<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<html>
<head>
</head>
<body>
  <para id="0">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗбИнЗдЗК ЗбВНнЗЖне ЪЗПненИПж ЗдеЗ НнееРе деЗне гНЗжбКдЗ бВдЮЗР ЗбУЭндеЯнЭ НЗбЯ Збнжг їГдЗ ИНЗбе гСнЪе -ГЭЦб гд ЗбЗгУ Ъбм ЗбВЮб -Гнд ГдЗ  їГдК ИГгЗдГдК Эм гСЯТ " МЗнК жЗм"ГдК едЗ гдР ИЦЪе ГнЗг -ЯдК гКСдНе Эм ЗбИПЗне-бЯдЯ ИОнС ЗбЗднИПж Гд бПнЯ ТЗЖСМждТм , КЪЗб...КЪЗб Збм едЗЯнЭ НЗбЯ ї Знд ЯдК ЯнЭ НЗббЯ.ЗнеЗ ЗбеС ЗбЫИм їГЩд ЗдЯгЗ ЗбКЮнКгЗ ЮИбЗ ХНнН їГЪгб бНУЗИ ЗбФСЯе гЗбЯе ЗбгСЯИе ЗбЭЦЗЖнебЯд бЗ нОПЪдЯ РбЯ -ЗдЗ СМб МнП НЮЗнУСдм ГдЯ КФЪСнд ИКНУднЮжбжд бм Гд ЗбЦЪЭ жЗбВСИЗЯ УнТжбЗд ЮСнИЗГдеЗ гЦЗЪЭЗК ШИнЪне бджг гУКНЛШжнб МПЗ Зж гЗФЗИегЗРЗ КЪдм їЯг ИЮнК Эм ЗбЭЦЗБ їГбг нЪбгЯ ЗНП ИЗбВгСїИЪПбЗ бЯд бЗ ЗЪСЭ еРЗ ЗбгЯЗдбЗ ЗЪбгбЯд еРЗ ЮП нФЯб ХПге бЯЗбЭКСЙ ЗШжб гдїЯг ШжбеЗ ї ЗСМжЯИЮнК 57 ЪЗгЗ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Newt. Probudi se.-Љto je?-Budi tiha.U nevolji smo.-Ne!-Aah!Idemo, Newt!Hey!Pomoж!Pomoж!Hicks!Ponovi opet Bishop?Ukljuиio sam samopunjenje goriva...i dao slijed zapovjedi za dolazak?Tako je.Dobro. Nastavi dalje.Javi kad aktiviraљ polijetanje.U odaљiljaиu je.Odliиno.-Hicks! Hicks!-Help! Help!Hicks! Pomozi nam!Razbij staklo!Razbij ga, razbij ga.Pokuљaжu.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">ОПАСНОСТ ОТ СБЛЪСЪК</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">"ALERTA DE PROXIMIDAD"</se>
  </para>
  <para id="1">
    <se lang="ara" variant_id="0">гЗ НХб ГдЯ ГдМСЭК ЪИСЗбЗдЩге ЗбЗУЗУнежбНУд ЗбНЩ жМПЯ ЭСнЮ ЗдЮЗР ЗЛдЗБ гегееРЗ ЗНКгЗб гд ЗХб ЗбЭЗдК гНЩжЩе МПЗ ИИЮЗЖЯ НнеЯЗд ггЯд Зд КЪжгм едЗЯ Збм ЗбЗИПеб ЗдК ИОнСїеб ЗдК ИОнСїбЗ бЗЗнеЗ ЗбггСЦеЗСМжЯбнЗКм ЗНПЯг ИУСЪебЗ  Эм ЗбНЗбГгУЯеЗСМЗБГгУЯеЗЗбдМПЙбЗ  бЗЯжЗИнУ гд МПнПЗКСнПнд ПжЗБ бгУЗЪПКЯ Ъбм ЗбджгїбЗдгК ИгЗ Эне ЗбЯЭЗнеМждТм КЪЗббЗИЗУбЗИЗУГдКем Яб Фм</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">I mene.Ostani ovdje.Medicinski labaratorij.Hudson!Vasquez! Vidimo se u labaratoriju.Imamo poћar.Na putu smo.Dolaze, Newt.Oh, molim vas.Aah!Uh!Aah!Aah!Aah!Pucaj!-Hudson!-Isuse!Oh!Kriste, mala pazi!Umri!-Onamo!-Da!-Spremna?-Da!Hudson!Sve je иisto! Ubio sam drugog.Proљlost je, иovjeиe.Isuse.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Вижте какво спасихме.Как сме днес?- Ужасно.Значи по-добре от вчера.- Къде съм?На сигурно място.Във Входната станция, вече няколко дни.Отначало бяхте зле,но се оправихте.Изглежда имате посетител.Джонси, ела тук!Ела тук.Как си, глупав котарак такъв?Къде се губиш?Май вече се познавате.Аз съм Картър Бърк.Работя за компанията. Но не бързайсъс заключенията. Свестен човек съм.Радвам се, че си по-добре. Скоро щеотминат отпадналостта и дезориентацията.Нормални странични явленияпри този необичайно дълъг криогенен сън.Какво значи това?Колко дълго съм била в космоса?Още никой ли не ти е казал?Пък и, да ти кажа,това място не ми е познато.Така е.Просто... може да те шокира.Доста дълго...Колко дълго? Кажи ми.Петдесет и седем години.Какво?!- Била си в открития космос 57 години.</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">TERMINУ EL SALVAMENTO, MUCHACHOS.їCУMO TE SIENTES?- HORRIBLE.- POR LO MENOS, MEJOR QUE AYER.- їDУNDE ESTOY?- SANA Y SALVA.EN LA ESTACIУN GATEWAY.HACE UN PAR DE DНAS QUE ESTБS AQUН.ESTABAS MUY DЙBIL.AHORA ESTБS BIEN.PARECE QUE TIENES VISITAS.ЎJONESY! ЎVEN AQUН!HOLA, VEN AQUН.їCУMO ESTБS, GATO TONTO?їDУNDE ESTABAS?PARECE QUE SE CONOCНAN.SOY CARTER BURKE.TRABAJO PARA LA COMPAСНA.PERO NO ME INTERPRETES MAL,SOY UN TIPO BUENO.ME ALEGRA VER QUE ESTЙS MEJOR.ME DIJERON QUE LA DESORIENTACIУNY LA DEBILIDAD PASARБN PRONTO.SON LOS EFECTOS SECUNDARIOSDE UN HIPERSUEСO TAN LARGO.їA QUЙ TE REFIERES?їCUБNTO TIEMPO ESTUVE EN EL ESPACIO?їNADIE HABLУ DE ESTO CONTIGO?NO. PERO......NO RECONOZCO ESTE LUGAR.YA SЙ.BUENO. ESTO SERБ UN GOLPE PARA TI.- FUE MUCHO TIEMPO-- їCUБNTO? POR FAVOR.57 AСOS.- їQUЙ?- ESTUVISTE EN EL ESPACIO POR 57 AСOS.</se>
  </para>
  <para id="2">
    <se lang="ara" variant_id="0">еб едЗЯ Зм ОИС Ъд ЗИдКмїЗЪКЮП Зде нМИ Зд КЮбЮм бЗгСЯ ГжбЗЮСЗК гбЭЯбЮП ЯЗд СЗЖЪЗ ЗРЗ ЗбКТгК ИеРЗ, УКЯжднд ИОнСУнЯжд едЗЯ ЗбЯЛнС гд ЗбЦЫжШЗКЗбгНЮЮжд ЗбЗКНЗПнжд, гЭжЦне ЗбКМЗСЙ Инд ЗбдМжгЗбЗПЗСЙ ЗбЗУКЪгЗСне, СМЗб ФСЯе ЗбКЗгндеб бПнЯ Зм ЗОИЗС Ъд ЗИдКмїНУдЗ ,НХбК Ъбм ИЪЦ ЗбгЪбжгЗКбгЗРЗ бЗдМбУЯдК ЗКгдм ЗбЗдКЩЗС Збм гЗИЪП ЗбКНЮнЮГгЗдПЗ СнИбм гЗЯбЗСндЗУгеЗ гд ТжМеЗ ЯгЗ ЗЪКЮПЯЗд ЪгСеЗ 66 Уде ЪдПгЗ КжЭнКжРбЯ гдР УдКндЗдЗ ЗУЭГгмбЮП гЗКК НСЮЗ жПЭдК Эм гУКжПЪ жнУбЗЯ Эм жнУЯждУдбнУ бПнеЗ ЗИдЗБбЮП жЪПКеЗ Зддм УЗЪжП Збм ЗбИнК Эм ЪнП гнбЗПеЗ ЗбНЗПм ЪФСГжП ЗбЪжПЙ Збм гУГбе ЗбЪдЗХС ЗбгПгСЙбУК ЗЭег ,дНд едЗ гдР 3 УЗЪЗК ждХЭИЯг ШСнЮе гОКбЭе КСнПжддм Зд ЗОИСЯг дЭУ ЗбЮХеїЗГдЩСм Збм ГбЗгС ЗдШбЗЮЗ гд жМее дЩСдЗ, СМЗБСМЗБ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Ubijmo odmah toga jebenogkuиkinog sina.To nema nikakvog smisla.Znao je da moћe prenjetivanzemaljca...ako naas impregnira...ili kako veж da to nazovem...zatim жe nas smrznuti na putu kuжi.Nitko ne bi znao da nosimo embrije...ja i Newt.Иekaj mala, mi bi znali.Sabotirao bi nekoliko "Zaleрivaиa"na putu ...kuжi, vjerojatno vaљe.Izbacio bi tijela i izmislio priиa kakvuћeli.Jebem ti. On je mrtav.Ti si pasje meso, lega.Ovo je ludo.Posluљajte samo sebe.To je paranoja.Otuћno.Jadno.Burke, neznam koja je vrsta gora.Ali oni se bar ne jebu izmeрu sebezbog jebenog postotka.Gubimo vrijeme, ubijmo ga. Bezuvrede.Ne, mora natrag.Odsjekli su nam struju.Kako to misliљ " odsjekli". To suћivotinje.Pregledajte hodnik sa tragaиem vasdvoje. Brzo.-Gorman, иuvaj Burke.-Moj je.Newt, ostani blizu.-Idem na ovu stranu.- Uradi to.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Истински късмет е, че те откриспасителен екип за далечни операции.Шанс едно на хиляда.Адски късмет имаш, че си жива.Можеше така да си се носиш там завинаги.Добре ли си?Добре ли си?Господи!Сестра!Някой да дойде веднага.Веднага!Дръжте я!- Моля ви...Дръжте я!Убийте ме!Пак ли кошмари?Искате ли нещо за сън?Спах достатъчно.Ела тук.Всичко е наред.Всичко свърши.</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">FUE UNA SUERTE MILAGROSA QUEEL EQUIPO DE RESCATE TE ENCONTRASE.UN PORCENTAJE DE UNO EN MIL.TIENES MUCHA SUERTE DE ESTAR VIVA.PODRНAS HABER FLOTADO AHН PARA SIEMPRE.їESTБS BIEN?ЎPOR FAVOR, ENFERMERA!їPUEDE VENIR ALGUIEN? ЎYA!ЎAYЪDENME!NO. YA DORMН SUFICIENTE.JONESY.VEN AQUН.TODO ESTБ BIEN.TODO TERMINУ.</se>
  </para>
  <para id="3">
    <se lang="ara" variant_id="0">жИЗбКЗбм ПгСК гЮЗКбе ЭЦЗЖне ИЗеЩе ЗбЛгдЮнгКеЗ 42 гбнжд ПжбЗС еРЗ ИПжд ЗбНгжбе ИЗбШИЪЗбЯгИнжКС ЗбгУМб бСНбе гСЯИе ЗбЗдЮЗРнДЯП МТБЗ гд ЮХКЯбВУИЗИ гМежбе НШКджУКСгж  Ъбм  Гб Эм 426жеж ЯжЯИ бг нЯд ЮП гУН Эм РбЯ ЗбжЮКжЪдПгЗ ЗУКЪЗПК дФЗШеЗ ЦИШеЗ Ям КПгС дЭУеЗ ИдЭУеЗбВУИЗИ гМежбе  -бнУ бВУИЗИ гМежбеГОИСКЯЗдШбЮдЗ ИдГБЗ Ъбм ШбИ ЗбФСЯе бВнМЗП еРЗ ЗбФмБЗбРм ПгС ШЗЮгЯ жгСЯИКЯ ЗбИЗеЩе ЗбЛгдЭСнЮ ЗбКНбнб ЗбРм КЭНХ гСЯИе ЗбВдЮЗР УдКнгКСЗ Кбж ЗбВОСбг нМП Гм Пбнб НУм Ъбм ЗбгОбжЮ ЗбРм жХЭКеМнП еРЗ бВддм СгнК Ие ОЗСМ ЫСЭе ЗбежЗБ ЗбгЦЫжШЯгЗ ЮбКеб едЗЯ Гм ЗджЗЪ ЯеРЗ "ЗбгКЪЦм ЗбЫРЗЖм "Ъбм  Зб Эм 426бЗ , Где ЪИЗСЙ Ъд ХОСЙбЗ НнЗе ШИнЪне Ъбнееб ЗдОЭЦК гУКжнЗК ЗбРЯЗБ ИНПе ЪдПгЗ ЯдК Эм ЗбЭЦЗБУИЮ жЮбК ЗдеЗ бнУК НнЗе ШИнЪнеГдеЗ гСЯИе ЭЦЗЖне геМжСЙГдеЗ гСЯИе ЫСнИе бг КЯд гд ЗбЯжЯИеб ЭегК їКИЪдЗ ГФЗСЙ ГСУбКеЗ ЗбгСЯИежжМПКг ФнЖГ бг нУМб ЮШЭм ЪжЗбг КСЗЮИ гдР ГЯЛС гд 300 УдЙгОбжЮ нКгОЦ ПЗОб ЯЗЖд ИФСм гЦнЭГМбеРЙ ЯбгЗКЯжПге ЪИЗСЙ Ъд НгЦ гСЯТеРЗ ХНнНГПСЯ Збм Гнд нДПм еРЗбЯддм ГДЯП бЯг Гд КбЯ ЗбВФнЗБ гжМжПЙФЯСЗ ЦЗИШ СнИбмеРЗ Яб ФмБГСМжЯг бУКг КХЫжд Збм"ЯЗнд"ЪЦж ЗбШЗЮгЗбРм ПОб КбЯ ЗбгСЯИе ЮЗб Где СГм ГбЗЭ ЗбИнжЦЗбВбВЭФЯСГ еРЗ Яб ФмБбнУ еРЗ Яб ФмБ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Neљto je tu.Unutar zgrade je.Oиitavaљ mene.Ne, nije tvoj signal.Unutar perimetra je.Unutra zgrade su.Hudson, ostani miran.Vasquez?Hudson ima pravo.Vratite se.Signal je иudan.Mora da su smetnje ili neљto sliиno.Posvuda biljeћim pokret.Vratite se u operativu.Zabava poиinje.Newt.Zatvori vrata, poћuri se.Idemo.Povucite se.Brzo iz zavari.Zatvori oиi, Newt.Negledaj u svjetlo.Pokret. Signal je jasanUdaljenost 20 metara.Naљli su prolaz, neљto mora da smopropustili.Nismo propustili niљta.18.,  17. metara.Prolaz pod podom kojega nema natlocrtu.-15 metara.-Ripley!Unutar barikada su.Idemo.To je pred vratima. Povlaиi se!Veliki jebeni signal.-Kako ide Vasquez?-Joљ malo.Gotovo.12 metara11,  10 .Tu su ispred nas.- 9 metara.Zapamtite, kratka rafalna vatra.8 metara7.6.-To je unutar ove sobe.- Dobro oиitavam.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Сега трябва да мислим само заразследването. Нямаме много време.Четох показанията ти. Придържай секъм тях и всичко ще е наред.Там ще е пълно с важни клечки -федерални, Интергалактична търговскакомисия, администрация, застрахователи...Имаш ли новини за дъщеря ми?Намерихме някаква информация.Защо не седнем?Надявах се първо да мине следствието...Аманда Рипли-Макларън - по мъж,предполагам. Години - 66.На тази възраст е починала.Което е станало преди две години.Искрено съжалявам.Ейми...Кремирана и погребана в хранилището"Уестлейк", Литъл Чут, Уисконсин.Няма деца. Проверих.Обещах й да се върназа рождения й ден.Единайсетия й рожден ден.Относно активирането на детонирането...Не разбирам вече.Тук сме от три часа и половина.По колко различни начинаискате да ви разкажа същата история?Моля ви, погледнетеи от наша гледна точка.Моля ви.</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">їHAY NOTICIAS DE MI HIJA?DEBERНAMOS PREOCUPARNOSPOR LA AUDIENCIA. NO HAY MUCHO TIEMPO.LEН TU DECLARACIУN Y ESTБ PERFECTA.SI ERES FIEL A ELLA, ESTARБS BIEN.RECUERDA QUE HABRБMUCHA GENTE IMPORTANTE AHН ADENTRO.EL FBI, LA COMISIУNDE COMERCIO INTERESTELAR......LA ADMINISTRACIУN COLONIAL,COMPAСНAS DE SEGURO.їTIENES NOTICIAS DE MI HIJA?TENEMOS CIERTA INFORMACIУN.SIЙNTATE.QUERНA ESPERARHASTA DESPUЙS DE LA AUDIENCIA.AMANDA RIPLEY MCCLARREN.SU NOMBRE DE CASADA, SUPONGO.TENНA 66 AСOS CUANDO MURIУ.FUE HACE DOS AСOS. LO SIENTO.AMY.SUS RESTOS FUERON CREMADOS......Y ENTERRADOS EN EL DEPУSITO WESTLAKE,EN LITTLE CHUTE, WISCONSIN.NO TUVO HIJOS. LO INVESTIGUЙ.LE PROMETН......QUE ESTARНA DE REGRESOPARA SU CUMPLEAСOS.SUS 11 AСOS.NO ENTIENDO.HACE TRES HORAS Y MEDIAQUE ESTAMOS AQUН.їDE QUЙ OTRO MODO LES PUEDO CONTARLA MISMA HISTORIA?POR FAVOR, CONSIDЙRELODESDE NUESTRO PUNTO DE VISTA.ЎPOR FAVOR!</se>
  </para>
  <para id="4">
    <se lang="ara" variant_id="0">Яб еРЙ ЗбКЭЗеЗК ЗбКм КЪКИСждеЗ геге УКФеП деЗнКеЗ ГнЦЗЮСС гМбУ ЗбКНЮнЮ Гд ЗбЦЗИШСнИбм СЮг 14472ЮП КХСЭ ИФЯб гФИжЙ ггЗ нМЪбеЗ ЫнС гДебебНгб СОХе ЦЗИШ ШнСЗд КМЗСмбРбЯ УнКг УНИ ЗбКСОнХ НКм ГФЪЗС ГОСбд КУМб Гм Кег ГМСЗгне ЦПЯ Эм еРЗ ЗбжЮКжЗдК НСЙЪбм гУДбнКЯ ЗбОЗХе бгПе 6 ГФеС гд ЗбЗОКИЗС ЗбдЭУмгЪ КЦгнд гСЗМЪе ФеСне гд ЮИб ШИнИ дЭУмеРЙ ЗбВМСЗБЗК деЗЖнежЦЪ ЗбгбЭГЮЭбЯЗд ИжУЪЯ ЗбКЪЗгб гЪег ИШСне ГЭЦбГЩд Зд СнИбмЭЗд бжндбг бЗ ККНЮЮ гд  Гб Эм 423бГддм бУК гЦШСГ бРбЯЛге ГФОЗХ едЗЯ гдР 20 ЪЗгЗжбг нКРгСжЗ нжгГ гд Гм гКЪЦ ЪПЗЖмгЗРЗ КЮХП ї Гм ГФОЗХ їЗбКнСЗЭжгСТгедПУж ЗбЯжЗЯИнРеИжд жнЦЪжд гЪЗбМЗК ЗбМж ЗбЯИнСебМЪб ЗбежЗБ ХЗбНГ ббКдЭУнУКЫСЮ ЗбВгС ЪЮжПГеРЗ гЗнЪСЭ ИгУКЪгСЙ ЗбКЫннС ЗбУСнЪбЗ ГПСм 60 Гж СИгЗ 70 ЪЗЖбеЗбПнЯ гЗдЪЪЗЖбЗКнЗГбем</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">5 metara.4 metara. Koji vrag ?Oh, moj boћe.Dajte mi svjetlo.Aah!Tamo su. Sredite ih.- Hajde!-Sredite ih !Uradi neљto, Gorman!Pazi! Pazi! Pazi!Ima ih joљ puno !Labaratorij! Idemo u labaratorij!Idemo, odmah!Hudson, pazi!Aah!Odmah!Burke!Otvori vrata, Burke!Otvori vrata.Aah!Idemo. Povucite se!IdemoUmrite gadoviUmrite, mamojebaжi!Burke!Hudson!Hudson!Mamojebaиi!Doрite, Doрite!Doрite i dobit жete!Nemam иitav dan!Doрite, vi gamadi!Doрite! Vas dvoje!Hoиete malo ovoga! Jebite se!Aah! Jebite se!-Hicks!-Hudson!Hajde, Hicks, idemo!Zakljuиano je!</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">едно много скъпо съоръжение.42 милиона, приравнено в долари.Без търговския товар, разбира се.Данните от черната кутия на спасителнатакапсула донякъде потвърждават,че по неизвестни причини"Ностромо" се приземява на ЛВ-426,по онова време неизследвана планета.Възстановява курса си, но вие активиратесистемата за самоунищожениепо неизвестни причини.- Не са неизвестни. Обясних ви.Кацнахме по нареждане на компанията давземем онова, което унищожи моя екипаж.И вашия скъпоценен кораб.Следственият екип изследва подробноспасителната капсулаи не откри доказателстваза това същество.Добре! Защото го изхвърлихпрез въздушната камера.Както вече обясних.Има ли видове, подобни на тозивраждебен организъм на ЛВ-426?Това е гола скала.Няма местни форми на живот.Май в мое отсъствие нивото наинтелигентност е намаляло.Вече ви казах, че не беше местен, а отизоставен извънземен космически кораб.Не беше оттам. Разбирате ли?Бяхме насочени от радиопредавателя му.И открихте нещо, неописано досегав над триста изследвани свята."Същество, което използва жив човеккато приемник, за да се размножава.""С концентрирана киселина вместо кръв."- Точно така.Разбирам накъде клони всичко това.Но ви казвам, че това нещо съществува.Благодарим ви. Това е всичко.- Моля ви!Кейн, от моя екипаж...Кейн, който влезе в извънземния кораб,каза, че видял вътре хиляди яйца.Благодарим ви. Това е всичко.- По дяволите, това не е всичко.</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">...UNA NAVE DE CARGA CLASE M ESTRELLA.UN EQUIPO MUY CARO.A VALOR ACTUAL,42 MILLONES DE DУLARES.POR SUPUESTO, SIN CONTAR LA CARGA.LA COMPUTADORA DE LA NAVE AUXILIARCORROBORA UNA PARTE DE SU RELATO....UN PLANETA QUE EN ESA ЙPOCAESTABA INEXPLORADO.AL RETOMAR SU CURSO,UD. LO PROGRAMУ PARA AUTODESTRUIRSE.- POR RAZONES DESCONOCIDAS.- NADA DE RAZONES DESCONOCIDAS.POR УRDENES DE LA COMPAСНA,ATERRIZAMOS PARA CAPTURAR ESTA COSA......QUE DIEZMУ A MI TRIPULACIУNY SU NAVE TAN CARA.EL EQUIPO DE ANБLISIS REGISTRУLA NAVE DE AUXILIO METICULOSAMENTE.- NO HALLARON HUELLAS DE UNA CRIATURA.- ЎQUЙ BIEN!PORQUE YO LA HICE VOLARPOR LA MALDITA CБMARA DE COMPRESIУN......COMO YA LES EXPLIQUЙ.їHAY ALGUNA ESPECIECOMO ESE ORGANISMO HOSTIL EN LV-426?NO. ES UN PEСASCO.NO HAY VIDA INDНGENA.їACASO BAJУ EL NIVEL DE INTELIGENCIAMIENTRAS YO NO ESTABA?LES DIJE QUE ESA CRIATURANO ERA INDНGENA.ERA UNA NAVE ABANDONADA.ERA EXTRATERRESTRE, NO ERA DE ALLН.їENTIENDEN?CAPTAMOS SU SEСAL DE EMERGENCIA.Y ENCONTRARON ALGO NUNCA REGISTRADOEN MБS DE 300 MUNDOS EXPLORADOS."UNA CRIATURA QUE GESTA......EN EL INTERIORDE UN CUERPO HUMANO CON VIDA".SON SUS PALABRAS. "Y TIENE БCIDOCONCENTRADO COMO SANGRE".ASН ES.ENTIENDO ADУNDE VAN CON ESTO.PERO LES ADVIERTO.- ESAS CRIATURAS EXISTEN.- ES TODO. GRACIAS, AGENTE RIPLEY.ЎNO ME ESTБN ESCUCHANDO!KANE, EL TRIPULANTE-KANE, QUE ENTRУ EN ESA NAVE,DIJO QUE HABНA MILES DE HUEVOS.ES TODO.ЎNO ES TODO, MALDITA SEA!</se>
  </para>
  <para id="5">
    <se lang="ara" variant_id="0">Гб їгЗРЗ їКРЯС ГдЯ ГСУбК ИЪЦ ЗбгСЯИЗК ЗбВУИжЪ ЗбгЗЦмОЗСМ гПм ЗбВбнЬЬдГМбГНПег гжМжП едЗЯнИПж Где жМП ФнЖГжнУГбдЗ ГРЗ ЯдЗ УдЯЗЭДЙ Ъбм гМежПежбгЗРЗ дЯГЭДЙбВдЯ ГСУбКегЗ ИдЗБЗ Ъбм ГжЗгС ЗбФСЯеЗбгУДжбжд гд гЯКИ ЗбФСЯе Эм ЗбВСЦГСУбжЗ ГгСГ ИГд дЭНХ РбЯ ЗбгЯЗддЭРК ЗбВгСбг нОИСждЗ бгЗРЗ жЗдЗ бг ГУЗббг ГУЗб бВд жХжб ЗбСП нУКЫСЮ ГУИжЪнджЗбСП ПЗЖгЗ еж бЗ КУГбГРЗ гЗРЗ УГЮжб беРЗ ЗбСМб їГОИСеЗде ГРЗ жМП ФнЖЗ ЭУнЯжд гбЯебнПЯС їгЗРЗ їГнеЗ ЗбВжбЗП .бЗнЭКСЦ ИЯг Гд КГКжЗ Збм еРЗ ЗбгУКжм ГОСМжЗ гд едЗнгЯдЯ ЗбжХжб бВгЗЯд дЪМТ дНд Ъд ЗбжХжб ГбнеЗбеРЗ ГдЗ ЗбВЭЦбГРЗ ГгУЯК ИЯг жГдКг КбЪИжд Эм ЗбЮджЗК ЗбежЗЖне ЛЗднеУГУЗО МбжПЯгГгмМгнЪ ЗбВжбЗП нбЪИжд едЗЯГдмКЪЗбм жГбЮ дЩСЙ Ъбм еРЗїЭжбЯУбЮП НЮЮдЗ КЮПгГ еРЙ ЗбгСЙгЗежГИм ї</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Idemo! Idemo!-Brћe, Gorman!-Zavari ih!Burke! Proklet bio!Otvori vrata!Aah!Maknite se.Poћurite.Gorman, makni se s puta!Ripley, ovuda!Saиekaj! Budi iza mene!Љta god radite, uradite brћe!-Hicks!-Hajde, idemo.Brћe!-Kojim putem do uzletiљta?-Ovim.Ravno.Ovim putem.-Kojim putem sada?-Ravno pa lijevo.Bishop, da li me иujeљ?Javi se.Brod je na putu.Stiћe za 16 minuta.Ostani gdje si.Dolazimo.Kojim putem sada?-Ovuda.-Ne, иekaj, ovuda.-Jesi li sigurna?Vasquez, brћe!-Tu je gore.-Hicks!</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">които смятате за толкова важни,ще им кажете сбогом!Следствената комисия установи,че офицер Е. Рипли, НОК 14472,е действала, без да прецени правилнообстоятелствата,и не е в състояние да бъдеофицер на търговски космически кораб.Поради което упоменатият лицензсе отнема за неопределено време.Няма да повдигаме обвинения.Освободена сте под гаранция и задълженада се подложите на шестмесечнопсихометрично наблюдение,като всеки месец се явяватена преглед при психотерапевт.Закривам заседанието.СЪСТОЯНИЕ НА ДОСИЕТО:ПРИКЛЮЧЕНОМожеше да мине и по-добре.Слушай, мисля си...Ван Люен?Защо просто не огледате ЛВ-426?Няма нужда.Там има хора от над 20 годинии никой не е споменал враждебниорганизми.Какви хора?- Тераоформители.Настройват атмосферните процеси,за да бъде въздухът годен за дишане.Отнема десетилетия. Викаме муколония "Разбий и печи".Колко души живеят там?60, може би 70 семейства.Семейства.Господи!</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">ЎY EN CUANTO A TODA ESTA BASURAQUE LES IMPORTA TANTO......PUEDEN DESPEDIRSE DE ELLA!ESTE TRIBUNAL DE INVESTIGACIУNHA DECIDIDO......QUE LA SUBOFICIAL E. RIPLEY...NЪMERO DE REGISTRO 14472......ACTUУ BAJO JUICIO CUESTIONABLE......Y NO ESTБ CAPACITADA PARA MANTENERLICENCIA DE OFICIAL DE VUELO.DICHA LICENCIA SE SUSPENDEINDEFINIDAMENTE.POR ESTA VEZ, NO HABRБCARGOS CRIMINALES CONTRA USTED.ESTБ LIBRE BAJO LIBERTAD CONDICIONALPARA SEIS MESES DE PSICOMETRНA......QUE INCLUIRБN EXБMENES MENSUALESPOR UN TЙCNICO PSIQUIБTRICO.SE CIERRA EL CASO."CASO: CERRADO"NO SALIУ MUY BIEN.- MIRA- їRIPLEY?- їVAN LEUWEN?- їPOR QUЙ NO INVESTIGA LV-426?- PORQUE NO ES NECESARIO.HACE 20 AСOS QUE VIVE GENTE ALLН YNADIE SE QUEJУ DE CRIATURAS HOSTILES.їQUЙ DICE? їQUЙ GENTE?TERRAFORMADORES.INGENIEROS PLANETARIOS.INSTALAN LOS PROCESADORES DE ATMУSFERAPARA QUE EL AIRE SEA RESPIRABLE.UN PROCESO QUE TOMA DЙCADAS.UNA COLONIA INSTANTБNEA.їCUБNTOS SON? їCUБNTOS COLONOS?NO SЙ. UNAS 60, 70 FAMILIAS.їME PERMITE?FAMILIAS.DIOS MНO.</se>
  </para>
  <para id="6">
    <se lang="ara" variant_id="0">бдСм ГРЗ ЯдЗ дУКШнЪ ГбЮЗБдЩСЙ Ъд ЮСИ Ъбм еРЗ ЗбФмБГбЗ нМИ Гд дКХб ИЗбЮЗЪПе їбдСм гЗеж ЮИб Гд дОИСегбЗнгЯддЗ ГбЗЮКСЗИ ГЯЛС гд еРЗГбЗ нМИ Гд дбЮм дЩСЙ гд ЗбПЗОб їЗИЮжЗ Эм ЗбПЗОб ГнеЗ ЗбВжбЗП ГЪдм гЗ ГЮжбУдЪжП НЗбЗНУдГ..Збм ЗббЮЗБ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Newt!Yaaa!Aah!Vasquez!Hajde!Ohh! Oh, ne!Newt.Tu je gore. Preko krova je preиac..Hicks.Uvijek si bio dupeglavac, Gorman.Aah! Newt!-Ripley!-Newt!Hicks, uhvati ju. Poћuri!Oh, drћi se, Newt!- Ne puљtaj je!-Ripley!-Drћi je.-Pomozi!-Imam te.Imam te.Aah!Newt! Ne!</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Слизам в ремонтния отсек.- Ал?Помниш ли, че миналата седмица пратитърсачи на залежи в далечните територии?Обажда се един от тях,твърди, че са открили нещо.Пита дали има откривателски права.- Защо да няма?Може би защото ти си ги пратилпо нареждане на компанията.Някой дебелак в луксозния си офис наЗемята казва да проверим нещо в мрежата.И ние проверяваме.Те не казват защо, а и аз не питам,защото отиват две седмици да получимотговор и той винаги е: "Не питайте."Какво да му кажа?Доколкото зависи от мен,ако открият нещо, тяхно си е.Лайдекър?- Какво?Деца, знаете, че не бива да играетена това ниво. Бягайте оттук!КОРПОРАЦИЯ УЕЙЛАНД-ЮТАНИ"СТРОИМ ПО-ДОБРИ СВЕТОВЕ"Все ходиш на места, недостъпни за нас.- Защото съм най-добрата.Престанете! Ако пак ви хвана въввъздухопровода, ще ви спукам от бой.Ама всички...- Не ме интересува.Я спрете за малко!Ани, погледни това.Деца, тоя път уцелихме десятката.Какво е това, тате?</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">ESTARЙ EN MANTENIMIENTO.- їAL?- їQUЙ?їRECUERDAS QUE ENVIASTE UNOS BUSCADORESDE PETRУLEO LA SEMANA PASADA?- їMБS ALLБ DE LA BARRERA DE ILION?- SН. їQUЙ?UNO DE ELLOS ESTБ EN EL TELЙFONO.UN EQUIPO DE EXPLORACIУN FAMILIAR.ENCONTRARON ALGO.їHACEMOS CASO A SU RECLAMO?їPOR QUЙ NO?TAL VEZ PORQUE LOS ENVIASTE AL FINDEL MUNDO BAJO УRDENES DE LA COMPAСНA.ALGUIEN EN UNA OFICINA EN LA TIERRAMIRA A UNA CUADRНCULA DE REFERENCIA.NOSOTROS INVESTIGAMOS. ELLOS NO DICENPOR QUЙ Y YO NO PREGUNTO.NO PREGUNTO, PORQUE OBTENERUNA RESPUESTA DEMORA DOS SEMANAS......Y LA RESPUESTA SIEMPRE ES:"NO PREGUNTEN".їQUЙ LE DIGO A ESTE TIPO?EN CUANTO A LO QUE A MН RESPECTA,SI ENCUENTRA ALGO, ES SUYO.- LYDECKER.- їQUЙ?NIСOS, NO PUEDEN ESTAR EN ESTE NIVEL.FUERA DE AQUН."CORPORACIУN WEYLAND-YUTANICONSTRUYENDO MUNDOS MEJORES"SIEMPRE VAS A LUGARESDONDE NO CABEMOS.їY? POR ALGO SOY LA MEJOR.ЎBASTA! SI LOS VEO OTRA VEZJUGANDO EN LOS TUBOS DE VENTILACIУN...- SUS TRASEROS QUEDARБN NEGROS.- MAMБ, TODOS LOS CHICOS JUEGAN-ESPERA. MIRA ESTO.ESTA VEZ HALLAMOS ALGO GRANDE.</se>
  </para>
  <para id="7">
    <se lang="ara" variant_id="0">бЗ КЮбЮм ГИм нЪбг гЗнЮжг ИеЗдКИЗе ЗдКИЗееРе ЗбЭЗ Янбж .2.4.днСКдЗПм ЗбЮнЗПееРЙ ЗбЭЗ Янбж .2.4..днСКдЗПм ЗбЮнЗПЙгСНИЗ " СнИбм  ГЮПг бЯ ЗбгбЗТг Гжб "ЫжСгдгд УбЗН ЗбИНСне ЗбВУКЪгЗСмСнИбмЪбндЗ ЗбКЯбгЭЮПдЗ ЗбВКХЗб ИЗбгУКЪгСЙ ЗбгжМжПе ЭмГб Эм 426бЗГХПЮ еРЗ жГбЗдКСгжд Им Збм ЗбРЖЗИ жГбЗд КСнПжддмГд ГЪжП Збм едЗЯ їГдУ ГбЗгСбнУК гФЯбКмеб бм Гд Гдем ЯбЗгм їбЗ гУКНнб Гд ГЪжПбд КПОбм гЪ ЗбМджПГЦгд УбЗгКЯМджП ЗбИНСне ГбЗУКЪгЗСне ГЮжнЗБ МПГбПнег УбЗН дЗСм гКШжС МПГгЗгд Фмъ нЪМТжд Ъд КУжнКе ГнеЗ ЗбгбЗТг Гжбеб ГдЗ гНЮеРЗ ХНнН КПСИдЗ бгЪЗбМе НЗбЗК ЯеРЙГРЗ бЗ КНКЗМжд ГбмбУК МдПнебЯддЗ бЗ дЪСЭ ИЗбЦИШ гЗ нМСм едЗЯЮП нЯжд гМСП МеЗТ ГСУЗб гЪШб</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Ostani gdje si, Newt.-Ripley!-Dolazimo.Ripley!Ovuda.-Blizu je.-Newt!Ripley!Gdje si?Da li me иujeљ?-Newt!-Ovdje! Ovdje sam!Gdje?Newt, jesi li dobro?Morat жemo izrezati ovo.Makni se dolje.Moramo razrezati.Newt? Sada se nemrdaj.Budi mirna.OK.Joљ samo malo.Drћi se tamo, OK?Hicks. poћuri.-Znam.-Ozbiljno!Newt, budi mirna.Aah!Joљ malo.Ne!Newt!</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Дали да не съобщим в центъра?- Нека първо съберем повече информация.Не може да се приближим повече.Дали да не погледнем вътре?Вие, деца, стойте отвън.Няма да се бавим.Добре. До скоро.Тими, много се забавиха.Няма страшно, Нют.Татко знае какво прави.</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">NO ESTOY SEGURO.MIREMOS DESDE MБS CERCAPOR ESA GRIETA.їNO DEBERНAMOS AVISAR?ESPEREMOS HASTA SABER QUЙ DECIRLES.NO PODEMOS ACERCARNOS MБS.їECHAMOS UN VISTAZO ADENTRO?NIСOS, SE QUEDAN ADENTRO.EN SERIO. REGRESAMOS ENSEGUIDA.HASTA LUEGO.</se>
  </para>
  <para id="8">
    <se lang="ara" variant_id="0">гЗем гХбНКЯ Эм Яб еРЗ їбгЗРЗ ГдК РЗеИ їЗбггжб ЗбгЗбм бКбЯ ЗбгУКЪгСЙ жЗбВПЗСЙ ЗбВУКЪгЗСнеКЮжг ИЪгб ЗбЯЛнС гд ЗбКШжнСЗК гд ГМб ИдЗБ ЪЗбг ГЭЦбГМб бЮП ЭегКгд ГМб ЗбгЗббнУ бПм ЗбжЮК беРЗЪбм гКЗИЪе НнЗКмЪбм ЗбЪгбНУдГЪбгК ГдЯ КЪгбнд Эм ГНжЗЦ ЗбФНдеРЗ ХНнНКФЫбнд ЗбСЗЭЪЗК ЗбВбне жгЗ ФЗИеГМб ГРЗ їбЗФмъгд ЗбМнП ГдЯ КФЫбнд дЭУЯжГЪСЭ Где ЗбЪгб ЗбжНнП ЗбРм КжЗЭС бЯбЗ ОШИ Эм РбЯгЗ СГнЯ бж ЮбК бЯ Гддм УГЪнП КЪнндЯ ЯЦЗИШ ШнСЗд їбЮП жЗЭЮК ЗбФСЯе Ъбм КМПнП ЪЮПЯГРЗ РеИКГМб ГРЗ РеИКенЗ ГдеЗ ЭСХе ЛЗднежФОХнГ ГЩд Гд ГЭЦб ФмБ Эм ЗбЪЗбгеж ЗбРеЗИ Збм едЗЯ жгжЗМеЙ еРЗ ЗбФмБбКОШм ЗбКМСИЙ ЗбУнЖЙСжнПЯ ЪбмбЮП ОЦЪК ббКФОнХ ЗбдЭУм еРЗ ЗбФеСГЪбгЮСГКе  КУКнЮЩнд Яб бнбЙ жгбВКЯ гИббЙ ИЗбЪСЮЮбК бЗжГЪдм гЗ ЮбКЙжГбЗд ГСНбЗбд ГЪжП жбд ГдЭЪЯг ГРЗ ЭЪбКНУдГГеПмБГУПм Гбм ОПгЙЭЯСм ИГбЗгС жНУИФЯСГ Ъбм ЗбЮежЙ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">-Idemo.-Ne! Oni ne ubijaju!Neиe je ubiti!Ona je ћiva! Ћiva je!U redu. Vjerujem ti.Ћiva je.Moramo iжi!-Hicks.-Skini ga!Aah! Skini ga!Ovdje.Kreni.Hajde, moћeљ ti!Bishop, koliko joљ vremena?Imamo vremena.Joљ 26 minuta.-Ne odlazimo joљ.-Ne?</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Здравей, Рипли. Тук лейт. Горманот Колониалните командоси...Трябва да поговорим.Изгубихме връзка с колониятана ЛВ-426.Не мога да повярвам.Първо ме хвърляте на лъвовете,а сега искате да се върна там!Изключено! Проблемът не е мой.Може ли да довърша?- Няма да стане.Ти няма да си с войниците.Гарантирам безопасността ти.Колониалните командосиимат отлична подготовка.Имат най-модерно въоръжениеи нищо не може да им се опре.Прав ли съм, лейтенант?- Обучени сме за такива ситуации.Тоест нямате нужда от мен.Не знаем със сигурносткакво става там.Бих желал да отидеш там като съветник.Това е.А теб защо те интересува това?Ти защо отиваш?Корпорацията финансира колониятазаедно с Колониалната администрация.Инвестираме в нови, по-добри светове...О, да, гледала съм рекламата.Нямам време за това.Чух, че работиш на товарните докове.Работиш с мотокари.- Е, и какво?Нищо. Чудесно е,че има с какво да се занимаваш.Знам, че само това си успяла да намериш.Няма нищо лошо.Какво ще кажеш, ако мога да тивъзстановя лиценза за летене?Компанията вече се е съгласилада поднови договора ти.Ако отида.Да, ако отидеш.Хайде, това е втори шанс за теб.</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">ESTБ BIEN. PAPБ SABE LO QUE HACE.ЎSOCORRO! ЎSOCORRO!ЎALFA-KILO 249 LLAMANDO A PATRULLA!HOLA, RIPLEY. ESTE ES EL TENIENTEGORMAN, DE LA MARINA COLONIAL.RIPLEY, TENEMOS QUE HABLAR.PERDIMOS CONTACTOCON LA COLONIA EN LV-426.NO LO PUEDO CREER.їME ARROJAN A LA BOCA DEL LOBOY AHORA ESPERAN QUE REGRESE?OLVНDALO. NO ES MI PROBLEMA.їPUEDO TERMINAR?DE NINGUNA MANERA.NO IRНAS A INVESTIGAR CON LAS TROPAS.PUEDO GARANTIZAR TU SEGURIDAD.LOS DE LA MARINA COLONIALSON HOMBRES MUY RUDOS.LLEVAN ARMAMENTODE ALTA TECNOLOGНA.PUEDEN MANEJAR CUALQUIER SITUACIУN.їNO ES VERDAD, TENIENTE?SН. ESTAMOS ENTRENADOS PARA LIDIARCON SITUACIONES COMO ЙSTA.ENTONCES NO ME NECESITAN.YO NO SOY UN SOLDADO.NO SABEMOS QUЙ ESTБ PASANDO ALLН.PUEDE QUE SEA UN TRANSMISOR ROTO.PERO SI NO LO ES...</se>
  </para>
  <para id="9">
    <se lang="ara" variant_id="0">УКРеИжд Збм едЗЯ бКПгнСеЗХНнН... їбнУ бПСЗУКеЗжбЗ бВЪЗПКеЗ Иб бВИЗПКеЗеРЙ ем ЗбОШе ГДЯП бЯ РбЯНУдЗ ГжЗЭЮ Ъбм ЗбРеЗИжГдК ГнеЗ ЗбЫИм ЗбХЫнСУКИЮм едЗ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Ne ћelim sluљati. Ћiva je.Za 19 minuta sve жe biti uoblakudima...veliиine Nebraske.- Ne daj mu da ode.-Nikamo ne idemo.Vidimo se, Hicks.Ellen.Ne budi dugo, Ellen.POZOR!OSOBLJE SE MORA SMJESTAEVAKUIRATI.Imate joљ 15 minuta da se udaljite dominimalne sigurne udaljenosti.POZOR!OSOBLJE SE MORA SMJESTAEVAKUIRATI.Imate joљ 14 minuta da se udaljite dominimalne sigurne udaljenosti.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Спести ми го. За този месец си направихпсихотеста.Да, знам. Четох го.Нощем се будиш, обляна в пот...Казах "Не" и няма да се отметна.А сега си върви. Няма да ида там, а дори даида, няма да съм от полза.Добре.Ще ми направиш ли една услуга?Просто си помисли.Благодаря за кафето.Ало!Добре ли си?- Кажи ми само едно нещо, Бърк.Отивате там, за да ги унищожите, нали?Не за да ги изучавате или да ги докаратетук, а да ги избиете до крак.</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">їCUБL ES TU INTERЙS EN ESTO?їPOR QUЙ VAS TЪ?LA CORPORACIУN AYUDУ A FINANCIAR ESACOLONIA, JUNTO CON LA ADMINISTRACIУN.ESTAMOS TERRAFORMANDO.CONSTRUYENDO MUNDOS MEJORES.SН, VI LAS PROPAGANDAS.NO TENGO TIEMPO PARA ESTO.TENGO QUE IR A TRABAJAR.ME ENTERЙ QUE TRABAJASEN LOS MUELLES DE CARGA.- ASН ES.- CONDUCIENDO ELEVADORES DE CARGA.- їY?- NADA.ME ALEGRA QUE TE MANTENGAS OCUPADA.SЙ QUE FUE LO ЪNICO QUE CONSEGUISTE.NO HAY NADA MALO CON ESO.їY SI TE DIJERA QUE PODRНAS RETOMARTU PUESTO COMO OFICIAL DE VUELO?LA COMPAСНA ACEPTУRETOMAR TU CONTRATO.SI VOY CON USTEDES.SН, SI VIENES.ES UNA SEGUNDA OPORTUNIDAD, MUCHACHA.LO MEJOR PARA TI SERНA ENFRENTARTEA ESA COSA. ЎTOMAR LAS RIENDAS!GRACIAS, BURKE. YA TUVEMI EVALUACIУN PSIQUIБTRICA ESTE MES.LA LEН. TE DESPIERTAS TODAS LAS NOCHES,CON LAS SБBANAS MOJADAS DE SUDOR.DIJE QUE NO Y NO CAMBIARЙ DE OPINIУN.VETE, POR FAVOR.NO PIENSO VOLVER.Y SI FUERA, NO SERНA UNA AYUDA.їME HARНAS UN FAVOR? PIЙNSALO.GRACIAS POR EL CAFЙ.</se>
  </para>
  <para id="10">
    <se lang="ara" variant_id="0">бнУ ЯЗЭнГ бВУКнЮЩ Ъбм СДнЙ жМеЯ  ПСЗнЯгЗРЗ ї еб еРЙ ПЪЗИЙ їбнКеЗ ЯЗдК ЯРбЯенЯУКИПж КгЗгГ ЯгЗ ГФЪСНУдГ ГЪТЗЖм . гЗРЗ КдКЩСжд їЗбЭШжС Эм ЗбУСнС їнжг ЪЩнг ГОС Эм КЗСнО ЗбИНСненжг Эм ЗбИНСнЙ Янжг Эм ЗбгТСЪеЯб жМИе жбнге ї Яб ФнЯ ЛСжЙЯб НСЯЙ ГУКЪСЗЦ ... ГНИ ЗбИНСнЙГнеЗ ЗбСЮнИГСМжЯЗбВСЦ ФПнПЙ ЗбИСжПЙгЗРЗ ГЭЪб ї ГНЦС бЯг ГНРнКЯгебЗ КЭЪбУнПм .. нУСдм РбЯГдЩС Эм ЪндмОРжЗ ГгЗЯдЯг , енЗ ИдЗГЯСЙ еРЗ ЗбЪгбЯСж  " жнСТИжУЯмЪбм ГЮПЗгЯгГКНПЛ Ъд ЗбКдЭУ бнУ еРЗ ЗбФБ ЗбгКМгПГМб ГнеЗ ЗбСЖнУгЗ СГнЯ ИеРЗ їНУдГ Гжб КМгЪ ИЪП 15 ПЮнЮЙГУСЪжЗЗдЩСмгд ем ИнЗЦ ЗбЛбМ їнЭКСЦ ГдеЗ гУКФЗСЙнИПж ГдеЗ СГК гОбжЮГ ЫСнИГнЗ ббежбГдЗ гКГЛСЯг еРЗ Мгнб" ЭЗУЯнТеб ЩдЯ ГНП СМбВ   бЗжГдК їЭЗУЯнТГдК  ЭЗЖЮе ЗбРЯЗБГнеЗ ЗбСЖнУ . гЗем ЗбгегЙ їГдеЗ гегЙ ГдЮЗР . УКСжЮЯЪбндЗ ГдЮЗР ЗбИдЗК ЗбМгнбЗК бИЪЦ ЗбгУКЪгСндгУКЪгСжд ИЫЗнЙ ЗбЫИЗБ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Ripley! Ripley!Uhvati se za mene!Drћi se!</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Добре, ще дойда.А ти ще останеш тук.</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">ESTБ BIEN. IRЙ.Y TЪ, PEQUEСO TONTO,TE QUEDARБS AQUН.</se>
  </para>
  <para id="11">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГдЙ гдЗУИ бЯКдЗжбебЗ гЗдЪ ГИПЗ Эм ЗбКЪСЭ ИгТнП гд ЗбгОбжЮЗК ЗбЭЦЗЖнееб ККРЯСжд РбЯ їГМб.." ЭСжУК бЯд ЗбРм ЪСЭКе ЯЗд РЯСГбЗнег ЪдПгЗ нЯжд гОбжЮГ ЭЦЗЖнГ" ИнФжИ" . ГСдЗ КбЯ ЗбНнбЙ ИЗбУЯнд ...ГСМжЯежПУд . бнУ гМППГНУдГбЗ ГСнП Гд ГСм РбЯенЗ..ГЭЪб РбЯ бВМбмгЗРЗ КЭЪб нЗ СМб їгЗРЗ КЭЪб їбЗ ККНСЯКжЮЭ Ъд ЗбЪИЛПСЗнЯИнФжИенЗ " ИнФжИбнУ ГдЗенЗ КжЮЭ Ъд ЗбЪИЛ....ЛЮ ИмНУдГ  КжЮЭжЗФЯСГГУКгКЪ ИжМИКЯбг нЯд РбЯ гУбнГЗбгбЗТг Гжб  " ЫжСгд їУнП  "ИжСЯГМб ФЯСГнИПж Гд ЗбгбЗТг ЗбМПнП Гег гд нГЯбгЪдЗ дНд гФГЙ ЗбИНСнеГде ЫнС жПжП ЗбИКеЩддК ГдЯ бЗнгЯдЯ ГИПЗ МСН дЭУЯ " ИнФжИбг КЮб ФнЖГ Ъд жМжП ГдУЗд ГбЬЬЖЪбм гКд ЗбгСЯИебг нОШС ГбЗгС ИИЗбЬмгд ЗбФЗЖЪ Гд нЯжд едЗЯ ГдУЗд ГбЬЬЖГЭЦб ЪИЗСЙ ФОХ ЗХШдЗЪмНУдГеб гд гФЯбе їГУЭбЗ ГЪСЭ бгЗ . бгЭм СНбе " СнИбм ЗбЗОнСЙКЪШб ЗбФОХ ГбЗбЬЬЖКЪШб їжЮЪК гФЗЯб жУИИ ИЪЦ ЗбжЭнЗКГдЗ гХПжгеб ЯЗд ЮПнг ЗбШСЗТ ї</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Iza nas!POZOR !OSOBLJE SE MORA SMJESTAEVAKUIRATI.POZOR !OSOBLJE SE MORA SMJESTAEVAKUIRATI !Imate joљ 4 minute da se udaljite dominimalne sigurne udaljenosti.Hajde, do vraga!Drћi se za mene!</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Малко е, за да виждам първо теб,като се събудя, Дрейк.Какво?! Това да не е някакъв майтап?Де да беше!Ей, Хикс! Изглеждаш така,както се чувствам аз.Добре бе, куклички, какво чакате?Закуска в леглото?Още един славен ден в армията.Всеки ден с Командосите е празник.Всяка вечеря - банкет, всяка заплата -състояние, всеки строй - парад.Обичам армията.- Подът е леден.Да ти донеса ли пантофите?- Божке, наистина ли, сър?Плава ли корабче?Стегнете се, момчета. Да вървим.Мразя я тая работа.- Кроу, Уързбовски, действайте!Три седмици си лежал на гръб.Искам да дишам,не да съм замразена шушулка.Добре, шефе, така бива ли?Хора, първата сбирка е точно в 15,00.По-живо.Коя е тая Снежанка?Нещо като консултант.Изглежда вече е срещала пришълец.Да му се не види! Направо ще падна.Васкес, някога да са те бъркали с мъж?Не. А теб?Много си била зла.Шефе, какво ще правим?- Спасителна операция. Ще ви хареса.Трябва да спасим няколко сочни щеркина колонисти от девствеността им.Тъпите колонисти.</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">ES POCO PARA TENER QUE DESPERTARSEY VER TU CARA, DRAKE.- їES UN CHISTE?- OJALБ LO FUERA.HICKS, TE VES EXACTAMENTECOMO YO ME SIENTO.їQUЙ ESPERAN, TESORITOS?їDESAYUNO EN LA CAMA?OTRO DНA GLORIOSO EN EL REGIMIENTO.UN DНA EN LA MARINAES COMO UN DНA EN EL CAMPO.CADA COMIDA ES UN BANQUETE.CADA CHEQUE, UNA FORTUNA.CADA FORMACIУN, UN DESFILE.ЎME ENCANTA EL EJЙRCITO!- ЎEL SUELO ESTБ CONGELADO!- їTE TRAIGO LAS PANTUFLAS?їSERНA TAN AMABLE, SEСOR?ME ENCANTARНA.MНRAME A LA CARA.A SUS POSICIONES, SEСORES.VAMOS, ADELANTE.ODIO ESTE TRABAJO.PRIMER TOQUE DE LLAMADAEN 15 MINUTOS. MUЙVANSE.їQUIЙN ES BLANCANIEVES?UN TIPO DE ASESORA.PARECE QUE VIO UNA CRIATURAEXTRATERRESTRE UNA VEZ.ЎMALDICIУN! QUЙ IMPRESIONANTE.OYE, VASQUEZ. їALGUNA VEZTE TOMARON POR UN HOMBRE?A MН NO. їY A TI?ERES PERVERSA.JEFE, їCUБL ES LA MISIУN?ES UNA MISIУN DE RESCATE.LES ENCANTARБ.DEBEMOS RESCATAR A LAS HIJASDE UNOS COLONOS DE SU VIRGINIDAD.- MI TAREA FAVORITA.- MALDITOS COLONOS.</se>
  </para>
  <para id="12">
    <se lang="ara" variant_id="0">еРЗ нЭУС ЗбВгС бШЗбгЗ ЯЗд Зб  " Г "  ЪХИнЗбд нНХб еРЗ ГИПЗ гЪ ЯжЗИН ЗбУбжЯ Эм ГдЩгКдЗнУКНнб Ъбм ГбНЗЮ ЗбВРм ИЯЗЖд НмГжЗЛЮе гд ГдЯ бЗ КСнПнд ИЪЦ ЗбОИТ їЗИЮ ИЪнПГ Ъдм " ИнФжИ.....гЭежгГЩд ГдеЗ бЗКНИ ОИТ ЗбРСЙ ГнЦЗКГеИжЗ....ЗбЦЗИШ Ъбм гКд ЗбгСЯИЙИУСЪе ЗдКЩгжЗ......НУдГЗХШЭжЗ ИГдКИЗеНУдГ.ГУКгЪжЗХИЗН ЗбОнСГУЭ бВддЗ бг дНЩ ИЗбжЮК бВЪШЗЖЯг ЗбКЪбнгЗКЮИб гЫЗПСЙ  "МЗнК жЗмУнПм їгЗбВгС ... " енЯУ ї" ежПУд.....УнПм.....еж енЯУгЗеж ЗбУДЗб їеб УнЯжд ЮКЗбВ гЪ ЪПжнжЗТндЗ ЮжЙ Гж гМСП гШЗСПЙ ббИЪжЦ їЯб гЗ дЪСЭе Гд ЗбВКХЬЬЗб гЪ ЗбгУКЪгСЙ гЗТЗб гЮШжЪГжГд гОбжЮГ ЭЦГЖнЗ ЮП нЯжд Ъбм ЪбЗЮе ИЗбВгСЗбгЪРСЙ УнПм . гЗРЗї! гОбжЮ ЭЦЗЖмГдеЗ гШЗСПЙ ИЪжЦгЪ гЗРЗ дКЪЗгб едЗ ИЗбЦИШ їСнИбЬЬм !їУГОИСЯг гЗ ГЪСЭЙ . НШШдЗ Ъбм ЯжЯИ  " Гб Эм 426ЪЗП ГНП ГЭСЗП ШЗЮгдЗ гЪ ФЖ гЪбЮ ИжМеЙджЪ гд ЗбШЭнбнЗКНЗжбдЗ дТЪе бЯддЗ бг ддМН ......бЗНЮЗГОКЭм гд КбЮЗБ дЭУе жгЗКИПЗ  " ЯЗнд  ИОнСЯдЗ МгнЪЗ дКдЗжб ЗбЪФЗБбЯд бВИП гд Где жЦЪ ФнЖГ гЗ Эм НбЮеджЪГ гд ЗбВМде ....ЭИПГГСнП гЪСЭе ГгС жЗНП Гнд ем еРЙ ЗбгОбжЮЗК ї</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">OSOBLJE SE MORA SMJESTAEVAKUIRATI!Imate joљ 2 minute da se udaljite dominimalne sigurne udaljenosti!Ne.Bishop, proklet bio!Zatvori oиi.Gledaj!Hajde, Hajde!</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Полезни са, момче. Яж.Аз не бих отказал и от онияарктуриански животинки. Помниш ли ги?Да, Фрост, ама ти изяде мъжкото.- Няма значение, щом е арктурианско.Бишоп, направи оня номер с ножа.- О, сега пък...Хайде бе.Добре де!- Не искам да гледам.Какво правиш?Стига се бъзика, Дрейк! Бишоп!Направи го.- Не с мен, бе!С теб, с теб.- Стига се бъзика.Имай ми доверие.Добре, стига толкова.- Благодаря.Добър апетит.- Не беше смешно.Лейтенант Горман? Г-н Бърк?- Благодаря.Новият лейтенант изглежда много важен,за да яде с простолюдието.Сякаш има кочан в задника си.Мислех, че никога не грешиш.Не си ми казал, че на бордаима андроид. Защо?Не съм се сетил. По принципвинаги водим "синтетичен" човек.Аз лично предпочитам названието"изкуствен човек".Някакъв проблем ли има?- Съжалявам. Не знам как пропуснах...При последното пътуване на Риплиизкуственият човек дефектирал.Появили се проблемии имало няколко смъртни случая.</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">- PAN DE MAНZ, CREO.- CУMELO. TE HARБ BIEN.NO ME MOLESTARНA ACOSTARMECON ALGUNA ARCTURIANA.- ЎLA TUYA ERA UN MACHO!- NO IMPORTA, SI SON DE ARCTURO.- BISHOP, HAZ EL TRUCO DEL CUCHILLO.- POR FAVOR, OTRA VEZ NO.їQUЙ HACES?NO HAGAS BROMAS, DRAKE.ЎBISHOP! ЎCUIDADO!- HAZLO, BISHOP.- ЎNO CONMIGO! ЎBASTA, HOMBRE!CONFНA EN MН.GRACIAS.AQUН TIENES. BUEN PROVECHO.ESO NO ESTUVO GRACIOSO, HOMBRE.- їTTE. GORMAN? їSR. BURKE?- SН, GRACIAS.PARECE QUE EL TENIENTE NUEVONO QUIERE COMER CON LOS SOLDADOS.ESE TIPO LLEVAUNA ESTACA EN EL TRASERO.PENSЙ QUE NUNCA LE ERRABAS, BISHOP.NUNCA DIJISTE QUE HABRНAUN ANDROIDE A BORDO. їPOR QUЙ?NO SE ME OCURRIУ. ES MUY FRECUENTE.- SIEMPRE HAY UN SINTЙTICO A BORDO.- PREFIERO "PERSONA ARTIFICIAL".- їHAY UN PROBLEMA?- LO SIENTO.NO SЙ POR QUЙ NO-EN EL ЪLTIMO VIAJE DE RIPLEY...- ...LA PERSONA ARTIFICIAL SE DESCOMPUSO.- їSE DESCOMPUSO?HUBO CIERTOS PROBLEMASY SURGIERON ALGUNAS MUERTES.ЎQUЙ HORROR! їSERНA UN MODELO VIEJO?</se>
  </para>
  <para id="13">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЮЗбжЗ гОбжЮЗК ЭЦЗЖне ЭЩдК Гдег ЮЗбжЗ гОбжЮЗК ЫнС ФСЪнежГдЦгК ГбнегКИГ бЯЭм Гм жЮК жГм гЯЗдеб ЗдКенКгЗ їГКгдм бж ЯдК гНЮеГКгдм РбЯНУдГФЯСГ СнИбЬмбПндЗ КЮСнС  " СнИбЬмЪбм ЗУШжЗде ГЮКСН Гд КПСУжЙбВд ГНП КбЯ ЗбВФнЗБ ГИЗП ШЗЮгм Эм ГЮб гд 24 УЗЪеГРЗ жМП ЗбгУКЪгСжд КбЯ ЗбгСЯИе ЭбЗ дПСмЯг ЭСПГ гдег КЪСЦ ббВИЗПЙеб КЭегжд їЪбм Гм НЗбЪбм ЗбВУШжЗде ГбЮжЗ дЩСЙ Ъбне ...еб гд ГУЖбе їгЗ ЗбВгС ГнеЗ ЗбМдПм їЯнЭ ГКОбХ гд еРЗ ЗбМИДд їИЗбКжЮЭ Ъд ЗбКЭжЙ ИЗбНгЗЮЗКНУдГжЗбЗд ГХЫжЗ МнПГГСнП Гд нКг ЗбВгС ИСжне жжЭЮГ ббКжМеЗКГСнП Гд КНЭЩжЗ ЗбОСЗЖШ МнПГ ЮИб ЗбУЗЪе 8:30 ХИЗНГнМИ ФНд ЗбВУбНе жКЭЯнЯеЗ жКМенТЗбгЯжЯ ЗбЭЦЗЖм Эм 7 УЗЪЗКенЗжЗбВд КНСЯжЗУгЪКг ЗбСМб жКЪСЭжд ЗбгегеГИРбжЗ Яб гЗ ИжУЯгежПУд ...КЪЗббЗ ГИе Гд ЯдК КжФЯ Ъбм ГдеЗБ ОПгКЯежПУд ....ГдМТ ЗбгегеКбЯ ЗбУМЗЖС УКУИИ бЯ УСШЗд ЗбФЭеГСнП ГЫбЗЮ ЫСЭе ЗбФНд НЗбВЯг ИЮм бПнЯ  " УИдЯгЗнС їГде ЗбВОнСМнП ГдЮбе</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Dobro je.Sve je OK.Hey.Uspjeli smo.Znala sam da иeљ doжi.Bit жe mu dobro.Dao sam injekciju protiv bolova.Trebamo nosila da ga odnesemo usanitet.OK.Ћao mi je ako sam te uplaљio.Platforma je bila nestabilna.Morao sam kruћiti i nadati seda жu te ...moжi pokupiti.Pravilno si uradio.Jesam?Oh, da.Bjeћi!Ne! Ovdje, Ovdje!Trиi!</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Ясно. Моделите А/2винаги са били нестабилни.С новия контрол на поведениетотова е изключено.Невъзможно е да навредя или да позволяда се навреди на човешко същество.Не искаш ли?Просто стой далеч от мен.Ясно ли е?Сигурно не хареса и царевичните питки.Взвод, мир-но! За среща по фронта!- Свободно.По-бързо. По местата.Добре, всички да внимават.Добро утро, бойци. Съжалявам, ченямахме време за брифинг преди тръгване.Сър!- Какво има, Хикс?Аз съм Хъдсън, сър. Той е Хикс.Какъв ти е въпросът?- Открит бой ли ще бъдеили пак ще е лов на буболечки?Знаем само, че все още нямамеконтакт с колонията,и че навярно е замесен ксеноморф.Какво?- Ксеноморф.Значи ще е лов на буболечки.С какво си имаме работа тук?Ще ви кажа каквото знам.Кацнахме на ЛВ-426.Един член на екипажа се върнана корабас нещо залепнало на лицето му,някакъв паразит.Опитахме да го свалим, но не успяхме.По-късно падна само и като че ли умря.Кейн изглеждаше добре.Всички бяхме на вечеря и...Трябва да беше снесло нещо в гърлото му,някакъв ембрион. Той започна...Искам да знам само едно -къде са те.</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">LOS A-2 FUERON SIEMPRE UN POCOCAPRICHOSOS. ESO NO PASARНA AHORA......CON NUESTROS INHIBIDORES DE CONDUCTA.PARA MН ES IMPOSIBLE LASTIMAR......O PERMITIR QUE UN SER HUMANO...SEA DAСADO.їSEGURO QUE NO QUIERES?MANTENTE LEJOS DE MН. їESTБ CLARO?PARECE QUE A ELLA TAMPOCOLE GUSTA EL PAN DE MAНZ.- ЎESCUADRУN, ATENCIУN!- DESCANSEN.RБPIDO, RБPIDO. EN SUS POSICIONES.ATENCIУN.BUENOS DНAS, SOLDADOS.LAMENTO NO HABER PODIDO......DARLES INSTRUCCIONESANTES DE DEJAR GATEWAY.- їSEСOR?- їQUЙ PASA, HICKS?HUDSON, SEСOR. EL ES HICKS.їCUБL ES LA PREGUNTA?їSERБ UN COMBATE DE PIE,U OTRA CACERНA DE BICHOS?SУLO SABEMOS QUE TODAVНANO HAY CONTACTO CON LOS COLONOS......Y QUE TAL VEZESTЙ INVOLUCRADO UN XENOMORFO.- DISCULPE, SEСOR. їUN QUЙ?- UN XENOMORFO.ES UNA CACERНA DE BICHOS.їCON QUЙ ESTAMOS LIDIANDO?LES DIRЙ LO QUE SЙ.ATERRIZAMOS EN LV-426.UN TRIPULANTE VOLVIУ A LA NAVECON ALGO ADHERIDO A SU CARA.UN TIPO DE PARБSITO.TRATAMOS DE QUITARLO,PERO NO SE DESPEGABA.DESPUЙS, PARECIУ QUE SE HABНADESPEGADO SOLO Y MURIУ.KANE PARECНA ESTAR BIEN.ESTБBAMOS CENANDOY DEBE DE HABER PUESTO......ALGO EN SU GARGANTA.UNA ESPECIE DE EMBRIУN.- COMENZУ A--- OYE, SEСORA.SУLO NECESITO SABER UNA COSA.DУNDE ESTБN.</se>
  </para>
  <para id="14">
    <se lang="ara" variant_id="0">еб ГОРК СЮг 3 їгЗеРЙ їПЪдм ГСмгСНИГ ГФЪС ЯГддм СЮг ГЦЗЭм едЗеб гд ФЖ ГЭЪбе їбЗГПСм еб гд ФЖ  КМнПнд ЭЪбе їГУКШнЪ ЮнЗПе КбЯ ЗбСЗЭЪебПм ОИСЙ МнПЙ Эм еРЗ ЗбгМЗбКЭЦбмГнд КСнПеЗ їЭм ЗбгЮХжСЙ 12гд ЭЦбЯ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Aah!Aah!Makni se od nje, ti kurvo!Doрi! Doрi!</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Някой каза "пришълец". А тя разбрала"незаконен пришълец" и се записала.Да ти го начукам.- Винаги и навсякъде.Свършихте ли?Надявам се, че си права. Наистина.Благодаря, Рипли. Имаме рапорта наРипли на диск. Предлагам да го проучите.Само едно от онези същества унищожиекипажа ми за по-малко от 24 часа.Ако колонистите са открили кораба им,не знам колко от тях ще са заразени.Разбирате ли?Както и да е, имаме го на диск,така че го вижте.Въпроси?Какво има, редник?- Докога ще сме страхливи пикльовци?Стига простотии, Хъдсън.Добре.Чуйте ме сега.Искам всичко да мине гладкои както си му е редът.Искам проверка на комуникационнитесистеми и базите данни до 8,30.Заредете оръжията и подгответеспускателния апарат. Имате 7 часа.Всички на работа.Чухте човека, знаете си задачите.Размърдайте си задниците!Хъдсън, ела тук.Не ми пука, че не стигаш.Оправи го.Спри да ги пушиш тия, че ще хванеш рак.- Искам да се затвори този хангар.Колко още, Спънкмайер?- Тази е последната.Носи я.</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">CLARO. ALGUIEN DIJO EXTRATERRESTREY PENSУ QUE ERAN INMIGRANTES ILEGALES.- MЙTETE EL DEDO.- CUANDO QUIERAS, DONDE SEA.їYA TERMINARON?ESPERO QUE TENGAN LA RAZУN.EN SERIO.SН, BUENO. GRACIAS, RIPLEY.TENEMOS EL INFORME DE RIPLEYEN DISCO. ESTЪDIENLO.PORQUE UNA DE ESAS CRIATURAS DIEZMУA MI TRIPULACIУN EN MENOS DE UN DНA.SI LOS COLONOSENCONTRARON ESA NAVE......NO SE PUEDE SABER CUБNTOS DE ELLOSHAN SIDO EXPUESTOS. їENTIENDEN?LO TENEMOS EN DISCO,ASН QUE MНRENLO.їPREGUNTAS?їQUЙ PASA, SOLDADO?їPUEDO QUITARMEESTE DISFRAZ ESTЪPIDO?BASTA DE ESA BASURA.ESTБ BIEN.ESCUCHEN BIEN.QUIERO QUE ESTA OPERACIУNSE HAGA CON PRECISIУN.QUIERO SUS DCS Y ASIMILACIУNDE DATOS TЙCNICOS PARA LAS 8:30.CARGA DE ARMAS, PREPARACIУN DE ARMASY ATERRIZAJE DE NAVE DENTRO DE 7 HORAS.ЎMUЙVANSE!TESORITOS, OYERON AL HOMBREY CONOCEN LA HISTORIA. ЎA TRABAJAR!VEN AQUН, HUDSON. ЎAQUН!ЎNO ME INTERESA! ЎA TRABAJAR!SARGENTO, SI FUMA ESOLE SALDRБ UN CБNCER EN LOS LABIOS.QUIERO ESA ANTECБMARADE COMPRESIУN SELLADA. ЎAHORA!- їCUБNTOS TE FALTAN, SPUNKMEYER?- EL ЪLTIMO.BIEN. LLЙVALO.</se>
  </para>
  <para id="15">
    <se lang="ara" variant_id="0">УдЫТж ждПгС ИЪЦ ЗбгОбжЮЗК ЗбЭЦЗЖнегЭежг їИГбКЗЯнП еРЗ гЗУдЭЪбеУдЮЦм Ъбм ИЪЦеЗНУдГЗУКЪПжЗ ббКНСЯеб ГдКг МЗеТжд їГМбеб ГдКг ГЮжнЗБГМбгд ГдКг їУбЗН ЗбИНСнеЗУКЪПЗнеЗ ЗбИНЗСГЮКбжЗ ИЪЦ ЗбгОбжЮЗК ЗбнжгГУКЪПжЗКНСЯжЗ енЗКГеИжЗ 1,2.3.енЗ ГдШбЮжЗКНСЯжЗКНСЯжЗГдКг ГЮжнЗБ МПГбдЮЦ ЪбнеЗ енЗ Збм едЗЯКНСЯжЗенЗ ИдЗ енЗ ИдЗКГеИжЗ 1.2.3.4.5.6ГСнП Гд ККОРжЗ ГгЗЯдЯг ЗУКЪПЗПЗ ббЮКЗбКЪСЭжд ГгЗЯдЯгбЮгжЗ КбЯ ЗбЗУбНеенЗ ИдЗ ОРжЗ ГгЗЯдЯгЛИКег Эм ГгЗЯдегежПУждеб дНд МЗеТжд ббЮКЗб їеРЗ ГЯнПИнФжИенЗ ИдЗ......КбЮнКдНд МЗеТждМЗеТжд ббЮКЗбЗУКЪПжЗ нКг КОЭнЦ ЗбгЯжЯ ЗбВдИПГК ЗбПжСЙ ЗбВжКжгЗКнЯнеЗбУЗИЮе ббЗШбЗЮГШбЮК ЗбгжХбЗК ЗбЯеСИЗЖне ЗбВжбмИбЫК гОТжд ЗбШЗЮе ЗбПЗОбмбнКОР ЗбМгнЪ ГгЗЯдегжКЫбЮ гНШЗК ЗбВдТЗбНУдГГЫбЮК МгнЪ гНШЗК ЗбЗдТЗбЗбЗШбЗЮ ИЪП 10 ЛжЗд</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Aah!Aah!Ripley!Aah!Oh!Aah!Aah!Aah!Aah!Bishop!</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Провери ли номер трети?Здравейте. Чувствам се излишна.Мога ли да помогна с нещо?Не знам. Какво можеш да правиш?Мога да управлявам този товарач.Имам втори разряд.- Тогава заповядай.Къде го искате?Сектор 12, моля.</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">їINSPECCIONASTE EL NЪMERO 3?їNO ES OPERABLE? DЙJAME VER.HOLA. SIENTO QUE ESTOY DE MБS.їPUEDO HACER ALGO?NO SЙ. їHAY ALGO QUE PUEDAS HACER?PUEDO CONDUCIR ESA CARGADORA.TENGO UNA LICENCIA CLASE 2.CON MUCHO GUSTO.їDУNDE LA UBICO?ENSENADA 12, POR FAVOR.</se>
  </para>
  <para id="16">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГдКг Эм ЗбгХЪП ЗбУСнЪ дНж ЗбдЗСККМежд дТжбВЗЛдЗд . жЗНПЗдШбЗЮЗдКЮЗб Збм дЩЗг ..Пм Ум ЗУЗбгСЯИе Эм ЗбШСнЮ ЗбХНнНдУбЯ ЗбШСнЮ ЗбХНнНИПжд гФЗЯбедЗЯ ИЪЦ ЗбФНдЗК ЗбЯеСИЗЖнеЪбм енЯб ЗбгСЯИеГгЗгдЗ гШИЗК ежЗЖнеУджЗМее гШИЗК ежЗЖнеЯг гСЙ ФЗСЯК Эм ГдТЗб ЭЦЗЖмГнеЗ ЗбгбЗТг ГжбГдеЗ ЗбгСЙ Зб38 Эм КПСнИЗК ИжЗУШе ЗбгНЗЯЗеЯг гСЙ ФЗСЯК Эм ЫЗСЗК ЮКЗбїгСКЗд ИгЗ ЭнеЗ еРЙЗбгПм 14 ЯбгдЮКСИ гд ЗбгМгЪнСЗжПдм ФЪжС УЖ ИФГд еРЗ ЗбВдТЗбПЗЖгГ КЮжбнСЗжПдм ФЪжС УЖ ИФГд еРЗ ЗбЗдТЗб .НУдГЪдПгЗ ГЪжП ИПждЯ УГКХб ИГебЯ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Nije loљe za иovjeka.Hoиemo li spavati cijelim putem?Cijelim putem do kuжe.Smijem li sanjati?Da draga, mislim da smijemo obje.-Mirno spavaj.-Razumjela.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Ще си свършим работата, дорида се наложи да се бием. Ясно ли е?Точно това ще направим, куклички.Добре, хора, всички в строя.Корави ли сте?Гадни ли сте?Какви сте?- Корави гадни командоси!Хъдсън! Марш в строя!По местата!Марш в строя!Действай, по дяволите!По-живо! Излизайте!Раз, два! Раз, два!Абсолютни гадини!Да се натоварим. Влизайте вътре!Движение.Раз-два, раз-два!Заеми бойни позиции.Знаете си местата.Дръжте оръжията прибрани.Хайде, хора, спокойно по местата си.Закопчей се, Хъдсън.- Готови ли сте за спускане? Нали знаеш.Добре, Бишоп, да потегляме.Прието.Готов съм, човече.Готов съм за спускане.Затворете люковете!Автоматичен цикъл за изстрелване!Главните съединители освободени.Освободи междинните.Проверете блокировкатаи обезопасяването.Потвърждавам. Спускателните апаратиса обезопасени.10 секунди.</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">VINIMOS AQUН PARA CONQUISTARY VENCER. їENTENDIDO?ES LO QUE VAMOS A HACER.VINIMOS A GANAR.ЎLISTOS, MUCHACHOS!їSON FORZUDOS? їSON RUDOS?- їQUЙ SON?- ЎINFANTES DE LA MARINA!ЎHUDSON, PREPБRATE!ЎHOY VENCEREMOS! ЎPREPARADOS!SALGAN, MALDITA SEA.ЎSALGAN, SALGAN! ЎAFUERA!ЎA VER SI MOSTRAMOS QUIЙNES SOMOS!VAMOS. ЎENTREN!ЎBUENO, MUCHACHOS! ЎMUЙVANSE!POSICIONES DE COMBATE.YA CONOCEN SUS LUGARES.ACOMODEN ESAS ARMAS. VAMOS.ACOMУDENSE, MUCHACHOS.ASEGЪRALOS.їLISTOS PARA LA ACCIУN?ЎCLARO QUE SН!BUENO, BISHOP. VAMOS.AFIRMATIVO.ESTOY LISTO, HOMBRE.ЎLISTO PARA EL COMBATE!AFIRMATIVO. POSICIONES ASEGURADAS.DIEZ SEGUNDOS PARA LANZAMIENTO.</se>
  </para>
</body>
</html>