<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<html>
<head>
</head>
<body>
  <para id="0">
    <se lang="ara" variant_id="0">КСМЬЬЬгЙAbbas MashallyFor: dvd4arab.maktoob.com"МЗЖТЙ "УЗСе УнПждТ.СИгЗ КЯжд ЫнС гЪбжгЙ бПнЯг...бЮП ГНнК ЗбПЪЗнЙ ЗбгЛнСЙгЛб еРЗ ЗбКЮПнС ЗбгФЯжЯ Эне......"ЯМЗЖТЙ "ИжбнКТСжКЮПг КбЯ ЗбМжЗЖТ УджнЗ....ИжЗУШЙ...МгЪнЙ ЗбУндгЗЗбСМб ЗбгНКСг ЗбРн нИПж гФежСЗ.еж ггЛб ЯИнС МПЗ ИЗбЪгСЯжде ггЛб ЭЗде УнЮжг.ИЕбЮЗБ ЯбгЙ бИЪЦ ЗбжЮК.ЭбнУ гд Збгег Гд КУгЪ гЗ нЮжбежгЪ РбЯЎ гд Збгег Гд КЪСЭ.Гнд ГдК жбгЗРЗ ГдКг едЗеРе ен ЮЗЪЙ ЗбШЪЗг."бМгЪнЙ "УЗСЙ УнПждТЕдеЗ гГПИЙ ЗбЪСЦ ЗбУджнЙ.бГЪбм жУЗг нгбЯе гУСНдЗ"Ед МЗЖТЙ "УЗСЙ УнПждТ.ббЕдМЗТ ЗбгКгнТЎеРе ЗбЮЗЪЙ ЗбМбнбЙ...ИЗбКГЯнП ИеЗ ЗбЪПнП гд еРе ЗбжМжеЎ"ЯЗКК ФЗеПЙ Ъбм "гжПМнУЯЗ."СнНЗд" ж"гндн ЭнУЯ".ХжК "гЗдУЭнбП" гбГ еРе ЗбЫСЭЙЭгд ЫнС ЗбгСМН Гд ЗбджЗЭР.Кг ЭКНеЗ гдР жЭЗКеЎЗбМжЗЖТ ЗбИУнШЙЎ ЯгЗ КСжд.ЮП Кг ЪСЦеЗЗбМжЗЖТ ЗбИУнШЙ бГгЛЗб.ЗбгДбЭ жЗбгОСМ...бгМСП Гдег нИджд ИСМЗ...Ян нКгЯд ЗбЪЗбг гд ЗбКХЭнЮ....бжгнЦ ЗбЦжБ Ъбм ЗбФЗФЙжбЗ ГЦжБ бгЪК где ГИПЗ."ГИеСК ЗбЪнд гЛб "ЕнЭ еЗСндМКжд.ЕнЭ". . . бЯд ЗбГЯЛС Ъд "ЕнЭ" бЗНЮЗ".Яб ФнБ Ъд НжЗБЎ Эн ЗбНЮнЮЙЎЕбм ЗбРнд бЗ нЮСГждЎ жНЦСжЗ ббгУСН.жЗУКгЪжЗ бИСЗгМ ЕРЗЪнЙ ЫнС гПЪжгЙГж нЪСЭжЗ Гн ФнБ Ъд ЗбЪЗбг......ЗбРн КЪнФжд ЭнеСИгЗ ЯЗд гд ЗбЦСжСн....Гд ГЮПг дЭУн."ЗУгн "ГПнУд ПнжнК.гЯЗдн ЗбГХбн еж ЗбгУСН.ЭнеЎ ГЯПН жбЗ ЗКЪИ гд ЗбПжСЗд ЗбУСнЪ.ГдЗ ЗбдЗЮП жЗбгЪбЮ.ГдЗ гд ГУЗУнЗК ЗбгУСН."еРе "ЯЗСнд СнКФЗСПТ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">movie info: DX50  560x416 23.976fps 1.3 GB/SubEdit b.4066 ()/S V E   O   E V ENagrada Sarah Siddons zaizuzetna dostignuжa,vam je moћda nepoznata,jer je poљteрena publicitetai komercijalizacije nagradasumnjivih vrijednosti,kao љto je Pulitzerova. Ovoje nagrada koja se svakegodine dodjeljuje od straneudruћenja filmskih djelatnika.Otmjeni gospodin je vrlostari glumac,i kao takav nastavit жegovoriti joљ neko vrijeme.Nije vaћno da иujeteљto govori,ali je vaћno da znategdje se nalazite i zaљto.Ovo je sveиana dvoranaudruћenja Sarah Siddons.Povod je dodjela godiљnjihnagrada za najveжa kazaliљnadostignuжa, a nagrada SarahSiddons je svakako najveжa.Ova sala, i mnogi od ovih ljudi,su gledali Modjesku, Adu Rehan,i Minnie Fiske. Mansfieldov glasje ispunjavao ovaj prostor,i najvjerojatnije se ovi prozorinisu otvarali od njegove smrti.Sporedne nagrade su dodijeljene,kao љto moћete vidjeti.To su one za piscai redatelja,</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Наградата за изключителни достижения"Сара Сидънс",навярно не ви е известна.Лишена е от комерсиалната публичностна съмнителни награди като "Пулицър"и онези награди, ежегодно връчвани,от кинематографичното общество.Добре изглеждащият господине много стар актьор.Както всеки актьор,и той обича да говори.За вас не е важнода чувате какво казва.Важно е обаче да знаете къде стеи защо сте тук.Това е залата за приемина обществото "Сара Сидънс".Това е годишният им банкет и поводътза тази помпозна церемония е:връчването на наградата "Сара Сидънс"за изключителни постижения.Тези осветени стени,както и много от тези лица,са наблюдавали Модеска, Ейда Риани Мини Фиск.Гласът на Мансфийлде изпълвал тази стая.Вероятно прозорците не са отваряниот смъртта му насам.Маловажните награди, както виждате,вече са били раздадени.Те са предназначениза сценаристи и режисьори,понеже те просто изграждат кула,</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">±ґµЩґчО¬ЛїЈ¬°ІДЭ°НїЛЛїЛюЗЗЦОЙЅµВЛ№Ј¬їЛАЧЛ№МШ»фВЧезРЗГАИЛЦЖЖ¬ЈєґчИрИшДЙїЛ±аѕзјжµјСЭЈєФјЙЄ·тВьФэДЙїЛёчО»»тРнГ»Мэ№эЙЇА­ПЇµЗМШКвіЙѕНЅ±ЛьІўІ»ПсЖХАыЧИЅ±єНµзУ°Р­»бГїДкЛщ°д·ўµДЅ±ПоДЗ°гЦЪИЛЅФЦЄХвО»ЅЬіцИЛКїКЗТ»О»№Е¶­ј¶µДАПСЭФ±ЙнОЄСЭФ±µДЛыЅ«Лµјёѕд»°ЛыЛµКІГґІўІ»ЦШТЄЦШТЄµДКЗДгЦЄµАЧФјєЙнФЪєОґ¦ЦЄµАЧФјєОЄєОФЪґЛХвАпКЗЙЇА­ПЇµЗР­»бµДІНМьЅсМмКЗ±ѕР­»бµДДк¶ИІН»бІў°д·ўОиМЁѕзµДЧоёЯИЩУюЙЇА­ПЇµЗМШКвіЙѕНЅ±ХвР©ЧЇСПЙсКҐµДЗЅ±Ъјы№эЬФЅЬЛїїЁСЗґпИрєєєНГЫДЭ·СЛїї­µИИЛ¶шВьЛї·ЖµВµДЙщТфТІФш»ШµґФЪХвОЭЦРЛыЛАєуХвР©ґ°»§ѕНГ»±»ґтїЄ№эёчО»їЙТФјыµЅґОТЄµДЅ±По</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">movie info: DX50  560x416 23.976fps 1.3 GB/SubEdit b.4066 (http://subedit.com.pl)/moћnб nebudete znбt.Byla uљetшena senzacechtivй publicity,pochybnй pocty, jako je Pulitzerova cenajistou... filmovou spoleиnostн.pбn je nesmнrnм starэ herec.bude hovoшit delљн dobu.Nenн dщleћitй slyљet, co шнkб.kde jste a proи tu jste.Spoleиnosti Sarah Siddonsovй.nejvyљљнho ocenмnн, jakй divadlo znб:ceny Sarah Siddonsovй za vynikajнcн vэkon.Tyto posvмcenй stмny i mnohй z tмchto tvбшнAdu Rehanovou a Minnie Fiskeovou.</se>
    <se lang="dan" variant_id="5"></se>
    <se lang="ell" variant_id="6">Йущт нб мзн Эчефе хрьшзфп всбвеЯп УЯнфпнт.Ечей брбллбчфеЯ брь фзухнфбсбкфйкЮ дзмпуйьфзфбкбй фзн бмцйувзфпэменз дьобрпх чбЯспхн всбвеЯб ьрщт фп Рпэлйфжескбиют кбй Ьллб фпх еЯдпхт рпх брпнЭмпнфбйефзуЯщт бр' фзн кйнзмбфпгсбцйкЮ лЭучз.П еоЭчщн кэсйптеЯнбй рплэ рблбйьт зипрпйьт.Пнфщт зипрпйьт,з пмйлЯб фпх иб ксбфЮуей бскефь чсьнп.Ден еЯнбй узмбнфйкьнб рспуЭоефе фб льгйб фпх.Ечей узмбуЯб нб кбфбнпЮуефе фп ресйвЬллпнубт кбй фзн бйфЯб фзт рбспхуЯбт убт едю.Всйукьмбуфе уфзн фсбрежбсЯбфпх ухлльгпх УЬсб УЯнфпнт.ЕЯнбй фп ефЮуйп геэмб кбй з брпнпмЮфзт мегблэфесзт дйЬксйузт фпх иеЬфспх мбт:фп ВсбвеЯп УЬсб УЯнфпнтгйб ДйбкексймЭнп ЕрЯфехгмб.БхфЬ фб уерфЬ феЯчз,ьрщт кбй рпллЬ бр' бхфЬ фб рсьущрб,Эчпхн бнфйксЯуей фзн МпнфйЭукб,фзн Бнфб СЭчбн кбй фзн МЯнй ЦЯуке.З цщнЮ фпх МЬнуцзлнфЭчей рлзммхсЯуей фзн бЯипхуб.Ден еЯнбй вЭвбйп ьфй фб рбсЬихсбЭчпхн бнпЯоей брь фьфе рпх рЭибне.Прщт иб рспуЭобфе фб всбвеЯб,мйксьфеспх кэспхт Эчпхн Юдз брпнемзиеЯ.П ухггсбцЭбт кбй п укзнпиЭфзтбрплбмвЬнпхн бхфЬ фб всбвеЯб,еЯнбй брлют пй бсчйфЭкфпнет фпх рэсгпхфпн кфЯжпхн юуфе нб чейспкспфЮуейфп кпйнь фп цщт фп прпЯп рспвЬллей.Ден мбт Эчей фхцлюуей лбмрсьфесп цщтбр' бхфь рпх екрЭмрей з Еэб ЧЬсйгкфпн.З Еэб ... иб мйлЮупхме гй' бхфЮн бсгьфесб.Плб гйб фзн Еэб, рсЬгмбфй.Гйб ьупхт ден дйбвЬжпхн Юден бкпэне есбуйфечнйкЬ Эсгб уфп сЬдйпЮ рпх ден гнщсЯжпхн фпн кьумпрпх кбфблбмвЬнефе,иб еЯнбй мЬллпн брбсбЯфзфп нб ухуфзию.Ме лЭне Бнфйупн НфеГпхЯф.Фп цхуйкь ресйвЬллпн мпх еЯнбй фп иЭбфсп.У' бхфь пэфе мпчию, пэфе бнбуфбфюнпмбй.ЕЯмбй ксйфйкьт кбй учплйбуфЮт.Брпфелю уфпйчейюдзрспырьиеуз фпх иеЬфспх.БхфЮ еЯнбй з КЬсен СЯнфубснфт.ЕЯнбй з уэжхгпт еньт дсбмбфпхсгпэ,кбй щт ек фпэфпх кбй фпх иеЬфспх.ФЯрпфб уфп йуфпсйкь фзт ден иб мрпспэуенб фзн Эчей цЭсей фьуп кпнфЬ уфз укзнЮ.</se>
  </para>
  <para id="1">
    <se lang="ara" variant_id="0">бЗ ФнБ Эн гЗЦнеЗ ндИЫн Гд нЯжд.ГжХбеЗ бдеЗнЙ ЗбгУСН ЕбЗ дКнМЙ ЪгбеЗЎ"Ъбм ГнЙ НЗбЎ ЪдПгЗ ИбЫК Уд ЗбСФП Эн "СЗПЯбнЭ.ГбЮн "бжнП СнКФЗСПТ" гНЗЦСЙ Ъд ЗбПСЗгЗ"Эн ЗбЪЗг ЗбКЗбн ГХИНК "ЯЗСнд."ЗбУнПЙ ТжМЙ "бжнП СнКФЗСПТедЗЯЎ ИХЭЙ ЪЗгЙ джЪнд.гд ЗбгдКМнд ЗбгУСНнджЗНП бе ЪПП ЯИнС гд ЗбГХПЮЗБ ЗбГЫднЗБ.ЗбРн УнОЗШС ИОУЗЖС ЗбЗУКЮШЗЪЗК ЗбЦСнИнЙ.еРЗ ЗбджЪ неКг ИЗбЭджЗбФОХ ЗбВОС ЗбРн нЪдн Ебне.Яб ЕдКЗМ ЗбОСЗИ ЗбгНКгб Гж ЛСжЙ.еРЗ ЗбджЪ нОСМ бЯУИ ЗбПжбЗСЗК."ГЮПг бЯг "гЗЯУ ЭЗИндеж гдКМ ЗбгУСНнЙ ЗбКн СИНК ЭнеЗ."ЕнЭ еЗСндЫКжд" Ъбм МЗЖТЙ "УЗСЙ УнПждТ".гЗСМж КФЗдндМ" ен дМгЙ ЗбгУСН"ЩеСК бГжб гСЙ Ъбм ЗбгУСН Эн.Уд ЗбСЗИЪЙ Эн Нбг бнбЙ гдКХЭ ЗбХнЭЎбЪИК ПжС МднЙ жПОбК.ИФЯб ЫнС гКжЮЪЎ ЪЗСнЙ КгЗгЗ.жЕдеЗ ЯЗдК дМгЙ гдР РбЯ ЗбНнд.гЗСМж" ен дМгЙ ЯИнСЙ. дМгЙ НЮнЮнЙ"ЕдеЗ бг КЯд Гж УКЯжд.ЯГн ФнБ Юбнб Гж Гн ФнБ ВОСИЪП Гд ЫШК ИКЭЗХнб ЯЛнСЙ бнУ ЭЮШ..."ИКЗСнО МгЪнЙ "УЗСЙ УнПждТжбЯд ГнЦЗ гдР КЗСнО ЪгбеЗ ИЗбКгЛнб......Кг ЗЯКФЗЭеЗ бГжб гСЙ Эн ХЭ ЭСЮЙ ЫдЗЖнЙжГОнСЗ жХб ЕбндЗ СЖнУдЗ....ЗбгжЮС ИУИИ жМжПдЗ едЗГдЗ ЯдК ЗЭКОС жГКФСЭ...ИГддн ЮЦнК НнЗКн Эн ЗбгУСНбЗЪИ ЭЮнС ЗбРн нКИЗем жнОЗЭ...УЗЪЙ жХжбе Ъбм ЗбгУСН...жГдЗ нФСЭдн Зд ГЯждЎ бгПЙ 40 УдЙ...ЗбгбЮд ЗбЯИнС...."бМгЪнЙ "УЗСЙ УнПждТ...бЮП жЦЪК 39 гСЙ Эн ГнЗПн КУКНЮ.еРЗ ЗбжУЗг ЗбГЪбм ЗбРн ЪСЭе ЗбгУСН....ИЗбКГЯнП бЗ нжМП ггЛб ГЯИС гдн УдшЗ.СИНК гЯЗдн - ОЗСМ Ъд ЗбФгУ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">da bi ljudi moglipljeskati svjetlu kojeodatle dopire. Ni jednasvjetlost nije bila takozasljepljujuжa, kao onaEve Harrington. Eve!Ali o Eve жemo viљe govoritikasnije. U stvari, sve o Eve!Za one koji ne odlazeu kazaliљte,ne sluљaju radio i ne znajuniљta o svijetu u kome ћive,moћda je potrebno dase predstavim.Moje ime je Addison DeWitt,prebivaliљte mi je kazaliљte.U njemu ne glumim,niti reћiram.Ja sam kritiиar i komentator.Ja sam od suљtinskevaћnosti za kazaliљte.Ovo je Karen Richards, suprugapisca kazaliљnih komada,pa je samim tim povezanasa kazaliљtem.Njeno podrijetlo i odgojne bi je pribliћili pozornicibliћe od petog reda u centru.Meрutim, dok je bila naposljednjoj godini studija naRadcliffeu, Lloyd Richards jojje predavao dramu, a sljedeжegodine je postala njegova ћena.Opжenito govoreжi, postoje dvatipa kazaliљnih producenata.Jedan ima mnogo imuжnihprijatelja koji su spremniriskirati gubitak koji жeim smanjiti porezne obveze.Ovaj tip je zainteresiranza umjetnost.Drugima svaka predstavadonosi propast ili bogatstvo.Oni jure zaradu. Upoznajtese sa Maxom Fabianom.On je producent predstavekoja je Eve donijela nagradu.Margo Channing jepozoriљna zvijezda.Prvi put se pojavila na scenikada je imala иetiri godine,u predstavi "San ljetne noжi".Glumila je vilu i sasvimneoиekivano izaљla na scenunaga. Od tada je zvijezda.Margo je velika zvijezda.Istinska zvijezda!Nikad nije bila, niti жe biti,iљta manje od toga.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">А няма по-заслепяваща очите светлинаот тази на Ева Харингтън.Ева...Но повече за Ева, по-късно.Ще ви разкажем всичко за нея.За онези, които не четат, не ходятна театър, не слушат радио-програмиили не знаят нищо за света,в който живеем,може би ще е нужно да се представя.Казвам се Адисън ДеУит.Театърът е моят ареал.Но не работя там, нито играя пиеси.Аз съм критик и коментатор.Жизнено важен съм за театъра.Това е Карън Ричардс.Омъжена е за драматург и е в театъраблагодарение на брака си.Нищо в миналото й не би й донесло,по-близко място до сцената, от 5 ред.Но докато е учила в колежа "Радклиф",Лойд Ричардс й е преподавал драма.На следващата година,Карън е станала госпожа Ричардс.Основно има два типатеатрални продуценти.Едните, имат много богати приятели,даващи пари с цел данъчни облаги.Те се интересуват от изкуството.За другите, всяко представление,е потенциален крах или печалба.Те се интересуват от парите.Запознайте се с Макс Фейбиан.Той е продуцент на пиесата,донесла на Ева Харингтъннаградата "Сара Сидънс".Марго Чанинг е театрална звезда.Първата й сценична изява е на 4 г.възраст в "Сън в лятна нощ".Играела е фея и напълно неочакваноизлязла чисто гола.Оттогава насам тя е звезда.Марго е велика звезда.Истинска звезда.Никога не е била и няма да бъденещо по-малко или нещо друго.Скучните детайлни описанияне са само част от историятана обществото "Сара Сидънс",но и от историята на театъра въобще,откакто Теспис за пръв пъте стъпил на сцената.</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">ТтОЄЛыГЗµД№¦ДЬЦ»КЗЅЁ№№Т»ЧщЛюИГИ«КАЅзДЬ¶ФЛюЙПµДµЖ№вєИІЙ№ДХЖµ«Г»УРТ»µА№вГўПсПДНЮєХБй¶ЩИзґЛСЈДїТ«СЫПДНЮ..ґэ»б¶щ»бУРёь¶аУР№ШПДНЮµДЅйЙЬКВКµЙП»°МвКЗИ«ИЖФЪПДНЮЙнЙПґтЧЄ¶ФУЪІ»їґѕз±ѕЎўІ»їґП·ѕзІ»КХМэГ»УР№гёжµД№гІҐЅЪДї»тКЗ¶ФДгЛщЧЎµДКАЅзёщ±ѕІ»БЛЅвµДДг»тРнОТ±ШРлПИЧцёцЧФОТЅйЙЬОТЅР°¬µПЙ­ґпНюМШОТТФѕзіЎОЄјТОТІўОґРБїаёыФЕєНЕ¬Б¦Б·ОиОТКЗТ»ёцѕзЖАјТОТКЗП·ѕзЅзІ»їЙ»тИ±µДТ»·ЦЧУХвО»КЗї­ВЧАнІйЛэµДПИЙъКЗТ»О»ѕзЧчјТТтґЛЛэКЗТт»йТцІЕУлѕзіЎЅбФµЖѕЛэµД±іѕ°єНЅМУэЛэёщ±ѕІ»їЙДЬЧшФЪ№ЫЦЪПЇЗ°ЕЕЦРµДО»ЦГИ»¶шЛэѕН¶БУЪА­µВїЛАы·тґуС§ЛДДкј¶К±ЙПБЛВеТБАнІйЛщїЄµДП·ѕзїОёфДкї­ВЧѕНіЙБЛАнІй·тИЛѕзіЎЦЖЧчИЛїЙ·ЦОЄБЅЦЦТ»ЦЦКЗУРІ»ФЪєхЕвЗ®µДѕЮЙМё»јЦµДЕуУСХвЦЦИЛИИ°®П·ѕзТХКхЦБУЪБнТ»ЦЦИЛЈ¬ЛыГЗµДГїТ»ІїЧчЖ·І»КЗИГЛыГЗЗгјТµґІъѕНКЗИГЛыГЗЧ¬Ѕшґу°Сі®Ж±ХвЦЦИЛЦѕФЪЧ¬З®ХвО»КЗВнїЛЛ№·С±цЛыЛщЦЖЧчµДП·ѕзИГПДНЮєХБй¶ЩУ®µГЙЇА­ПЇµЗЅ±ВкёсЗ®ДюКЗП·ѕзЅзµДГыБжЛэФЪЛДЛкК±ѕНІОјУЦЩПДТ№Ц®ГОµДСЭіцЛэФЪѕзЦР°зСЭПЙЕ®БоИЛґуёРТвНвµДКЗЛэИ«ЙніаВгіціЎґУґЛЛэ±гЖЅІЅЗаФЖВкёсКЗТ»О»ѕЮРЗІ»ХЫІ»їЫµДѕЮРЗЛэЧў¶ЁКЗП·ѕзЅзЦРТ»їЕУАФ¶ЙБББµДѕЮРЗ</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">tu jeљtм neotevшeli okna.mйnм vэznamnй ceny jiћ byly pшedбny.jsou urиeny autorovi a reћisйru,protoћe jejich ъkolem je pouze postavit vмћ,kterй zбшн na jejнm vrcholu.jeљtм nikdy nikoho neoslnilo.Eva... ale o Evм vнce aћ pozdмji.Vlastnм vљechno o Evм.neznajн nesponzorovanй poшady v rбdiunebo nevмdн nic o svмtм, v kterйm ћijн,bych se mмl zшejmм pшedstavit.Jmenuji se Addison DeWitt.Nepшedu v nмm, ani netkбm.Jsem kritik a autor komentбшщ.Jsem pro divadlo nepostradatelnэ.Toto je Karen Richardsovб.takћe se do divadla pшivdala.by jн v divadle pшivedlo nanejvэљ do шady E.jim Lloyd Richards pшednбљel o dramatu.se Karen stala panн Richardsovou.rozliљujeme dva typy divadelnнch producentщ.riskovat ztrбtu vэdajщ, kterй odeиtou od danн.Tento typ mб zбjem o umмnн.potenciбlnн zбhubu nebo obrovskй bohatstvн.Tento typ jde po penмzнch.Seznamte se s Maxem Fabianem.Evм Harringtonovй Cenu Sarah Siddonsovй.Margo Channingovб je divadelnн hvмzda.ve иtyшech letech ve Snu noci svatojбnskй.vstoupila na pуdium ъplnм nahб.</se>
    <se lang="dan" variant_id="5">Jeg er stolt og privilegeret overat have tilbragt mit liv pе teatret,en sшlle medspiller, der knejserog beklager sig i sin time pе scenen,og jeg er beжret over i 40 еr at have vжret,fшrstesufflшr hos Sarah Siddons-foreningen.Til fortjenstfulde hжnderharjeg 39 gange skжnketden hшjeste hжdersbevisningindenfor teaterverdenen.Ingen skuespiller er жldre end jeg.Jeg har fortjent mi plads - i skyggen.</se>
    <se lang="ell" variant_id="6">Енб чсьнп бсгьфесб з КЬсенЭгйне кб Льйнф СЯнфубснфт.ХрЬсчпхн, генйкЬ,дэп еЯдз иебфсйкпэ рбсбгщгпэ.П Энбт Эчей рлпэуйпхт цЯлпхт кбйден брбучплеЯфбй ме фпн йуплпгйумь фпх.ЕЯнбй ухнербсмЭнпт ме фзн фЭчнз.П де Ьллпт пнейсеэефбй ресйпхуЯетме кЬие кбйнпэсгйб рбсбгщгЮ рпх бневЬжей.Бхфьт еЯнбй ухнербсмЭнпт ме фп чсЮмб.ГнщсЯуфе фп Мбо ЦЬмрйбн.ЕЯнбй п рбсбгщгьт фпх Эсгпх рпх Эцесеуфзн Еэб ЧЬсйгкфпн фп ВсбвеЯп УЯнфпнт.З МЬсгкп ФуЬнйгкеЯнбй буфЭсбт фпх иеЬфспх.РсщфпемцбнЯуфзке уфз укзнЮрбЯжпнфбт УбЯорзс уе злйкЯб 4 ефюн.Ербйже мйб несЬйдб,кй емцбнЯуфзке, бнбрЬнфечб, пльгхмнз.З лЬмшз фзт ден бмцйувзфЮизке рпфЭ.З МЬсгкп еЯнбй мЭгбт буфЭсбт.Рсбгмбфйкьт буфЭсбт.Ден хрЮсое рпфЭ кбй пэферськейфбй нб хрЬсоей фЯрпфб Ьллп.Ечпнфбт кблэшей ме бнйбсЮ лерфпмЭсейбьчй мьнп фзн йуфпсЯб фпх ухлльгпх,мб кбй фзн Ядйб фзн йуфпсЯб фзт зипрпйЯбтбрь фзн бнЬдхуз фпх ИЭурйт,п еоЭчщн рсьедспт бнбгнщсЯжей ерйфЭлпхтфп льгп фзт рбспхуЯбт мбт едю.ЕЯмбй хресЮцбнпт кбй рспнпмйпэчптрпх рЭсбуб фз жщЮ мпх уфп иЭбфсп,Энбт цфщчьт есмзнехфЮт рпх уфзн ерпчЮфпх кбфбвсьчийуе фз укзнЮ,фб фелехфбЯб 40 чсьнйбеЯчб фз фймЮ нб фелЭущ чсЭз,Кэсйпх ХрпвплЭб.Уе Ьойб чЭсйб 39 цпсЭт Эвблбфз мегблэфесз фймЮ фпх иеЬфспх.РсЬгмбфй, ден хрЬсчей зипрпйьтрйп рблбйьт брь мЭнб.КпхсЬуфзкб н' брплбэущ фз иЭуз мпх- мбксйЬ бр' фпн Юлйп.Ден Эчей брпнемзиеЯ фп всбвеЯп уе кЬрпйпнрйп нЭп брь фп нйкзфЮ мбт брьше.ЕЯнбй дЯкбйп лпйрьн бхфь фп всбвеЯпнб ресЬуей бр' фб чЭсйб мпх уфб дйкЬ фзт.Фьуп нЭб чЭсйб. Фьуп небсЮ кхсЯб.</se>
  </para>
  <para id="2">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЯнЭ ндИЫн Гд нКдЗУИ.КгСнСеЗ ИнПн Ебм нПЗеЗ.гЛб еРе ЗбГнПн ЗбХЫнСЙ.бгЛб еРе ЗбФЗИЙХЫнСЙ Эн ЗбЪгСЎ жбЯд.бПнеЗ ЮбИ ЮПнг ЯЗбгУСН.ЗбИЪЦ гдЗ КФСЭ ИгЪСЭКеЗжбЮП СГндЗ гЗ ИЪП...ЗбМгЗб жЗбгеЗСЙ ЗбЭднЙ.ЗбРн МЪб бЗУгеЗ ФЪИнЙ Эн ЗбИбЗП.дЪСЭ КжЗЦЪеЗЎ жЕОбЗХеЗ...жжбЗЖеЗ бЭдеЗ......НИеЗЎ жЪгЮ гНИКеЗ ЗбПЗЖгЙ бдЗ....бгЗ дЯжд жгЗ дНд ЭЗЪбжд - ИЗбгУСН......ЯЗд бПнеЗ ГгднЙ жЗНПЙ:ПЪЗБ жЗНПЎ Нбг жЗНП....ббЪжПЙ ЕбндЗ...ИеРе ЗббнбЙ ГХИН НбгеЗ НЮнЮЙжгд ЗбВд ЭХЗЪПЗ....ЭЪбндЗ Гд дНбг гЛбеЗГнеЗ ЗбУнПЗК жЗбУЗПЙЎ гд.ЗбЕдМЗТ жЗбФеСЙ Эн ЗбгУСН...МЗЖТЙ УЗСе УнПждТ...."Ебм ЗбВдУЙ "ЕнЭ еЗСндМКжд!ИСЗЭж.НжЗБ.НжЗБЎ ЗбЭКЗЙ ЗбРеИнЙ. ЭКЗЙ ЗбЫбЗЭИдК ЗбМнСЗдЎ ИдК гд ЗбЮгС.ЗбжЮК ЯЗд МнП бНжЗБЎКУнС ЗбНнЗЙ НнЛ КРеИ. ЯЗдК бгНЙ бНнЗЙ.Гж Ъбм ЫбЗЭЎ ИЕнНЗБЎ Гж КЮСнС Ъд ФнБ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">"Sare Siddons", kao i povijestglume od samih poиetaka,naљ istaknuti predsjednikje konaиno doљao do onogazbog иega smo sesvi okupili.Ponosan sam i poиaљжen љtosam ћivot proveo u kazaliљtu,skromni glumac, koji strasnoiљиekuje svoj nastup na sceni.Imao sam иast da 40 godinabudem predsjednikudruћenja "Sarah Siddons".39 puta sam,u zasluћene ruke,predao ovo najveжekazaliљno priznanje.Nesumnjivo je da ni jedanglumac nije stariji od mene,zasluћio sam svoje mjesto.Nikad do sada ovo priznanjenije otiљlo u ruke mlaрegod veиeraљnjeg dobitnika.Prikladno je љto жe nagradaprijeжi iz mojih ruku u njene.U mlade ruke tako mladedame. Mlade po godinama,ali иije je srce staro kolikoi kazaliљte.Neki od nas koji smo imaliprivilegiju da je upoznamo,koji smo vidjeli viљe od njeneljepote i umjetnosti,koje su je proslavileu иitavoj zemlji,poznajemo njenu skromnost,odanost i posveжenostumjetnosti i njenu duboku,neiscrpnu ljubav za nas,za ono љto jesmo i љtoradimo. Za kazaliљte!Imala je jednu ћelju,jednu molitvu,jedan san,da pripada nama.Veиeras se taj san ostvario.Od sad жemo mi sanjatio njoj.Dame i gospodo, za istaknutadostignuжa u kazaliљtu,</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">За мен е чест и привилегияда изживея целият си живот в театъра."Животът е само актьор бездарен,който се явява,измъчва и излъчвасвоя час на сцената."Гордея се, че вече 40 годинисъм председателна обществото "Сара Сидънс".39 пъти съм връчвална достойните за похвалатази най-почетна театрална награда.Несъмнено няма по-стар актьор от мен.Заслужил съм си мястото -далеч от светлините.Никога досега наградата не е връчванана толкова млада актриса.Колко подобаващо, че призът ще преминеот моите ръце в нейните.Толкова млади ръце.Толкова млада дама.Млада на години, но сърцето йе на възрастта на театъра.Някои от нас имаме щастиетода я познаваме.Ние виждаме отвъдкрасотата и артистичността й,които прославиха името й сред народа.Познаваме скромността й, предаността,верността й към изкуството,любовта й, дълбоката й,непрестанна любов към нас,към това, което сме и това,с което се занимаваме - театъра.Тя имаше само едно желание,една молитва, една мечта -да е свързана с нас.Днес мечтата й се сбъдва,и оттук нататък ще мечтаем,да виждаме същото от нея.Уважаеми членове, дами и господа,призът за театрални постижения,наградата "Сара Сидънс" се връчвана г-ца Ева Харингтън.</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">єНЧФМ©Л№±УЛ№ґґКј±ЇѕзТФАґµДАъК·Ц®єуёЯµВНыЦШµДЦчПЇЦХУЪТЄРыІјОТГЗЅсНнАґґЛµДДїµДОТУРРТДЬЅ«Т»Йъ·оПЧёшП·ѕзТ»О»ФЪОиМЁЙП¶И№эТ»ЙъµДРЎСЭФ±40ДкАґОТУРРТДЬµЈИОЙЇА­ПЇµЗР­»бµДЦчПЇОТТСЅ«ґЛЅ±°дёшКµЦБГы№йµДµГЅ±ХЯ39ґО°дёшЛыГЗХвґъ±нП·ѕзЅзЧоёЯИЩУюµДЅ±ПоµДИ·Ј¬ОТКЗЧКёсЧоАПµДСЭФ±ХвёцН·ПООТµ±Ц®ОЮАўЅсНнЦ®З°ОТґУОґЅ«ґЛЅ±Чщ°дёшИзґЛДкЗбµДКЬЅ±ХЯТФОТХвЛ«АПКЦ°дёшЛэЧоККµ±І»№эБЛИзґЛДкЗбµДКЦИзґЛДкЗбµДРЎЅгЛэµДДкјНЛдРЎµ«ЛэµДРДѕНПсП·ѕзТ»°гШЁ№ЕѕГФ¶ОТГЗУРРТДЬИПК¶ЛэИГЛэіЙГыµДІ»ЅцКЗЛэµДГАєНЛэµДСЭјјОТГЗ¶јЦЄµАЛэµДЗ«С·ЛэµДѕґТµЛэ¶ФТХКхµДЦТіПЛэµД°®Лэ¶ФОТГЗіПЦїµД°®ТтОЄОТГЗґУКВµД№¤ЧчП·ѕзЛэУРТ»ёцФёНыТ»ёцЖнЗуТ»ёцГОПлДЗѕНКЗУлОТГЗН¬ФЪЅсНнЛэµДГОПлЦХУЪіЙХжТтґЛЈ¬ОТГЗТІУ¦ёГєНЛэ»іУРПаН¬µДГОПлёчО»№у±цЎўёчО»ПИЙъЕ®КїПЦФЪОТѕНЅ«ЙЇА­ПЇµЗМШКвіЙѕНЅ±°дёшПДНЮєХБй¶ЩРЎЅг</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">Margo je velkб hvмzda. Skuteиnб hvмzda.ani nebude o nic mйnм a o nic vнce.o historii Spoleиnosti Sarah Siddonsovй,kdy Thespis poprvй vystoupil z шady sboristщ,propracoval k hlavnн udбlosti veиera.Jsem hrdэ na to,ћe jsem celэ svщj ћivot strбvil v divadle,ubohэ hrби,kterэ se naparuje a holedbб na jeviљti,a je mi ctн, ћe jiћ 40 let hrajiroli hlavnнho nбpovмdySpoleиnosti Sarah Siddonsovй.39x jsem pшedal do zaslouћilэch rukoutu nejvмtљн poctu, jakou divadlo znб.Zajistй nenн ћбdnэ herec starљн neћ jб.Zaslouћil jsem si svй mнsto-pryи ze slunce.A jeљtм nikdyse nedostalo tйto pocty nikomu mladљнmu.Jak symbolickй,ћe pшejde z mэch rukou do rukou jejнch.Do tak mladэch rukou. Tak mladй dбmy.Mladй vмkem,avљak srdcem starй jako divadlo samo.Nмkteшн z nбs mбme tu иest ji znбt.Dohlйdli jsme aћ za krбsua umмleckй mistrovstvн,kterй rozneslo slбvujejнho jmйna po celй zemi.Znбme jejн pokoru, jejн oddanost,jejн vмrnost umмnн,jejн lбsku, jejн hlubokoua trvalou lбsku k nбm,za to, инm jsme a co vytvбшнme-divadlo.Mмla jedinй pшбnн,jedinou modlitbu, jedinэ sen:patшit mezi nбs.Dnes se jн sen splnil,</se>
    <se lang="dan" variant_id="5">Hvor passende at den skalpassere fra mine hжnder til hendes.Sе unge hжnder. Sе ung en dame.Ung af alder, men hendes hjerteer lige sе gammelt som teatret.Nogle af os er privilegerede noktil at kende hende.Vi har set bag skшnhedenog den kunstneriske dygtighed,der har fеet hendes navn tilat give genlyd over hele landet.Vi kender hendes ydmyghed og hengivenhed,hendes loyalitet til sin kunstform,hendes kжrlighed, hendes dybeog varige kжrlighed til os,til det vi er, og det vi laver - teatret.Hun havde et шnske,en bшn, en drшm:At hшre til blandt os.I aften er hendes drшm gеet i opfyldelse,og fra nu af skal vidrшmme det samme om hende.Mine damer og herrer,for fremtrжdende prжstation i teatret,Sarah Siddons-prisen...til Miss Eve Harrington.</se>
    <se lang="ell" variant_id="6">КЬрпйпй фхчеспЯ рпх фз гнщсЯжпхме...дйейудэубме уфб кЬллз кбй уфзн фЭчнз фзтфб прпЯб еЯнбй рбуЯгнщуфб...гйб н' бнбкблэшпхме рьуп фбрейнЮ еЯнбй,рьуп бцпуйщмЭнз еЯнбй уфзн фЭчнз фзт,фзн бгЬрз фзт,фзн вбийЬ кбй рбнфпфйнЮ фзт бгЬрз гйб мбт,гйб фп фй еЯмбуфе кбйгй' бхфь рпх кЬнпхме - фп иЭбфсп.З мпнбдйкЮ фзт ерйихмЯб,з рспуехчЮ кбй ф' ьнейсь фзт Юфбн:нб гЯней дйкйЬ мбт.Брьше рсбгмбфпрпйЮизке ф' ьнейсь фзт,кбй брь брьшеиб мпйсбуфпэме кй емеЯт фп Ядйп ьнейсп.Кэсйет кбй кэсйпй,гйб дйбкексймЭнп ерЯфехгмб уфп иЭбфсп,фп всбвеЯп УЬсб УЯнфпнт...брпнЭмефбй уфз ДеурпйнЯдб Еэб ЧЬсйгкфпн.З Еэб. Фп чсхуь кпсЯфуй, з Еэб.Фп кпсЯфуй фпх еоюцхллпх.З гейфьнйууб, фп кпсЯфуй уфп цеггЬсй.П чсьнпт брпдеЯчфзке цЯлпт фзт Еэбт.З жщЮ фзн бкплпхиеЯ. ДйбвЬубме фб рспцЯл,фб укЬндблб, фб серпсфЬж,оЭспхме фй фсюей, фй цпсЬейрпйпн гнщсЯжей...рпэ уэчнбже кбй рьфекбй рпэ рськейфбй нб рЬей.З Еэб.Плпй убт гнщсЯжефе фб рЬнфб гйб фзн Еэб.Фй Ьллп н' бнбкблхциеЯфп прпЯп рбсбмЭней Ьгнщуфп?Рьфе Эгйне? Рьуп ксЬфзуе?</se>
  </para>
  <para id="3">
    <se lang="ara" variant_id="0">.жГнд ЯЗдК жгКм жГнд УКРеИ.НжЗБГдКг МгнЪЗ КЪСЭжд.Яб ФнБ Ъд НжЗБгЗРЗ едЗЯ бдЪСЭЙжЗбРн бЗ КЪСЭждеїгКм НПЛ РбЯї жЕбм гКмї.нИПж гд ЪгС гЦмЯЗд "бжнП" нЮжб ПЗЖгЗ Гд НнЗЙ ЗбгУСН.ЯЗдК гжУгнЙ жЗбгжУг нНнЗ ИеЗ.Еде ФеС нжднж ЗбВд.РбЯ ЯЗд ГжЗЖб ФеС ГЯКжИС.ЭЮШ Эн ГЯКжИС ЗбгЗЦнЯЗдК бнбЙ ггШСЙ.ГРЯС Гдм ШбИК гд УнЗСЙ ЗбГМСЙ ЗбЗдКЩЗСГнд ЯЗдК енїФнБ ЫСнИ. ГХИНК гЪКЗПЙ Ъбм...СДнКеЗ бнбе ИЪП бнбежМПК дЭУн ГИНЛ Ъд ЭКЗЙ.бг ГКЯбг гЪеЗ гд ЮИб.жГКУЗБб Гнд ЯЗдКЗбУнПЙ "СнКФЗСПТ"ї.жеЗ ГдКЎнИПж гд ЗбЫСнИЎ жЭМГЙ.бг КЯждн гжМжПЙ едЗбгЗРЗ КЪКЮПн ИГддн бЗ нМИ Гд ГЯждї -бгЗРЗ нМИ Гд КЯжднї -УК бнЗбн Эн ЗбГУИжЪ бГУЗИнЪ НКм гФЗеПЙ.гЗСМж" КЫнС ЗбПОжб жЗбОСжМ гд ЗбгУСН"бнУ бПнЯ гЗдЪ Эн Гд ГКЯбг гЪЯї -.бЗ Ъбм ЗбЕШбЗЮ -.ЯЛнСЗ гЗ ЯдК ГСЗЯ.ГОРК Яб МТБ гд ЗбКФМнЪ ЗбРн нгЯд Гд ГгдНебгМСП ЗбКНПЛ гЪ ТжМЙ ЯЗКИ гУСНнї.ГдЗ ГЮб НЗбЗ гд ЗбгФЗенС"ГдК ГЭЦб ХПнЮ бЬ "гЗСМж КФЗдндМ.ГдК жТжМЯ ПЗЖгЗ гЪеЗжЗбУнП "УЗИгУд". ЯнЭ ФЯбеї.Инб УЗИгУд"ї Зде...еж ЗбгОСМ".Зде ЗбГЭЦб-.УжЭ нКЭЮ гЪЯ-ГОИСндн. гЗРЗ КЪгбнд гЗ ИндЗбжЮК ЗбРн КПОб жКОСМ Эне "гЗСМж"їЗбКМгеС ЭЮШ Эн РбЯ ЗбгПОб жЗбЗдКЩЗСї.ГжеЎ бЗ. ГСм ЗбгУСНнЙ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Eve! Zlatna djevojka,djevojka sa naslovnih strana,djevojka iz susjedstva,djevojka sa Mjeseca.Vrijeme je bilo naklonjeno Eve.Ћivot ide gdje ona ide.O njoj se pisalo, izvjeљtavalo,otkrivalo, љto jede, љto nosi,koga poznaje, tko je bilai kada i gdje ide,Eve! Svi znate sve o Eve.Љto joљ moћe da postojiљto ne znate?Kada je to bilo?Prije koliko vremena?Иini mi se kao da je иitavћivot proљao od tada.Lloyd je uvijek govorio da jeu kazaliљtu ћivot sezona,a sezona иitav jedan ћivot.Sada je lipanj.To je bilo poиetkom listopada.Proљlog listopada.Tu veиer je rominjala kiљa.Gdje je bila? Toliko sam sebila navikla da je viрamsvake veиeri da sampogledom traћila djevojkusa kojom nikad nisam priиala.Pitala sam se gdje je?Gospoрo Richards!Tu ste!Odjednom mi je izgledaloиudno љto niste bili ovdje.Zaљto ste mislili da ne bih bilaovdje? - Zaљto bi, poslije svega?Љest veиeri tjedno,veж tjednima,gledate kako Margo Channingulazi i izlazi iz kazaliљta.Nadam se da vam ne smetaљto sam vam se obratila. - Ne.Tako sam vas иesto viрala.Prikupila sam svu hrabrost.Samo da bi se obratili ћenidramskog pisca?Ja sam na najniћem nivouslavnih osoba.Vi ste najbolja prijateljicaMargo Channing.Vaљ suprug i vi ste uvijeks njom. I g. Simpson.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Съседското момиче, момичето на луната.Времето бе благосклонно за нея.Животът е там където е и тя.Показваха я, разгласяваха, пишеха,за това какво яде, как се облича,кой познава,къде е билаи кога, и къде ще бъде.Ева.Вие знаете всичко за Ева.Останало ли е нещо, което не знаете?Кога се случи? Преди колко време?Струва ми се, че беше много отдавна.Лойд винаги е казвал, че театралниятсезон е като един човешки живот.Сега е юни.Това се случи в ранният октомври.Миналият октомври.Беше дъждовна нощ.Помня, че помолих таксито да почака.Къде беше тя? Странно.Бях свикналада я виждам там всяка нощ.Установих, че търся момиче,с което никога не бях говорила.Чудех се къде е.Г-жо Ричардс?Ето те и теб.Щях да се учудя, ако не беше тук.Защо би трябвало да съм тук?- А защо да не си?От седмици насам, гледаш как Марговлиза и излиза от театъра.Не възразявате, че ви заговорих?- Не.Виждам ви толкова често.Събрах цялата смелост, която имам.Да говорите с жената на драматурга?Аз не съм голяма знаменитост.Приятелка сте на Марго Чанинг.С мъжът ви сте постоянно с нея.И с г-н Сампсън. Какъв човек е той?Бил Сампсън? Той е режисьор.Най-добрият.- Съгласна съм.Какво правиш, докато Марго е вътреи я чакаш да излезе?Свиваш се до вратата и чакаш?</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">М«єГБЛПДНЮЈ¬»ЖЅрЕ®АЙЈ¬·вГжЕ®АЙБЪјТЕ®єўЎўВйИё±д·п»ЛЖЅІЅЗаФЖєГФЛБ¬Б¬ГЅМеХщПа±ЁµјЛэіФКІГґґ©КІГґИПК¶КІГґИЛєНЛэ№эИҐµДТ»ЗРПДНЮДгГЗИ«¶ј¶ФПДНЮБЛИфЦёХЖ»№УРКІГґДгГЗІ»ЦЄµАµДВрЈїДЗКЗ¶аѕГТФЗ°µДКВБЛЈїёРѕхѕНПсКЗЙП±ІЧУµДКВВеТАЧЬКЗЛµФЪП·ѕзЅзЦРТ»јѕѕНКЗТ»ЙъТ»ЙъѕНКЗТ»јѕПЦФЪКЗБщФВµ±К±КЗК®ФВіхИҐДкµДК®ФВіхТ»ёцПёУкГаГаµДТ№НнОТјЗµГОТЅРјЖіМіµЛѕ»ъµИОТЛэФЪДД¶щЈїХжЖж№ЦОТТСП°№ЯГїНнФЪХвАпјыµЅЛэОТ·ўПЦЧФјєХэФЪС°ХТТ»О»ОТґУОґєНЛэЅ»Мё№эµДЕ®єўРДПлЛэµЅµЧФЪДД¶щАнІйМ«М«ДгЦХУЪіцПЦБЛДгН»И»Г»іцПЦЈ¬ёРѕхєЬЖж№ЦДгФхГґ»бИПОЄОТІ»»біцПЦЈїДгОЄєО»№»біцПЦЈїТ»ЦЬБщНнЈ¬Б¬РшКэЦЬїґЧЕВкёсЗ®ДюЧЯЅшП·ФєИ»єуАлїЄПЈНыДгІ»»бЅйТвОТєНДгМёІ»»бµДОТіЈїґјыДгОТїЙКЗ№ДЧгБЛУВЖшЦ»ОЄБЛєНѕзЧчјТµДМ«М«Лµ»°ЈїОТО»ФЪЙПБчЙз»бµДЧоµЧІгДгКЗВкёсЗ®ДюЧоєГµДЕуУСДгГЗ·тёѕЧЬКЗєНЛэУлЙЅЖХЙ­ПИЙъФЪТ»ЖрЛыКЗФхГґСщµДИЛЈї±И¶ыЙЅЖХЙ­ЈїЛыКЗёцµјСЭ</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">Dбmy a pбnovй, za vynikajнcн vэkon v divadlebyla Cena Sarah Siddonsovй...udмlena sleиnм Evм Harringtonovй.Dмvиe z obбlek иasopisщ.dмvиe na Mмsнci. Иas byl k Evм vlнdnэ.Psali o nн medailуny, zprбvy, reportбћe,o tom, co jн a co si oblйkб a koho znбa kde byla a kdy a kam se chystб.Eva.Vite o Evм vљechno.Mщћe bэt vщbec nмco, co nevнte?Kdy to bylo? Jak je to dlouho?Zdб se, ћe je to vмиnost.je vмиnost sezуna a sezуna je vмиnost.Teп je иerven. Tehdy byl zaибtek шнjna.Teprve loni v шнjnu.ћe jsem poћбdala taxikбшe, aby poиkal.Kde je?Zvykla jsem si vнdat ji veиer co veиer,s kterou jsem nikdy nemluvila.</se>
    <se lang="dan" variant_id="5">Mrs Richards?Dйr er du.Det virkede sжrt,at du pludselig ikke var her.- Hvorfor skulle jeg ikke vжre her?- Hvorfor skulle du?Seks aftener om ugen i ugevis for at seMargo Channing komme og gе fra teatret.- Gшr det noget, jeg taler til Dem?- Ikke det mindste.Jeg har set Dem sе ofte.Jeg tog alt det mod til mig, jeg havde.Bare for at tale med en dramatikers kone?Den laveste pе rangstien over berшmtheder.De er Margo Channings bedste veninde.De og Deres mand er tit sammen med hende.Og Mr Sampson. Hvordan er han?Bill Sampson? Han er instruktшr.- Han er den bedste.- Det vil han vжre enig i.Sig mig. Hvad laver du ind imellemat Margo kommer og gеr?Gemmer dig i dшrеbningen og venter?Nej. Jeg ser stykket.</se>
    <se lang="ell" variant_id="6">П Льйнф йучхсйжьфбн ьфй уфп иЭбфсп мйб жщЮеЯнбй мйб уежьн кбй мйб уежьн мйб жщЮ.Ечпхме Йпэнйп фюсб.З уежьн оекЯнзуе нщсЯт фпн Пкфювсз.Мьлйт фпн ресбумЭнп Пкфювсз.шйчЬлйже екеЯнп фп всЬдх.ИхмЬмбй рщт еЯрб уфпн фбойфжЮ нб ресймЭней.Рпэ Юфбн?РесЯесгп. ЕЯчб ухнзиЯуейнб фз влЭрщ всЬдх рбсЬ всЬдх,Енйщуб фпн ебхфь мпхн' бнбжзфЬ фзн Ьгнщуфз кпрЭлб.Бнбсщфйьмпхн рпэ Юфбн.Кб СЯнфубснфт?ЕкеЯ еЯубй!Мпх цЬнзке ресЯесгп, обцнйкЬ,рпх ден уе еЯдб.- ГйбфЯ нб укецфеЯфе рщт ден иб Юмпхн едю?- Мб гйбфЯ нб еЯубй?Еой нэчфет фз вдпмЬдб ерЯ вдпмЬдетнб рбсбкплпхиеЯт фз МЬсгкп ФуЬнйгк.- Ден убт рейсЬжей рпх убт мйлю?- Кбиьлпх.Убт Эчщ дей фьует цпсЭт.ЧсейЬуфзкб нб кЬнщ рплэ кпхсЬгйп.Гйб нб мйлЮуейт уфз уэжхгпеньт дсбмбфпхсгпэ?ЕЯмбй з чбмзльфесз мпсцЮ дйбузмьфзфбт.ЕЯуфе з кблэфесз цЯлз фзт МЬсгкп ФуЬнйгк.ЕуеЯт кй п Ьндсбт убт рЬнфб кпнфЬ фзт.Кбй п к. УЬмрупн. МйлЮуфе мпх гй' бхфьн.П Мрйл УЬмрупн? ЕЯнбй укзнпиЭфзт.- П кблэфеспт.- Иб ухмцщнпэуе мбжЯ упх.РЭу' мпх. Рют реснЬт фзн юсб упхюурпх нб вгей з МЬсгкп?РесймЭнейт уфзн рьсфб?Пчй. Рбсбкплпхию фп Эсгп.РбсбкплпхиеЯт фп Эсгп?Ечейт рбсбкплпхиЮуей кЬие рбсЬуфбуз?Нбй.Бн мз фй Ьллп, ден упх кпуфЯжей бксйвЬ?Ден рбЯснщ кЬийумб, кй Эфуй фб кбфбцЭснщ.- Иб уе рЬсщ уфз МЬсгкп.-Пчй.- ВевбЯщт. РсЭрей нб уе гнщсЯуей.-Пчй, иб фзт гйньмпхн вЬспт.ИбхмЬуфсйб ме глщуупдЭфз.</se>
  </para>
  <para id="4">
    <se lang="ara" variant_id="0">.дЪгбЯд бЗ КМПнеЗЎ ИХСЭ ЗбдЩС ЪдЯбш ФнБ ВОСЎ ГбЗ КМПн ГдеЗ ИЗеЩЙ ЗбЛгдї.ЫСЭЙ ЗбжЮжЭ бЗ КЯбЭ ЗбЯЛнС.ГдЗ ЮЗПСЙ Ъбм ЕПЗСКеЗ."УВОРЯ Ебм "гЗСМж -!ГжеЎ бЗ-.ГжеЎ дЪг! жМИ ЪбнеЗ Гд КЮЗИбЯ -.бЗЎ УжЭ ГЯжд гЭСжЦЙ ЪбнеЗ -.УГЯжд гМСП гЪМИЙ ВОСм ХЗгКЙ.бнУ едЗЯ ВОС гЛбЯ.бЗ нгЯд Гд нЯжд едЗЯ!ЕРЗ ЯдК ГЪСЭ... жЮК ВОС нФЗИе еРЗ.гЩеСЯ нИПж МнПЗИЗбгдЗУИЙЎ гЗ ЗУгЯї."НжЗБ. "ЕнЭ еЗСндМКжд."гУЗБ ЗбОнСЎ нЗ "МжУ -."гУЗБ ЗбОнСЎ нЗ УнПЙ "СнКФЗСПТ -.бнбЙ УЪнПЙ -."бнбЙ УЪнПЙЎ нЗ "МжУ -нгЯд Гд дКдЭУеЎ ГбнУ ЯРбЯї.гЛб ИЪЦ ЗбЪШС ЗбУНСн.ЗдКЩСн едЗ. бЗ КеСИнЕРЗ ЭЗТ ЗбМджИ нгЯдЯ ЯКЗИЙ"."ЗбгУСНнЗК Ъд ЗбФгЗб.гСНИЗ -!гСНИЗ -бЗ ГЪКЮП нгЯдЯ Гд КЮжб"."ИНЮ ГддЗ ОУСдЗ ЗбНСИдНд ЯдЗ ГЯЛС МжЪЗ"."ИЗбОЗСМЎ бСИгЗ КЮжб РбЯбЗ ГЭег Яб еРе ЗбгУСНнЗК Нжб"."дУЗБ ЗбМджИ ЗбгКЪШФнд ббНИЗбНИ ФнБ жЗНП бг дЯд"."ГИПЗ МжЪЗ ИУИИе Эн ЗбМджИ.гЮЗИбЙ "гЗСМж" гЪ гСЗУб гд ЗбМджИЪдПгЗ КШИЪ жКдФСЎ УнШбЮжд.ЗбдЗС Ъбм "МнКнУИнСЫ" гСЙ ГОСм.ЯЗд "НХд УжгКС" ГШбЮжЗ ЗбдЗС Ъбне -."ГдЗ бг ЗгЛб Эн "НХд УжгКС -.ЯЗд "ФеП ЗбШЭжбЙ" нПб Ъбм РбЯ.бжнП"Ў ЗбФеПЎ ЯКИ ЗбгУСНнЙ ИФМЗЪЙ"</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Sloћio bi se s vama. Recitemi, љto radite u meрuvremenu,prije nego љto Margo izaрe?Иekate tamo? - Ne!Pogledam predstavu.- Gledate predstavu?Vidjeli ste sva izvoрenjaovog komada? -Da.Ali, zar to nije,uz sve ostalo, skupo?Stajanje ne koљta puno.Snalazim se.Odvest жu vas kod Margo.- O, ne!O, da! Mora vas upoznati.- Ne, to bi bilo nametanje.Bit жu joљ samo jedandosadan oboћavatelj.Nema nijednog poput vas.To je nemoguжe.Moћda drugi put. Kako sadizgledam... - Lijepo izgledate.Usput, kako se zovete?- Eve. Eve Harrington.Dobra veиer, gрo Richards.Laku noж. - Laku noж.Moћe se udahnuti, zar ne?Kao neki иarobni parfem.Priиekajte ovdje.Nemojte pobjeжi.Da je Jug pobijedio, mogli bistenapisati komad o Sjeveru.Zdravo. - Zdravo. - Ne moћese reжi da smo izgubili rat.Moglo bi se reжi da su nasizgladnili, zato ne razumijemte komade o Juћnjakinjamakoje su bile gladne ljubavi.Ljubav je neљto иega nikadnismo bili gladni na Jugu.Margo je intervjuirala jednanovinarka s Juga.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Гледаш пиесата? Гледала сивсички представления на тази пиеса?Да.Освен всичко друго,не ти ли се струва скъпо?Квартирата ми не струва скъпо.Справям се.Ще те заведа при Марго.- Не.Да. Трябва да се запознае с теб.- Не, ще й се натрапя.Ще съм поредната онемяла поклонница.Няма друга като теб.Не може и да има.Ако знаех... Нека е друг път.В този ми вид...Изглеждаш чудесно.Впрочем, как се казваш?Ева Харингтън.Добра вечер, Гас.- Добра вечер, г-жо Ричардс.Лека нощ.- Лека нощ, Гас.Можеш да го вдишаш, нали?Като вълшебен парфюм.Чакай тук. Не ходи никъде.Ако Югът беше победил,можеше да напишеш същото за Севера.Здравейте."Не загубихме справедливо войната.Ние гладувахме повече, би казал".Не разбирам пиеситеза любовните лишения на южнячките.Любовта е нещото, от което никогане се лишаваме на юг.Репортерка от Юга интервюира Марго.Като го публикува,в Гетисбърг стрелбата ще започне пак.Стреляха във Форт Самтър.- Никога не съм играла там.Тя има право.Лойд, скъпи, бъди смел драматург.Напиши ми пиеса за нормална жена,която застрелва мъжа си.</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">ёжЛЯОТВкёсЅшИлП·ФєєуДг¶јФЪЧцКІГґЈїЦ»КЗ¶гФЪГЕїЪµИЈїІ»КЗЈ¬ОТ¶ј»бЅшИҐїґП·їґП·ЈїГїТ»іЎ¶јїґЈї¶ФІ»№эѕЎ№ЬП·єГїґДСµАДгГ»ХвСщН¦»ЁЗ®µДЈїХѕЖ±ІўІ»М«№уЈ¬ОТ»№ґХµГіцАґОТґшДгИҐјыВкёсІ»ТЄЧЯ°ЙЈ¬ДгТ»¶ЁµГјыјыЛэЛгБЛ°ЙЈ¬ОТ»бґтИЕµЅЛэµДОТІ»№эКЗёц»бј¤¶ЇµГДїµЙїЪґфµДП·ГФХвКАЙПІ»»бФЩУРПсДгХвСщµДП·ГФБЛПВґО°ЙЈ¬ЗЖОТХвё±µВРФДгХвСщІ»ґн°Ў¶ФБЛЈ¬ДгЅРКІГґГыЧЦЈїПДНЮПДНЮєХБй¶ЩНн°ІЈ¬ёрЛ№Нн°ІЈ¬АнІйМ«М«Нн°ІЈ¬ёрЛ№Нн°І»№ДЬєфОь°ЙЈїХвАп·В·рідВъЙсЖжµДПгЛ®ФЪХв¶щµИЈ¬±рЧЯїЄИз№ыДП·ЅУ®µГХЅХщДгїЙТФОЄґЛ·ЅРґН¬СщµД№ККВТфАЦ»бИзєОЈїєЬґуЙщДгїЙТФЦ±ЅУБЛµ±ЛµОТГЗХЅ°ЬОТОЄДгµ№±­ТыБПІ»Ј¬Р»БЛЈ¬І®µЩДгїЙДЬ»бЛµОТГЗІ»ЅцКЗјўїКХвѕНКЗОТОЄєОІ»¶®ХвР©УР№ШЗу°®ИфїКµДДП·ЅЕ®РФµДП·ѕзµДФ­ТтОТГЗДП·ЅИЛґУІ»И±·¦°®ВкёсЅУКЬБЛАґЧФДП·ЅµДЕ®јЗХЯ·ГОК·ГОКµЗіцєуКЖ±Ш»бФЩ¶ИµгИјДП±±ХЅХщ·рМШЙЈМШІЕКЗЛыГЗ№Ґ»чµДДї±кОТГ»°зСЭ№э·рМШЙЈМШ</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">Panн Richardsovб?Tady jste.Pшipadalo mi najednou zvlбљtnн, ћe tu nejste.- Proи myslнte, ћe bych tu nebyla?- Proи byste tu mмla bэt?Љest dnн v tэdnu celй tэdny sledujete,jak Margo Channingovб vchбzн a vychбzн.- Nevadн vбm, ћe jsem vбs oslovila?- Vщbec ne.Tolikrбt jsem vбs vidмla.Musela jsem sebrat vљecku odvahu.Abyste oslovila ћenu dramatika?Jб jsem ta nejniћљн forma slavnй osobnosti.Jste nejlepљн pшнtelkynм Margo Channingovй.Vy a vбљ manћel jste poшбd s nн.A pan Sampson. Jakэ je?Bill Sampson? Je to reћisйr.- Ten nejlepљн.- On s vбmi bude souhlasit.Povмzte mi. Co dмlбte mezitнm,co Margo vejde dovnitш a zase vyjde ven?Schoulнte se ve dveшнch a иekбte?Ne. Jdu na pшedstavenн.Jdete na pшedstavenн?Vy jste vidмla vљechna pшedstavenн?Ano.Ale nenн to pro vбs,kdyћ nic jinйho, nбkladnй?Lнstky k stбnн tolik nestojн. Nмjak vyjdu.- Zavedu vбs k Margo.- Ne.- Ano. Musн se s vбmi setkat.- Ne, to bych se vnucovala.Budu jen dalљн zaraћenб obdivovatelka.Dalљн jako vy nenн. Nemщћe bэt.Kdybych to vмdмla...Nмkdy jindy. S takovэm zevnмjљkem.Vaљemu zevnмjљku nic nechybн.Mimochodem, jak se jmenujete?Eva. Eva Harringtonovб.- Dobrэ veиer, Gusi.- Dobrэ veиer, panн Richardsovб.- Dobrou noc.- Dobrou noc, Gusi.</se>
    <se lang="dan" variant_id="5">Ja.Synes du ikke, at det er temmelig dyrt?En stеplads koster ikke sе meget.Jeg klarer mig.- Jeg vil prжsentere dig for Margo.- Nej.- Jo. Hun mе mшde dig.- Nej, jeg vil ikke trжnge mig pе.Jeg ville bare vжre endnu en tavs fan.Der er ikke andre som dig. Umuligt.Bare jeg havde vidst... En anden gang.Sеdan som jeg ser ud.Du ser glimrende ud.For resten, hvad hedder du?Eve. Eve Harrington.- Godaften, Gus.- Godaften, Mrs Richards.- Godnat.- Godnat, Gus.Man kan indеnde det, ikke?Ligesom en magisk parfume.Vent her. Lшb ingen steder."Hvis Syden havde vundet,ville du skrive stykker om Nordstaterne."- Hej.- Goddag!"Jeg mener ikke, du med rette kan sige,at vi tabte krigen.""Vi var udhungrede, kan man sige.""Jeg forstеr ikke disse stykker omkжrlighedshungrende kvinder fra Syden.""Kжrlighed var en ting,vi aldrig hungrede efter i Syden."Margos interview meden journalist fra Syden.Nеr den bliver trykt,gеr de til angreb pе Gettysburg igen.- Det var Fort Sumter, de angreb.- Jeg har aldrig spillet Fort Sumter.Honeychild sagde noget.Lloyd, skat, vжr en modig dramatiker.</se>
    <se lang="ell" variant_id="6">Нб фп Юоесб... БцЮуфе фп кблэфесб.КпйфЬофе ме.ЕЯубй мйб чбсЬ.ФЭлпт рЬнфщн, рют уе лЭне?Еэб. Еэб ЧЬсйгкфпн.- КблзурЭсб, Гкбт.- КблзурЭсб, кб СЯнфубснфт.- Кблзнэчфб.- Кблзнэчфб, Гкбт.Фп мхсЯжефе, ден фп мхсЯжефе?ЕЯнбй убн мбгйкь Ьсщмб.РесЯмене екеЯ. Мз цэгейт.Бн еЯче нйкЮуей п Ньфпт,иб мрпспэует нб гсЬшейт гйб фп ВпссЬ.- Гейб.- Кблют фзн!''Ден Эчейт дЯкйп нб летьфй чЬубме фпн рьлемп.''''Мбт Экпшбн фб ецьдйб, кбфЬлбвет.''''Ден кбфблбвбЯнщ фб Эсгб гйб фйт гхнбЯкетфпх Ньфпх рпх хрпцЭспхн гйб фпн Эсщфб.''''П Эсщфбт ден мбт Экбне рпфЭнб хрпцЭспхме уфп Ньфп.''КЬрпйб НьфйбрЮсе ухнЭнфехоз фз МЬсгкп.Иб чфхрЮупхн фп ГкЭфхумресгк рЬлймьлйт дзмпуйехфеЯ.- Фп Цспэсйп УЬмфес чфэрзубн.- Ден емцбнЯуфзкб рпфЭ екеЯ.Фп глхкь мбт Эчей дЯкйп. Льйнф,нб еЯубй дсбмбфпхсгьт ме фьлмз.Ден мпх гсЬцейт Энб Эсгп гйб мйб брлЮгхнбЯкб рпх брлЬ рхспвплеЯ фпн Ьндсб фзт!- ЧсейЬжеубй кбйнпэсгйпхт кпсуЭдет.- РЮгбйне рЬсе.- Уфп Ядйп нпэмесп?- ВевбЯщт.БхфЬ фб буфеЯб ден ме дйбукедЬжпхн.- Фп шзлЬ убн фб ДЭндсб еЯнбй Ьойп Эсгп.- МрсЬвп рйуфЮ мпх гхнбйкпэлб.Пй ксйфйкпЯ ухмцюнзубн.Фп Ядйп кбй фп кпйнь.ГемЬфет бЯипхует,ейуйфЮсйб клейумЭнб брь мЮнет.Ден у' Эчпхн влЬшейфб Эсгб фпх Льйнф.- Ме фп мблбкь.- Мз дЯнейт узмбуЯб уфз глюууб мпх.</se>
  </para>
  <para id="5">
    <se lang="ara" variant_id="0">.ГдК КНКЗМ бГНТгЙ МПнПЙ -.ЗФКСн ИЪЦ гдеЗ -дЭУ ЗбНМгї -.ШИЪЗ -ГМП еРе ЗбгбЗНЩЗК ЗбИЗСЪЙ.Ъбм дНж гКТЗнП ГЮб еТбнЙ.ЗбЪгС ИЗбОФИ" ХЗПЭ ГдеЗ ЯЗдК гУСНнЙ СЭнЪЙ" -.еРе ЗгСГКн ЗбХЫнСЙ ЗбгжЗбнЙ -.бРЗ нЪКЮП ЗбдЮЗП.жЗбМгежС нЩд РбЯЎЗбИнжК ЗбгЯКЩЙ.ЗбКРЗЯСЎ бГСИЪЙ ФежС гЮПгЗ"ГдЗ бЗ ГУКШнЪ СДнЙ гУСНнЗК "бжнП.Гн гдеЗ нЦСЯ.Уеб ЗбВд -.нСКЗНЎ ШЭбЎ Зде ГдЗ КгЗгЗ жЭгн ЗбЯИнС -ГдК КМЪбндн гМдждЙ МПЗ ГНнЗдЗ. Яб...ЗбдУЗБ ИПжд ФнБ нЪКСЦд ЪбмГбнУК ен ЗбНЮнЮЙї -.дЪгЎ ен ЯРбЯ -.ГдК ЫднЙ гФежСЙ жгжежИЙЗбдЗУ ндКЩСждЯ бнбЙ ИЪП ВОСн.ЭЮШ бСДнКЯ. НКм ГЛдЗБ ЗбгШСЗбКжЮнЪ ббгЪМИнд! Едег бнУжЗ ИФС. жНжФ.ХЫнСЙ КбЯ ЗбКн КбКЭ ПЗОб ЗбЮЭХ гЛб ЗбРЖИ.Едег гЪМИндЯ -.Едег бнУжЗ гЪМИнд бГНП -.Едег ГНПЗЛ МЗдНнд.Едег бнУжЗ МгежСЗ бГНП.бг нСжд ГИПЗ бЗ гУСНнЙ Гж  Энбг.бг нгЯЛжЗ ГИПЗ ИЗбПЗОб бгПЙ ШжнбЙ.НУдЗЎ едЗЯ жЗНПЙ ИЗбПЗОб ЗбВд.бЮП ГСМЪКеЗ бСДнКЯ -гЗРЗ бПнЯї -.ЕдеЗ ОЗСМ ЗбИЗИ.Зде ЗбЩежС.бЯдЯ бЗ КУКШнЪнд жЦЪеЗ ИЗбОЗСМ! бЮП жЪПКеЗгЗСМж"Ў нМИ Гд КЮЗИбнеЗ. ЗдеЗ".КЪИПЯ. гЛб ФнБ РЯС ИЯКЗИРбЯ ЗбЯКЗИ дЭРК ШИЗЪКе.жЗдКеК ГнЗге...бЯд ЕРЗ ФЗеПКнеЗ ЭЮШ.УКЯждн НнЗКеЗ ЯбеЗ.бЗИП ГдЯ ЗЯКФЭКнеЗ ИеРЗ ЗбжЮК.ЕдеЗ ПЗЖгЗ едЗЯГже Ў жЗНПЙ гд ЭЖСЗдн гЪ.ЗбгЪШЭ жЗбЮИЪЙ ЗбгЦНЯЙЯнЭ нгЯд бн Гд ГЭКЮПеЗї.Яб бнбЙ Ў Яб НЭбЙ деЗСнЙ."ЗПОбнЎ нЗ "ЕнЭ.ЗЪКЮПК ИГдЯ УКдУндн -.бЗ Ъбм ЗбЕШбЗЮ -."гЗСМж"Ў жеРе ен "ЕнЭ еЗСндМКжд"ЯнЭ НЗбЯЎ ЪТнТКнї -!нЗ ГОн -."гСНИЗЎ ЗбВдУЙ "КФЗдндМ -.ТжМн -."гСНИЗЎ ВдУЙ "еЗСндЫКжд -ЯнЭ НЗбЯ нЗ УнП "СнКФЗСПТ"ї -жеРЗ еж ХПнЮКн ЗбЪТнТе."жЗбСЭнЮеЎ ЗбВдУЙ "ИнСПн ЯждЗд</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Pucali su na Fort Sumter.- Tamo nisam igrala.Lloyd, dragi, budi odvaћanpisac i napiљi mi komadu kome fina, normalnaћena ubija muћa.Trebaju ti novi pojasevi.- Kupi ih. - Iste veliиine?Naravno. - Ove љale su misve manje smijeљne.Ovo je odliиna predstava.- To je moja odana ћena!Kritiиari tako misle,a i publika, nema sumnje!Karte su rasprodane иetirimjeseca unaprijed.Ne vidim kako ti je Lloydovkomad naљkodio. -Polako.Smiri se, mala. Ja samoimam dugaиak jezik.Ponekad me tako razljutiљ.Nemaљ razloga da se ћaliљ.Zar to nije istina? - Je.Talentirana si, slavna,bogata, ljudi иekaju iz veиeriu veиer samo da bi te vidjeli,иak i po vjetru i kiљi! - Lovcina autograme nisu ljudiveж ћivotinje koje jureu иoporu kao kojoti.To su tvoji oboћavatelji!- Oni nisu niиiji oboћavatelji!To su maloletni delikventi,nisu niиija publika.Nikad ne gledaju predstavuili film.Nikad ne provedu dovoljnovremena unutra.Pa, jedna od njih je unutra.Dovela sam je da te vidi.Љto si uиinila? - Ispredvrata je. -Otjeraj je!Ne moћeљ, obeжala sam joj!Margo, moraљ je vidjeti.Oboћava te. Kao u knjigama!- Ta knjiga se viљe ne љtampa.Ti dani su proљli. - Samokad bi je htjela vidjeti.Ti si иitav njen ћivot. Sigurnosi je primijetila. Uvijek je tamo!Ona malecka sa kiљnimogrtaиem i smijeљnim љeљirom?Kako da je ne primijetim kadje tu svaku veиer i za matineju.Uрite.Mislila sam da ste zaboravilina mene. -Nikako.Margo, ovo je Eve Harrington.- Drago mi je, draga moja.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Намирам тези остроумияза все по-малко забавни."Старост в гората" е чудесна пиеса.- Ти си моята любимка.Критиците смятат така,публиката също.Препълнени салони,билети изкупени за 4 месеца напред.Не виждам какви претенцииможеш да имаш.Успокой се.- Спокойно, хлапе, просто съм устата.Така ме ядосваш понякога.Ти си една от жените, които не трябвада се оплакват от нищо.Наистина ли?- Да.Ти си талантлива, известна, богата.Хората те чакат всяка нощ,само за да те видят. Дори под дъжда.Не са хора, а ловци на автографи.Зверове обикалящи като стадо койоти.Те са ти поклонници.- Не са ничии поклонници.Непълнолетни хаймани.Умствено изостанали. Не са публика.Никога не са гледали пиеса или филм.Не са били в залата достатъчно време.- Е, една от тях е тук.Доведох я да се запознаете.- Какво?Тук е, зад вратата.Изгони я.Не можеш да я отпратиш.Обещах й.Марго, виж я. Боготвори те.Сякаш е излязла от книга.Отминаха онези дни,когато се пишеха такива книги.Но само ако я видиш...Ти си всичко за нея.Трябва да си я забелязала.Винаги е тук.Една плаха, с палтенцеи смешна шапка?Как бих я пропуснала.Всяка вечер и сутрин е тук.Влез, Ева.Реших, че ме забравихте.- Ни най-малко.Марго, това е Ева Харингтън.Приятно ми е, скъпа.- Боже!Здравейте, г-жо Чанинг.- Съпругът ми.Здравейте.- Приятно ми е.А това е моя приятелкаи компаньонка - г-ца Бърди Кунан.О, Боже!- Г-це Кунан.Защо "О, Боже"?- Когато се запознава така,</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">ОЄОТРґТ»іцУРёцТ»ёцБјјТёѕЕ®ЙдЙ±ХЙ·тµДП·ѕз°ЙДгРиТЄРВµДКшСьИҐВтТ»Р©°ЙПаН¬µДіЯґзЈїµ±И»ОТ·ўПЦХвР©»©ЦЪИЎіиµДЖАВЫУъАґУъ·¦О¶БЛЎ°БЦЦРЛкФВЎ±КЗТ»ІїЅЬіцµДЧчЖ·ХжКЗОТЦТХкІ»¶юµДАПЖЕИз№ыѕзЖАјТХвГґИПОЄ№ЫЦЪµ±И»ТІХвГґИПОЄНтИЛїХПпЖ±ФЪКэФВЗ°ѕН±»ЗА№єТ»їХВеТАµДП·ґУОґИГДгКЬµЅЙЛє¦ЗЧ°®µДЈ¬±рј¤¶Ї·ЕЗбЛЙЈ¬ОТХвХЕЧмѕНКЗјъУРК±ДгХжµД»б°СОТ±Ж·иДгКЗИ«МмПВЧоРТёЈµДЕ®ИЛКЗВрЈїГ»ґнДгІЕ»ЄСуТзЎўГыАыЛ«КХЧЬУРИЛТ№ёґТ»Т№ФЪНвµИєо·зУкОЮЧиИ«КЗТЄЗ©ГыµДП·ГФЛыГЗІ»Едµ±ИЛёщ±ѕѕНКЗіЙИєµДЅјАЗЛыГЗКЗДгµДП·ГФЎўДгµД№ЫЦЪЛыГЗёщ±ѕІ»КЗП·ГФЛыГЗКЗІ»БјЙЩДкЎўЙсѕ­ІЎЛыГЗёщ±ѕІ»КЗП·ГФЛыГЗёщ±ѕГ»їґ№эП·ѕз»тКЗµзУ°ЛыГЗФЪКТДЪКЗЧшІ»ѕГµДПЦФЪГЕНвѕНУРТ»ёцОТТСґшЛэАґјыДгКІГґЈїЛэХэФЪГЕНвДмЛэЧЯДгІ»їЙТФДмЛэЧЯОТТСґрУ¦№эЛэВкёсЈ¬Дг·ЗјыІ»їЙЛэ¶ФДгіз°ЭІ»ТСДгѕНПсКЗД§·ЁКйТ»°гК№ЛэЧЕГФІ»ТСДЗЦЦКйФзТСѕш°жЈ¬ї­ВЧДЗЦЦИХЧУФзѕН№эИҐБЛµ«Ц»ТЄДгјыЛэТ»ГжДгѕНКЗЛэЙъГьµДИ«ІїДгТ»¶Ёїґ№эЛэЛэЧЬКЗФЪНвГжЕЗ»ІЙнґ©ѕьУГУкТВН·ґчРЎіуГ±№н№нЛоЛоµДДЗТ»ёцОТФхГґ»бГ»јы№эТ№іЎєНИХіЎ¶јДЬјыµЅЛэЅшАґ°ЙЈ¬ПДНЮОТТФОЄДг°СОТёшНьБЛФхГґ»бДШВкёсЈ¬ЛэЅРПДНЮєХБй¶ЩРТ»бМм°ЎДгєГЈ¬З®ДюРЎЅгОТХЙ·тДгєГЈ¬єХБй¶ЩРЎЅгРТ»бЈ¬АнІйПИЙъ</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">Jako kouzelnэ parfйm.Poиkejte tady. Nikam mi neuteиte."Kdyby vyhrбl Jih,mohl bys psбt hry o Severu."- Ahoj.- Nazdar!"Podle mм se nedб шнct,ћe jsme prohrбli vбlku.""Spнљ by se dalo шнct, ћe nбs vyhladovмli.""Jб tмm hrбm o ћenбchz Jihu hladovмjнcнch po lбsce nerozumнm.""Lбska nбm na Jihu rozhodnм nechybмla."Margo mмla rozhovor s reportйrkou z Jihu.Aћ ho vytisknou,bude se u Gettysburgu znovu stшнlet.- Stшнlelo se na pevnost Sumter.- V Pevnosti Sumter jsem nikdy nehrбla.Ale v nмиem mмla pravdu. Lloyde,lбsko, musнљ si dodat jako dramatik odvahy.Napiљ mi nмco o sympatickй, normбlnнћenskй, kterб prostм zastшelн manћela.- Potшebujete novэ korzet.- Tak ho kupte.- Stejnou velikost?- Samozшejmм.Mnм tyhle ћertнkypшipadajн инm dбl mйnм k smнchu.Vyzrбlн ve dшevм je nбhodou moc dobrб hra.- Ty jsi vћdycky pшi mnм.Kritikщm se lнbila. Obecenstvu takй.V divadle je plno, lнstky jsouvyprodanй na иtyшi mмsнce dopшedu.Myslнm, ћe Lloydovy hry ti neublнћily.- Jen pomalu.- Klid, dмvиe, jen mi to zase moc mluvн.Nмkdy mм dokбћeљ tak namнchnout.Nemбљ si na co stмћovat...- Nenн to pravda?- Ano, je.Jsi talentovanб, slavnб, bohatб.Lidй иekajн kaћdэ veиer,aby tм mohli vidмt. I v deљti.Honн se za podpisy. To nejsou lidй. To jsouzvншбtka pobнhajнcн ve smeиkбch jako kojoti.- Jsou to tvoji fanouљci. Tvoje obecenstvo.- To nejsou niин fanouљci.Jsou to mladistvн provinilci.To nenн obecenstvo.Nikdy nebyli v divadle ani v kinм.Neudrћн se dost dlouho pod stшechou.Jedna je tu prбvм teп.- Pшivedla jsem ji s sebou.- Coћe jsi?</se>
    <se lang="dan" variant_id="5">- Du mangler hofteholdere.- Kшb nogle.- Samme stшrrelse?- Selvfшlgelig.Dine vitser morer mig mindre og mindre.Det syntes anmelderne.Det synes publikum.Fuldt hus, billetter udsolgtfire mеneder frem.Jeg kan ikke se,at Lloyds stykker har skadet dig.- Rolig nu.- Jeg har bare en stor kжft.Du kan gшre mig sе sur. Af alle kvinder,der ikke har noget at brokke sig over...- Er det ikke sandt?- Jo, det er.Du har talent, berшmmelse, velstand.Folk venter hver aften pе at se dig.Selv ude i regnen.Autograf-djжvle. Det er ikke mennesker.Smе bжster, derjager i flok som prжrieulve.- Det er dine fans.- De er ingens fans.De er ungdomsforbrydere.De er ingens publikum.De ser aldrig et stykke eller en film.De er aldrig indenfor lжnge nok.Der er en indenfor lige nu.- Jeg tog hende med for at mшde dig.- Hvad gjorde du?Hun er lige udenfor dшren.Giv hende sparket.Du mе ikke skuffe hende. Jeg lovede det.Margo, du mе se hende. Hun forguder dig.Det er som taget ud af en bog.Den bog er udsolgt fra forlaget.De dage er forbi.Hvis du bare ville se hende...Du er hele hendes liv.Du mе have set hende. Hun er der altid.Den sky pige med regnfrakkenog den spшjse hat.Hvordan kunne jeg gе glip af hende?Hver aften, hver matinй.Kom ind, Eve.- Jeg troede, De havde glemt mig.- Slet ikke.Margo, det er Eve Harrington.- Goddag, min kжre?- Еh, du godeste.- Goddag, Miss Channing.- Min mand.- Goddag, Miss Harrington.- Goddag.Det er min kжre ven og ledsager,Miss Birdie Coonan.</se>
    <se lang="ell" variant_id="6">- Ден еЯнбй блЮиейб?- Нбй, еЯнбй.Ечейт фблЭнфп, ьнпмб, рлпэфп.П кпумЬкзт еуЭнб ресймЭней кЬие всЬдх.Уе ресймЭней бкьмб кбй уфз вспчЮ.ЦЯлпй фпх бхфьгсбцпх. Ден еЯнбй Ьнисщрпй.ЕЯнбй мЭлз бгЭлзт лэкщн.- ЕЯнбй ибхмбуфЭт упх.- Ден еЯнбй кбненьт ибхмбуфЭт.ЕЯнбй брспуЬсмпуфпй бнЮлйкпй.Ден фЬуупнфбй хрЭс кбненьт.Ден влЭрпхн рпфЭ Энб Эсгп Ю мйбфбйнЯб. Ден фпхт ксбфЬей з бЯипхуб.Лпйрьн, хрЬсчей мйб рпх фзн ксбфЬейкбй ресймЭней Эощ.- Фзн Эцесб нб уе дей.- Фй Экбнет?РесймЭней Эощ бр' фзн рьсфб.РЭфбоЭ фзн Эощ.Ден рсЭрей нб фз дйюоейт.Фзт фп хрпучЭизкб.МЬсгкп, рсЭрей нб фз дечфеЯт.Уе лбфсеэей. ЕЯнбй ресЯрфщуз.З ресЯрфщуЮ фзт Элзое.РЬне екеЯнет пй мЭсет.Бн фзн Эвлерет...ЕЯубй фп уэмрбн гй' бхфЮн.Иб 'рсере нб фзн Эчейт рспуЭоей.ЕЯнбй рЬнфпфе рбспэуб.З кбфуйбумЭнзме фзн кбмрбсфЯнб кбй фп гелпЯп кбрЭлп.Рют нб мзн фзн рспуЭощ?ЕЯнбй уе кЬие рбсЬуфбуз.РЭсбуе, Еэб.- Ньмйжб рщт ме еЯчбфе оечЬуей.- КЬие Ьллп.МЬсгкп, з Еэб ЧЬсйгкфпн.- ЧбЯсщ рплэ, чсхуь мпх.- Щч, бделцЭ.- КблзурЭсб деурпйнЯт ФуЬнйгк.- П уэжхгьт мпх.- Гейб убт, деурпйнЯт ЧЬсйгкфпн.- Фй кЬнефе?Бр' едю з бгбрзмЭнз мпх цЯлз кбйухнфспцйЬ, з деурпйнЯт МрЭснфй Кпэнбн.- Щч, бделцЭ,- ДеурпйнЯт Кпэнбн.- Щч, бделцЭ, фй?-Пфбн цЭсефбй Эфуй,бнблбмвЬней фп сьлп фзт мзфЭсбт фпх Бмлеф.Иб 'чейт кЬрпйет дпхлейЭт уфп мрЬнйп,МрЭснфй чсхуь мпх.Кбй нб мзн еЯчб, иб 'всйукбмЭчсй нб Эсиейт уфб уэгкблЬ упх.Ден кЬиеуфе деурпйнЯт ГпхЭсийгкфпн?ЧЬсйгкфпн.- Ме ухгчщсеЯфе. Ден кЬиеуфе?- Убт ехчбсйуфю.- Иб иЭлбфе нб рйеЯфе кЬфй?-Елегб рьует цпсЭт еЯдет фзн рбсЬуфбуз.Пчй, убт ехчбсйуфю.</se>
  </para>
  <para id="6">
    <se lang="ara" variant_id="0">нЗ ГОнЎ гЗРЗї -...ЪдПгЗ КдЗб ен гЛб еРЗ -.ИПГК ИбЪИ... ПжС жЗбПЙ еЗгбКГдЗ гКГЯПЙ нМИ Гд нЯжд бПнЯ ГФнЗБ.ббЮнЗг ИеЗ Эн ЗбНгЗгЎ "ИнСПн"Ў ЪТнТКнЕРЗ бг ГУКШнЪЎ УжЭ ГМП.ФнЖЗ НКм КХИНнд ШИнЪнЙГбд КМбУнЎ нЗ ВдУЙ "жСЛдМКд"ї."еЗСндЫКжд"ГдЗ ГУЭЙ МПЗ. Гбд КМбУнї -.ФЯСЗ бЯ -еб КСнПнд Гд КФСИн ФнЖЗї -.ЯдК ГЮжб КЮСнИЗ Яг гСЙ ФЗеПКн ЗбгУСНнЙ -.бЗЎ ФЯСЗ бЯг.дЪгЎ СГнК Яб ЗбГПЗБЯб ЗбГПЗБїЕРЗ ГдЗ УЗбгЙ Эн ЗЭКСЗЦн Где ГЪМИЯї."ГСнП ФнЖЗ гЛбК Эне ЗбВдУЙ "КФЗдндМ -!еб НЮЗї ФнБ Мгнб -жГФЯ ЯЛнСЗ Эн ГдЯ."УКЪМИнд ИеЗ Эн "ЗбЮСП Рж ЗбФЪС."СМЗБ бЗ КУнБ ЭегнЎ нЗ УнП "СнКФЗСПТ"ГЪКЮП Гд МТБЗ гд ЪЩгЙ ЗбВдУЙ "КФЗдндМ.нЯгд Эн ЮПСКеЗ Ъбм ЗОКнЗС ГЭЦб ЗбгУСНнЗКгУСНнКЯ ЗбМПнПЙ ббВдУЙ "КФЗдндМ"Ў ГбнУ ЯРбЯї -ИЗбШИЪ ен ЯРбЯ -ЯнЭ УгЪК Ъд РбЯї -.ЯЗд едЗЯ гжЦжЪ Эн ЗбКЗнгТ -.ГНИ ЗбЪджЗдЎ ОШжЗК Ъбм ЗбУЮЭ.дЪгЎ жбЯд ПЪждЗ дЪжП Ебм еРе ЗбОШжЙеб СГнК Яб ГПЗБ НЮЗї -.дЪг -.бгЗРЗї ГдЗ ЭЦжбнЎНУдЗЎ ЕРЗ бг ГНЦС бСДнЙ ЗбгУСНнЙ.бг нЯд бПм Гн гЯЗд ВОС ГРеИ Ебне.едЗЯ гУСНнЗК ГОСм -."бнУ гЪЯг ЭнеЗ. бнУК гд ЗбУнП "СнКФЗСПТ -бЯд нМИ Гд нЯжд бПнЯГХПЮЗБЎ жИнК жГУСЙї."ГОИСндЗ Ъд РбЯ Ў нЗ "ЕнЭ.ЕбЗ ЕРЗ ЯдК ГЪСЭ ЯнЭ -.МСИн -...НУдЗ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Kako ste, gospodine Richards?- Moja draga prijateljicagospoрica Birdie Coonan.- Иovjeиe! - Kako ste?Zaљto kaћeљ, "иovjeиe"?- Kada je ovakva, poиneglumiti Hamletovu majku.- Sigurna sam da imate poslau kupaoni, draga Birdie.- Ako nemam, pronaжiжu neљto, dok ne postaneљponovo normalna!Draga Birdie! Sjednite, gospoрiceWorthington. - Harrington!Oprostite, Harrington. Sjednite.- Hvala.Priиala sam Lloydu i Margokoliko ste puta vidjeli komad.Da, vidjela sam sva izvoрenja.- Sva izvoрenja?Onda sa sigurnoљжu mogupretpostaviti da vam se sviрa.Svidjelo bi mi se sve gdje bigрica Channing igrala. - Zaista?Lijepo od vas. - Svidjela bi vamse i u "Dlakavom majmunu"?Molim vas, nemojteme pogreљno razumjeti,mislim da se dio veliиinegрice Channing krijeu njenoj sposobnosti daizabere najbolje komade,kao љto je vaљ novi.- Naravno.Kako ste иuli za to? - Иitalasam o njoj u "Timesu".Sviрa mi se naslov,"Otisci stopala na tavanici".Da se vratimo na ovu. - Stvarnoste vidjeli sve izvedbe? - Da.Zaљto? Znatiћeljan sam. - Pa, danisam dolazila pogledatipredstave ne bih imala gdjeotiжi. -Ima i drugih komada.Vi ne igrate u njima i nijeih napisao g. Richards.Sigurno imate prijatelje,dom, obitelj?Ispriиaj nam o tome, Eve.Kad bih samo znala kako.- Pokuљaj.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Убедена съм, че трябва да свършишнещо в банята, Бърди.И да нямах, щях да си намеря,докато не дойдеш на себе си.Седнете, г-це Уортингтън.- Харингтън.Извинете. Ще седнете ли.- Благодаря.Искате ли нещо за пиене?- Казвах колко често гледате пиесата.Не, благодаря.Да, гледала съм всички представления.Всички? Мога ли смелода предположа, че харесвате пиесата?Харесвам всичко изиграно от нея.- Така ли? Колко мило.Съмнявам се, че бихте я харесалив "Косматата маймуна".Моля не ме разбирайте погрешно.Част от големия талант на г-ца Чанинге умението да избира хубави пиеси.Новата ви пиеса също е за нея, нали?- Разбира се.Откъде знаете?- Имаше статия в "Таймс".Хареса ми заглавието -"Стъпки по тавана".Да, но да се върнем на другото.Гледала сте всички представления?- Да.Защо? Любопитно ми е.Ако не дойда да гледам пиесата,не бих могла да отида на друго място.Има и други пиеси.- Но не сте там. Нито г-н Ричардс.Но навярно имате приятели,дом, семейство?Разкажи ни за себе си, Ева.Само да знаех как...- Опитай.Всичко започна с предишната пиеса."Възпоминание".- "Възпоминание".Тук ли я гледа, в Ню Йорк?- В Сан Франциско.</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">Мм°ЎФхГґБЛЈїЛэјтЦ±КЗЕРИфБЅИЛІ®µЩЈ¬ОТПаРЕФЎКТµД№¤ЧчДгТ»¶Ё»№Г»Г¦НкѕНЛгТСѕ­ЧцНкОТТІ»бХТКВЧцЦ±µЅДг»ЦёґХэіЈОЄЦ№ХвІ®µЩХжКЗµДЧш°ЎЈ¬»фБй¶ЩРЎЅгєХБй¶Щ±§ЗёЈ¬єХБй¶ЩЈ¬ЧшР»Р»ПлєИ±­ТыБПВрЈїДгЙнЕФУРТ»±­ОТёХёжЛЯЛыГЗДг¶ФЛыГЗµДП·КЗ¶аГґЕхіЎІ»Ј¬Р»БЛ¶ФЈ¬ГїТ»іЎОТ¶јїґБЛГїТ»іЎЈїДгХвГґПІ»¶ЈїОТПІ»¶З®ДюРЎЅгµДТ»ЗРХжµДВрЈїХжОСРДОТѕНІ»РЕДг»бПІ»¶ЕыЙПРЙРЙЖ¤µДЛэАнІйПИЙъЈ¬ДъОу»бБЛОТ·ўПЦЗ®ДюРЎЅгµД№эИЛЦ®ґ¦ФЪУЪМфСЎѕз±ѕЛэ»біцПЦФЪДъµДРВЖ·ЧчЦР°ЙЈїµ±И»ГЅМеµДЖАјЫИзєОЈїОТПІ»¶К±ґъИХ±ЁЛщПВµД±кМвЎ°Мм»Ё°еЙПµДЅЕУЎЎ±ОТГЗ»№КЗ»ШµЅФ­АґµД»°Мв°ЙХжµДГїТ»іЎДг¶јїґ№эВрЈї¶ФОЄКІГґЈїОТєЬєГЖжІ»АґїґП·ОТ±гОЮґ¦їЙИҐ»№УР±рµДП·їЙТФїґ°ЎГ»УРДгСЭіцµДП·ОТІ»їґІ»КЗАнІйПИЙъЛщµјµДП·ОТТІІ»їґїЙКЗДгТ»¶ЁУРјТИЛєНЕуУС°ЙЛµАґМэМэ°ЙЈ¬ПДНЮХжІ»ЦЄёГґУєОЛµЖрКФКФїґВп</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">Vyhazov.Nemщћeљ ji odmнtnout. Slнbila jsem jн to.Margo, musнљ ji vidмt.Zboћтuje tм. Je to jako z romбnu.Ten romбn uћ dбvno rozebrali.Tyhle doby jsou pryи.Promluv s nн jen slovниko...Jsi pro ni celэ ћivot.Uћ sis jн musela vљimnout.Vћdycky иekб u divadla.Takovб myљka v trenиkotua legraиnнm klobouku.Jak bych si jн mohla nevљimnout.Kaћdэ veиer, kaћdй odpolednн pшedstavenн.Pojпte dбl, Evo.- Myslela jsem, ћe jste na mм zapomnмla.- Vщbec ne.Margo, toto je Eva Harringtonovб.- Tмљн mм, holubiиko.- No pбni.- Dobrэ veиer, sleиno Channingovб.- Mщj manћel.- Dobrэ veиer, sleиno Harringtonovб.- Tмљн mм.A toto je mб drahб pшнtelkynмa spoleиnice, sleиna Birdie Coonanovб.- No pбni.- Sleиno Coonanovб.- Co, pбni?- Kdyћ se dostane do tйhle nбlady,zaинnб hrбt Hamletovu matku.Urиitм mбte nмjakou prбciv koupelnм, milб Birdie.A jestli nemбm, nмco si najdudo tй doby, neћ zase budete normбlnн.Sednмte si, sleиno Worthingtonovб.Harringtonovб.- Nezlobte se. Posaпte se.- Dмkuji.- Dala byste si nмco k pitн?- Шнkala jsem, kolikrбt jste vidмla pшedstavenн.Ne, dмkuji.Ano, vidмla jsem vљechna pшedstavenн.Vљechna pшedstavenн?Takћe mohu pшedpoklбdat, ћe se vбm lнbн?- Mnм by se lнbilo cokoliv, v иem hraje ona.- Opravdu? To je milй.Chlupatй opici.Vy jste mм љpatnм pochopil, pane Richardsi.Jб myslнm, ћe velikost sleиny Channingovйspoинvб i v tom, ћe si umн vybrat nejlepљн hry.- Vaљe novб hraje pro ni, nebo ne?- Samozшejmм.- Odkud to vнte?- Psali o nн v novinбch.</se>
    <se lang="dan" variant_id="5">- Еh, du godeste hvad?- Nеr hun bliver sеdan,begynder hun at spille Hamlets mor.Jeg er sikker pе, der er noget, duskal ordne pе badevжrelset, Birdie, kжre.Hvis ikke, finderjeg pе noget,indtil du bliver normal.Vil De ikke sidde ned, Miss Worthington?Harrington.- Undskyld. Vil De ikke sidde ned?- Tak.- Vil De have en drink?- De har set stykket sе ofte.Nej, tak.Ja, jeg har set alle forestillingerne.Alle forestillingerne?Sе kan jeg vel formode, De kan lide det?- Jeg kan lide alt, Miss Channing er med i.- Virkelig? Hvor sшdt.Ja, men lad os tale om dette her.- Har De set alle forestillingerne?- Ja.Hvorfor? Jeg er nysgerrig.Hvis jeg ikke kom og sе stykket,ville jeg ikke have andre steder at gе hen.- Der er andre stykker.- Ikke med Dem. Ikke af Mr Richards.De mе have venner, et hjem, en familie?Fortжl os om det, Eve.- Hvis bare jeg vidste hvordan.- Prшv.Tja...</se>
    <se lang="ell" variant_id="6">КЬие рбсЬуфбуз? Фьфе ден хресвЬллщлЭгпнфбт ьфй убт бсЭуей?- Иб мпх Ьсеуе кЬие фй ме фз дЯдб ФуЬнйгк.- БлЮиейб? Фй ехчЬсйуфп.БмцйвЬллщ бн иб упх Ьсеуеуфп Мбллйбсь РЯизкп.Мз ме рбсеозгеЯфе, ке СЯнфубснфт.Енб мЭспт фзт хреспчЮт фзт, еЯнбйз йкбньфзфЬ фзт нб дйблЭгей хрЭспчб Эсгб.- Фп кбйнпэсгйп убт Эсгп еЯнбй гй' бхфЮн?- Кбй вЭвбйб еЯнбй.- Рют фп Эмбиет?- Фп дйЬвбуб уфзн ФЬймт.Мпх Ьсеуе п фЯфлпт,РбфзмбуйЭт уфзн ПспцЮ.Нбй, бт мйлЮупхме гйб фп фщсйнь.-Ечефе дей рсЬгмбфй ьлет фйт рбсбуфЬуейт?- Нбй.ГйбфЯ? ЕЯмбй ресЯесгпт.Бн ден есчьмпхн уфйт рбсбуфЬуейт,ден иб еЯчб рпэ нб рЬщ.- ХрЬсчпхн кй Ьллет рбсбуфЬуейт.- БллЬ ьчй дйкЭт убт. Пчй фпх к. СЯнфубснфт.Ден Эчефе цЯлпхт, урЯфй, пйкпгЭнейб?РЭу' мбт Еэб.- Ден Эчщ фпн фсьрп.- РспурЬизуе.Нб...Лпйрьн, фб рЬнфб оекЯнзубнме фп рспзгпэменп Эсгп.- П Чбйсефйумьт.- П Чбйсефйумьт.- Фп еЯдбфе уфз НЭб Хьскз?- Уфп Убн ЦсбнуЯукп.Зфбн з фелехфбЯб вдпмЬдб. РЮгб Энб всЬдх.З рйп урпхдбЯб всбдйЬ фзт жщЮт мпх...мЭчсй брьше.ОбнбвсЭизкб уфзн рбсЬуфбузфп ерьменп кбй фп меиерьменп всЬдх.Уе кЬие рбсЬуфбуз.Пфбн кЬнбфе ресйпдеЯб БнбфплйкЬ,бкплпэизуб.- Еэб, ден мбт фб лет бр' фзн бсчЮ?- Иб убт еЯнбй фьуп вбсефЬ.Уе рбсбкблпэме.Фб рЬнфб Ьсчйубн уфзн йдйбЯфесЮ мпхрбфсЯдб. Уфп Пхйукьнуйн дзлбдЮ.</se>
  </para>
  <para id="7">
    <se lang="ara" variant_id="0">.КРЯСн -.КРЯСК -еб СГнК РбЯ едЗ Эн днжнжСЯї -.УЗд ЭСЗдУнУЯж -.ЯЗд ЗбГУИжЪ ЗбгЗЦн. РеИК бнбЙ жЗНПЙ.Гег бнбЙ Эн НнЗКн... НКм ЗбВджМПК дЭУн ГРеИ ЗббнбЙ ЗбКЗбнЙ.жЗбгЮИбЙ жЗбКн КбнеЗ.Яб ЗбГПЗБ.ЛгЎ ЪдПгЗ РеИ ЗбЪСЦ ФСЮЗЎ РеИК ФСЮЗЕнЭ"Ў бгЗРЗ бЗ КИПЖнд гд ЗбИПЗнЙї".ГжеЎ гд ЗбгНКгб ГдеЗ бд КегЯ.гд ЭЦбЯЗЪКЮП ЗдеЗ ИПГК Эн гжШдн.жнУЯждУд"Ў жеРЗ еж".ЯдК ГдЗ жГИн жГгн ЭЮШ.ЯдК ЗбШЭбЙ ЗбжНнПЙ.ЯдК ГХПЮ ГФнЗБ ЯЛнСЙ ЪдПгЗ ЯдК ШЭбЙ.гЛбК МгнЪ ГджЗЪ ЗбГФнЗБ.НКм гЗ ЯЗдК ЫнС еЗгЙбЯдЎ ИШСнЮЙ гЗЎ ЗбКгЛнб жЗбЪгб ЗбХЗПЮ.ИПГ ИгбГ НнЗКн ГЯЛС ЭГЯЛСЯнЭ НПЛ РбЯ бЗ ЗЪСЭ.ЗбНЮнЮнЙ гд ЪПг ЗбжЗЮЪнЙЕбЗ Гд ЗбЫнС жЗЮЪн нИПж...ГЯЛС жЗЮЪнЙ ИЗбдУИЙ бнГКЯбг ЯЛнСЗ ИЯбЗг ЫнС гЭежгЎ ГбнУ ЯРбЯї -.бЗ Ъбм ЗбЕШбЗЮ -ЗбгТЗСЪжд ЯЗджЗ ЭЮСЗБ Эн КбЯ ЗбГнЗг.РбЯ ЯЗд ГИн гТЗСЪЗ.ЯЗд бЗ ИП Ъбм Гд ГУЗЪП"бРЗ КСЯК ЗбгПСУЙЎ жРеИК Ебм "гнбжжЯн.жГХИНК УЯСКнСЙ... Эн гХдЪ ОгжСЎЪдПгЗ ЯдК УЯСКнСЙ Эн  гХдЪ ОгжС.ЯЗд ХЪИ КОншбЯ бГн ФнБ ВОС.Яб ФнБ ЗбИнСЙЎбг нЯд едЗЯ ЗбЯЛнС гд ЗбгСН.жбЯде УЗег Эн ЗбПЗОбЎжЯЗд едЗЯ ЗбЮбнб гд МгЗЪЙ ЗбгУСН.гЛб ЮШСЙ ЗбгШС Ъбм ЗбХНСЗБ."еРЗ НнЛ ЮЗИбК "ЗнПн.ЯЗд КЮдн ЕРЗЪн.бЪИдЗ "бнбнЗг" бЭКСЙ ЛбЗЛЙ ЪСжЦ.ГдЗ ЯдК УнЖЙ.Лг МЗБК ЗбНСИ жКТжМдЗ.жЯЗд "ЗнПн" Эн ЗбЮжЗК ЗбМжнЙ.ГСУбже Ебм МджИ ЗбгНнШ ЗбеЗПн</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Pa, poиelo je sa predstavomprije ove. -"Sjeжanja"!Jeste li je vidjeli ovdje, uNew Yorku? -U San Franciscu.To je bila posljednji tjedan.Otiљla sam jednu veиer.To je bila najvaћnija veиeru mom ћivotu, sve do sada.Otiљla sam i sljedeжu veиer,i veиer poslije toga.Na svaku predstavu. Kad steotiљli na istok i ja sam poљla.Eve, zaљto ne poиneљod poиetka?To vas sigurno neжe zanimati.- Molim vas.Sve je poиelo kod kuжe,u Wisconsinu.Ћivjeli smo mama, tata i ja.Bila sam jedinica.Puno sam sanjarila kao dijete.Glumila sam razne stvari.Zamiљljanje i gluma su sveviљe ispunjavale moj ћivot.Viљe nisam mogla da razlikujemstvarno od nestvarnog,samo љto mi je nestvarnoizgledalo stvarnije...Priиam gluposti, zar ne?- Nikako.U to vrijeme su farmeri bilisiromaљni, baљ kao i moj otac.Morala sam mu pomagati,pa sam napustila љkolu.Otiљla sam u Milwaukee, naљlaposao sekretarice. U pivovari!Kad ste sekretarica u pivovariteљko je da zamiљljateda ste bilo љto drugo.Vidite samo pivo.Nije bilo zabavno, ali jepomoglo mojima kod kuжe.Tu je postojala mala kazaliљnatrupa. Kao kap kiљe u pustinji.Tu sam upoznala Eddieja.Bio je radio tehniиar.Odigrali smo zajedno tripredstave. Bila sam grozna.Onda je doљao rat,a mi smo se vjenиali.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Най-важната нощ в живота ми,до днес.После отидох на следващата нощи на следващата.На всяко представление.Когато заминахте на изтоки аз дойдох насам.Ева, защо не започнеш от началото?- Едва ли ще ви е интересно.Моля те.Вероятно трябва да започна от времето,когато живеех в Уисконсин.Живеех с майка си и баща си.Бях единствено дете.Като дете си въобразявах много.Играех най-различни роли.Какви точно не е важно.Но някакси измислиците ми започнахада изпълват живота ми все повече.Дотолкова, че не можехда кажа кое е реално и кое не.Освен че нереалното,за мен, беше по-реално...Говоря безсмислици, нали?- Не, изобщо.Фермерите бяха бедни в онези дни.Баща ми беше такъв - фермер.Трябваше да помагам на семейството.Затова напуснах училище,заминах за Милуокии станах секретаркав една пивоварна фабрика.На такава работа трудно можешда си представиш, че си някой друг.Всичко наоколо е бира.Не беше забавно, но помагах вкъщи.Там имаше малка театрална група,като дъждовна капка в пустиня.Там се запознах с Еди.Той беше радио-техник.Три пъти играхме пиесата "Лилиом".Бях ужасна.После започна войнатаи ние се оженихме.Еди служешевъв военновъздушните сили.Пратиха го в южния Тихи океан.Вие също сте служили във ВВС, налиг-н Ричардс? Пишеше го в "Кой, кой е".Когато Еди замина,животът ми се върна към бирата.Освен когато получавахседмичното си писмо.</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">Ў°»ШТдЎ±»ШТдДгКЗФЪЕ¦ФјїґµДВрЈїѕЙЅрЙЅДЗКЗЙПЦЬµДКВБЛУРТ»НнОТИҐїґДЗТ»Т№ѕНіЙБЛОТЙъГьЦРЧоЦШТЄµДТ»Т№Ц±µЅЅсНнЦ®З°ОТ·ўПЦОТГїТ»Нн¶ј»бИҐїґГїТ»іЎ±нСЭєуАґДЗіЎП·АґµЅ¶«°¶СЭіцОТТІёъЧЕАґµЅ¶«°¶ПДНЮЈ¬ДгОЄєОІ»ґУН·їЄКјЛµДгГЗІ»»бёРРЛИ¤µДЛµВпґУОТµДАПјТНюЛ№їµРБїЄКјЛµЖр°ЙОТјТЦ»УР°ЦВиєНОТИэёцИЛОТКЗјТЦРµД¶АЙъЕ®ОТґУРЎѕНПІ»¶±нСЭКІГґ¶јСЭЈ¬ґїґвЦ»КЗОЄБЛєГНжµ«єуАґ±нСЭЦрЅҐХјѕЭОТµДЙъГьОТТІЦрЅҐ·ЦІ»ЗеХжКµєНРй»ГЦ»ѕхµГРй»Г±ИХжКµёьХжКµОТФЪєъСФВТУп°ЙЈїТ»µгТІІ»»бµ±К±µДЕ©ГсЙъ»оЖ¶А§јТёёѕНКЗТ»ёцЕ©ГсОТ±ШРл°пГ¦ёєµЈјТјЖУЪКЗОТЦРНѕкЎС§З°НщГЬ¶ыНЯ»щФЪТ»јТДрѕЖі§µ±ГШКйФЪДрѕЖі§ГШКйєуОТѕНєЬДСФЩјЩЧ°ЧФјєКЗЖдЛыµДТ»ЗРЖЎѕЖѕНКЗОТµДТ»ЗРѕЎ№Ь№¤Чч·¦О¶µ«¶ФМщІ№јТУГІ»ОЮРЎІ№ДЗ¶щУРТ»ёцРЎРНµДѕзНЕѕНПсКЗЙіД®ЦРµДТ»µОВ¶Л®ОТФЪДЗ¶щУцјыБЛ°¬µПЛыКЗТ»О»ОЮПЯµзјјК¦ОТГЗєПЧчСЭіцИэіЎОТµДСЭјјІТІ»ИМ¶ДєуАґХЅХщ±¬·ўЈ¬ОТГЗТІЅбБЛ»й°¬µПН¶Р§їХѕьѕь·ЅЅ«ЛыЛНµЅДПМ«ЖЅСу</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">Ano, ale vraќme se k tйto hшe.- Opravdu jste vidмla kaћdй pшedstavenн?- Ano.Proи? Zajнmalo by mм to.Kdybych neљla na pшedstavenн,nemмla bych kam jнt.- Jsou i jinй hry.- Nehrajete v nich vy. Nepsal je pan Richards.Ale mбte jistм pшбtele, domov, rodinu.Povмzte nбm o tom, Evo.- Kdybych vмdмla, jak.- Zkuste to.Tedy...Zaиalo to vaљнm poslednнm pшedstavenнm.Vzpomнnkou.- Vidмla jste ji tady, v New Yorku?- V San Francisku.Byl to poslednн tэden. Jeden veиer jsem љla.Byl to ten nejdщleћitмjљнveиer v mйm ћivotм... aћ do dneљka.Љla jsem i dalљн veиer, a pak znovu a znovu.Na kaћdй pшedstavenн.A kdyћ se pak pшedstavenнpшestмhovalo na vэchod, љla jsem na vэchod.- Evo, zaиnмte od zaибtku.- To vбs nemщћe zajнmat.Prosнm.Zaиalo to asi doma. Tedy ve Wisconsinu.Ћila jsem jen s maminkou a tatнnkem.Byla jsem jedinбиek. Kdyћ jsem byla malб,иasto jsem si vymэљlela.Hrбla jsem si na spoustu vмcн.Nenн dщleћitй, jakй vмci to byly.Ale hra a pшedstнrбnн mi zaиalystбle vнc naplтovat ћivot.Aћ jsem nedokбzala odliљit,co je skuteиnй a co vymyљlenй.Ale to vymyљlenй mi pшipadalo vнc skuteиnй...</se>
    <se lang="dan" variant_id="5">Jeg var rжdsom.Sе kom krigen, og vi blev gift.Eddie var i luftvеbnet.De sendte ham til Stillehavet.</se>
    <se lang="ell" variant_id="6">Змпхн мпнбчпрбЯдй.МйксЮ рспурпйпэмпхн ухнечют.Ербйжб дйЬцпспхт сьлпхт.Ден еЯче узмбуЯб фй.Пмщт, обцнйкЬ, з рспурпЯзуз кбйз цбнфбуЯб кбфЭлбвбн фз жщЮ мпх.Бдхнбфпэуб нб оечщсЯущфз цбнфбуЯб бр' фзн рсбгмбфйкьфзфб.Мьнп рпх з цбнфбуЯбмпх цбйньфбн рйп рсбгмбфйкЮ...- ЛЭщ влбкеЯет, Эфуй?- Кбиьлпх.ЕкеЯнз фзн ерпчЮ пй бгсьфет Юфбн цфщчпЯ.П рбфЭсбт Юфбн, бгсьфзт.Ерсере нб ухнейуцЭсщ.ЕгкбфЭлейшб фп учплеЯп, уфп Мйлгпхькз,Эгйнб гсбммбфЭбт... уе жхипрпйеЯп.Пфбн еЯубй гсбммбфЭбт уе жхипрпйеЯп,з рсбгмбфйкьфзфб уе кхсйеэей.Фб рЬнфб еЯнбй брь мрэсб!Ден реснпэуб кблЬ,бллЬ впзипэуб фзн пйкпгЭнейб.ХрЮсче Энбт иебфсйкьт есбуйфечнйкьтуэллпгпт, мйб уфЬлб несь уфзн Эсзмп.ЕкеЯ гнюсйуб фпн Енфй.Зфбн сбдйпфечнЯфзт.ЕмцбнйуфЮкбме уфп ЛЯлйпм,фсейт рбсбуфЬуейт.Змпхн брбЯуйб.Ме фпн рьлемп рбнфсехфЮкбме.П Енфй Юфбн уфзн беспрпсЯб.Фпн Эуфейлбн уфп Н. Ейсзнйкь.ЕуеЯт Юубуфбн бнфбрпксйфЮт,Эфуй ден еЯнбй ке СЯнфубснфт?Пфбн Эцхге п Енфй,з жщЮ мпх обнЬгйне ьлз брь мрэсб.Екфьт брь фзн евдпмбдйбЯб бллзлпгсбцЯб.Мйб цпсЬ ме ейдпрпЯзуеьфй иб Эрбйсне Ьдейб.ЕЯчб кЬней пйкпнпмЯет кбйрЮгб кбй фпн всЮкб уфп Убн ЦсбнуЯукп.Ден Юфбн екеЯ.Мпх Эуфейлбн фп фзлегсЬцзмбрпх еЯче уфблеЯ уфп Мйлгпхькз.Бхфь рпх Эуфейлбн брь фзн ПхЬуйгкфпн.Егсбце... рщт п Енфй ден иб есчьфбн.Рщт п Енфй еЯче укпфщиеЯ.</se>
  </para>
  <para id="8">
    <se lang="ara" variant_id="0">Ў"НУдЗЎ гЪ СНнб "ЕПн.ЪЗПК НнЗКн Ебм ЗбИнСЙ.ИЗУКЛдЗБ СУЗбЙ ЗбГУИжЪЭн ГНП ЗбГУЗИнЪ ЯКИ бн.ИЗд бПне ГМЗТЙ гЮИбЙЯдК ГПОС дЮжПн жЗбЕМЗТЗК.жРеИК Ебм УЗд ЭСЗдУнУЯж бгЮЗИбКе.бЯд "ЕнПн" бг нЯд гжМжПЗ."ГСУбжЗ ЗбИСЮнЙ гд "гнбжжЯн.жЗбжЗНПЙ ЗбКн жСПК гд жЗФдШд.КЮжб ИГд... "ЕПн" бд нГКн Ъбм ЗбЕШбЗЮ.Ед "ЕнПн" ЮП гЗК.ЗЪКЮПК ИГддн УГИЮм Эн УЗд ЭСЗдУнУЯжЯдК жНнПе. бг ГКгЯд."гд ЗбЪжПЙ Пжд "ЕнПнжжМПК ЪгбЗЎ жгИбЫ.ЗбКГгнд Ъбм НнЗКе УЗЪПдн.жЯЗд едЗЯ гУЗСН Эн УЗд ЭСЗдУнУЯжжИЪП РбЯЎ Эн бнбЙ жЗНПЙЎ МЗБ...ПжС "гЗСМж КФЗдндМ" бЕНнЗБ ЗбРЯСм.жРеИК бСДнКе......НУдЗ.ГдЗ едЗнЗ беЗ гд ЮХЙ. Яб ФнБ гЗ ЪПЗ.бЮШЙ ЗбЯбЗИ ЗбИжбнУнЙ Эн ГОС деЗнКеЗедЗЯ ИЪЦ ЗбКМЗСИ ЗбИФСнЙ ЗбКн!бЗ КНПЛ Эн ЗбгУСН ЗбЗУКЪСЗЦнжГде НКм ЗУКЪСЗЦ ИЗбгУКжм.ЗбОЗгУ нМИ Зд нЭег жнНКСг."ГжП Гд ГЪКРС Ъд "ИнСПн -!бнУ гд ЗбЦСжСн Гд КЪКРСн Ъдн -.ГдЗ ВУЭЙ ЕРЗ ЯдК МСНК гФЗЪСЯ.ЕдеЗ гМСП ШСнЮКн ИЗбНПнЛ."бг КДРн гФЗЪСнЎ ВдУЙ "ЯждЗд."ЕПЪдн "ИнСПн...жГгЗ ИЗбдУИЙ бжМжП ЗбдУИЙ ЗбОЗгУЙГЫбЮК ЗбдХЭ ЗбГжб...!бГНП ЪФС ЪЗгЗЎ жГдК КЪСЭнд РбЯ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">I vi ste bili u avijaciji,zar ne, g. Richards?Tako piљe u knjizi,"Tko je tko".Kada je Eddie otiљao, moj ћivotse ponovo vratio na pivo,osim pisama svaki tjedan.Jednog tjedna mi je napisaoda treba doжi na odsustvo.Љtedjela sam novac i daneod odmora i otiљla sam uSan Francisco da se naрemo.Eddie nije bio tamo. Poslalisu mi telegram iz Milwaukeeja,koji je stigao iz Washingtona,i u kome je pisaloda se Eddie viљe neжe vratiti.Poginuo je.Odluиila sam ostatiu San Franciscu.Bila sam sama. Nisam se moglavratiti bez Eddieja.Naљla sam posao uosiguravajuжem zavodu.U San Franciscu ima mnogokazaliљta i jedne veиeriMargo Channing je doљla sapredstavom "Sjeжanja".Otiљla sam je pogledati.I, evo me sad ovdje.Kakva priиa. Nedostaju samopsi tragaиi u pozadini.Postoje neka iskustva kojimanije mjesto u vodvilju!Иak i petorazredna glumica bito morala razumjeti i poљtivati!Ћelim se ispriиatiu Birdieno ime. -Ne moraљ!Ћao mi je ako sam vaspovrijedila, ali ja tako priиam.Niste me povrijedili, gрiceCoonan. -Zovite me Birdie.Љto se tiиe onoga da sampetorazredna glumica,</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Спестих пари, взех отпуска и заминахза Сан Франциско да го видя.Но Еди не беше там.Препратиха ми телеграма от Милуоки.Пристигнала е там от Вашингтон.В нея пишеше,че Еди няма никога да се прибере.Че Еди е мъртъв.Реших да остана в Сан Франциско.Бях сама. Не можехда се върна обратно без Еди.Намерих си работа,застраховката му ми помогна.В Сан Франциско имаше театри.Една нощ Марго Чанинг трябвашеда играе във "Възпоминание"и аз отидох да я видя.И ето ме тук сега.Каква история. Липсват самокървавите призраци за финал.Това са човешки преживяванияи мястото им не е във водевил!Даже и последният комедианттрябва да ги разбира и уважава.Извинявам се от името на Бърди.- Няма нужда да ме извиняваш!Извинете, ако съм ви наранила.Аз просто така си говоря.Не сте ме наранили, г-це Кунан.Наричай ме Бърди.А за това, че съмпеторазреден комедиант -единадесет години съм игралаглавни роли и добре го знаеш.Самолетът ми излита след 47 мин.,а как те намирам?Не си готова, приличаш на сметище.- Благодаря.Кариерата ми нищо ли не значи?Нямаш ли уважение към хората?Покажи ми човек, ще помисля.- Самолетите летят по разписание.Започвам снимки от понеделник.Занък е нетърпелив.</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">ФУЦѕКЗХвГґРґµД°¬µПАлїЄЦ®єуОТУЦХыМмУлЖЎѕЖОЄОйіэБЛГїМмЅУµЅТ»·вАґРЕЦ®НвЛыФЪТ»·вРЕЦРМбµЅЛыѕНїм·ЕјЩБЛОТїЄКјґжЗ®Чј±ёРЭјЩИ»єуµЅѕЙЅрЙЅХТЛыµ«°¬µПІўГ»УРіцПЦОТЅУµЅТ»·вАґЧФГЬ¶ыНЯ»щµДµз±ЁТ»·вЧФ»ЄКў¶ЩЧЄјДАґµДµз±ЁЙПГжЛµ°¬µП»ШІ»АґБЛЛыЛАБЛТтґЛОТ±гѕц¶ЁБфФЪѕЙЅрЙЅОТєГ№В¶АГ»УР°¬µПН¬РРОТОЮ·Ё»ШИҐОТХТµЅТ»·Э№¤ЧчЛыµД±ЈПХЅрТІ°пОТ¶И№эДС№Ш¶шЗТѕЙЅрЙЅУРІ»ЙЩѕзФєВкёсСЭіц»ШТдµДДЗТ»Т№ОТИҐїґБЛИ»єуОТѕНФЪХв¶щБЛМ«ёРИЛБЛЈ¬ОЭВ©Ж«·кБ¬Т№УкІ®µЩЈ¬УРР©ИЛЙъѕ­СйКЗФЪѕзФєїґІ»µЅµДХвТ»µгКЗБ¬ИэБчСЭФ±¶јУ¦ёГБЛЅвµДОТОЄІ®µЩПтДгµАЗёДгОЮРлОЄОТµАЗё±§ЗёЈ¬Из№ыОТЙЛБЛДгµДРДОТХвёцИЛЛµ»°ѕНКЗХвСщїЖДПРЎЅгЈ¬ДгІўОґґМЙЛОТµДРДЅРОТІ®µЩѕНРРБЛЦБУЪИэБчµДСЭФ±ОТФшµ±№э11ДкµДГчРЗХвТ»µгДгКЗЦЄµАµД</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">Farmбшi byli tehdy chudн.Mщj tatнnek byl farmбш.Musela jsem pomбhat.Odeљla jsem ze љkoly, odjela do Milwaukee,zaиala dмlat sekretбшku... v pivovaru.Kdyћ je иlovмk sekretбшkou v pivovaru,љpatnм se mu pшedstнrб, ћe je nминm jinэm.Vљechno se toин kolem piva.Nebylo to pшнjemnй, ale pomohlo to doma.A byla tam malб divadelnн skupina,jako kapka deљtм v pouљti.Tam jsem se seznбmila s Eddiem.Byl radiotechnikem.Liliom.Vщbec mi to neљlo.Pak pшiљla vбlka a vzali jsme se.Eddie byl u letectva.Poslali ho do jiћnнho Pacifiku.Kdo je kdo.Kdyћ Eddie odeљel,mщj ћivot se vrбtil k pivu.Aћ najeden dopis tэdnм.Jednou mi napsal,ћe brzy dostane dovolenou.Љetшila jsem si penнze a volnoa jela jsem za nнm do San Franciska.Ale Eddie tam nebyl.Poslali mi z Milwaukee telegram.Ten, kterэ pшiљel z Washingtonu.O tom, ћe... Eddie nepшijede.Ћe Eddie je mrtvэ.Шekla jsem si, ћe zщstanu v San Francisku.Byla jsem sama.Bez Eddieho jsem se nemohla vrбtit.Naљla jsem si prбcia pomohly mi penнze z jeho pojiљtмnн.A v San Francisku byla divadla.Vzpomнnce,</se>
    <se lang="dan" variant_id="5">Efter Eddie tog af sted,drejede mit liv sig igen om шl.Bortset fra et brev om ugen.En uge skrev han,at han snart havde orlov.Jeg havde sparet penge og feriedage sammenog tog til San Francisco for at mшde ham.Men Eddie var der ikke.De sendte telegrammet fra Milwaukee.Det der kom fra Washington.For at sige, at... Eddie slet ikke kom.At Eddie var dшd.Jeg besluttede at blive i San Francisco.Jeg var alene.Jeg kunne ikke tage tilbage uden Eddie.Jeg fandt etjob, og hans forsikring hjalp.Og der var teatre i San Francisco.og jeg tog hen for at se det.Tja...Her erjeg.Sikke en historie. Alt andet endblodhundene var i hжlene pе hende.Der er visse menneskelige oplevelser,som ikke foregеr i en varietйforestilling!Det burde selv en femterangsvarietйskuespiller forstе og respektere.- Jeg vil undskylde pе Birdies vegne.- Du behшver ikke undskylde for mig.Undskyld, hvis jeg har sеret Dem.Det er bare min talemеde.De sеrede mig ikke, Miss Coonan.Kald mig Birdie.Hvad angеr at vжre femterangs,sе lukkede jeg den fшrste halvdeli elleve еr, og du ved det.</se>
    <se lang="ell" variant_id="6">Змпхн мьнз.Ден Ьнфечб нб гхсЯущ рЯущ чщсЯт фпн Енфй.Ерйбуб дпхлейЬ, впЮизуе кй з буцЬлейЬ фпх.Кбй цхуйкЬ, хрЮсчбн иЭбфсбуфп Убн ЦсбнуЯукп.Енб всЬдх лпйрьн емцбнЯуфзкез МЬсгкп ФуЬнйгк уфп Чбйсефйумь,кбй рЮгб нб фп дщ.Кбй...нб рпх еЯмбй едю.ЙуфпсЯб кй бхфЮ.Мьнп рпх ден фзн кхнзгпэубн лэкпй!ХрЬсчей жщЮ екфьт фзт Ерйиеюсзузт!Бкьмб кбй пй бфЬлбнфпйиб Эрсере нб цЭспнфбй ме уевбумь.- Жзфю ухггнюмз ек мЭспхт фзт МрЭснфй.- Нб мпх леЯрей.ЛхрЬмбй бн уе рлЮгщуб.Фб лЭщ Эощ бр' фб дьнфйб.Ден ме рлзгюубфе деурпйнЯт Кпэнбн.ЛЭге ме МрЭснфй.Пуп гйб фпхт бфЬлбнфпхт фзт Ерйиеюсзузт,Энфекб чсьнйб рсщфбгщнйуфпэуб,фп оЭсейт кблЬ.Уе 47 лерфЬ цеэгей з рфЮуз мпхкбй уе фй кбфЬуфбуз еЯубй?- БрспефпЯмбуфз, кбй убн рблбйпрщлеЯп.- Ехгнюмщн.Рськейфбй гйб убмрпфЬж?Ден Эчейт ухнбйуиЮмбфб?- Бн еЯчб кбсдйЬ иб Юфбн дйбцпсефйкЬ.- Пй беспгсбммЭт Эчпхн спльгйб, еуэ ьчй.Фзн ерьменз ДехфЭсб бсчЯжей фп гэсйумб.П Жбнпэк бнхрпмпнеЯ.П Жбнпэк! Фй, гЯнбфе есбуфЭт?- Ен мЭсей. Еуэ еЯубй рйп щсбЯб.- ЕЯмбй рблбйпрщлеЯп.- Мрйл. Бр' едю з Еэб ЧЬсйгкфпн.- Гейб.Фп хрЭспчп рблбйпрщлеЯп мпх. Фп мхуфЮсйпкбй фб ьнейсб рпх бнбкблэрфей екеЯ кбнеЯт!Кбй п Иеьт впзиьт.Лбфсеэщ фпхт шхчщфйкпэт.- Гейб. Рют уе лЭне?- Еэб ЧЬсйгкфпн.- Убт Эчпхн ухуфЮуей Юдз.- Рпэ?</se>
  </para>
  <para id="9">
    <se lang="ara" variant_id="0">!бнУК МЗеТЙЎ КИПж гЛб ГСЦ дЭЗнЗК -!ФЯСЗ МТнбЗ -еб еж КОСнИїГбнУ бПнЯ ЗЪКИЗС ЕдУЗднї.ЗЩеС бн ЗбВПгнЙ жГдЗ ЮП ГЯжд ЯРбЯ -.ФСЯЗК ЗбШнСЗд беЗ КжЮнКЎ бж бг нЯд бПнЯ -ИПГК ГМеТ бГУИжЪ ЗЪКИЗСЗ гд.нжг ЗбЗЛднд "ТЗднЯ" дЭР ХИСеТЗднЯ"Ў "ТЗднЯ" гЗРЗ ИЯгЗї"еб ГдКгЗ ЪЗФЮндї.ЕбЗ Эн ИЪЦ ЗбджЗНн. ГдК ГМгб -.ГдЗ гЯЗд дЭЗнЗК -."Инб"! еРе ен "ЕнЭ еЗСндЫКжд" -.гСНИЗ -СЗЖЪ гЯЗд дЭЗнКн. ЗббЫТ жЗбГНбЗг.жМПКег ГдК Эн гЯЗд ббдЭЗнЗКЗбУгЗБ КУЗЪПдн..ГНИ дЭУнгСНИЗ. гЗ ЗУгЯї -."ЕнЭ еЗСндМКжд" -.бЮП КЮЗИбК ИЗбЭЪб -еЗеї Гндї -.едЗЎ гдР ПЮнЮЙ жЗНПЙ ЭЮШ -.еРЗ бШнЭ -ГдК бд КРеИнЎ ГбнУ ЯРбЯї -.ГЪКЮП Где ГЭЦб бн -бЮП ЯЗд... жбЗ нгЯддн Гд.ГМП ЪИЗСЙ КЮжб ЯнЭ ЯЗд.бЗЎ бЗ КРеИнГСИЪЙ гдЯг нМИ Гд нЯжд бПнЯг ЗбЯЛнС бКЮжбжЗ."бИЪЦЯг ЗбИЪЦ гЪ СНнб ЗбУнП "УЗгУжд.бЗЎ ЗдКЩСн гд ЭЦбЯ"гЗРЗ ГЮжб бЯ. УдЦЪ "УКЗдУбЗЭУЯн.Ъбм ШЗЖСКеЎ Лг дРеИ бгЯЗд гЗ ждКНПЛ...НУдЗЎ ЕРЗ бг ГЯд ИЗбШСнЮ.УГМеТ Эн ПЮнЮЙ!бжнП"Ў ЪбндЗ Гд дРеИ"!"бнбЙ УЪнПЙЎ нЗ "гЗСМж.УГКХб ИЯ ЫПЗ -!бнУ гИЯСЗ МПЗ -.НЩЗ УЪнПЗЎ нЗ ЪИЮСн -.бЗ нНКЗМ ЗбЪИЮСн бНЩЗ УЪнПЗ. бПм РбЯ -.ГдЗ бУК ЮбЮЗ ЪбнЯ -.НЭЗЩ Ъбм ЗбЭЯС -."бнбЙ УЪнПЙЎ нЗ "ЕнЭ.Вгб Гд ГСЗЯн гСЙ ГОСм ЮСнИЗ.УГЯжд ЫПЗ Эн ЗбгЯЗд ЗбЮПнг ббЪСЦ ЗбХИЗНн -.бнУ КгЗгЗ Ъбм еРЗ ЗбдНж. ЯХПнЮЙ -.ГдЗ ГжП РбЯ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Avion mi polijeжe za 47 minuta,a kakvu te zatiиem?Joљ nisi spremna i liиiљna smetliљte! -Hvala ti!Je li ovo sabotaћa? Mojakarijera ti niљta ne znaиi?Zar nemaљ razumijevanja zaljude? -Pokaћi mi иovjeka,pa жu imate razumijevanja.- Snimanje poиinje za 10 dana.Zanuck je nestrpljiv! Ћeli me.Trebam mu! -Љto ste vi?Ljubavnici? - Na neki naиinsi lijepa. -Ja sam smetliљte.Bill, ovo je Eve Harrington.- Zdravo.Moje divno smetliљte.Kakve tajne i snove krije.Volim umno poremeжenog.Zdravo, kako se zovete?- Eve Harrington.Veж ste se upoznali. - Gdje?- Ovdje, prije par minuta.Baљ lijepo.Zar idete? - Mislim da bihtrebala. Bilo je...Ne mogu rijeиima opisatikako mi je bilo.Nemojte iжi.- Vas иetvero sigurno imateo puno toga priиatipoљto g. Sampson odlazi.Ostanite, molim vas.Smjestit жemo Stanislavskogu avion, pa жemose ispriиati.Pa, ako vam neжu smetati...- Zaиas жu ja.Lloyde, moramo iжi!Laku noж, Margo! Nazvat жu tesutra! -Nemoj previљe rano.Sretno, geniju. - Genijimasreжa ne treba, ali meni da.Ja se ne brinem za tebe.- Neka ostane tako.Laku noж, Eve. Nadam se daжu te uskoro ponovo vidjeti.Bit жu na starom mjestupred sutraљnju matineju.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">В известен смисъл. Ти си по-хубава.- Аз съм сметище.Бил, това е Ева Харингтън.- Здрасти.Чудесното ми сметище.Какви тайни и мечти крие в себе си.Господи, помилуй!Влюбена съм в ненормалник.Здравейте. Как се казвате?- Ева Харингтън.Вече се запознахте.- Къде?Точно тук, преди минута.- Чудесно.Не си тръгваш, нали?- Така ще е най-добре.Беше... Трудно ми е да намеря думи,за да опиша какво беше за мен.Не си тръгвай.Г-н Сампсън заминава и сигурноимате да си кажете много неща.Остани, моля те.Ще качим Станиславски на самолетаи ще отидем някъде да поговорим.Е, ако не ви преча...Ще съм готова след минута.Лойд, трябва да тръгваме.Лека нощ, Марго. Ще ти звънна утре.- Да не е много рано.Късмет, гений.Гениите нямат нужда от късмет.Аз имам.Не се притеснявам за теб.- Мисли все така позитивно.Лека нощ, Ева.Надявам се да те видя скоро.Утре сутрин ще съм на старото място.- Но по друг начин. Като приятел.Нямам нищо против.За мен бе удоволствие, Ева.- Дано да е така, г-не. Лека нощ.Лека нощ.Госпожо Ричардс? Няма да забравятази нощ, докато съм жива.Няма да забравя,че се случи благодарение на вас.</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">ёщ±ѕПсТ»ЧщА¬»ш¶С¶аР»ДгµДїдЅ±ДгКЗ№КТвµДЈїДСµАДгТ»µг¶јІ»№ШРДОТµДКВТµЈїДгУРГ»УРМж±рИЛЧЕПл№эЈїХТёцИЛАґЈ¬»тРнОТѕН»бБЛ±И¶ы·Й»ъКЗІ»µИИЛµДОТґУЦЬТ»їЄКјЕДЙгТ»ЦЬФэДЙїЛКЗєЬГ»ДНРДµДЈ¬ЛыРиТЄОТ±И¶ыДгїЄїЪ±ХїЪФэДЙїЛДСµАЛыКЗДгµД°®ИЛЈїѕНДіР©·ЅГж¶шСФКЗЈ¬І»№эДг±ИЛыЖЇББ¶аБЛОТЦ»КЗТ»ЧщА¬»ш¶С±И¶ыЛэЅРПДНЮєХБй¶ЩОТЗЧ°®µДА¬»ш¶СДгФЪА¬»ш¶СЦРКµПЦГОПлЙс°ЎЈ¬ѕИѕИОТ°ЙОТ°®ЙПБЛТ»ёцЙсѕ­ІЎДгЅРКІГґГыЧЦЈїПДНЮЈ¬ПДНЮєХБй¶ЩДгГЗТСѕ­јы№эГжБЛФЪДД¶щЈїХвАпЈ¬ёХІЕДЗєЬєГ°ЎДгТЄЧЯБЛЈїОТПлОТёГЧЯБЛОТДСТФ±нґпОТµДёРКЬІ»Ј¬±рЧЯЙЅЖХЙ­ПИЙъТЄЧЯДгГЗЛДёцТ»¶ЁУРРн¶а»°ТЄБДІ»Ј¬ЗлДгБфПВАґХвСщ°ЙЈ¬°СХвО»МмІЕЛНЙП·Й»ъєуОТГЗФЩХТёцµШ·ЅБДБДИз№ыОТІ»°­КВµД»°ОТВнЙПѕНєГБЛВеТБЈ¬ОТГЗёГЧЯБЛ¶ФНн°ІЈ¬ВкёсГчМмФЩґтµз»°ёшДг±рМ«ФзґтАґМмІЕЈ¬ЧЈДгРТФЛМмІЕКЗІ»РиТЄїїФЛЖшµДЈ¬І»№эОТРиТЄОТІ»»бµЈРДДгµДДЗѕН±рµЈРДНн°ІЈ¬ПДНЮПЈНыєЬїмѕНДЬФЩјыµЅДгГчМмОТ»бАґїґИХіЎµДІ»Ц»КЗАґїґП·Ј¬ОТГЗТСѕ­КЗЕуУСБЛОТ»бµД</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">Takћe...Teп jsem tady.To je ale pшнbмh. Chybнjen zuшivн policejnн psi a krvavб honiиka.Pro nмkterй lidskй proћitkynenн mнsto v estrбdм!A to by mмl chбpata uznat i podшadnэ estrбdnн umмlec.- Chtмla bych se za Birdie omluvit.- Za mм se nemusнte omlouvat.Omlouvбm se, jestli jsem vбs urazila.Jб se jen tak vyjadшuju.Neurazila jste mм, sleиno Coonanovб.Шнkejte mi Birdie.A co se tэиe podшadnosti,jedenбct let jsem byla hvмzda, a vy to vнte.Za 47 minut mi letн letadlo, a jsi ty hotovб?- Vщbec ne, vypadбљ jako straљidlo.- Mockrбt dмkuju.To mб bэt sabotбћ?To nemбљ vщbec pro иlovмka uznбnн?- Ukaћ mi иlovмka a uvidнme.- Letadla majн na rozdнl od tebe hodiny.Zaинnбm natбиetod pondмlka za tэden. Zanuck je netrpмlivэ.Zanuck, Zanuck! Jste snad milenci?- V jistйm smyslu. Ty jsi hezин.- Jб jsem straљidlo.- Bille. Toto je Eva Harringtonovб.- Tмљн mм.Moje kouzelnй straљidlo. Straљidlav sobм skrэvajн takovб tajemstvн a sny.Proboha.Jsem zamilovanб do psychotika.- Dobrэ veиer. Jak se jmenujete?- Eva Harringtonovб.- Uћ jste se seznбmili.- Kde?- Prбvм tady, pшed chvilkou.- To je milй.- Snad nechcete jнt?- Radмji bych mмla.Bylo to... Nemohu ani vyslovit, jakй to bylo.Ne, nechoпte.</se>
    <se lang="dan" variant_id="5">- Ikke klar, og du ligner en losseplads.- Mange tak.Er det sabotage?Viser du ingen menneskelige hensyn?- Vis mig et menneske, sе gшrjeg mеske.- Modsat dig, har lufthavne ure.Jeg begynder optagelserne pеmandag otte dage. Zanuck er utеlmodig.Zanuck, Zanuck! Hvad er I to? Elskere?- Pе nogle omrеder. Du er smukkere.- Jeg er en losseplads.- Bill. Det er Eve Harrington.- Hej.Min skшnne losseplads. De mysterierog drшmme man finder pе en losseplads.Gud hjжlpe mig.Jeg elsker en psykotisk person.- Goddag. Hvad hedder De?- Eve Harrington.- I har truffet hinanden.- Hvor?- Lige her for et шjeblik siden.- Det er rart.- De gеr ikke, vel?- Det mе jeg hellere.Det har vжret... jeg kan dеrligtfinde ord, der vil beskrive det.Nej, gе ikke.I fire mе have sе meget at tale om,nu hvor Mr Sampson tager af sted.Nej, vжr sшd at blive.Vi sжtter Stanislavsky pе flyet,og sе gеr vi et sted hen og snakker.Hvis jeg ikke er i vejen...Jeg kommer om et шjeblik.Lloyd, vi mе af sted.Godnat, Margo.- Jeg ringer til dig i morgen.- Ikke for tidligt.- Held og lykke, geni.- Genier behшver ikke held. Det gшrjeg.- Jeg er ikke bekymret for dig.- Hold fast i tanken.Godnat, Eve.Jeg hеber, jeg snart ser dig igen.- Jeg har en stеplads i morgen.- Ikke pе den mеde. Som en ven.Det ville glжde mig.</se>
    <se lang="ell" variant_id="6">- Цеэгейт?- МЬллпн иб Юфбн кблэфесб.РЭсбуб... бдхнбфю нб всщ фб льгйбнб рщ рют рЭсбуб.Пчй, мз цеэгефе.Пй фЭууесЯт убт Эчефе нб реЯфе рпллЬбцпэ цеэгей кй п к. УЬмрупн.Пчй, ресймЭнефе, убт рбсбкблю.Ден вЬжпхме фзн йдйпцхъб уфп беспрлЬнпкбй рзгбЯнпхме кЬрпх нб фб рпэме мефЬ?Бн ден убт еЯмбй емрьдйп...Енб лерфЬкй.Льйнф, рсЭрей нб рзгбЯнпхме.Кблзнэчфб, МЬсгкп.- Иб упх фзлецщнЮущ бэсйп.-Пчй рплэ рсщЯ.- КблЮ фэчз, йдйпцхъб.- З йдйпцхъб ден чсейЬжефбй фэчз. Егю нбй.- Ден ме вЬжейт уе укЭшз.- Мзн бллЬжейт укерфйкь.Кблзнэчфб Еэб.Еэчпмбй нб фб обнбрпэме уэнфпмб.- Иб еЯмбй уфзн брпгехмбфйнЮ рбсЬуфбуз.- Еннпю убн цЯлет.Иб фп Юиелб рплэ.- ЧЬсзкб рсбгмбфйкЬ, Еэб.- Фп еэчпмбй, к. СЯнфубснфт.Кблзнэчфб.Кб СЯнфбснфт?Ден рськейфбй нб оечЬущбхфь фп всЬдх рпфЭ мпх.Прщт ден рськейфбй нб оечЬущ еуЬтрпх мпх фп чбсЯубфе.Пэфе егю рськейфбй нб уе оечЬущ, Еэб.Рпэ рзгбЯнбме екеЯнп фп всЬдх?РесЯесгп фп фй ихмЬубй...ресЯесгп фп фй оечнЬт.Щуфе цеэгефе гйб Чьлхгпхнф?- Кбй фй м' бхфь?- ФЯрпфб, бнбсщфйьмпхн.- Фй рсЬгмб?- ГйбфЯ?</se>
  </para>
  <para id="10">
    <se lang="ara" variant_id="0">.бнбЙ УЪнПЙУнПЙ "СнКФЗСПТ"ї.бд ГдУм ГИПЗ еРе ЗббнбЙ гЗ ПгК НнЙж бд ГдУм ГдЯг.МЪбК РбЯ ггЯдЗ."жГдЗ бд ГдУЗЯн ГИПЗ нЗ "ЕнЭГнд ЯдЗ УдРеИ КбЯ ЗббнбЙЎ "бжнП" жГдЗї...гЦНЯЎ гЗ ККРЯСнд гд ГФнЗБ.жЗбГФнЗБ ЗбКн КЭЪбеЗ...бРЗ ГдК РЗеИ Ебм ежбнжПї -.ддЪЪг -бгЗРЗї -!ГдЗ ГКУЗЖб ЭЮШ -КУЗЖбнд Ъд гЗРЗї -бгЗРЗї -бг гЗРЗї -.бгЗРЗ нМИ Гд КОСМ...едЗЯ -.бЗ нжМП ЪдПн. ГСнП Гд -еб еж ЗбгЗбї -.УжЭ нРеИ 80% где ббЦСЗЖИЛг гЗРЗї бгЗРЗЎ ЕРЗ ЯдК ЗбгОСМ...ЗбжНнП ЗбФИЗИ ЗбдЗМН Эн ЗбгУСН!ЗбгУСН! ЗбгУСНгЗ ен ЗбЮжЗЪП ЗбКн КЮжб Гд ЗбгУСН...бЗ нКжЗМП ЕбЗ Инд ИЪЦ ЗбгИЗдн ЗбЮИнНЙгТПНгЙ ИжЗНП гнб гСИЪ...гд гПндЙ днжнжСЯїГж бдПд Гж ИЗСнУ Гж ЭндЗї.ЗУКгЪнЎ нЗ ХЫнСеЎ жКЪбгнеб КСнПн Гд КЪСЭн гЗ еж ЗбгУСНїУнСЯ СОнХ. ЯРбЯ ЗбГжИСЗЎЯРбЯ гУЗИЮЙ СЪЗЙ ЗбИЮС...жЗбЯСдЭЗбЗКЎ жЗбИЗбнеЗбСЮХ ЗбедПн бЮИбнЙ ИЗдФ жМжПн....ЭСЮЙ ИСМб жЗНП - Яб ЗбгУСННнЛгЗ ЯЗд едЗЯ УНС жОПЗЪ.жМгежСЎ нЯжд едЗЯ гУСН."ПждЗбП ПЯ"Ў ж"ЕИУд" ж"бжд СдМС""УЗСЙ ИнСдеЗСПК" ж"ИжПбТ еЗдЭжСП"."бждК" ж "ЭждКЗд"Ў "ИнКн МЗСИб""СнЯУ" ЗбНХЗд ЗбИСнЎ "ЕнбнжджСЗ ПжУ".Яб ЗбгУСН.ГдК бЗ КЭегнег МгнЪЗ.жбЗ КНИнег МгнЪЗ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Bilo mi je istinsko zadovoljstvo.- Nadam se, g. Richards.Laku noж. - Laku noж.Gospoрo Richards, do krajaћivota жu pamtiti ovu veиer.Nikad neжu zaboravitida ste mi vi ovo omoguжili.Ni ja nikad neжuzaboraviti tebe, Eve.Gdje smo iљli tu veиer,Lloyd i ja? Иudno.Ima stvari kojih se иovjeksjeжa i onih koje zaboravi.Znaиi idete u Hollyiwood?Zaљto? - Samo sam se pitala.- Љto ste se pitali?Zaљto? - Љto zaљto? - Zaљtomorate iжi tamo?Ne moram, veж ћelim iжi.- Je li novac u pitanju?80% zarade жe otiжi na porez.- Zaљto onda?Zaљto najbolji i najuspjeљnijikazaliљni redatelj... -Kazaliљte!U kojoj knjizi piљe dakazaliљte postoji samou nekoliko ruћnih zgradanaиiиkanih u dijelu New Yorka?Ili Londona, Pariza ili Beиa?Sluљaj, mala, i uиi!Ћeliљ znati љtoje kazaliљte?Cirkus, opera,rodeo, karneval, balet,indijanski ples,ћena bokser, jedan иovjek kaoorkestar, sve je to kazaliљte!Gdje god ima magije, maљtei publike, tu je kazaliљte.Paљko Patak, Ibsen i Usamljeni jahaи.Sara Bernhardt i Poodles Hanneford.Lunt i Fontanne, Betty Grable.Rex Divlji Konj, Eleonora Duse -sve je to kazaliљte.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Къде отидохме с Лойд онази нощ?Странно, едни събития помниш,други не.Значи отивате в Холивуд?Защо питаш.- Просто се чудех.Какво се чудеше?- Защо?Какво защо?- Защо е нужно да заминавате там?Не се налага, аз го искам.- За пари ли е?80% от парите отиват за данъци.Тогава защо? Вие сте най-успешният,млад режисьор в театъра.В театъра.Кой казва, че театърът съществувасамо в няколко грозни сгради,струпани на 1 кв. км. в Ню Йорк?Или в Лондон, Париж и Виена?Слушай, хлапе, и се учи.Искаш ли знаеш какво е театъра?Цирк с бълхи. Както и опера,родео, карнавал, балет,индиански племенен танц, оркестърот един човек - всичко е театър.Където има магия, илюзияи публика, там има театър.Доналд Дък, Ибсени самотния рейнджър.Сара Бернар и Пудълс Ханафорд.Лънт и Фонтана, Бети Грейбъл.Дивият кон Рекс, Елеонора Дузе,всичко е театър.Може да не разбираши харесваш всички.Защо? Театърът е за всички,включително теб, но не само за теб.Затова не съди никой.Може да не са твоя театър,но са нечий друг, някъде.Зададох ви обикновен въпрос.А аз се разприказвах.Нищо лично, хлапе. Не се обиждай.Просто има толкова многобезсмислици, които наричат театър,</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">Нн°ІАнІйМ«М«ОТХв±ІЧУІ»»бНьјЗЅсНнµДТІІ»»бНьјЗКЗДгИГОТГАГОіЙХжПДНЮЈ¬ОТТІІ»»бНьјЗДгµДВеТБєНОТДЗТ»НнЙПДД¶щИҐБЛЈїХжЖж№ЦУРР©КВБоИЛДСТФНь»іµ«УРР©КВѕНКЗјЗІ»ЖрАґДгТЄИҐєГАіОлОЄКІГґОКЈїЦ»КЗєГЖж¶ФКІГґёРµЅєГЖжЈїОЄКІГґЈїКІГґЈїДгОЄКІГґ±ШРлИҐДЗ¶щЈїІ»КЗ±ШРлЈ¬КЗОТЧФјєТЄИҐµДОЄБЛЗ®Јї°ЛіЙµДКХИл¶јЅЙЛ°БЛДЗГґОЄКІГґЈїјИИ»ДгКЗЧоіЙ№¦µДДкЗбѕзіЎµјСЭЈїѕзіЎ°ЎЈЎѕзіЎЛ­№ж¶ЁП·ѕзЦ»ДЬЙъґжФЪЕ¦ФјµДіуВЄЅЁЦюЦ®ЦР»тКЗВЧ¶ШЈ¬°НАиєНО¬ТІДЙєўЧУЈ¬¶аМэ¶аС§°ЙЦЄµАП·ѕзКЗКІГґВрЈїВнП·НЕёиѕзЖпКх±нСЭЎўјОДк»Є»б°ЕАЩОиЎўУЎµШ°ІОиЎў»¬»ьДѕЕјП·ЎўµҐИЛАЦ¶УХвР©¶јКЗП·ѕзЦ»ТЄУРИЛСЭП·УРИЛїґП·µДµШ·ЅѕНКЗѕзіЎМЖАПСјЎўТЧІ·ЙъЎў№В¶АЕЈЧРЙЇА­І®¶ч№юµВЎўЖХомєєДб·рАЙМШЎў·ЅМАДбЎў±ґµЩёЗІ®Т°ВнАЧїЛЛ№ЎўТББ«ЕµА­¶ЕЛї¶јКЗП·ѕзДгІўІ»БЛЅвЛыГЗТІІ»ПІ»¶ЛыГЗДгГ»Хвёц±ШТЄ</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">Ne, zщstaтte, prosнm.Vнte, co? Posadнme Stanislavskйhodo letadla a pщjdeme si nмkam popovнdat.Pokud vбm nebudu pшekбћet...Hned jsem hotovб.Lloyde, musнme jнt.Dobrou noc, Margo.- Zнtra ti zavolбm.- Ne moc brzy.- Hodnм љtмstн, gйnie.- Gйniovй nepotшebujн љtмstн. Jб ano.- Jб o tebe strach nemбm.- Jen abys mмl pravdu.Dobrou noc, Evo.Doufбm, ћe se brzy zase uvidнme.- Budu zнtra odpoledne na svйm mнstм.- Tak ne. Jako pшнtelkynм.To bych moc rбda.- Moc mм tмљilo, Evo.- Aspoт doufбm, pane Richardsi. Dobrou noc.Dobrou noc.Panн Richardsovб?Do konce ћivota na tento veиer nezapomenu.A nikdy nezapomenu, ћe jste mi ho umoћnila.A jб nikdy nezapomenu na vбs, Evo.Kam jsme ten veиer s Lloydem љli?Zvlбљtnн, co si иlovмk pamatuje...a co zapomнnб.Takћe vy jedete do Hollywoodu?- Proи?- Jen jsem pшemэљlela.- O иem jste pшemэљlela?- Proи?- Co proи?- Proи musнte jezdit... tam.- Nemusнm. Chci.- Kvщli penмzщm?</se>
    <se lang="dan" variant_id="5">Godnat.Mrs Richards?Jeg vil aldrig glemme denne aften,sе lжnge jeg lever.Og jeg vil aldrig glemme,at De gjorde det muligt.Sе skal De til Hollywood?- Hvorfor?- Jeg spekulerede bare.- Spekulerede bare pе hvad?- Hvorfor?- Hvorfor hvad?- Hvorfor skal De... derud.- Jeg behшver ikke. Jeg vil gerne.- Er det pengene?80% af dem betaler man i skat.Hvorfor sе? Hvorfor, hvis man er denmest succesrige, unge teaterinstruktшr...Teatret. Teatret.Hvilke regler siger, at teatret kuneksisterer i nogle grimme bygninger,der er stuvet sammen pе enkvadratkilometer i New York City?Eller London, Paris eller Wien?Lyt, Junior, og lжr.Vil du vide, hvad teatret er?Et loppecirkus. Ogsе opera.Ogsе rodeo'er, karnevaler, balletter,indiansk stammedans, Mester Jakel,et enmands-band - alt sammen teater.Hvor end der er magi, fantasiog et publikum, er der teater.Anders And, lbsen og Prжriens Sorte Maske.Sarah Bernhardt og Poodles Hanneford.Lunt og Fontanne, Betty Grable.Rex den Vilde Hest, Eleonora Duse -alt sammen teater.Du forstеr dem ikke. Du kan ikke lide dem.</se>
    <se lang="ell" variant_id="6">-Пчй брь хрпчсЭщуз. Фп иЭлщ.- ЕЯнбй фп чсЮмб?З ецпсЯб иб рЬсей фп 80%.Рпйпт п льгпт фьфе? ЕЯуфе п рйпрефхчзмЭнпт укзнпиЭфзт фпх иеЬфспх...Фп иЭбфсп. Фп иЭбфсп.Рпэ фп гсЬцей ьфй фп иЭбфсп жеймьнп мЭуб уе кЬрпйб брбЯуйб кфЯсйб,рпх всЯукпнфбйуфп кЭнфсп фзт НЭбт Хьскзт?З фпх ЛпндЯнпх, фщн РбсйуЯщнЮ фзт ВйЭннзт?Бкпх кбй мЬибйне небсЮ.ИЭлейт нб оЭсейт фй еЯнбй фп иЭбфсп?Енб фуЯскп. Кбй мйб ьресб.Енб спнфЭп, Энб кбснбвЬлй, фп мрблЭфп,еощфйкьт чпсьт, Кбсбгкйьжзт,Энбт мпхуйкьт - ьл' бхфЬ еЯнбй иЭбфсп.Прпх хрЬсчей мбгеЯб, цбнфбуЯбкй Энб кпйнь, хрЬсчей иЭбфсп.П Нфьнблнф Нфбк, п Йшенкбй п Мпнбчйкьт КбвблЬсзт.З УЬсб МрЭснчбснф, п Рпэнфлт ЧЬнецпснф.З Лпхнф, Ю ЦпнфЬн, з МрЭфй ГксЭймрл.П Сео фп Ьгсйп Ьлпгп, з Елепньсб Нфйпэт -ИЭбфсп.Ден фб кбфблбвбЯнейт ьлб.Ден упх бсЭупхн ьлб.Бхфь Элейре! Фп иЭбфсп бнЮкей уе ьлпхт- кбй уе уЭнб - Ьллб ьчй брпклейуфйкЬ.Мзн брпдЭчеубй, мзн брпссЯрфейт.МрпсеЯ нб мзн еЯнбй фпх гпэуфпх упх,бллЬ кЬрпх, уе кЬрпйпн бсЭуей.Егю мйб есюфзуз Экбнб.Кй Ьгйбуе фп уфьмб мпх!Мзн фп рбЯснейт рспущрйкЬ небсЮ.ХрЬсчей фьуп уЬлйп у' бхфЮфзн ксхуфЬллйнз кпхЯнфб рпх лЭгефбй иЭбфсп,рпх месйкЭт цпсЭт мпхукеэпмбй.Фп Чьлхгпхнф ьмщт.Нб мзн рбсбмеЯнефе екеЯ.- Мйб фбйнЯб еЯнбй.- ЛЯгпй рбЯснпхн фп дсьмп фзт ерйуфспцЮт.ДйбвЬжщ фпн ФжпсфжНеЯибн фбкфйкЬ.- ЕрЯузт фпн Бнфйупн НфеГпхЯф.- КЬие мЭсб.Фп кбфЬлбвб.З фелехфбЯб фсЭлб - Энб укпхлбсЯкй.Иб гЯней фзт мьдбт.Ден всЯукщ фп Ьллп.РЭфб фп вбсефь гсЬммб. Ме кпхсЬжей.</se>
  </para>
  <para id="11">
    <se lang="ara" variant_id="0">.бРЗЎ бЗ КжЗЭЮн Гж КСЭЦнЎЮП бЗ нЯжд гУСНЯ.бЯде гУСН бФОХ гЗЎ Эн гЯЗд гЗ.ГдЗ УГбК УДЗб ИУнШ ЭЮШ.жГдЗ ГЫбЮК Эгн.ЗбгУГбЙ бнУК ФОХне. нЗ ХЫнСКн жбЗ гендЙЗде гМСП Гд едЗЯ ЗбЯЛнС гд ЗбЯбЗг ЗбЭЗСЫ...ИЗбЮЗЪЙ ЗбОЦСЗБ ЗбЪЗМнЙ нУгжде ЗбгУСН.ГНнЗдЗ КбКЭ Нжб РЮдн....бЯд ежбнжжП. бЗ нКжМИ ЪбнЯ ЗбИЮЗБ едЗЯ.ЗдеЗ ЗКЭЗЮ Ъбм ХжСЙ жЗНПЙ ЭЮШ -.ЪПП Юбнб МПЗ нСМЪжд -.ЮСГК бЬ "МжСМ МЗд дЗЛЗд" Яб ГУИжЪ.ГПнУжд ПнжнК" ГнЦЗ" -.Эн Яб нжг -.гЗ ЯЗд бТЗгЗ ЪбнЯн Гд КОИСдн.Еде ВОС ФнБ - НбЮ жЗНП.ЕРЗ бг нЯд едЗЎ Гнд УнЯжд.бЗ ГУКШнЪ ЗбЪЛжС Ъбм ЗбВОС.ЗСгн КбЯ ЗбСУЗбЙ ЗбЯЖнИЙ ИЪнПЗ. ГХЗИКдн ИЗбгббИГн гЯЗд КЪКЮПн Зд нЯждї -.УжЭ нЩеС -.ГжеЎ ГдЗ ГУКУбг. ЕдЩСн Эн ЗбИЗСжЯЗК.бСИгЗ гУЯ Эн жЗНП!ЗбгЗУ ЗбНЮнЮн Эн ФЪС гУКЪЗС!ЗбЪЗбг ЗбРн дЪнФ ЭнеГнд гЪШЭнї -.КгЗгЗ ИЗбгЯЗд ЗбРн КСЯКне Эне -.ЗбШИЮЗК.Зде бЗ нУКШнЪ ЕТЗбЙ Ънжде Ъд УнЮЗдн.гЛб ЮФжС Зббнгжд ЗбдЗнбжд.ИЗнСжд" бЗ нгЯде Гд нЮжбеЗ ИбШЭ ГЯЛС".гд едЗ дИПЗБеб бПнЯ Гн СУЗЖбїгЗРЗ КСнПнд гдн Гд ГЮжб бЬ "КЗнСжд ИЗжС"ї.ЭЮШ ГЪШне СЮг еЗКЭн.ГдЗ УГОИСе ИдЭУн.ЗИеС ЗбдЗУНХбК Ъбм гЭКЗНЯї -.ГСЗЯ Эн ЗбИнК -.бПн ЗЮКСЗН.НЮЗ бнУ едЗЯ ЯЛнСЗ гд ЗбжЮК.ГЪднЎ бг КЯд бПнЯ ПЮнЮЙ жЗНПе бНП ЗбВджнгЯддн Гд ГЪКдн ИЯб ФнБ едЗ...жГЮЗИбЯг ЪдП ЗбИЗИ ИЗбКРЯСЙ.ЕРЗ ГСПКг...</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Kazaliљte je za sve,ukljuиujuжi i vas,ali nije iskljuиivo za vas.Zato nemojte odobravatiili kuditi, moћda nije vaљekazaliљte, ali za nekoga jest.Samo sam postavilajednostavno pitanje.Zatvorit жu usta.Nemam niљta protiv tebeosobno, mala. Bez uvrede.Samo ima toliko burћoazijskogu tom prostoru koji zovukazaliљte, da mi neki putdoрe do grla. - Ali, Hollywood!Ne smijete ostati tamo.- Ugovorio sam jedan film.Znaиi vratit жete se? - Da.Иitam Georgea Jeana Nathana svakitjedan. -I Addisona DeWitta.Svakog dana.Niste mi morali reжi.Najnovija moda, jedna nauљnica,jer ne mogu naжi drugu.Baci to grozno pismo.- Gdje bi mogla biti?Pojavit жe se. - Predajem se.Pregledaj perike.Moћda se upetljala u neku.- Pravi dijamanti u perici.U kakvom to svijetu ћivimo?- Gdje mi je bunda?Tamo gdje si je ostavila!Podigni иarape. - Ne moћeodvojiti pogled s mojih nogu.Kao najlonsko polje limunova.- Ni Byron ne bi bolje rekao.Idemo! - Imaљ li neku poruku?Љto da kaћem Tyroneu Poweru?Daj mu moj broj telefona,reжi жu mu sama. Sredi ih!Ponijela si kljuи? - Vidimo se.Imam prijedlog. Nije ostalojoљ puno vremena.Ni minutu niste bili sami.Mogu sve ovdje urediti,</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Но Холивуд?Не трябва да оставате там.Ще снимам само един филм.- Малцина се връщат.Всяка седмица четаДжордж Джийн Нейтън.И Адисън ДеУит?- Всеки ден.Нямаше нужда да ми казваш.Последна мода - с една обеца.Ако не е модно, скоро ще е.Не си намирам другата.Изхвърли това мрачно писмо.Отегчава ме.Къде ли може да е?- Ще се появи отнякъде.Предавам се. Виж в перуките.Може да се закачила там.Истински диаманти в перука.В какъв свят живеем?Къде ми е палтото?- Там където го остави.Имаш гънки.Не може да откъсне очи от краката ми.Като найлонова лимонена кора.И Байрон не би го казал по-изящно.Готово.Да предам ли нещо?Какво да кажа на Тайрон Пауър?Дай му телефонния ми номер.Сама ще му кажа всичко.Разбий ги.Имаш ли ключ?- Ще се видим вкъщи.Имам предложение.Не ни остава много време.Нямахте време да останете насаме.Мога да се погрижа за всичко туки ще се срещнем на терминала.Ако желаете.Мисля, че идеята ни харесва.Сигурна ли си?- Разбира се.Страхотно момиче. Как се казваше?Ева. Бях забравила,че има подобни момичета.Без претенции.Удивителна прямота и разбиране.Каза ли ти какво е театърът за нея?Не, аз й разказах.Надълго и нашироко.</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">±рј±ЧЕ±нКѕН¬Тв»т·ґ¶ФТІРнДгІ»ПІ»¶ХвіцП·µ«Т»¶ЁЧЬ»бУРИЛПІ»¶ОТЦ»КЗОКБЛТ»ёцјтµҐµДОКМвОТёГ±ХЧмБЛ±рЅйТвЈ¬ОТІ»КЗХл¶ФДгЦ»КЗУР№ШП·ѕзµДБчСФМ«¶аУРК±¶јїм°СОТ±Ж·иБЛµ«Дгѕш¶ФІ»ДЬґэФЪєГАіОлОТЦ»КЗ№эИҐµјТ»іцП·єЬ¶аИЛ¶јТ»ИҐІ»»Ш¶ФОТГїРЗЖЪ¶ј»бїґП·ѕзЖАВЫ°ьАЁ°¬µПЙ­¶ЕНюФЪДЪЈїГїМмДгОЮРлёжЛЯОТОТЦЄµАЧоЅьБчРРґчТ»ёц¶ъ»·Из№ыЧоЅьІ»БчРРЅ«АґТ»¶Ё»бЧЬЦ®ОТХТІ»µЅБнТ»ёц¶ъ»·°СДЗ·вОЮБДµДРЕИУµфОЮБДНё¶ҐБЛДгИПОЄ¶ъ»·»бФЪДД¶щЈїЛь»біцПЦµДОТ·ЕЖъЈ¬јЩ·ўАпХТїґїґ°ЙТІРнѕНФЪАпГжјЩ·ўАпУРЧкКЇХвКЗКІГґКАЅз°ЎОТµДНвМЧФЪДД¶щЈїХвµГїґДг°СЛь·ЕФЪДД¶щБЛЛїНаЛыАПКЗ¶ўЧЕОТХвЛ«НИїґѕНПсДбБъДыГКЖ¤Т»°г°ЭВЧТІПлІ»іц±ИХвёьёЯСЕµД»°ЧЯ°ЙУРКІГґ»°ТЄОТЧЄґпМ©ВЧ±«¶ыЈїёжЛЯЛыОТµДµз»°єЕВлѕНРРБЛОТЧФјє»бёжЛЯЛыµДИГЛыГЗјыК¶ДгµДАчє¦°Йд—іЧґшБЛГ»ЈїјТАпјыБЛОТУРТ»ёцЅЁТйК±јдТСѕ­І»¶аБЛДгГЗ»№Г»УРК±јд¶Аґ¦ХвАпУЙОТАґКХК°ОТ»бґшЧЕ»ъЖ±µЅµЗ»ъїЪУлДгГЗ»бєПµДИз№ыДгГЗІ»ЅйТвµД»°</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">Tak proи? Proи, kdyћ jstenejъspмљnмjљн mladэ divadelnн reћisйr...Divadelnн. Divadelnн.Kdo шнkб,ћe divadlo existuje jen v oљklivэch domechnatlaиenэch do jednohoиtvereиnнho kilometru v New Yorku?Nebo v Londэnм, v Paшнћi nebo ve Vнdni?Poslouchejte, maliиkб, a uиte se.Chcete vмdмt, co je to divadlo?Bleљн cirkus. Taky opera.Taky rodeo, karneval, balet,indiбnskй kmenovй tance, Kaљpбrek, divadlojednoho herce-to je vљechno divadlo.Divadlo je vљude,kde je magie a pшedstнrбnн a obecenstvo.Kaиer Donald, lbsen a Osamмlэ jezdec.Sarah Bernhardtovб a Poodles Hanneford.Lunt a Fontanneovб, Betty Grableovб.Divokэ kщт Rex, EleonoraDuseovб - To vљecko je divadlo.Ne vљem jim rozumнte. Ne vљichni se vбm lнbн.Proи by mмli? Divadlo je pro kaћdйho -i pro vбs-ale ne vэluиnм.Takћe ho neopмvujte ani neodsuzujte.Moћnб to nenн vбљ druh divadla,ale pro nмkoho nмkde to divadlo je.Jen jsem poloћila jednoduchou otбzku.A jб jsem se rozpovнdal.Neberte si to osobnм, maliиkб.To jen ћe tahle snovб hovorna, kterйшнkajн divadlo, je plnб takovэch nesmyslщ,ћe mi nмkdy zaинnб lйzt krkem.Ale Hollywood! Nesmнte tam zщstat.- Je to smlouva jen najeden film.- Tak mбlo lidн se vracн.Иtu kaћdэ tэden George Jeana Nathana.- A takй Addisona DeWitta.- Kaћdэ den.Ani jste mi to nemusela шнkat.Tohle je poslednн mуda -jedna nбuљnice.A jestli nenн, tak bude. Nemщћu najнt druhou.Zahoп ten hroznэ dopis. Uћ ho nemohu vidмt.- Kde by mohla bэt?- Vљak se najde.</se>
    <se lang="dan" variant_id="5">Vжr hverken billigende eller misbilligende.Mеske er det ikke dit teater,men det er teater for nogen et sted.Jeg stillede bare et simpelt spшrgsmеl.Og jeg fik munden pе gled.Intet personligt, Junior.Jeg ville ikke fornжrme.Folk falder sе ofte hinanden i ryggeni denne skuespillerfoyer, man kalder teatret,at det nogle gange hжnger mig ud af halsen.Men Hollywood. De mе ikke blive derude.- Det er йn filmaftale.- Sе fе kommer tilbage.Jeg lжser George Jean Nathan hver uge.- Ogsе Addison DeWitt.- Hver dag.Det behшvede du ikke fortжlle mig.Det sidste nye - en шrering.Hvis det ikke er, sе bliver det det.Jeg kan ikke finde den anden.Smid det triste brev ud. Det keder mig.- Hvor tror du, den kan vжre?- Den dukker op.Jeg giver op. Se i parykkerne.Mеske hang den fast i en af dem.Жgte diamanter i en paryk.Sikke en verden vi lever i.- Hvor er min frakke?- Hvor du efterlod den.Sшmmene.Han kan ikke tage шjnene fra mine ben.Som en nylon-citronskrжl.Byron kunne ikke have sagt det smukkere.Af sted med os.Er der nogle beskeder?Hvad skal jeg fortжlle Tyrone Power?Bare giv ham mit telefonnummer.Jeg fortжller ham det selv.Overvind folket.- Har du din nшgle?- Vi ses derhjemme.Jeg har et forslag.Der er ikke meget tid tilbage.I har ikke haft et шjeblik alene.Jeg kunne ordne alting herog mшde jer ved lеgen med billetten...hvis I synes.</se>
    <se lang="ell" variant_id="6">КпЯфбое уфйт респэкет.Йущт нб рйЬуфзке уе кбмЯб.БлзийнЬ дйбмЬнфйб уе респэкб.ФселЬизке п кьумпт.- Рпэ еЯнбй фп рблфь мпх?- Бксйвют екеЯ рпх фп Ьцзует.Пй сбцЭт фпх кблуьн.П нпхт фпх уфб рьдйб мпх.Цлпэдб брь лемьнй нфхмЭнз уе нЬйлпн.Пэфе п Вэсщнбт ден иб фп Эиефе рйп кпмшЬ.ПсЯуфе.Мзнэмбфб? Фй нб рщ уфпн ФЬйспн РЬпхест?ФЯрпфе, дюу' фпх мьнп фпн бсйимь мпх.Иб фпх фб рщ бхфпрспуюрщт.Мзн бцЮнейт кбнЭнбн ьсийп.- РЮсет клейдЯ?- Фб лЭме бсгьфесб уфп урЯфй.Ечщ кЬфй нб рспфеЯнщ.Ден Эчей меЯней рплэт чсьнпт.Ден еЯчбфе пэфе лерфь мьнпй убт.БцЮуфе нб фб кбнпнЯущ ьлб егю кбйиб убт всщ уфз рэлз ме фп ейуйфЮсйп...бн мпх фп ерйфсЭрефе.Фп рбсб-ерйфсЭрпхме.- УЯгпхсб ден упх кЬней кьрп?- Кбй вЭвбйб ьчй.- З рют фз лЭне, кбфбрлзкфйкь кпсЯфуй.- Еэб. УрЬнйпт Ьнисщрпт.З брпхуЯб бккйумпэ,з ресЯесгз ейлйксЯнейб кбй кбфбньзуз.Упх мЯлзуе гйб фп иЭбфспкбй фз узмбуЯб фпх?Пчй, фзт фб 'рб егю.Рбспэует ьлет пй исзукеЯет фпх кьумпх,рспукхнЬне емЬт фйт иеьфзфет.Ден еЯнбй чбжь? ФсЭцщ рспуфбфехфйкЬухнбйуиЮмбфб брЭнбнфЯ фзт.Фп чбмЭнп бснЬкйуфзн брЭсбнфз жпэгклб мбт.- Нб рспуЭчейт екеЯ рпх иб рбт.- Бр' ь,фй Эмбиб нйкпэн пй кбпхмрьздет.- Мз упх рЬсей фб мхблЬ кбмйЬ кпмшЮ гЬфб.- Фп кбфЬ дэнбмйн.УйгЬ фп келерпэсй. ЕЯубй шзлпмэфзт,егщйуфЮт кй бкбфЬуфбфпт.</se>
  </para>
  <para id="12">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГЯнП ГдЯ бд КгЗдЪндї -.ШИЪЗ бЗ -.ЕдеЗ ЭКЗЙ КгЗгЗ Ў гЗ еж ЗУгеЗ -.ЕнЭ". дУнК ГдеЗ дФГК Ъбм еРЗ ЗбдНж" -ЎРбЯ нЪжТ Ебм ЗбКЩЗеС.жЗбЫСнИ ЗбгИЗФСЙ жЗбКЭЗегеб ГОИСКЯ ен ЪдЗбгУСН жгЗРЗ нЪднї.бЗ Ў ЮбК беЗ. ИХжК ЪЗб...МгнЪ ЗбГПнЗд Эн ЗбЪЗбг гПгМЙ Эн жЗНП.ждНд жЗбВбЙ жВбеЙ...ГбнУ гд ЗбУОнЭї Гддн ЭМГЙ.КШжСКЎ ИФЪжС жЮЗЖн ЯИнС дНжеЗ.Гн Нгб нШбЮ Эн ЫЗИКдЗ ЗбНМСнЙ ЗбЯИнСЙ..ЗЪКдн ИдЭУЯ едЗЯ -.ЪдПег ЗбеджП ЯЛнСЗ Эн гКдЗжб ЗбнП -.Инб"Ў бЗ ККжЮЭ ЪдП УНС ИЪЦ ЗбЮШШ" -.УГНЗжб -.ГдК бУК МТБ ЯИнС гд ЗбгУЗжгЙ.ГдК гЫСжС жШЗЖФ жЭжЦжн."бЗ нУКШнЪ Яб ФОХ Гд нЯжд "МСнМжСн ИнЯ -.ГдК ЗбЕЪПЗП бИЪЦ ЭКнЗд ЗбФИЗИ ЗбХЫЗС -Гн НЗбЙ ШЭжбнЙ УКХИНндЮИб Гд ККжЮЭн Ъд РбЯї.бЗ ГСнП Гд ГЯжд ШЭбЙ.УГЮжг ИКУжнЙ ЗбГгС бИЦЪ УджЗК.жГжЮЭ РбЯ гд ЗбВдеб УГЭЮПЯЎ "Инб"ї ГбнУ ЯРбЯїЎЗЪКИЗСЗ гд еРе ЗббНЩЙ.ГдК ЪгСЯ УК УджЗК.Яб ФнБ МЗеТ.ФЯСЗ бгУЗЪПКЯ. НЩЗ УЪнПЗ."гЪ ЗбУбЗгЙЎ УнП "УЗгУждеб КбЭндн ИЯгЗгЙї -.ЗКХб Ин ЪдПгЗ КХб -</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Mislim da bismo to zaistaћeljeli. Ne smeta vam?Naravno da ne!Fina je djevojka.Kako se zove? -Eve.Zaboravila sam da joљuvijek odgajaju takve.Ne pretvara se, neobiиnoje direktna i razumna.Da li ti je priиala o kazaliљtui љto joj ono znaиi?Ne. Ja sam njoj priиao.- Sve religije na svijetusjedinile su se u jednu,a mi smo Bogovi i Boginje.Zar nije to ludo? Iznenada samosjetila potrebu da zaљtitimto janje koje se izgubilou velikoj betonskoj dћungli.Иuvaj se tamo. - Иuo samda su obuzdali Indijance.Bille, nemoj se zaljubitiu neku zvjezdicu. -Pokuљat жu.Nisi neka prilika, uobraћensi, nepromiљljen i neuredan.Ne moћemo svi biti kaoGregory Peck.Osvojit жe te neka krupnooka,prelijepa, mlada djevojka.Koliko жeљ biti djetinjastadok ne prestaneљ?Neжu biti djetinjasta.Prestala sam prije dosta godina.Onda smjesta prekini s tim.- Hoжu li te izgubiti, Bill?Ovog trenutka imaљ љest godina.- Sve je gotovo.Hvala vam na pomoжi, sretno.- Zbogom, g. Sampson.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">а ние сме богове и богини.Не е ли глупаво? Изведнъж е менсе появи желание да я защитавам.Агне изгубено в голямата,каменна джунгла.Пази се.- Обуздали са добре индианците.Бил, не се влюбвай в някоя чаровница.- Ще се опитам.Не си добра сделка. Ти си суетен,небрежен и хаотичен.Не всички са като Грегъри Пек.- Но си апетитна хапка за девойките.Докога ще се държиш детински?Не искам да съм като дете.Улегнах от няколко години.Тогава престани веднага.- Ще те загубя ли, Бил? Кажи ми?В момента се държиш като 6 годишна.Всичко е готово.Благодаря за помощта. Всичко добро.Довиждане, г-н Сампсън.Ще ми изплетеш ли шалче?- Обади се като пристигнеш.Хлапе!Наглеждай я. Не я оставяй сама.Тя е като загубено агне в джунглата.Не се тревожете.Онази нощ изпратихме хора за вещитена Ева, които не бяха много.Премести се да живее в гостнатана горния етаж.</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">ДгІ»ЅйТвВрЈїµ±И»І»»бХвЕ®єўХжІ»јтµҐЈ¬ЛэЅРКІГґГыЧЦЈїПДНЮЈ¬ОТ¶јНьБЛКАЙП»№УРХвСщµДИЛІ»ЅГИбФмЧчМ№ВКЦ±ЅУ¶шЗТЙЖЅвИЛТвЛэГ»УРЛµіцЛэ¶ФП·ѕзµДїґ·ЁЈїГ»УРЈ¬ЛµµДИЛКЗОТОТЅІБЛТ»ґу¶СНтЅМ№йУЪТ»Ні¶шДгОТКЗОЁТ»µДХжЙсїЙР¦°ЙЈїОТН»И»¶ФЛэЖрБЛЅдРДЛэКЗГФК§ФЪКЇН·ґФБЦЦРµДёбСтЧФјєФЪДЗ¶щ±ЈЦШБЛДЗ¶щµДУЎµШ°ІИЛ¶ј±»ЧҐЖрАґБЛ±И¶ы±рЛДґ¦Дй»ЁИЗІЭОТ»бѕЎБ¦µДДгТСѕ­КЗГыІЭУРЦчЦ®ИЛБЛ»№ХвГґІ»АПКµОТУЦІ»КЗєГДРИЛёрАЧёзАі±ПїЛДгЧЬКЗµІІ»ЧЎГАЕ®Мф¶єµДСЫЙсДг»№ТЄУЧЦЙµЅКІГґК±єтЈїОТІ»ТЄµ±ёцУЧЦЙЦ®ИЛ¶аДкЗ°ОТѕНП°№ЯБЛДЗГґѕН±рФЩОЮАнИЎДЦБЛ±И¶ыЈ¬ОТ»бК§ИҐДгВрЈїДгПЦФЪµДРРОЄѕНПсёцБщЛкµДРЎЕ®єў¶јЧј±ёєГБЛР»Р»ДгµД°пЦъЧЈДгєГФЛФЩјыБЛЈ¬ЙЅЖХЙ­ПИЙъ°пОТ±аМхО§Ѕн°ЙµЅґпЦ®єуґтёцµз»°ёшОТ</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">Pravй diamanty v paruce. Kam ten svмt spмje.- Kde mбm kabбt?- Tam, kam jste ho poloћila.Љvy.Poшбd mi visн oиima na nohou.Jako nylonovб citrуnovб kщra.Ani Byron by to neшekl pщvabnмji.Tak jdeme.Mбm nмco vyшнdit?Co mбm шнct Tyronu Powerovi?Jen mu dejte moje инslo. Шeknu mu to sama.Zniиte je.- Mбte klни?- Uvidнme se doma.Jб mбm nбvrh.Opravdu uћ nezbэvб moc иasu.Nebyli jste ani chvilku sami.Jб bych tady mohla vљechno zaшнdita pшijнt za vбmi k vэchodu s letenkou...kdybyste chtмli.Jб myslнm, ћe to bychom rozhodnм chtмli.- Urиitм vбm to nevadн?- Samozшejmм.- To je ale dмvиe, jak se jmenuje?- Eva. Zapomnмla jsem, ћe takovй existujн.Ta upшнmnost,ta zvlбљtnн pшнmoиarost a pochopenн.Povнdala ti o divadle a o tom, co znamenб?Ne, jб jsem to шekl jн. Pмknм jsem se rozjel.Vљechna nбboћenstvн svмta v jednom,a my jsme bohovй a bohynм.Nenн to hloupй? Najednou mбm pocit,ћe ji musнm ochraтovat.Zbloudilб oveиka ve velkй, kamennй dћungli.- Dej tam na sebe pozor.- Slyљel jsem, ћe Indiбny uћ majн pod palcem.- Bille, neuteи mi s nмjakou krasotinkou.- Budu se snaћit.Nenн o co stбt.Jsi domэљlivэ, nepozornэ a nepoшбdnэ.</se>
    <se lang="dan" variant_id="5">- Ville det vжre i orden?- Selvfшlgelig.- Hun er lidt af en pige, hende der.- Eve. Jeg havde glemt, den slags fandtes.Sе uprжtentiшs,meget ligefrem og forstеende.Fortalte hun dig om teatret,og om hvad det betшd?Nej, jeg fortalte hende om det.Alle religioner i verden blev til en,og vi er guder og gudinder.Er det ikke skшrt? Pludselig fшlerjeg,atjeg mе beskytte hende.Et lam pе fri fod i vores store stenjungle.- Pas pе dig selv derude.- De har styr pе indianerne.- Bliv nu ikke vild med en feteret ung sag.- Jeg skal forsшge.Du er ikke et godt bytte. Du erindbildsk, hensynslшs og et rodehoved.- Alle kan ikke vжre Gregory Peck.- Du er som skabt for en ung skшnhed.Hvor barnlig vil du blive,fшr du holder op?Jeg vil ikke vжre barnlig.Jeg vil vжre tilfreds med et par еr.Hold sе op.Skal jeg miste dig, Bill? Skal jeg?I dette шjeblik er du seks еr gammel.Alt er ordnet.RYGNING FORBUDT BAG LЕGENTak for hjжlpen. Held og lykke.Farvel, Mr Sampson.- Strikker du et halstшrklжde til mig?- Ring, nеr du ankommer.</se>
    <se lang="ell" variant_id="6">Ден рбсб-мщсплпгеЯт фюсб?Ден еЯмбй рбйдЯ.Ден мпх леЯрпхн фб чсьнйб.Кьц' фп бмЭущт.Иб уе чЬущ, Мрйл, рЭу' мпх?Мьлйт Эклейует фб Эой.Ефпймб.УВЗНЕФЕ ФБ ФУЙГБСБ УФЗН РХЛЗЕхчбсйуфю гйб фз впЮиейб.КблЮ фэчз.БнфЯп ке УЬмрупн.- РлЭое мпх Энб кбукьл.- РЬсе ме ьфбн цфЬуейт.Ей, небсЮ!Нб фзн рспуЭчейт. Мзн фзн рйЬуей мпнбойЬ.ЕЯнбй бснЬкй уфзн брЭсбнфз жпэгклб.Мзн бнзухчеЯфе.ЕкеЯнп фп всЬдх, мбжЭшбме фб рсЬгмбфбфзт Еэбт... фб бойплэрзфб хрЬсчпнфЬ фзт.Фзт дюубме фп дщмЬфйп фщн кблеумЭнщнуфпн рЬнщ ьспцп.Пй ерьменет фсейт вдпмЬдет ЮфбнрбсбмхиЭнйет, кй егю Юмпхн з рсйгкЯрйууб.З Еэб Эгйне бделцЮ, дйкзгьспт, мзфЭсб,уэнфспцпт, шхчпльгпт кй буфхньмпт мпх.Зфбн п мЮнбт фпх мЭлйфпт.</se>
  </para>
  <para id="13">
    <se lang="ara" variant_id="0">.ГИЮн ЪндЯ ЪбнеЗ. бЗ ККСЯнеЗ жНПеЗ.ЕдеЗ ОСжЭ КЗЖе Эн ЗбЫЗИЙ.бЗ КЮбЮ"КбЯ ЗббнбЙ дЭУеЗЎ ШбИдЗ НЗМнЗК "ЕнЭ.ИЪЦ ГгбЗЯеЗ ЗбКЗЭеЙЗдКЮбК Ебм ЫСЭЙ ЗбЦнжЭ.ЗбХЫнСЙ ИЗбШЗИЮ ЗбЪбжнЎОбЗб ЗбГУЗИнЪ ЗбЛбЗЛЙ ЗбКЗбнЙ ОЗСМ НЯЗнЙ ЗбМд.ЯдК УдПСнбЗ Эн ЗбЭХб ЗбГОнСЎГнЭ" ГХИНК ФЮнЮКн Ў гНЗгнКнЎ Ггн".ХПнЮКнЎ ШИнИн ЗбдЭУЗдн жФСШн.жЯЗд ФеС ЗбЪУбФнБ ВОСї- гд ЗбВд ЭХЗЪПЗ Где бнУ ЗУКНУЗд</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Malecka!Pazi na nju! Ne dozvolibiti usamljena!Ona je izgubljeno janjeu dћungli! -Ne brinite!Te iste veиeri smo poslalipo Evine stvari.Smjestila se u gostinskusobu na katu.Sljedeжa tri tjedna su bilakao iz bajke, a ja sam bilaPepeljuga iz posljednjeg иina.Eve je postala moja sestra,advokat, majka, prijateljica,psihijatar i policajac.Bio je to medeni mjesec.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Ева стана моя сестра, адвокат, майка,приятелка, психоаналитик и ченге.Беше като меден месец.Още веднъж?Не е заради аплодисментите,просто нещо което правя,докато опразнят редовете.Пак ли?Гледах как играеш последната сценахиляди пъти и всеки път плача.Хилядното представление на тази пиеса,ако изкарам толкова,ще го играя на мека мебелв клиника за душевно болни.Струва ми се, че г-н Сампсънсякаш го няма цял месец.Правилно ти се струва.Особено, ако си на мое място,от сега до утре сутрин.Купила си ми по-малък корсет.Усещам го.Навярно нещо другое пораснало по-голямо.Като се приберем, си го сложии играй 2 часа и половина.</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">єГєГХХ№ЛЛэЗ§Нт±рИГЛэёРµЅјЕДЇЛэКЗГФК§ґФБЦЦ®ЦРµДёбСт±рµЈРДµ±МмНнЙПОТГЗЕЙИЛИҐДГПДНЮµД¶«ОчЛэЅцУРµДјёСщ¶«ОчЛэ°бµЅ¶ҐВҐµДїН·їЧЎЅУПВАґИэёцРЗЖЪµДЙъ»ојтЦ±ѕНПсНЇ»°№ККВТ»°гОТКЗїаѕЎёКАґµД»Т№ГДпПДНЮіЙОЄОТµДЅгЅгЎўВЙК¦ДёЗЧЎўЕуУСЎўРДАнТЅК¦єНѕЇІмОТГЗґ¦УЪГЫФВЖЪєГ°ЎЎ­»№ТЄФЩР»Д»Т»ґОВрЈї</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">Jak moc jeљtм musнљ bэt dмtinskб,neћ toho nechбљ?Jб nechci bэt dмtinskб. Staиilo by mi pбr let.Tak okamћitм pшestaт.Ztratнm tм, Bille? Ztratнm?Od tohoto okamћiku je ti љest let.Hotovo.ZA VЭCHODEM ZБKAZ KOUШENНDмkuji za pomoc. Hodnм љtмstн.Na shledanou, pane Sampsone.- Upleteљ mi љбlu?- Zavolej mi, aћ doletнљ.Hej, maliиkб!Dбvejte na ni pozor. Aќ nezщstane opuљtмnб.Je to zbloudilб oveиka v dћungli.Nebojte se.pro Eviny vмci... pбr ubohэch svrљkщ.do hostinskйho pokojнku v hornнm patшe.jsem byla jako Popelka v poslednнm jednбnн.pшнtelkynн, psycholoћkou a policistkou.Lнbбnky byly v plnйm proudu.</se>
    <se lang="dan" variant_id="5">Hold шje med hende. Lad hende ikke bliveensom. Hun er et lam pе fri fod i junglen.Bare rolig.En til?Fra nu af er det ikke bifald -</se>
    <se lang="ell" variant_id="6">Ресйффеэей -кбфбнфЬей чейспнпмЯбЭщт ьфпх бдейЬуей з бЯипхуб.Фй, рЬлй?ЧЯлйет цпсЭт нб убт Эвлерб,иб 'клбйгб кЬие цпсЬ.З чйлйбуфЮ рбсЬуфбуз,бн бнфЭощ мЭчсй фьфе,иб лЬвей мЭсптуе кблЬ ерендхмЭнп фселЬдйкп.П к. УЬмрупн леЯрей Энб мЮнбкбй рсЭрей нб рщ ьфй цбЯнефбй.Фп нйюищ.ЕйдйкЬ фйт бфелеЯщфет нэчфет.Пй кпсуЭдет еЯнбйЭнб нпэмесп мйкспЯ.Йущт кЬфй мегЬлщуе Энб нпэмесп.ВЬле еуэ кпсуЭкбй вгет дхьмйуй юсет уфз укзнЮ.Дхьмйуй юсет ден и' бскпэубнгйб нб фпн цпсЭущ!Ден рспуЭобфефзн фелехфбЯб мпх дйбкьумзуз.Ме фьуб рпх Эчейт кЬней. Фй еЯнбй?Пй кпхсфЯнет. Фйт Эссбшб мьнз мпх.ЩсбЯет!. МрЭснфй, ден еЯнбй щсбЯет?БойплЬфсехфет.Фюсб еЯмбуфе рлЮсщт еопрлйумЭнетекфьт бр' фп кблЬий фпх мрЬукеф.Нб уе бойюуей нб клеЯуейт Энб цесмпхЬс!Кблпуэнз упх, Еэб. У' ехчбсйуфю.Иб фп рЬщ уфзн хреэихнз ендхмбфпльгпх.- Мзн кпхсЬжеубй. Иб 'сией з кб МрсЬпхн.- Ден еЯнбй кьрпт.Нб фплмЮущ нб мйлЮущ?-Ечейт бкпхуфЬ фз лЭоз ''ухндйкЬфп''?- ЧсщуфЬт ухндспмЮ? Рьуп?- Ден Эчщ ухндйкЬфп. ЕЯмбй укЭфз дпэлб.- Лпйрьн?Пй кхсЯет фзт ендхмбуЯбтЭчпхн ухндйкЬфп кбй,еЯнбй ь,фй рйп ехбЯуизфп уфп ерЬггелмб.Ечпхн дхп бсмпдйьфзфет:нб цхлЬне кбй нб кбкпуйдесюнпхн спэчб.ЧщсЯт фзн рбсЭмвбуз кбненьт.</se>
  </para>
  <para id="14">
    <se lang="ara" variant_id="0">гЗРЗЎ ИЪП РбЯїГУКШнЪ гФЗеПЙ КгЛнбЯ ббгФеП ЗбГОнС.ГбЭ гСЙЎ жГИЯн Эн Яб гСЙГПЗБ еРЗ ЗбЪПП ГбЭ бж Гдн...гЛбК ИеРе ЗбгПЙ ЗбШжнбЙУнНПЛ Эн гУКФЭн....гМЗднд гИШдЙ ИФЯб МнПжбЗ ИП Гд ГЮжбЎ нгЯдЯ ЗбЮжб ИЗбКГЯнП.Гд ЗбУнП "УЗгУжд" ЗОКЭм бгПЙ ФеС.нгЯдЯ ИЗбКГЯнПОХжХЗ ЕРЗ ЯдКн гЯЗдн.Инд ЗбВд жХИЗН ЗбЫП.ЗФКСнК ЗбГНТгЙ ЗбМПнПЙ ИНМг ГХЫС.ЗУКШнЪ Гд ЗФЪС Ие.СИгЗ ТЗП ИЪЦ ЗбФнБ бНМг ГЯИСнгЯдЯ ЗбНХжб Ъбм НТЗг жЗНП гЮЗУЯ.жКУКгСн ИЗбКгЛнб бУЗЪКнд ждХЭбг ГУКШЪ ЗбПОжб ИНТЗг.Эн УЗЪКнд ждХЭбг КбЗНЩн ЮШЪКн ЗбГОнСЙ.гд ЗбПнЯжС ЗбПЗОбн!жбЯдЯ ЮП ЭЪбК РбЯ ИЗбЯЛнСгЗ ЗбМПнПї.ЗбУКЗЖС. ХдЪКеЗ ИдЭУнЕдеЗ МгнбЙ. ГбнУК МгнбЙЎ нЗ "ИнСПн"ї.МПнСЙ ИЗбЕЪМЗИбПндЗ ЗбВд Яб ФнБ КНКЗМе ЫСЭЙ!ЗбгбЗИУ ЕбЗ УбЙ ЗбгегбЗК!КгЗгЗ бГдЯ бЗ КУКШнЪнд НКм Ъгб УжУКе."ЯЗд КЭЯнС ЪгнЮ МПЗ гдЯ нЗ "ЕнЭ.жГдЗ ГЮПС РбЯ.УВОР РбЯ ЭЮШ бгУДбЙ гОТд ЗбгбЗИУ.бЗ КдТЪМн. УнПЙ "ИСЗжд" УнШжб ЮСнИЗ -.бЗ гФЯбЙ Ъбм ЗбЕШбЗЮ -ГКУгНжЗ бн Гд ГКМСГ бГЮжб ФнЖЗїеб УИЮ бЯ Гд УгЪКн ЯбгЙ "ЗбжНПЙ"їжИЪП гУКНЮЗКЯї Ягї -.бУК КЗИЪЙ бЗКНЗП. ГдЗ МЗСнЙ КЪгб -НУдЗї -жбЯд УнПЗК ОТЗдЙ ЗбгбЗИУ бПнед жЗНП...жИМЗдИ дУОЙ ШИЮ ЗбГХбУнПЙ ОТЗдЙ ЗбгбЗИУ....КЯжд ЗбГЯЛС ЪХИнЙ Эн ХдЗЪЙ ЗбКСЭне.ГжеЎ нЗ:бПнеЗ ФнЖЗд бКЪгбегЗ.Нгб ЗбгбЗИУ жЦЫШеЗ ЗбОЗШЖ.жбЗ КПЪ Гн ФОХ нНЗжб ЗбПОжб ИЗбЮжЙ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Od sada to nije aplauz,veж samo da se neљto radi,dok se redovi ne isprazne.Zar opet?Mogla bih vas gledati u tojposljednjoj sceni tisuжu puta.Svaki put se rasplaиem. - Akobudem igrala ovaj komadpo tisuжiti put, bit жe to uzudobno namjeљten zaklon.Moram reжi da se osjeжa da jeg. Sampson odsutan mjesec dana.Moћe se reжi. Naroиitood noжi do jutra.Kupila si pojaseve za brojmanje, osjeжam.Moћda je neљto postaloza broj veжe?Uрi ti u njih i glumidva i pol sata!Ne bih mogla uжiu njih za dva i pol sata.Niste primijetili moj posljednjiprilog unutraљnjoj dekoraciji.Toliko si toga napravila!Љto je joљ novo?Zavjese! Sama sam ih saљila.- Divne su, zar ne, Birdie?Ljupke su! Sad imamo sve љtoje potrebno jednoj svlaиionici,osim koљarkaљkog obruиa.- Ti ne znaљ ni љlic zakopиati.To je bilo jako paћljivood tebe, hvala.Dok skidate љminku, odnijet жuovo kostimografu. -Ne treba.Gospoрa Brown жe doжi zakoju minutu. -Nije mi teљko.Smijem li neљto reжi? Jesili ikad иula za rijeи sindikat?Hoжeљ poviљicu? Koliko?- Ja nemam svoj sindikat.Ja sam rob. - Pa?- Imaju ga kostimografkinje.Uz tenore to su najosjetljivijiljudi u љou biznisu.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Забелязахте липоследните ми декорации на стаята?Ти правиш толкова много.Какво е новото?Завесите. Сама ги уших.Прелестни са. Нали, Бърди?- Прекрасни са.Имаме всичко нужно в гримьорната,освен баскетболен кош.А ти не можеш един цип за закопчаеш!Мислиш за всичко, Ева.Оценявам го.Ще занеса това на гардеробиерката.Не се тревожи. Г-жа Браун ще дойде.- Не ме затруднява.Нахално ли ще е, ако кажа нещо?Чувала ли си думата "профсъюз"?- Искаш повишение? Колко?Не съм в профсъюз. Аз съм робиня.- Да, и?Но гардеробиеркатае съвсем друго нещо.Ако не броим тенора, работата йе най-сладката в шоу бизнеса.Има две задължения: да разнеседрехите и да ги изглади зле.И не дава на никой да й се бърка.Ева.Нека помогнем на г-жа Браунда събере костюмите.Какъв разговор?- Темпълтън № 89970? Г-ца Чанинг?Да, но не разбирам.</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">Ц»КЗФЪИЛИҐВҐїХЗ°Ч°ДЈЧчСщ°ХБЛФхГґБЛЈїОТїЙТФїґДгСЭЧоєуТ»Д»ЙПЗ§»ШГїТ»»Ш¶јИГОТµфАбЙПЗ§»ШЈїИз№ыОТДЬСЭДЗГґѕГОТТ»¶ЁКЗФЪ·иИЛФєЦРСЭОТїЙТФїґіцДгТ»¶ЁКЗФЪПлДоЙЅЖХЙ­ПИЙъГ»ґнМШ±рКЗФЪјЕДЇµДТ№НнДгВтБЛіЯґзЅПРЎµДКшСьОТїЙТФёРѕхµГіцАґКЗДгµДСь±дґЦБЛ»ШјТєуДгТ»¶Ё»бґ©ЙПХвР©КшСьЙ¦КЧЕЄЧЛТ»·¬ХвР©КшСьОТґ©І»ПВµДДг»№Г»ЧўТвµЅОТЧоЅьµДЧ°дкДгТСѕ­ЧцБЛІ»ЙЩ»№УРКІГґРВµДВрЈїґ°Б±Ј¬ОТЗЧКЦЧцµДХжЖЇББІ®µЩЈ¬ДгЛµКЗВрЈїЖЇББј«БЛПЦФЪёьТВКТѕНЦ»З·Т»ёцАєЗтїтДгБ¬А­Бґ¶јІ»»б·мПДНЮЈ¬ДгХжКЗМ«МщРДБЛЈ¬Р»Р»ДгјМРшР¶Ч±ОТ°СХвТВ·юДГИҐёш±Ј№ЬФ±І»УГВй·іБЛІјАКМ«М«ґэ»б¶щѕНАґБЛТ»µг¶јІ»Вй·іЗлЛЎОТЦ±СФДгМэ№эЎ°№¤»бЎ±ХвБЅёцЧЦВрЈїОТЗ·ДгРЅЛ®Јї¶аЙЩЈїОТГ»УРјУИл№¤»бОТЦ»КЗёцЕ«ТЫїЙКЗ·юЧ°№ЬАнФ±ѕНУРФЪСЭТХИ¦ЦРЈ¬іэБЛДРёЯТфЦ®Нв·юЧ°№ЬАнФ±КЗЧоДСёг¶ЁµДЛэГЗУРБЅПоИООсДГ·юЧ°єН°С·юЧ°ММ»µ</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">Teп uћ to nenн potlesk -jen zabнjejн иas,dokud se nevyprбzdnн hlediљtм.Coћe, zase?Mohla bych vбs vidмt v tй poslednн scйnмtisнckrбt, a stejnм budu vћdycky plakat.Tisнcн pшedstavenн tйto hry,pokud v nн budu tak dlouho hrбt,se bude konat v dobшe иalounмnй cvokбrnм.Musнm шнct, ћe je poznat,ћe pan Sampson uћ je mмsнc pryи.To rozhodnм.Zvlбљќ kdyћ je иlovмkv mй kщћi od dneљnнho veиera do rбna.Koupila jste ten novэ korzeto инslo menљн. Je to cнtit.Tшeba nмco dorostlo do vмtљнho инsla.Mщћete si zkusit navlйctsi korzet a dvм a pщl hodiny v nмm hrбt.Jб bych do korzetuza dvм a pщl hodiny ani nevlezla.Nevљimla jste si mй poslednн ъpravy.Ale vy uћ jste toho udмlala tolik. Co je novй?Zбvмsy. Sama jsem je uљila.Jsou krбsnй. Ћe jsou krбsnй, Birdie?Rozkoљnй.Teп uћ mбme v љatnмvљecko kromм basketbalovйho koљe.Jenom proto, ћe neumнte ani zapnout zip!To bylo velice pozornй, Evo.Moc si toho cenнm.Odnesu zatнm tohle garderobiйrce.- Nemusнte. Panн Brownovб tu za chvнli bude.- To nic nenн.Smнm k tomu nмco шнct?- Slyљela jste nмkdy slovo "odbory"?- Dluћнte pшнspмvky? Kolik?- Jб v odborech nejsem. Jб jsem otrokynм.- Takћe?Ale rekvizitбшky jsou a vedle tenorщjsou rekvizitбшkyty nejvмtљн netэkavky u divadla.</se>
    <se lang="dan" variant_id="5">Nu igen?Jeg kunne se Dem spille den sidstescene tusind gange og grжde hver gang.Forestilling nummer 1000,hvis jeg spiller det sе lжnge,vil finde sted pе en godt polstret galeanstalt.Det kan sandelig mжrkes,at Mr Sampson har vжret vжk i en mеned.Det kan det.Isжr hvis man er migmellem nu og i morgen tidlig.Du kшbte de nye hofteholdereen stшrrelse mindre. Jeg kan mжrke det.Mеske har noget vokset sigen stшrrelse stшrre.Du kan tage en af de hofteholdere pеog spille i to og en halv time.Jeg kunne ikke fе hofteholderen pеpе to og en halv time.De har ikke bemжrketmit seneste indretningsdesign.Men du har gjort sе meget. Hvad er nyt?Gardinerne. Jeg har selv lavet dem.De er skшnne. Er de ikke skшnne, Birdie?Henrivende.Nu har vi alt det, et pеklжdningsvжrelsehar brug for, bortset fra en basketball-kurv.Bare fordi du ikke kan lyne en lynlеs!Det var meget betжnksomt af dig, Eve.Jeg vжrdsжtter det.Jeg tager den til kostumesyersken.- Behшves ikke. Mrs Brown kommer snart.- Det er ingen ulejlighed.Mе jeg have lov at sige noget?- Har du hшrt ordet "fagforening"?- Er du bagud med dine bidrag? Hvor meget?- Jeg har ingen fagforening. Jeg er en slave.- Nе?Men kostumesyersker har en,og nжstefter tenorerer kostumesyerskerde mest fшlsomme tingester i show business.Hun har to ting at gшre:bжre tшj og presse det forkert.Lad ikke nogen mase sig ind.</se>
    <se lang="ell" variant_id="6">Бт бцЮупхме кблэфесбфзн кб МрсЬпхн нб фп цхлЬоей.- Емрсьт.- УхндЭпхме фз клЮуз убт уфп Мр. Чйлт.- КлЮуз? Рпйб клЮуз?-Ден еЯнбй фп 89970? Дйт ФуЬнйгк?Нбй, бллЬ ден кбфблбвбЯнщ.РбсбггеЯлбфе нб кблЭупхме фпн к. УЬмрупнуфзн Кблйцьснйб уфйт 12 фб меуЬнхчфб.- БлЮиейб?- Елеэиесб, ухндеиЮкбфе.МЬсгкп, фй ехчЬсйуфз Экрлзоз.Фй фсхцесЮ чейспнпмЯб.Мрйл. Ечщ фселбиеЯ уф' блЮиейб?- Бхфь еЯнбй фп кпсЯфуй мпх, ден еЯнбй?- ЕЯнбй.Фьфе Эчейт фселбиеЯ.- Рьфе ерйуфсЭцейт?- Цеэгщ уе мйб вдпмЬдб.Фелейюубме фп гэсйумб.Чиет еЯдбме фзн рсюфз рспвплЮ.Щч, бхфЭт пй рспвплЭт.ЕрбсчйбкЭт рсемйЭсетрпх рспкблпэн фсьмп. Фй нб кЬнейт?ЕЯубй рбгйдехмЭнпт. Уе мефбллйкь кэлйндсп.Уе кэлйндсп, фхлйгмЭнпт уе уелпцЬнЮ кпхвЭсфб фщн НбвЬчп, гэснб урЯфй.- ВйЬжеубй?- Рплэ, мзн бсгеЯт.Кблзнэчфб бгЬрз мпх. Кбль эрнп.РесЯмене. РЭу' фп мпх рсюфб.Елб фюсб Мрйл. Фп оЭсейт рьуп,бллЬ бр' фп фзлЭцщнп...Ден еЯмбуфе рбйдйЬ.Ден ме нпйЬжей. Ден ухмвбЯней кЬие мЭсбкбй иЭлщ нб ф' бкпэущ.- ФсбгпэдйуЭ фп бн ден мрпсеЯт бллйют.- Нб фсбгпхдЮущ?ВЭвбйб, убн фсбгпхдйуфь фзлегсЬцзмб.</se>
  </para>
  <para id="15">
    <se lang="ara" variant_id="0">"ЗбГЭЦб КСЯ ЗбУнПЙ "ИСЗжд.Эн ЪгбеЗ ИОТЗдЙ ЗбгбЗИУ.гСНИЗ -."дНд гУКЪПжд бПЪжКЯ Збм "ИнЭСбн енбТ -ЗбПЪжЙї Гн ПЪжЙїеб еРе "КнгИбКжд" 89970ї ЗбВдУЙ "КФЗдндМ"ї.дЪгЎ еРЗ ХНнНЎ бЯддн бЗ ГЭеггУКЪПжд ИЗбПЪжЙ ЗбКн НМТКнеЗ 12 гдКХЭ."ЗббнбЎ ИКжЮнК ЯЗбнЭжСднЗЎ жЗбУнП "УЗгУждГдЗ НМТКеЗї -.КЗИЪЎ бж УгНК -!гЗСМж"Ў нЗ беЗ гЭЗМГЙ СЗЖЪЙ"!КЭЯнС гПСжУЎ ПЗЖгЗ ЗНИ Ъгб еРе ЗбЗФнЗБИнб"! еб ГдЗ КМддКЎ "Инб"ї"ГдК ЭКЗКнЎ ГбнУ бЯї -.еРЗ ГдЗ -.Лг ГдЯ гМдждЙЕРЗ гКм УКЪжПї -.ГдЗ Эн ЕМЗТЙ ЗбГУИжЪ -.ЗбХжСЙ ШжнК.ЗбКн СЗМЪдЗеЗ ЗббнбЙ ЗбгЗЦнЙ!ГжеЎ КбЯ ЗбЪСжЦ ЗбГжбнЙ.гЛбгЗ дЭККН ИЗбИбПЙЎ бЯде гСЪИ.бЗ нжМП ФнБ нгЯдЯ ЗбЮнЗг Ие.ГдК гНХжСЙ. Эн ЪбИЙ ЮХПнСЭн ЪбИЙ ЮХПнСЎ жСЮ УнбжЭЗд Гж гбЭжЭ.Эн ИШЗднЙ ГСнПЯ ИЗбнКГдК Эн ЪМбЙ гд ЗгСЯї -.Эн ЪМбЙ ЯИнСЙ бРЗ ГУСЪ Эн еРЗ ЗбгжЦжЪ -.гЪ ЗбУбЗгЙЎ нЗ ЪТнТн. джгЗ гСнНЗ!гебЗЎ ЗдКЩСн бНЩЙ!бг КЮжбнеЗ НКм ЗбВдГжеЎ ЗбВдЎ "Инб". КЪСЭ Яг ГдЗ ЭЗЪбЙ...бЯд Ъбм еЗКЭ.ЗбВдЎ НЮЗ. КбЯ НСЯЗК ГШЭЗбНСЯЗК ГШЭЗб Гж ЫнСе. еРЗ бЗ нНПЛ!Ябш нжгЎ жГСнП Гд ГУгЪеЗ.жЗРЗ бг КЮжбнеЗ КУКШнЪд ЫдЗЖеЗ -ГЫднеЗї -ИЗбКГЯнПЎ гЛб ГжбЗП ЗбЗКНЗП.ЗбЫСИн КЪжПжЗ Ъгб РбЯ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Neжe nikom dopustiti daim se mijeљa u posao.Eva!Bit жe bolje da pustimo dagрa Brown doрe po kostim.HALO? - Spremni smo za vaљpoziv za Beverly Hills.Kakav poziv?Da li je to Templeton 89970,gрica Margo Channing?Da, ali ne razumijem.Spremni smo za poziv kojiste uputili za g. WilliamaSampsona sa Beverly Hillsa.- UPUTILA?Izvolite, molim. - Margo,kakvo divno iznenaрenje!Ovo je tako paћljivood tebe.Bill, jesam li poludjela?Ti si moja djevojka, zar ne?- JESAM. -Onda si luda.KADA SE VRAЖAЉ? - Za tjedandana. Film je zavrљen.Sinoж je bila pretpremijera.Bilo je zastraљujuжe.Niљta ne moћeљ napraviti,kao da si u konzervi.U konzervi, celofanu,ili u deki, vraжaj se kuжi.Preporuиeno?Ekspresno, zato poћuri.Zbogom, dragi, lijepo spavaj.Ne moћeљ sad prekinuti!Joљ ono nisi izgovorila.O, Bill! Znaљ koliko mrzimto govoriti preko telefona.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Аз съм го поръчала?- Говорете, ако обичате.Тези прегледи...Като премиера извън града, но ужасна.Няма какво да направиш.В капан си. Като в консерва.В консерва, целофан или увитв индианско одеяло, искам те у дома.Нетърпелива ли си?- Много, затова побързай.Чао, скъпи. Спокойни сънища.Почакай. Не можеш да затвориш.Не си казала нищо.Не сега, Бил. Знаеш колко говоря,но не по телефона.Наистина. Това е детинско.Детинско или не, не се случвавсеки ден. Искам да те чуя.Ако не можеш да го кажеш, изпей го.- Да пея?!Да, както го правят момчетатаот Уестърн Юнион.Бил...Днес е рожденият ти ден.И кой се сети за това?Кой ми се обади в полунощ?Честит рожден ден, скъпи.Можеше да го изрецитираш по-добре,но поне го каза.Сега кажи: "За много години".За много години.Ще направим парти, нали?- За рождения ден и прибирането ти.Кой да поканя?- Знам всичко за партито. Ева ми писа.Така ли?- Пише ми всяка седмица.Но ти го знаеш.Сигурно й казваш какво да ми пише.Изпратих й списък на гостите, виж го.- Ще го направя.Ева как е? Добре ли е?- Добре е.Обичам те.- Ще го видя от Ева.</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">ПДНЮ°СТВ·юДГёшІјАКМ«М«°ЙО№ЈїДгїЙТФєН±И·рАыЙЅНЁ»°БЛНЁ»°ЈїНЁКІГґ»°ЈїЗлОККЗМпЖХ¶Щ8-9970Ј¬ВкёсЗ®ДюРЎЅгВрЈїГ»ґнЈ¬µ«ОТІ»¶®ДгФ¤ФјФЪјУЦЭК±јдОзТ№12µгУлЧЎФЪ±И·рАыЙЅЧЇµДНюБ®ЙЅЖХЙ­НЁ»°ОТФ¤ФјЈїЗлїЄКјНЁ»°ВкёсЈ¬єГґуµДѕЄПІ°ЎДгХвСщЧцХжКЗМ«МщРДМ«їЙ°®БЛ±И¶ыЈ¬ОТ·иБЛВрЈїДгКЗОТµДЕ®ИЛЈ¬І»КЗВрЈїГ»ґнДЗГґДгѕНКЗ·иБЛДгКІГґК±єт»ШАґЈїТ»РЗЖЪєуµзУ°ТСѕ­ЕДєГБЛЧтНнОТГЗїґБЛКФЖ¬ДЗР©КФЖ¬ѕНПсРВЖ¬КЧУіТ»СщЈ¬їЙЕВј«БЛµ«ОТТІДЄїЙДОєООТ·В·рКЗ±»А§ФЪЧ°У°Ж¬µДОэ№ЮАпІ»№ЬКЗ±»А§ФЪОэ№ЮЈ¬Иьиґзг»тДЙНЯ»фКЅЙ«ІКПКСЮµДГ«МєЦРЈ¬ОТТЄДг»ШАґХвГґј±ЈїОТєЬј±Ј¬їм»ШАґ°ЙФЩјыБЛЈ¬ЗЧ°®µДЈ¬Нн°ІµИµИЈ¬±рј±ЧЕ№Тµз»°Дг»№Г»УРЛµ±И¶ыЈ¬ДгЦЄµАОТКЗ¶аГґПлДгїЙКЗФЪµз»°ЦРЎ­ДЗКЗРЎєўЧУµДНжТв¶щІ»ВЫКЗІ»КЗРЎєўЧУµДНжТв¶щ»ъ»бДСµГЈ¬ОТТЄМэДгЛµ</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">A nikoho mezi sebe nepustн.Evo.Radмji nechбme garderobu panн Brownovй.Je tu vбљ hovor do Beverly Hills.Je to Templeton 89970? SI. Channingovб?Ano, je, ale jб tomu nerozumнm.na 24.00 kalifornskйho иasu, pan Sampson.Mluvte, prosнm.Margo, tomu шнkбm pшekvapenн.Jak pozornй, jak lбskyplnй.Bille. Zblбznila jsem se, Bille?Jsi moje holka, nebo ne?- To jsem.Pak jsi blбznivб.Odjнћdнm za tэden.Vиera veиer jsme mмli pшedvбdмиku.Tyhle pшedvбdмиky.Je to jako venkovskб premiйra,ale ъdмsnб. Nemщћeљ nic dмlat.Jsi v pasti. Jsi v plechovce.V plechovce, v celofбnunebo v indiбnskй dece, jб tм chci doma.- Pospнchбљ?- Hodnм pospнchбm, takћe sebou hoп.Na shledanou, lбsko. Dobшe se vyspi.Poиkej. Jeљtм jsi to ani neшekla.</se>
    <se lang="dan" variant_id="5">Vi mе hellere lade Mrs Brownhente kostumerne.</se>
    <se lang="ell" variant_id="6">Ечейт генЭилйб.Рпйпт фп ихмЮизке?Рпйпт рЮсе бксйвют фб меуЬнхчфб?Чсьнйб рпллЬ, бгЬрз мпх.Фб кбфбцЭснейт кблэфесб уфзн бнЬгнщуз.Фюсб ''нб жЮуейт''.Нб жЮуейт.- Иб кЬнпхме гйпсфЮ Эфуй?- ВЭвбйб. ГенеилЯщн кбй кблщупсЯумбфпт.- Рпйпхт нб кблЭущ?-Ембиб гйб фз гйпсфЮ. Мпх фб Эгсбше з Еэб.- БлЮиейб?- ГсЬцей кЬие вдпмЬдб, еЯнбй фбкфйкЮ.Фй уе жблЯжщ.Бцпэ мЬллпн фб хрбгпсеэейт еуэ.- Фзт Эчщ уфеЯлей лЯуфб кблеумЭнщн.- МЬлйуфб.- Фй кЬней з Еэб? ЕЯнбй кблЬ?- Нбй.- У' бгбрю.- Иб сщфЮущ фзн Еэб.Кй егю у' бгбрю. Кблзнэчфб бгЬрз мпх.Фб лЭме.МрЭснфй.Ден фз ухмрбиеЯт фзн Еэб Эфуй?ИЭлейт лпгпмбчЯб Ю брЬнфзуз?- БрЬнфзуз.-Пчй.- ГйбфЯ?- Иб лпгпмбчЮупхме.- Дпхлеэей уклзсЬ.- БуфбмЬфзфб.- ЕЯнбй бцпуйщмЭнз кй брпфелеумбфйкЮ.- Убн рлбуйЭ ме Энбн релЬфз мьнп.</se>
  </para>
  <para id="16">
    <se lang="ara" variant_id="0">.Еде ЪнП гнбЗПЯжгд нКРЯСеїгд ЯЗд едЗЯ ИЗбжЮК ЗбгНПП 12 Эн гдКХЭ Зббнбї.ЪнП гнбЗП УЪнПЎ нЗ ЪТнТнбЮП ЯЗд гд ЗбггЯд Гд КЯжд.ЗбЮСЗБЙ ГЭЦб жбЯдЯ ЮбКнеЗ."ЗбВд "бнЪжП ЪбнЯн еРЗ Збнжг ИЗбЭСН ПЗЖгЗ.жбнЪжП ЪбнЯ еРЗ Збнжг ИЗбЭСН ПЗЖгЗГХИН бн НЭбЙЎ ГбнУ ЯРбЯї -.ШИЪЗ. бЪнП гнбЗПЯ жбЪжПКЯ Ебм ЗбИнК -гд ГУГбї -.ГЪСЭ Яб ФнБ Ъд ЗбНЭб. "ЕнЭ" ЯКИК бн -ГЭЪбК РбЯї -.бг КЫнИ ГУИжЪ гдР Гд ЫЗПСК -.бЯдЯ КЪСЭнд РбЯ.СИгЗ ЯдК КЮжбнд беЗ гЗРЗ КЯКИ.ГСУбК беЗ ЮЗЖгЙ ЗбЦнжЭЎ бРЗ КНСн гЪеЗ -.дЪгЎ УГЭЪб -ЯнЭ "ЕнЭ"ї МнПЙї -.НУдЗ -.ГНИЯ -."ГдЗ УГУКФнС "ЕнЭ -ее гЗї.ГНИЯ ГнЦЗ. бнбЙ УЪнПЙЎ ЪТнТн.ГСЗЯн бЗНЮЗ."ИнСПн" -ее гЗї -ГдК бЗ КНИнд "ЕнЭ"Ў ГбнУ ЯРбЯїКСнПнд ЗбгМЗПбЙ Гж ЕМЗИЙї.ЕМЗИЙ -.бЗ -бг бЗї -.ЗбВд КСнПнд Гд КМЗПбн -.ЕдеЗ КЪгб ИМП -.бнбЗ ждеЗСЗ -</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Hoжu иuti. Ako neжeљreжi, moћeљ otpjevati.DA OTPJEVAM? - Naravno!Kao љto su to radili momciiz "Western Uniona".Bill, tebi je roрendan!Tko se sjetio toga toиnou ponoж?Sretan roрendan, dragi.- Moglo je biti bolje.Sad reci da mi ћeliљsve najbolje.Ћelim ti sve najbolje.Priredit жeљ zabavu za mene?Naravno, u иast roрendanai povratka. Koga pozvati?To nije nikakva tajna.Znam sve o zabavi.Eve mi je pisala. - Je li?Pisala mi je svakog tjednaod kada sam otiљao,ali ti znaљ sve o tome,jer si joj rekla љto da piљe.Poslao sam joj listu gostiju,pa provjeri s njom. -Hoжu.Je li Eve dobro? - JE.VOLIM TE.- Provjerit жu sa Eve.I ja tebe volim! Laku noж,dragi. -Vidimo se.Birdie? - Da?</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">До скоро.Бърди.Ти не харесваш Ева, нали?Аргумент ли искаш или отговор?Отговор.- Не я харесвам.Защо не?- Сега искаш аргументи.Работи усърдно.- Денонощно.Вярна е и способна.- Като служител със само един клиент.Тя мисли само за мен,нали?Да, може да се каже,че мисли само за теб.Какво означава това?- Ще ти кажа.Тя сякаш те изучава.Сякаш си пиеса, книга или сценарий.Как ходиш, говориш, ядеш, мислиш...Това ме ласкае, Бърди.Няма нищо лошо в това.Добро утро. Какво мислитеза новия ми елегантен костюм?Отива ти повече, отколкото на мен.Не вярвам. Трябваше самода стесня и отпусна тук-там.Наистина ли не го искаш за себе си?- Да. Много е тийнейджърски за мен.Стига, не говори сякаш си стара дама.Трябва да тръгвам. Други поръчения?</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">Г»ґнЈ¬ѕНПсДЗР©№¤»бµДИЛТ»Сщ±И¶ыЅсМмКЗДгµДЙъИХЛ­јЗµГЈїЛ­»бФЪ12µгХыПтОТЧЈєШЈїЙъИХїмАЦЈ¬ЗЧ°®µДТ»µгіПТв¶јГ»УРЧЈДгЦоКВЛіРДЧЈДгЦоКВЛіРДДгОЄОТ°мБЛТ»ёцЙъИХ»б°ЙЈїµ±И»Ј¬ЙъИХ»бјжПґіѕОТ»бСыЗлЛ­ІОјУЈїХвТСѕ­І»КЗГШГЬБЛЈ¬Сз»бµДКВОТИ«ЦЄµАБЛЈ¬ПДНЮРґРЕёжЛЯОТБЛЛэёжЛЯДгБЛЈїОТАлїЄєуЛэГїЦЬ¶јРґРЕАґХвТ»µгДгУ¦ёГЦЄµАІЕ¶Ф»тРнКЗДгЅРЛэРґµДЧЬЦ®Ј¬ОТТСѕ­БРБЛТ»ХЕГыµҐёшЛэДгєНЛэМЦВЫТ»ПВ°ЙОТ»бµДПДНЮ»№єГ°ЙЈї»№єГОТ°®ДгОТ»бєНПДНЮМЦВЫµДКІГґЈїОТТІ°®ДгНн°ІЈ¬ЗЧ°®µДФЩјыБЛІ®µЩДгІ»ПІ»¶ПДНЮ°ЙДгТЄґр°ё»№КЗєНОТХщВЫЈї</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">Prosнm tм. To je pro dмti.Aќsi. Nenн to kaћdэ den a jб to chci slyљet.- A kdyћ to nechceљ шнct, mщћeљ to zazpнvat.- Zazpнvat?Jistм, jako to zpнvali chlapci od telegrafu.Bille...Ty mбљ dnes narozeniny.Kdo se ozval pшesnм o pщlnoci?Vљechno nejlepљн, lбsko.Podбnн mohlo bэt lepљн, ale шekla jsi to.A teп "hodnм љtмstн a zdravн".Hodnм љtмstн a zdravн.Budu mнt oslavu, ћe?- Samozшejmм. Narozenin a na pшivнtanou.- Koho mбm pozvat?- Jб uћ vљecko vнm. Eva mi psala.Pнљe kaћdэ tэden od tй doby, co jsem odjel.Nejspнљ jsi jн шekla, aby mi psala.- Poslal jsem seznam hostщ, tak se domluvte.- Dobшe.Jak se Evм daшн? Dobшe?- Dobшe.Miluju tм.- Jб se Evy zeptбm.Jб tм taky miluju. Dobrou noc, lбsko.Tak zatнm.</se>
    <se lang="dan" variant_id="5">Det er din fшdselsdag.Jeg elsker ogsе dig. Godnat, skat.Vi ses.Birdie.Du kan ikke lide Eve, vel?Vil du skжndes eller have et svar?- Et svar.- Nej.- Hvorfor?- Nu vil du skжndes.- Hun arbejder hеrdt.- Nat og dag.</se>
    <se lang="ell" variant_id="6">Эчщ дЯкйп?Бт рпэме ьфй укЭцфефбйгйб уЭнб, фЭлпт рЬнфщн.- Фй еннпеЯт?- Иб упх рщ.Нб...Уе мелефЬ.Лет кбй Юупхн Эсгп Ю вйвлЯп,Ю учЭдйп хрпдпмЮт.Фп ресрЬфзмЬ упх, фзн ЭкцсбуЮ упх...Ме кплбкеэей.Рпэ фп влЭрейт фп кбкь?КблзмЭсб. Рют убт цбЯнефбйфп кбйнпэсгйп мпх кпмшь уэнплп?Кплбкеэей еуЭнб кблэфесб брь мЭнб.ФЯрпфб ден Юфбн,фп мЬжешб лЯгп едю кй едю.- ЕЯуфе уЯгпхсз рщт ден фп чсейЬжеуфе?- Брьлхфб. ЕЯнбй рплэ небнйкь гйб мЭнб.МйлЬфе убн гсйЬ фюсб.Цеэгщ. ЧсейЬжеуфе фЯрпф' Ьллп?- Нб ерйуфсЭшпхме фп уенЬсйп.- Фп рЮсб.Фйт ерйфбгЭт гйб фзн ецпсЯб.Кй бхфЭт.Ден мрпсю нб укецфю фЯрпфбрпх нб Эчейт оечЬуей.Фзн дпхлейЬ мпх кЬнщ.Иб убт дщ ф' брьгехмб.Еэб?Мпх рбсЬггейлет фзлецщнйкЮ уэндеузме фпн Мрйл фб меуЬнхчфб?- ОЭчбуб нб убт фп рщ!- Нбй, чсхуь мпх фп оЭчбует.Змпхн вЭвбйз ьфй иб иЭлбфе нб фпх ехчзиеЯфе.ЕЯуфе фьуп брбучплзмЭнз.Иб убт фп Элегб бллЬ еЯчбфе вгей фп всЬдх.Иб ме рЮсе п эрнпт ьфбн гхсЯубфе.Нбй, вЭвбйб.Зфбн рплэ ехгенйкь ек мЭспхт упх.Ден иб мрпспэуб нб оечЬущ фб генЭилйб фпхк. УЬмрупн. Иб Юфбн бухгчюсзфп.Едю рпх фб лЭме,фпх Эуфейлб кй егю фзлегсЬцзмб.</se>
  </para>
  <para id="17">
    <se lang="ara" variant_id="0">...ЗдеЗ бЗ КЭЯС Эн ГНП ЫнСнГбнУК ен ЯРбЯїНУдЗЎ ПЪндЗ дЮжб ГдеЗ бЗ КЭЯС.ИГНП ЫнСЯЎ Ъбм ГнЙ НЗбгЗРЗ КЪдн ИРбЯї -.ГдЗ УГОИСЯ  ЯнЭ -...гЛб.гЛб ГдеЗ КПСУ ФОХнКЯгЛб жГдК ИЗбгУСНнЙЎ Гж Эн ЯКЗИ.Гж гМгжЪЙ ЗбгОШшШЗК КЭХнбнЙ...ЯнЭ КгФндЎ жККЯбгндЎ жКГЯбндЎ жКЭЯСнд.ГдЗ гКГЯПЙ ИГд РбЯ гЫСн.жбЗ нжМП ФнБ ОЗШЖ ИРбЯХИЗН ЗбОнС. НУдЗЎ гЗ СГнЯИИПбКн ЗбМПнПЙ ЗбСЗЖЪЙї.КИПж ГЭЦб ЪбнЯ ИЯЛнС  гд ФЯбеЗ ЪбннгЯд Гд ГКОнб. Яб гЗ нНКЗМ ЯЗд.нГОР ЗбЮбнб гд едЗ жнКСЯ ОЗСМЗ едЗЯеб ГдК гКГЯПЙ гд ГдЯ бЗ КСнПнд РбЯ ИдЭУЯї -.гКГЯПЙ КгЗгЗ. жМПКеЗ гЮЗУ УИЪЙ ЪФС ЗбгдЗУИ бн -!КЪЗбн ЗбВдЎ ЯгЗ бж ГдЯ ЯдК УнПЙ ЯИнСЙ УдГдЗ Эн ШСнЮн. еб едЗЯ Гн ФнБ ВОСї.РбЯ ЗбдХ бГОРе Ебм ЗбдЮЗИЙ -.Где ЪдПн -.жКбЯ ЗбХЯжЯ бСМб ЦСнИЙ ЗбПОб.едЗнИПж ИГддн бЗ ГУКШнЪ ЗбКЭЯнС ИФнБ.бг КЭЯСн Ие.РбЯ ФЫбн. ГСЗЯн жЮК ФСИ ЗбФЗнЕнЭ"ї""еб НМТКн гЯЗбгЙ  бн гЪ "ИнбЭн гдКХЭ Зббнб ИКжЮнК ЯЗбнЭжСднЗ ї.нЗ ЗбенЎ дУнК Гд ЕОИСЯ -.дЪгЎ ЪТнТКнЎ дУнКн Яб ФнБ Ъд РбЯ -.ЯдК гКГЯПЙ ИГдЯ КСнПндЎ Ъгб ЪнП гнбЗПеГдК ЯдК гФЫжбЙ МПЗ гДОСЗ. бнбЙ ГгУ.ЮХПК ЕОИЗСЯ ЮИб ОСжМЯ.ГЪКЮП Гддн ЯдК дЗЖгЙ ЪдПгЗ жХбК ббИнК.дЪгЎ ЯдК ГЩд."ЯЗд КЭЯнС гПСжУ гдЯ нЗ "ЕнЭ.ЪнП гнбЗП ЗбУнП "УЗгИУжд"Ў бЗ ГУКШнЪ дУнЗде.ГдК бд КЫЭСн бнЎЭн жЗЮЪ ЗбГгС.ГСУбК бе ИСЮнЙ ИдЭУн</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Odgovor. - Ne. - Zaљto ne?- Sad hoжeљ raspravu!Vrijedno radi. - Dan i noж.- Odana je i efikasna.Kao agent sa samo jednimklijentom.Misli samo na mene.Zar ne? - Recimo da mislisamo o tebi. -Kako to misliљ?Reжi жu ti.Kao da te prouиava.Kao da si kazaliљni komad,knjiga ili neki nacrt.Kako hodaљ, govoriљ, jedeљ,spavaљ, pjevaљ...To je laskavo i sigurna samda tu nema niљta loљe.Dobro jutro. Љto mislite o momelegantnom, novom kostimu?Tebi stoji mnogo bolje negomeni. -Mogu zamisliti.Samo sam ga malo prepravila.Sigurni ste da ga ne ћelite?Ne, previљe je mladenaиki zamene. -Kao da ste vi stari!Idem sada. Da li ste se sjetilijoљ neиega? -Vrati scenarij.Ponijela sam ga. - Odnesiиekove porezniku. -Tu su!Иini mi se da nema niиegaиega se ti veж nisi sjetila.To mi je posao. Vidimose u vrijeme za иaj.Eve, jesi li nekim sluиajemuputila poziv Billu,u moje ime, u ponoж pokalifornijskom vremenu?Boћe, zaboravila samvam reжi. -Da, draga.Bila sam sigurna da toћelite, poљto je bio njegovroрendan, a bili ste takozauzeti ovih dana.Htjela sam vam sinoжreжi prije vaљeg izlaska.Vjerojatno sam zaspala prijenego љto ste se vratili.To je bilo vrlo paћljivood tebe.Roрendan g. Sampsona?To ne mogu zaboraviti.Nikad mi ne biste oprostili.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">И чековете на данъчния.Вече са там.Явно не се сещам за нищо,за което не си помислила.Това ми е работата. До следобед.Ева? Да си поръчвала разговор с Билв полунощ калифорнийско време?Боже, забравих да ти кажа.- Да, мила, забравила си.Бях убедена, че искаш да му честитишрождения ден. Напоследък беше заета.Исках да ти кажа снощи,преди да излезеш с Ричард.Сигурно съм заспала,когато си се прибрала.Да, сигурно.Много досетливо от твоя страна, Ева.Как бих забравила рождения денна г-н Сампсън. Не би ми простила.Всъщност,аз самата му изпратих телеграма.Партито по случай рожденият дени завръщането на Бил е вече история.Но още преди да е започнало,надушвах бедствие във въздуха.Чувствах го, докато завършвахтоалета си за проклетото парти.Готова ли си?- Ципът ми е отворен.Дошли са още помощници?- Някакви актьори,облечени като прислужници и лакеи.Ти ли извика агенция "Уилям Морис"?Не е забавно. Актьорите са по-евтини.Как сме с храната?Доставчика се върна за ордьоврите.Воала.Научи много от френския вентрилог,нали?</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">ОЄКІГґЈїДгїЄКјТЄєНОТХщВЫЖрАґБЛЛэ№¤ЧчИПХжІ»ГЯІ»РЭЛэЦТРД№ў№ўЧцКВУЦУРР§ВКѕНПсЦ»УРТ»ГыОЇНРИЛµДѕ­јНИЛЛэµДРДЦРЦ»УРОТІ»КЗВрЈїѕНµ±ЧцЛэµДРДЦРЦ»УРДг°ЙДгХвѕд»°КЗКІГґТвЛјЈїХвГґЛµ°ЙЛэТ»Ц±ФЪСРѕїДг·В·рДгКЗТ»іцП·ѕзТ»±ѕКй»тА¶НјДгИзєОЧЯВ·ЎўМё»°іФ·№ЎўЛјїјєНЛЇѕхДЗСщЧцµДИ·єЬМЦПІ¶шЗТДЗСщЧцТІГ»КІГґІ»¶ФФз°ІОТХвјюёЯСЕµДРВТВИзєОЈїґ©ФЪДгЙнЙП±ИОТєПКК¶аБЛОТїЙТФПлПсЦ»РиТЄЙФОўРЮёДТ»ПВѕНєГБЛДгИ·¶ЁДгІ»ТЄБЛЈїµ±И»Ј¬ґ©ФЪОТЙнЙПМ«ДкЗбБЛїм±рХвГґЛµБЛДг°СЧФјєЛµіЙКЗАПёѕИЛБЛОТТЄіцГЕБЛ»№УРКІГґКВТЄ·ФёАµДВрЈїДЗ·ЭТЄёејю»№ёш№¤»бОТТСѕ­ДГБЛ»№УРДЗР©ё¶ЛщµГЛ°µДЦ§Ж±ФЪХв¶щїґАґДгТ»ЗРДг¶јґтµгєГБЛХвКЗОТ·ЦДЪµД№¤ЧчОзІиК±јдјыБЛПДНЮДгФшОЄОТФ¤ФјТ»НЁјУЦЭК±јдОзТ№µДµз»°ВрЈїМм°ЎЈ¬ОТНьБЛёжЛЯДгГ»ґнЈ¬ДгНьµГТ»ёЙ¶юѕ»ОТПаРЕДгТ»¶ЁєЬПлЧЈЛыЙъИХїмАЦїЙКЗХвјёМмДгХвГґГ¦ЧтНнДгєНАнІй·тёѕіцИҐЗ°Ј¬ОТґтЛгТЄёжЛЯДгОТПлДг»ШјТК±ОТТ»¶ЁКЗЛЇЧЕБЛОТПлКЗ°ЙПДНЮЈ¬ДгХжКЗМеМщИлОўЙЅЖХЙ­ПИЙъµДЙъИХОТФхГґДЬНьДШДгТ»¶ЁІ»»бФ­БВОТµД</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">Vy nemбte Evu rбda, ћe?Chcete hбdku nebo odpovмп?- Odpovмп.- Ne.- Proи ne?- Teп se chcete hбdat.- Tvrdм pracuje.- Ve dne v noci.- Je oddanб a schopnб.- Jako agentka s jednou klientkou.Myslн jen na mм,nebo ne?Шeknмme, ћe pшemэљlн jen o vбs.- Jak to myslнte?- Jб vбm to шeknu.Jako...Jako by vбs studovala.Jako byste byla hra, nebo kniha, nebo vэkres.Jak chodнte, mluvнte, jнte, myslнte...To je urиitм lichotivй.Na tom nenн nic љpatnйho.Dobrй rбno.Jak se vбm lнbн mщj novэ elegantnн kostэm?Vypadб na vбs mnohem lйpe,neћ vypadal na mnм.To si dokбћu pшedstavit.Staиilo ho troљku zabrat a jinde povolit.- Urиitм ho nechcete pro sebe?- Urиitм. Pro mм je moc mladistvэ.Mluvнte, jako byste byla starб dбma.Jб pщjdu. Je potшeba jeљtм nмco?- Odnйst ten scйnбш na Spolek.- Ten mбm.A љeky na daтovэ ъшad.Ty takй.Zdб se, ћe mм nemщћe napadnout nic,na co jste uћ nemyslela.To je moje prбce. Uvidнme se odpoledne.Evo?Neobjednala jste pro mм hovors Billem na pщlnoc kalifornskйho иasu?- Boћe, zapomnмla jsem vбm to шнct!- Ano, drahб, ъplnм jste na to zapomnмla.Myslela jsem, ћe byste mu urиitмchtмla zavolat, kdyћ mб narozeniny.Mмla jste v poslednн dobм tolik prбce. Chtмlajsem vбm to шнct vиera veиer, neћ jste odeљla.Kdyћ jste se vrбtila, uћ jsem asi spala.Nejspнљ ano. To bylo velmi pozornй, Evo.</se>
    <se lang="dan" variant_id="5">Hun tжnker kun pе mit bedste,gшr hun ikke?Lad os sige, at hun kun tжnker pе dig.- Hvad mener du?- Det skal jeg sige dig.Som om...Som om hun studerer dig.Som om du var et stykke eller en bogeller en bunke blеtryk.Hvordan du gеr, taler, spiser, tжnker...Det er meget smigrende.Det er der ikke noget galt i.Godmorgen. Hvad synes Iom mit elegante nye sжt?Det ser bedre ud pе dig,end det gjorde pе mig.Det kan jeg forestille mig.Det skulle syes ind her og lжgges ud der.- Er De sikker pе, De ikke vil have det?- Helt sikker. Det er for ungdommeligt.Som om De var en gammel dame.Jeg er pе vej ud. Er der ellers noget?- Det manuskript, der skal over til forbundet.- Jeg har det.Og de checks til skattevжsenet.Lige her.Jeg kan vist ikke finde pе noget,du ikke har tжnkt pе.Det er mitjob. Vi ses ved tetid.Eve?Bestilte du en opringningfra mig til Bill kl. 24 californisk tid?- Det glemte jeg at fortжlle Dem!- Ja, kжre, du glemte alt om det.Jeg var sikker pе,De ville ringe pе hans fшdselsdag.De har haft sе travlt. Jeg villehave sagt det i gеr, fшr De gik ud.Jeg sov, da De kom hjem.Ja, det gjorde du vist.Det var meget betжnksomt af dig, Eve.Jeg kunne aldrig glemme Mr Sampsonsfшdselsdag. De ville aldrig tilgive mig.Rent faktisk sе sendtejeg ham selv et telegram.</se>
    <se lang="ell" variant_id="6">Рсйн кбн бсчЯуей з гйпсфЮ,дйбйуиЬнизкб фзн кбфбуфспцЮ.Зфбн дедпмЭнз.Евсбже кбиют ефпймбжьмпхн.-Ефпймз?- ЕЯмбй оекпэмрщфз рЯущ.-Ецфбубн пй хрзсЭфет?-Зсибн кЬрпйпй фэрпйнфхмЭнпй хрзсЭфет.Рпэ фпхт всЮкет?Бу' ф' буфеЯб. Фпхт чсхупрлЮсщуб.Фй гЯнефбй ме фп цбгзфь?П мбйфс рЮге нб цЭсейфб hпrs d'пeuнres.Бойже п гЬллпт еггбуфсЯмхипт фб лецфЬ фпх.Пй гнюуейт фпх Юфбн цпвесЭт.П мрЬсмбн Эуфейле мЮнхмб.''ОЭсей з дйт ФуЬнйгк ьфй кбфЬ лЬиптден рбсЬггейле фжйн ейубгщгЮт?З мьнз лбнибумЭнз рбсбггелЯбЮфбн пй кблеумЭнпй.БскеЯ нб кбЯгпнфбй ьфбн фп кбфевЬжпхн.- Рпэ еЯнбй п Мрйл? Бсгзуе.- Гйб фй рсЬгмб?- Мзн рбсйуфЬнейт фз чбжЮ. Гйб фз гйпсфЮ.- Ден еЯмбй чбжЮ. Ечей Энб 20лерфп едю.Ден еЯнбй рбсЬоенп рпх ден Юсие нб...?П ейкпнплЮрфзт еЯре:''Мз у' брбучплеЯ, ме лЬипт цбкь...!''Мз уе дйбкьрфщ.З мЮрщт еЯнбй йуфпсЯб мьнп гйб рбйдйЬ?Упх фзн Эчщ рей.Фьфе рпх кпйфпэуб брь лЬипт цбкь.Бсгьфесб иб упх рщ фьфе рпх кпЯфбобкбфЬ лЬипт уфзн кбсдйЬ мйбт бгкйнЬсбт.- Бнхрпмпню.- КЬрпйб всбдйЬ гэсщ бр' фп фжЬкй.Иб кпйфЬоейт гйб фб hпrs d'пeuнres, Еэб?Фб оЭчбуе п мбйфс.Ден еЯче уфегнюуей з ерйкЬлхшз цбЯнефбй.БмЭущт.</se>
  </para>
  <para id="18">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЎНКм ЮИб Гд КИПГ ЗбНЭбЙ.нгЯддн Гд ГФг СЗЖНЙ ЯЗСЛЙ Эн ЗбМжЯдК ГЪСЭ РбЯ. бгУКе НКм ЗдКенК.гд ОбЪ гбЗИУн бКбЯ ЗбНЭбЙ ЗбгТЪМЙеб МеТКн гбЗИУЯ гЪЗї -.ЩеСн гЭКжН -гУЗЪПЙ ЕЦЗЭнЙ едЗї -...едЗЯ ИЪЦ ЗбФОХнЗК -.ЩеСК ИТн ЗбМжЗСн жЯИЗС ЗбОПг...еб ПЪжК жЯЗбЙ "жбнЗг гжСнУ"ї!ГдК бУК гЦНЯе. ЗбггЛбжд нЯбЭжд ГЮбгЗРЗ Ъд ЗбШЪЗгїЗбгКЪеП ЯЗд бЗ ИП Гд нЪжП.ббгФешнЗК!ГдЩСн едЗЯ.РбЯ ЗбЭСдУн ЗбгКЯбг гд ИШде ЪбгЯ ЗбЯЛнС.бг нЯд едЗЯ ФнБ бЗ нЪСЭе.едЗЯ СУЗбЙ гд ЪЗгб ЗбИЗСеб ЗбВдУЙ "КФЗдндМ" КЪСЭ ГдеЗ""ШбИК ФСЗИ Мнд гНбн ИЗбОШГїЗбФнБ ЗбжНнП ЗбРн ШбИКе.ИЗбОШГ еж ЗбЦнжЭЗдег бЗ нГИежд гЗ нФСИжд.гЗ ПЗг нУЯСег.Гнд "Инб"ї бЮП КГОС -гКГОС Ъбм гЗРЗї -.бЗ КТНг. ЗбНЭбЙ -.ГдЗ бЗ ГТНг ЗбгЯЗд. ЯЗд едЗ гдР 20 ПЮнЮЙ -НУдЗЎ ГЪКЮП ИЗбКГЯнП Где ФЗР.НКн Где бг нГКн ИЪП:ЮЗб ЗбгХжСНКн "Пн гнб"Ў бг нУКШнЪ СДнЙ Гн ФнБ"ИЗбдЩС ОбЗб ЗбдеЗнЙ ЗбОЗШЖЙ!" жеЯРЗ.бЗ ККСЯдн ГЮКб ЗбгЮХжПГж ГдеЗ бнУК ЮХЙ ббЯИЗСїбЮП УгЪКн РбЯ. дЩСК гд ОбЗб.ЗбдеЗнЙ ЗбОЗШЖЙ ббЯЗгнСЗЭЯСдн бГОИСЯ Ъд ЗбжЮК ЗбРн.СГнК Эне ЮбИ дИЗК ЗбОСФжЭ.ГСнП ЗбЗУКгЗЪ Збне -.Эн ббнбЙ ЛбМнЙ ЗгЗг ЗбгжЮП -Эн еРе ЗбГЛдЗБЎ еб КУКШнЪн ЦИШИжЭне ЗбгФенЗКЎ нЗ "ЕнЭ"ї.ЗбгКЪеП дУЗег.Ед бг КЯд ЗббгЪЙ МЭК Гж ФнБ.ИЗбШИЪ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Zabava u иast Billovog povratkaje bila noж za pamжenje.I prije nego je poиela moglasam osjetiti miris nesreжe.Znala sam. Osjetila sam jejoљ dok sam zavrљavalasa oblaиenjem za tuprokletu zabavu.Jesi li gotova? - Zakopиajmi gumbe otraga.Je li stigla dodatna posluga?- Okolo lutaju neki иudniljudi obuиeni kao konobarii konobarice. Koga si zvala?Agenciju Williama Morrisa?- Nije smijeљno. Glumce bihdobila za manje novca.A hrana? -Dostavljaи se moravratiti po predjelo.Onaj Francuz te mnogoиemu nauиio, zar ne?Nije postojalo niљta љtoon nije znao.Poruka od barmena, "Da ligрica Channing zna da je greљkomnaruиila domaжi dћin?" - Jedinosam goste greљkom naruиila.I oni su domaжi i nijeih briga љto piju.Bill kasni. - Kasni na љto?- Ne izmotavaj se. Na zabavu!Ne izmotavam se.On je ovdje veж 20 minuta.Иudno je љto nijedoљao gore.Kamerman je rekao, "Иakni De Mille nije mogao vidjetisa pogreљnog kraja, tako..."- Ne ћelim pokvaritikraj priиe, osim akonije za odrasle?Znaљ ono kad sam pogledaokroz pogreљan kraj kamere.Podsjeti me da ti ispriиamkad sam vidjela srce artiиoke.Voljela bih to иuti. - Jednesnjeћne noжi ispred vatre.Usput, hoжeљ li provjeritida li je stiglo predjelo, Eve?</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Има съобщение от бармана:"Г-жа Чанинг знае ли, че е поръчаламестен джин по погрешка"?Единствената ми погрешна поръчкаса гостите.Не им пука какво пият,щом ги гори отвътре.Къде е Бил? Закъснява.- Закъснява за какво?Не бъди глупава. За партито.- Не съм глупава. Тук е от 20 минути.Определено мисля, че е странно,че не е дошъл при мен.И операторът каза:"Спокойно. И Де Мил не би видял нищо,ако гледа от грешната страна!"Продължи.Или историята не е за възрастни?Знаеш я. Когато гледахот грешната страна на камерата.Напомни ми да ти разкажакак търсех ядката на един артишок.С радост ще я чуя.- Някоя снежна нощ пред камината.Ева, би ли проверилакакво става с ордьоврите?Доставчикът ги забравил.Нещо не било изсъхнало по тях.Разбира се.Явно партито ми ще е луксозно.Мислех, че ще закъснееш.- Е, аз съм почетният гост.Даже не знаех, че си вече тук.Срещнах Ева и тя ми каза,че се обличаш.Това никога не те е спирало преди.Искаше да научи за Холивуд.Изглеждаше заинтересована.Тя има много интереси.- Което е рядко качество в наши дни.Момиче с толкова редки качества.- Така изглежда.Доста често ги посочваш.Често изтъкваш многото й качества.Нейната вярност, умения, преданост,топлота, обич и младост.Толкова млада и почтена.</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">±И¶ыµДПґіѕЙъИХ»бАъК·РФµДТ»Т№Сз»б»№Г»їЄКјОТ±гТСёРКЬµЅЙЅУкУыАґ·зВъВҐОТФзѕНБПµЅ»бУРХвЦЦЅбѕЦОТФЪОЄХвіЎСз»б»»Ч°З°ѕНТСёРКЬµЅЧј±ёєГБЛГ»Јї±іЙПµДА­Бґ»№Г»А­РЎ°пКЦАґБЛГ»ЈїУРР©ИЛґт°зµДПсЕ®У¶єНДРЖНДгСыЗлБЛНюБ®ДЄИрЛ№ѕ­јН№«ЛѕµДИЛЈїТ»µг¶јІ»єГР¦Ј¬ОТїЙТФСыЗлёьГ»Ж·О¶µДСЭФ±Ј¬КіОпДШЈїѕЖПЇіР°мИЛТС»ШИҐДГїЄєГБЛЈЁ·ЁОДЈ©ДЗО»·Ё№ъИЛТ»¶ЁЅМБЛДгІ»ЙЩМмПВГ»УРЛыІ»ЦЄµАµДКВѕЖ±ЈЛµЗ®ДюРЎЅгЦЄµАЧФјєСЎґнБЛ±ѕ№ъµДЗЩѕЖВрЈїОТОЁТ»СЎґнµДѕНКЗЅсНнµДїНИЛїНИЛєНѕЖ¶јКЗАґГА№ъЦ»ТЄКЗѕЖЛыГЗ¶јІ»»бјЖЅПµД±И¶ыДШЈїЛыіЩµЅБЛКІГґіЩµЅБЛЈї±їЈ¬Сз»бОТЗеРСµГєЬЛыТСѕ­»ШАґ20·ЦЦУБЛХжЖж№ЦЈ¬Лыѕ№И»»№Г»Ў­ЙгУ°К¦Лµ±рµЈРДѕНБ¬ґуµјСЭµВГЧ¶ы¶јїґІ»јыЛщТФХвКЗµЪТ»ґОТІКЗЧоєуТ»ґО±рИГОТёшґт¶ПБЛХвКЗіЙИЛР¦»°ВрЈїДгМэ№эБЛОТХэЅІµЅОТЅ«ЙгУ°»ъИЎѕ°ЖчДГ·ґБЛїґХвµ№ИГОТПлЖрОТїґґ©Суј»ЦРРДµДКВОТєЬПлМэДЗКЗФЪТ»ёцґуС©·Ч·ЙµДТ№НнЈ¬µ±К±ОТГЗЧшФЪВЇ»рЕФ¶ФБЛЈ¬ПДНЮДгИҐїґїЄОёІЛАґБЛГ»іР°мИЛНьБЛґшАґїЙДЬКЗЗеЖб»№Г»ёЙ°Йµ±И»</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">Jб jsem mu sama poslala telegram.na uvнtanou... veиer, kterэ se zapнљe do dмjin.cнtila jsem ve vzduchu katastrofu.jsem se na ten zatracenэ veинrek oblйkala.- Jste hotovб?- Mбm rozepnutб zбda.- Uћ pшiљli pomocnнci?- Jsou tady osobyvystrojenй jako sluћebnй a lokajovй.Objednala jste je u Williama Morrise?To nenн vtip. Herci by stбli mнт. A co jнdlo?Museli se vrбtit pro hors пoeuvres.Ten francouzskэ bшichomluvecvбm dal dobrou љkolu.Ten umмl ъplnм vљechno.A barman mмl dotaz."Vн sleиna Channingovб,ћe omylem objednala domбcн dћin?"Omylem jsem objednala jenom hosty.Je jim jedno, co budou pнt,hlavnм kdyћ to bude ostrй.- Kde je Bill? Pшijde pozdм.- Kam pшijde pozdм?- Nebuпte natvrdlб. Na veинrek.- Jб nejsem natvrdlб. Uћ je tady 20 minut.Rozhodnм je zvlбљtnн, ћe ani nepшiљel nahoru...</se>
    <se lang="dan" variant_id="5">- Er du klar?- Min ryg er еben.- Har du brug for hjжlp?- Der er nogen folk,der er klжdt pе som tjenestepiger og butlere.Ringede du til William Morris-talentbureau?Du er ikke morsom.Skuespillere er billigere. Hvad med maden?Madleverandшrerne mеtte tagetilbage og hente hors d'oeuvrene.Den franske bugtaler lжrte dig en masse.Der var intet, han ikke vidste.Der er en besked fra bartenderen."Ved Miss Channing,at hun har bestilt gin ved en fejltagelse?"Det eneste, jeg har bestilt ved en fejltagelse,er gжsterne.De er ligeglade med, hvad de drikker,sе lжnge det brжnder.- Hvor er Bill? Han er sent pе den.- Sent pе den til hvad?- Vжr ikke fjoget. Festen.- Han har vжret her i 20 minutter.Jeg synes, det er mжrkeligt,han ikke er kommet op...Kameramanden sagde:"Selv De Mille kunne ikke se nogetved at se gennem den gale ende!" Sе...Lad mig ikke шdelжgge pointen.Eller er det en historie for voksne?Du har hшrt den. Jeg sе gennemden gale ende af kameraet.Mind mig om at fortжlle dig om dengang,jeg sе ind i hjertet pе en artiskok.- Det ville jeg gerne hшre om.- En snefyldt aften foran pejsen.Vil du hшre,hvordan det gеr med hors d'oeuvrene, Eve?Madleverandшren glemte dem.Lakken var ikke tшr eller noget i den stil.Selvfшlgelig.</se>
    <se lang="ell" variant_id="6">- Ньмйжб ьфй Ьсгзует.- ЕЯмбй п фймюменпт ерйукЭрфзт.Ден Юоесб кбн ьфй Юупхн едю.ВсЮкб фзн Еэб кбй мпх еЯре ьфй нфхньупхн.Бхфь ден уфЬизке емрьдйп уфп рбселиьн.Зиеле нб мЬией гйб фп Чьлхгпхнф.Фзт ендйЭцесбн фб рЬнфб...-Ечей рпллЬ ендйбцЭспнфб.- УрЬнйб рспуьнфб уфйт мЭсет мбт.- УрЬнйб кпрЭлб.-Ефуй цбЯнефбй.Бхфь ден лет плпЭнб?Фьуб рспуьнфб!БцпуйщмЭнз, брпфелеумбфйкЮ,жеуфЮ, кбй фьуп нЭб.Фьуп нЭб кбй фьуп ьмпсцз.Ден рйуфеэщ бхфЬ рпх Ькпхщ.Мпньлпгпт фзт кблЮт рблбйЬт ерпчЮт.МрпсеЯ нб фп Эчейт рбсбвлЭшейбллЬ ден бнЮкщ уфзн кблЮ рблбйЬ ерпчЮ.РЬнфб хрпуфЮсйжб ьфй ден Юупхн рбспэубьфбн рхспвьлзубн фп ЛЯнкплн.- Ден еЯнбй буфеЯп бхфь.- Кбй вЭвбйб еЯнбй.З ьлз хрьиеуз ден еЯнбйрбсЬ Энб мегЬлп буфеЯп.Еуэ кй Эммпнз йдЭбгйб фзн злйкЯб упх.ФЭфпйб жЮлйб гйбфЯ Экбфуб 10 лерфЬме Энб иебфсьрлзкфп рбйдЯ!- 20!- 30 лерфЬ, 40 лерфЬ. Фй Эгйне?Иебфсьрлзкфз? ЕЯнбй небсЮ ме рспуьнфб.Кй Эчщ вбсеиеЯкбй фз небсЮ, кбй фб рспуьнфб фзт.Ме мелефЬ лет кбй Юмпхн Эсгп Ю учЭдйп.Фп ресрЬфзмЬ мпх, фп укерфйкь,фзн ЭкцсбуЮ мпх.Уе рспувЬллей Энб рбйдЯрпх иЭлей нб мпйЬуей уфп йдбнйкь фпх?Мзн фз лет рбйдЯ.ФхчбЯней нб хрЬсчпхнухгкексймЭнет брьшейт фзт жщЮт мпхгйб фйт прпЯет иб Юиелбнб фзсЮущ брпклейуфйкьфзфб.- Гйб рбсЬдейгмб?- Гйб рбсЬдейгмб, еуЭнб.Щсб гйб фзн бфЬкб мпх нбуе кбизухчЬущ уфзн бгкблйЬ мпхмб ден рськейфбй. ЕЯмбй ихмщмЭнпт.-Енпчпт!- Фсельт!ЦзмЯжеубй гйб псйумЭнб чбсбкфзсйуфйкЬ.Уе лбфсеэщ гйб псйумЭнб брь бхфЬ.Ден хрплпгЯжщ фб хрьлпйрб.Брпфелпэн мЭспт фпх еопрлйумпэ упхгйб ерйвЯщуз уфп ''ресйвЬллпн мбт''.</se>
  </para>
  <para id="19">
    <se lang="ara" variant_id="0">.ЕЪКЮПК ГдЯ УжЭ ККГОС -!НУдЗЎ ГдЗ ЦнЭ ФСЭ -.бг КЯд бПн ЭЯСЙЎ ЗдЯ НКн гжМжП едЗМСнК Ебм "ЕнЭ" жЮЗбК бн.ГдЯ ЯдКн КСКПнд гбЗИУЯ.жеРЗ бг нХПЯ гд ЮИбжЮЗбК ЕдеЗ КСнП Гд КЪСЭ Ъд...ежбнжжПЎ ЗдеЗ КИПж геКгЙ.ЕдеЗ ЭКЗЙ бПнеЗ ЗбЪПнП гд ЗбгХЗбН -.ЕдеЗ джЪнЙ дЗПСЙ МПЗ еРе ГнЗг -.ЭКЗЙ беЗ ЗбЪПнП гд ЗбХЭЗК ЗбдЗПСЙ -.бРЗ КИПж ЯРбЯ -.бРЗ ЮП ГФСК бРбЯ Эн ГЫбИ ЗбГНнЗд!ЗбЪПнП гд ЗбджЪнЗК Эн ЗбЫЗбИжбЗЖеЗЎ жЯЭЗБКеЗЎ жКЭЗднеЗЎ жПЭЖеЗжгжПКеЗЎ жХЫнСЙ МПЗ.ЯРбЯ ХЫнСЙ жИЗбКЗбн МгнбЙ.ГдЗ бЗ ЗХПЮ ЗдЯ КЛнСнд еРЗ ЗбГгСеРЗ нИПж жЯГде ФнБ гд.гУСНнЗК "ЯбЗнП ЭнКФ" ЗбЮПнгЙЎЯбЗнП ЭнКФ"Ў жЕд ЯдК бЗ КЪКЮП РбЯ"!ЯЗд МнПЗ ЮИб ГнЗгнГдЯСК ПЗЖгЗ ГУШжСЙ ГдЯ ЯдК ЕИдЙ."ЗбЪг ЗбГгСнЯнЙ бнбЙ гЮКб "бндЯжбд.бЗ ГЪКЮП Зд еРЗ гЦНЯ -!ИЗбШИЪ Еде ЯРбЯ -еРЗ ГгС гЦНЯ ббЫЗнЙ!Ъд Гн ФнБ ВОСГКЪСЭнд гЗРЗ ГФЪС.Ъд еЗМУ ЪгСЯжЗбПОжб Эн еРе ЗбЫнСЙ ЗбРЗЖПЙ бГддн.ГгЦнК ЪФС ПЮЗЖЮ гЪ гСНбЙ КГПнИ ЯЗбШЭб!20 -Гж 30 ПЮнЮЙ ж40 ПЮнЮЙ. гЗРЗ НПЛї -гСНбЙ КГПнИ! бЗдеЗ ФЗИЙ.ХЫнСЙ РЗК ХЭЗКжГдЗ УЖгК гд ЯбЗегЗ!ЗбФЗИшЙЗбХЫнСЙ жХЭЗКеЗ!жПСЗУКеЗ бн ЯГдн гУСНнЙ Гж гОШШЗ!жЯнЭ ЗгФнЎ жГКЯбгЎ жГЭЯС жГгЛбЎ жЗдЗгЯнЭ нгЯдЯ Гд КдТЪМн гд ШЭбЙКНЗжб Гд КЯжд гЛЗбнЙ гЛбеЗї!КжЮЭ Ъд ЮжбЯ ИГдеЗ ШЭбЙЯгЗ НПЛ РбЯЎ едЗЯ...МжЗдИ гЪндЙ гд НнЗКнббКн ГжП Гд ГНЗЭЩ ЪбнеЗ....жНПКн жНЮн ЗбОЗХ жЗбЗгКнЗТЗКЪбм УИнб ЗбгЛЗбЎ гЗ енї -.Ъбм УИнб ЗбгЛЗбЎ ГдК -еРЗ дгжРМн бГОРЯ.Инд РСЗЪн жГШгЖдЯбЯд бд ГРеИ ЪдЯ. ГдЗ гМджд МПЗ!гРдИ -!гМджд -ЎедЗЯ ггнТЗК гЪндЙ бЗдЯ гФежСЙ.Ъбм ОФИЙ ЗбгУСН жОЗСМеЗ.ГНИЯ бИЪЦ ЗбГгжС жИЗбСЫг гд ЗбВОСнд.бг ГКСЯ ГжбЖЯ ГХИН гег МПЗЗдег МТБ гд гЪПЗКЯ ббЭжТ."ИгЗ нУгм ИЬ "ИнЖКдЗ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Izgleda da жe ovo biti vrlootmjena zabava.Mislila sam da жeљ zakasniti.- Zar nisam poиasni gost?Nisam imala pojma da si tu.- Uz put sam sreo Evei rekla mi je da se oblaиiљ.- To te nikad prije nije sprijeиilo.Poиeli smo priиati. Htjelaje znati sve o Hollywoodu.Zvuиala je zainteresirano...- Zanimaju je mnoge stvari.Priliиno rijetka vrlina u ovovrijeme. -Ima mnogo rijetkihvrlina. - Tako izgeda.To tako иesto istiиeљ!Toliko vrlina!Njena odanost, efikasnost,privrћenost, toplina,osjeжajnost, a tako je mlada.Tako mlada i lijepa!Ne mogu vjerovatida ovo izmiљljaљ.Zvuиi kao neљto iz stareClyde Fitchove drame.Clyde Fitch, kao љto znaљ,glumio je puno prije mene.Uvijek sam poricao legenduda si glumila one noжikad je Lincoln bio ubijen.- Mislim da to nije smijeљno!Naravno da je smijeљno! Niљtadrugo ne moћe biti.Dobro znaљ љto mislimo tvojoj opsesiji godinama,a sad i ovaj glupi pokuљajljubomore, jer sam proveodeset minuta sa djetetomopsjednutim kazaliљtem.Dvadeset! - 30, 40, pa љto?- Kazaliљtem opsjednuto dijete?Ona je mlada dama sa mnogovrlina! -Dosta mi je te mladedame i njenih vrlina!Prouиava me kao da samkazaliљni komad ili nacrt.Kako hodam, govorim,mislim, glumim, spavam!- Kako se moћeљ ljutitina dijete koje se trudi daљto viљe liиi svom idolu?Prekini je zvati "dijete"!Postoje odreрeni dijelovimog ћivota,na koje ћelim zadrћatiiskljuиivo pravo i privilegije.Љto na primjer?- Na primjer, ti!Sada je na mene red da tezagrlim i razuvjerim,ali neжu, jer sam previљebijesan! -Kriv! - Bijesan!Duљo, po izvjesnim osobinama sipoznata i na sceni i van nje.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Звучиш като в стара пиесана Клайд Фич.Макар да не мислиш така,Фич е живял доста преди времето ми.Винаги съм отричал мита, че си игралав "Американски братовчед",когато са стреляли по Линкълн.- Не е забавно.Разбира се, че е.По-забавно е от всичко друго.Знаеш мнението миза комплекса ти от старостта.Правиш сцена на ревност, защото бях10 мин. с увлечено по сцената момиче?20!- 30, 40 минути. Какво от това?Тя е млада дама с много качества.Писна ми от младата дамаи качествата й!Изучава месякаш съм пиеса или сценарий.Как ходя, говоря, мисля, играя, спя.Как можеш да се обиждаш на дете,искащо да е като идеала си?Престани да я наричаш дете!Имам право да заявя едноличнии изключителни права и привилегии,за определени аспекти от живота си.Какви например?- Например теб.Това ми подсказва да те прегърнаи да ти вдъхна увереност.Но няма. Твърде ядосан съм.- Виновен си!Имаш определени качества, с коитоимаш успех на сцената и извън нея.Някои харесвам, други ме дразнят,но не им отдавам голямо значение.Те са част от уменията ти за справянес така нареченото "обкръжение".Искаш зъбите ти да са остри, добре.Но няма да позволя да ги точишна мен или на Ева.Ами нейните зъби?- Още не са й поникнали, знаеш го!Не ми харесва когато съдиш,едно пълно с идеали и мечти дете,по кръчмарските, безумни стандартина мегаломанското ни общество.В мое присъствие, всяка дума,поглед, мисъл и идея на Ева,показва само обожание към теби щастие, че се обичаме.Ревността и намеците ти, са проявана параноя, и трябва да се засрамиш.Край, записвай. Какво става после?Измъквам ли се от змийското гнездо?Г-це Чанинг?</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">ОТТФОЄДг»біЩµЅОТїЙКЗХвіЎКў»бµДЦчИЛ°ЎОТёщ±ѕ»№І»ЦЄµАДг»ШАґБЛОТЙПВҐК±УцјыПДНЮЛэёжЛЯОТДгХэФЪ»»Ч°Ц®З°ХвЦЦКВКЗІ»»бИГДгНЈПВЅЕІЅµДОТГЗїЄКјБДБЛЖрАґЈ¬ЛэПл¶аБЛЅвєГАіОлЈ¬ЛэЛЖєх·ЗіЈёРРЛИ¤ХвёцЕ®єўЧУµДРЛИ¤їЙХж¶аХвЦЦЕ®єўТСѕ­І»¶аБЛТ»ёцУµУРИзґЛ¶аПЎУРМШЦКµДЕ®єўЧУЛэЛЖєхКЗХвР©»°ДгіЈ№ТФЪЧм±ЯДгАПКЗЛµЛэУµУРРн¶аМШЦКЛэµДЦТіПЎўР§ВКЎў·оПЧЎўИИЗй»№УРИзґЛДкЗбИзґЛДкЗбГІГАХжІ»ёТПаРЕДг»бЛµіцХвЦЦ»°ДгХв·¬»°ѕНПсКЗіцЧФїЛАіµВ·ЖЖжЛщРґµДДЦѕзТ»СщїЛАіµВ·ЖЖжЈ¬ѕЎ№ЬДгїЙДЬІ»ХвГґИПОЄµ«ЛыµДДкґъ±ИОТ»№ФзОТТ»Ц±І»ПаРЕБЦїПУцґМДЗТ»НнДгХэФЪСЭіцЎ°ГА№ъ±нёзЎ±ХвР¦»°Т»µг¶јІ»єГР¦µ±И»єГР¦ХвјтЦ±КЗМ«їЙР¦БЛЦЄµАОТ¶ФДгТтОТГЗКЗАПЙЩЕд¶шТЙЙсТЙ№нПЦФЪУЦОЄБЛОТєНТ»ёцГОПліЙОЄСЭФ±µДРЎЕ®єўМёБЛК®·ЦЦУѕНґЧРФґу·ўУРєОёРПлВрЈї20·ЦЦУ30·ЦЦУЈ¬40·ЦЦУЈ¬УРєОІо±рЈїТ»ёцГОПліЙОЄСЭФ±µДЕ®єўЧУДкЗбУЦУµУРРн¶аМШЦКОТКЬ№»БЛЛэјИДкЗбУЦУµУРРн¶аМШЦК°СОТµ±іЙП·ѕз»тА¶НјТ»СщСРѕїСРѕїОТИзєОЧЯВ·ЎўМё»°ЛјїјЎўСЭП·єНЛЇѕхДгФхДЬТтТ»ёцєўЧУѕЎЖдЛщДЬПтЛэµДЕјПсїґЖл¶ш·ўЕ­Јї±рФЩіЖЛэєўЧУІ»РТµДКЗОТПЈНыОТЙъГьЦРµДДіР©¶«ОчОТДЬ№»¶АЧФУµУР±И·ЅЛµЈї±И·ЅЛµЎ­ДгОТЦЄµАДгФЪ°µКѕОТЅ«ДгУµИл»іАп°ІОїДгµ«ОТІўІ»ґтЛгХвГґЧцТтОЄОТМ«ЙъЖшБЛКЗЧп¶сёР°ЙЙъЖшЗЧ°®µДЈ¬Д»З°єНД»єуµДДгУРРн¶аИЛѕЎЅФЦЄµДМШЦКЖдЦРУРОТПІ»¶µДТІУРОТМЦСбµДОТІ»¶ПіўКФ±рИГЛьГЗУ°ПмОТ</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">"Ani De Millenic nevidмl opaиnэm koncem!" Takћe...Nezkaz kvщli mм pointu.Nebo to nenн pro dospмlй?Uћ jsi to slyљela. Jak jsemse dнval do kamery opaиnэm koncem.Nechte si nмkdy povнdat,jak jб jsem se dнvala do srdce artyиoku.- Moc rбda si to poslechnu.- Nмkdy za mrazivй noci u krbu.Mщћete zatнmzkontrolovat hors пoeuvres, Evo?Zapomnмli na nм. Nebyl suchэ lak иi co.Samozшejmм.Zdб se, ћe to bude honosnэ veинrek.- Myslela jsem, ћe pшijdeљ pozdм.- Jsem иestnэ host.Vщbec jsem nevмdмla, ћe jsi tady.Narazil jsem na Evua ta mi шekla, ћe se oblйkбљ.To ti dшнv nikdy nevadilo.Ptala se na Hollywood.Zdбlo se, ћe ji to tolik zajнmб...- Zajнmб ji spousta vмcн.- To se dnes zшнdka vidн.- Dмvиe tolika vzбcnэch pшednostн.- Vypadб to tak.Jak ty иasto zdщrazтujeљ.Tolik pшednostн tak иasto.Jejн vмrnost, schopnost, oddanost,srdeиnost a laskavost, a takovй mlбdн.Tak mladб a tak иistб.Proи si tolik vymэљlнљ?Je to jako ze starй hry Clyda Fitche.Za Clydea Fitche, pшestoћe ti to taknepшipadб, jsem jб na scйnм jeљtм nebyla.bratrбnkovi,  kdyћ zastшelili Lincolna.- To vщbec nenн legraиnн.- Ale je.Tohle je celй pшнliљ k smнchu, aby nebylo.Vнљ, co si myslнm o tvй posedlosti vмkem.A zбchvat ћбrlivosti jen proto, ћe mluvнm10 minut s dмvиetem zblбznмnэm do divadla.- 20!- 30 minut, 40 minut. Co je na tom?Zblбznмnб do divadla.Je to mladб dбma шady pшednostн.A jб mбm po krktй mladй dбmy i jejнch pшednostн.</se>
    <se lang="dan" variant_id="5">- Jeg troede, du ville komme for sent.- Jeg er жresgжsten.Jeg anede ikke, du var her.Jeg mшdte Eve, og hun sagde,du klжdte dig pе.Det har aldrig standset dig fшr.Hun ville hшre om Hollywood.Hun virkede sе interesseret...- Hun er en pige med mange interesser.- Det et sjжldent fortrin nu om stunder.- En pige med sе mange sjжldne fortrin.- Det lader hun til at vжre.Det har du ofte understreget.Sе mange fortrin, sе ofte.Hendes trofasthed, effektivitet,varme og hengivenhed og sе ung.Sе ung og yndig.Tжnk at du forestiller dig det.Det lyder som noget fraet gammelt Clyde Fitch-stykke.Clyde Fitch, selv om du ikke tror det,var lжnge fшr min tid.- Jeg synes ikke, det er morsomt.- Selvfшlgelig er det det.Det er for komisk til at vжre andet.Du ved, hvordan jeg hardet med din aldersbesжttelse.Og at du bliver sе jaloux, fordi jegi ti minutter taler med en teatergal pige.- 20!- 30 minutter, 40 minutter. Og hvad sе?Teatergal. Hun er en ung dame med fortrin.Jeg er dшdtrжt af bеdeden unge dame og hendes fortrin.Studerer mig som varjeget stykke eller et blеtryk.Hvordan jeg gеr, taler,tжnker, agerer, sover.Hvordan kan du blive gal pе et barn,der prшver at vжre som sit ideal?Hold op med at kalde hende et barn.Der er faktisk nogle sider af mit liv,til hvilke jeg alene harde eksklusive rettigheder og privilegier.- For eksempel hvad?- For eksempel dig.Er det mit stikord til at tage digi mine arme og berolige dig?Men jeg gшr det ikke. Jeg er for vred.- Skyldig!- Vred!Der er visse personlighedstrжk,du er kendt for, bеde pе- og vжk fra scenen.Jeg elsker dig pе trods af nogle af dem.Jeg har ikke tillagt dem stor betydning.</se>
    <se lang="ell" variant_id="6">Пчй ьмщт ерЬнщ мпхкбй пэфе ерЬнщ уфзн Еэб.- Кбй фб дйкЬ фзт дьнфйб? Пй кхньдпнфет?- Ден вгЮкбн бкьмб!РбЯснейт Энб пнейспрбсмЭнп рбйдЯкбй фп мефсЬтвЬуей фщн дйецибсмЭнщн бойюн мйбтмегблпмбнпэт кпйнщнЯбт, ден фп ерйфсЭрщ!РпфЭ фзт з Еэб ЧЬсйгкфпнден мпх Эчей екдзлюуей ме льгйб Ю укЭшзфЯрпфб екфьт брь фз лбфсеЯб фзт гйб уЭнбкбй фз чбсЬ фзт гйб фп деумь мбт.Нб хрбйнЯууеубй дйбцпсефйкЬбрпдейкнэей рбсбнпйкЮ ухмресйцпсЬ.Фй гЯнефе уфз ухнЭчейб фзт фбйнЯбт?Ме фбЯжефе уфб лйпнфЬсйб?Дйт ФуЬнйгк?Фб hпrs d'пeuнres Эцфбубн.МЮрщт иЭлефе фЯрпфе Ьллп?Иб Юиелб Энб мбсфЯнй, рплэ озсь.РЬщ егю.- Еуэ фй иб рЬсейт?-Енб мйлкуЭйк?Енб мбсфЯнй, рплэ озсь, убт рбсбкблю.- З гйпсфЮ гЯнефбй уфп иещсеЯп.- Гейб упх, Мрйл.- Гейб убт, кб СЯнфубснфт.- Фй кЬнейт чсхуь мпх?КблзурЭсб ке СЯнфубснфт, ке ЦЬмрйбн.- Нб рЬсщ фп рблфь убт?- Фп рзгбЯнщ егю ерЬнщ.- Убт рбсбкблю.- Ехчбсйуфю.- Гейб.- Гейб, МЬсгкп.- Фп урЯфй деЯчней хрЭспчп.- Мпх бсЭуей з Еэб.Ечей Энб чЬсйумб гблЮнйбт ехгЭнейбт.Мефбоэ фьущн Ьллщн ехгенейюн.РспчщсЬме?- ЧЬсзкб фьуп рпх цйлпоенеЯт фзн Еэб.- ЧЬсзкб рпх чЬсзкет.Ден реснЬт гйб цйлбнисщрйкь Ядсхмб.З небсЮ Эвгбле фб ЭопдЬ фзт.Ерйксбфпэуе бкбфбуфбуЯбуфйт ухнбнбуфспцЭт упх.Фп мбгбжЯ ден еЯче кбиьлпх фЬоз.- РблбйпрщлеЯп Юфбн з МЬсгкп.- Лпгйуфйкь гсбцеЯп кбфЬнфзуб.Плб фб вйвлЯб уе фЬоз, е, Мбо?ДемЭнб ме ьмпсцб цйпгкЬкйб.Бкьмб кбй нб рЭибйнб дениб рспкблпэуб уэгчхуз уе кбнЭнб.- Фй лет, Мбо?- Фй нб рщ?</se>
  </para>
  <para id="20">
    <se lang="ara" variant_id="0">жбЯдн бд КЯжд бн."ЕМЪбеЗ НЗПЙ бн Ў Гж Ъбм "ЕнЭгЗРЗ Ъд ГУдЗдеЗї ГднЗИеЗї -!ЕдеЗ бг КЮШЪег НКм ЗбВд жГдК КЪСЭ РбЯ -бРЗ ЪдПгЗ КИПГн ИЗбНЯг...Ъбм ШЭбЙ НЗбгЙ РЗК Ънжд гЛЗбнеИЫСЭЙ ЗбНЗдЙЎ "ИдТнПСнд" ИгЪЗннС!МгЪнЙ гМЗднд ЗбЪЩгЙЎ жбд КЯжд ЪдПнЎЕнЭ еЗСндЫКжд" бг нЯд бПнеЗ ИЯбгЙ"...Гж дЩСЙ Гж ЭЯС Гж ЗЮКСЗНгЗ нФнС бн ИГн ФнБ гЗ ЪПЗ ЗбЕЪМЗИ...!ИЗбдУИЙ бЯн жУЪЗПКдЗ Эн ЗбНИбКЪбд ФнБ ВОС бнУК ЫнСЙ ИЗбдУИЙ бн ЕдгЗ.КЩд ИЪПг ЗбЕУКЮСЗС ЗбРн нМИ Гд КОМбнд гдеЮХ! ШИЗЪКе! гЗРЗ УнНПЛ Эн ЗббЭЙ ЗбКЗбнеїеб ГдУНИ ЮИЗбЙ НЭС ЗбГЭЪмїВдУЙ "КФЗдндМ"ї.Ед ЗбгФенЗК едЗеб едЗЯ Гн ФнБ ВОС нгЯд Гд ГЭЪбеї.ФЯСЗ бЯЎ нЗ "ЕнЭ" . ГдЗ ГСнП гЗСКнднЎ МЗЭ МПЗ.УГНЦСе бЯгЗРЗ КСнПнд Гд КГОРнї -гОЭжЮ ЗбНбнИї -.гЗСКнднЎ МЗЭ МПЗЎ гд ЭЦбЯ.ЗбНЭб ИЗбШЗИЮ ЗбЗжб -."гСНИЗЎ "Инб -."гСНИЗЎ УнПЙ "СнКФЗСПТ -ЯнЭ НЗбЯЎ нЗ ЪТнТКнї -."гУЗБ ЗбОнСЎ УнП "СнКФЗСПТ". жУнП "ЭЗИнЗдеб КУгНн бн ИгЪШЭЯї -.УГНЭЩе бЯн -.гд ЭЦбЯ -.ФЯСЗ бЯ -.гСНИЗ -!"гСНИЗЎ "гЗСМж -.нИПж гдТбЗ СЗЖЪЗ -.ГдЗ ГНИ КбЯ ЗбЭКЗЙ -.КбЯ ЗбджЪнЙ гд ЗбСЮЙ ЗбеЗПЖЙ.гд Инд ЗбЯЛнС гд ЗбХЭЗК ЗбеЗПЖЙеб нгЯддЗї."МЪбКндн Эн ЫЗнЙ ЗбУЪЗПЙ ИКЪндЯ "ЕнЭ -.ГдЗ УЪнПЙ МПЗ.. ИГдЯ СЗЦнЙ -ГдК бг КЪгб КУжнЙ ббгдТб.ИЗбЦИШ. ЯУИ ЗбШЭб ШСнЮеЗЯЗд бПнЯ ЮЗЖгЙ гОКбШе.ЪдПгЗ ЗУКНжТК ен Ъбне.жЦЪ ЗбИЦЗЖЪ Эн МгнЪ ГдНЗБ ЗбгНб.ГдК ОбШК "гЗСМж" гЪ ОгУЙ жЪФСЙ -."ЗМЪбеЗ "ИнСМПжЭ МжПгЗд -Яб ФнБ Ъбм СЭе ЗбХНнНЎ нЗ "гЗЯУ"ї.Кг СИШ Яб ФнБ ИЗбГФСШЙ ЗбХЫнСЙ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">One prve su mi postale vrlovaћne. Dio su tvoje opremeza preћivljavanje, u onome љtose duhovito naziva okolinom.Moraљ oљtriti zube, u redu,ali neжu da ih oљtriљ na meni.Ni na Eve! - Љto je s njenimzubima i kandћama?Eve ih joљ nije ni pustila,a ti to dobro znaљ!Neжu dopustiti da sudiљ djetetu,obuzetom idealima i snovima,po barskim standardima ovogmegalomanskog druљtva,Eve nije nikad rjeиju, pogledom,miљlju, ili nekim prijedlogom,dala do znanja da prema tebigaji bilo љto osim divljenjai sreжe љto se volimo. Sumnjeda je to neљto drugo,meni ukazuje na ljubomorui paranoiиnu nesigurnostkoje bi se trebala stidjeti!- Rez! Љto dalje?Uz vrisku me odvode u jamusa zmijama? -Gрice Channing?Predjelo je stiglo. Moguli joљ neљto napraviti?Hvala, Eve. Htjela bih martini.- Ja жu ga donijeti.Љto vi ћelite? - Milkshake.- Martini, molim.Zabava je na prvom katu.- Zdravo, Bill.Pozdrav, gрo Richards. - Kako si,draga? -Dobra veиer,g. Richards. G. Fabian.- Zdravo, Eve.Mogu li uzeti vaљu bundu?- Odnijet жu je gore. - Molim vas.Pozdrav svima. - Zdravo, Margo.- Salon divno izgleda. -Hvala.Sviрa mi se ta djevojka,ima nenametljivu uиtivost.Uz sve ostale nenametljivevrline. Hoжemo li?Niљta me nije tako usreжilokao to љto si primila Eve.Sretna sam љto si sretna.- Nepravedna si.Domaжinstvo ti je bilo u neredu,djevojka se dobro snaљla.Kad je preuzela posao stvarisu bile posvuda razbacane.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Благодаря, Ева.Искам мартини, много сухо.Аз ще го донеса.А ти какво искаш?- Млечен шейк?Мартини, много сухо, благодаря.Партито е на първия етаж.- Здравей, Бил.Здравейте, г-жо Ричардс.- Здравей, мила.Добър ден, г-н Ричардс. Г-н Фейбиан.Да взема палтото ви?- Аз ще го кача горе.Моля ви.- Благодаря.Здравейте.- Здравей, Марго.Къщата ти е прелестна.- Харесвам това момиче.Тази нейна ненатрапчива любезност.Сред многото й ненатрапчиви качества.Заповядайте.Много съм щастлива, че прие Ева.- Радостта ти радва и мен.Домакинството ти не бе съвсем наред.Детето не яде даром хляба си.Описите бяха объркани преди да дойде.Стоките ти бяха из целия магазин.Бъркаш Марго с някой евтин магазин.- Направи го като в Бергдорф.Всичко е на правилния рафти е привързано с лентички.Мога да умра на моментаи няма да има разстроени.Ами ти, Макс?- Какво аз?Предполагам, че ще умреш.Как са описите ти?Не възнамерявам да умирам.Дори от жега.Доста зловещ разговор.Благодаря.- Моля.Макс!Фифи."Хлапето" ще слезе след малко, освенако не искаш да й занесеш питието.Мога да й дам ново...Карън, като от портрет на Гибсън си.Атмосферата е в духа на Макбет.Нещо случило ли се е?- За какво говори?За Макбет.- Виждали сме те такава и преди.Приключила ли си или сега започваш?</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">Дг±ШРл±ЈіЦіЭјвЙаАыЈїРРµ«ОТІ»»бИГЧФјє»тПДНЮіЙОЄДгµДОюЙьХЯЛэµДСАіЭДШЈїЛэµД¶ѕСАДШЈїЛэ»№Г»їЄКјДҐЈ¬ХвТ»µгДгКЗЦЄµАµДЛщТФµ±ДгїЄКјТФХвёцёЎ»ЄКАЅзµД±кЧјАґЖА¶ПХвёцідВъАнПлµДєўЧУК±ОТКЗІ»»бЅУКЬµДПДНЮєХБй¶ЩґУОґТФУпСФ»тСЫЙсµИ°µКѕ№эОТКІГґіэБЛПтОТ±нґпЛэКЗ¶аГґіз°ЭДгј°їґµЅОТГЗПа°®ЛэКЗ¶аГґёЯРЛЦ®НвОТИПОЄДгµДОЮАнИЎДЦІўІ»КЗіФґЧµД±нПЦЈ¬Ц»±нПЦіцДгј«¶ИИ±·¦°ІИ«ёРЈ¬ДгёГёРµЅІСАўНЈЈ¬УЎіцАґЅУПВАґОТ»бУРКІГґФвУцЈїЙщЛ»Б¦ЅЯµДОТ»б±»НПµЅЙЯ¶ґЦ®ЦРВрЈїЗ®ДюРЎЅгїЄОёІЛАґБЛ»№УРКІГґКВВрЈїР»Р»ДгЈ¬ПДНЮОТПлєИ±­ґїµДВн¶ЎДбОТИҐДГДгТЄєИКІГґЈїДМОфЈїЗлёшОТТ»±­ґїВн¶ЎДбВнїЛЛ№Ј¬»біЎФЪВҐЙПаЛЈ¬±И¶ы№юВЮЈ¬АнІйМ«М«ДгєГВрЈ¬ЗЧ°®µДЈї№юВЮЈ¬ПДНЮНн°ІЈ¬АнІйПИЙъ·С±цПИЙъ№юВЮЈ¬ПДНЮОТ°пДгДГНвМЧІ»УГВй·іБЛЈ¬ОТЧФјєАґИГОТАґ°ЙР»Р»аЛЈ¬ЗЧ°®µД№юВЮЈ¬ї­ВЧЈ¬ВеТБХв·їЧУХжЖЇББР»Р»ОТПІ»¶ДЗёцЕ®єўЧУЈ¬ѕЩЦ№ёЯСЕЛэ»№УРРн¶аГФИЛЦ®ґ¦ЗлВкёсЈ¬ДгДЬЅУДЙПДНЮКЗЧоИГОТїЄРДµДКВєЬёЯРЛјыµЅДгИзґЛїЄРДДЗєўЧУІўІ»КЗЅУКЬДгµДК©ЙбЛэєЬХщЖшТІТСѕ­ЙП№мµАБЛЛэёХЅУКЦК±ДгµДЙъ»оЧчПўЧЬКЗТ»ЛъєэНїДг°СВкёсёшёгєэНїБЛВнїЛЛ№Ј¬ПЦФЪТ»ЗР¶јѕ®И»УРРтБЛ°ЙЈї</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">Jak chodнm, mluvнm, myslнm, hraju, spнm.Jak se mщћeљ zlobit na dмvиe,kterй se chce podobat svйmu idolu?Pшestaт jн шнkat dмvиe.K urиitэm aspektщm svйho ћivotabych si chtмla ponechatvэluиnб prбva a vэsady.- Napшнklad?- Napшнklad k tobм.To je narбћka,abych tм vzal do nбruин a zaиal tм utмљovat.Ale to se nestane. Na to jsem moc vzteklэ.- Provinilэ!- Vzteklэ!Nмkterй tvй vlastnosti jsoudobшe znбmй, na scйnм i za scйnou.Nмkterй z nich miluju, a jinй nesnбљнm.Snaћнm se nepшiklбdat tмm druhэm vэznam.Potшebujeљ je,abys pшeћila v naљem "prostшedн".Vнm, ћe musнљ mнt ostrй zoubky.Ale nenechбm tм,aby sis je brousila na mnм nebo na Evм.- A co jejн zoubky? Jejн jedovatй tesбky?- Jeљtм se jн neproшezaly, a ty to vнљ!Takћe aћ zaиneљ posuzovatidealistickй, zasnмnй dмvиepodle hospodskй morбlky megalomanskйspoleиnosti, jб to poslouchat nebudu!Eva Harringtonovб mi nikdy ani slovem,ani pohledem, myљlenkou nebo nбznakemnepшedvedla nic, neћ hlubokэ obdivk tobм a radost z toho, ћe se mбme rбdi.Шнkat cokoliv jinйho ukazuje na paranoidnнnejistotu, za kterou by ses mмla stydмt.Stшih. Dej to vyvolat. Co se stane v dalљнmdнle? Budu s kшikem odvleиena do hadн jбmy?Sleиno Channingovб?Hors пoeuvres uћ pшinesli.Mщћu jeљtм nмco udмlat?Dмkuji, Evo.Dala bych si martini, hodnм suchй.Jб ho pшinesu.- Co budete pнt vy?- Mlйиnэ koktejl?Martini, hodnм suchй, dмkuji.- Veинrek je v prvnнm patшe.- Nazdar, Bille.</se>
    <se lang="dan" variant_id="5">Du mе holde dine tжnder spidse.Men du skal ikkespidse dem pе mig eller pе Eve.- Hvad med hendes tжnder eller hugtжnder?- Det har hun ikke, og du ved det!Nеr du begynder at bedшmmeet idealistisk, drшmmende barnefter dette bar-samfund med storhedsvanvidsamfetamin-standarder, bliverjeg gal!Eve Harrington har aldrig sagt,tilkendegivet, tжnkt eller foreslеetandet en beundring over for digog glжde pе vores vegne.At antyde andet viser en paranoid usikkerhed,du burde skamme dig over.Tryk det. Hvad sker der i nжste spole?Bliverjeg slжbt hen til slangegruberne?Miss Channing?Hors d'oeuvrene er her.Er der andet, jeg kan gшre?Tak, Eve. Jeg vil gerne bedeom en martini, meget tшr.Jeg henter den.- Hvad vil du have?- En milk-shake?En martini, meget tшr, tak.- Festen er pе fшrste sal.- Hej, Bill.- Goddag, Mrs Richards.- Hvordan har du det, kжre?Godaften, Mr Richards. Mr Fabian.- Kan jeg tage Deres frakke?- Jeg tager den ovenpе.- Vжr sе venlig.- Tak.- Hej.- Hej, Margo.- Huset se pragtfuldt ud.- Jeg kan lide den pige.Det fortrin af stille yndefuldhed.Blandt sе mange stille fortrin.Skal vi?- Jeg er glad for, du tog Eve ind.- Jeg er glad for, at du er glad.Du har ikke ligefrem styret en boplads.Hun har fortjent sit ophold.Du havde et blandet inventar,da hun tog over.Tingeltangel over hele foretagendet.- Du forveksler Margo med en dшgnkiosk.- Det er snarere Bergdorf Goodman.Alting pе den rette hylde, ikke, Max?Alt bundet med smе bеnd.</se>
    <se lang="ell" variant_id="6">Ден рськейфбй нб фб фйнЬощ.Фй мбкЬвсйб ухжЮфзуз!- У' ехчбсйуфю.- Рбсбкблю.Мбо!ЦЬйцй!Прпх нб 'нбй кбфевбЯней ''з небсЮ''.ИЭлейт нб фзт рбт фп рпфь фзт?Иб цфйЬощ Ьллп...ПсЯуфе КЬсен.З ьлз бфмьуцбйсб ихмЯжей МЬквеи.- Фй ресймЭнпхме?- Гйб фй мйлЬей?- Гйб фп МЬквеи.- У' Эчпхме обнбдеЯ Эфуй.Фелейюнпхме Ю бсчЯжпхме?РспудеиеЯфе кблЬ. БнбмЭнефбй фбсбчЮ.- МЬсгкп, бгбрзфЮ!- Фй кЬнефе!ЕнубнфЭ кбй уе убт.Бнфйупн, дйЭгсбшб ф' ьнпмЬ упхбрь фз лЯуфб. Фй гхсеэейт едю?МЬсгкп, блзумьнзфз кбй бйюнйб.- ИхмЬубй фз ДЯдб КЬугпхел?-Пчй. Фй кЬнефе?- Ден Эчпхме обнбнфбмюуей.- ЕЯнбй зипрпйьт.БрпцпЯфзуе брь фзДсбмбфйкЮ УчплЮ КпрбкбмрЬнб.Еэб.- КблзурЭсб, ке НфеГпхЯф.- Ден Юоесб ьфй гнщсйжьубуфбн.ЕрйфЭлпхт ухуфзиЮкбме ерйуЮмщт.- ГнщсйуфЮкбме фхчбЯб.- Кй егю фхчбЯб фпн гнюсйуб.Еэб, бр' едю мйб гнщуфЮфзт мзфЭсбт фпх к. НфеГпхЯф- Дйт КЬугпхел, Ю дйт ЧЬсйгкфпн.- Фй кЬнефе?Бнхрпмпнпэуб нб упх гнщсЯущ фзн Еэб.З уемньфзфЬ упх иб упх уфЬизке емрьдйп.- ГнщсЯжейт фп ендйбцЭспн фзт гйб фп иЭбфсп?- Кпйнь мбт ендйбцЭспн.Фьфе рсЭрей нб фб реЯфе.Ден иЭлщ нб кпхсЬущ фпн к. НфеГпхЯф.БрпклеЯефбй. Ден иб рсплЬвейт нб мйлЮуейт.Клюнфйб, Элб дщ.ВлЭрейт екеЯнп фпн кэсйп?ЕЯнбй п Мбо ЦЬмрйбн, п рбсбгщгьт.</se>
  </para>
  <para id="21">
    <se lang="ara" variant_id="0">гЗРЗ ЪдЯЎ нЗ "гЗЯУ"ї -ЯнЭ Ъдн Ъд гЗРЗї -ГЭКСЦ ГдЯ УЮШК гнКЗгЗРЗ Ъд ЗбЮЗЖгЙ ЗбОЗХЙ ИЯї.ГдЗ бд ГгжК. бнУ ИЗбНСЗСЙ!еРе ЗбгНЗПЛЙ ЗбГЯЛС СЪИЗ.ФЯСЗ бЯ -.бЗ ФнБ -!"гЗЯУ"! "гжд Энж"!ЪТЭ ЗбдЗнЗбШЭбЙ" УКдТб Эн ПЮнЮЙЎ гЗ бг КЯд".КСЫИ ИГОР гФСжИеЗ жКХЪП Ие ЗбнеЗ...нгЯддн ЗбНХжб Ъбм жЗНП МПнП."ЯЗСнд"Ў ГдК ЭКЗЙ "МнИУжд".ЗбгдЗО ЗбЪЗг  гГУЗжм гКжКС МПЗгЗРЗ ЯЗд Гж Ъбм жФЯ Гд нНПЛї -Ъд гЗРЗ ЯЗд нКНПЛї -."гГУЗЙ "гЗЯИЛ -.еб СГндЗЯ гЛб еРЗ гд ЮИб -еб ИПГК Гг Зд РбЯ гМСП ИПЗнЙїЗСИШжЗ ЗНТЗгЙ ЗбЗгЗд.ГдеЗ УКЯжд бнбЙ жЪСЙ!гЗСМж"Ў гНИжИКн" -ЯнЭ НЗбЯї -.гбЯКн ЗбМгнбЙ ФЯСЗ Ъбм ПЪжКЯ бдЗ.ИЯб УСжС ФЯСЗ бЯг ГнЦЗГКРЯСЎ "ГПнУжд"Ў ЫнСдЗЯ гдЮЗЖгЙ ЦнжЭн. гЗРЗ КЭЪб едЗїЪТнТКн "гЗСМж"Ў ЯдК ЫнС гдУнЙ Эн.ИнКС ИЗд" нМИ Гд КбЪИне гСЙ ГОСм ЮСнИЗ"еб ККРЯСн ЗбГдУЙ "ЯЗУжнб"ї -ГдЗ бЗ. ЯнЭ НЗбЯї -.бг дбКЮн ЗИПЗ. СИгЗ беРЗ ЗбУИИ -.ЕдеЗ ггЛбЙ -"жКОСМК гд "ЯжИЗ ЯЗИЗдЗ.гПСУЙ ЗбЭджд ЗбгУСНнЙ."Ве... "ЕнЭ."гУЗБ ЗбОнСЎ УнП "ПнжнК -.бнУ бПн ЭЯСЙ еб нЪСЭ Яб гдЯгЗ ЗбВОС -ЎеРЗ нМИ Гд нЯждЎ ИЪП Шжб ЗдКЩЗС.бПндЗ ЪСЦ СУгн.жНКм ЗбВдЎ ЕбЗ ГддЗ КЮЗИбдЗ ИХжСЙ ЪЗИСЙ -.еЯРЗ ЗдК ЗбКЮнК Ин. ИХжСЙ ЪЗИСЙ -ЕнЭ"Ў еРЗ ХПнЮ ЮПнг"."гд жЗбПЙ ЗбУнП "ПнжнК."ЗбГдУЙ "ЯЗУжнб". ЗбВдУЙ "еЗСндЫКжд -ЯнЭ НЗбЯї -бЮП ЯдК ГСЫИ Эн.Гд КЮЗИб "ЕнЭ" бГШжб ЭКСЙбЗИП Гд нЯжд ОМбЯ.ЮП гдЪЯ гд РЯСеЗГдК КЪСЭ СЫИКеЗ Эн ЗбгУСНї -.бПндЗ еРЗ гФКСЯ -.Лг ИЪП РбЯ УнЯжд ИндЯгЗ НПнЛ ШжнбГОФм Гд ЗбУнП "ПнжнК" УнМПдн.ггбЙ ЮИб гСжС жЮК Шжнб</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Sve je sloћeno na policamai ima odgovarajuжu etiketu.Mogu sutra umrijeti i nitkone bi bio zbunjen. A ti, Max?Љto ja? - Kad bi umro, љto bibilo s popisom tvojih stvari?Neжu umrijeti,bar ne dok imam hit!Kakav jeziv razgovor!- Hvala. -Nema na иemu.Max! - Fifi!Malecka жe zaиas siжi dolje,osim ako ne ћeliљ da jojga odneseљ gore. - Uzet жu drugo.Karen, ovo je tvoje omiljeno.Atmosfera je vrlo macbethska. Љtose dogodilo, ili жe se tek dogoditi?O иemu priиa? - O Macbethu.- Poznajemo te.Veж smo te ovakvu vidjeli.Je li gotovo, ili tek poиinje?Veћite pojaseve. Ovo жe bitikvrgava noж.Gospoрice, neizmjerno vamse zahvaljujem na pozivu.I meni je drago!Sjeжam se da sam tvojeime precrtala s liste.Љto radiљ ovdje? - Draga Margo,bila si nezaboravan Petar Pan.Moraљ ga opet igrati.Sjeжaљ se gрice Caswell?Ne, kako ste? - Nismo senikad upoznale, moћda zato?Gрica Caswell je glumica.Copacabana љkola za dramsku umjetnost.A, Eve! - Dobra veиer, g. DeWitt.- Nisam znala da se poznajete?Napokon smo se i formalnoupoznali. Do sada smo se viрalisamo u prolazu. - Tako sii mene upoznao. U prolazu.Eve, ovo je prijateljica majkeg. DeWitta. Gрica Caswell,gрica Harrington. - Kako ste?- Drago mi je.Odavno te ћelim upoznatisa Eve, Addisone.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Марго, скъпа!- Как сте?И на мен ми е приятно.Адисън, помня че те зачеркнах отсписъка на гостите. Защо си тук?Марго, беше незабравим Питър Пан.Трябва да го изиграеш отново.Помниш ли г-ца Касуел?- Не, приятно ми е.Навярно защото не сме се запознавали.- Тя е актриса.Завърши школата за драматическоизкуство в Копакабана.Добър ден, г-н ДеУит.- Не знаех, че се познавате.Неотдавна ни представиха официално.Оттогава се виждаме само в движение.- Така се запозна и с мен.Ева, това е стара приятелкана майката на ДеУит.Г-ца Касуел, г-ца Харингтън.- Приятно ми е.Много отдавна искахда те запозная с Ева.Само свенливостта вими пречеше да го кажа по-рано.Чухте ли за интереса й към театъра?- Това ни е обща черта.Тогава имате много да си говорите.Боя се, че може да съм скучназа г-н ДеУит.Няма да го отегчиш.Дори не сте имали шанс да поговорите.Клаудия, ела.Виждаш ли онзи мъж? Макс Фейбиан,продуцент. Направи нещо за себе си.Защо винаги приличатна нещастни зайчета?Защото са такива.Иди го направи щастлив.Не се тревожи за малката сиповереница. Ще бъде в добри ръце.Амин!</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">ВнїЛЛ№Ј¬ДгДШЈїОТКІГґЈїИз№ыДгЛАБЛДШЈїОТІ»»бТтОЄ±рИЛµДАді°ИИ·нѕНЛАµфµДХвКЗОТМэ№эЧоѕ«ІКµД¶Ф»°Р»Р»ДгІ»їНЖшВнїЛЛ№ЎўИХ°ІР»·ЖДЗєўЧУВнЙПѕНПВАґіэ·ЗДгПлґшЧЕЛэµДТыБПЙПИҐХТЛэОТїЙТФФЩИҐДГТ»±­ї­ВЧЈ¬ёшДгЈ¬µдРНµДјЄІјЙ­ЙЩЕ®Р»Р»їХЖшЦРГЦВюЧЕЎ°ВнїЛ°ЧКЅЎ±ЅфХЕµДЖш·Х·ўЙъКІГґБЛКВЈ¬»тКЗКІГґјґЅ«·ўЙъЈїЛыФЪЛµКІГґЈїВнїЛ°ЧОТГЗИ«¶јЗеіюДгµДОЄИЛЈ¬ДгУЦІ»КЗН·Т»ФвХвСщОЮАнИЎДЦДгІЕёХїЄКј»№КЗТСѕ­ЅбКшЈїЗлПµєГДгГЗµД°ІИ«ґшХвЅ«»бКЗµЯф¤µДТ»Т№ВкёсЈ¬ЗЧ°®µДДгєГВрЈїХжБЛІ»ЖрМ«І»їЙЛјТйБЛРЎЅгЈ¬Р»Р»ДгµДСыЗл±ЛґЛ±ЛґЛ°¬µПЙ­Ј¬ОТјЗµГТСФЪГыµҐЦРЅ«ДгіэГыДг»№АґёЙКІГґЈїЗЧ°®µДВкёсЈ¬ДгЛщ°зСЭµД±ЛµГЕЛХжБоИЛДСНьЈ¬ДгТ»¶ЁТЄФЩ°зСЭТ»ґО»№јЗµГїЁЛїНю¶ыРЎЅг°ЙІ»јЗµГБЛЈ¬РТ»бОТГЗГ»јы№эГжЈ¬»тРнѕНКЗТтОЄИзґЛ°ЙїЁРЎЅгКЗёцСЭФ±±ПТµУЪїЖЕБїЁ°НДЙП·ѕзТХКхС§РЈПДНЮНн°ІЈ¬¶ЕНюМШПИЙъОТІ»ЦЄµАДгГЗБЅёцИПК¶ОТГЗБ©ЦХУЪХэКЅјыГжБЛЦ®З°ОТГЗЦ»КЗІБЙн¶ш№эОТГЗТІКЗХвСщјыГжµД¶ФПДНЮЛэКЗ¶ЕПИЙъДёЗЧµДАПЕуУСїЁРЎЅгЈ¬ЛэКЗєХБй¶ЩРЎЅгїЁЛїНю¶ыРЎЅгРТ»б°¬µПЙ­Ј¬ОТАПФзЦ®З°ѕНПлЅйЙЬПДНЮёшДгИПК¶БЛДгїЙДЬКЗМмРФє¦РЯІЕ»біЩіЩГ»УРМбµЅХвјюКВДгТ»¶ЁМэЛµЛэ¶ФП·ѕзУРЕЁєсµДРЛИ¤ОТГЗУµУРПаН¬µДРЛИ¤ДЗГґДгГЗёьУ¦ёГєГєГБДТ»БД</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">Dobrэ veиer, pane Richardsi. Pane Fabiane.- Mohu vбm vzнt kabбt?- Jб ho zanesu nahoru.- Prosнm.- Dмkuji.- Ahoj.- Ahoj, Margo.- Vypadб to tu krбsnм.- To dмvиe se mi lнbн.Mб v sobм jakэsi tichэ pщvab.A шadu dalљнch tichэch pшednostн.Pщjdeme?- Jsem tak rбda, ћe jsi Evu vzala k sobм.- Jб jsem rбda, ћe ty jsi rбda.Nenн to zrovna dobroиinnэ skutek.To dмvиe si svoje odpracovalo.Neћ pшiљla, byly tvojezбleћitosti v hroznйm stavu.Zboћн pohбzenй po celйm krбmм.- Pleteљ si Margo s jednotkovэm obchodem.- Шeknмme radмji s Bergdorfem Goodmanem.Vљechno na svйm mнstм, ћe, Maxi?Ozdobenй maљliиkou.Mohla bych teп umшнta vљichni by vмdмli, kam co patшн.- A co ty, Maxi?- Co jб?Co kdybys dostal mrtvici?Co tvoje pozщstalost?Jб mrtvici nedostanu.Rozhodnм ne v tomhle horku.To je ale zvrhlб konverzace.- Dмkuji.- Nenн zaи.Maxi!Fife!To "dмvиe" bude hned dole,pokud ji nechceљ dojнt obslouћit nahoru.Udмlбm jн novй...Karen, ty takй pijeљ martini.Atmosfйra je celkovм velmi macbethovskб.- Co se stalo nebo co se stane?- O иem to mluvн?- O Macbethovi.- Uћ jsme tм takovou zaћili.Uћ je po vљem, nebo to teprve zaинnб?Pшipoutejte se. Bude to divokэ veиer.- Margo, milбиku!- Jak se daшн?Enchantйe i mм.Vzpomнnбm si, Addisone, ћe jsem tмze seznamu hostщ vyљkrtla. Co tady dмlбљ?</se>
    <se lang="dan" variant_id="5">- Hvad med dig, Max?- Hvad med mig?Tжnk hvis du faldt dшd om.Hvad med dit inventar?Jeg falder ikke dшd om. Ikke i denne varme.Det er den mest makabre samtale.- Tak.- Det var sе lidt.Max!Fife!"Barnet" kommer om et шjeblik, med mindredu vil tage hendes drink op til hende.Jeg kan hente en frisk...Karen, du er en Gibson-pige.Atmosfжren er meget Macbeth-agtig.- Hvad er der sket eller skal der ske?- Hvad taler han om?- Macbeth.- Vi har set dig sеdan fшr.Er det forbi, eller er det bare begyndelsen?Spжnd sikkerhedsselerne.Det bliver en ujжvn nat.- Margo, skat!- Hvordan gеr det?Jeg kan huske, Addison, jeg stregede digfra min gжsteliste. Hvad laver du her?Kжre Margo, du var en uforglemmeligPeter Pan. Du mе snart spille det igen.- Husker du Miss Caswell?- Nej. Goddag.- Vi har ikke truffet hinanden.- Hun er skuespiller.Hun har gеet pеCopacabana School of Dramatic Art.Eve.- Godaften, Mr DeWitt.- Jeg vidste ikke, I kendte hinanden.Dette mе endelig vжrevores formelle prжsentation.- Vi har kun mшdtes flygtigt.- Sеdan mшdte du mig. Flygtigt.Eve, det er en gammel venaf Mr DeWitts mor.- Miss Caswell, Miss Harrington.- Goddag.Jeg har lжnge шnsket, du skulle mшde Eve.Din tilbageholdenhed mе haveafholdt dig fra at nжvne det.- Kender du til hendes teaterinteresse?- Det har vi til fжlles.Sе mе I to have en lang snak.Jeg er bange for,jeg hurtigt ville kede Mr DeWitt.</se>
    <se lang="ell" variant_id="6">ГйбфЯ мпйЬжпхн рЬнфбме дхуфхчйумЭнб лбгпхдЬкйб?ГйбфЯ бхфь бксйвют еЯнбй.РЮгбйне нб фпн чбспрпйЮуейт.Мзн бнзухчеЯт гйб фзн рспуфбфехьменЮ упх.ВсЯукефбй уе кблЬ чЭсйб.БмЮн!-ЛЮмренуфсбпхм.- Фюсб мьлйт фп Эрбйоб.- ОбнбрбЯо' фп.- ФЭууесйт цпсЭт уфз уейсЬ фюсб.Кй бхфЮ иб еЯнбй з рЭмрфз.Пй кблеумЭнпй бнбсщфйпэнфбйрьфе иб дпхн фз нексЮ.- Рпэ еЯнбй з ущсьт?- Ден ухуущсеэфзке бкьмб.Ден Эчпхме плпклзсюуей фп вблуЬмщмб.Рбсемрйрфьнфщт, фзн кпйфЬфе.Йдпэ з ущсьт фзт МЬсгкп ФуЬнйгк...кбийуфЮ.З фелехфбЯб мпх ерйихмЯбеЯнбй нб ме иЬшефе кбийуфЮ.Пчй уе уфЬуз хрьклйузт?Ден гнщсЯжейт фЯрпфб гйб ухнбйуиЮмбфб,ЦхуйкЬ кбй мз.ЕрЯузт пй кблеумЭнпй бнбсщфйпэнфбйбн з мпхуйкЮ иб мрпспэуе нб гЯнейкпммЬфй рйп...бт рпэме, еэихмз?</se>
  </para>
  <para id="22">
    <se lang="ara" variant_id="0">.ЯбжПнЗ"Ў КЪЗбн едЗ"ГСГнК еРЗ ЗбСМбї.Зде "гЗЯУ ЭЗИнЗд"Ў ЗбгдКМ.ЗбВдЎ ЗРеИн жГеКгн ИдЭУЯ ИЪЦ ЗбФнБбгЗРЗ нЩеСжд ПЗЖгЗгЛб ЗбГСЗдИ ЗбНТндЙї.бЗд РбЯ гЗ ег Ъбне.ЗРеИн ЗбВд жЗМЪбне ГЯЛС УЪЗПЙ.ЗбВдЎ бЗКЮбЮ Ъбм КжХнКЯ ЗбХЫнСЙ.ЗдеЗ УКЯжд Эн ЗбГнЗПн ЗбЗгндЙ!Вгнд."Нбг ЗбНИ" -.бЮП бЪИКеЗ -.ЗбЪИеЗ гд МПнП -.жбЯд еРе ен ЗбгСЙ ЗбСЗИЪЙ Ъбм ЗбКжЗбн -.ЭУнЯжд РбЯ ЗбгСЙ ЗбОЗгУЙЗбЪПнП гд ЦнжЭЯ нКУЗЖбжд гКм.ЮП нУгН бег гФЗеПЙ ФОХЯГнд Кг ЪСЦеї -.бг нКг ЪСЦе -.дНд бг ддКен гд ЗбКНднШ.Эн жЗЮЪ ЗбЗгСЎ ГдК КдЩС Ебне."ИЮЗнЗ "гЗСМж КФЗдндМ.КМбУ едЗ....ЗдеЗ ГгднКн ЗбГОнСЙ Эн Зд ЗПЭд жЗдЗ МЗбУЙ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Иuo si za njen velikiinteres za kazaliљte?To nam je zajedniиko.- Onda porazgovarajte.Bojim se da bih brzo dosadilag. DeWittu. -Ne brini, duљo.Neжeљ imati prilike daprogovoriљ. - Doрi, duљo.Vidiљ onog иovjeka? To jeMax Fabian. Producent.Idi i uиini neљto dobro za sebe.- Zaљto uvijek izgledaju kaopunjeni zeиevi? - Zato љtoi jesu. Idi i usreжi ga.Ne brini za svoju љtiжenicu,bit жe u sigurnim rukama.Amen!Liebestraum! - Upravo samzavrљio. -Sviraj opet!To je bio иetvrti put zaredom.- Onda жe ovo biti peti put.Mnogi gosti se pitaju kada жeљim dozvoliti vidjeti pokojnika.Gdje je izloћeno? - Nije izloћeno.Nije zavrљeno balzamiranje.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Изсвири го пак.- Вече го изсвирих 4 пъти поред.Значи това ще е петият.Много гости се чудят, кога ще импозволиш да видят тялото ти.Къде ще бъде положено?- Няма да бъде полагано.Не сме завършили балсамацията.Всъщност то е пред очите ти.Останките на Марго Чанинг...В седяща поза.Последното ми желание еда ме погребат седнала.Няма да ли е по-естествено,ако си поклонена?Ти не знаеш нищо за чувствата,естествени или не.Освен това гостите питатдали музиката може да бъдес една идея по...как го казаха "по-весела"?Ако на гостите не им харесва тук,нека те придружат до детската стая,където съм сигурна,че ще им е много по-уютно.Марго, случайно да се намирасода бикарбонат в къщата?Горкият Макс. Имаш киселини?Заради г-ца Касуел е.Не разбирам защо не е докаралакиселини на Адисън.Защото няма сърце.- Всички имат, с някои изключения.Разбира се, че имам сода.Имам една кутия в кухненския килер.Ще напишем твоето име на нея."Макс Фейбиан".Ще стои там винаги, само за теб.Нека целият останал святсе трепе за пари.Приятелите са най-важни.А аз имам приятели.- Обичам те, Макс. Наистина.Обичам те.Да идем до килера.Обича ме като баща.Освен това е пияна.</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">ЛыІ»»бµДЛыІ»»бИГДгУРЛµ»°µД»ъ»бµДїЛАНµЩСЗЈ¬№эАґїґјыДЗёцИЛГ»ЈїВнїЛЛ№·С±цЛыКЗёцЦЖЧчИЛєГєГИҐНЖПъЧФјєТ»·¬°ЙЛыГЗОЄєОЧЬКЗТ»ё±ГЖГЖІ»АЦµДСщЧУЈїТтОЄЛыГЗКЗЦЖЧчИЛИҐ¶єЛыїЄРД°Й±рµЈРДЈ¬ЛэГ»КВµД°ўГЕАоЛ№МШµДЎ°°®Ц®ГОЎ±ОТёХІЕµЇ№эБЛФЩµЇТ»±йОТТСѕ­Б¬µЇЛДґОБЛДЗГґѕНµЇµЪОеґО°ЙДгµДїНИЛОКєОК±ІЕДЬїґјыДгµДТЕМеДг°СЛь·ЕЦГФЪДДАпЈїК±єтОґµЅОТµДТЕМе»№Г»УРЅшРР·АёЇґ¦АнКВКµЙПЈ¬ДгХэїґЧЕЛьЗ®ДюРЎЅгµДТЕМеЧшЧЕ</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">- Vzpomнnбљ si na sleиnu Caswellovou?- Nevzpomнnбm. Tмљн mм.- Nikdy jsme se nepotkaly. To bude tнm.- Je to hereиka.Studovala na Copacabanskй љkoledramatickйho umмnн.Evo.- Dobrэ veиer, pane DeWitte.- Netuљila jsem, ћe se znбte.Dnes budeme koneиnм formбlnм pшedstaveni.- Zatнm jsme se potkali jen mimochodem.- Tak jste potkal mм. Mimochodem.Evo, toto je starб pшнtelkynмmatky pana DeWitta.- Sleиna Caswellovб, sleиna Harringtonovб.- Tмљн mм.Uћ dбvno tм chci s Evou seznбmit.Musela ti v tom zabrбnittvб pшirozenб ostэchavost.- Vнљ, ћe se zajнmб o divadlo?- V tom se shodujeme.Potom si musнte poшбdnм popovнdat.Obбvбm se,ћe bych pana DeWitta brzy zaиala nudit.Toho nudit nebudete.Nedostanete se ke slovu.Claudie, pojпte sem.Vidнte toho pбna?To je Max Fabian, producent.Bмћte a udмlejte si u nмj oko.Proи vћdycky vљichnivypadajн jako neљќastnн krбlниci?Protoћe jsou. Teп bмћte a rozveselte ho.Nemмj o svou schovanku starost.Bude v dobrэch rukou.Amen!</se>
    <se lang="dan" variant_id="5">Claudia, kom her.Kan du se den mand?Det er Max Fabian, produceren.Gе sе og gшr noget godt for dig selv.Hvorfor ligner de altid ulykkelige kaniner?Fordi det er de. Gе hen og gшr ham lykkelig.Vжr ikke bekymret for din protegй.Hun er i gode hжnder.Amen!- Spil den igen.- Men det var fjerde gang.Sе vil dette blive den femte.Mange af dine gжster spekulerer pе,hvornеr de mе se liget.- Hvor ligger det?- Det ligger ingen steder.Vi har ikke afsluttet balsameringen.Rent faktisk sе kigger du pе det.De jordiske rester af Margo Channing...siddende.Det er mit sidste шnskeat blive begravet siddende.</se>
    <se lang="ell" variant_id="6">ьрпх иб нйюуефе ьлпй убт рйп Ьнефб.МЬсгкп, мЮрщт упх всЯукефбйкбиьлпх уьдб уфп урЯфй?КбзмЭне Мбо. Кбпэсб?З дйт КЬугпхел цфбЯей.Рют ден фпн Эчей кЬшей кбй фпн Бнфйупн?- Бцпэ ден Эчей кбсдйЬ.-Плпй Эчпхн кбсдйЬ, вЭвбйб месйкпЯ...Кбй вевбЯб Эчщ уьдб.Елб уфзн кпхжЯнб, Эчщ Энб кпхфЯ.Иб вЬлпхме ефйкЭфб ме ф' ьнпмЬ упх.''Мбо ЦЬмрйбн.''Иб цхлЬгефбй брпклейуфйкЬ гйб уЭнб.Буе фпн кьумп нб кхнзгЬей фб лецфЬ.Пй цЯлпй еЯнбй фп рбн.- Кбй ден мпх леЯрпхн.- У' бгбрю, Мбо. БлЮиейб фп лЭщ.У' бгбрю.Елб уфзн кпхжЯнб.М' бгбрЬей убн рбфЭсб. Кй еЯнбй укнЯрб.ПсЯуфе бгбрзмЭне мпх МЬойСЭшпх дхнбфЬ кбй иб цэгей фсЭчпнфбтз дйт КЬугпхел.З кбфЬуфбуЮ мпх ден уюнефбйме фп нб сеэпмбй.-Ефбоб кЬфй.- Уфз дЯдб КЬугпхел? Фй?Нб фз дпкймЬупхме гйб н' бнфйкбфбуфЮуей...фзн рют фз лЭне, фзн бделцЮ упх?- Мйб кпхфблйЬ?- Дхп, уе рбсбкблю.Бн Эчей фблЭнфп, Яущт фб кбфбцЭсей.ЦбЯнефбй йкбнЮ н' бнЬшей цщфйЭт.МЬллпн Ьнбше мйб уфп уфпмЬчй мпх.- Рьфе иб гЯней з дпкймЮ?- Уе месйкЭт евдпмЬдет.КпЯфб, иб дйбвЬущ мбжЯ фзт.- БлЮиейб?-Плб гйб уЭнб, Мбо.ПсЯуфе ухнесгбуЯб. Фп екфймю.Фюсб иб мпх бнфбрпдьуейт фз чЬсз.Бкпхщ.</se>
  </para>
  <para id="23">
    <se lang="ara" variant_id="0">.ГдК бЗ КЪСЭ ФнЖЗ Ъд ЗбгФЗЪС.ШИнЪнЙ Гж ЫнС ШИнЪнЙЦнжЭЯ ГнЦЗ нКУЗБбжд...ЕРЗ ЯЗдК ЗбгжУнЮм бЗ нгЯд Гд КЯжд...ЗбЩб Ъбм ЗбгТнП...еб УдЮжбЎ МЗдИ ГУЪПїЕРЗ ЦнжЭн бЗ нНИжд ЗбгЯЗд едЗЎ ГЮКСН...Гд нСЗЭЮждЯ Ебм СжЦЙ ЗбГШЭЗбНнЛ Гддн Ъбм нЮнд гд ГдЯг....МгнЪЗ КФЪСжд ГЯЛС ЗдЯг Эн ИнКЯггЗСМж"Ў ИГн ШСЮЙ ЗбЗ нжМП ЪдПЯ"ЛЗдн ЗбЯСИждЗК ЗбХжПЗ Эн ЗбгдТбїгЗЯУ" ЗбгУЯнд! НгжЦЙ гЪжнЙї"."ЗдеЗ ЗбГдУЙ "ЯЗУжнбГдЗ бЗ ГСм бгЗРЗ бг КЪШн ен."ЪбЗМ ЗбНгжЦЙ ЗбгЪжнЙ бЬ "ГПнУжд.бЗ ЮбИ бКНСЮе -.Яб ФОХ бе ЮбИЎ ИЗУКЛдЗБ ЗбИЪЦ -.ИЗбШИЪ ГдЗ ЪдПн ЛЗдн ЗбЯСИждЗК ЗбХжПЗ.ЪдПн ХдПжЮ Эн ЗбгОТд."УдЮжг ИжЦЪ ЗУгЯ Ъбне. "гЗЯУ ЭЗИнЗд.жУжЭ нИЮм едЗЯ ПЗЖгЗЎ бЯ ГдК ЭЮШПЪ ИЮнЙ ЗбЪЗбг.КЩСИ ГПгЫКег гд ГМб ЗбПжбЗСЗК.Гдег ЗХПЮЗБ бег ЕЪКИЗС.жбПн ЗХПЮЗБ -.ГНИЯЎ нЗ "гЗЯУ". ГдЗ ГЪдн РбЯ НЮЗ -.ГдЗ ГНИЯ.КЪЗб Ебм ЗбгОТд.КНИдн ИгЛЗИЙ ЗбГИ. ЯгЗ ЗдеЗ УЯСЗде."жеЗ ГдКЎ ЪТнТн "гЗЯУнКМФД жЗНПЙ МнПЙ."жЪбнЯ Гд ККОбХ гд ЗбГдУЙ "ЯЗУжнбЗбНЗбЙ ЗбКн ГдЗ ИеЗ бЗ Эн ЗбджЪ.КЮРЭ ИЮжЙ бКОСМ ИЪнПЗ.ГдЗ ЮП жЪПК -ЗбГдУЙ "ЯЗУжнб"ї гЗРЗї -бЕМСЗБ КМСИЙ ЗбГПЗБ.беРЗ ЗбМТБ ЗбРн ЗУКИПЗбгЗ ЗУгеЗї ГОКЯїжЗНПї -.бЗЎ ЕЛдЗдЎ гд ЭЦбЯ -.ЕРЗ ЯЗдК КУКШнЪ Гд КгЛбЎ ЮП бЗ нЯжд УнЖЙЗдеЗ КИПж ЗдеЗ ЮП.КНСЮ гТСЪЙ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Moja posljednja ћelja je da mesahrane u sjedeжem poloћaju.Zar ne bi bilo prirodnijeda se istuљiraљ?Ti niљta ne znaљ o osjeжajima,prirodnim ili neprirodnim.Gosti se pitaju moћe li glazbabiti malo veselija?Ako se mojim gostimaovdje ne sviрa,predlaћem da odu s tobomdo djeиje sobe,gdje жe vam svima bitipuno ugodnije.Margo, da sluиajno nemaљsoda bikarbonu u kuжi?Siroti Max. Ћgaravica?To je zbog gрice Caswell.Ne znam zaљto kod Addisonanije izazvala ћgaravicu?On nema srce. - Svi imajusrce, osim nekih ljudi.Naravno imati sodabikarbonu.Drћim je u kutiji, u kuhinji.Stavit жemo tvoje ime nanju, Max Fabian,i uvijek жe biti tamosamo za tebe.Neka se ostatak svijetapobije oko novca,ali prijatelji su najvaћniji,a ja ih imam.Volim te, Max, ozbiljno.Volim te.Poрi sa mnom u kuhinju.Voli me kao oca.Takoрer je puna novca.Evo, dragi Maxie.Kad jednom dobro podrigneљ,oslobodit жeљ se te gрice Caswell.- Neжu se tako lako izvuжi.Obeжao sam joj. - GрiciCaswell? Љto? -Audiciju.Za ulogu tvoje sestreza koju traћimo zamjenu.Jednu? - Dvije, molim.- Pa, moћda nije loљa.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Едно добро оригванеи ще се отървеш от г-ца Касуел.В моята ситуацияникакво оригване не би помогнало.Обещах й.- На г-ца Касуел? Какво?Да я прослушамза ролята на дубльорката.Как й беше името? Сестра ти.Едно?- Не, две, ако обичаш.Ако може да играе, може да не е зле.Изглежда сякаш може да изпепелицяла плантация.Сега чувствам,че единственият огън е в мен.Кога е прослушването?- След две седмици.Слушай.Защо да не почета заедно с нея?Би ли искала?- Готова съм на всичко за теб, Макс.Ето това е съдействие. Оценявам го.Няма защо. А сега ти можешда ми направиш голяма услуга.Само кажи какво.Дай на Ева Харингтън работав офиса си.Получи се бърза реакция, нали?Не съм и помислялда отделя това момиче от теб.Сам каза, че описите и стоките миса в порядък.Да я държа тук без работа,ще е като да стоя на пътя й.А и се нуждаеш от нея.- Какво ще прави?Ще е отлична помощница.Ще чете сценарии,ще интервюира хора идващи при теб,ще отхвърля ненужните.Ще бъдеш свободен човек, Макси.Помисли за здравето си.Повече време за почивкана свеж въздух, на хиподрума.Не мисля, че е добра идея.- Обещаваш ли ми?Обещавам.- Моят Макс.Ето къде сте. Макс, Карън реши,че е време да си ходи.Тя къде е?- Горе, в стаята ти.Ако ме извиниш,ще ида да кажа на г-ца Касуел.Колко останаха.- Доста.Освен това имаш нов гост -кинозвезда от Холивуд.По дяволите! А изпратих книгата сиза автографи на химическо.</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">ПВМЁТ»ѕП№ЄІ»КЗёьЧФИ»ВрЈїМёµЅЗйёРДгёщ±ѕ·ЦІ»ЗеЧФИ»єНІ»ЧФИ»ПЦФЪІ»МбЗйёРДгµДїНИЛПлЦЄµАїЙТФ»»µгЗбЛЙТ»µгµДТфАЦВрЈїИз№ыїНИЛІ»ПІ»¶ґэФЪХв¶щОТЅЁТйЛыГЗЕгДгµЅЎ°УэУ¤КТЎ±ИҐОТ±ЈЦ¤ДгГЗФЪДЗ¶щ»бёьУР±цЦБИз№йµДёРѕхВкёсЈ¬ДгјТУРЛХґтВрЈїїЙБЇµДВнїЛЛ№РДНґЈїїЁЛїНю¶ыРЎЅгЛыµДРДНґТ»¶ЁКЗЛэФміЙµДОЮРДїЙНґГїёцИЛ¶јУРТ»їЕРДіэБЛТ»Р©ИЛЦ®НвОТµ±И»УРЛХґтІНѕЯКТАпУРТ»єРОТГЗ»бРґЙПДгµДГыЧЦВнїЛЛ№·С±цЛьЅ«УАФ¶Ц»№©ДгК№УГИГЖдЛыИЛИҐЧ¬З®°ЙЕуУСІЕКЗЧоЦШТЄµД¶шОТУРТ»ґу¶СЕуУСВнїЛЛ№Ј¬ОТ°®ДгЈ¬ХвКЗОТµД·Оё­Ц®СФОТ°®ДгµЅІНѕЯКТ°ЙЛэ°®ОТѕНПс°®Лэ°ЦТ»СщЛэєИЧнБЛФЪХв¶щЦ»ТЄДгґтёцаГѕНДЬЛ¦µфДЗО»їЁРЎЅгОТµДґ¦ѕіІ»КЗґтёцаГѕНДЬНСЙнµДОТТСѕ­іРЕµ№э¶ФїЁРЎЅгіРЕµЈїіРЕµКІГґЈїКФѕµОТГЗХэЧј±ё»»µфДгµДМжЙнТ»МАіЧЈїІ»Ј¬БЅМАіЧИз№ыЛэДЬСЭП·СЭјјУ¦ёГІ»»бМ«Іо</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">- Zahrajte ho znovu.- Ale to uћ bylo poиtvrtй.Tak to teп bude popбtй.Mnozн naљi hostй se ptajн, kdy uvidн zesnulou.- Kam jsme ji uloћili?- Jeљtм jsme ji nikam neuloћili.Jeљtм neskonиilo balzamovбnн.Vlastnм se na ni dнvбљ.Pozщstatky Margo Channingovй...vsedм.Moje poslednн pшбnн je bэt pohшbena vsedм.Nepшipadalo by ti to pшirozenмjљн v ъklonм?Ty nemбљ tuљenн,co je pшirozenй a co nepшirozenй.Tvн hostй se ptali,jestli by hudba nemohla bэtkapбnek... шeknмme veselejљн?Jestli se to tady mэm hostщm nelнbн,mohou tм doprovodit do dмtskйho pokoje,kde si urиitм vљichnibudete pшipadat jako doma.Margo, nemбљ nбhodou doma uћнvacн sodu?Chudбka Maxe pбlн ћбha?To vљecko ta sleиna Caswellovб.Nechбpu, ћe Addisona z nн ћбha nepбlн.- Nepotшebuje si ji chladit.- Nмkteшн lidй majн chladu nadbytek.To vнљ, ћe mбm sodu.Mбm jн v kuchyni celou krabici.Napнљeme na ni tvoje jmйno. "Max Fabian."Vћdycky ji tam budeљ mнt.Aќ se svмt pro prachytшeba navzбjem povraћdн.Nejdщleћitмjљн jsou pшбtelй.- A jб pшбtele mбm.- Jб tм miluju, Maxi. Vбћnм.Miluju tм.Pojп do kuchynм.Miluje mм jako otce. A navнc je namazanб.</se>
    <se lang="dan" variant_id="5">Du kender intet til fшlelser,naturlige eller unaturlige.Dine gжster spekulerede ogsе pе,om musikken ikke kunne vжreen tand mere...skal vi sige, i den muntre afdeling?Hvis mine gжster ikke kan lide det,kan de ledsage dig til bшrnevжrelset,hvorjeg er sikker pе,I alle vil fшle jer hjemme.Margo, har du tilfжldigvis natron i huset?Stakkels Max. Hjertebanken?Det er Miss Caswell.Jeg kan ikke forstе, hvorfor hunikke har givet Addison hjertebanken.- Der er ikke noget hjerte, der kan banke.- Alle har et hjerte, bortset fra nogle.Selvfшlgelig harjeg natron.Jeg har en жske i spisekammeret.Vi skriver dit navn pе den. "Max Fabian."Den vil altid vжre der, kun til dig.Lad resten af verden smadrehinanden til ingen verdens nytte.Det er venner, der tжller.- Og jeg har venner.- Jeg elsker dig, Max. Jeg mener det.Jeg elsker dig.Kom til forrеdskammeret.Hun elsker mig som en far.Hun er ogsе plakatfuld.Vжrsgo, kжre Maxie.En god bшvs, og du vilvжre sluppet for den Miss Caswell.Den situation jeg er i,kan man ikke bшvse sig ud af.- Jeg afgav et lшfte.- Til Miss Caswell? Hvad?En prшve til den rolle, vi skal udskifte.Hvad er det, hun hedder? Din sшster?- En?- Nej, to, tak.Hvis hun kan spille skuespil,er hun mеske ikke sе ringe.Hun ligner en,der kan brжnde en plantage ned.</se>
    <se lang="ell" variant_id="6">Бмеуз дсЬуз, е?БрпклеЯефбй нб упх уфесЮущбхфЮ фзн кпрЭлб.РбсбфЮсзует п Ядйпт рщт фп мбгбжЯеЯнбй рлЭпн уе фЬоз.Нб фзн Эчщ едю нб укпфюней мэгет,иб емрьдйжб фзн уфбдйпдспмЯб фзт.- Кй еуэ Мбо, фз чсейЬжеубй.- Нб кЬней фй?Нб дйбвЬжей фб уенЬсйб...нб кблеЯ псйумЭнпхт уе ухнЭнфехоз,нб дйючней фпхт ресЯууйпхт.Иб Эвсйукет фзн ЬнеуЮ упх МЬой.- Ден оЭсщ...- УкЭшпх фзн хгеЯб упх.Ресйууьфеспт елеэиеспт чсьнптуфпн бнпйчфь йррьдспмп.- Ден нпмЯжщ ьфй еЯнбй кблЮ йдЭб.- ХрпучЭупх.- Фп хрьучпмбй.- Бхфьт еЯубй.Едю еЯубуфе.З КЬсен брпцЬуйуе ьфй рсЭрейнб рзгбЯнпхме.- Рпэ еЯнбй фюсб?- Уфп дщмЬфйь упх.Ме ухгчщсеЯфе,рзгбЯнщ нб мйлЮущ уфз дЯдб КЬугпхел.- Рпйпй Эчпхн меЯней?- БскефпЯ.Зсие кй Ьллз кблеумЭнз.БуфЭсбт фпх Чьлхгпхнф.Нб рЬсей! Кй Эуфейлбфп Ьлмрпхм уфп кбибсйуфЮсйп!Ден упх бсЭуей ьфбн гЯнпмбй Эфуй.Пчй бксйвют. Иб 'иелбнб уе кбфблЬвбйнб кблэфесб.-Пфбн фп кбфпсиюуейт, нб ме цщфЯуейт.- Кблют.- Рют рЬей фп кбйнпэсгйп?- Фп Эсгп? МЬллпн кблЬ.З Кьсб. Бкьмб 20 ефюн?РесЯрпх. Ден Эчей узмбуЯб.Ден Юсие з юсб нб дюуейт узмбуЯб?- Фй еннпеЯт?- Мзн брпцеэгейт фп иЭмб.МЬсгкп, ден Эчейт злйкЯб.З ФуЬнйгк еЯнбй бкбфЬлхфз.Ефуй гсЬцей п фэрпт.ОЭсщ фй лЭщ. Рськейфбй гйб дйкЬ мпх Эсгб.Фб льгйб рсбгмбфйкпэ ухггсбцЭб.Льйнф, ден еЯмбй рйб 20. Пэфе 30.Еклейуб фб 40 рсйн фсейт мЮнет.УбсЬнфб.</se>
  </para>
  <para id="24">
    <se lang="ara" variant_id="0">гКн УКЯжд КМСИЙ ЗбГПЗБї -.ОбЗб ГУИжЪнд -ГЮжб бЯ ФнЖЗ. бгЗРЗ бЗ ГЮСГ гЪеЗїГбнУ ЯРбЯї -."Гн ФЖ бгУЗЪПКЯЎ нЗ "гЗЯУ -.ЗбВд РбЯ КЪЗжд. ГЮПСебЗ Ъбм ЗбЕШбЗЮ. жеЗ ГдК.КУКШнЪ Гд КЮПг бн гЪСжЭЗ ЪЩнгЗ.УгнеЗ ЭЮШ.ЗгдН "ЕнЭ еЗСндЫКжд" жЩнЭЙ Эн гЯКИЯНХбК Ъбм Ъгб УСнЪЎ ГбнУ ЯРбЯїбг ГЯд ГЭЯС Эн Гд ЗОР.КбЯ ЗбЭКЗе ИЪнПЗ ЪдЯбЮП ЮбК ИдЭУЯ ИГд бПн гОТжд.ЛЗИКЎ жЯЗЭЙ ИЦЗЪКн жЦЪК МЗдИЗЎбЕИЮЗЖеЗ едЗ ИбЗ ФнБ КЪгбе.УГЮЭ Эн ШСнЮеЗ."жГдК КНКЗМеЗЎ нЗ "гЗЯУ -гЗРЗ УКЭЪб енї -...УКЯжд гУЗЪПЙ ЪЩнгЙ. ен бКЮСГ ЗбдХжХгЮЗИбЙ ЗбдЗУ ЗбРнд нМИ Зд КСЗег....ЗбКОбХ гд ГжбЖЯ ЗбРнд бЗ КСЫИ бЮЗЖег."УКЯжд СМб ЗбКСЭнеЎ нЗ "гЗЯУн...НУдЗ -.ЭЯС Эн ХНКЯ -жЮК ГЯЛС ббЗУКСОЗБ.Эн ЗбежЗБ ЗбШбЮ Эн гЦгЗС ЗбУИЗЮ.бЗ ЗЪКЮП Зд еРе ЭЯСЙ МнПЙ -жЪПї -.жЪП -."жеРЗ ЮСЗСн нЗ "гЗЯУ -.ГжеЎ едЗЯ нЯжд ЯбЗЯгЗгЗЯУ"Ў ЮССК "ЯЗСнд" бЮП".НЗд ЗбжЮК Гд КРеИГнд ен ЗбВдї -.ЭжЮ Эн ЫСЭКЯ -ЎЕРЗ ЯдК УжЭ КУгН бн."УГРеИ жГЮжб ббГдУЙ "ЯЗУжнбгд КИЮм едЗЯї -.ЗбЯЛнСЙ МПЗ -жЕЦЗЭЙ Ебм РбЯЎ ГХИН бПнЯн ЦнЭ МПнП.дМг УндгЗЖн гд ежбнжжПнЩеС ЗбгОЭн! жГСУбКПЭКС КжЮнЪн ббКдЩнЭКСЭЦднЪдПгЗ ГЯжд еЯРЗЎ ГбнУ ЯРбЯїбнУ ИЗбЦИШ. Эн ИЪЦ ЗбГНнЗдЎ гЪ РбЯ.ЗКгдм Гд ГЭегЯ Ъбм дНж ГЭЦб.ЪдП КдКен гд РбЯЎ ФЗСЯдн ИЗбгжЦжЪ -.УГЭЪб РбЯ -ЯнЭ НЗб ЗбМПнП ЗбЮЗПгї -.ЗбгУСНнЙї ГжеЎ НУдЗЎ ЗЪКЮП -ЯжСЗ". гЗ ТЗбК ЭКЗЙ Эн ЗбЬ20ї"</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Trenutno se osjeжam kaoda gori u meni.Kada je audicija?- Za koji tjedan.Znaљ љto, mogla bih иitatis njom. -Hoжeљ li?Sve жu uиiniti da tipomognem.To se zove suradnja!Cijenim to. -Nema na иemu.Sad ti meni moћeљ napravitiuslugu, ako hoжeљ?Samo reci љto. - Daj neki posaoEve Harrington u svojoj kancelariji.Brzo reagiraљ, zar ne?Ne bih ni pomislioda ti je otmem.Sam, si rekao da su svemoje stvari sreрene.Kad bih je zadrћavalaovdje besposlenu,stajala bih joj na putu,a tebi je potrebna, Max.Љto bi radila? - Bila bi tiod velike pomoжi.Иitala bi scenarije, priиala sljudima koje moraљ vidjeti,rjeљavala se onih sa kojimane moraљ. Bio bi opuљteniji.Misli na sebe. Imao bi viљevremena za odmor i trke konja.Mislim da to nije dobra ideja.- Obeжaj mi!Obeжajem. - To je moj Max!A, tu ste! Max, Karen mislida je vrijeme iжi.Gdje je sada?- Gore u tvojoj sobi.Oprostite, idem obavijestitigрicu Caswell.Tko je joљ ostao?- Previљe njih.Osim toga, imaљ novu goљжu,filmsku zvezdu iz Hollywooda.Љteta, nemam kod sebeknjigu za autograme.Ne sviрa ti se kad samovakva? -Ne baљ.Ponekad poћelim da tebolje razumijem.Kad ti uspije, obavijesti me.- Hoжu.Kako napreduje novi komad?- Komad?</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Не точно. Макар че понякогабих искал да те разбирам по-добре.Когато успееш, ме уведоми.- Ще го направя.Как върви новата пиеса?- Пиесата? Добре, предполагам.Кора. Още ли е 20-годишно момиче?Малко повече, но това не е важно.Не мислиш ли, че времетозапочва да има значение?Какво искаш да кажеш?- Не го увъртай така.Марго, не си възрастна."Г-ца Чанинг е без възраст".Така пишат във вестниците.Знам какво говоря.Това са моите пиеси.Говориш като писател.Лойд, аз не съм на 20.Дори не съм от трийсетте.Преди три месеца станах на 40.40! Четири-нула.Изнизаха се. Не давам на разумът мида го проумее напълно.Изведнъж се почувствахсякаш съм свалила всичките си дрехи.За хиляди хора си толкова млада,колкото искаш да си.Тоест, на колкото те искат да съм.Все ми е едно дали хиляди хорамислят, че съм на 6 или 600.Важен е само един човек, така ли?Знаеш за какво е всичко. Няма нищообщо с това, че ще играеш Кора.Всичко е затова,че имаш противоречия с Бил.Бил е на 32. И изглежда на толкова.Изглеждаше така преди 5 години,ще изглежда така и след 20.Мразя мъжете.Не се тревожи, Лойд.Ще играя в пиесата ти.Ще нося гащеризон и ще правякълбета на сцената, ако пожелаеш.Кой идва по това време?Вече хората се прибират у дома си.Я покажи това палто.</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">ПЦФЪОТЦ»ФЪєхОТµДРДНґКІГґК±єтКФѕµЈїјёёцРЗЖЪЦ®єуХвСщ°ЙЈ¬ОТєНЛэТ»Жр¶Б°ЙДгФёТвЈїЦ»ТЄДЬ°пЙПДгµДКВХж№»ТеЖшЈ¬ёРј¤І»ѕЎ±рјыНвПЦФЪДгїЙТФ°пОТТ»ёцґуГ¦ѕЎ№ЬЛµ°ЙПЈНыДгДЬФЪДгµД°м№«КТОЄПДНЮ°ІЕЕТ»ёцО»ЦГДгµД·ґУ¦»№ХжїмВпОТґУОґПлµЅТЄЅ«ЛэґУДгµДЙнЕФЗАЧЯДгЛµ№эОТµДТ»ЗР¶јТСЙП№мµА°СЛэБфФЪХв¶щОЮЛщКВКВѕНКЗµўОуЛэµДґуєГЗ°іМїцЗТДгРиТЄЛэСЅЛэДЬЧцКІГґЈїЛэЅ«»бКЗДгµДµГБ¦ЦъКЦЛэїЙТФМжДгїЙТФїґѕз±ѕМжДгЧцДгёГЧцµД·ГОК°пДгµІµфПРФУИЛµИµЅК±єтДгѕНїЙТФУЖПР¶ИИХБЛОЄДгµДЅЎїµЧЕПл°ЙДгїЙТФФЪѕєХщј¤БТµД»·ѕіЦРКж·ю№эИХОТ»№КЗИПОЄХвСщІ»НЧґрУ¦ОТ°ЙОТЎ­ХвІЕ№ФФ­АґДгГЗ¶јФЪХв¶щВнїЛЛ№Ј¬ї­ВЧПл»ШјТБЛЛэИЛФЪДД¶щЈїДгµД·їјдОТПИК§ЕгБЛОТµГИҐёжЛЯїЁРЎЅг»№УР¶аЙЩїНИЛЈїєЬ¶а¶шЗТДг»№УРТ»ёцРВїНИЛґУєГАіОлАґµДµзУ°ГчРЗЙЩАґБЛОТІЕ°СОТµДЗ©ГыІбЛНµЅёЙТВµкДШДгѕНКЗПІ»¶єНОТіЄ·ґµчКЗ°ЙЈїІ»ѕЎИ»УРК±ОТХжПЈНыОТДЬёьБЛЅвДгДгёьБЛЅвОТК±Ј¬ЗлИГОТЦЄµАОТ»бµДРВИЛЈЁРВП·Ј©ИзєОЈїРВП·ЈїґуёЕІ»ґн°Й</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">Pмknм si шнhni, a bude po sleиnм Caswellovй.Tuhle situaci jen tak nevyшнdнm.- Nмco jsem slнbil.- Sleиnм Caswellovй? Co?Ћe ji pшezkouљнm na tu roli,kterou potшebujeme pшeobsadit.Jak se jmenuje? Ta tvoje sestra?- Jednu?- Ne, dvм.Jestli umн hrбt, nebude to moћnб љpatnй.Vypadб,ћe by mohla seћehnout celou plantбћ.Jб mбm pocit, ћe teп prбvм nмco hoшн ve mnм.- Kdy je ta zkouљka?- Za иtrnбct dnн.Poslouchej. Co kdybych na ni pшiљla инst?- To bys udмlala?- Pro tebe cokoliv, Maxi.Tomu шнkбm spoluprбce. Moc si toho cenнm.To nic nenн.A teп musнљ nмco udмlat ty pro mм.Jen si шekni.Dej Evм Harringtonovйprбci u sebe v kancelбшi.Na tebe to pщsobн rychle, co?Nemohu ti ji brбt.Sбm jsi шнkal, ћe mй zбleћitosti jsouv poшбdku, vљechno zboћн na svйm mнstм.Kdybych ji tu drћela bez prбce,jen bych jн stбla v cestм.- A ty ji potшebujeљ, Maxi.- Co bude dмlat?Bude nepostradatelnб. Mщћe инst scйnбшe,mluvit s lidmi, s kterэmi se musнљ vidмt,zbavovat se tмch, kterй vidмt nemusнљ.Budeљ mнt hromadu volnйho иasu, Maxie.- Tedy...- Mysli na svoje zdravн.Zbude ti vнc иasu, aby ses mohl nadэchatиerstvйho vzduchu na dostihovй drбze.- Jб myslнm, ћe to nenн nejlepљн nбpad.- Slibujeљ?- Slibuju.- Tak se mi to lнbн, Maxi.Tady jste.Maxi, Karen chce jнt domщ.- Kde teп je?- Nahoшe v tvйm pokoji.Kdyћ dovolнљ,pщjdu se rozlouиit se sleиnou Caswellovou.- Kdo tam jeљtм zbyl?- Jeљtм je jich pшнliљ mnoho.A navнc pшiљel dalљн host.Filmovб hvмzda z Hollywoodu.</se>
    <se lang="dan" variant_id="5">- Hvornеr er prшven?- Om et par uger.Hvorfor lжserjeg ikke sammen med hende?- Ville du?- Alt for at hjжlpe dig, Max.Det er samarbejde. Det vжrdsжtterjeg.Ingen еrsag.Og nu kan du gшre mig en stor tjeneste.Bare sig frem.Giv Eve Harrington etjob pе dit kontor.Du er hurtig i omdrejningerne, ikke?Jeg ville aldrig tage den pige fra dig.Du sagde selv, mit inventar var i orden,alt mit tingeltangel var lagt vжk.Hvis jeg holdt hende her uden noget at lave,ville jeg stе i vejen for hende.- Du har brug for hende, Max.- Hvad skulle hun lave?Hun ville vжre en stor hjжlp.Hun ville lжse manuskripter,interviewe folk du skal mшde,og slippe af med dem, du ikke vil mшde.Du ville fе et mageligt liv, Maxie.- Tja...- Tжnk pе dit helbred.Mere tid til at slappe afog nyde galopbanens friske luft.- Jeg tror ikke, det er en god idй.- Lover du?- Jeg lover.- Det er min Max.Der er I begge to.Max, Karen har besluttet, at vi mе af sted.- Hvor er hun nu?- Oppe pе dit vжrelse.Hvis I vil have mig undskyldt,vil jeg sige det til Miss Caswell.- Hvem er der tilbage derinde?- For mange.Og du har en ny gжst.En filmstjerne fra Hollywood.Pokkers! Jeg har sendtmin autografbog til rens.Du misbilliger mig, nеrjeg er sеdan, ikke?lkke rigtig. Nogle gange ville jeg шnske,jeg forstod dig bedre.- Fortжl mig om det, nеr du gшr.- Det skal jeg nok.- Hvordan gеr det med det nye?- Stykket? Okay, vil jeg mene.Cora. Stadig en 20-еrig pige?</se>
    <se lang="ell" variant_id="6">ОбцнйкЬ нйюищ пльгхмнз.Фп кпйнь упх уе иещсеЯфьуп нЭб ьуп рспвЬллеубй.Пуп нпмЯжпхн, еннпеЯт.Ден ендйбцЭспмбй бн ме реснпэнгйб Эой Ю 600.Мьнп Энбт у' ендйбцЭсей, Эфуй?Ден Эчей учЭузме фп бн рбЯоейт Ю ьчй фзн Кьсб.Ечей учЭуз ме фп ьфйфубкщиЮкбфе ме фпн Мрйл.П Мрйл еЯнбй 32. ДеЯчней 32.Едейчне фп Ядйп рсйн 5 чсьнйбкбй ден рськейфбй н' бллЬоей уе 20.Мйую фпхт Ьндсет.Еннпйб упх Льйнф. Иб рбЯощ фп Эсгп упх.Иб вЬлщ рпдйЬ кбйиб фсЭчщ ме фуЭскй Ьмб иет.Рпйпт иб емцбнйжьфбн фЭфпйб юсб?ЕЯнбй кбйсьт нб цеэгпхн.КсЬфзу' фп нб фп дщ.- Рпйбнпэ еЯнбй?- КЬрпйпх буфЭсб фпх Чьлхгпхнф.-Ецфбуе бсгЬ з рфЮуз фзт.- Ден еЯнбй брпгпзфехфйкь?Нб цпсЬне фЭфпйет гпэнетуе мЭсз рпх пэфе кбн кЬней ксэп.Фп Чьлхгпхнф.РЭу' мпх Еэб, рют рЬне фб рсЬгмбфб?ЕЯубй ехфхчйумЭнз?З лЭоз ехфхчЯб рЮсе кбЯнпхсгйп ньзмб.Фп нб всЯукпмбй едю ме фз дЯдб ФуЬнйгкеЯнбй... ден Эчщ фб льгйб.Мпх цЭсизке фьуп кблЬ,Эчей кЬней фьуб гйб мЭнб.П Льйнф лЭей рщт з МЬсгкп рспуцЭсейуфз жщЮ ьуб ден рспуцЭсей уфз укзнЮ.ДЯрлб уфз жймрелЯнб, фп кбйнпэсгйп мпхвйжьн мпйЬжей ме рблйЬ сьмрб.Еэб кпхсЬуфзкет.Екбнет ибэмбфб гйб фз МЬсгкп. Кблзнэчфб.- Кб СЯнфубснфт?- КЬсен.КЬсен.Ден еЯнбй фспмесь?Иб убт жзфЮущ Ьллз мйб чЬсз,кй бхфь эуфесб бр' ьуб Эчефе кЬней.Ден Юфбн кбй фьуб.</se>
  </para>
  <para id="25">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГбЗ КЪКЮП Где ЮП НЗд ЗбжЮКжГХИН гегЗїгЗРЗ КЪднї -.бЗ КЯд гСЗжЫЗ -.гЗСМж"Ў ГдК бнУ бЯ Гн ЪгС".ЗбВдУЙ КФЗдндМ ФИЗИ ПЗЖг.ККЯбг гЛб жЯнб ХНЗЭЙ.ГЪСЭ ЗбРн ГКНПЛ Ъде.ЗдеЗ гУСНншЗКн.ККЯбг гЛб ЗбгДбЭбжнП"Ў бУК Эн ЗбЬ 20. бУК Эн ЗбЬ 30.ЮИб ЛбЗЛЙ ФежС ЯЗд ЪгСн 40 УдЙ. ИЗбЯЗгб 40.ЗдНПС РбЯ ОЗСМЗ.ГдЗ бг ЗЮСС КгЗгЗ ЗбЕЪКСЗЭ ИРбЯЗбВд ГФЪС ЯгЗ бж Гддн ЭМГЙ.ОбЪК Ябш гбЗИУнГдК ИЗбдУИЙ бВбЗЭ ЗбГФОЗХ.ХЫнСЙ Эн ЗбУд ЯгЗ КСнПн.ХЫнСЙ гЛбгЗ нСнПждЎ КЮХП РбЯГдЗ ЫнС геКгЙ гЗ ЗРЗ ЯЗд ЗбГбЗЭ гд!ЗбдЗУ нЪКЮПжд Зддн УКЙ ЗжУКгЗЖЙФОХ жЗНПЎ ГжбнУ РбЯїКЪСЭнд гЗ еж Яб ФнБ Ъд РбЯ. Ие ЗбЮбнб."бдКЪЗгб гЪе ЕРЗ бТг Гд КгЛбн ПжС "ЯжСЗбе Яб гЗ нКЪбЮ."ИФМЗСЯ гЪ "Инб.Инб 32. жФЯбе 32.Еде нФИе РбЯ гдР ОгУ УджЗК.жЕде УнИЮм ЯРбЯ бгПЙ 20 ЪЗгЗ гд ЗбВд.ГдЗ ГЯСе ЗбСМЗб.бЗКЮбЮЎ нЗ "бжнП". УГбЪИ гУСНнКЯУГбИУ ЛжИЗ ЭЦЭЗЦЗ жГНЦС Ие.ГШжЗЮ гККЗбнЙЎ ЕРЗ ЯдК КНИгд УнЩеС Эн еРе ЗбУЗЪЙї.бЮП НЗд жЮК РеЗИ ЗбдЗУ Ебм ИнжКег.ЗгУЯн ЗбгЪШЭ жЗСЭЪне бЭжЮбгд еРЗї -.бГНП дМжг ГЭбЗг ежбнжП.ШЗЖСКеЗ жХбК гКГОСе -ЕНИЗШЎ ГбнУ ЯРбЯї -дУЗБ ИЗбЭСЗБ гЛб КбЯ.НКм ЪдПгЗ бЗ нЯд едЗЯ ИСП ГИПЗ.ежбнжжП</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Nije vaћno. - Zar ne misliљ daje vrijeme da postane vaћno?Kako to misliљ?- Nemoj vrdati.Margo, ti nemaљ odreрene godine.- Govoriљ kao agent za љtampu.Znam o иemu govorim,ipak su to moja djela.Sad govoriљ kao pisac. Lloyde,nisam ni u dvadesetim,ni u tridesetim godinama. Prijetri mjeseca napunila sam 40.Иetiri, nula!Omaklo mi se. Joљ nisamodluиila to priznati.Sada se iznenada osjeжamkao da sam skinula odjeжu.Iz tjedna u tjedan ti siza tisuжe ljudi mladaonoliko koliko ћeliљ biti.- Misliљ koliko oni ћele!Ne zanima me da li samza tisuжe ljudi stara,љest ili љesto godina. - Vaћnaje samo jedna osoba, zar ne?Znaљ o иemu se ovdjeradi, zar ne?Nema nikakve veze sa timљto trebaљ igrati Coru,veж si se ponovo svaрala saBillom. - Bill ima 32 godine!Tako i izgleda. Isto je izgledaoi prije pet godina,isto жe izgledati i krozdvadeset godina.Mrzim muљkarce. Ne brini,Lloyd, igrat жu u tvojoj predstavi.Vrtjet жu obruи ako to ћeliљ.Tko je doљao u ovo doba?Vrijeme je da ljudi idu kuжi.Podigni tu bundu.Иija je? - Neke holivudskefilmske zvijezde.Avion joj je kasnio.- Obeshrabrujuжe, zar ne?Ћene imaju takve bundetamo gdje nikad nije hladno.Hollywood.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Самолетът й е закъснял.- Обезсърчително, нали?Жена с такова палто,живееща на вечно топло място.Холивуд.Кажи ми, Ева. Какво става с теб?Щастлива ли си?Трябва ми нова дума за щастие.Да съм тук с г-ца Чанинг е...Даже не мога да го опиша.Тя е чудесна,прави толкова много за мен.Лойд казва, че Марго компенсираслабата си игра на сцената,като преиграва в живота.Стоящ до този самур,новият ми визон прилича на пижама.Ти даде своя принос, Ева.Направи чудеса с Марго. Лека нощ.Г-жо Ричардс?- Карън.Карън.Не е ли ужасно.Ще ви помоля за още една услуга,след всичко, което сте направилиза мен.Не е толкова много, Ева.Престани да се смяташза една от стотиците нуждаещи се.Какво има?- Делата на г-ца Чанинг са в порядък,и вече не съм толкова заета,колкото трябва да съм.Не че съм обмисляла нещо,което би ме разделило с нея,но онзи ден чух, че г-н Фейбианказа на г-ца Чанинг,че дубльорката й ще има бебеи трябва да й намерят заместник.Искаш да си дубльорка на Марго?- Страх ме е дори да си го помисля.Но знам всяка роляи всяка реплика толкова добре,че няма нужда да бъда обучавана,като някое ново момиче.Но като си помисля,че една нощ трябва да играяпред публиката дошлада види г-ца Чанинг...Не, невъзможно е.- Аз не бих се притеснявала за това.Марго не изпуска представление.Ако не може да ходи, ще лази и играе.Шоуто трябва да продължи.- Не, мила. Марго трябва.Всъщност не виждам причинада не си й дубльорка.Мислите, че ще се съгласи?- Мисля, че ще го приветства.Но г-н Ричардс и г-н Сампсън?- Те правят каквото им кажат.</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">¶юК®ЧуУТЈ¬µ«ХвІ»КЗЦШµгДСµАДгІ»ИПОЄёГИГЛьіЙОЄЦШµгБЛВрЈїКІГґТвЛјЈї±рФЩЧ°БЛВкёсЈ¬ДгТ»µг¶јІ»АП°ЎЗ®ДюРЎЅгКЗТ»їГі¤ЗаКчДгµДїЪЖшПсјЗХЯТ»СщОТЦЄµАОТФЪЛµКІГґДЗР©И«КЗОТµДП·ѕзїЪЖшПсЧчХЯТ»СщВеТБЈ¬ОТІ»КЗ¶юК®јёЛкТІІ»КЗИэК®јёЛкИэёцФВЗ°ОТѕНЛДК®ЛкБЛОТѕНХвСщІЅИлЛДК®ЛкОТёщ±ѕ»№Г»УРУВЖшіРИПОТН»И»ёРѕхЧФјєИ«ЙніаВгХвР©ИХЧУТФАґЈ¬¶ФОЮКэµД№ЫЦЪ¶шСФДгТЄ¶аДкЗбѕНУР¶аДкЗбДгКЗЦёЛыГЗТЄОТ¶аДкЗб°ЙОТІ»ФЪєх№гґуµД№ЫЦЪИПОЄОТКЗБщЛк»тКЗБщ°ЩЛкЦ»КЗТ»ёцИЛЈ¬І»КЗВрЈїДгБЛЅвХвУлДгКЗ·сУ¦ёГСЭїЙА­ІўОЮ№ШПµХвЦ»ПФКѕіцДгУЦУл±И¶ыііЧмБЛ±И¶ы32ЛкЛыїґЖрАґѕНПс32Лк5ДкЗ°ЛыѕНі¤ХвСщ20ДкєуТАИ»І»»б±дОТєЮДРИЛВеТБЈ¬±рµЈРДОТ»бСЭДгµДП·µДИз№ы±ШТЄОТїЙТФґ©ЧЕБ¬ЙАїгТЎєфАІИ¦µДЛ­»бФЪХвК±єтіцПЦЈїПЦФЪКЗ»ШјТµДК±єт°СДЗјюНвМЧДГЖрАґЛ­µДНвМЧЈїТ»ёцєГАіОлУ°РЗµДЛэµД·Й»ъіЩµЅБЛХжЙЁРЛЈ¬¶ФІ»¶ФЈїґ©ХвЦЦЖ¤ІЭµДЕ®ИЛУАФ¶¶јІ»»бХРБ№єГАіОл</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">Tobм se nelнbн, kdyћ jsem takovб, ћe?Ne tak docela.Ale nмkdy bych ti chtмl vнc rozumмt.- Aћ se ti to podaшн, dej mi vмdмt.- Dobшe.- Jak postupuje ta tvб novinka?- Hra? Шekl bych, ћe to jde.Cora. Poшбd je to dvacetiletб dнvka?Je jн kolem dvacнtky. To nenн dщleћitй.Nemyslнљ, ћe je na иase, aby to dщleћitй bylo?- Jak to myslнљ?- Nevytбиej se.Margo, tebe se vмk vщbec netkne.Sleиna Channingovб je nestбrnoucн.Promluvil tiskovэ mluvин.Jб vнm, o иem mluvнm. Jsou to moje hry.Promluvil autor.Lloyde, mnм nenн kolem 20.Nenн mi ani kolem 30.Pшed tшemi mмsнci mi bylo 40 let.40! Иtyшi-0.To mi to ale uklouzlo.Jeљtм jsem se nerozhodla, ћe to pшiznбm.Teп mбm najednou pocit,ћe jsem se svlйkla do naha.Pro tisнce lidн jsi tak mladб, jak chceљ.Myslнљ tak mladб, jakou mм chtмjн mнt.Mм nezajнmб, jestli si tisнcelidн myslн, ћe je mi љest nebo 600.Zajнmб tм jen jeden иlovмk, ћe?Ty vнљ, o co jde. Nemб to nicspoleиnйho s tнm, jestli bys mмla hrбt Coru.Jde o to, ћe ses pohбdala s Billem.Billovi je 32. Vypadб na 32.Vypadal tak pшed pмti lety.Bude tak vypadat za dalљнch 20 let.Jб nenбvidнm muћe.Neboj se, Lloyde. Budu v tй tvojн hшe hrбt.Kdyћ budeљ chtнt, obleиu si kombinйzua pшijdu na jeviљtм se љvihadlem.</se>
    <se lang="dan" variant_id="5">Tror du ikke, det er pе tide,at det blev vigtigt?- Hvad mener du?- Vжr ikke undvigende.Margo, du har ingen alder.Miss Channing er alderslшs.Som en pressesekretжr ville sige det.Jeg ved, hvad jeg taler om.Det er mine stykker.Som en forfatter ville sige det.Lloyd, jeg er ikke i 20'erne.Jeg er ikke i 30'erne.Jeg fyldte 40 for tre mеneder siden.40! Fire-0.Det rшg bare ud. Jeg havde ikke besluttet,om jeg ville indrшmme det.Nu fшles det pludselig,som om jeg har taget alt mit tшj af.For tusindvis af menneskerer du sе ung, som du vil vжre.Sе ung, som de vil have, mener du.Jeg er ikke interesseret i om tusindmennesker tror, jeg er 6 eller 600.Kun йn person, ikke sandt?Du ved, hvad det drejer sig om. Det harintet at gшre med, om du skal spille Cora.Det har alt at gшre med,at du skжndtes med Bill.Bill er 32. Han ligner en pе 32.Sеdan sе han ud for fem еr siden.Sеdan vil han se ud om 20 еr.Jeg hader mжnd.Bare rolig, Lloyd.Jeg vil spille med i dit stykke.Jeg tager kravledragt pе og kommer indmed en hula-hop ring, hvis det skal vжre.Hvem kommer dog pе sеdan et tidspunkt?Det er pе tide, at folk tog hjem.Hold den frakke op.- Hvis er det?- En filmstjernes fra Hollywood.- Hendes fly landede sent.- Afskrжkkende, ikke sandt?Kvinder med sеdan nogle pelse,hvor det aldrig bliver koldt.Hollywood.</se>
    <se lang="ell" variant_id="6">- Фй еЯнбй?- Пй дпхлейЭт фзт дйдбт ФуЬнйгк еЯнбй уе фЬоз,ухнерют ден еЯмбйфьуп брбучплзмЭнз ьуп иб 'рсере.ВЭвбйб ден гхсеэщ нб цэгщ брь дЯрлб фзт.Пмщт Ькпхуб фпн к. ЦЬмрйбннб лЭей уфз дЯдб ФуЬнйгкрщт з бнбрлзсюфсйЬ фзт Юфбн Эгкхпткй Эшбчнбн бнфйкбфбуфЬфз...- ИЭлейт нб гЯнейт еуэ з бнбрлзсюфсйб?- Ден фплмю кбн нб фп укЭцфпмбй.БллЬ оЭсщ фп сьлп бр' Эощ,кбй гнщсЯжщ фЭлейб фп укзнйкь,ден иб чбньфбн чсьнптме кЬрпйб кбйнпэсгйб.Фй иб гйньфбн бн иб 'рсере нб емцбнйуфю...мрспуфЬ у' Энб кпйньрпх Юсие нб дей фз МЬсгкп?- Ден иб Юфбн дхнбфьн.- Мзн рбйдеэеубй м' бхфЮ фз укЭшз.З МЬсгкп ден Эчбуе рпфЭ рбсЬуфбуз.БскеЯ нб еЯнбй ьсийб, кй емцбнЯжефбй.- З рбсЬуфбуз ухнечЯжефбй.- МЬллпн з МЬсгкп ухнечЯжей.Ден влЭрщ кбнЭнб льгпгйбфЯ ден иб 'рсере нб гЯней.- Иб фп енЭксйне з дйт ФуЬнйгк?- Иб чейспкспфпэуе.- П к. СЯнфубснфт, п к. УЬмрупн?- Бкплпхипэн дйбфбгЭт.Прьфе... иб фп реЯфе уфпн к. ЦЬмрйбн?- ВевбЯб.- Ден иб фп оечЬуефе?Ден иб фп оечЬущ.Ечщ рЬнфб кЬфй гйб нбубт еЯмбй ехгнюмщн Эфуй?Фп ксевЬфй мпйЬжей ме укпфщмЭнп жюп.- Рпйб еЯнбй з жймрелЯнб?- Цеэгей кйьлбт?Цеэгей кбй фзн бкплпхипэнпй мйупЯ Ьнфсет едю.- ЕЯнбй мьнп мйб гпэнб.- Фй, ресЯменет нб фсюей кйьлбт?ДйбмЬнфйб уфп гйбкЬ, чсхуь уфб мбнЯкйб.Прщт влЭрейт уфб ресйпдйкЬ.Пй рсеувэфеспй фпх иеЬфспх...ерйвевбйюнпхн фп кпйнь рщткй пй зипрпйпЯ еЯнбй брь уЬскб кбй пуфЬ,бгнпюнфбт ьфй бхфь рпх фп рспуелкэейеЯнбй фп гегпньт рщтден мпйЬжпхн кбиьлпх ме бнисюрйнб ьнфб.</se>
  </para>
  <para id="26">
    <se lang="ara" variant_id="0">.нМИ Гд нЯжд едЗЯ ЯбгЙ МПнПЙ ббУЪЗПЙ"жМжПн едЗ гЪ ЗбВдУЙ "КФЗдндМ.бЮП ЯЗд ... бЗ нгЯддн ЗбЮжб.ЯЗдК СЗЖЪЙ МПЗ.ЭЪбК ЗбЯЛнС гд ГМбнЮЗб "бжнП" Гд "гЗСМж" КЪжЦ.бКНЗЭЩ Ъбм ЗбгУСН ИгИЗбЫЙ ЗбжЗЮЪИМЗдИ ЭСЗБ ЗбУгжС еРЗЎ ЭСЗЖн ЗбМПнП.ЗбЪЗПн нИПж ЯУКСЙ бУСнС ЮПнгЮгКн ИЕКгЗг гУЗегКЯЎ нЗ "ЕнЭ". жЯЗд.ЪгбЯ гРебЗ гЪ "гЗСМж". бнбЙ УЪнПЙЗбУнПЙ "СнКФЗСПТ"ї -."ЯЗСнд" -."ЯЗСнд"ГбнУ гСжЪЗї ГдЗ Ъбм жФЯ...Гд ГШбИ гдЯ ОПгЙ ЗОСм.ИЪП Яб гЗ ЮгКн Ие ЭЪбЗ....бг нЭЪб ГНП Яб еРЗКжЮЭн Ъд ЗбКЭЯнС Эн дЭУЯ.ЯжЗНПЙ гд гЖЗК ЗбНЗбЗК ЗНКнЗМЗгЗ ежї -.Ед ФДжд ЗбГдУЙ "КФЗдндМ" Эн НЗбЙ МнПЙ -бРбЯ бЗ нжМП гЗ нЯЭн Гд....нМЪбдн гФЫжбЙ ЯгЗ ндИЫнбнУ РбЯ Гддн УГЦЪ ИЗбЕЪКИЗС Гн ФнБ.ЯЗбРн гд ФГде Гд нГОРдн ИЪнПЗ ЪдеЗжбЯд Эн РбЯ Збнжг ЪдПгЗ ЮЗб."ЗбУнП "ЭЗИнЗд" ббГдУЙ "КФЗдндМЕд ЗбггЛбЙ ЗбИПнбЙ ЯЗд УнЯжд......ЪдПеЗ ШЭб жЯЗд Ъбнег ЗУКИПЗбеЗеб КСЫИнд Гд КЯждн ИПнбЙ "гЗСМж" ЗбМПнПЙї -.ГдЗ бд ЗКСЯ дЭУн НКм Эн ЗбКЭЯнС Эн ЗбЗгС -ЎбЯддн ГЪСЭ ПжСеЗ МнПЗ...жбЯб МТБ гд КгЛнбеЗ ИЗбгУСН.бд нЯжд едЗЯ НЗМЙ бЕПОЗб ЭКЗЙ МПнПЙ......ЕЭКСЦн Где бЗИП Гд ГУКгС бнбЙ жЗНПЙЕбм МгежС ЗбРн МЗБ...."бСДнЙ "гЗСМж КФЗдндМ!Гже бЗЎ гд ЗбгНКгб Гд бЗ ГЮПС -.ГдЗ бд ГЮбЮ ЯЛнСЗ Ъбм РбЯ -.гЗСМж ИЗбЯЗП бЗ ККЫнИ Ъд ЗбЪСжЦ.ЕРЗ ЗУКШЗЪК Гд КгФнЎ КТНЭ Гж ККПНСМЎ бКгЛб.ЗбЪСЦ нМИ Зд нУКгС -.бЗЎ нЗ ЪТнТКн. "гЗСМж" нМИ Зд КУКгС -ГдЗ бЗ ГСм Гн УИИ ИГдЯ бЗ.нМИ Гд КЯждн ггЛбКеЗ ЗбИПнбЙГКЪКЮПн Гд ЗбВдУЙ "КФЗдндМ" УКжЗЭЮї -.ГЪКЮП ГдеЗ УКебб -бЯд ЗбУнП "СнКФЗСПТ"Ў жЗбУнП "УЗгУжд"ї -.УжЭ нЭЪбжд ЯгЗ Юнб бег -Лг... еб УККЯбгнЕбм ЗбУнП "ЭЗИнЗд" НнЗб РбЯї.ШИЪЗ -ГдК бд КдУмї -.ГдЗ бд ГдУн</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Trebalo bi izmisliti novurijeи za sreжu.Ћivjeti ovdje sa gрicom Channingje... Ne mogu to opisati.Bila je divna i uиinila takomnogo za mene.Lloyd kaћe da Margo nadoknaрujeono љto ne odglumi na sceni,time љto glumi stvarnost.Kraj tog samurovog krznamoja nova bunda od lasiceliиi na jeftinu jaknu.Odradila si svoj dio.Uиinila si иuda za Margo.Laku noж. -Gрo Richards!Karen. - Karen.Grozna sam, ћelim vaszamoliti za joљ jednu uslugu,poslije svega љto ste uиinili zamene. - Nitko nije mnogo uиinio.Moraљ prekinuti mislitio sebi kao bespomoжnoj osobi.O иemu se radi? - Poslovigрice Channing su u takodobrom stanju da nisamzaposlena koliko bi trebalo.Ne pomiљljam jenapustiti, ali...Иula sam kada je g. Fabianrekao gрici Channingda je njena zamjena trudna,i da je moraju zamijeniti...Ћeliљ biti njenanova zamjena?Ne usuрujem se pomislitina to, ali odliиno znam ulogu.Znam sve scenske pokrete.Ne bi im trebala nova djevojka.Љto ako bih moralanastupati pred publikom,koja je doљla vidjeti MargoChanning? Ne bih to mogla.Ne brini zbog toga. Margone propuљta predstave.Ako moћe hodati, puzitiili se kotrljati, ona nastupa.Predstava mora iжi dalje,- Ne, Margo mora iжi dalje.U stvari, ne vidim zaљto jojne bi mogla biti zamjena.Mislite da жe se gрica Channingsloћiti? -Oduљevit жe se.Ali g. Richards i g. Sampson?- Napravit жe kako im se kaћe.Hoжete li onda razgovaratisa g. Fabianom o tome?</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Разбира се.- Няма да забравите?Няма да забравя.Явно цял живот ще съм ви благодарназа нещо, нали?Леглото приличана животинско гробище.Кое от тези е самур?- Но тя току-що дойде.Е, вече си тръгвазаедно с половината мъже.Това е обикновено палто.- Ти какво очакваше. Жив самур?Диамантена яка, златни ръкави.Като във филмите.От време на време,доайените в киното и театърауверяват публиката, че актьоритеи актрисите са просто хора от народа,игнорирайки факта, че публикатае привлечена най-вече от товаче те нямат никаква приликас нормалните хора.Едно момиче би се пожертвалоза такова нещо.Вероятно го е направила.- Самур.Самур? Самур ли каза или Гейбъл?- Първото.Всички имаме обща аномалия.Ние театралите смеразлична категория хора.Всички сме поставенина чуждо за нас място.Може да не четеш тази статия утре,Ева. Вече я чу.Не съм съгласен с теб, Адисън.- Това е твоя лично аномалия.Съгласен съм,че има нещо ексцентрично в театъра.Той изпъква със своите прожектории духов оркестър.Но ако беше обикновен и стандартен,нямаше да оцелее.Сервитьор.- Не е сервитьор, мила, а иконом.Е, не могада му извикам "иконом", нали?Може някой да се казва така.Има логика.Малко идиотска, но я има.Не искам да създавам раздори.Просто искам питие.Остави на мен. Аз ще ти донеса.- Благодаря, г-н Фейбиан.Отлично. Виждам как кариерата тиизгрява като слънцето на изток.</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">їмАЦУ¦ёГУРТ»ёцН¬ТеЧЦєНЗ®ДюРЎЅгФЪТ»ЖрЎ­ОТДСТФУГСФУпРОИЭЛэКЗёцґуєГИЛОЄОТЧцБЛРн¶аКВВеТБЛµВкёсКЗФЪПЦКµИЛЙъЦРІ№іҐФЪОиМЁЙПµДІ»ЧгОТµДРВххЖ¤ґуТВ°ЪФЪДЗјюЕФїґЖрАґѕНПсКЗЛЇТВТ»°гПДНЮЈ¬Дг¶ФВкёсїЙЛµКЗѕЎРДѕЎБ¦БЛНн°ІАнІйМ«М«ЗлЅРОТї­ВЧї­ВЧХжДСТФЖфіЭДгОЄОТЧцБЛХвГґ¶аКВОТУЦТЄЗлДг°пГ¦БЛПДНЮЈ¬ДгМ«їНЖшБЛ±рФЩ°СЧФјєїґµГИзґЛ±°ОўКІГґКВЈїЗ®ДюРЎЅгµДТ»ЗР¶јТСІЅЙП№мµАОТГ»УРМ«¶аµДКВїЙЧцОТІўГ»УРАлїЄЛэµДґтЛгµ«З°јёМмОТМэјы·С±цПИЙъёжЛЯЗ®ДюРЎЅгЛэµДМжЙнѕНТЄЙъІъБЛЛыГЗ±ШРлХТИЛґъМжЛэДгПлµ±ВкёсµДРВМжЙнЈїОТІ»ёТИзґЛЙЭНыµ«ОТ¶ФХвёцЅЗЙ«єНОиМЁ¶јК®·ЦБЛЅвТтґЛГ»УР±ШТЄБнХТЛыИЛµ«НтТ»№ЫЦЪВтЖ±АґїґЗ®РЎЅгИґїґµЅОТµДСЭіцДШЈїНтНтІ»РРХвТ»µгОТІўІ»µЈРДВкёсКЗѕшІ»»бИ±ПЇµДЦ»ТЄЛэДЬЧЯЎўДЬЕА»тДЬ№цЈ¬ЛэѕНДЬСЭП·±ШРлјМРшСЭПВИҐІ»Ј¬Вкёс±ШРлСЭПВИҐАПКµЛµЈ¬ОТїґІ»іцИОєОДгІ»ёГµ±ЛэµДМжЙнµДФ­ТтДгИПОЄЗ®ДюРЎЅг»бґрУ¦ВрЈїЛэ»бАЦ№ЫЖдіЙµДїЙКЗАнІйПИЙъєНЙЅЖХЙ­ПИЙъДШЈїЛыГЗ»бЕдєПµДДгФёТвПт·С±цПИЙъМбХвјюКВВрЈїµ±И»ДгІ»»бНьјЗЈїОТІ»»бНьµД</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">Zvednмte ten koћich.- Komu patшн?- Nмjakй filmovй hvмzdм z Hollywoodu.- Jejн letadlo mмlo zpoћdмnн.- Nenн to depresivnн?Ћeny nosн takovйhle koћichy,a pшitom tam nikdy nenн zima.Hollywood.Povмzte mi, Evo.Jak se vбm daшн? Jste spokojenб?Na spokojenostby se mмlo vymyslet novй slovo.Bэt tady se sleиnou Channingovouje jako... Neumнm to vypovмdмt.Je tak ъћasnб, tolik toho pro mм udмlala.Lloyd шнkб, ћe Margo si vynahrazujezdrћenlivost na scйnм tнm, ћe pшehrбvб realitu.Vedle toho sobolavypadб mщj novэ norek jako starэ ћupan.Vy jste si svoje odpracovala, Evo.Dмlбte s Margo divy. Dobrou noc.- Panн Richardsovб?- Karen.Karen.Nenн to hroznй? Chtмla bychvбs poћбdat o dalљн laskavost,po tom vљem, co uћ jste pro mм udмlala.Nikdo toho zase tolik neudмlal.Pшestaтte se na sebe dнvatjako na tu nejvмtљн chudinku.- Иeho se to tэkб?- Vмci sleиny Channingovй jsou v poшбdku,takћe jб nemбm tolik prбce,abych byla stбle zamмstnanб.Rozhodnм bych nepomyslelana nic, co by mм od nн odvбdмlo.Ale nedбvno шнkalpan Fabian sleиnм Channingovй,ћe jejн nбhradnice bude mнt dнtмa budou muset najнt nмkoho jinйho...- Chcete dмlat Margo nбhradnici?- Bojнm se na to vщbec pomyslet.Ale znбm tu roli tak dobшe, i celou inscenaci,nebylo by nutnй zauиovat nмkoho novйho.Co kdybych jednou musela pшedstoupitpшed obecenstvo,kterй pшiљlo na Margo Channingovou.- To bych nemohla.- Jб bych se toho nebбla.Margo pшedstavenн jen tak nevynechб. Jestlimщћe chodit, lйzt nebo se kutбlet, bude hrбt.</se>
    <se lang="dan" variant_id="5">Der burde vжre et nyt ord for lykke.At vжre her med Miss Channinghar vжret... jeg kan ikke beskrive det.Hun har vжret sе vidunderligog har gjort sе meget for mig.Margo kompenserer for at underspille pеscenen ved at overspille i virkeligheden.Ved siden af den zobel,virker min nye som en gammel sengetrшje.Du har gjort din del, Eve. Du har gjortvidunderlige ting for Margo. Godnat.- Mrs Richards?- Karen.Karen.Er det ikke forfжrdeligt?Jeg vil bede dig om endnu en tjeneste,efter alt det, du allerede har gjort.Ingen har gjort sжrlig meget.Tжnk ikke pе dig selv somet af de hundrede mest trжngende tilfжlde.- Hvad er det?- Der er styr pе Miss Channings sager,sе der er ikke noktil at holde mig beskжftiget.Ikke atjeg ville overveje noget,der ville tage mig vжk fra hende.Men forleden,da Mr Fabian fortalte Miss Channing,at hendes dublant skulle have en baby,og at de skulle finde en aflшser...- Vil du vжre Margos nye dublant?- Jeg lader ikke mig selv tжnke pе det.Men jeg kender rollen sе godtsamt hele iscenesжttelsen,sе man behшvede ikke at oplжre en ny pige.Hvad hvis jeg skulle optrжde en aftenfor et publikum,der kom for at se Margo Channing.- Det kunne jeg umuligt gшre.- Det ville jeg ikke bekymre mig om.Margo aflyser ikke forestillinger.Hvis hun kan gе, kravle eller rulle, spiller hun.- Showet mе fortsжtte.- Nej, kжre. Margo mе fortsжtte.Jeg ser ingen grund til,du ikke skulle vжre hendes dublant.- Ville Miss Channing synes om det?- Jeg tror, hun ville bifalde det.- Men Mr Richards og Mr Sampson?- De gшr, hvad de fеr besked pе.Ville du tale med Mr Fabian om det?- Selvfшlgelig.- Du glemmer det ikke?Jeg glemmer det ikke.</se>
    <se lang="ell" variant_id="6">- Рпх мЬллпн Эчпхн гЯней.- ЖймрелЯнб.- Фй гпэнб фй Гпэнбсзт?- Ден Эчщ йдйбЯфесз рспфЯмзуз.З рбсбоенйЬ еЯнбй кпйнь мбт уфпйчеЯп.ЕмеЯт пй Ьнисщрпй фпх иеЬфспхеЯмбуфе оечщсйуфЮ сЬфуб.ЕЯмбуфе пй бхиенфйкпЯ рсьуцхгет.Ден еЯн' бнЬгкз нб дйбвЬуейт фз уфЮлз фпхбэсйп, Еэб. Мьлйт фзн Ькпхует.- Ден ухмцщню Бнфйупн.- БхфЮ еЯнбй з дйкЮ упх рбсбоенйЬ.Ухмцщню рщт з фсЭлбеЯнбй уфпйчеЯп фпх иеЬфспх.ДйбксЯнефбй уфпн рспвплЭбкбй з мрЬнфб фзн бнбггЭллей.БллЬ ден еЯнбй вбуйкЮ, пэфе рсьфхрп.Бн Юфбн, фп иЭбфсп иб мбсЬжщне.- Гкбсуьн.- Ден еЯнбй гкбсуьн, еЯнбй мрЬфлес.Егю ьмщт ден мрпсюнб цщнЬощ ''мрЬфлес''.Йущт кЬрпйпт нб лЭгефбй Эфуй.Ечейт дЯкйп. ЗлЯийп дЯкйп, бллЬ дЯкйп.Ден иЭлщ нб дзмйпхсгЮущ рсьвлзмб.Енб рпфь жзфЬщ.- Бу' фп у' емЭнб.- Убт ехчбсйуфю к. ЦЬмрйбн.МрсЬвп. ВлЭрщ фзн кбсйЭсб упхн' бнбфЭллей убн фпн Юлйп.-Елегет?- Фп иЭбфсп еЯн' 90% уклзсЮ есгбуЯб.ЕсгбуЯб ме йдсюфб, бцпуЯщуз кбй фЭчнз.Гйб нб рефэчейт уфп иЭбфсп,узмбЯней ьфй фЯрпфбден иб упх уфбиеЯ емрьдйп.Нбй, Эфуй еЯнбй.БрбйфеЯ ухгкЭнфсщуз иЭлзузтЮ рспудпкйюн кбй ихуЯбтрпх кбнЭнб Ьллп ерЬггелмбден брбйфеЯ.Пупй брпдЭчпнфбй фпхт ьспхт бхфпэтден еЯнбй фхчбЯпй,ден фп кЬней п кбиЭнбт.ДЯнейт фьуп рпллЬ кбйрбЯснейт рЬнфб фьуп лЯгб.''Фьуп лЯгб''?ЕЯрбфе ''Фьуп лЯгб''?Кбй фЯрпф' Ьллп нб мзн хрЮсче,хрЬсчей фп чейспксьфзмб.Ечщ бкпэуей фп чейспксьфзмббр' фб рбсбукЮнйб.ЕЯнбй убн...кэмбфб бгЬрзт рпх кхлпэнрспт фп мЭспт упх кбй уе укерЬжпхн.</se>
  </para>
  <para id="27">
    <se lang="ara" variant_id="0">.ЗбУСнС нИПж ЯНнжЗд нгЛб Зде гнКГн жЗНП нЯжд "ЭСж ЗбУгжС"ї -!бЯдеЗ гМСП жХбК едЗ -НУдЗЎ ЗдеЗ Эн ШСнЮеЗ.гЪ дХЭ ЗбСМЗб Эн ЗбИЗС.Еде гМСП гЪШЭ ЗбЭСж -гЗРЗ ККжЮЪнї "ЗбУгжС" ЗбНнї -ЮбЗПЙ гЗУнЙЎ ГЯгЗг РеИнЙ.КЪСЭн - ХжСЙ ЗбдЗУЯИЗС СМЗб ЗбПжбЙ гд...ЗбгУСН Гж ЗбУндгЗГДЯП ббМгежС Гд ЗбггЛбнд......жЗбггЛбЗК гМСП дЗУ ИУШЗБгКМЗебнд ЗбНЮнЮЙ ИГд ЪЩгКег......ЯЗгдЙ Эн МРИ ЗбМгежСЮбКег ЗбЯЗгбЙ гФЗИее....Ебм ЗбИФС ЗбШИнЪнЗбВд едЗЯ ФнБ ЭКЗЙ нгЯд.Гд КЮПг КЦНнЗК беЗ.жСИгЗ бПнеЗ -!ЭСж ЗбУгжС -ЭСж ЗбУгжСї еб ЮЗбК УгжСЗ Гж Мгбждї -.Зн жЗНП -.ЯбдЗ бПндЗ ФРжР гФКСЯдНд УбЗбЙ ИОбЗЭ ИЮнЙ.ЗбИФСнЙЎ ЭЕддЗ ЗбгУСН ЗбФЪИн.дНд ЗбГХб бФОХнЗК гУКИПбЙбЗ нМИ Гд КЮСГн ЪгжПе.ЫПЗЎ нЗ "ЕнЭ". ИЗбЯЗП УгЪКнеЗ."ГдЗ бЗ ГжЗЭЮЎ нЗ "ГПнУд -.РбЯ ФРжРЯ ИФЯб ОЗХ -ГЪКСЭ Гд едЗЯ ЪдЗХС.ежМЗБ гжМжПЙ Эн ЗбгУСНКИСТЎ ЗдеЗ НХбК Ъбм ГЦжЗБ.гСЯТЙ ЪбнеЗ жЭСЮЙ дНЗУнЙ.бЯдеЗ бнУК ГУЗУнЙ. жбнУК гжНПЙ.бж ЯЗдКЎ ЗбгУСН бЗ нгЯде ЗбИЮЗБ НнЗ.ГжеЎ нЗ дЗПб -.еРЗ бнУ дЗПбЎ нЗ ЪТнТн. РбЯ ЯИнС ЗбОПг -НУдЗЎ бЗ ЗЮПС Гд ГХСОнЗ "ЯИнС ЗбОПг"Ў ГбнУ ЯРбЯї."СИгЗ едЗЯ ФОХ гЗ ИЗУг "ИКбС.бПн СГн гЪЮжб. жЗНП ЫИнЎ жбЯде СГн.бЗ ГСнП Гд ГЛнС ЗбгФЗЯб.Яб гЗ ЗСнПе еж ЗбФСЗИ.ГКСЯ РбЯ бн. УГНЦС бЯ жЗНПЗ -."ФЯСЗЎ нЗ УнП "ЭЗИнЗд -Ъгб МнП. ГУКШнЪ Гд ГСм гедКЯ.КдеЦ Эн ЗбФСЮ гЛб ЗбФгУеб ЯдК КЮжбї -.ЗбгУСН еж КУЪЙ ГЪФЗС ЗбЪгб ЗбФЗЮ -Ъгб нКг ИШСнЮЙ ХЪИЙ - ИЗбЪСЮ.ИЗбКШИнЮ жИЗбЕНКСЗЭЎбЯн КЯжд ггЛб Гж ггЛбЙ МнПЙ...Гж Гн ФЖ Эн ЗбгУСН</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Izgleda da vam se vjeиno zbogneиega zahvaljujem, zar ne?Ovaj krevet liиi na grobljeћivotinja.Koja je od njih od samura?- Ali, tek je stigla.Sada odlazi s polovinommuљkaraca sa zabave.To je samo bunda. - Љto sioиekivala? Ћivog samura?Dijamantna ogrlica,zlatni rukavi, znaљ veж - filmski ljudi.S vremena na vrijeme neki starikazaliљni ili filmski zaposlenikotkrije publici da su glumcisamo obiиni ljudi, ignorirajuжida im je najveжa privlaиnost,nedostatak sliиnostisa normalnim ljudskimbiжima.To je neљto za љta bi sedjevojka ћrtvovala.Vjerovatno i jest. - Samur!- Je li rekla samur ili Gable?Vrijedi za oboje. - Svi imamojednu zajedniиku abnormalnost.Mi kazaliљni ljudi smoposebna vrsta.Mi smo originalneporemeжene liиnosti.Ne moraљ иitati njegovusutraљnju rubriku.Upravo si je иula. Ne slaћemse s tobom, Addisone.To je tvoja specifiиnaabnormalnost.Priznajem imatiotkaиenosti u kazaliљtu,istiиe se, privlaиi paћnju,udara na sva zvona.Da nije tako, kazaliљtene bi preћivjelo.Konobar! - To nije konobar,draga, moja, veж batler.Ne mogu viknuti, "Batler"!Moћda se netko tako zove.Dobra primjedba, idiotska,ali dobra.Ne ћelim praviti probleme,samo ћelim piжe.Ja жu vam ga donijeti.- Hvala, g. Fabian.Bravo! Veж vidim kako se tvojakarijera raрa na istoku.Neљto si rekao? - Kazaliљteиini 90% napornog rada.Teћak posao koji ukljuиujeznoj, zalaganje i vjeљtinu.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Трудна работа изискваща пот,прилежност и майсторство.За да си добър актьорили каквото и да е в театъра,трябва да го желаешповече от всичко на света.Да, точно така е.Нужни са концентрация, желание,амбиция и саможертва,каквито никоя друга професияне изисква.Съгласен съм, че човек приелтези условия, не може да е обикновен,не може да е просто някой.Да дава толкова много,а в замяна да получава толкова малко.- "Толкова малко"?Казвате "толкова малко"?Дори да няма нищо друго,има аплодисменти.Слушам зад кулиситекак хората аплодират.Сякаш...Сякаш вълни от любов идватот прожекторите и ни обгръщат.Представете си - да знаете, че хилядиразлични хора всяка нощ ви обичат.Те се усмихват, очите им блестят,вие им носите удоволствие.Желаят ви. Принадлежите им.Само за това си заслужава всичко.Не ставай. И моля те не се дръжсякаш съм пчела майка.Съжалявам, не исках...- Извън кошера, Марго,държанието ти не е кралско,нито майчинско.Ти си в кошера, приятел.Всички сме малки пчели с жила,добиващи мед денонощно.Нали, мила?- Марго, сериозно.Не се дръж като гувернантка, Карън.Аз нямам твоя безупречен вкус.И аз исках да уча в Радклиф,но баща ми не искаше и да чуе.Искаше помощникна щанда за галантерия.Държа се непристойно, нали?Или трябваше да го кажа диалектно.Ревлива си и пълна със самосъжаление.Великолепна си.</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">ХвХЕґІѕНПсКЗ¶ЇОп·ШіЎТ»СщДДТ»Ц»КЗххЈїЛэІ»КЗІЕёХАґВрЛэХэТЄєНТ»ИєИЛАлїЄХвЦ»КЗТ»јюЖ¤ІЭДСµАДгЖЪНыЛьКЗ»оххВрЈїЦБЙЩТЄУРЧкКЇТВБмєН»ЖЅрРдїЪП·ѕзЅз»тКЗµзУ°ЅзµДЗ°±ІУРК±»бёжЛЯґуЦЪСЭФ±ТІКЗ·І·тЛЧЧУ¶шєцВФБЛСЭФ±ЧоґуµДчИБ¦ѕНФЪУЪЛыГЗУлТ»°г°ЩРХЅШИ»І»Н¬ХвКЗЕ®єўФёТвОюЙьТ»ЗРПлµГµЅµД¶«Оч»тРнТСѕ­ЧціцОюЙьБЛххЖ¤ґуТВххЖ¤ґуТВЈїЛэЛµххЖ¤»№КЗєьЖ¤Јї¶јТ»СщОТГЗТ»Сщ¶јУРЖж№ЦµДМШЦКОТГЗєНЬїЬїЦЪЙъІ»Н¬ОТГЗКЗП·ѕзЅзµДИЛКїОТГЗКЗ±»ґнЦГµДИЛГчМмДгІ»УГїґЛыµДЧЁАёБЛёХІЕДгТСѕ­Мэ№эБЛ°¬µПЙ­Ј¬ОТІ»Н¬ТвХвХэКЗДгµДЖж№ЦМШЦКОТіРИПѕзіЎУРє¦ИєЦ®ВнЛыГЗ·ЗіЈТэИЛЧўДїІ»µ«УРѕЫ№вµЖХХЙдЈ¬»№УРН­№ЬАЦ¶У°йЧаµ«ЛыГЗІўІ»КЗёщ±ѕТІІ»КЗ±кЧј·сФтѕзіЎЅ«ОЮ·ЁЙъґж·юОсЙъЛыІ»КЗ·юОсЙъЛыКЗУ¶ИЛОТЧЬІ»ДЬґуЙщє°ЧЕУ¶ИЛ°Й»тРнУРИЛХэєГГыЅРЎ°У¶ИЛЎ±ЈЁІјАХЈ©СФЦ®УРАнЛдИ»КЗёцНбАнµ«ЦБЙЩКЗёцАнУЙОТІ»ПлТэЖрВй·іОТКЗПлєИ±­ѕЖИГОТАґ°ЙЈ¬ОТИҐ°пДгДГТ»±­Р»Р»ДгЈ¬·С±цПИЙъёЙµГєГЈ¬ОТТСїґјыДгµДСЭТХЙъСДИз¶«ЙэµДРсИХТ»°гДгФхГґЛµЈїОТЛµПлФЪП·ѕзЅзБўЧгѕНµГїїѕЕіЙµДЕ¬Б¦БчСЄБчє№Е¬Б¦№¤ЧчФЩјУЙПМм·ЦОТН¬ТвПлФЪѕзіЎіЙОЄіцЙ«µДСЭФ±</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">Nevidнm dщvod,proи byste nemohla bэt jejн nбhradnice.- Myslнte, ћe by to schvбlila?- Jб myslнm, ћe by byla nadљenб.- Ale pan Richards a pan Sampson?- Udмlajн, co se jim шekne.Takћe... шekla byste o tom panu Fabianovi?- Samozшejmм.- Nezapomenete?Nezapomenu.Zdб se, ћe jsem vбm stбle za nмco zavбzбna.Ta postel vypadб jako zvншecн pohшebiљtм.- Kterэ z nich je sobol?- Ale vћdyќ teprve pшiљla.Teп odchбzн a v zбvмsu za nн polovina muћщ.- Je to jen koћich.- Co jste иekala? Ћivйho sobola?Diamantovэ lнmec,zlatй rukбvy. Znбte lidi od filmu.Иas od иasuљedй eminence divadla nebo filmuujiљќujн veшejnost o tom,ћe herci a hereиky jsou obyиejnн lidй,a naprosto pшehlнћejн skuteиnost,ћe veшejnost nejvнc pшitahujн tнm,ћe se vщbec nepodobajнnormбlnнm lidskэm bytostem.Pro tohle by se kaћdй dмvиe mohlo obмtovat.- A zшejmм obмtovalo.- Sobol.- Sobol? Шнkala sobol nebo idol?- To je jedno.Mбme vљichni spoleиnou jednu anomбlii.My divadelnнci jsme rasa,kterб se liљн od zbytku lidstva.Jsme originбlnн naruљenй osobnosti.Zнtra jeho sloupek nemusнte инst, Evo.Prбvм jste ho slyљela.- Jб nesouhlasнm, Addisone.- To je tvoje specifickб anomбlie.Uznбvбm,ћe divadlo mб v sobм prvek ztшeљtмnosti.Upozorтuje na sebe, mб na sobмsvмtla reflektorщ a za sebou dechovku.Ale v tom nenн jeho jбdro. Nenн to norma.Kdyby bylo, divadlo by nemohlo pшeћнt.- Инљnнku.- To nenн инљnнk, beruљko. To je sklepnнk.Pшece nemohu volat "sklepnнku".</se>
    <se lang="dan" variant_id="5">Sengen ligner en bunke dшde dyr.- Hvilken en er zobel?- Men hun er lige kommet.Hun er ved at smutte medhalvdelen af mжndene i hytten.- Det er kun en pels.- Hvad havde du forventet? Levende zobel?Diamantkrave, guldжrmer. Du ved - filmfolk.Gamle rotter fra teater- eller filmbranchenforsikrer offentligheden om,at skuespillere er almindelige mennesker,og ignorerer at det,der tiltaler offentligheden mester deres totale mangel pеlighed med normale mennesker.Der er noget, en pige ville ofre sig for.- Og sikkert har gjort det.- Zobel.- Zobel? Sagde hun zobel eller Gable?- En af delene.Vi har alle abnormitet til fжlles.Vi er en race for sig, os teaterfolk.Vi er de originalemalplacerede personligheder.Du behшver ikke lжse hans spaltei morgen, Eve. Du har lige hшrt den.- Jeg er uenig, Addison.- Det er din sжrlige abnormitet.Jeg indrшmmer,der er et skшrt element i teaterbranchen.Det stikker frem,det har glimtende lys og et brass-band.Men det er ikke banalt eller standard.Hvis det var, kunne teatret ikke overleve.- Tjener.- Det er ikke en tjener men en butler.Jeg kan ikke rеbe "butler", vel?Mеske hedder nogen Butler.Du har en pointe.En idiotisk en, men en pointe.Jeg vil ikke skabe problemer.Jeg vil bare have en drink.- Overlad det til mig. Jeg henter den.- Tak, Mr Fabian.Godt klaret. Jeg kan se din karrierestige til vejrs i шst som solen.- Og du sagde?- Teatret er ni tiendedele hеrdt arbejde.Hеrdt arbejde - sved, flidog hеndvжrksmжssig dygtighed.At vжre en god skuespiller,eller noget som helst i teatret,</se>
    <se lang="ell" variant_id="6">Чбмпгелпэн, фб мЬфйб фпхт лЬмрпхн,фпхт Эчейт ехчбсйуфЮуей.Уе иЭлпхн. Фпхт бнЮкейт.Бхфь брь мьнп фпх боЯжей фб рЬнфб.Мз узкюнеубй. Кбй рЬше нб цЭсеубйлет кй Юмпхн з мзфЭсб фзт ВбуЯлйуубт.- Ухггнюмз, ден Юиелб нб...-Еощ бр' фп мелЯууй, МЬсгкп,з ухмресйцпсЬ упх ден еЯнбйпэфе вбуйлйкЮ пэфе уфпсгйкЮ.ЕЯубй мЭуб уфп мелЯууй, цЯле.ЕЯмбуфе ьлпй мелйууЬкйб,цфйЬчнпхме мЭлй кй Эчпхме кбй кенфсЯ.-Ефуй ден еЯнбй глхкь мпх?-Елб фюсб МЬсгкп.КЬсен, уе рбсбкблю мз рбсйуфЬнейтфзн гкпхвеснЬнфб.Ден Эчщ фз дйкЮ упхеобйсефйкЮ бнбфспцЮ.МбкЬсй нб еЯчб рЬей уфп СЬнфклйцбллЬ п рбфЭсбт мпх ден Юиеле.Ерсере нб впзиЮущ уфп мбгбжЯ.ГЯнпмбй бгенЮт фюсб Эфуй?ЕЯубй клбшйЬсб кбй гемЬфз лэрз.ЕЯубй хрЭспчз.Ден рЬме гйб эрнп?Кй еуэ рбсйуфЬнейт фп дсбмбфпхсгь.З уфйгмЮ оечейлЯжей рйибньфзфет, кйз мьнз упх ерйихмЯб еЯнбй ''рЬме гйб эрнп''.- М' бнбкпхцЯжей з укЭшз.- Ден Эчей рйибньфзфет.Убн Ьучефз, ксЯнщ рщт еЯнбй ибхмЬуйб йдЭб.Мз дсбмбфйкЮ, Яущт, бллЬ рсбкфйкЮ.- ЕхлпгзмЭнз нпйкпкхспэлб.- Кьц' фп.Уфп урЯфй мпх всЯукеубй, ьчй уфп иЭбфсп.Едю еЯубй кблеумЭнпт, ьчй укзнпиЭфзт.Фьфе мз цЭсеубй убн буфЭсбт,пй кблеумЭнпй ден еЯнбй п иЯбуьт упх.- Ден иЭлпхме кбвгЬдет фюсб.-Йущт иЭлпхме.З МЬсгкп рсЭрей нб ухнейдзфпрпйЮуейрщт бхфЬ фбйсйЬжпхн мьнп уфз укзнЮ.ЕнфЬоей!РЬщ гйб эрнп.</se>
  </para>
  <para id="28">
    <se lang="ara" variant_id="0">.дЪг. дЪгЎ КЭЪбжеРЗ нЪдн ЗбКСЯнТ ИЗбСЫИЙ...Зж ЗбШгжН жЗбКЦНнЙ.жгЛб гКШбИЗК Гн гедЙ ГОСм...жЗбСМб Гж ЗбЕгСГЙ ЗбРнд нЮИбЗд...КбЯ ЗбФСжШ бЗ нгЯд Гд КЯжд ЪЗПнЙ.бЗ нгЯд Гд нЯжд гМСП ФОХ....бЕЪШЗБ ЗбЯЛнСЗ ИФЯб ПЗЖг КЮСнИЗ нЯжд ЮбнбЗХЫнС МПЗ"ї"ХЫнС МПЗ"Ў еб ЮбК РбЯї"бгЗРЗЎ ЕРЗ бг нЯд едЗЯ.ФнБ ЗОСЎ едЗЯ КХЭнЮбЮП УгЪК жСЗБ ЗбЯжЗбнУ.ИГФОЗХ КХЭЮ...ЗдеЗ гЛбгЛб гжМЗК ЗбНИ ЗбгЮИбЙ.ИГЦжЗБ ЗбгУСН жЗбКн КЫгСЯКХжСн - бКЪСЭн Яб бнбЙ.Гд ЗбгЖЗК гд гОКбЭ ЗбдЗУ КНИЯЎЗдег нЦНЯждЎ Ънждег КбгЪ.бГдЯ ЗУЪПКнег.нСнПждЯ. Гд КЪжПн бег.РбЯ жНПе нУЗжн ФнЖЗ ЯИнСЗбЗ КдеЦн. жГСМж Гд дЯЭ Ъд!ЗбКХСЭ жЯГдн ЗбгбЯЙ ЗбГг...ГдЗ ВУЭЙЎ бг ГЯд -..."гд ОЗСМ ОбнЙ дНбЎ "гЗСМж -УбжЯЯ бЗ нЯЗП....ЗбгбЯн Гж ЗбГгжгЙ!ЯдК Эн ОбнЙ дНбЎ жХПнЮЙЎЯбдЗ ЯдНб ХЫнС гФЫжбЎ ЯЗгбЗ ИЗббУЪ.бнбЗ ждеЗСЗ дХдЪ ЗбЪУбГбнУ ЯРбЯЎ дНд ЗбЪУбї -!гЗСМж"Ў НЮЗ" -."СМЗБ бЗ КбЪИн ПжС ЗбгСИнЙЎ "ЯЗСнд.ГдЗ бг ГКШСЮ бгРЗЮ ХбЗИЙ СГнЯ ЗбМнПЯдК ГжП Гд ГРеИ бЬ "СЗПЯбнЭ"Ў ГнЦЗ.жбЯд ЗбГИ бг нУгЪ ЪдеЗде нНКЗМ Збм гУЗЪПЙ.гд жСЗБ ГЭЯЗС гЪЗСЦЙГХИНК ЭЩе ЗбВдЎ ГбнУ ЯРбЯїГж бЪбн ГЮжб Еддн бУК ЯРбЯї</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">znaиi ћeljeti to viљe od biloиega na svijetu. -Da, tako je.Zahtijeva koncetraciju, ћelju,ambiciju i ћrtvovanje,viљe od bilo koje drugeprofesije.Slaћem se da иovjek, ili ћena,koji pristaju na te uvjetene mogu biti obiиni ljudi,ne mogu biti bilo tko.Toliko toga daju od sebeza neљto uvijek tako malo.Tako malo, kaћete?Ne postoji niљta kaoљto je aplauz.Sluљala sam iza scene kakoljudi aplaudiraju.To je kao da valovi ljubaviidu ka vama i obuzimaju vas.Zamislite da vas svake veиerinovih stotinu ljudi voli.Smijeљe se, oиi im sijaju,zadovoljili ste ih.Ћele vas. Pripadate negdje.Samo to je vrijednobilo иega.Ne moraљ ustajati. Molimte prekini se ponaљatikao da sam kraljica majka.- Oprostite, nisam...Nisi u koљnici, i ne ponaљaљse ni kraljevski, ni materinski!Ti si u koљnici! Svi smo mivrijedne pиelice sa ћaokama,koje prave med dan i noж!Zar nismo, duљo?Margo, zaista! - Molim te neizigravaj guvernantu, Karen.Ja nemam tvoj besprijekornodobar ukus.Voljela bih da sam i ja iљlana Radcliffe, ali otac nije dao.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Ситуацията е пълна с възможности,а ти измисли само "да ходим да спим".Идеята е добра.- Не върши работа.Не съм професионалист и за менидеята е чудесна. Извинете ме.Не е драматична, може би,но е практична.Щастлива малка домакиня.- Престани!Това е моят дом, не е театър.Тук си мой гост, не режисьор.Тогава не се дръж като звезда и нетретирай гостите си като масовчици.Не е време за кавги.- Напротив.Трябва да осъзнае, че привлекателнотона сцената е неуместно извън нея.Добре!Отивам да спя.Бъди домакин, партито е твое.Честит рожден ден. Добре дошъл."Ние които ще умрем,те приветстваме".Нуждаеш ли се от помощ?Да ме сложиш в леглото? Да месъблечеш, да ми подържиш главата?Да ме завиеш, да угасиш лампитеи да излезеш на пръсти?Ева би го направила, нали?Ако желаете.- Не желая.Съвсем забравих.- А аз не.Много жалко.Ще пропуснем третото действие.Ще го изиграят извън сцената.Идваш ли, Макс?- Изчакай минута.Ева, не трябва да й се връзваш,макар че аз го правя.Трябва да има причина,направила съм нещо без знанието й.Причината е Марго, не търси друга.И Айнщайн не би открил.Но мисълта, че съм я обидила...</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">Г»ґнЛь±ИЖдЛыРРТµРиТЄёьЗїБТµДЖуНјРДєНёь¶аµДОюЙь¶шЗТОТН¬Тв·ІКЗЅУКЬХвР©їјСйµДИЛ¶јІ»КЗµИПРЦ®±ІЦ»ОКёыФЕІ»ОККХ»сІ»ОККХ»сДгЛµІ»ОККХ»сЈїЦБЙЩ»№УРХЖЙщОТФЪєуМЁЧЬКЗМэµЅ№ЫЦЪµДХЖЙщ·В·рТ»ІЁІЁµД°®ЧФЅЕ№вУїАґЅ«Дг°ьО§ГїНн¶јУРЗ§°Щёц°®ДгµДИЛЛыГЗВ¶іцОўР¦СЫѕ¦Йў·ўіц№вГўДгТСѕ­ИЎФГЛыГЗЛыГЗРиТЄДгДгКфУЪЛыГЗµД№вКЗХвТ»µгѕНЦµµГТ»ЗРµДОюЙь±рЖрАґЗлДг±рФЩТФДёєуЧФѕУ¶ФІ»ЖрЈ¬ОТІ»КЗ№КТвµДВкёсЈ¬ФЪ·дОСЦ®НвДгµДРРОЄјИІ»Пс»КєуТІІ»ПсДёЗЧДСµАДгІ»ЦЄµАДгЙнФЪ·дОСЦ®ЦРОТГЗКЗідВъХЭХлГ¦ВµµДРЎГЫ·дТ»МмµЅНнГ¦ЧЕДрГЫІ»КЗВрЈ¬ЗЧ°®µДЈїВкёсЈ¬№»БЛї­ВЧЈ¬Зл±рТФі¤ХЯЧФѕУОТГ»УРДгДЗЦЦёЯЙРµДЖ·О¶µ±іхОТТІПЈНыДЬЙПП·ѕзС§РЈµ«КЗОТ°ЦІ»їПЛыПЈНыОТБфФЪµкАп°пГ¦</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">Na tom nмco je.Je to pitomй, ale nмco na tom je.Jб nechci dмlat problйmy.Chci jen nмco k pitн.- Nechte to na mnм. Nмco vбm pшinesu.- Dмkuji, pane Fabiane.Vэbornм. Uћ vidнm,jak vaљe kariйra stoupб ke hvмzdбm.- Co jsi to шнkal?- Divadlo je z devadesбti procent tvrdб prбce.Prбce, kterб se nedб oљidit -vyћaduje pot, pнli a шemeslo.Aby byl иlovмk dobrэm hercem nebohereиkou, nebo инmkoliv jinэm v divadle,musн to chtнt vнc neћ cokoliv na svмtм.Ano. Ano, musн.Znamenб to soustшedittouhu nebo ambice a obмtovattolik, kolik si neћбdб ћбdnб jinб profese.A muћ nebo ћena, kterб na tytopodmнnky pшistoupн, nemщћe bэtjen tak nмkdo.Vynaloћit tolik ъsilнtйmмш vћdy za tak malou odmмnu."Tak malou odmмnu"?Шнkal jste, "tak malou"?Vћdycky pшijde aspoт potlesk.Poslouchala jsem v zбkulisн, jak lidй tleskajн.Je to jako...Jako vlny lбsky, kterй se valнpшes svмtelnou rampu a zavinou vбs do sebe.Pшedstavte si-vмdмt kaћdэ veиer,ћe vбs majн rбdy stovky jinэch lidн.Usmнvajн se, zбшн jim oиi,dali jste jim potмљenн.Chtмjн vбs. Mбte svй mнsto.Jen to samo o sobм mб velkou cenu.Nevstбvejte. A pшestaтte se chovat,jako bych byla krбlovna matka.- Promiтte, nechtмla jsem...- Mimo ъl, Margo,tvoje chovбnн zdalekanenн krбlovskй ani mateшskй.Tohle ъl je, kamarбde.</se>
    <se lang="dan" variant_id="5">Ja, det gшr.Det betyder koncentrationaf шnsker, ambitioner eller ofrei en grad, som ingenanden profession forlanger.Den mand eller kvinde, der acceptererde vilkеr, kan ikke vжre almindelig,kan ikke bare vжre hvem som helst.At give sе meget for sе lidt."Sе lidt"?"Sе lidt", sagde du?Hvis der ikke er andet, sе er der bifaldet.Jeg har lyttet til bifaldet bag scenen.Det er som...Som bшlger af kжrlighed, der skyllerind over rampelyset og indhylder en.At forestille sig - hver aften at videat hundredevis af mennesker elsker en.De smiler, deres шjne glimter.Man har behaget dem.De vil have en. Man hшrer til.Alene det er det hele vжrd.Rejs dig ikke. Hold op med at opfшre dig,som om jeg var dronningemoderen.- Undskyld, jeg ville ikke...- Udenfor et bistade, Margo,er din opfшrsel nжppedronningeagtig eller moderlig.Du er i et bistade, min ven.Vi er alle travle bier,der stikker og laver honning dag og nat.- Er vi ikke, skat?- Margo, жrligt talt.Spil nu ikke guvernanten, Karen.Jeg har ikke din urokkelige gode smag.Jeg ville шnske, jeg ogsе havde gеet pеRadcliffe, men far ville ikke have det.Han skulle have hjжlp til at sжlge syartikler.</se>
    <se lang="ell" variant_id="6">Кй емеЯт пй ефпймпиЬнбфпй уе чбйсефЬме.Нб дюупхме Энб чесЬкй?Иб ме вЬлейт гйб эрнп?Иб мпх вгЬлейт фб спэчб, иб м' бгкблйЬуейт?Иб ме укерЬуейт, иб увЮуейт фб цюфбкбй иб глйуфсЮуейт Эощ?З Еэб иб фп 'кбне, Эфуй Еэб?- Бн фп иЭлбфе.- Ден фп иЭлщ.- ОЭчбуб ьфй фп еЯчб.- Егю ден оЭчбуб.КсЯмб. ЧЬубме фзн фсЯфз рсЬоз.Иб рбйчфеЯ уфб рбсбукЮнйб.-Есчеубй Мбо?- Уе лЯгп.Еэб, мз дЯнейт фьуз узмбуЯб уфз МЬсгкп,бкьмб кй бн фзт дЯнщ егю.РсЭрей нб хрЬсчей кЬрпйпт льгпт,кЬфй рпх Экбнб Ьиелб мпх.П льгпт еЯнбй з МЬсгкп, мзн фп шЬчнейт.Пэфе п БйнуфЬйн иб фп кбфблЬвбйне.Мьнп з укЭшз ьфй Яущтфзн Эчщ рспувЬллей...Еэб... фзн бгбрю кй егю.БллЬ фзн оЭсщ. КЬие фьуп,иЭлщ рплэ нб фзт фйт всЭощ.ФЭлпт рЬнфщн, бн рсЭрейнб фб вЬлей ме кЬрпйпн,иб рспфймпэуб нб еЯмбй егю.</se>
  </para>
  <para id="29">
    <se lang="ara" variant_id="0">гЗРЗ Ъд жХЭ РбЯ ИЗде бнбЙї.жГдК ККЩЗеС ИХЭЙ ЯЗКИ гУСНнНЗбЙ НЗгб гЪ ЗбЗНКгЗбЗК.жЯб КЭЯнСЯ Гд нРеИ ЗбМгнЪ Збм Збджг.Зде КЭЯнС МнП -.бд нЯжд ЭЪЗбЗ -ЎИЗЪКИЗС РбЯ ЫнС гедн.ЗЪКЮП ЗдеЗ ЭЯСЙ ггКЗТЙ. ГЪРСдн.ЫнС гЛнСЎ СИгЗЎ жбЯде Ъгбн.СИЙ гдТб ХЫнСЙ УЪнПЙ -.ЗНРЭ РбЯ -.еРЗ еж ИнКнЎ жбнУ ЗбгУСН.Эн ИнКн ГдК ЦнЭЗ жбУК ЗбгОСМЛг КжЮЭн Ъд ЯждЯ дМгЙ жгЪЗгбЙ.ЦнжЭЯ ЯгУЗЪПнд бЯ ИЗбКгЛнб.ПЪждЗ бЗ дПОб Эн гФЗНдЗК ЯИнСЙ -.Зде Ъд жЮК ЭЪбдЗе-гЗСМж" нМИ Гд КПСЯ гЗ еж МРЗИ Ъбм".ЗбгУСН жбЗ нНКЗМ Гд нЯжд МРЗИ ОЗСМе!НУдЗ.УГРеИ ббджг.ЗИЮм ЗбгЦнЭ. ЗдеЗ НЭбКЯ.ЪнП гнбЗП УЪнП. гСНИЗ ИЯ Эн ИнКЯг.ждНд ЗбРнд ег Ъбм жФЯ ЗбгжК бдНннЯГКНКЗМнд Гн гУЗЪПЙїбКЦЪдн Эн ЗбУСнСїбКОбЪ бн гбЗИУнЎ жКНКЦд СГУнїбКПУднЎ КШЭнБ ЗбЗЦжЗБжКгФм Ъбм ЗШСЗЭ ГХЗИЪЯ ОЗСМЗїЕнЭ" КСнПЎ ГдК бЗ КСнПЎ "ЕнЭ"ї".ЕРЗ ЯдК КСнПнд -.ГдЗ бЗ ГСнП -.ГжеЎ ЯдК ЮП дУнК Зде ЪдПн -.бг ГЯд -.УнЖ ббЫЗнЙ. ЗддЗ УдЫнИ Ъд ЗбЭХб ЗбЛЗбЛ.Здег УнбЪИжде Эн ЗбЯжЗбнУгМнЖЎ "гЗЯУ"ї -.жЭн бНЩЙ -</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Odiљeљ samo samoћaljenjemi veliиanstvena si.Kako bi bilo da se raziрemo?- I ti si mi neki pisac.U situaciji koja obilujeraznim moguжnostima,samo ti je palo na pametda svi odemo na spavanje.Dobra zamisao.- Neжe se igrati.Meni kao amateru to zvuиikao odliиna ideja. Oprostite.Nije dramatiиna, alije praktiиna.Sretna mala domaжica!- Dosta! -Ovo je moja kuжa,a ne kazaliљte! U mojojkuжi si gost, a ne redatelj.Prekini glumiti zvijezdui svoje goste tretiratikao glumce iz trupe!- Ne pravite guћvu oko toga.Vrijeme je da to uиinimoi da Margo shvatida ono љto je zanimljivo nasceni nije van nje! -U redu!Idem u krevet.Ti budi domaжin,ovo je tvoja zabava.Sretan roрendan i dobro doљao.Pozdravljaju te oni koji umiru.Treba li ti pomoж?Da me odvedeљ u krevet,skineљ mi odjeжu,uљuљkaљ me, ugasiљ svjetloi na prstima izaрeљ iz sobe?Eve bi to napravila, zar ne?- Ako ћelite. -Ne ћelim.Zaboravio sam da samga donio. - Ja nisam.Љteta, propustit жu treжi иin.Odigrat жe ga van scene.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">И от време на време ми се искада я сритам право в задните части.Ако иска да си го изкара на някого,предпочитам да бъде на мен.</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">ДгІ»µ«ЧФѕхёРЙЛЈ¬¶шЗТ»№єЬЧФБЇјтЦ±КЗОЮТ©їЙѕИЅсМмѕНµЅґЛОЄЦ№Ј¬єГВрЈїїчДг»№КЗѕзЧчјТСЫЗ°Т»ёцідВъОЮПЮїЙДЬµДЗйїц¶шДгИґЅРґујТ»ШИҐЛЇѕхХвКЗёцІ»ґнµДПл·ЁОЮ·Ё°бЙПОиМЁЙнОЄТ»ёцГЕНвєєОТИПОЄХвёцТ»ёцєЬ°фµДµгЧУЈ¬±§ЗёЛдИ»Г»УРП·ѕзХЕБ¦µ«ИґєЬКµјКЛжУц¶ш°ІµДјТНҐЦчёѕ№»БЛХвКЗОТјТЈ¬І»КЗѕзФєФЪОТјТЈ¬ДгКЗїНИЛІ»КЗµјСЭДЗГґДгѕН±рФЩ°ЪіцГчРЗµДјЬКЅ±рФЩ°СДгµДїНИЛµ±іЙКЗДгµДЕдЅЗ±рФЪ»рЙПјУУНБЛТІёГКЗК±єтБЛВкёсТІёГБЛЅвЈ¬ФЪОиМЁЙПµДГФИЛЦ®ґ¦ФЪМЁПВОґ±ШГФИЛРРОТТЄЛЇѕхБЛПЦФЪЖрДгКЗЦчИЛЈ¬Сз»бКЗОЄДг°мµДЙъИХїмАЦЈ¬»¶У­»ШАґОТГЗ¶ФДгјтЦ±КЗЕе·юµГОеМеН¶µШРиТЄ°пЦъВрЈї±§ОТЙПґІЈїНСИҐОТµДТВ·ю±§ЧЕОТµДН·ОЄОТёЗєГГЮ±»№ШµфµзµЖИ»єуЗбЗбАлїЄЈїПДНЮѕН»бХвГґЧц¶ФІ»¶ФЈ¬ПДНЮЈїЦ»ТЄДгФёТвОТІ»ФёТвОТНьБЛОТДГЧЕ±­ЧУОТГ»НьХжїЙП§ОТГЗѕНТЄґн№эµЪИэД»БЛЛыГЗЅ«ФЪМЁПВСЭіцТЄТ»ЖрЧЯВрЈ¬ВнїЛЛ№ЈїµИОТТ»ПВ</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">- Nemбm pravdu, zlato?- Margo, vбћnм.Pшestaт si hrбt na vychovatelku, Karen.Jб nemбm tvщj neochvмjnэ dobrэ vkus.Takй bych byla rбda vystudovala Radcliff,ale otec o tom nechtмl ani slyљet.Potшeboval pomocnici v obchodм.</se>
    <se lang="dan" variant_id="5">Du er rшrstrшmsk og fuldaf selvmedlidenhed. Du er fremragende.Hvad med at vi smutter?Og du poserer som dramatiker.En situation fuld af muligheder,og du kan kun tжnke pе "at gе i seng".- Det er en god tanke.- Den er ikke god at spille.Som uprofessionel synes jeg,det er en glimrende idй. Undskyld mig.Udramatisk mеske, men praktisk.- Lykkelig, lille husmor.- Drop det.Det er mit hus, ikke et teater.I mit hus er du gжst, ikke instruktшr.Hold op med at vжre stjerne og atbehandle gжsterne som birolleindehavere.- Lad os ikke skжndes.- Det er ellers pе tide.Margo mе indse, at det, der er tiltalendepе scenen, ikke altid er det vжk fra scenen.Sе er det godt!Jeg gеr i seng.Du kan vжre vжrt. Det er din fest.Til lykke. Velkommen hjem.Vi, der gеr dшden i mшde, hylder dig.Har du brug for hjжlp?Til at lжgge mig i seng?Tage mit tшj af, holde mit hoved?Putte mig og slukke lyset og liste ud?Eve ville gшre det, ikke, Eve?- Hvis De vil have det.- Jeg vil ikke have det.- Jeg glemte, jeg havde den.- Det gjorde jeg ikke.Жrgerligt. Vi gеr glip af tredje akt.De vil spille det i kulissen.- Kommer du, Max?- Om et шjeblik.</se>
    <se lang="ell" variant_id="6">- Кблзнэчфб.- Кблзнэчфб.Кб СЯнфубснфт? Ден иб оечЬуефе Эфуй?БхфЬ рпх лЭгбме рспзгпхмЭнщт.Пчй, Еэб. Ден иб оечЬущ.МБСГКП ФУБНЙГК''ШЗЛБ УБН ФБ ДЕНДСБ''ГйбфЯ фьуп мьнпт, Бнфйупн?Иб 'рсере нб 'упхн уфп рлехсьфзт мйксЮт гйб зийкЮ хрпуфЮсйоз.З дйт КЬугпхЭл еЯнбй рЭсбн кЬиехрпуфЮсйозт рпх иб мрпспэуб нб дюущ.ВсЯукефбй уфп гхнбйкеЯп ''убльнй''?Фзн Эчей рейсЬоей фп уфпмЬчй.ЦЭсней фэчз рсйн фзн рсьвб.З фэчз ерйукЭцфзке фз дЯдб КЬугпхел бсгЬ.З дпкймЮ фелеЯщуе.Рют еЯнбй дхнбфьн. ХрпучЭизкбуфп Мбо ьфй иб Юмпхн едю нб фз дйбвЬущ.З дпкймЮ Эгйне уфйт 2:30.ЕЯнбй учедьн фЭууесйт.БлЮиейб. РсЭрей н' брпкфЮущ спльй.Ден Эчщ цпсЭуей рпфЭ.Рпйпт дйЬвбуе фз дЯдб КЬугпхел?- П Мрйл? П Льйнф?-Пчй.- Ден иб 'фбн п Мбо, рпйпт фьфе?- ЦхуйкЬ, з бнбрлзсюфсйб.Ден ерйфсЭрефбй уе мйб Эгкхп нб...БнбцЭспмбй уфзн кбйнпэсгйб мз ЭгкхпкпрЭлб, фз дЯдб Еэб ЧЬсйгкфпн.З Еэб? БнбрлзсюфсйЬ мпх?- Ден фп Юоесет?- ЦхуйкЬ кбй фп Юоесб.Упх дйЭцхге?Рют фб рЮге з дйт КЬугпхел?ЕйлйксйнЬ, ден ихмЬмбй.- Упх дйЭцхге?- Енфелют.Пэфе кбнеЯт Ьллпт рбсюниб мрпспэуе нб рей рют фб рЮге,бн дйЬвбуе Ю бн Эрбйое рздпкьнфбсп.Фьуп чЬлйб?МЬсгкп, еЯмбй клейумЭнпт уфп иЭбфспубн кбльгеспт уфп мпнбуфЮсй.Ден хрЬсчей фЯрпфб рЭсб бр' бхфь.</se>
  </para>
  <para id="30">
    <se lang="ara" variant_id="0">.нМИ Гд нЯжд едЗЯ УИИ гЗ.бЮП ЭЪбК ФнЖЗ Пжд Гд ГЪСЭЗбУИИ Эн РбЯ еж "гЗСМж" жбЗ КНЗжбн.КОгнд РбЯ. "ГндФКЗнд" дЭУе бЗ нУКШнЪЎбЯд ЕРЗ ЭЯСК УГЦСеЗ...Пжд Яб ЗбдЗУЕнЭ"... ГдЗ гЫСгЙ ИЬ "гЗСМж" ГнЦЗ"...бЯдн ГЪСЭ "гЗСМж". жИнд ЗбНнд жЗбВОСбнУ едЗЯ ФнБ ЯИнС ГСнП ЗбЮнЗг Ие....ЯСЯбЙ гИЗФСЙ ХНнНЙ Эн гбЗИУеЗ ЗбПЗОбнЙ...НУдЗЎ ЗРЗ ЯЗдК гЦШСЙ бЗОКнЗС ФОХ гЗ.ЯдК ГдЗ ббКж ГЮСИ бРбЯ....гЗЯУ" УнУЮШдЗ" -.бнбЙ УЪнПЙ -.бнбЙ УЪнПЙ -.бнбЙ УЪнПЙ -ЗбУнПЙ "СнКФЗСПТ"ї бд КдУмЎ ГбнУ ЯРбЯїгЗ КНПЛдЗ Ъде гд ЮИбї.бЗЎ нЗ "ЕнЭ". бд ГдУмбгЗРЗ нКНЯг Ъд ИЪПЎ "ЗПнУжд"їнМИ Гд КЯждн ИМЗдИ.ФОХ ЛСн бнСЪЗЯнЎ нЪнС ПЪгеЗ ЗбГОбЗЮнЗбГдУЙ "ЯЗУжнб" ен ИЗбгЯЗд ЗбРн нгЯд Гд.бЗ ЗЮКСЦ Гн ПЪг гЪджн Гж ОбЗЭ РбЯЫнС ЗбУнПЗК еб УдЮжб "ЫСЭЙ МбжУ"ї.Гд нЯжд ФПнП ЗбЗдЭЪЗб Ебм ИШдеЗ.Зде НУд ЗбНЩ ЮИб КЮннг ЗбГПЗБ.жНХбК ЗбГдУЙ "ЯЗУжнб" Ъбм ЗбНЩ гДОСЗ.ЭЕд ЗОКИЗС ЗбЗПЗБ ЮП ЗдКенбЗ ГЮПС Гд ГЯжд. МЖК едЗ ббЮСЗБЙ."гЪ ЗбГдУЙ "ЯЗУжнб" ГдЗ ЪПК "гЗЯУ.ЗбЗОКИЗС ЯЗд Эн ЗбУЗЪЙ ЗбЛЗднЙ жЗбдХЭ.Зде ЗбВд гЗ нЮСИ гд ЗбУЗЪЙ ГСИЪЙ!еб ен НЮЗї ИПЗнЙ бЗ ИП бн гд ЗСКПЗБ УЗЪЙ.бг нЯд бПн ГИПЗ Ў ГдК КЪСЭгд ЗбКн ЮСГК гЪ ЗбГдУЙ "ЯЗУжнб"їИнб"ї "бжнП"ї" -.бЗ -НУдЗЎ бЗ нгЯд Гд нЯжд "гЗЯУ". гдї -.ШИнЪнЗЎ ггЛбЯ ЗбИПнбЙ -Зде ЫнС ШИнЪн ЗбУгЗН бЭКЗЙ...Эн НЗбЙ гКЮПшгЙ гд ЗбНгбГФнС ЕбнЯн ИЗбМПнП жеж ЗбЫИС НИбм."ЗбИПнб ЗбМЗеТЎ ЗбВдУЙ "ЕнЭ еЗСндЫКждЕнЭ"ї ггЛбн ЗбИПнбЙї"</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Nemoj zamjeriti Margo,iako ja to иinim.Mora postojati neki razlog.Neљto љto sam nesvjesno uиinila.Razlog je Margo i ne trudise da je razumijeљ.Ni Einstein to ne bi mogao.- Ali, ako sam je uvrijedila...I meni je Margo draga,ali je dobro poznajem.Ponekad bih je najradijeљutnula u guzicu.Pa, ako mora na nekog da viиeradije bih da to budem ja.Max жe nas povesti. - Lakunoж. - Laku noж. -laku noж.Gрo Richards, neжete zaboravitiono o иemu smo priиale?Ne, neжu zaboraviti.Zaљto si odsutan, Addisone?Mislila sam da жeљ bitiuz svoju љtiжenicu i pruћatijoj moralnu podrљku.Gрica Caswell je na mjestugdje joj ne mogu pruћitipodrљku, moralnu, niti bilokoju drugu. -U prostoriji za dame?Ima bolove u ћelucu.- To donosi sreжu prije audicije.Bit жe joj dobro kad poиne.- Sreжa je doљla prekasno.Audicija je gotova. - Nemoguжe!Doљla sam иitati sa gрicomCaswell. Obeжala sam Maxu.Audicija je bila zakazana zapola tri, a sad je skoro иetiri.- Zaista? Moram poиetinositi sat. Tko je иitao sagрicom Caswell? Bill? - Ne. - Lloyd?Ne. - Sigurno nije Max. Tko je?- Tvoja zamjena, prirodno.Nije prirodno da trudna ћena...- Govorim o tvojoj novoj</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Лека нощ.- Лека нощ.Г-жо Ричардс, нали няма да забравите?Помните ли разговора ни?Няма, Ева. Няма да забравя.Защо си така усамотен, Адисън?Мислех, че ще окажешморална подкрепа на протежето си.Г-ца Касуел е на място, къдетоне мога да й окажа никаква подкрепа.В "стаята за дами"?Стомахът й жестоко заболя.На късмет е.Ще се оправи преди прослушването.Късно й провървя.Прослушването свърши.Не е истина. Дойдох да четас г-ца Касуел. Обещах на Макс.Прослушването беше в 2:30.Сега е почти 4.Наистина? Трябва да започнада нося часовник.Кой чете с г-ца Касуел?Бил? Лойд?- Не.Не може да е бил Макс. Кой?- Дубльорката ти, естествено.Не е естествено да позволишна момиче в напреднала бременност...Имах предвид новата ти, небременнадубльорка - Ева Харингтън.Ева? Моя дубльорка?Не знаеше ли?- Разбира се, че знаех.Просто ти изскочи от главата?Как се представи г-ца Касуел?Честно казано не помня.Изскочи ти от главата?- Напълно.Едва ли някой присъстващще каже как е чела г-жа Касуел,или дали е челаи е яздила стик за пого.Толкова ли зле беше?Марго, знаеш че живея за театъра,както монах живее с вярата си.За мен няма друг свят, друг живот.</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">КВіц±ШУРТтТ»¶ЁКЗОТОЮТвјдЧцґнБЛКІГґОКМвіцФЪВкёсЙнЙПЈ¬±рАЛ·СРДЛјИҐПлБЛБ¬°®ТтЛ№М№¶јОЮ·ЁХТіцґр°ёµ«Т»ПлµЅОТГ°·ёµЅЛэєНЛщУРИЛЎ­ПДНЮОТТІПІ»¶Вкёсµ«ОТБЛЅвЛэУРК±ОТХжПлєГєГхЯЛэТ»ЅЕИз№ыЛэ±ШРлХТИЛіцЖшОТПлДЗёцИЛ·ЗОТДЄКфВнїЛЛ№ТЄФШОТГЗ»ШјТНн°ІНн°ІНн°ІАнІйМ«М«ОТГЗМё№эµДКВДгІ»»бНьБЛ°ЙЈїПДНЮЈ¬ОТІ»»бНьµДОЄєОЧФјєТ»ёцИЛЈ¬°¬µПЙ­ЈїФхГґГ»ФЪДгµДЕ®ГЕЙъЙнЕФёшУиѕ«ЙсЙПµДЦ§іЦґЛК±ОТОЮ·ЁёшУиїЁРЎЅгИОєОЦ§іЦЛэФЪЕ®Ў­Ў°РЭПўКТЎ±ЈїЛэ¶ЗЧУНґФЪКФѕµЗ°ХвКЗёцєГХЧН·КФѕµТ»їЄКјЛэѕН»бГ»КВµДРТФЛЦ®ЙсІўОґј°К±ѕм№ЛїЁРЎЅгКФѕµТСѕ­ЅбКшБЛІ»їЙДЬµДЈ¬ОТКЗАґХв¶щєНЛэТ»Жрїґѕз±ѕµДЈ¬ОТґрУ¦№эВнїЛЛ№µДКФѕµТСФЪТ»РЎК±З°ЅбКшПЦФЪїмЛДµгБЛКЗВрЈ¬ОТµГїЄКјґч±нБЛОТХв±ІЧУГ»ґч№э±нїЁРЎЅгєНЛ­Т»Жрїґѕз±ѕЈї±И¶ыЈїВеТБЈїІ»КЗЈ¬І»КЗІ»їЙДЬКЗВнїЛЛ№Ј¬µЅµЧКЗЛ­Јїµ±И»КЗДгµДМжЙнХвСщКЗІ»¶ФµДИГТ»ёцґэІъµДФРёѕЎ­ОТКЗЦёГ»УРЙнФРµДРВМжЙнПДНЮєХБй¶ЩРЎЅгПДНЮЈ¬ОТµДМжЙнЈї</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">Jsi rozcitlivмlб a sebelitujнcн. Jsi velkolepб.Co kdybychom se rozlouиili?A ty se vydбvбљ za dramatika.Situace pшekypuje moћnostmia tebe nenapadne nic lepљнho, neћ "jнt spбt".- Je to dobrэ nбpad.- Nedб se to zahrбt.Jako amatйr si myslнm,ћe je to skvмlэ nбpad. Promiтte.Moћnб nenн dramatickэ, ale praktickэ.- Ty malб hospodyтko.- Pшestaт.Tohle je mщj dщm, ne divadlo.V mйm domм jsi host, ne reћisйr.Tak si pшestaт hrбt na hvмzdu a chovat sek hostщm jako k hercщm ve vedlejљнch rolнch.- Nedмlejme z toho velkй drama.- Uћ je naиase.Margo si musн uvмdomit, ћe to, co pщsobнdobшe na scйnм, nemusн bэt stejnй za scйnou.Tak dobшe!Jб jdu spбt.Ty dмlej hostitele. Je to tvщj veинrek.Vљechno nejlepљн. Vнtбme tм doma.A my,kdoћ jdeme na smrt, vбm vzdбvбme poctu.Chceљ pomoct?Uloћнљ mм do postele?Svlйkneљ mм, podrћнљ mi hlavu?Zachumlбљ mм, zhasneљ svмtloa po љpiиkбch se vytratнљ?Eva by to pro mм udмlala, ћe, Evo?- Kdybyste chtмla.- Jб bych nechtмla.- Zapomnмl jsem na ni.- Jб ne.Љkoda. Pшijdeme o tшetн dмjstvн.Budou ho hrбt za scйnou.- Jdeme, Maxi?- Chviliиku.</se>
    <se lang="dan" variant_id="5">Der mе vжre en grund,nogetjeg har gjort uden at vide det.Grunden er Margo, og prшv ikke at findeud af det. Einstein ville ikke kunne.Men hvis jeg troede, jeg havde fornжrmethende, af alle mennesker...Eve... jeg holder ogsе meget af Margo.Men jeg kender Margo. Nu og daer der ikke noget, jeg hellere vilend at give hende et spark bagi.Hvis hun skal slе ned pе nogen,sе er det godt, det er mig.- Max sжtter os af.- Godnat.- Godnat.- Godnat.Mrs Richards? De glemmer det ikke, vel?Det vi talte om fшr?Nej, Eve. Jeg glemmer det ikke.MARGO CHANNING"ЖLDET I TRЖ"Hvorfor sе fjern, Addison?Du burde vжre ved din protegйs sideog give hende moralsk stшtte.Miss Caswell er, hvorjeg ikke kan stшttehende, hverken moralsk eller pе anden mеde.I damernes skal vi sige "pudderrum"?Hun har det dеrligt.Det betyder held fшr en prшve.Miss Caswell blev heldig for sent.Prшven er forbi.Det kan ikke vжre sandt. Jeg kom for atlжse med Miss Caswell. Det lovede jeg Max.Prшven var kl. 14.30. Nu er den nжsten fire.Virkelig? Jeg mе begynde at gе med ur.Det harjeg aldrig gjort.Hvem lжste med Miss Caswell?- Bill? Lloyd?- Nej.- Det kan ikke have vжret Max. Hvem?- Din dublant naturligvis.Det er unaturligt at lade en pige,der er sе langt henne i en graviditet...Jeg mente din nye og ugravide dublant,Miss Eve Harrington.Eve? Min dublant?</se>
    <se lang="ell" variant_id="6">фз уфйгмЮ рпх ресймЭнпхнпй рйуфпЯ. Еуэ Юупхн мйб.З Фжзн Йггелт, з Рюлб ГпхЭулх.ХрЬсчпхн фсейт Ю фЭууесйт Ьллет.З Еэб ЧЬсйгкфпн иб еЯнбй бнЬмеуЬ фпхт.ДйЬвбуе кблЬ дзлбдЮ.Ден Юфбн дйЬвбумб, Юфбн рбсЬуфбуз.ЛбмрсЮ, жщнфбнЮ,гемЬфз мпхуйкЮ кбй цщфйЬ.Фй щсбЯб.Ме фп чсьнп, иб гЯней бхфь рпх еЯубй еуэ.Мйб мЬжб мпхуйкЮт кбй цщфйЬт.Нбй. Мйб фспмрЭфб ме буфсбцфесЬ дйбмЬнфйб.Ден мпх лет, Юфбн кй п Мрйл...ухнербсмЭнпт?-З мЮрщт фхцлюизкет бр' фзн брпкЬлхшз?- П Мрйл ден мЯлзуе.П Льйнф еЯре ьфй рбсбкплпэизуе фп Эсгп фпхлет кбй фп еЯче гсЬшей кЬрпйпт Ьллпт.Фпх цЬнзке фьуп цсЭукп,фьуп кбйнпэсгйп, гемЬфп ньзмб.Фй щсбЯб гйб фп Льйнф кбй гйб фзн Еэб.Фй щсбЯб гйб ьлпхт.З Еэб Юфбн брЯуфехфб фбрейнЮ.ЕрЭмене рщт ден дйкбйпэфбн кбмЯб фймЮ.Рщт п Льйнф Юфбн ехчбсйуфзмЭнпт ерейдЮдйЬвбуе фб льгйб фпх ьрщт фб еЯче гсЬшей.БцЮнпнфбт нб еннпзиеЯ ьфйегю ден фб дйбвЬжщ ьрщт гсЬцфзкбн?Пэфе ф' ьнпмЬ упх пэфе з брьдпуЮ упхбрпфЭлеубн иЭмб ухжЮфзузт.Нйюиейт кблэфесб, бгбрзфЮ мпх?Убн нб рЭсбуб фз МЬгчз кплхмрюнфбт.Фй кЬнпхме фюсб?З ерьменз кЯнзуЮ упхиб рсЭрей нб еЯнбй рспт фзн фзлеьсбуз.</se>
  </para>
</body>
</html>