<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<html>
<head>
</head>
<body>
  <para id="0">
    <se lang="ara" variant_id="0">. . .КСМгЙ геПЗЙ гдУЪнП ЪИП ЗбМбнбSAID00Эн ЗбЛЗбЛ гд УИКгИС 1973Эн ЗбУЗЪЙ 6:28ж32 ЛЗднЙ гУЗБЗРИЗИЙ ТСЮЗБ ЯЗдК ЮЗПСЙ ЪбмЗд КЦСИ ИМдЗНнеЗ 70 ЦСИЙ Эн ЗбПЮнЮЙеИШК ИФЗСЪ УЗдК ЭндУдКЭн гжгЗдКжЭн КбЯ ЗббНЩЙ  ж ЪбмФСЭЙ гШЪг Эн гЯЗд ЮСнИМЪбК ЗбСнН ИШСнЮЙ УЗНСЙЯГУнд нСЮХЗд ИПжд Зд нбЗНЩегЗ ЗНПЪбм гЭСФ ЗбгЗЖПЙж Эн еРе ЗбГЛдЗБ ИФЮЙ ИЗбШЗИЮ ЗбОЗгУИЬ  9ФЗСЪ КСжПнЗд ИЗСнУЪЗЖПЗ гдМдЗТЙ ГЭЦб ЗХПЮЗЖеЮЗг нжМнд УжбЗ ИгНж ЗУгегд ПЭКС ЪдЗжндежЭн дЭУ бНЩЙбНнжЗд гджм X ЯСжгжТжгнЪжП бСЗЭЗЖнб ИжбЗнУСЪ дНж ИжнЦЙбТжМКе гжПндИЪП КУЪЙ ГФеСжбПК Ггнбн ИжбЗГгнбн гд гжгЗдКж</se>
  </para>
  <para id="1">
    <se lang="ara" variant_id="0">нЪгб Эн НгЗг УИЗНЙЭн ЗндЗ бнТ ИндТ.....нЯСе СЗЭЗЖнб ИжбЗЗбКИжб ИМЗдИ ФОХ ВОСЯгЗ нЯСе ГнЦЗЗбЫгТЗК ЗбНЮнСЙ ЗбКн КПжС Нжб ХдПбенОСМ гд НжЦ ЗбУИЗНЙПжд Гд нИб УСжЗбе. . . ЯгЗ нЮжг СЗЭЗЖнб ИжбЗ ИЬКЮФнС ГФСШЙ ЯИнСЙгд ГжСЗЮ ЗбНЗЖШжКСХнХ ГНРнКе жен КбгЪ гФСЮЙЯРЗ ж ЕЭСЗЫ ХдПжЮ ЪПКеж КдЩнЭеж нбЮн Яб ФнБ гЗ Пжд РбЯОбЭ ЩеСежЗбПЙ ГгнбнгПнСЙ гПСУЙИМСжМндГЪХЗИеЗ геТжТЙ ПЗЖгЗж ЕОКбЗМ ЦЪнЭ ИГЪХЗИ ЗбжМеКЯСе КМЪнП ГХЗИЪеЗЭн ЗбНгЗгжКНЭЩ нПнеЗ гд Зд КгУгд ЮИб ЗбЫСИЗБжКЯСе ЪбЗгЗК ЗбжУЗПЙ Ъбм ОПеЗЪдП ЗбХИЗНКНИ гжПнд ИжбЗ гФЗеПЙЗбСЮХ Ъбм ЗбМбнП ИФЗФЙ ЗбКбЭТнждКбгнЪ ЗСЦнЙ ЗбИЗСЯнеЕЭСЗЫ НЮнИЙ нПеЗжКдЩнЭеЗж КЦЪ Яб ФнБ гЗ Пжд РбЯОбЭ ЩеСеЗГгнбн Эн ЪЗгеЗ ЗбУЗПУгЛб Яб ЗбИдЗК ЗбХЫнСЗККНИ Гд КНКЦд ГИЗеЗбЯде ГИПЗ бг нбгУеЗгЗЪПЗ ИЯб ФеС нЮжг ИЭНХеЗнДЛС ЭнеЗ еРЗ ЗбЕКХЗб ЗбдЗПСггЗ нМЪб ЮбИеЗнЦСИ гЛб ЗбШИбжбеРЗ ЭЮП ЗЪКЮП жЗбПеЗИГд бПнеЗ ЪнИ ИЮбИеЗЭГЪбд ЗдеЗ ЫнС ХЗбНЙ ббгПСУЙГгнбн КбЮК ЗбКЪбнг гд ЮИб ГгеЗЗдЛм ЗбШнжС КИнЦ гдР ЗбЗТб- . . Яб ГСИЪЙ гд ЕдЗЛ ЗбШнжС КИнЦ- МнП МПЗ</se>
  </para>
  <para id="2">
    <se lang="ara" variant_id="0">НСгК гд ТгбЗБ ЗббЪИКСЪСЪК ИндгХЗИЙ ИгСЦ ЪХИн жМИб ЛбМнггЗ МЪб Ггнбн ККЮжЮЪ ПЗОб ОнЗбеЗЭн еРЗ ЗбЪЗбгЯб ФнБ гУКПнС гЛб ЗбЭШЗЖСТжМЙ ЗбМЗС ЭЗЮПЙ ЗбжЪнЕОКЗСК Гд КРеИНнЗКеЗ ЯбеЗ Эн ЗбджгИЪП еРЗ нгЯддн Гд ГИЮм гУКнЮЩЙдеЗСЗ жбнбЗГгнбн бПнеЗ ХПнЮЙ жЗНПЙ" ИбнИнС "НЗбЙ ЗбИнК ЗбгДУЭЙМЪбК ИбнИнС КдКНСгНЗжбЙ ЕдКНЗС ИбнИнСНШгК ГЪХЗИ ЗбГг... ЭЮССКГд еРЗ нЯЭнбКеПЖЙ Ггнбн .. ГгеЗ гдНКеЗЕУКЪгЗб ЯЗгнСЙ ЗбКХжнСЗнКеЗ ЗбШЭбЙ .. ЗдЩСн гЗРЗ ЭЪбКцЗбМЗС нОПЪеЗМЪбеЗ КЪКЮП Гд ЗУКЪгЗб ВбЙ КХжнСеЗЮП УИИК ЗбНжЗПЛИЪП Гд ГОРК ЗбХжС. . .Яб гУЗБ</se>
  </para>
  <para id="3">
    <se lang="ara" variant_id="0">КНПЮ Эн ЗбКбЭТнжджКФЪС ИЗбРдИКУИИК Эн КбЯ ЗбднСЗд ЗбЦОгЙЗбеПгКНШг ШЗЖСЙ МгИжИЪП ГнЗг ЮбнбЙЕПСЗЯК НЮнЮЙ ЗбЗгСЭЭЯСК Ггнбн Гд КдКЮггЗРЗ їнжг гЗ НПЛК гГУЗЙГОРК гжПнд ГгнбнЕбм джКСПЗгббХбЗЙ гд ГМб ЗОжеЗ ЗбСЦнЪ. . . ЗбПЮЗЖЮ гЦК жЗбУгЗБ бг КСУбжббГУЭ Зн СЦнЪбЯд гЗСМСнКУЗЖНЙ гд ЯжнИнЯЯЗдК гХггЙ Ъбм ЕдеЗБ НнЗКеЗжКгжК гжПнд ЭжСЗИЪП гжК ГгеЗГгнбн ЗХИНК КЪнФ бжНПеЗгЪ ГИнеЗгнжбе ЗбЫнС ЕМКгЗЪнЙЗХИНК ТЗЖПЙЗде гежУ ИИдЗБЦСнН ХЫнСбЕУЯЗд СгЗП ТжМКеЗбГнЗг ж ЗбФежС ж ЗбУджЗК КгСЭн гЛб еРЗ ЗбЪЗбг ЗбгнКГгнбн КЭЦб ЗбНбгЪбнеЗ Зд ККЯУИ ЪнФеЗбККСЯ ЗбИнК</se>
  </para>
  <para id="4">
    <se lang="ara" variant_id="0">" Эн " бн ПнгжбЗЭн ЗбКЗУЪ жЗбЪФСжд гд ЗЫУШУЭн 48 УЗЪЙ .. НнЗКеЗУККЫнС Ебм ЗбГИПбЯдеЗ бг КЪСЭ НКм ЗбЗдКЪнФ ИФЯб еЗПЖ ИндТгбЗБ ЪгбеЗ жГЪЦЗЖеЗ ЗбдЩЗгнждЗбгЗбЯЙ .. УжТЗдКЪСМ ЮбнбЗбЯдеЗ ГИПЗ бг КПбЮ ЗбФСЗИКНИ ЗбЭдЗднд ЗбУЗИЮндж ЗбСнЗЦнжд ЗбРнд нИЯждгд ЗбЕНИЗШж КЯСе СДнЙ ЗбСМЗбЗбгРбндГгЗг ГШЭЗбегМжСМнК ИЗЖЪЙ ЗбУМЗЖС. . . ЗХнИК ИгСЦ ЗбжУжЗУжЗбХПЗЪ ЗбдХЭн нжгЗ гЗЭЪбгК Гд ЪСЮ ЗбдУЗБ еж гСЦеЗ ЗбЮЗПгКЯСе ЗбЯбгЗКЗбЭЗЯеЙ жЗбСНгКЪгб МндЗ гЪ ГгнбнМПКеЗ ЯЗдК гЪЗбМЙКНИ ХжК ШСЮЪЙ ЗбЪЩЗг" КМбИ ФСЗИЗ Збм " ЯнС ИжбнКжЯЗКИ ЭЗФбнНИ СДнЙ гХЗСЪЙ ЗбЛнСЗдЪбм ЗбКбЭТнждЗбгКУЯЪ Энег еж нжУЭНИнИ МндЗ ЗбгСЭжЦПЗЖгЗ ИЫнСКе ЪбнеЗнЮжг ИЗбКМУУ ЪбнеЗнНИ ЭЮСЪЙ ЭЮЗЪЙ ЗббЭ ЗбИбЗУКнЯнЙжеРе ЭбжгндКЪгб гЦнЭЙКИЮн ЪдП Ггнбн ЮШКеЗЪдПгЗ КЫнИЮШЙ ЭбжгндКНИ ХжК ШЗУЙ ЗбЮШЙЪбм ЗбИбЗШжКНИ ЗбЮШЙ ЗнЦЗ УгЗЪЮХХ ЗбГШЭЗббЗ .. ФЯСЗ УнПКнГдЗ бЗ ГФКЫб ЗИПЗ нжг ЗбГНПЭн ЪШб деЗнЙ ЕУИжЪ  КГОР Ггнбн Эн ГЫбИ ЗбГНнЗдЗбЮШЗС бСДнЙ ГИнеЗ- бг бЗ КУКЪгб КЮЗЪПЯї- бгЗїЭн ЗбУЭСЭГдК бг нУИЮ бЯ Зд УЗЭСКЪдПгЗ ЯдЗ ФИЗИ ГдЗ ж ГгЯж ЗФКЮК ббУЭСбг дУКШнЪ Гд дУЗЭСИУИИ ЮбИЯГЪСЭбРЗ  ЗбВдЗбВд</se>
  </para>
  <para id="5">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГНИ Гд ЗдЩС гд ЗбОбЭбжМже ЗбдЗУ Эн ЗбЩбЗгГНИ гбЗНЩЙ ЗбКЭЗХнбЗбКн бЗ нСЗеЗ ЫнСЯбЯдн ГЯСее Эн ЗбГЭбЗг ЗбЮПнгЙЪдПгЗ ЗбУЗЖЮбЗ нСЗЮИ ЗбШСнЮКЪСЭнд ГдЯцЕгСГЙ МгнбЙ МПЗ- ... УКЗд-   ЕгСГЙ МгнбЙ МПЗ .. МПЗГгнбн бнУ беЗ ОбнбНЗжбК гСЙ Гж гСКндбЯд ЗбдКЗЖМ ИЗЖК ИЗбЭФбИПбЗ гд РбЯ Эен КУКгКЪИЗбНИжИ ЗбХЫнСЙКОЭЦ нПеЗПЗОб ГЯнЗУ ЗбНИжИГж Кбеж ИХНд ЗбЯСнгЙИгбЪЮЙ ЗбФЗнГж ЕбЮЗБ ЗбГНМЗСЭн ЮдЗЙ УЗдК гЗСКднУгжде  ЗбСМб ЗбТМЗМнжбП жЯЗдК ЪЩЗге еФЙ ЯЗбИбжСЯб ГЛЗЛ ИнКе гИШдЙгХЗЭНКЙнгЯд Гд КУНЮ ГХЗИЪеЗде нИЮм ИЗбПЗОбгдР ЪФСжд УдЙбг нЫС ЗбжЮК ФнЖЗГгнбн гЗ ТЗбК КЪФЮ ЗбОбжЙКУбн дЭУеЗИЗбГУЖбЙ ЗбУОнЭЙНжб ЗбЪЗбг ИЗУЭб</se>
  </para>
  <para id="6">
    <se lang="ara" variant_id="0">ОгУЙ ЪФСГОнСЗ  Эн 30 ГЫУШУ 1997нГКн ЗбНПЛЗбРн УнЫнС НнЗКеЗ ббГИПЗбУнПЙ ПнЗдЗГгнСЙ жнбТгЗКК Эн КНШг УнЗСЙбнбЙ ГгУгЪ СЭнЮеЗПжПн ЗбЭЗнПгЛб ЗЯКФЗЭЮИС КжК ЪдО ВгждеЯРЗ ФЪСКЪдП ЕнМЗП еРЗ ЗбЯдТгОЭн гд ЮИб жбП ХЫнСгдР 40 УдЙЭн ЗбНЗПн жЗбЛбЗЛжд гд ГЫУШУЭн 4:00 ХИЗНЗГгнбн ЯЗд бПнеЗ гд ЗбКЭЯнС гЗ нИеСеЗЗнд КМП гЗбЯ ЗбХдПжЮжКСП Ебне ЯдТебж Зде ФП Ъбм нПнеЗЭУКПЪе ЯЭЗЪб ОнСж бд нЯжд еРЗ УнЖ МПЗЗдКц ЗбКн КУЯднд ИЗбШЗИЮ ЗбОЗгУдНд бЗ дСЗЯц ЯЛнСЗ</se>
  </para>
  <para id="7">
    <se lang="ara" variant_id="0">жбПїбгЗ бЗ ККдЗжбнд ЯГУ ї- бЗ .. ФЯСЗ- ЗПОбн ж ЗЫбЮн ЗбИЗИЗбГжбЗП їГЪСЭ ЗбЪПнП гдегЗдег бШЭЗБНКм нЯКФЭжЗЯСЗК ЗбЛбМ жЗбЯУКдЗБГЪСЭ ЗбЪПнП гд ЗбГжбЗПгКм МЖКц едЗїЭн 64Гбг КУКгЪнд ббЮХЙїбЗЪМИЗ .. ЕМбУнТжМн ЯЗд нЪгбЭн " бЗПн ИЗСП " ббКГгндбнУ УСЗЗде ЯЗд ндЗг гЪ ЗбУЯСКнСебЮП ЕУКЪгбжЗ Яб ЗбЭдЗПЮ НжбдЗбЗ нУКОПгжд жЗНПЗ СОнХЗ" ИнгИж "бЗ КЮИб ИЭСП УнЮЗдеЗЕбЗ Ъбм ЗбНСнСбРЗ ЭЮП ЗеПС ЗбЪПнП гд ЗбдЮжПЯЗд ЮбнбЗ Эн ИЗПнБ ЗбГгСЛг 50 гбнждгд ШЗСжЗ Ебм ИдгЗЗФСИнЭн 20 ндЗнС 1970ПЮ МСУнТжМЯ ЮКб ЭнКНШг УнЗСЙ Эн ГгСнЯЗ ЗбМджИнЙКжЮЭК НнЗКн едЗЯгЗК ЗбГУП ЗбГУжП гд ЗбГУмнЗ бе гд гОбжЮ ЭЮнСеб КФЗеПнд Яг ИЪШЭнНПЮ Эн УнПеїУжЭ ГЮСГ бЯц СУЗЖбебЗ КЭЪбнднгЯд Гд КГОРнд 5 ПЮЗЖЮЯКИ еРЗгд гЪУЯС ЗбМнФЪТнТКн гЗПжеРЗ ГдЗ -- гЗПбндГдЗ бЗ ГУКШнЪ ЗбджгбЗ ЗУКШнЪ ЗбГЯбКЪСЭнд ИГд ЗбУИИ ЗбжНнПеж ЗбЪнФ ИЪнПЗ Ъд ИЗСнУж бд ГСЗеЗУжм нжг ЗбМгЪЙ ЗбЮЗПгЙЪдПгЗ ЪСжУн ЗбМгнбЙ ЗбХЫнСЙУКЩеС Эн ЗбгНШЙ</se>
  </para>
  <para id="8">
    <se lang="ara" variant_id="0">Инд ЗбГЮжЗУ .. ЗЪКЮП Зде ФЭЗЭ МПЗГСГнКц Зн ФОХ нЯКИ ГИПЗгЛб РбЯїбЗ .. ОЗХЙ ЪСжУн бМгнбЙ ЗбХЫнСЙЗУгн гЗПбнд жнбТгЗПбндгЛб гЗСн гМПбндгИЯн .. ЗбнУ ЯРбЯїжнбТ .. ЯгЗ Эн ЗбгЗБнНПЛ ЪдПгЗ нжбП ЗбИЯЗБИОХжХ УДЗбЯцЕУГбн Яжбжднж ЗбИЮЗбЭеж ЮП ЪЗФ едЗ Яб НнЗКегСНИЗ  ГгнбнКндЙ жЛбЗЛЙ ИдПЮЗК .. ЯЗбгЪКЗПїгд ЗбРнд ЪЗФжЗ Эн ФЮКнЭн ЗбОгУндЗКїгЗ еж ЗУгегїеб ЯЗд ЪдПЯ жЮКеЗ едЗЯ ЪТнТЭн 1950 ЯЗд бПн ЕЛдЗд -гХЗИнд ИЦЪЭ ЪЮбн .. ж гЪКжеЕд ЗбгЪКже бжКФндЕде бнУ ЪИЮСнЗбЯд Ггнбн КНИе. . .КНИ ЗбШСнЮЙЗбКн нЪЗбМ ИеЗ Яб ЗбедПИЗБжЯГде ФнБ ЛгндбЯн нЮжг ИжЦЪеЗ ИЪдЗнЙ ббЪСЦж КНИ Эне НИе ббЪгб ЗбМнПЕдЩС ЕбнеЗде нФИе Ягд нСЗЪн ШнС ХЫнСбЗ КУГбне Ъд ЗбЪдИ ЗбгМЭЭжЕбЗ ЭУКИЮн едЗ НКм нжг ЗбЕЛднд ЗбЮЗПгКНСЯ ЗнеЗ ЗбгЪКжеЗдеЗ бд КИЮм едЗ ШжЗб ЗбдеЗСЪбнЯц Зд КРеИн бСДнЙ ГгнЕд бПнеЗ РЗЯСЙ ЭнбГг ЗбЭнбФЯСЗ бЯИСжПжКж</se>
  </para>
  <para id="9">
    <se lang="ara" variant_id="0">Еде ЗбЗУг ЗбРн КИНЛнд Ъдеж бЯд гЗ ГЮжбе бЗ КГОРн ИеЭЗдЗ Эн Уд ЗбФнОжОЙПЪне ЭЕде нОСЭеб СГнКн гЗ ЭЪб ИФМСКнїбЮП ЯЗд нЪгб ЮПнгЗИЛЮИ КРЗЯС ЗбгКСжЗбВд ндеЦ Яб бнбЙбнЛЮИ ЗбЛЮжИ ИФМС ЗбЫЗСнЕд еРЗ УнЖ МПЗЯбдЗ нНКЗМ ШСнЮЙ нФЪС ИеЗ ИЗбЗСКнЗНГдЗ ГМгЪ ЗбГНМЗС- ГдК КЪгбнд еРЗї- УжЭ дМПе .. бЗКЮбЮнЗдЗ ЗЮжг ИКдЩнг Яб ФнБ-  ГНИ Яб ФнБ еЯРЗЕИдЯ КЮСнИЗ ИЗбОгУнд гд ЪгСе. . . жгЗ ТЗб нЪгбЭн НУЗИЗКеГдК гЗ ТбКц КЪХСндбе гЪМжд ЗбГУдЗд гдР ЗбОЗгУЙ ЪФС- ЗЯгбн- ЯЗгжЗбШЗИЮ ЗбЛЗднЯЗд Ие ИСжУЗСП ИЗбгПОб ИнНХбК ЪбнеИСжПжКжЗбШЗИЮ ОЗгУЗдег ЯЗджЗ ФгЗбнндИСжПжКжЗбнУ ЯгЗ ЮбКїЯнЭ ГНнЗПжд Гд ГФЪС ИЗбИеМЙ ЗбКн КгдНеЗ. . . ЪдПгЗ ГЯжд Инд ТСЗЪнЯЗФЪС жЯГдн гЮнПЙ ИУНСЯЯнЭ ГНнЗИПждЯ</se>
  </para>
  <para id="10">
    <se lang="ara" variant_id="0">дндж Яжд гжИЗЪдПгЗ ЯЗдК Ггнбн КЭКЮС бТгбЗБ ЗббЪИЯЗд дндж  бПне ЗбЪПнП гдегОгУЙ ГгнЗб КЮСнИЗЯЗдК КЭХб Инд ЗбГНбЗгбЪЮЗС Яб гдЗбГО ж ЗбГОКбЯн нЯждЗ гЪЗ ПЗЖгЗгСНИЗ ГИнХПнЮ МПнПїбЮП ЯЗд бПн гдР УджЗКЯЗдК ГгЯ КЯСеебРЗ ЭЮП ЪЗФ Эн ЗбУЮнЭЙенЗ ПЪндЗ дХЗбНееЗ еж .. гЗ СГнЯ ИеїГИн .. бж жМПК ЯдТ ЛгндЗбГЛС ОЗХ ИШЭжбКЯгЗРЗ КЪКЮП ГдЯ УКЯждїУЪнПї НТндї гКФжЮ беїеРЗ ЗбКгЛЗб бнУ ЯдТЗ ЛгндбЮП ЯЗд еПнЙ КЮЗЪПгд ЭжМн ЗбЮПнгбЗ .. ГЪдн ФнЖЗ ЯЗд гОКЭнЗгЛб ЯдТ УСннМИ Гд ГбгЪеЮИб ЗбОСнЭУжЭ ГЪП ИЪЦ ЗбФЗнеб КСнП где їОР дЭУЗ ЪгнЮЗ жЗЯКге ЗбЗдГбнУ ЗбжЦЪ НУд ЗбВдїГЫбЮ ЗбИЗИедЗЯ ЪЗХЭЙ ЪЗКнЙЗдеЗ бнУК УнИСнЗГдК бнУ бПнЯ НУЗУнЙбГПОдЙ ЗбУнЗСЙ</se>
  </para>
  <para id="11">
    <se lang="ara" variant_id="0">ебЗ КСЯКц ЗбУЪЗб МЗдИЗ ї- гЗРЗ ЗЪППКц бдЗ  Збнжг  УжТЗдї- ЗбИЗУбЗБУнЯжд ГгЗгЯ Эн ЗбНЗбГеж МнПї- еРЗ нЪКгП Ъбм ЗбгЯЗд ЗбРн УГУЮШ Эне- . . .  бж ЯЗд ГгЗг ЗбгСНЗЦбЗ .. еРЗ бнУ МнПЗЭн ЗбЬ 12:15 КЮжг ИЗбЦНЯбМРИ ЗдКИЗе ЗбСМЗб ЗбНЗЦСндГде УнжХбдн ббМдждГбнУ ИЗбЕгЯЗд Гд нСНбїедЗЯ ЗбЯЛнС гд ЗбНЗдЗК НжбдЗгЪ ЗбУбЗгЙЗбУнПЙ УжТЗдїЗбУнПЙ УжТЗдїЗбШИЮЙ ЗбЪбнЗ гд ЗбШЪЗгКПед ИЮбнб гд ЗбХбХЙ НЮЗ їдЪг .. бгЗРЗїгЪПКн бЗ ККНгб еРЗ гЛбЯжбЗ бНг ЗбНХЗдЗдеЗ бнУ гЪПКнИб ен РЗЯСКнУГШИО ИЗбГНСм бНг ЕдУЗд ИЪП РбЯГдК КгТНндЗбУнПЙ УжТЗдеб ИЗбЕгЯЗд Гд ГРеИ Збнжг гИЯСЗїгЗ ЗУгеїПжгнднЯ ИСжПжКжгСНИЗеб ГдК ПжгнднЯ ИСжПжКж їдЪг .. ЗдЗ ежбгЗРЗїЗде Нжб КЮПнг ЕбКгЗУЕбКгЗУї. . дЪг  .. ЕбКгЗУ ИФГдЮПЗУ ббУнПЙ ПнЗдЗбЗ  ФЯСЗбЗГнеЗ ЗбУнПЗК жЗбУЗПЙВУЭ бгЦЗнЮКЯдЪгїгСНИЗ ..ГУГб ЪдПжгнднЯ ИСжПжКж</se>
  </para>
  <para id="12">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЕХЪПн ббШЗИЮ ЗбЛЗбЛгСНИЗ  ЮШКнЕнСб МСЗнїнЗУгндїгЗРЗ бПнЯц їГдЗ гФЫжбЙКЪЗб едЗЗнд нгЯд Гд ГМППжгнднЯ ИСжПжКж їГже .. ЪТнТКн ЗбУнЖЙ .. бЮП КГОСКц ЪдебЮП РеИ ЗбГдИСжПжКжбнУ ИСжПжКжКНКЗМнд ЮбнбЗ гд ЗбдИнР ббКЭЯнСЗПОбнГдЗ ГЪнФ едЗ гдР ОгУ УджЗКжбг ГСЗЯ ЮИб РбЯГдЗ бЗ ГОСМ ГИПЗ Ъбм ЗбУбгЗдЗ бЗ ЗеКг ИЗбгЮЗИбЗКЯбег ЪЗМТждЗПОбннбЮИжддн ИЗбСМб ЗбТМЗМнбЯд ЗУгн СЗнгждП ПжЭнбГгнбн ИжбЗ. . . ГЪгб дЗПбЙ Эн" Эн.. " бн ПнгжбЗГЪСЭжЗбВдУбЙ ИСжПжКж ЯЗбЭЗСЫЙбГде бг нЭЪб" Зд дШЮе " Кж</se>
  </para>
  <para id="13">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГНИ КбЯ ЗбХжСЙЗде ЗбЫПЗБбЭСнЮ ЗбТжЗСЮ ЗбСнЗЦнгд ЮИб СнджЗЮгК ИСУг жЗНПЙ Яб УдЙбгПЙ ЪФСжд УдЙГФП МТБ Энег ен ЗбдЩСЗКГНУ ГНнЗдЗГдег нКЫнСжд ИКЪгП бгТЗМеггд ОбЭ ЩеСннИПжЗ Здег УЪПЗБ МПЗнМИ Гд нЯжджЗ ЯРбЯЗдег нГЯбжд ГСдИ ИСнгЪ гжСбнжИУЯжнКЗК ЗбжЭб ИЗбгСИмббГШЭЗбЗбВд .. ЗндЮШЪЙ ЗбжСЮ КбЯ їбЗНЩКн ЯЗгнСЙ ЗбКХжнСеПнЙ гд ЯдКнжЦЪКеЗ едЗЯбРЗ ЭГдЗ бУК ИНЗМЙбгЪСЭЙ ЗбжЮКИЪП Яб еРе ЗбУджЗКЗбФОХ ЗбжНнПЗбРн гЗ ТЗб нГУСднКбЯ ЗбИдКЗбКн ИЮПН ЗбгЗБЗдеЗ Эн ЗбгдКХЭИЗбСЫг гд ЕдеЗ ИЗбОЗСМСИгЗ ЗдеЗ ЭЮШ гОКбЭЙИГн ЗбШСЮїГдЗ бЗ ГЪСЭЪдПгЗ ЯЗдК ХЫнСЙ ЭдЗПСЗгЗ ЯЗдК КбЪИ гЪ ЗбГШЭЗб ЗбВОСндСИгЗ бг КбЪИ ГИПЗПжгнднЯПжгнднЯ ИСжПжКж27Сн гжЭКЗЗде бЯцХИЗН Яб нжг ЛбЗЛЗБПжгнднЯ ИСжПжКжнФКСн ПМЗМЙжнЮжг ИКНгнСеЗ гЪ ЗбИШЗШЗИЪП Гд нЮжг ИКЮШнЪЗбУнЮЗд жЗбГМдНЙ</se>
  </para>
  <para id="14">
    <se lang="ara" variant_id="0">ИЗПБЗ ИЗбгНЗСбЯд ЗбнжгИСжПжКж  бд нФКСн ПМЗМЙЗде бд нРеИ бГн гЯЗд ВОСУжм ЯФЯ ЗбеЗКЭ еРЗИбгН ЗбИХС Яб ФнБ ЪЗПЭжТ ЭСнЮ ЗбПСМЗК ЗЗбЭСдУнНгЗбЗК ЗбЪгЙ МжТнКжЗбГег гд РбЯЗбнжг ЗбгГУЗжнЗбнжг ЗбРн СИН Эне Яб ЗбЯСЗК ЗбТМЗМнЙ</se>
  </para>
  <para id="15">
    <se lang="ara" variant_id="0">ИСжПжКжеб КЪСЭ гЗ еРЗїЯжднЗЯ гд ЭЦбЯЗдЗ гдПеФ ЭЮШ ггЗ НПЛнМИ Зд нЯжд жбн ГгСн гбЗЯЗЯФЯ ЗбеЗКЭЯЗд нПЪжднж едЗ нПЪждн ЗбгЗнЯСжнЭнЗНКЗМ ЯжднЗЯ ВОСЗбНнЗЙ гЦНЯЙббШЭжбЙ ПЗЖгЗ ЗбжЮК ЪЗЖЮЗ КгЗгЗЛг ЭМГЙ КЯжд Эн ЗбОгУнд гд ЪгСЯЯб гЗ КСЯКеЭн ШЭжбКЯгОИЖ ИХдПжЮ ХЫнС ХПЖбПнЯ ГШЭЗб .. УнПКн їЪдПн ИдК ИгЛб ЪгСЯцбг дКЯбг гдР ЪПЙ УджЗКУгЪК ИГд бПнеЗ ШЭбЗУге бжЯЗУНЗд ЗбжЮК бЯн ГИНЛ ЪдегЮИб Гд ГМП дЭУн ИХдПжЮГбЗ КЪКЮПнд РбЯїГгнбн бПнеЗ ФЪжС ЫСнИИЗбЕдУМЗг ЗбКЗгГдеЗ бНЩЙ СЗЖЪЙгЛб ЗбЦжБ ЗбОЗЭКдУнг ЗбЪШС ИЗбежЗБЗбПдПдЙ ЗбеЗПЖЙ ббгПндЙ</se>
  </para>
  <para id="16">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗбНИ ЗбМнЗФ еж ЗбНЗЭТбКЮПнг ЗбгУЗЪПЙ ббИФСнЙПЪдн ГУЗЪПЯЭбКдТб едЗ .. енЗ дРеИКбЯ ГСгбЙ СЖнУ ЗбШИЗбндЗдеЗ КбИУ гЪШЭегдР Збнжг ЗбРн гЗК ЭнеКгЛЗб СГУ ЗбНХЗдЭЮП ГРдЗЕд еРЗ ИЗЖЪ ЗбТежС нЦНЯбПне ПжЗЖС Нжб ЪнднеЪбм дЗЭРЙ ЗбгОИТжЦЪК гХЗХЗКГКФКг еРЗ їЕдег нЪШжд ФСЗЖН гд ЗбИШнОЗдег нКдЗжбжд ЗбВнУ ЯСнгдНд дгС ГгЗг МТЗС ЗбгКдТебНг ЗбОдТнС ИЬ 79 ЭСдЯЗбВд дНд ГгЗг ПЯЗд ЗбМИдЗбИнЯПжС ИЬ12.90еб КСм еРЗ ЗбШЭб ЗбСЦнЪЕде ндЩС Збм ЗбЯбИ жеж нКбеЭ Ъбм ЗбПМЗМЗбВд дНд ГгЗг ЯФЯЗбгКСжУжЭ ГКСЯЯ едЗгЪ ЗбУбЗгЙЗдеЗ бЗ КУКШнЪ ЗбКЪбЮИЗбдЗУ ЗбВОСндбЮП ЯЗдК ПЗЖгЗ ШЭбЙ жНнПЙ</se>
  </para>
  <para id="17">
    <se lang="ara" variant_id="0">ИндгЗ ЗбНФжП КЮЦн ЗбЪШбЙ Ъбм ЗбФжЗШЖжКУКгКЪ ИЗФСЗЮЙ ЗбФгУ ЗбМПнПЙГеЗбн ИЗСнУЗбЮЗШднд ЗбгКНнСнднФЗеПжд ЗбЕдЭМЗСЗК ЗббЗгЪЙббГбЪЗИ ЗбдЗСнЙ ЗбКЮбнПнЙГгнбн ИжбЗЗбЗг ЗбСжНнЙ ббгдИжРндж ЗбгЯСжендКУКУбг ГОнСЗ ббЕЪнЗБЭн ФжЗСЪ ИЗСнУ ЗбгдЯжИЙНФжП ИбЗ ЪПП. .. ОСМжЗ дЗПИндОбЭ гСЗУгеЗ ЗбМдЗЖТнЙЭн ХгКнгбГ ЮбжИег ЗбНТдЯКнКг ЗбЗШЭЗббгЗРЗ ЗбЮПС нКдЯСЪбм ЗбКн ЗЪШК ЗбМгнЪ Яб ФнБжбг нгдНеЗ ЗИПЗ ЗбИеМЙ ИЗбСЫг гд РбЯбКУКгКЪ ИЗбНнЗЙ ЗбИУнШЙгЛб Пжд ЯнФжКжеИК дЭУеЗЦП ЗбШжЗНнд ЗбШЗНдЙж Яб КЪЗУЙ ЗбНнЗЙбЮП ЯЗдК гЪСЯЙ ОЗУСЙЗбКн ОЗЦКеЗ ИЗбЯП жЗбКЪИ ШжЗб НнЗКеЗ ЗбЬ 23Ггнбн ИжбЗггЗ ПЪеЗ ИМУгеЗ ЗбгКЪИ ЗбдНнб. . . нЫжХгд ЗбгНнШ Збм ЗбдеСЭн КбЯ ЗбжнбЗК ЗбЪЗбгнЙЯбгЗ ЯЗдК КРеИЯЗдК КФЪС ИШЪдЙ ИЗбГУЭ.. бГдеЗ КСЯК ГИнеЗ нгжКПжд Гд КНЗжбГд КгдН бНнЗКе ЗбгОджЮЙдЭНЙ гд ЗбежЗБ. . . жбг КгдНеЗЯРбЯ Ебм ЗбЪПнП гд ЗбВОСнд</se>
  </para>
  <para id="18">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЕдКЩСЕдКЩСЕдКЩС .. ЕдКЩС .. ЕдКЩСЕдКЩС .. ЕдКЩСЗбЪПнП гд ЗбХЭНЗК гбнЖЙ ИХжС ЗбежнЙгТЮК ж ГбЮКгд ЮИб ЗХНЗИеЗГхЪнПК КМгнЪеЗ ИЪдЗнЙЮП КЯжд ФЗРЙ Эн ИЪЦеЗИЪЦ гд ЗбГбИжг ЗбЪЗЖбнЪбИЙ МбЗУнУЛЗднЙ жЗНПЙЗбМж гбнБ ИЗбПОЗд едЗГнд егїГдЗ бЗ ГУКШнЪ СДнЙ ФнБ- Зде Збн ЗбнУЗС ЮбнбЗ- еРЗнМИ Зд ЗЫнСеЗЕдУегжСнУЯ ббФЗИжЗНП гжСнУЯжжЗНП ХжПЗ ИЗбдЪдЗЪГЯЗд РбЯ ЮИб ТжЗМнГг ИЪП ЗбгЪЗдЮЙїЮИб ЗбТжЗМ .. ГеРЗ ндЗУИЯ ї- ЮИб ЗбТжЗМ- бЗКЮбЮндУКМПнд ЗбУнП ЗбгдЗУИнжг гЗЯб ЗбдУЗБ нСПд ЗбджгЪбм ЯКЭ СМбЯб ЗбСМЗб нФОСждИЪП Юбнб гд ЗбФСЗИж ГдЗ бПн ГРд гжУнЮнЙбЮП ГМСнК ЪгбнЙ ИКМЗжнЭн ЗбГдЭнЙ</se>
  </para>
  <para id="19">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГСм ИГдЯц бнУ бПнЯц гЪСЭЙИЗбНИ ЗбНЮнЮнКбЯ ЗбгЪСЭЙен ЗбКн УИИК бн ЮХС УЗЮнЕЪКЮПК ИГдЯц УЮШКц гд ЭжЮ НХЗдбЮП ЭЪбКЯдК ЗЪФЮЭдЗдЗ ждНд Ъбм ЕСМжНЙИЫИЗЖн .. Здег ПЗЖгЗнУЮШждЯц Эн ЗббНЩЙ ЗбЗОнСЙГУЮШднгИЗФСЙ ЮИб Гд ЗЭЪб... ЭЗХИН еж ЯЗбНХЗд ЭжЮнжЗдЗ КНКежнУЯнїгЗ ТЗб ЗбНИ ЗбНЮнЮн гжМжПГЪСЭИЪП 30 УдЙ жСЗБ НЗдЙЗдЗ ОИнСЙ Эн еРЗУжЭ ЗЪШнЯ жХЭЙ МнПЙОР ЪЦжнд дЩЗгнндЕОбШег гЪЗжПЪег НКм ндЦМждЗдеЗ жХЭЙ ЗИПЗ бЗ КОнИгЪРСЙгЪРСЙУжЭ ЗРеИ ЗдЗГбг КВРм ЗбдЗУ ИгЗ нЯЭнїМндЗ нгЯд Гд КПЗЭЪ Ъд дЭУеЗГдЗ бЗ ГЪдн МндЗГЪдн МжСМнК- МжСНнК ї- ЗдЩС .. ЗдеЗ КУКбЭК ЕдКИЗеЯж бЯд Яб нгЯдЯ Гд КСЗе еж МндЗнЗбЗ ЗбИдК ЗбгУЯндЙ. . . ЗдеЗ КЪгб ЗбЪПнП гд ЗбГФнЗБбКбЭК ЗдКИЗеЯНЮЗ ЗдК нМИ Гд КЯжд ГЪгм- бЮП ЗдКенК Збнжг-  гЪ ЗбУбЗгЙ</se>
  </para>
  <para id="20">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЭбЗ нгЯд Гд нЯжд ГУжГ гд РбЯ ЗбЪУЯСХЗНИ ЗбгУМбнжУЭ бнУ гЪКжеЗ МПЗЗде ЭЮШ гКГбгбЮП ЯЗджЗ УндЭХбжд ЮИб ФеСндбЯн нИЮм Ъбм ЗбгМнЖ едЗЭЕде нМИ Гд нЯжд гКГбгбЗ КЮжбнд ИГдЯ бг КбЗНЩндГбЗНЩ гЗРЗ їНУдЗ Зде ПЗЖгЗнМбУ едЗ .. ЗбнУ ЯРбЯїЭн ЗбЯСУн СЮг 8їЕМбУнЕМбУн МжСМнКгЗРЗ нгЯд Гд КСндїСЭ УМЗЖСнГбЗ КЭЮПнд ФнБїНУдЗ .. бЗЕИРбн ИЪЦ ЗбМеПГдЗ бЗ ГУКШнЪ Гд ГСм ФнБЭЯСн ИЗбгжЦжЪбнбЙ УЪнПЙСУЗбЙ КХб гКГОСЙ 30 УдЙжМПК гд ЮИб ГНП ЗбгКУбЮнд. . . Ъбм ЗбМбнП. .. жЯЗдК Цгд ФНдгЭЮжП Эн КНШг ШЗЖСЙИГжЗОС ЗбУКндЗКЯг ЗдЗ НТндЙ МПЗЪбм КбЯ ЗбГгнСЙ ЗбМгнбЙ ЗбХЫнСЙГЯЗд гд ЗбЗЭЦб Гд КЯжд ЪМжТЗ жЮИнНЙїИЗбКЗЯнПЕдЩСн Ебм ЗбГг КнСнТЗГгЗ ТЗб нШЗСП МндЗїбЗ .. бПне ФОХ ВОСГн жЗНПЙ .. еб ГЪСЭеЗ їЗде бГгС гЦНЯ Нжб еРЗ ЗбМбнПФОХ гЗ Эн " бн ПнгжбЗ " їбнУ ГдКбнУ УжТЗд</se>
  </para>
  <para id="21">
    <se lang="ara" variant_id="0">Зде едЗЯ гСЙ ЗОСмЯг еж ЫСнИжедЗ-  ЛЗднЙгНШЙ бнжджедЗ5гЗСУ ГжУКСбнТПЗЖгЗ дЭУ ЗбжМе ЗбОЗбн гд ЗбКЪЗИнСЗде гНЗнП ПЗЖгЗЕЛдКЗ ЪФСЙ гСЙбЮП НУИКегЗде ФЗР МПЗбгЗРЗ нЪнФ бнГОР ЗбХжС. .. Эн МгнЪ ГдНЗБ ЗбИбПЙжнСгнегїЗгС МнП .. ЗнЦЗЗде гЛб ЗбШЮжУгд ЗбгНКгб Зде нОФмЗбЯИС Эн ЗбУдЗдеЗ КЪТнКе ЗбжНнПЙЗде гнКЗде нОФм гд Зд ндУм гд ЗбжМжПнСнП Зд нКРЯС ЗбдЗУжМеегЛб ЕСУЗб ЭЗЯУ ИХжСКеИЪП ЗбгжКСМб гнКнОФм Зд ндУм гд ЗбжМжПеДбЗБ ЗбСМЗб едЗЗдЗ МЪбКег ЯРбЯЗдег гжКм гдР гПЙ ШжнбЙбЯдег бд ндУжЗЗбИдК ЗбКн ИбжНЙ ЗбСУгСИгЗ едЗЯ ЗСКИЗШ ИндеЗ жИнд ФОХ ВОСгЪеЗ Эн ЗбХжСЙїЪбм ЗбГСМН Где ЭКмСГКе Эн гЯЗд гЗжГНУК ИХбЙ КСИШеЗ ИеГКЪднд ИГдеЗ КЭЦб Гд. . . ККОнб дЭУеЗ. . .ККЪбЮ ИФОХ ЫЗЖИ... жЫнС гКжЗМПИгд НжбеЗ ИКбЯ ЗббжНЙ їСИгЗ КНЗжб ИХЪжИЙ ЗХбЗННнЗЙ ЗбдЗУ ЗбВОСнд ЗбгбОИШЙж гЗРЗ ЪдеЗїгЗРЗ Ъд НнЗКеЗ ЗбгбОИШЙ енїгд нХбН РбЯї</se>
  </para>
  <para id="22">
    <se lang="ara" variant_id="0">жМП ИПг УЗЖЮ ЗбУнЗСЙ 2.8 ЫСЗг гд ЗбЯНжбЗд еРЗ нХнИдн ИЗбгСЦжбгЗРЗ бЗ нКНПЛжд Ъд КЪЗШн ГжбЖЯЗбИбПЗБ ЗббЗгИЗбнжд- гЭЗКнНЯ- КгЗУЯ гнбжЗдеЗ ЗбУСЪЙ ен ЗбКн КЮКбЭн ЗбжЮК ЗбНЗЦСЗдЩС ИдЭУЯ "гжбПн" Ъбм ШСнЮ бжУнЗдбЗ нУКШнЪ ЗбСЗПЗС ЗбЗгУЗЯ Ие ГИПЗИндгЗ еж нЪгбЕд еРЗ нМбИ ЗбЪЗС ЪбнЯУнПн ЯжбжднжЗде бнУ ЪнИеХПЮКн УнПЙ ЯжФжЗЗде бнУ ЪнИеЗде бЗ нУКШнЪ ЗбджгЗдеЗ ЗбУнПЙ Пн ПнНТСжЗ гЗ жМПКЭн ЗбУнЗСЙїЯЗКбжМ ЗбгбЗИУ ЗбПЗОбнЙжХжСЙ ббУнПЙ Пн Пн гбХжЮЙ Ъбм жМеегЗРЗ КСнПнд Збнжгї. . . ОгУЙ УИСМУГг гТнПЗ гд ЗбЗОИЗС ЗбгНбнЙїбЗ ФнБЪгб ЗбгЭЗКнН Эн ЗбНЗбеб КНУдКц гд ЗбХПЗЪ їдЪг  бЯд ЪСЮ ЗбдУЗГИЮЗдн гУКнЮЩЙ ШжЗб ЗббнбгдР ЭКСЙ ШжнбЙ бг ГСЗЯц МнПЙ МПЗГже .. дЪгїЗбгСГЙ ИПжд НИ КРИбгЛб ЗбТеСЙ ИПжд ФгУЗбШЮУ ЫСнИ ЗбнжггЗ ЗбгЦНЯ МПЗїГдК СЮг гЗЖЙ ЗбКн КЮжб еРЗЗддЗ дЮЦн ЗбжЮК Эн КбЯ ЗбЗнЗгбддУм Яг жЮК ЭЗКдНд дддУм еРЗбЯн дУКШнЪ ЗбИЮЗБ жУШ КбЯ ЗбУОЗЭЗКГЯКИ КбЯ ЗбУОЗЭЗКж бЗ ГНП ндФСеЗ- еб СЭЦжЗ ЗбЗОнСЙ ЗнЦЗї- ЗдеЗ СЮг ЛбЗЛжд бнГбнУ ЕИд ЪгЯ нЯКИ Эн ЗбдЮПїЕдУнеЗбдЮЗП гЛб ЗбгУКдТЭждЗдег нгКХжд Пг ЗбЯКЗИ. . . еб ЯКЗИЯ</se>
  </para>
  <para id="23">
    <se lang="ara" variant_id="0">Зде Нжб СМбнЪгб ИМСнПЙбнУ Нжб гЗЦнебЯд Нжб ЗбЯжЗСЛЗбКн КНПЛ Эн гУКЮИбебРЗ ЭЕде нХИН гЯКЖИЗж бЗ нУКШнЪ Ъгб Зн ФнБГУЗУЗ  Зде Нжб гКУЯЪУжЭ ЗСУб ЗбгОШжШЙ ЕбнЯцбРЗ ЭЪбнЯ Зд КФШИ ЗбУЪСгд ЪбнеЗЗСЗед ИгЗбн Зд ЗбЯКЗИУнЮСЦжд ЗХЗИЪег НУПЗ ЪбнЯ ИЪП РбЯбгЗРЗ ГОРК Яб еРЗ ЗбжЮК їЗде бЗ нУКШнЪ Зд нЯгб Ъгб Зн ФнБЭбнКИжб ФОХ гЗ Ъбм ЗгеЯСнг ббЮПггЪМжд ГУдЗд</se>
  </para>
  <para id="24">
    <se lang="ara" variant_id="0">УКХИН ЯЗбМбП ЗбгнКЪжЗШЭ гЗЦнЙ. . . ИПждЯ... ЪжЗШЭн ЗбНЗЦСЙУКХИН ЯЗбМбП ЗбгнКЪжЗШЭ гЗЦнЙ. . . ИПждЯц... ЪжЗШЭн ЗбНЗЦСЙУКХИН ЯЗбМбП ЗбгнКЪжЗШЭ гЗЦнЙЗбКРЗЯС  гд ЭЦбЯцЯнЭ ен ЗНжЗб ЪгбЯццїбЮП УГбКдн Ъд еРЗ ИЗбЭЪбГдКц ИОнС КбЯ ЗбГнЗгїКЮСнИЗГФЪС ИИЪЦ ЗбКЫннСЯЗд бПн джИКЗд ЮбИнКЗд. .. ЯЗд нМИ Зд нКг ЗМеЗЦнЪдПгЗ ЯЗдК Згн НИбм ИнжгЗ Пжд РбЯ ЭГдЗ ИОнСНУдЗеб едЗЯ ФнБ ОШГ їбЗ .. бЗ ФнБеб ЭЮПК КгЛЗбЯеб ЪЗП Збм гжШде їгжУЯжеб КСнде едЗЯїбнУ бПн КЭУнСЗде нСнП СДнЙ ЗбЪЗбгїГдЗ бЗ ГУКШнЪ ЭегеЗФнЗБ гЭЮжПЙГбИжгХжС</se>
  </para>
  <para id="25">
    <se lang="ara" variant_id="0">бКЮЗИбе жКСП Збне ЗбГбИжгж КСм Ед ЯЗд НбгеЗ УнКНЮЮЗд гФЗеПЙ еРЗнЪКИС еж ЗОС ФнБ КСнПе ГгнбнГЮжбеб нгЯд Гд КЮЪ Эн ЗбНИїЗнд ЗбТЪнгїЗде дЗЖг Эн ЗбЮСдЗИнШ</se>
  </para>
  <para id="26">
    <se lang="ara" variant_id="0">дЗЖг Эн ЗбЮСдЗИнШГКСнП ФнЖЗ ЗУКШнЪ Зд ЗЮПге бЯїЯЗСП ЗбОПФ ббНЩ " гд ЭЦбЯц "ЯнЭ нЪгб еРЗї. . бЯн ГОИСЯ ИЯнЭЙ Ъгб еРЗЭПЪдЗ дЪгб жЗНПЙ гЪЗКОПФе едЗгд ЗбФгЗб ббнгндбЗ ФнБ .. ж ГдКїбЗ .. бЗ ФнБ ЗнЦЗеб ЗдЗ УнЖ ЗбНЩ Эн ЗбИШЗЮЗК їЕдеЗ бнУК Ужм гМСП ЯбгЗКнМИ Гд ГЪжП бгЯЗдндЪгдЗПн ЭнПнж ЗбПЪЗСЙгСНИЗ .. ГдЗ ЗКХб ИОХжХ ЗбЕЪбЗд- еб ЪгСЯ ЭжЮ ЗбЬ 18ї- ЗМб- ЗКЮжгнд ИЗбНбЗЮЙї- ЪЭжЗї- ГУГбЯц .. еб КНбЮндїЭЕд ЗбУнЮЗд ЗбгФЪСЙ КОнЭ ЗбТИЗЖдЯнЭ НЗбЯ ЗбУнПЙ жнбТї. . . . ЪдПгЗ бЗ нжМП ФнБ КЪнФ гд ГМбебЗ КЮжбнд РбЯ .. ЗбНнЗЙ ЪЩнгЙНЮЗ .. КбЯ ЕНбЗг ЗбШЭжбЙ</se>
  </para>
  <para id="27">
    <se lang="ara" variant_id="0">еЗ ен ШбИЗКЯ ЗбУнП ПжЭнбГЪКЮП Гддн ГЯСе ЗбОСФжЭ. . . ЗдК бЗ КСнПеПЪдн ГСнЯ еРЗЭбКГОР еРе ЗбгЭЗМГЙНУдЗ .. еРЗ ГЭЦб- бжКФнд ГдК УЗНСЯб еРЗ гд ЗбУнП Яжбжднж</se>
  </para>
  <para id="28">
    <se lang="ara" variant_id="0">ВУЭ .. ОШГ ЫнС гЮХжПЗдеЗ КГКн ИЗбггЗСУЙ бжКФндЯСС еРЗ ИЪПнЯжбжднж Эн ЗбНЦнЦЯжбжднж Эн ЗбНЦнЦКгЗг .. ПжСЯ ЗбВд ЯжбжднжЗбЯжбжднж ЗбИбнП ЗбЯИнСГКСм ї нгЯдЯ Гд КЪгб еРЗЗбЯжбжднж гЗК ж СНбМнП МПЗЗбЯжбжднж ЗбИбнП ЗбЯИнСЭн ЗбНЦнЦНУдЗ .. нЯЭн Збнжг еРЗбжКФнд .. РбЯ нЯЭнМнП МПЗжМПК еРЗ КНК НХнСКЯ</se>
  </para>
  <para id="29">
    <se lang="ara" variant_id="0">жГдЗ ЗнЦЗ бг ГЭжТеб КгЗдЪнд .. їнжМП ФнБ гЗ едЗГдКц СЗЖЪЙ ЪдПгЗ КОМбндгЛб ЗбТеСЙ ЗбИСнЙЗдеЗ бнУК Ужм НУЗУнЙХИЗН ЗбОнС Ъбм ЗбМгнЪнжг МгнбЪбИЙ " МнКд" гд ЭЦбЯцЗе .. ЗдЩСн гЗРЗ  ЭЪбКн їККНСЯнд гЛб ЗбШбЮЙбЮП ЗЭУПКн гбЗИУн. . . бЮП ЯЗдК Ггнбн ен ЗбКнГКЪСЭЪдПгЗ ХЪПжЗ Ебм гждКЗИбн. . Эн КбЯ ЗбИСжПЙЯЗд ЗбУнбнЯжд ЮП КМгП Ъбм жМееЗжМееЗ ЯЗд гКЮнН жгКжСг</se>
  </para>
  <para id="30">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГЪКЮП Гдн ЯдК жЮНЗ джЪЗ гЗНжб ЗбИдК ЗбКн ИЗбЭЗКСндЙ ЗбТМЗМнЙ. .  ГОИСндн .. ЗбжбП ЗбРн ЮЗИбКееб СГКе гСЙ ГОСмї.. бЗЭн ЗбНЮнЮЙ Здег бг нМПжЗ ЗеКгЗгег ИдЭУ ЗбЗФнЗБ. . ГКЪСЭндЗбЭСХЙ гЛб ЗбМжбЙ ЗбУнЗНнЙ ИЭСдУЗКдКЩСнд жЮКЗ ШжнбЗ бНПжЛеЗЛг ЕРЗ ЗКК КгС гУСЪЙЪдПгЗ нГКн ЗбжЮК ЗбХНнНЭЪбнЯц Гд КЮЭТнд гд ЭжЮ ЗбУнЗМ ИбЗ КСППгСНИЗ .. еб ГУКШнЪ гУЗЪПКЯцї. .. ЪЭжЗбЮП жМПК еРЗ ЗбЗбИжг Эн ЗбФЗСЪдндж УнЭСН МПЗбЮП ЯЗд НТндЗ МПЗ ЮИб ГнЗгбЮП ХбнК гд ЗМбе бУЗдКЗ ГдКжднеб дндж едЗ ЗбВдїЕде нЪгб Эн нжг ЗбГСИЪЗБИгПндЙ ЗбгбЗенгдР гКм жеж нЪгб Эн  КбЯ ЗбгМгжЪЙїгдР Гд НХбК Ъбм ЗбЪгб едЗЭн ЗбУдЙ ЗбгЗЦнЙЮИб РбЯ ЯЗд нМгЪ ЗбВЛЗСжнЪгб бнбЗЭн ЗбдеЗС нбКЮШ ХжСбВЛЗС гд ЗбЕУгдК ЗбСШИЗде СМб гЦНЯЪдПгЗ ЕбКЮндЗЯЗд нСКПн гбЗИУ УЗдКЗ ЯбжТжбПне ЗбЪПнП гд ЗбГФнЗБ ЗбГОСм ЗбЫСнИЙгЛб РбЯгЛбЗ .. НндгЗ нУКгЪ бЦНЯЙ гЦНЯЙЭЕде нЮжг ИКУМнбеЗФнБ ЫСнИнМИ Гд нЯжд ХЪИ гЪ ХПнЮКеЗде бЗ нИЮнед бЭКСЙ ШжнбЙ ГИПЗПЗЖгЗ ЗбГжЮЗК ХЪИЙЪбм ЗбНЗбгндЕнЭЗ .. Гбд КНЦСн ЮежКн їнМИ Гд ГРеИФЯСЗ Ъбм ЗбГбИжг</se>
  </para>
  <para id="31">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЯгЗ КФЗЖнд .. ЗРеИн ИдЭУЯ ЪдП ЮШЗС ЗбЗФИЗНжЗУГбн Ъд днджеб дндж едЗїЗде бЗ нОСМ ЮИб ЗбУЗЪЙ ЗбЬ 7:00еб едЗЯ Гн ШСнЮЙ бгЮЗИбКе ЮИб РбЯїИЗбКЗЯнП .. 20 ЭСдЯЗСЗЯц ЗбГСИЪЗБ ЗбЮЗПг</se>
  </para>
  <para id="32">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГНЦС гЪЯ 5 ЭСдЯЗКГКСнП Зд КЪСЭ ГФнЗБ ЪдеЗ їеб КЪСЭеЗїбЮП СЗедК Ъбм РбЯбЮП жЦЪКдЗ Эн МнИ ЮгнХеЗИМЗдИ ХПСеЗ- Ген МгнбЙї- гЮИжбЙ- МгнбЙ- бЗ .. МгнбЙМгнбЙМгнбЙ- жгЗРЗ КСнП ен гднї- ЗдеЗ гНШгЙЗдеЗ КСнП МЗЖТЙббГбИжг. . .  ж ЕбЗЭУКМгЪ ЗбХжС ен ГнЦЗЕдеЗ КСнП ЕУКИПЗбдЗИСМб ГЪжС ИдЩЗСЙбЗ .. ГдК КОПСеЗЗдеЗ ЪЗФЮЙ- ГдЗ НКм бЗ ЗЪСЭеЗ- Иб ЗдК КЪСЭеЗгдР гКмїПЗЖгЗЭн ГНбЗгЯУнПн ..ГнеЗ ЗбСМб нЗ гд КНгб ЗбЯнУ ЗбИбЗУКнЯнЗде бЯЕКИЪ ЗбУег ЗбЗТСЮУнП ЯжгИжЗ</se>
  </para>
  <para id="33">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГЪСЭ ЗбСМб ЗббЫТ УнП ЯжгИжЗбгжМжП ИгЗЯндЙ ЗбКХжнС ЗбЭжКжЫСЗЭнЗде ФИНбЗ ЗНП нУКШнЪ Зд нСЗеЗде нЩеС ЭЮШЪбм ЗбХжСЪдПгЗ ЗбЭКЗЙКГОР ХжСКеЗнЮКСИ гд ЗРднеЗ ЮЗЖбЗ жЗжжжИндгЗ нЮжг ИгПЗЪИЙ жгбЗШЭЙ СЮИКеЗРбЯ ЪдПгЗ нгУЯ ИгЗЯндЙ ЗбКХжнСУнП ЯжгИжгд ГдКїИЗбХЭНЙ51. . . еб. .. КСнПЗд КЮЗИбднї</se>
  </para>
  <para id="34">
    <se lang="ara" variant_id="0">. . .нЮжг ИЮнЗПЙ ЗбУнЗСЙж жМП ИЗбШСнЮ ЗбУСнЪ..  ИГбгЗднЗбЮП ГОИС ЗбФСШЙЕде ГСЗП СДнЙ ЗбдМжгГбнУК НнЗЙ МгнбЙ ИЗбСЫг гд РбЯїЭнСжУ ЗбНИеж ЗбгТЪМ ЗбжНнП ЗбРн бЗ КУКШнЪ ЗбЗгУЗЯ Ие- бЗ ГНП гНХд Ъде- Зде ЮП гдНдн ЕУКСЗНЙЗбНИ ИгМгбе ФнБ ЪЩнггЗ ен ГжХЗЭеЗїШжнбЙ .. ЮХнСЙї ФЮСЗБ .. УгСЗБїбдЮжб ЗдеЗ .. гКжУШЙ ЗбШжббнУК ИЗбЮТг  жбЗ ИЗбТСЗЭЙжбЯд Эн ЗбШжб ЗбШИнЪнМгнбЙ джЪЗ гЗГгЗ ИЗбдУИЙ бФЮСЗБ Гг УгСЗБ. . . Эгд ЗбХЪИ Южб РбЯЭЕдеЗ бг КЯд РЗК ФЪС ГНгС. . . гЗбгдУнКцГКРЯС ГдеЗ УГбК ЪСЦЗНжб ХПнЮЗКЯжїЮбК ИГдЯ НК бЗ КЛнС ЗбЕеКгЗгЗбнУ ЯРбЯїГдКц бг КЭЪбн еРЗжбгЗРЗ КеКгїГдК НКм бЗ КЪСЭеЗ- ИЗбЦИШ ЕдеЗ бЫТ-  бд КМП Гн бЫТ едЗИЗжд гд ЗбОжОеРЗ ГМгб ИЯЛнС гдеЗбУнП нЪгб едЗ ЭдЗднЪжП Ебм ЗбИнКгЪ Шд гд ЗбгОТжд ЗбЯЗУПбГн УИИїеб нЮжг ИЗбШИО бОдТнСїбЗ нЗ УнПн Еде нЮжг ИСУг ЗбЗХдЗЭнИнЪ ЗбЯСЗЛ ШжЗб ЗбнжгжнСУг ЗбИШЗШЗ ШжЗб ЗббнбЗбжбП ГХИН ИЗЖЪ ОЦЗС ггКЗТ НЮЗгЪ еРЗ ЗбЗУКЭТЗТгд Яб джЗЭР ЗбЮИж ЯЗд едЗЯ егУЗИЦСжСЙ ЗбСП СПЗ УСнЪЗ бЗУЪЗЗдЯ ИРбЯ КдЭС ЗбдЗУЭЪбм ЗбГЮбЭГдК бд КЯжд гЛб ЗбЭКм ИЗЖЪ ЗбОЦЗСбЗде НКм ЗбОСФжЭ бе ЮбИГдК бд КЯжд гЛб ЭКм ЗбОЦЗСбЗде НКм ЗбОСФжЭ бе ЮбИ</se>
  </para>
  <para id="35">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГдЗ гдЭмЭн ЪЗбг гд ЗбЮгЗФ ЗбСгЗПн ЗбЯЖнИГдЗ бЗ ГУКШнЪ Збджг ж бЗ ЗУКШнЪ ЗбГЯббЮП ЯЗд ОШЖн ЗбЗЯИСЗд ЮИбК КбЯ ЗбПжСЙ ЗбКПСнИнЙЗбКн УКИЪПдн Ъд ТжМКнбОгУЙ ГУЗИнЪ ШжнбЙГЭЯС ЭнЯц ПЗЖгЗЪТнТЯ ГПСндКОбнК Ъд ГгжЗб бМдКн ЗбГОнСЙбЯн ГОКбЮ ЗбЭСХЙ бКЮПнг ЗУКЮЗбКнГНбг ИЮЦЗБ ГжЮЗК ГЭЦб гЪЯцЗнЗгдЗ ЗбИСКЮЗбнЙеб КРЯСнд гЗПнд НИнїГПСнд ЗбРн нНИЯ ЯЛнСЗГОИЗС УЗСЙ НИнИКнЮСнИЗ УжЭ ЗЯжд ЮЗПСЗ. . . Ъбм ЗУКбЗг УнЗСЙж ИеРе ЗбШСнЮЙ УГЯжд ЮЗПСЗЪбм ЗбЪжПЙ ббИнК Яб нжгжЭн еРе ЗбЗЛдЗБ ЭУдОСМ гЪЗ Яб ЗбМгЪЙ</se>
  </para>
  <para id="36">
    <se lang="ara" variant_id="0">ОШ ЗбгУЗЪПЙ ЗбдЭУнГнд ж гКмїУЗЪЙ жЗНПЙ ИЗЮнЙЪбм ЗббЮЗБ ИУЗдК гЗСКдГгнбн КПОб гКМС ОЗХ ИЗЭЦб ЗбНЭбЗКж КФКСн Тн КдЯСнЗЭн дЭУ ЗбжЮК ЗбСМб нЫЗПС гдТбеИСж бнЯжСИ26ПЮнЮЙ ИЗЮнЙГгнбн Эн ЗбгНШЙ ЗбФСЮнЙЭн Вд жЗНП .. ЗбСМбИЗбНРЗБ ЗбЗНгС нОСМ гд ЗбУнЗСЙЕд ЗбжЮК ИЗбЦИШ ..11:40</se>
  </para>
  <para id="37">
    <se lang="ara" variant_id="0">жНПеЗ Ггнбн ен ЗбКн ЗХИН бПнеЗ ЗбгЭКЗНбНб бЫТ еРЗ ЗбСМбЯнЭ еж ЗбЗд .. УнПЙ жнбТїбнУ УнЖЗ МПЗШЗбгЗ ЗдеЗ бЗ КгШС- еРЗ бЯ-  бн ГдЗ їЗбУнПЙ жнбТ .. ИЪП ЗбЗЯКФЗЭ ЗбЗОнС. . .бНЮнИЙ ЗбСУЗЖбКбЯ ЗбКн ЭЮПКЭн КНШг ШЗЖСЙЭн ЗбЛЗдн ЪФС гд ГЯКжИС 1969ИгждК Ибжж дНд дСУб ЗбнЯЗбСУЗбЙ ЗбгСЭЮЙ Ебм ЪджЗдЯгЪ ЕЪКРЗСЗКдЗбеРЗ ЗбКГОнС ЗбЫнС гГбжЭМЗЯ МСнМжСЖнУ ЮУг ЗбЪбЗЮЗК ЗбЪЗгЙНИнИКн гЗПж .. ЗдЗ Эн ЗбгдЭмбЗ ГУКШнЪ Збджг .. ж бЗ ЗУКШнЪ ЗбГЯбГЭЯС ЭнЯц ИХжСЙ ПЗЖгЙГЪбг Гдн ЗСКЯИКГЯИС ОШГ Эн НнЗКнНндгЗ ГеПС ЗбгЗбКбЯ ЗбгСГЙбж Зд Яб ФнБ нУнС ИХжСЙ УбнгЙ ЭУГЯжд ЮСнИЗЮЗПС Ъбм ЗбЪжПЙ ббИнКГНбг ИЮЦЗБ ГжЮЗК ГЭЦб гЪЯцжУКЫЭСнд бнждбКЮн гЪЗ гСЙ ЗОСмждбжд ЗнЗгдЗ ИЗббжд ЗбИСКЮЗбнГПСнд ЗбРн нМИЯ ЯЛнСЗСТгЙ ГОСм бЯеб УгЪК ИгЗ НПЛ бНЗСУЙ ЗбгИдмї</se>
  </para>
  <para id="38">
    <se lang="ara" variant_id="0">гд ТжМеЗгд40 УдЙРбЯ ЯЛнС МПЗ .. ГбнУ ЯРбЯїЗбХжСЙ ЗбУЗЯдЙ ен гЗ ЗНИеЗ НЮЗУнП ПжЭнбЗРЗр ЭЪбнЯ Зд КНРС гд ЗбШИЮЙ ЗбОЭнЭЙЗдеЗ КМЪб ЗбджС ПЗЖгЗ нИПж гЩбгЗУгЪКЗде УнЩеС дМгЗ МПнПЗ ЮСнИЗЗдК КеКг ЗбЗд ИЗбдМжгїбЮП СГнК еРЗ ИЗбКбнЭТнжд. .. жбеРЗЭЮП КУГбКГеРЗ НЮнЮнЗ їЭн ГгСнЯЗЗдег УнГОРждСгЗП ЗбдЗУ ЗбГЫднЗБж нЦЪжде Эн ЮгС ХдЗЪнж нШбЮжде Эн ЗбЭЦЗБбнФСЮ Ебм ЗбГИПжЗбУнПЙ ПнЗдЗеб УнЪгбжд дЭУ ЗбФнБ беЗїЗбУнПЙ ПнЗдЗ .. ЗбУнПЙ ПнЗдЗГЪШдн ЕУКСЗНЙГдЗ бЗ ГУКШнЪ ЗбКСЯнТЗбУнПЙ ПнЗдЗ .. ЗбУнПЙ ПнЗдЗСнджЗ</se>
  </para>
  <para id="39">
    <se lang="ara" variant_id="0">СЗЖЪбг нЯд ггЯд Зд КЭЪбнд ЗЯЛС гд еРЗеб Кг гЗ еж гШбжИ їКг ИГНУд НЗбУГЮжг ИЪгб Зн ФнБ КСнПдегСЙ ЗОСм бж ГСПКн- жбгЗРЗ ї- " ЗбМгнЪ едЗ нШбЮжд Ъбн " ИнЗЦ ЗбЛбМЭн " бн ПнгжбЗ " Эн ЗбЬ 4 гУЗБеб нгЯд Гд КНб гНбнЭн ЗбУЗЪЙ 4:00їЛЗднЙїгЗРЗ нГЯб еРЗї- ЗдЗ ЗИКУг бе ПЗЖгЗ- Зде нЭЦб Гд КЪИУнд їгЪ ЗбСМЗб ЗбВОСнд дЪгдндж ЮП КГОСГгнбн бПнеЗ КЭУнСЗд ЭЮШ беРЗГжбЗ .. Зде бг нНХб Ъбм ЗбХжСЙ</se>
  </para>
  <para id="40">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЪХЗИЙ гд бХжХ ЗбИджЯГОРКе СендЙЭШЗСПКег ЗбФСШЙГЭбКжЗ гдеЗбЯдег КУИИжЗ Эн КНШг ЗбУнЗСЙЪдПгЗ ГКж ЕбнеЯЗд ЮП ЭЮП ЗбРЗЯСе. . . Гж Где ЫЗЭбег жНЗжб ЗбеСжИЭЮЭТ ЭжЮ ЗбЮШЗС ЗбОШГжКг ФНде Ебм ЕУШдИжбедЗЯ ЕбКЮмгЪ ИЪЦ ЗбгеЗМгнд ЗбГЭЫЗдЗбРнд ГУКЫбже Эн УСЮЙИЪЦ ЗбСДжУ ЗбНСИнЙ ЗбСжУнЙбЯд ФЗНдКег ЦСИК ЮСИ гдМгЭн ШЗМнЯУКЗдЭИЮм НнЗж ГхОР Ебм ЗбКбЗбжГХИН жЗНПЗ гд ЗбгМЗеПндеЯРЗ Ггнбн НЮЗ КСЭЦ. . . Гд КдТЪМ Ъбм СМбУнЮЦн ШжЗб НнЗКежЮИЪЙ ЫИнЙ Ъбм СГУе- гСНИЗ .. гЗРЗ нгЯддн Гд ГНЦС бЯї- ЮежЙ гд ЭЦбЯц</se>
  </para>
  <para id="41">
    <se lang="ara" variant_id="0">Зде гЭежгУндТб гбЪЮКежнЮжг ИЫгУ ЕХИЪе Эн ЗбУЯСУнУКПС ИИШЖжнКЯбг гЪнГеРЗ ГдКцїГМб ГдКц- гТнПЗ гд ЗбЮежЙ ї- бЗ .. ФЯСЗЗРЗр ЭеРЗ ЗбСМб ЫнС гжМжП едЗ їГен ЪЗФЮЙ беїГЪКЮП Где ЮП Вд ЗбЗжЗд беЗбККНгб ИЪЦ ЗбгОЗШС ЗбНЮнЮЙГМб ЕдеЗ КЭЯС Эн ЗбгжЦжЪЗдеЗ ЮП КИКЯС НнбЙ гЗЗдеЗ гжбЪЙ ИЗбНнб</se>
  </para>
  <para id="42">
    <se lang="ara" variant_id="0">беРЗЭГдЗ бЗ ГУКШнЪ Зд ЗНХб Ъбм дЩСКеЗгНЗжбЗК ПжЭнб Эн ЗбКПОб Эн ЗгжСеЗЗХИНК бЗ КШЗЮбж Зд Ггнбн ЗОКЗСКЗд КЪнФ Эн ЗНбЗгеЗж КИЮмФЗИЙ гдШжнЙЭЪдП еРЗ УнНПЛ бОИШЙ КЗгЙЭн НнЗКеЗ ИГЛСеЗгЗРЗ КЪгбїГОИСдн бжКФндЗХПЮдн ЗбЮжб .. еб КНКЭЩИгЭЗКнН бЯб ЗбФЮЮїгУЗБ ЗбОнС УнПнЕНПм ГЯФЗЯЯ гЪШбЙбЗ .. нИПж Зд ИеЗ ФнБ гУПжПЮЗЪЙ КРЯСЙ ЗбгНШЙ ЗбФСЮнЙбж ЗФКСнК ФСнШ ЭнПнжКНХб Ъбм жЗНПЗ гМЗдЗУЗгЗдЛЗї</se>
  </para>
  <para id="43">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЯФЯ ЗбКХжнС ЗбЭжКжЫСЗЭн ИЗбгНШЙ ЗбФСЮнЙЗбЛбЗЛЗБ Эн ЗбЬ 5 гУЗБКЮСнИЗ ЗдКенКСМб ЗббЫТ бг нЯд ФИНЗГж СМб нОЗЭ гд ЗбФнОжОЙбЯд ИИУЗШЙЗде СМб ЗбХнЗдЙжИХжСЙ ШИнЪнЙнЮжг ИКдЭнР Ъгбе</se>
  </para>
  <para id="44">
    <se lang="ara" variant_id="0">4:05гДЗгСЙ дУЗЖнЙ ХЗСОЙнИПж ЗдЯц гКжКСЙ джЗЪЗ гЗЗбНЩ ЗбУЪнП еж Яб гЗ КНКЗМндегЪРСЙеб жЦЪКц КбЯ ЗбжСЮЙ ИМнИнї- дЪг .. бЯдеЗ бнУК гдн- ГЪСЭ .. Гнд енїЗдеЗ ЪдП жЗбПеЗбж бЗ нЦЗнЮЯеб ИЗбЕгЯЗд Гд ГКЯбг гЪЯїГдКен гд ЗбЪгб Эн ЗбЬ 6:00- еб ИЗбЕгЯЗд Гд КЪжП гСЙ ЗОСмї- НУдЗЗРЗр НКм ЗСЗЯ4:08Кг КНПнП ЗбгжЪПСМб ГФЮС ИгЪШЭФЗСП ЗбРед ГнЦЗЯнЭ нГКнїбЮП СМЪбЛбЗЛ гСЗК Эн дЭУ Збнжг1:12ЗбСМб Рж ЗбгЪШЭ2:50ЗбСМб Рж ЗбгЪШЭ- 4:17- КжЮЭбЮП ЗХЗИдн еРЗ ИЗбШЭНЗдЩСн УжТЗдбЮП ЩеС ЗбШЭН ЪбнЗде нХб Збм НМг ЗбИдПЮЙКжЮЭ Ъд еРЗЦгнСеЗ нДдИеЗбж Зде УнИЮм едЗЭЗдЗ ЪЗЖПЙ Збм ЗбИнК УжТЗдбЮП ЯУСК ЗОС ЮФЙ ИнддЗКжЮЭ Ъд ОдЮедКНКЗМ ЗбдУЗБ ббежЗБКЪШнед ЗбежЗБЭнКбЗЪИжд гд ОбЭЯЗбежЗБ ЗбдЮн ХНн</se>
  </para>
  <para id="45">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЭФб Эн ЗбЯКЗИЙЭФб Эн ЗбНнЗЙГНИ ЯбгЙ ЗбЭФбЗбЭФб ЮПС ЕдУЗднЗде жЮК ЗбЭФбЗбЭФб нЪбгдЗ... Гд КбЯ ЗбНнЗЙ бнУК гУжПЙббПжС ЗбРн УдбЪИе Эн Яб НнЗКдЗГСЗед ИГде ЮП УСЮ еРЗ ЗбгЪдмбЗ .. ЭГдЗ бПн ИЪЦ ЗбГЭЯЗС ЗбОЗХЙ ИнбЯд ЗбдЗУ нУСЮждег гдн ПЗЖгЗЯбег гЛб ЗгСГКЯгЗРЗ КЪднїгд ЗбГЭЦб бЯ Гд ККЪжП Ъбм еРЗ.... КЯбг Ъд дЭУЯ- гЗРЗ нМСнї- бЗ ФнБ нРЯСМжСМнК ОСМКж нжУЭ КгЗПм Эн МдждеОСМК їгЛб МндЗКЪСЭнд гЪ гд ОСМК МндЗїЗбСМб ХЗНИ ЗбЯнУ ЗбИбЗУКнЯнСГнК бЪИКег ЗбХЫнСЙЗбжСЮЙ ЗбХЫнСЙ Эн МнИ ЗбгЪШЭ4:08ЮП ЪЗП жИШСнЮЙ гУСЪЙ ОСМжЗЗбгФЯбЙ ЗдЯ КИПж бШнЭЗ бнгЗРЗ КЪдндїЪгжгЗ .. ЭЕд ГНИ ЗбСМЗбГЮбе КдЩнгЗ бЪЮбенМИ Гд ЗЪСЭ ЗбгТнП ЪдЯЕУГбнднгКм нИКбЪ ЗбХЗдЪ МСЪЙ їМСЪЙ їИЗбХнЭ. . .гТЗжбЙ ЗбКгЗСндгЛЗбн- Ед ЫЗИ ЗбЮШ- бЪИ ЗбЭЗС- ЗбИШнБ ЗбЛЗИК- нСИН ЗбУИЗЮ- ЗбНМЗСЙ ЗбХбИЙ- ЗбФбЗб нМКЗТеЗ- гд нУСЮ ИдУЗ- нУСЮ Ижд- ЗбИЪнП Ъд ЗбЪнд- ИЪнП Ъд ЗбЮбИ- гЮИжб- ЗКСнПнд Зд КУЖбн гТнПЗїГЪКЮП Гд ЗбСМб ЗбРн нЪСЭЗбГгЛЗб бЗ нгЯд Гд нЯжд УнЖЗЗбИдК ЗбМгнбЙЗбКн КЮШд ИЗбШЗИЮ ЗбОЗгУ ..нМИ Зд ЗОИСЯц</se>
  </para>
  <para id="46">
    <se lang="ara" variant_id="0">КЪЗбн ббПЗОбжКЭЗМЖндгЗРЗ бж ГОИСКЯ. .. Гд ЭСнЮ ЗбгКУбЮнд... ЗбРн жМП Ъбм гждК ИбЗЗНЦС бн ЗХПЮ ИСеЗдЪбм Гд ТжМн ГНИднїбжКФнд ГНКЗМ ИЪЦ ЗбОгнСЙббВдУЙ ГгнбнїГен КОИТ ЯЪЯКеЗ ЗбгЭЦбЙїЯжбжднж .. ЕРеИУГЪжП ИЪП Юбнб</se>
  </para>
  <para id="47">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЕПОбн ЫСЭЙ ЗбджгВдУЙ ИжбЗЗРЗр ... ИИУЗШЙ ГгнбнЪЩЗгЯ бг КХдЪ гд ЗбТМЗМнгЯдЯц Гд КУКгКЪнд ИЗбНнЗЙ. . бж ЗдЯц КСЯКц еРе ЗбЭСХЙ КгСЭЭн ЗбдеЗнЙ. . . ЮбИЯ УнХИНМЗЭ ж еФгЛб енЯбн ЗбЪЩгнбРЗЕРеИн ж ЕНХбн ЪбнебГМб ЗбНнЗЙ</se>
  </para>
  <para id="48">
    <se lang="ara" variant_id="0">УКХИН ЯЗбМбП ЗбгнКЪжЗШЭ гЗЦнЙЗбгШЗС ЗбПжбнЭн 28 УИКгИС 1997Эн ЗбНЗПнЙ ЪФС ХИЗНЗ ИЗбЦИШЭн гПндЙ ЗбГбЪЗИЮСИ ЮШЗС ЗбФИНгЗЯндЙ КбКЭ жКбКЭИндгЗ Эн гКдТе ЭнбнКЭнбнЯУ бЗСИнСнЯКФЭ Зд ЪПП ЗбЭСжЦ жЗбЗНКгЗбЗКИСГУ ЗбЗдУЗдГЯЛС гд ЪПП ЗбРСЗК Эн ЗбЯждЭн УнЯжС ЯжСЗбЯЗСПндЗбЗК нТЗжбждЦСИЗКег ИХжСЙ гККЗбнЙПСМЙ ЗбНСЗСЙ24ПСМЙ гЖжнЙдУИЙ ЗбСШжИЙ 70 ИЗбгЗЖЙЗбЦЫШ ЗбМжн999ПСМЙКСМгЙУЬУЪЬУЪнЬУЪнПУЪнП ЪЬУЪнП ЪИЬУЪнП ЪИП ЗбЬУЪнП ЪИП ЗбМЬУЪнП ЪИП ЗбМбЬУЪнП ЪИП ЗбМбнЬУЪнП ЪИП ЗбМбнбS</se>
  </para>
  <para id="49">
    <se lang="ara" variant_id="0">SAISAIDSAID0SAID00УЪнП ЪИП ЗбМбнб _ SAID00SAIDABDELGILIL@YAHOO.COM</se>
  </para>
</body>
</html>