<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<html>
<head>
</head>
<body>
  <para id="0">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГНКЗМ бГИ  нЯжд ЮПжЙ бмжбнУ Збм ЗИ  гСЗеЮ ж гежжУ. .ЭнСКПм ФжСКЗ гТСЯФЗ НндгЗГМбИ  ХПнЮЙ бм гд ЗбгПСУЙ Збм ЗбИнК.Зм УОЭ еРЗ їЪбм ФОХ гЗ Здндем ИДУе еРЗ .ГКСнПнддн Гд ГЮКбе бЯїдЪг. ГКЭЪб РбЯїЗУгн бнУКС ИСдеЗг.еРЗ еж ЗбНм ЗбРм ЗЮШде.еРЗ ФЗСЪн.еРЗ НнЗКн.ЪгСм 42 УдЙ.Эн ГЮб гд УдЙЎ УГЯжд Ъбм жФЯ ЗбгжК.КСМгЬЬЬЬЙ : гНгЬЬЬЬЬЬЬЬЬП гНУЬЬЬЬЬЬЬЬЬЬЬдtranslated by : electricdreamsИЗбШИЪГдЗ бЗ ГЪСЭ гКм УнНПЛ РбЯ.ж бЯд ИФЯб гЗГдЗ ИЗбЭЪб гнКГдЩС ЗбмГгЗСУ ЗбЪЗПЙ ЗбУСнЙ Эм НгЗгм.УнЯжд РбЯ еж ЮгЙ еРЗ ЗбнжгЛг нНПЛ ЗбЕдНПЗС гд едЗ Збм деЗнЙ Збнжг.еРе ем ТжМКнЎ ЯЗСжбнд.ГКСм ШСнЮКеЗ Эм ЗбКЮбнгККФЗИе ЯЛнСЗ гЪ  УжС ИУКЗдеЗї- РбЯ бнУ гМСП ХПЭЙ.ЗеПГ (ИКУм)</se>
  </para>
  <para id="1">
    <se lang="ara" variant_id="0">жРбЯ еж ЪФнЮеЎ Мнг.- УжЭ КЭУПеЗ.ИКУмЎ ЯЭм дИЗНЗ. КЪЗб Збм ЗбПЗОб ЗбВд.- ГдЗї-  ХИЗН ЗбОнСЎ Мнг!ХИЗН ЗбОнСЎ ЯЗСжбнд.КЪМИдм СИШЙ ЪдЮЯ  еРееРЗ Зббжд!ГдЗ ГНИш жСжПЯ. ЯнЭКМЪбндег нТПеСжд  ИеРЗ ЗбФЯбїНУдЗЎ ГдЗ УГОИСЯЮФжС ИнЦ жгЪМТЙ Збдгж.-гЗ УгЪК ИеРе ЗбжХЭЙ гд ЮИб.ЗХИНК ЗНУ ИЗбЗдеЗЯ бгМСП гСЗЮИКеЗ.ЭнгЗ гЦм бг КЯд еЯРЗ.бЮП ЯЗдК УЪнПЙ.ЯдшЗ ЯбдЗ УЪПЗБ.ЗИдКн Мнд.ШЭбКдЗ ЗбжНнПЙ.ЗдеЗ ЗбгСЗеЮЙ ЗбгЛЗбнЙКНУ ИЪПг ЗбЗгЗд Ў ЗбЫЦИ Ў ЗбРед ЗбгФжФ.СЫИК ЯЛнСЗ Зд ЗОИСеЗ ИГд Яб РбЯ УнТжббЯдм бг ЗСнП Гд ГЯРИ ЪбнеЗ.МндЎ НИнИКм Ў еб КНЗжбндЗбЩежС ИФЯб ЫнС МРЗИї- дЪг.- КеЗдн.бЮП дМНК Эм РбЯ ИФЯб ЯИнС.бнУКСЎ еб ИЗбЗгЯЗд КГОнСм ЗЯЛС гд РбЯбЗддм бУК  гКГОСЙ ИгЗ Эне ЗбЯЭЗнЙ.ШСнЮЙ гПеФЙ ббгФмЎ ГИм.ЯбКЗ ТжМКн ж ГИдКм КЪКЮПЗд Зддм РбЯ ЗбОЗУС ЗбЯИнС.жег гНЮшжд.бЮП ЭЮПК ФнЖЗ.бУК гКГЯшП ИЗбЦИШгЗ ежЎбЯдшн ГЪСЭбг ЗНУ гд ЮИб ИеРЗ. . .ЗбУЯждбЯдшЯ ГКЪбгїбг нЭК ЗбЗжЗд ЗИПЗбЗУКЪЗПКе.гСНИЗ. еРЗ бнУКС ИСдеЗггд ЗбгМбЙ ЗбФеСнЙ ЗбЕЪбЗгнЙ.ГКшХбИЗбУшнП КЗгИбнд Ў СМЗБ.НУдЗЎ ЯбдЗ гбКТгндИгжЪП деЗЖн едЗ. ЯгЗ КСм ,едЗЯ ИЪЦ ЗбгЪбжгЗК ЗбГУЗУнЙ. . .Нжб ШСН гдКМЯЗбРн НКшм бг нКг КЫШнКеЭн ИнЗдЯ ЗбХНЭнЎ жГдЗ -</se>
  </para>
  <para id="2">
    <se lang="ara" variant_id="0">гд нЯжд КгИбдї еб еж гжМжП ИЗбЭЪбї'бЗддЗ бг дСе ббЗд ЭЪбнЗ.дЪг. ЗгжЗЭЮ.УГКСЯ бЯ СЮгм.Зде 555-0199.бнУКС ИСдеЗг.ФЯСЗ бЯг!бнУКСГеб ЪдПЯ ПЮнЮЙїбЯЎ нЗ ИСЗП ,бЯ ОгУ ПЮЗЖЮбРЗЎ дЪгЎ ГдЗ гКГЯшП ГЗдЯ  КУКШнЪ Зд КЭегдмж НЗМКдЗ бЕОКХЗС ЗбжЮК едЗ.ГжеЎ дЪг.ГЗбжЮК ЦншЮ.ГдК нМИ ГКжЭС ЗбУнжбЙ.бРЗ нМИ Гд КдЭЮ ИЪЦ ЗбгЗб бКЮжг ИМгЪе ЛЗднЙ.- ХНнНї- ИЗбЦИШ.гЛб гЗ  НПЛ гд ЗбУшнП ЭбжСдмЪдПгЗ ЗУКЪгб ЗбЭнТЗббПЭЪ  бКбЯ ЗбЪЗеСЙЎЛг ЪЗПК ем жЕУКЪгбК ГСЮЗг ЗбИШЗЮЙжГЮЗгК Эм ЭдПЮ ЗбСКТ бЛбЗЛЙ ГФеС ЯЗгбЙї- еРЗ ЯбЗг ЫнС ПЮнЮ.- бЮП ХСЭК 50,000$.Зде нУЗжм СЗКИ ФОХ гЗ.ЮП нКЪСЦ ФОХ гЗ ббЭХб ИУИИ РбЯ жЯб еРЗбГд ЯСнМ  ЗСЗП  Гд нПЭЪ ббдУЗБ бггЗСУЙ ЗбМдУ гЪе!СИм!ГЪднЎ ЗеПГ.бг нШСП Зм ФОХ бНП ЗбВд.беРЗ МЪбдЗ Яб ЗбгжЩЭнд нЮжгжд ИЯКЗИЙ жХЭКЭХнбм бгЗ нЮжг Ие гд Ъгбж ЯнЭ нУЗегжд.ЗИеРЗ КУКШнЪ ЗбЗПЗСЙКЮннг гд дЮжг ИКЪИИде -жгд дУКШнЪ ЗбЗУКЫдЗБ ЪдееРе ем ШСнЮЙ ЗбЪгб.ГЯКИбеРе ЗбгМбЙ гд 14 УдЙ.- Яг бИЛК ЗдК едЗїФеС ЯЗгбї- ГдЗ ГНП ЗбСМЗб ЗбМншПндЎ бнТ.ГНЗжб ЗбКУЗжн гЪЯ.еРЗ ЭСХКЯ ЗбЗОнСЙбЕдЮЗР дЭУЯ.ЗбнЯ ЗбЮСЗС.ЪбнЯ ЭЮШ ИЯКЗИЙ еРЗ ЗбФмБ ЗббЪнд.-ЗбЗ КЪКЮПнд Зд еРЗ  Эне ФмБ гдЗбЫСЗИЙ жЗбЭЗФнЙї- гд ЗбгНКгб.- бЯдшЯ бЗ КСнП Гд КЯжд ЪЗШбЗ.- НУдЗ.ЭбдИЪ ЗСжЗНдЗ ждЪгббПм ЗбФнШЗд бЗдРбЯ ЗЯЛС гбЗЖгЙ ИеРе ЗбШСнЮЙ.ГжеЎ еб  нгЯдЯ Гд КЯждГЯЛС ЕМбИЙ гд РбЯЎ СМЗБ , ееїГОнСЗНХбдЗ Ъбм МнСЗд  МПшП.бж Зд бжгЗдУКСЯждн ГгЛшбегИПбЗ гд гбЯ ЗбЪЮЗСЗК еРЗЎбгЗ ЗУКгС ИнЪ еРЗ ЗбгдТбЭм ЗбУжЮ бгПшЙ УКшЙ ГФеС.НУдЗЎ бИП Здег бЗ нТЗбжд ЫЗЦИнд гдЯбЮШЪ ФМС ЗбМгшнТ ОЗХКег.ФМС ЗбМгшнТ ОЗХКегїКЪЗбм.бЮП ЯЗд ЗбМТБ ЗбЗЯИСгд ЗбМРС  ЪдПдЗ Эм гбЯнКдЗ.</se>
  </para>
  <para id="3">
    <se lang="ara" variant_id="0">бг ЗЯд бЗгКбЯ  ЗбМСГЙ бЮШЪе бжбЗ Зд ЗбМТБ ЗбЗЯИС где ЪдПдЗ-гЗгЗ  ГнМИ ПЗЖгЗ ЪбндЗ Зд дУКгЪ бгжУнЮм ЗбгХЪП еРеїбЗ. бЗЎ нМИ ЪбндЗжНндгЗ КдКенд гд ЗЪПЗП жМИКЯжМИЙ ШЪЗг бРнРЙ СЫг Гдшн ГжФЯК Ъбм ЗбЗдКеЗБКУКШнЪнд ЗбЕУКгЗЪЕбм гЗ КНИнд.бРЗЎ МнднЎ ЯнЭ ЯЗд нжгЯ ЗбгПСУмїЯЗд МнПЗ.МнПЗ ЭЮШїбЗЎ нЗ ГИшм.бЮП ЯЗд гРебЗ.НУдЗЎ еб КСнПнд гЪСЭЙЯнЭ ЯЗд  нжгм Эм ЗбЪгбїбЮП ЕУКГМСжЗОИнС ЗбЯЭЗБЙ еРЗЎеРЗ ЗбСМб ЗбжПшн МПЗЗбгУгм ИСЗП -Яг еж гЛЗбнжКжЗМПе едЗЯ ГУЗУЗбЗнМЗП ЗбгИССЗК. . .Эн ШСП ФОХ гЗ ,бГдег бЗ нУКШнЪждЗбОСжМ ЭЮШ бЭЪб РбЯ ИГдЭУегїбЗЎ бЗ. УнЯжд РбЯ Эне ЗбЯЛнС гд ЗбХСЗНЙ.бРЗ ШбИжЗ РбЯ -ГдК бЗ КУКШнЪнд ГдКЯждм ЗЮб ЗеКгЗгЗЎ ГбнУ ЯРбЯїж гЗРЗ ККжЮшЪїГдК бЗ КУКШнЪ ЭМГЙ Зд КЯжд ГЭЦбХПнЮ бм ЭЮШ бЗдЯ ХЗПЭК нжгЗ УнЖЗ.ГЪднЎ ЗдЯ ИЗбЯЗП НКмЭЯСК ИЗбКНПЛ гЪм  бГФеС гЦК.ГжеЎ гЗРЗ ЗдКїеб ЗдК " ЗбЗг ЗбгЛЗбнЙ беРе ЗбУдЙ"ї- ЗдК КЪЗгбндеЗ ЯгжЩЭЙ ЪдПЯ - гЗРЗїгЗРЗїГдЗ РЗеИббНХжб Ъбм ИЪЦ ЗбВнУ ЯСнг.Мндн. . .ГдЗ ВУЭ бЗддмГбг ЗЯд гКжЗМПЗ ИФЯб ЗЯИС гДОСЗ.ГдЗ ЭЮШ -- ГдЗ -</se>
  </para>
  <para id="4">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГжеЎ ЪЩнг.бРбЯ Эеж ЗбВд ОШГнїбг ГЮб РбЯ.ЗдЗ бг ЗЮб Зде ОШЗБ ЗНП -МнднЎ гЗРЗ НПЛїбЮП ЯдшЗ ПжгЗ ГХПЮЗБ.ГдЗ УГИнЪ еРЗ ЗбгдТб Збнжг.</se>
  </para>
  <para id="5">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГдЗ УГИнЪ еРЗ ЗбгдТб Збнжг.гСНИЗ.ГдЗ ЯЗСжбнд ИСдеЗг.ЫСЭЙ ЗбМбжУ  еРегЛнСЙ МПЗ.ЕдКЩСЗ НКм КФЗеПЗЗбгПЭГЙ ЗбНМСнЙбжд ЯСнг УнМЪбЗбгЯЗд гЭЪгЗ ИЗбджС.нгЯдЯг НКм жЦЪ дЗЭРЙ УЮЭнЙ.НУдЗЎ бгЗРЗ бЗдРеИ ббгШИОїЗде ЯНбг  нКНЮЮбЯб гд нежм ЗбШИО.Зде гбмБИЗбШЗЮЙ ЗбЕнМЗИнЙ , ееїж УКЭЗМЖжд бгЪСЭЙЗд гСжНЙ ЗбУЮЭ нгЯд ЗдКЮбшб гд КЯЗбнЭ ШЗЮКЯ.нгЯдЯг ГнЦЗ Гд КУКгКЪжЗ ИИЪЦ ЗбгСНбЮЗБЗК Эм ЗбЭдЗБ ЗбОбЭн едЗ.ЗбЕЪбЗд нЮжб  д едЗЯ ИСЯЙ КФИе ЗбИНнСЙ.ЗдеЗ бЗ КФИе ЗбИНнСЙ ЗИПЗ.гЗЪПЗ бСИшгЗ ЗбИЮш.бнУ  едЗЯ НКм Гнш джЪ гд ЗбдИЗКЗК.жгЗРЗ КУгм еРЗїЗбнУ еРЗ дИЗКЗїЕРЗ ЯЗд ЪдПЯ гФЯбЙ ИЗбдИЗКЗКЎ ГдЗГУКШнЪ ПЪжЙ гдУЮ ЗбдИЗКЗК.- Нбш  ЗбгжЦжЪ- ГЪднЎ ГЪКЮП "ИНнСЙЎ "ж ФбЗбЗК гд ЗбИЗКЗК  ЗбЕУКжЗЖнЙ.еРе КФИе ЭКНЙ ЕУгдК.Зе. . .ЪдПн ИЪЦ гХЗИнН ЗбКнЯмЭн ЗбгСВИ.ГУЯКм! КжЮшЭм!ГдК ЦЪнЭЙ - ГдК ШЭбЙГУЯКм ГУЯКмГУЯКм</se>
  </para>
  <para id="6">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГИжЗм УнГКжд ЗббшнбЙ.Здег нНЗжбждегЎ ЯгЗ КЪСЭнд ,ЗбЗеКгЗг ЗбЗнМЗИм Имш.ГдЗ ГЯСеЪдПгЗ КЭЪб Ггшн РбЯ.еДбЗБ ЗбгТЪМжд. бгЗРЗ бЗ нУКШнЪждЗбЗеКгЗг ИНнЗКег ЗбОЗХЙїгЗ ЗбРн нМЪбЯ гКГЯшПЙ гд ЗдеЗ КСнПдЗГд дЯжд едЗЯї еб ШбИК гдЯ РбЯїИЗбШИЪ бЗ. ГдеЗ бЗ КСнПдЗЗд дЪСЭ Яг ем гегЙ бдЗ.бЯдшеЗ ЯЗдКККгСд жбГУЗИнЪ.ГСЗед ИГдшеЗ УКЯждгУКЗЖЙ гд РбЯЎ ЗгЗ ГдЗ ЭГЭКЮПгЗСЗЛжд МнгУ ИждП ЭжЮ ЗбЮдЗИб .бнУКСЎ Зд еРЗ ФмБ еЗг.ГНУш ИГд едЗЯ гУЗЭЙгКТЗнПЙ ИндЯ жИнд Мнд."КТнП"їЗдеЗ КЯСедн.- ЗдеЗ ЭЮШ гФжФЙ.- ЗдеЗ КЯСеЯ ГдК ГнЦЗ.- ГЪРСдн. ВУЭ. ГдЗ ВУЭ.- ИЪП ЗРдЯ.- гСНИЗ! ИЗКн!ЗбВдЎ Збм ЗУКСЗНЙ  Инд ЗбФжШндЎЭСнЮ СжЯжнб ЗбНЗХб Ъбм ЗбМжЗЖТнЮПг ЗбнЯг СЮХКедУКШнЪ ЗбгЫЗПСЙгИЗФСЙ ИЪП еРЗ ЗбЪСЦЎ ЗбнУ ЯРбЯї</se>
  </para>
  <para id="7">
    <se lang="ara" variant_id="0">Мндн!бЮП НЮЗ ЗУКгКшЪК ЭЪбЗ ИЗбЪСЦ.КеЗднЎ НИнИКм. бЮП ЯдК  СЗЖЪЙ.- бг ГСИН Гнш ФнБ.- гСНИЗ. ГдЗ бнУКСЎ жЗбП Мндн.- ГжеЎ гСНИЗ.еРе ХПнЮКн ,ГдМнбЗ еЗнТ.НУдЗ.  гд ЗбМншП гЮЗИбКЯ.ГдК ЗнЦЗ ЯдК ГЯЛС гд МншПЙ ЗббшнбЙ ,ГЯЛС. . . гд гНПжПЙ.- ФЯС.- гУСжС бгЮЗИбКЯЎ ГдМнбЗ.НИнИКм ЎГдЗ ЭОжСЙ ИЯ.бЮП СЗЮИКЯ ИЪдЗнЙ .бг КОШГм ж бж гСЙ.НУдЗ Ў  нМИ Гд дРеИ.- гЗРЗ ЗдКг ЭЗЪбнд нЗ ИдЗКї- ГИшм.- УдЮжг ИКдЗжб ЗбИнКТЗ.- НЮЗї еб КНКЗМжд бКжХнбЙїЗУКШнЪ КжХнбЯг.- ЪдПн УнЗСЙ.еб КСнПнд ЗбгМнБ гЪдЗї- ФЯСЗ Ў бЯдш ЪдПн УнЗСЙ.ЪдПЯ УнЗСЙ.РбЯ ЪЩнг. РбЯ ЪЩнг.Мндн КЭЯС Нжб  ЗбНХжбЪбм УнЗСЙЎ ГнЦЗЎ ЮСнИЗЎ ГбнУ ЯРбЯїГИшмЎ Ггм Эм ЗдКЩЗСЯ.НУдЗЎ бЮП ЯЗд гд ЗббШнЭ  НЮЗгЮЗИбКЯЎ ГдМнбЗ.Гнш ХПнЮ бМндн. . .еж. . . ХПнЮ бн.НУдЗ. . . ЗСЗЯЭм ЗбЮСнИеб нгЯд Гд нЯжд . . .УОнЭЗ ГЯЛС гд РбЯїГЪКЮП Где ЩСнЭ.жГЪКЮП Зде жГгшЯбг нгЗСУЗ ЗбМдУ гд гПшЙ ШжнбЙ.Зде бФнБ ЫСнИ.ГЗНУ ИГддм ЯдК Эн ЫнИжИЙЎ бгПЙ 20 УдЙ. . .жГддм ГУКнЮЩК ЗбВд ЭЮШ.</se>
  </para>
  <para id="8">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГдЗ ВУЭЙ МПЗГИшн ЯЗд ЫСнИ ЗббшнбЙ.бЗ ФмБ.бЮП ЗЪКПК Ъбм ЗбСМЗбнЛЗСжд бСДнКм.ИПГ РбЯЪдПгЗ ЯдК Эм 12.ГРеИ Ебм ЗбЪФЗБгЪ ГИжЗнш.Ябш нжг ОгнУ бнбЗ бКдЗжб УСШЗд ЗбИНС .Ябш СМб едЗЯ ЯЗд нНПшЮ ИмЪдПгЗ ЗПОб ЗбгШЪг.Лг ЪСЭК ИЪП РбЯЭнгЗ нЭЯСждЎгЛбгЗ ЪСЭК ШбЗИ Эм ЗбгПСУЙнЭЯСжд Им жег нгЗСУжд ЗбЪЗПЙ ЗбУСнЙ .- ФмБ гЮСЭ.- бЗ. бЮП ЗНИИК РбЯ .ж гЗ ТбК ГНИш РбЯ.  ЭЗбЫСИЗБ ЗНнЗдЗ ндЩСждЗбм жнСнПжд ггЗСУЙ ЗбМдУ гЪнЎЭРбЯ нЪдм ЗддмнгЯд Гд ГЯжд ЪЗСЦЙ ЗТнЗБ.ж еРЗ ЪЩнгЎбГд бнУ едЗЯ ФнБ ГУжГ Эн ЗбНнЗЙгд ЯждЯ ЪЗПнЙ.ГЪКЮП НЮЗЗд еРЗ УнНПЛ бЯ.ГЪСЭ.бГд Ябш ФнБ гд ЗбгЭКСЦ Зд ЗЯжденНПЛ ЭЪбЗ. . . Эн ЗбдеЗнЙ.ЫИм</se>
  </para>
  <para id="9">
    <se lang="ara" variant_id="0">- гСНИЗїбгЗРЗ ЗКХбК Имїбг ЗЭЪб.бЮП Сд еЗКЭнжГМИКеЎ бЯд ФОХ гЗ ЗЫбЮ ЗбОШ.- жбЮП жМПК СЮгК ,ЭЗКХбК ИЯ ЛЗднЙ.- НУдЗЎ бЮП ЯдК ЗУКНг.ГжеЎ нЗ ЗбемСнЯн! ЗбЭШжС!ЗдЗ ЮЗПг- Ггшм.- гСНИЗ.ГдЗ бЗ ВЯб бНг ЗбОдТнСЎ ЗКРЯшСндїГдЗ ВУЭЙ.бЮП дУнК.гЗ МПнП Эн ЗбЪЗбгЎ ГИшмїеРе ЗбИбЗПККшМе гИЗФСЙ Ебм ЗбМНнг.- еб ККжЮшЪнд Гн ФОХї- бЗ.бЗ.- гСНИЗ.- гСНИЗ ИЯг Эн ЗбНнш.- ЗдеЗ ИЪЦ ЗбЗФнЗБ ЗбХЫнСЙгд НПнЮКдЗ.- гЗЪПЗ ЗбИЗУКЗ.- НХбдЗ Ъбм РбЯ Эн ЭЗУнбм.Зде ШЗТМ ИФЯб бЗ нХПЮ.ЪбнЯ ЭЮШ - Зд КУЮШеЭн ЗбгЗБЎ жЯб ФмБ УнЯжд МнПЗ.Мнг ЗжбнгС. ИнКнд ЮИб ИнКЯ.гСНИЗ ИЯг Эн ЗбНнш.ЗбЪЮнП ЭСЗдЯ ЭКТ ,УбЗН ЗбИНСнЙ ЗбЗгСнЯнЙ.- гд ЗббшШнЭ гЮЗИбКЯ.еРЗ ФСнЯн --Мнг ИнСЯбнЎ бЯд нПЪжддн Мн. Ин .ПЪдЗ бЗ дШнб Ў НУдЗїгЗРЗ КИнЪжд ГнеЗ ЗбСМЗб ї</se>
  </para>
  <para id="10">
    <se lang="ara" variant_id="0">дЪгЎ дЪгЎ дЪг. ЮбК ИГдшЯгФСЯЗБЎ ЕРд гЗ еж ЪгбЯїНУдЗ. . . Зде гНЗгн ЦСнИЙ.жеж ШИнИ КНЗбнб.ЯнЭ нгЯд  беДбЗБ ЗбНгЮмЗд нРЯСж РбЯ Эм жМеЯїЯнЭ нЯждждИгЛб еРе ЗбжЮЗНЙ ж ЗдЪПЗг ЗбОМбїеРЗ еж Яб ФмБ нЗ ГИм.Здег бЗ нФЪСжд Зде бЗ ФмБнгЯд Зд нЯжд гОМбЗ Эм ЯбЗгег.ж бЯде ЯРбЯ.- дЪгЎ ГдК гНЮш.- бЗ ККгбЮдм бЗСЦЗЖмЯгЗ бж ЯдК ГгЯ.ЗЫЭС бнЎ УнПм ,бНПнЛм ИФЯб ЭЩ  гЪЯбЯд еДбЗБ ЗбНгЮм  нМЪбжддн ГНУИЗбЮСЭ ж ЯГдм Ъбм жФЯ ЗбКЮнД.НУдЗЎ ж ГдЗ ГнЦЗЎ  нЗ Идм.дЪг.ж ЗдЗ ГнЦЗ.[Angela] I'm serious. He justpulled down his pants and yanked it out.- КЪСЭнд Ў Зде Ягд ,"нЮжб гСНИЗ ббУшнП еЗИм. "- гЮСЭ- бг нЯд гЮСЭЗ. бЮП ЯЗд ФнЖЗ бРнРЗ.- ЗРЗ еб ЭЪбК гЪеїИЗбШИЪ. Зде НЮЗгХжС гФежС.Зд гЦЗМЪКе гЛнСЙ ,ж ИНСЯЗК гдКЩгЙ гКдЗЫгЙ.- УнЯжд гд ЗбЫИЗБгд Зд ЗСПе Ъдм.- ГдК ЗнКеЗ ЗбЪЗеСЙ.ЗдКеРе ем ЗбШСнЮЙ ЗбКм КУнС ИеЗ ЗбЗНПЗЛ.ГдК ЭЮШ бЗ КЪСЭнд бГдЯбЗдЯ ЫИнЙ ж МИЗдЙжЯРбЯ ГдК. ЪдПгЗ ЯдКЭн ЗбУЗИЪЙ ЪФС УЗИЮЗЎ ж ЯдК УгндЙ.ЭбККжЮЭм Ъд ЗбКХСшЭ ж ЯГдЯЯСнУКн КСжбдМКждгеИбЗде бФмБ гЮСЭ гд ЗбдЗУ ЗбРнднОСМжд ЗНУЗУег ИЕдЪПЗг Ггдег Ъбнш.</se>
  </para>
  <para id="11">
    <se lang="ara" variant_id="0">Мнд. бЗ нгЯд.Зде гМджд ЯбнЗ.- еб КЪСЭндеї- дЪг.бЮП ЯдшЗ Ъбм дЭУ гЗЖПЙ ЗбЫПЗБЪдПгЗ ГдЗ ЯдК Эн ЗбгСНбЙ ЗбКЗУЪЙЎжЯЗд ПЗЖгЗ нНКЭЩИГФнЗБ ЫСнИЙ ж гКЭСЮЙ.жИЪП РбЯ жЭн ГНП ЗбГнЗг ,ЗОКЭм.жИЪП РбЯ ЮЗбК бм ЯжднГд ГИжне ЮЗгжЗ ИжЦЪЙЭн гУКФЭм ббЗгСЗЦ ЗбЪЮбнЙ.бгЗРЗї гЗРЗ ЭЪбїгЗРЗ КЪдндїНУдЗЎ Здег бЗ нУКШнЪжд жЦЪЯ едЗЯбгМСП Южб ГФнЗБ ЫСнИЙ.ЗнКеЗ ЗбЭЗУЮЙ.ЗдК геКгЙ Ие ЯЛнСЗ.- гЗРЗї СМЗБ!- ГдК КПЗЭЪнд Ъде. ГдК КНИнде.- ЗдК КСнПнд Зд нЯжд бЯ где,0,000 1 ШЭб- ЗОСУм.гСНИЗ. ЗУгн СнЯн.бЮП ЗЮгК Эм ЗбИнК ЗбгМЗжС бЯ.ГЪСЭ.ЗдЗ джЪЗ гЗ ЗКРЯС ЗдЯЯдК КХжшСдн бнбЙ ГгУї- бг ГЮХП ЗОЗЭКЯ.ГдЗ ЭЮШ ГЪКЮП ИГдшЯ гЛнСЙ.- ФЯСЗ.бЯдшн НЮЗ бУК ИНЗМЙ Ебм ФОХгМджд Им Зж гежжУ.бУК гежжУЗ.Где гМСшП ЭЦжб.ФОХ ЫСнИ.жбгЗРЗ нбИУгЛб ИЗЖЪ ЗбКжСЗЙїЗде Ў Ягд еж жЗЛЮ МПЗ гд дЭУе.РбЯ бЗ нгЯд Гд нЯжд НЮнЮн.ГдЗ бЗ ГХПшЮе.ГЪднЎ Зде НКм ,бг нЭЯС ИЗбдЩС бм ж бж гСЙ.- ЯнЭ нПОб гЛбЯ ЗбМнФї- ЪСнЭЎ ЪдПм ЛбЗЛЙ ГУИЗИбПОжбм ЗбМнФ.ГжбЗЎ ГдЗ жШдн. ЛЗднЗЎ ГНИшИбЗПн. жЛЗбЛЗЎ бЮП ЗМИСждм.</se>
  </para>
  <para id="12">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГдЗ ВУЭЙ. гЗРЗїГгшмЎ бг нЮб ЗНП Гнш ФнБ.Гже. ГдЗ ВУЭЙ.Ябш ФОХ едЗ гЪ ТжМКеГж гд неКг Иеш.- ЯнЭ нЯжд гдЩСмЕРЗ ЩеСК ИПжд ЗНПї- ПЗЖгЗ КдКен ИЕегЗбн.ЗбВдЎ ЗУКгЪ бн.еРе  ЭСХЙ Ъгб еЗгЙ бм.жЯгЗ КЪСЭЎ Зд Ъгбнеж ЪИЗСЙ Ъд ИнЪ ХжСЙ гЗЎжМТБ гд  ФЫбнГд ГЪнФ КбЯ ЗбХжСЙ.НИнИКмЎ ЗСМжЯ ЗЭЪбм гЗ КСнПндж бЯд ЗОСМндм гд ЗбХжСЙ ж ЗбЗЪбЗгНУдЗ.гСНИЗЎ ФнСбн!ЗУКгЪ бм. ЗЭЪб бм МгнбЗ.Яд ИжМе гИКеМ ЗббшнбЙ.-  ГдЗ гИКеМЎ нЗНИнИКм- бЗ бУК ЯРбЯ -- ГжеЎ РбЯ ИПм- ИПм!  ИПм! гСНИЗ!- гСНИЗ.гУСжСЙ бСДнКЯ ЛЗднЙ.жЗдЗ ЗнЦЗ гУСжС бСДнКЯЎ ЯЗЛСнд.ЯЗСжбнд.ГжеЎ ЯЗСжбнд! ИЗбШИЪ.ЯнЭ НЗбЯї- НУдЗ МПЗЎ ФЯСЗ бЯг. гСНИЗЎ ЯСнУКн.- гСНИЗ.- ТжМнЎ бнУКС.- гУСжС бСДнКЯ.ГжеЎ бЮП КЪСЭдЗ гд ЮИб ,Эн ЗбУдЙ ЗбгЗЦнЙ.ЪнП ЗбгнбЗП Эн ЗбФнСЗКжд.ГжеЎ дЪг!ГжеЎ бЗ негЯ.ЗдЗ бЗ ГКРЯшСдн ГНнЗдЗ.ЪТнТм Ў бЗ КЯд ЫСнИЗ.- НУдЗЎ ЪТнТКм.  бд ГЯжд ЫСнИ.ГдЗ УГЯжд гегЗКСнПдн Гд ГЯжд.НУдЗ ,- бПндЗ ЪбЗЮЙ ХНшнЙ МПЗ.- ГСм РбЯ.НУдЗЎ ГдЗ бЗ ГЪСЭ гЗ  КЭЪбжд ,бЯдшн ГНКЗМ бФСЗИ.Зже.Зже ЗдКЩС.ЦЪ бм гТнПЗ ИЪЦ ЗбФнБ нЗ СЗЪн ИЮС.</se>
  </para>
  <para id="13">
    <se lang="ara" variant_id="0">- дЪг.- ГдЗ СнЯн ЭКТ.ГдЗ гЮнг Эн ЗбгдТб ЗбгМЗжС.Гже. гСНИЗЎ СнЯн ЭКТ.ГдЗ бнУКС ИСдеЗг.гСНИЗЎ бнУКС ИСдеЗг..- еб КНКЭбї- ГЪРСднїеб КСнП Зд КдКЪФїеб КЪСЭЎ ЯЗд гд ЗбгНКгб ЗбЗЗОИСЯ ИеРЗ Ебж бг КЯдгдКФн ИЪЦ ЗбФмБЎ бЯд. . .ГдЗ Эн ЫЗнЙ ЗбСеИЙ гдЯ.ГЪднЎ ФСЯКЯ. . .жФОХнЯУМбш гИнЪЗКЯ -Зде гОнЭ МПЗ.еб КЪСЭЎ Гддм ГНИш ЗбМбжУгЪЯ жЗУКШбЪ ШСнЮЙ КЭЯнСЯ- ЪдПгЗ КЯжд СЗЫИЗ.еб КЪСЭЎ ИГддм ГЭКСЦ дЭУм КЮднЗГддм ЗбгдЗЭУЙ бЯЎбЯдшн  ГдЗ бЗ ГдКФм ИдЭУн. . .ИГдшдм гКУЗжнЙ гЪЯЭн дЭУ ЗбЗКМЗе.бЯдм бУК ЯРбЯ.ГдЗ ЗНИ Зд.ГдЗ ЗНИ Зд.ЗКХбм ИУЯСКнСн.ЗМЪбнеЗ КНПшП гжЪПЗ ббЫПЗБ.УГЭгб РбЯ.ФЯСЗ бЯ.еб СГнК РбЯ ЗбЭнбгЪдПгЗ нЯжд едЗЯ МУП нгФм Эм ЗбМжЗС. . .ж еж нНгб СГУеЎ жИЪП РбЯнУЮШ еРЗ ЗбСГУ ЭжЮ КбЯ ЗбЭКЗЙ ЗбМгнбЙї- [ Both Stop Laughing ]- Look.ГдЗ бЗ ГПЭЪ бЯ бКЭгб гЗКЭЪб ИЗбОЗСМ едЗ.НУдЗ бЗ КПЭЪ бм.гЗРЗї</se>
  </para>
  <para id="14">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗОСЮ.ГЪКЮП ГдЯГХИНК ИШбн ЗбгЭЦб.ЗбЗ нМЪбЯ РбЯ гКЦЗнЮЗ ,Зд ККСЯ ЪгбЯ ИеРЗ ЗбФЯбїНУдЗЎ ЗЪКЮП ЪдПгЗнЯжд Яб гЗ бПнЯ 1618ГдЗ ЭЮШ ГЪгб едЗЯКЫШнЙ ЗЦЗЭнЙ.ЪдПн гХЗПС ПОб ГОСм.бЯд ГИшн бЗ нКПОбЭн НнЗКн ЪдПгЗ ГЮжб бе. . .Гддм ЗЪгб ЯгжЗШд гУКЮнгИЪгб гНКСг.бнУКСї- гЗРЗ КЭЪбї- ЪТнТКмЎ еРЗ. . . СнЯн ЭбКТ.еРе СнЯн ЭбКТ.ГдЗ СнЯн ЭбКТ . ГбЮП ЗЮгКЭн ЗбгдТб ЗбгМЗжС бЯг.ГдЗ ГРеИ Ебм ЗбгПСУЙгЪ ЗИдКЯ.- гЪ Мндї- дЪг.- НЮЗїМнд.гСНИЗ. ГдЗ гУКЪПшЙ ббСНнб.ГдЗ УГЮЗИбЯ Эм ЗбГгЗг.гУСжС бгЮЗИбКЯЎ СнЯн.ФЯСЗ Ъбм еРЗ ЗбФнБ.Гн жЮК. бнУКСїЕРЗ ЗСПК ЗбгТнП ,КЪСЭ ЗбЗд Знд ГЪнФ.ГжеЎ . бЮП ЪЗПжЗ. КЪЗбм ИУСЪЙ.дПОб бЫСЭКн.ГдЗ нМИ Гд ГЮжб гСНИЗЕбм ГИшнЯ.ГдЗ бЗ ГСнП Гд ГЯжд жЮНЙ.ИПбЙ ЩСнЭЙ.</se>
  </para>
  <para id="15">
    <se lang="ara" variant_id="0">ВОС гСшЙ СГнКЯ ,ЯдК гКжКшСЗ ИЪЦ ЗбФмБ.ЗжжеЎ еб КбЯ ИнСЙ ЗбМРСїГНИш ИнСЙ МРС ,ГбнУ ЯРбЯї- еЗм- гСНИЗЎ Ггшм.- гСНИЗ.- КРЯшСнд ГдМнбЗїдЪгЎ ИЗбШИЪ.дУнК ЕОИЗСЯ. ЗдеЗ УКЮЦмЗббнбЙ гЪм. еб РбЯ ггЯдї- ВУЭЙ Ъбм гЗ ЭЪб  ГИшн.-бЗ КЯждм ЯРбЯ. ГЪКЮП Зде ОЭнЭ ЗбПг.дЪгЎ ЕбнЯ еж гМСП СМб ВОСнСнП ЮЭТ Эм ЗНЦЗдЯ.бЯд ИЗбдУИЙ бнЎ еж ФОХгНСМ МПЗ .НУдЗЎ бЯд ГгшЯ ем ЗбФОХЗЗбгНСМ. Гнш КТннЭ еРЗ.- бЯд ГИшЗЯ Эн ЗбНЮнЮЙ еж гд ЗбджЪ ЗббШнЭ.- ЗУЯКм.бж Зде  ЭЮШЮЗг ИИЪЦ ЗбКгЗСнд Ў УнЯжд гЛнС.- ЗУЯКм .</se>
  </para>
  <para id="16">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗдК КТнПнд гд ЮСЭм ЗбВд.бж Где Идм ЪЦбЗК ХПСе ж ЗРСЪеЮбнбЗ бЯдК гЗСУК ЗбМдУ гЪе.УГЮжг ИгХЪЦж ГИшЗЯ ЗбЯИнС ЗбУгндЎжИЪП РбЯ ГгЗСУ ЗбМдУ гЪе НКмКПжС Ънжде Эн СГУе.- Мнд , ЗХгКм. гЗРЗ ЯЗдК КбЯ ЗбЦжЦЗБї- ГЮУг ИГдшдн УгЪК ФнЖЗ.- дЪг.РбЯ ЯЗд ХЗПСЗ ЪдЯГнКеЗ ЗбОдТнСЙ ЗбЯИнСЙ.- бЗЎ ГдЗ МЗПшЙ.ЗСЗнКї- ГжеЎ нЗ ЕбЗен. Мнд.- гЗ еРЗїЗде РбЯ ЗбгМджд Эн ЗбИнК ЗбгМЗжС.МндЎ гЗРЗ бж ГЯЗд нНИЯ ЯЛнСЗїгЗРЗ бж ЯЗд  бЯ ЦСнНгНЗШ ИЗбХжСж ИСДжУ ЗбгжКм гНЗШЙ Ие гд Яб МЗдИЗСЗедЗде нХжшСдЗ ЗбВд.НЮЗї</se>
  </para>
  <para id="17">
    <se lang="ara" variant_id="0">СнЯнїЗдЗ ЗК Ў нЗ ГИшн.ГдК КЪСЭ ИГдшдн бЗ ГНИшЗбГИжЗИ ЗбгЫбЮЙ Эн гдТбнЎ нЗ жбП.- ГдЗ ВУЭ.нИПж Зддм ЮгК ИЗЫбЗЮе ИЗбгХЗПЭЙЗРЗ гЗ ЗбЗгСїГдЗ - ГНКЗМ ЪншдЙ Ижб.жЗж.бЮП ЯЗд РбЯ гд  УКшЙ ГФеС.еб ИЗбЕгЯЗд Гд ГЪШне бЯ Эн ЗбХИЗНїбЮПГОРК ЮУШЗЮбнбЗ гд Збджг.НУдЗ.еб КЪСЭ -НУдЗЎ ШЗИК бнбКЯ.</se>
  </para>
  <para id="18">
    <se lang="ara" variant_id="0">бЮП ЯдК ККгСдГбнУ ЯРбЯїнгЯддм гЪСЭЙ РбЯ.ГдЗ ЯдК ГКгдшм ИГдшЯ нгЯд ГдКУКНг гЪн.ГдЗ ЮРСЙ МПЗ МПЗ.гЗРЗ КЭЪбїбЗ ФнБ.- бЮП ЯдК КУКгдм.бЗ бг ЗЯд.бЗ Иб ЯдК.ГжеЎ НУдЗ.ЭбКЮКбндм бЗддм ЯдК ГЭЪб.КЪСЭЎ Южб "гСНИЗ"Ебм жНФн.РбЯ гЮСЭ.бЯд ЗЪРСнднЎ бЯд ЗНПдЗ гЗ нТЗбИе ФмБ гд ЗбПгш нУСн Эм ЪСжЮе.- жЯРбЯ ГдЗ .- НЮЗїНУдЗЎ Ъбм ЗбЗЮб ГдЗ ЗбжНнП ЗбРн нИПжЗде нЭЪб ФнБ НнЗб РбЯ.бнУКСЎ ГСЭЦ ЗбЪнФ ЯеРЗ!еРЗ бнУ ТжЗМЗ.еРЗ гЗ ЯЗдТжЗМЗ гд УджЗКЎбЯдшЯ ЯдК УЪнПЙШЗбгЗ ЯЗд Эгм гЫбЮЗ.МншПЎбЯд Огдн .бЮП КЫншСК.жУГЭЪб РбЯЪдПгЗ ЗФЪС ИЗбФжЮ. . .' бЗде гд ЗбжЗЦН ЗдЯбд КУЗЪПндн Эн еРЗЗбФЮ.ГСм. ЗдЯ КЪКЮП ИГдшЯЗбжНнП ЗбгНИШ МдУнЗ.бУКї НУдЗЎКЪЗбм НИнИКм ГдЗ МЗеТбЗ КЪИЛгЪнЎ УнПм.ГдЗ УГШбшЮЯ ИУСЪЙ ,КМЪб СГУЯ КПжС.Ъбм Зм ЗУЗУїЗдЗ бУК УЯнСЗ.ж бЗ ГгЗСУ ЗбМдУ гЪ дУЗБ ГОСнЗК.жбЗ ГУнЖ гЪЗгбКЯ.ж бг ЗЦСИЯ УЗИЮЗ.жбг ГНЗжб НКм гУшЯЯ ,гдР Зд МЪбК  ЗбеМСЗд жЗЦН МПЗ МПЗ. . .ЭЯнЭ гд ЫнС ЦСжСннгЯд Зд ЗЯжд</se>
  </para>
  <para id="19">
    <se lang="ara" variant_id="0">жИЪЦ ЗбдЗУ ЮП нЪКЮПжд ИГдшРбЯ нДешбдн Ебм дХЭ гЗ еж бЯ.Гже!бРЗЎ ЗШЭЖн ЗбЗджЗСЪдПгЗ КЪжПнд Ебм ЗбУСнСЎ гжЗЭЮЙїЗде бФнБ ЪЩнгЪдПгЗ КПСЯ ИГдшЯ гЗ КТЗб бПнЯ . .ЗбЮПСЙбгЭЗМЖЙ дЭУЯ.ггЗ нМЪбЯ ККУЗЖб гЗ ЗбРн гЗ КУКШнЪ ЭЪбеЗг ЗдЯ ЮП дУнК.нЗЎ СМЗб.бнУКС. бг ГЪСЭ ИГдшЯ ККгСд Ъбм ЗбМСм.- бЮП ИПГК ЗбЗд ЭЮШ.- РбЯ МнП бЯ.НУИК ГдЯг КУКШнЪжд ЗЪШЗЖм ЗбдХЗЖНбКЯжнд МУП МнПеб КСнП ЭЮШ ЗдЮЗХ жТдЯГг ЗдЯ КСнП. . .ТнЗПЙ ЗбЮжшЙжЗбгСждЙ ГнЦЗїГдЗ - ГСнПЗбЩежС ИФЯб МнП жЗдЗ ЪЗС.ГжеЎ гЗ еРЗїЕУКЪСЗЦ бЪСУ ЗбФжЗРїнЗЎ СнЯн.ФСнШ НнЗКн ИЗбЯЗгб нгСшГгЗг ЪнднЎ жГжбЖЯ ЗбЕЛдЗдИЗбЯЗП ЗОСМж ЗбЪСЮ.ВУЭ. гСНИЗ. бнУКС ИСдеЗг.ГЪнФ Эм ЗбИнК ЗбгМЗжС. ж бг ЗЮЗИбЯ УЗИЮЗ.ЗбЪЮнП ЭСЗдЯ ЭКТ ,дЗ УбЗН ИНСнЙ.Гже ,. НУдЗ.гСНИЗ ИЯг Эн ЗбНншЎ УнПмСнЯн , ЗеГдЗ ЯдК ГЭЯшС И....ГдЗ ЯдК.. .. ЗбЭбг ЗбРм КНПшЛдЗ Ъде.дЪг!еб КСнП ЕУКЪЗСКеїНУдЗ. еж ЭжЮ Эн ЫСЭКн. КЪЗб.- еб ИЗбЕгЯЗд Гд КНгб еРЗ бЬЛЗднЙї- ЗЯнП.ГдЗ бЗ ГЪКЮП Зд ГИшн УнНЗжбббгМнБ Эн ИндгЗ ФОХ ВОСедЗЎ бЯд жгЗ нПСнЯ.</se>
  </para>
  <para id="20">
    <se lang="ara" variant_id="0">нМИ Гд ВОР ЭНХ гОПСЗК ЯбшУКшЙ ГФеС ЭЮШ бКГЯнП Гдkn дЩнЭ.еб КгТНїбЮП ПОшдК ЗбНФнФ гЪн бнбЙ ГгУ.еРЗ бнУ Ижбн.ГНП ТИЗЖдн ггСЦЙЭн гЯКИ ШИнИ ГШЭЗб.ЪЮПК гЪеЗ ХЭЮЙ ,Зд КЦЪ бм ИжбЗ дЩнЭЗ.еб КНИ ЭСЮЙ ИдЯ ЭбжнПїГНИш ЗджЗЪ ЯЛнСЙ гд ЗбгжУнЮм.СМбЎ бг ЗУКгЪЕбм еРЗ ЗбГбИжг гдР УджЗК.гЗ гЮПЗС гЗ КСнПїбЗ ГЪСЭ. бЮП ЯЗд еРЗ гдР ЭКСЙ.гЗ ен ЮгЙ ЗбГждХЙїеРЗ гНКСг ЯбнЗ ,ЗдеЗ 300.жЗжеРЗ ЗбФмБеж деЗнЙ ЗбОШнПЪм Мн -13. ИЗбедПУЙ жСЗЛнЗгдФГ гд ЮИб ЗбНЯжгЙ ЗбГгСнЯнЙ.еж ЭЪшЗб МПЗЎ бЯдгУКжм ЪЗбн дЗЦМ КгЗгЗ. бЗ нУИИ ЗбРЪС.еб еРЗ еж гЗ ЯдЗ дПОшдбнбЙ ГгУїеРЗ еж гЗ ЗПОде ПЗЖгЗ.- Ягї- ЗбЭЗд.нЗ ЗбемГФнЗБ ЯЛнСЙ КЫншСК гдР 1973- бнУ гд ЗбЦСжСн Гд КПЭЪ ЗбВд.ГЪСЭ ИГдшЯ ЮЗПС.- ФЯС.нжМП ИШЗЮЙ едЗЯЪбнеЗ СЮг еЗКЭм.ЗКХб Им Эм Гн жЮКЎ ХИЗНЗ Гж бнбЗ.ГдЗ ГЮИб дЮПЗ ЭЮШ.ЗбВд ЪСЭК ЯнЭ ГдК КУКШнЪ КНгшбКЯбЭЙ Ябш еРе ЗбГМеТЙ.Ебем. ЪдПгЗ  ЯдК Эм гЛб ЪгСЯ ,ЯдК ЗЮбм ЗбИнСМС Ябш ХнЭЭЮШ бФСЗБ ЛгЗднЙ ЗУШжЗдЗК.- РбЯ УмБ.- бЗЎ Эн ЗбНЮнЮЙ РбЯ ЯЗд ЪЩнгЗ.Ябш гЗ ЯдК ЗЭЪбе еж ЗбНЭбЗКж ггЗСУЙ ЗбМдУ.ЯЗд ЪдПн НнЗЙ ЯЗгбЙГгЗгн.ГИшн нЪКЮП ИГдшдн ГПЭЪ Ъд ЯбшеРЗ ИЭЦб ЗбжЩЗЖЭ.бЗ КУКенд ЗИПЗИЮжшЙ ЗбдЯСЗд.</se>
  </para>
  <para id="21">
    <se lang="ara" variant_id="0">Зже гЗгЗ ЫЗЦИЙИЪЦ ЗбКгЗСнд.УГЪгб Ъбм ЗбЗнПм ЮбнбЗжИЪП РбЯ УГЪгб Ъбм ЩеСн.ГСм ИГдшЯ КПОшд ЗбНФнФ ЗбВд.ГдЗ - ГдЗ гУСжС МПЗ.ГЪКЮП Зд ЗУКЪгЗбгДЛшСЗК ЪЮбншЙ ЫнС ЮЗджднЙ. . .гЛЗб ЕнМЗИн МПЗбгУЗЪПЙ  ЗИдКдЗ.бдСм гд ЗбРм нКНПЛ Ў ГдК ЗбФЗНИЙ ,РЗК дТжЙ ИЗНЛЙ Ъд ЗбгЗб.Зе- бнУКС!бгЗРЗ еРЗ ЗбЯг гд ЗбЪПжЗднЙ ИПЗОбЯ.ГКгЗдЪндї ГНЗжб Ъгб  ФмБедЗ. гЗбг. . . КСнПнд ЗбгКЗИЪЙ.бнУКСЎ УжЭ бдКЭбК ИПжд ЪЮЗИ гд еРЗ.- нгЯд Гд ККГЯшП РбЯ.-@ ЗХИН едЗЯ ЗбЯЛнС  ИнддЗ @- РбЯ. . . бгд. . .-@  нФЪС ИГдш ЗбНнЗЙ ЪИЗСЙ Ъд дЯКЙ @еРЗ  гЗ. . . КЪКЮПнде ЗдК."ФЫбн нКЦгшдГУЗУЗ ЗОЭЗЖм . . .бЕНКЮЗСнббгКУЯшЪнд Эн гжЮЪ ЗбгУДжбнЙ. . .ж Ъбм ЗбЗЮб ЗЪЭЗЖм гСЙ жЗНПЙ ЭмЗбнжг ббРеЗИ Збм ЗбНгЗг. . .НКм ЗЮжг ИЗбЗУКгдЗБ. . ."ИндгЗ ГКОншбНжб НнЗЙ. . .бЗ КФИе ЯЛнСЗЮШЪЙ гд ЗбМНнг."НУдЗЎ  гд ЗбжЗЦН ЗдЯ бУК бЯ ЕеКгЗгЭн ЗдЮЗР дЭУЯ.ИСЗПЎ бгПшЙ 14 УдЙЎ ЯдК ЪЗеСЗбХдЗЪЙ ЗбЕЪбЗд.ЗбШСнЮ ЗбжНнП ЗбРн нгЯд Гд ГдЮР дЭУн Ие ЗбВдЗде бж ИПГК НСЮЗ.гегЗ ЯЗд . ЗбЕПЗСЙ КСнПЯгЭХжбЗ деЗнЙ Збнжг.ЭЮШ гЗ джЪ ЗбКЪжнЦ Ъд ЕдеЗБ ЗбОПгЙжЗбЕПЗСЙ КЯжд гУКЪПЙ бЪСЦе ЪбмЎИЗЪКИЗСм ЗгКбЯ ИЪЦ ЗбгЪбжгЗКНжб гПнСдЗ ЗбКНСнСн. . .Нжб ФСЗБ ЗбЪЗеСЗКИгЗб ЗбФСЯЙїжЗбРн ГЪКЮПЗде Унегш   Вн. ВС. ЕУ .Ўжеж КЮднЗнФЯшб ЕНКнЗбЗ.жГдЗ гКГЯшП ИГд ИЪЦгЪбджддЗ жгдФжСЗКдЗ ЗбгдЗЭУЙ. . .ЮП нНИш ЗбгЪСЭЙ ГнЦЗ ,дЗенЯ Ъд РЯС. . . ТжМЙ ЯСнМ.- гЗРЗ КСнПї- СЗКИ УдЙ жЗНП ИЗбгЯЗЭЖЗК.еРЗ бд нНПЛ.</se>
  </para>
</body>
</html>