<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<html>
<head>
</head>
<body>
  <para id="0">
    <se lang="ara" variant_id="0">КСМгЙ.... Fuisaru***** aaas ***** ЮЗг ИЦИШ ЗбКжЮнК беРе ЗбдУОЙПнСнЯ .. ПнСнЯгд КЪКЮП дЭУЯ їедЗЯ ТдМн ИЗбОЗСМ нЯУС ТМЗМ УнЗСКЯЯг гЦм Ъбм жМжПе їбЗ ЗПСнгЗбРн нНПЛ їбнУ ЗбВд .. НИнИКн Ў Яг ЪПП ЗбРнд гЪе їПЗдн .. Яг ЪПП ЗбРнд гЪе їФОХ жЗНП .. ЗЪКЮП</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Neki crnja, neki kreten piseo Martin Luther Kingu...ili jebeni Cesar commie Chavezbude potapsen po glavi.Da.Vidis licemerstvou tome, zar ne?Definitivno.Hajde, idemo.Ne. Slusaj. Cekaj.Zelim da te vidim, OK?Zelim, ali moram da sepobrinem za nesto veceras.-OK.-Razumes me?Da. Ovde sam.Kad budes bio spreman, tu sam.-Da li bi uradila nesto sa mnom?-Bilo sta.Podji sa mnom.Gde da podjem?Ostavi ovo. Ostavi sve ovo.Samo podji sa mnom.Sto bi zeleo da odes?Obozavaju te.Kao Bog si za njih.Ako smo pre bili dobro, cekajdok ne vidis kako je sada.Ne zelim sve to.Ne zelim da umesam porodicu.Sve sto sam radio ovdeje sjebano, razumes?Mislis da sipogresno postupio onda?Oh, duso. Oh, hajde.Te crnje su dobile tacnoono sto su zasluzile...i svi to znamo.Razumem da si tek izasao,ali niko te nece povrediti.Niko te ne moze pipnuti.Tamo je mala vojska.Necemo dozvoliti da nas grupakretena zbaci s konja.Ne slusas me.Ne plasim se.Ne zelim to vise.Zavrsio sam sa ovim.Gotov sam s ovim.Sve je sranje, Stacey.Ne treba ti ovo, Stacey.Hajde veruj mi.Ako zelis da budes sa mnom,samo mi veruj. Dodji sa mnom.Hajde.Ti si lud. Ti si lud.Nema sanse.Mislim da ne shvatas stase ovde desavalo.10 puta nas je vise,i jebeno smo organizovani.Nikad nisi videotako nesto.Ovo je bila greska. Zaboravi.Cekaj sekund.Sta je greska?</se>
  </para>
  <para id="1">
    <se lang="ara" variant_id="0">еб гЪе гУПУ їбЗ ГПСнЗдКЩС бНЩЙ .. гЗРЗ нНПЛ ИНЮ ЗбМНнг їЗИЮн едЗ .. жЗеПЖнЗдКЩ бНЩЙ " ПнСнЯ " ЗдКЩСЗИЮн едЗ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Ovo nisi ti. Ja te znam.Ne znas nistao meni, Stacey.-Jesi li ti Dannyev brat?-Da.Hoces li mu reci daga Lizzy trazi?Hvala.Pusticemo crnje, zute,i crvene da se uhvate za pitu. Ne krivim ih.Naravno, morace dase bore da ga dobiju.I ako uteramo strah ljudima...i nekoliko ljudi pogineu procesu, sta ima veze.Hoces li to stavitiu svoj rad, Danny?Hej, covece.Vidi ko je ovde.Povratak vojnika.Sta radis ovde, Danny?Ma, daj covec.Morao sam da overim.Znao si da cu doci.Pusti decka na miru, Derek.Zna on kad treba u krevet.Cekaj me napolju.Daj, Der.Nista ne radim.Neka plavusa stalnopita za tebe.Umire. Hajde.-Moram da idem.-Polako s njom.U redu.Cekaj me ispred.Polako.Razvedri se.Na sigurnom si terenu.Ne moras da se pazis ovde.Hajde. Sedi. Opusti se.Zao mi je.Zurka je poranila malo...ali smo do jaja srecnisto si nam se vratio, Derek.Prirodno je stose osecas malo cudno.Ne osecam se cudno, Cam.Unervozio si debelog decka.Misli da ti je jointpomutio mozak.Jeste.</se>
  </para>
  <para id="2">
    <se lang="ara" variant_id="0">бЗ КУКенд ИРЯЗЖн нЗ " гжСЗнЕдЯ КЯСе РЗЯ ЗбФЗИ ж ЗЪКЮП ИЗдн ЗЪСЭ ЗбУИИгЯКИ ЗбПЯКжС " УжнднбЮП УИЮ бн ж ОСМК гЪ жЗбПКе гСЗК ЪПнПЙЯЗд РЗ гд ЛбЗЛ УджЗК гЦК .. ЯЗдК бЗ ФнБбЗ ФнБ .. НЮЗ їКбЯ ЗбжСЮЙ " ИжИ " ЕдеЗ гТнЭЙЗбПЭЗЪ Ъд еКбС ЯИШб ббНЮжЮ ЗбгПндЙнМИ ЪбнЯ СУг ЗбНПГн ЯКЗИ нКЪбЮ ИЯЭЗН ЗбНЮжЮ ЗбгПднЙ ...КИУнШ ЗбЕдМбнТнЙГдЗ бЗ ГдЯС НЮнЮЙр ИГд РЗЯ ЗбФЗИ гФжФ ..жКгбГе ИЪЦ ЗбГЭЯЗС ЗбУнЖЙбЯддн бУК гУКЪПЗр бГУКУбг бе ИЪПгд ЗбЫЗбИ Гд ЗОже жСЗБ еРЗ ЗбЪИБ ЗбРн Вб ЗбнеЗдн ЗЦгд бЯ ИдУИЙ %100ИГд ЗОже бнУ еж ЗбРн ГжХбе беРе ЗбНЗбЙГМП РбЯ гд ЗбХЪИ КХПнЮе.. ГЪбг ИГде ЯЗд жбПЗр ХЗбНЗрж Где гд ЗбЪЗС ЗбРн Эн НЗбКе еРе .. бЯд РбЯ ОШнСОШнС гд Гн дЗНнЙ їЕдеЗ КРеИ ИЪнПЗреРе ЗбПЪЗнЙ ЗбЪдХСнЙбЮП КЪбг еРЗ ЗбеСЗБ жИЕгЯЗде Зд ндУЗе ГнЦЗрбд ГУКУбг беРЗ ЗбжбП ИЪПГЪбг ИГде ЯЗд ЗдКПЗдн ".. КЪЗб Ебм едЗ "ЮбК .. ЗПОб едЗ! КЪЗб ЗПОб5 .. 4 .. 3 .. 2..ГЫбЮ ЗбИЗИгЗбРн УнХИН нЗ " ПЗдн " їгЗбРн УжЭ КЭЪбе їеРе ЗбКЭЗеЗК ЗбКн жЦЪКеЗ едЗбЗ ГЪСЭЗМбУ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Slava, slava, aleluja...Beli ljudi marsiraju dalje!Stvari su se promenileotkad si otisao.Pricas o organizaciji?Cekaj da vidis sta smouradili na internetu.Imamo svaku banduod Seattla do San Diega...koje rade zajedno.Ne takmice se vise.Udruzene su.Jedino sto nam fali je vodja.Tu ti upadas.Oni ljudi napolju temnogo postuju.Kad budes spreman,dodji da popricamo.Zaboravi.Zavrsio sam sa tim, Cam.Da, pa, znamda si prerastao to...sranje sa brijanjem glaveodavno, hvala Bogu.Svidja mi se tvoja kosa sada.Vidis, o tome pricam.Razmisljamo na veliko sada.Nema vise jebenihprodavnica--Ne slusas me.Zavrsio sam sa tim.Svo to sranje tamoi tvoje sranje, takodje.Otisao sam.Razumem kako se osecas.Imao si teska vremena.Nemoj da mi govoriso teskim vremenima.-Ne znas ti nista.-Imao sam ih i ja.Imao si kurac.Saznao sam.Odsluzio si dva meseca,i onda se izvukao preko dva klinca...i dozvolio da robijaju umesto tebe.Zato me ne hranisvojim jebenim lazima, Cameron.U redu. Ovo je glupo.Gotov sam.Idi se ohladi.Pojebi nesto. Uradi nesto.Sredi glavu,pa cemo pricati.Ali nije bitnoako ne sredim, zar ne?Jer imas sledecu budalu...sredjenu i spremnu,ti jebena kukavice.Molim?Ti zrtvujes ljude, Cam !Iskoriscavas ih!Izgubio sam tri godine svog zivotazbog tebe...ali sam ti za petama sada,zmijo jebena.Derek, pazi. Budi pazljiv.Seti se gde si.Ovo nije neki jebeni seljacki klubu koji mozes da upleses i ispleses--Umukni! Umukni, picka ti materina!Dosao sam da ti kazemjednu stvar. Odlazim.Zavrsio sam! I Danny je zavrsio, takodje!Ako se priblizis mojoj porodici,ubicu te.Izvini, ali jebi se, Derek.Ne mozes doci ovdei lajuci mi pretiti.Radi sta hoces, aliDanny je dobar decko.</se>
  </para>
  <para id="3">
    <se lang="ara" variant_id="0">ИОнСЗбГгжС Эн ЗбИнК КМСн Ъбм гЗ нСЗг ..їПнСнЯ" ОСМ еРЗ ЗбХИЗН .. ГбнУ ЯРбЯ ї "дЪг .. бЮП ОСМбЮП ЯЗд ГНП ШбИКн .. жГдК КЪСЭ РбЯ.. ХНнН їЗбЕдМбнТ ЗбФСЭЗБбЮП ЯЗд ЭКмр ЭР гЛбЯ..бЯде ЗНКЯ ИЗбНЛЗбЙ .. гЛбЯ ЗдКеб ПЪжКдн Ебм едЗ бдКЯбг Ъд " ПнСнЯ " їбЗ ПОб бгЗ НПЛ бе ИгЗ нНПЛ бнЗбРн КЭЪбе ЗбВд .. ЭЪбе " ПнСнЯ " гд ЮИббЮП ЗКИЪК ЗбЗдЩгЙ .. НХбЙ ЪбЗгЙ " Г " Эн ЗбжСЮЙ" гнд ЯгИЭ "Ъбн Гд ГШСПЯенЗ ЗЭЪбеЗ .. ЗКЩддн УГКГЛС ИРбЯ їбЗ .. ГЪКЮП ИЗд ЗбФЗСЪ УнЮКбЯОШЗИЗКЯ жПЪЗнЗКЯбд КУЗЪПЯ ИЗбОЗСМНУдЗ едЗ еж ЗбНбГдЗ гПСУ ЗбКЗСнО гд ЗбВд ЭХЗЪПЗрУддЗЮФ ЗбГНПЗЛ ЗбНЗбнЙУжЭ дПЪж еРЗ ЗбЭХб ..ИЬ " ЗбКЗСнО ЗбГгСнЯн ЗбгМежббЮП КЮЗИбдЗ Эн нжг гЗНУдЗр .. гегКЯ ЗбГжбмбКЪП бн гЮЗбЙ МПнПЙ Эн ЗбЫПенЗ .. " Ужндн " ЕдеЗ УКГОР гдн ЗУИжЪЗр бЮСЗБЙ " гнд ЯЗгИЭгЗРЗ ГЯКИ ЭнеЗ їГОжЯнЗ Збен .. Юб бн ИГдЯ КгТНбЗ Ў ГдЗ бЗ ГгТНГСнПЯ Гд КНбб жККСМг ЗбГНПЗЛНжб УМд " ПнСнЯЯнЭ ФЯбК еРе ЗбГНПЗЛ ГегнЙ бгдЩжСЯЭн КЪбЮ ЗбНнЗЙ ИГгСнЯЗ ЗбгЪЗХСЙ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Treba mu moja pomoc,i dacu mu je.Ako se jos jednompriblizis Danny-u...nahranicu tetvojim srcem, Cameron.Necu morati.Sam ce doci kod mene.Sad sam mu vaznijinego sto ces ti ikad biti.Sranje.Ti si mrtav covek, Vinyard.Hej, gde je Cameron?Gde je, jebem ti mater?Bezi od mene, Stacey.Danny!Sto ne podelis sa ostalima...ono sto si meni rekao,ti govno jedno crnacko!Jebeni izdajice!Da nisi jebeni crnjo-jebac?Hej, Danny! Hajde!On je jebeni crnja!Crnja! Crnja!Cam se ohladio!Gde si ti krenuo?Pistolj! Ima pistolj!Sranje! Povuci se!Muka mi je od tebe!Spusti jebeni pistolj!Upucaj jebenog crnju!Ubi ga!Uradi to, Seth! Ubi ga!Izdajice!Uradi to, Seth! Hajde!Povuci se! Mrdaj!Povuci se!Povuci se mater ti jebem!Brze! Brze!Smiri se, Derek! Hej!Smiri se, Danny!Sta zamisljas da si?</se>
  </para>
  <para id="4">
    <se lang="ara" variant_id="0">Юб ЯнЭгЗ ЗПСК Гд КЮжбж ГдЗ ЗбжНнП ЗбРн нЮСГеЗбЯд ЕРЗ бг КЯд Ъбм ШЗжбЙ гЯКИн ХИЗН ЗбЫП..ЕдЯ ЯФИН Эн гПСУЙ " ФЗШнБ ЗбИдПЮнЙгЭежг їдЪг .. гЭежгКОИС ЗбгПСУ ИГддн ЫФФКеб еРЗ гЗ НПЛ їбг ЗЫФ Эн НнЗКн ГИПЗрЗЦСИе Ъбм гДОСКе ЗббЪндЙбг ГЮб ФнЖЗрбг КУИИ бн ЗбгФЗЯб їбг бЗ ГЦСИЯ ЯеРе їгЗРЗ ИЯ нЗ СМб їбг ГдК ОЗЖЭ ї бд ГЭЪб бЯ ФнЖЗргЗРЗ ИЯ їКСнП ФнЖЗр гд еРЗ  ГнЦЗр ї ГнеЗ ЗбгОдЛ Ў гЗ ен гФЯбКЯ їКСнП Зд КгжКжбП ГИнЦ гОдЛЕдЯ гНЩжЩ бГд ЗбНХЙ ЮП ИПГК ЗбВдЕде бЗ нСнП Зд нСЗднгНЩжЩ ЭЗбМСУ ПЮИжПн Гд РЗЯ ЗбжЫП ЗбГИнЦгОдЛ .. бЗ ИП Гд нКСЯ ЗбКПОнднМИ Гд КЮжг .. енЗ УЗЪП дЭУЯбПндЗ гбЭ ЯЗгб Ъд ЗбгХбЪнд едЗгХбЪнд гд дЭУ ЗбЪХЗИЙ їЪХЗИЙ " ФЗШнБ ЗбИдПЮнЙНЮнЮЙ .. бЮП ЗгКПК ббМджИ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Smiri se, Dan.Mrzim te, Der!U redu. Ozbiljan sam.Hm?Hajde. Umukni.Smiri se.Sta ti se desilo, Der?Smiri se.Sta ti se desilo, Der?Hajde. Hajde.Jednostavno je sjebano.Zao mi je. Nije trebaloda vidis to.Rekao sam ti da ne dodjes.Jebi se, covece.To je bilo tako sjebano.Znam, znam.Boze, nije trebalotako da ispadne.Bilo je sjebano.To je sve.Nisam planirao to. Jednostavnoje sve otislo u kurac.Cisto sranje.Totalno sam izgubio kontrolu.Sta se dodjavola desava ovde?Hej, pogledaj me.Ne mogu se vratiti onome, Dan.Ne mozes se vratiti cemu?Bilo cemu od onoga.Ti momci, banda, taj zivot.Zavrsio sam s' tim.Sta ti se desilo tamo?U red za hranu. Spremi se za kapiju.Nemoj da kasnis,govno jedno!Idemo ako hocete da jedete!Dizi se! Pet minuta!Ovo je moja jebena kuca!Dizi se!Koji je tvoj jebeni problem,seronjo?Mrdaj! Idemo!Otvori jebene kapije!U redu, otvaraj ih!Pet minuta! Korak napred!</se>
  </para>
  <para id="5">
    <se lang="ara" variant_id="0">дЪг Еде ежбПндЗ ЦнЭ еРЗ ЗбХИЗН жеЗ еж едЗХИЗН ЗбОнСХИЗН ЗбОнС .. УнПнУЪнП бСжнКЯХИЗН ЗбОнСУнПЗКн УЗПКн ГЮПг бЯд ЗбПЯКжС " ИжИ УжнднЕде гПнС гПСУЙ " ФЗШнБ ЗбИдПЮнЙбИЪЦ ЗбжЮК ЗбВд .. ЭЕде нЪгб ОЗСМ гЦгЗС ЪгбегЪ ИЪЦ ЗбЪХЗИЗК ОЗСМ ж ПЗОб ЗбУМдгдР ЛбЗЛ УджЗК гЦК .. ЯЗд едЗЯ ФЗИ нПЪм " ПнСнЯ ЭнднЗСПбЮП ЗСУб ббУМд ИКегЙ ЮКбе бЗЛднд гд ЗбУжПЗбРнд НЗжбжЗ ЯУС УнЗСКеЯЗд " ИжИ " гЪбгЗр бЬ " ЭнднЗСП "жбЮП КЗИЪ КЭЗХнб ЗбЮЦнЙ Ъд ЮСИбЮП ЯЗд ГХбЪЗр .. ХНнН їЯЗд ГЯЛС гд ЗХбЪЯЗд КНК ЕПЗСЙ " ЯЗгСжд ГбЯУЗдПСгд ї -" ЯЗгСжд ЗбУЗдПС " їГбЮ дЩСЙ Ъбм еРЗЯЗгСжд ЗбЯУЗдПС .. НУдЗр Еде ЯЗд гПСУЗр Эн гПСУЙ " ФЗШн ЗбИдПЮнЙ.. бЮП ЯЗд ГЯИС гжТЪ жЯЗКИгд ГПИ ждФСЗК жЭнПнжеЗК Эн гЮЗШЪЙ бжУ ЗдМбнУ ЗбИнЦЕде нСжМ бЭСЮ ИнЦ .. жнЯКИ гСЗМЪЗКНКм Эн жЮК ЗбЭСЗЫ .. нЯКИ еРЗ ЗбСМб ГЪгПЙ ЗбНЮПеб бПне УМб УЗИЮ ї- УМбе ОЗб гд ЗбУжЗИЮбЮП НЗжб КПИнУ ГНП Ъбне .. бЯде бг нМП гЪеЛЮ Ин .. еРЗ ЗбСМб жСЗБ Яб ФнБ нНПЛнСжМ бЯб ФнБ Эн ЗбИнК жОЗСМ ЗбИнК ЪИС ЗбФЗШнБбг нЯд дЗЯ ЪХЗИЗК ИнЦ Эн " ФЗШн ЗбИдПЮнЙЮИб Гд нМКгЪ " ЯЗгСжд ГбУЗдПС " ж " ПнСнЯ ЭнднЗСПжМП " ГбЯУЗдПС " Эн " ПнСнЯ " ЗбГгнС ЗбгФСЮ.. МжеСнЗ .. ЗУКЫб ПнСнЯ бКМднПЪПП ЯИнС гд ЗбгНИШнд жЗбФИЗИ ЗбЦЗЖЪнд жЗбЫнС ЗбВгдндеРЗ ЗбФЗИ " ПнСнЯ ЭнднЗСП " НХб Ъбм ЗбЯЛнС гд ЗбгКЗЪЯгЗ УжЭ КСжд Эн еРЗ ЗбФСнШ НХбдЗ гд ЗбЕд Ин Ун еРе ЗбгЮЗИбЙЭн жЮК ИЗЯС Збнжг .. СМб ЗбЕШЭЗБ Эн гЮЗШЪЙ бжУ ГдМбнУ " ПнднУ ЭнднЗСПЮКб ИжЗУШЙ бенИЭн ЪСнд гОПС " ЯжгИКжд " гФЯжЯ Эне.. дНд Збм Эн гдТб " ЭнднЗСП " ЗбВджгЪдЗ ЗбВд жбП ЗбгбЗТг " ЭнднЗСП " ПнСнЯжЗЭЮ Ъбм ЗбКНПЛ гЪдЗ ббНЩЙбж КУгН ИЗдКеПГ ЮбнбЗр едЗ бПЮнЮЙ ЭЮШ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Posle dva dana, mislio sam danecu izdrzati ni nedelju dana.Hajde, jebem vam mater!Hocete da jedete danas,jebeni govnari?Hej, ti belo djubregovnarsko!Mislis da si jebenoposeban, belo govno?Zakopcaj to poslednje dugme!Idemo! Mrdaj!Na mene dizes obrvu?Ne dizi mi obrvu, seronjo!Ubicu te, jebem ti mater!Drzacu te na oku,govno jedno belo!Ne dizi obrvu na mene, decko!Jebacu te u glavu!Istupi!Okreni se na levo.Pridji kapiji! Idemo!Hajde!Hej, ribo, napred.Pravo napred, drkadzijo!Idemo!Svi pogresni ljudi sui onako znali ko sam...pa sam mislio da dignem zastavui nadam se da ce je videti prijatelj.To je taj o komesam ti pricao.</se>
  </para>
  <para id="6">
    <se lang="ara" variant_id="0">гЗРЗ КЪКЮП ИЗде УнЯжд ФЪжСн їГЪКЮП ИЗде НЗПЛ гКЪгП -- гКЪгП ЯнЭ їНУдЗр .. Ед еРе ЗбПжбЙ ЗгКбГК ИЗбгМСгнд ..бРЗ гЗРЗ ККжЮЪ їГгСнЯнжд гНКСгнд гЛб ГИннХИН ггНжЗр ИжЗУШЙ ЗбШЭнбнбЗК ЗбЗМКгЗЪнЙШЭнбнЗКЗбУжП .. ЗбИднжд .. ЗбХЭС .. гегЗ нЯдГдЗ бЗ ГЭегеб КЪКЮП Гд жЗбПЯ ЭКб бГУИЗИ ККЪбЮ ИЗбМдУ їдЪг .. ИЗбКГЯнПЯб гФЯбЙ КНПЛ ИеРе ЗбИбП ИГУИЗИ ККЪбЮ ИЗбМдУЕдеЗ бнУК МСнгЙ ЭНУИ жЕдгЗ ен ЗбеМСЙ жЗбГнПТ жЗбСЭЗееЕдеЗ гФЗЯб бж КбЗНЩ ЕдеЗ КОХ гМКгЪ ЗбУжПжМЗбнЙ ЗбеУИЗднЙ жЗбВУнжнндЕдеЗ гФЗЯб бЗ КОХ ЗбИнЦГбнУК еРе ЮЦЗнЗ НЮнЮнЙ ККжЗЭЮ гЪ ЗбЭЗЮЙ їбЗ .. ЕдеЗ бнУК гдКМЗК гд ИнЖКегЗбГЮбнЗК бЗ КЪШн ЗеКгЗгЗр беРе ЗбИбПЙГКжЗ едЗ бнУКЫбждеЗ бЗ Гд нУЗдПжеЗгбЗннд ЗбИнЦ ЗбГжСИннд ГКжЗ едЗ жЗТПеСК ..ЪИС ГМнЗбгЗ ен гФЯбЙ еДбЗБ ЗбгбЗЪнд ИЗбЦИШ їЪбнег Гд нЯЭжЗ Ъд гбЗНЮЙ СМЗб ЗбЕШЭЗБгЗ ПОб еРЗ ИМСнгЙ ГИнЯ їбГде ГИн жЮП ЮКб бГде ЯЗд нгЗСУ ЪгбенНЗжб ЕШЭЗБ днСЗд ЗбКн КФКЪб гд Нн ЗбУжПЯЗд гд ЗбгЭКСЦ ГбЗ неКг ИРбЯбЮП ЮКб ИжЗУШЙ КЗМС гОПСЗК бЪндЗбРн СИгЗ бЗ ТЗб нМгЪ ЗбКИСЪЗКЯЗд " ПнСн ЭднЗСП "ГХПС ИФЯб еЗПмБ Эн " КФнджЭн ХИЗН еРЗ Збнжг ИЪП ОПгЙ ЛбЗЛ УдндГЪКЮП Гд ЪбндЗ Гд дЦЪ ЪнддЗ Ъбне ждСЗЮИеЕд НХб Гн ФнБ беГФнЗБ ИФЪЙ ЮП КНПЛ Эн деЗнЙ ЗбФЗШнБдНЗжб ЭЮШ Гд деПГ ЗбжЦЪФЗШнБ ЗбИдПЮнЙ бЗ нИПж еЯРЗ ПЗЖгЗрбЮП ЯЗд НнЗр СЗЖЪЗрНКм ЗбггФм ЗбОФИн ЯЗд ЫИнЗрбЯд ЪдПгЗ СНб ЗИн гд едЗ...ЗбИдПЮнЙ ЯЗд НнЗр СЗЖЪЗр еЗПЖЗр жЯЗд нгЯд Гд ндгж жндгжжгд ОбЗб ЗбУджЗК .. ЭМГЙ .. ЭЮП ЗдНПСЗбЪХЗИЗК КИПж ЯЗбШЗЪждКНСЯжЗ гд " ЗдМбжжП " ж жУШ ЗбМджИж ГОнСЗр ЗУКЮСжЗ едЗбг ГЭУП ЪбнЯ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Sedi.Drago mi je.Ne zajebavaj se sa mnom, u redu?Jer sam ja najopasnijicovek u ovom zatvoru.Znas zasto?Jer kontrolisem ves.Pokupimo ga ovde,i stavimo ih ovde.I nadam se da ces shvatiti,u redu?Jer, poslednji tip kojeg su mi poslalinije nosio gace...nije mogao da procitavelicinu gaca...i imao je obicaj da njusigacice, u redu?Imamo dve velicine--srednjui veliku, u redu?Sve sto treba da uradis je dastavis srednje sa srednjim...i velike sa velikim,u redu?Znam da je dosadan posao...ali je bolji nego poslednjesranje koje su mi dali.Proveo sam dve godine u kuhinjiribajuci lonce i tiganje.To ne zelis da radis,u redu?Treba da si srecan k'o govnosto su ti dolelili ovaj posao.Nema price oko toga sta cesda radis u zatvoru.Usput...zasto si ovde?Verovatno si opljackaoneku staricu, a?OK, znam tvoju vrstu, je l' da?Zla muskarcinasa stavom.Da ti kazem nesto, covece,bolje cuvaj dupe...jer u zatvoru,si ti crnja, a ne ja.Bio sam godinu dana unutra.Mislio sam da sam na krstarenju.A onda je sve poceloda se komplikuje.</se>
  </para>
  <para id="7">
    <se lang="ara" variant_id="0">КИЗр бЯгеб ГдК ИОнС їГдЗ ИГНУд НЗбГдК Ў еб еж РбЯ ЗбГНгЮ ЗбРн ГОИСКдн Ъде їдЪг .. Еде РЗЯ ЗббЪнддЪг . нЗ СМб Ў Еде ежЗбгОдЛбеРЗ "ПнСнЯ " ИПГ " Пн . Зж . УннЮжб ИЗд ЗбГШЭЗб ЗбИнЦ бЗ нМИ Ъбнег Гд нКМжбжЗ ОЗЖЭндЭн Ннег ЗбОЗХ .. жбЭКСЙ едЗЯ ..! ЗСг ЗбЯСЙенЗ .. " ЯжСКУгСС ЗбЯСЙЗбОШЙ   ПенЗ ..ЗдЩС бРбЯ ЗбГСдИ ЗббЪндЕде нКНСЯ ИУСЪЙЕдЯ бЗ КЪШн ЗеКгЗгЗр ГнеЗ ЗбжЫПеРе бЯ .. ГнеЗ ЗбжЫПгЗРЗ ИНЮ ЗбМНнг ..гд КПЪже ИЗбжЫП .. ГнеЗ ЗбгОдЛ їЕд гНЩжЩ . ГнеЗ ЗбОднЛУжЭ ГСЯб гДОСКЯ ГнеЗ ЗбжЫПЗнеЗ ЗбУгнд ЗбЫИн ЗбЮРСгЖЙ ПжбЗС КЯЭнЯ бМЪбЯ ЭКЗКнГКУгЪжд еРЗ ї Еде нНЗб КПИнС ГгжС гЪнФКнбгФЗЯСКе Эн ЗбСЭЗенЙ .. ГдК гЪнЛгЗднЙ .. УКЙ ..ЪдПгЗ ГСнП СЗнЯ УжЭ ГШбИ гдЯ РбЯенЗ нЗ СЭЗЮ .. бЗ ГНКгб еРЗ .. ГСМжЯг ГдМПжднбПнЯ Эг ЯИнС ГнеЗ ЗбГИбе ЗбЛСЛЗСЗУКШнЪ Зд ГЮбИ ЗбЗгжС ЪЮИЗр Ъбм СГУбд КУКШнЪ РбЯ .. гд КЪКЮП дЭУЯ їУжЭ ЗеТге .. ЗЪШдн ЗбгЗбЗОСУЕдЯ УжЭ КНСМдЗУжЭ ГеКг ИеРЗЗдК .. бнУ бПн жЮК беРЗ! еЗн</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">O cemu se radi?Politika, covece.Usluge, znas?Cini uslugejebenim seronjama?Mitch samo imanesto malo ekstra...sa stranesa tim momcima, znas?Salis se, zar ne?Ne.To je sranje, covece.Neko bi trebalo da mukaze nesto.O cemu on jebeno razmislja?Mitch je jedini razlogzbog kog nisi les sada.Znas sta?Jebe mi se.Mogu da se brinem o sebi.Ne bi trebalo da radi to.Muka mi je od toga, covece.Ima previse teskih reci ovdei to bez poente.Bolje da se smiris sa timpropovednim sranjem.Pocinjemo bivati umorni odtakvog sranja ovde.Iskuliraj.Sta radis ovde, Doris?Bila sam u komsiluku.Vidi, rekao sam da ne zelimda dolazite ovde.Bas me brigasta si mi rekao, OK?Moram da pricam sa tobom sada.Pa, kako su svi?Davina je super. Dobijaskoro sve ciste petice.</se>
  </para>
  <para id="8">
    <se lang="ara" variant_id="0">.. УжЭ ГбЪИ ЗбВд .. жИдЭУ ЗбдКнМЙбЯддЗ УжЭ дбЪИ гИЗСЙ ЗбИнЦ ЦП ЗбУжПЯг ЗбСеЗд .. ГнеЗ ЗбжбПбЗ гЗб .. беРЗбнУ ЭЮШ ббнжг .. бГШгЖдЯгЕРЗ ЭТКг .. УжЭ дСНб ..бЯд Ед ЭТдЗ .. бЗ ЮКЗб жбЗ гжЗМеЙГгЗг Яб ФОХ едЗ . ЭЮШ КТгжд ГЫСЗЦЯгжКСНбжд ИЪнПЗрКИЗр беРЗ .. ЗЮИб ЗбСеЗдЛгЗднЙ Ебм УКЙ . ЗбЯСЙ бдЗенЗ дбЪИенЗУжЭ дКСЗМЪ " УнЛ " ждбЪИ ЗбОШЙ   ПЗбПЭЗЪгСС ЗбЯСЙ .. ЯЗдК бПн ЗбОЗдЙ гЭКжНЙКИЗр .. бРбЯ ЗбеМжг ЗббЪндЗСНб едЗ .. Еде нНСЯ ЮПгнеКСнП Зд КСНб .. ЗдЗ гУКЪП бЗ КФеС ЯжЪЯ ЪбнКСнП Гд КСНб нЗ еКбС ЗббЪнд ї</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Kako je Danny?Drzi te tako visoko.Misli da si najbolji.Stalno te hvali Cameronu...i svim njegovim novimprijateljima.Pocinje da mepodseca na tebe.Isuse, nemoj da zvucistoliko zabrinuto, u redu?Siguran sam da je dobro.Ima 16 godina, Doris.Nece zauvek bitimali andjeo.Mislis zato sto samgledala prvenca kako...sjebava svoj citav zivotda mogu da sedim ovde...i gledam kako ga mojabeba prati do sranja?Ne mogu srediti svosranje odavde.Ne trazim to od tebe.Samo cinis da se osecam lose.Samo mi otezavas.Mislis da si jedinikoji lezi, Derek?Mislis da si sam?Mislis da nisam tusa tobom?Jebo te, covece.Svaki dan te gledamsta radis sa tim carsavima...Kao da ces imdoci do kraja.Vidi, crnjo,hoces li se opustiti?Dodjavola!Koliko god brzoprolazio kroz njih...oni ce nastaviti da ih donosei donose.Ako ih budes bacao tako...neces postici nistaosim sto ces doziveti srcani napad!I znas sta?Nemam nista protiv!Ali cu i ja od tebedobiti jebeni srcani napad!Znam, ja sam samo tupavi,glupi crnja, je l' da?Sta ja znam?Znam da nisam ja taj kojise ljuti na carsave.Zapravo,jedini carsavi na koje se ljutim...Reci cu ti.</se>
  </para>
  <para id="9">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЯЗд ЪбнЯ Гд КеМг Ъбне нЗ " ПнСнЯеРЗ УнОУСдЗ ЗбдЮЗШ " ПЗднЪбнЯ Гд бЗ КМЪб еДбЗБ ЗбУжП нСНбжд ИеРЗЕдеЗ дЮЗШ ЗббЪИЙЗУЯКег .. нЗ " ПнСнЯ " ЗСег ИЪЦ ЗбгеЗСЗКФЗеПн еРЗИЗн ИЗненЗ .. ЗСНбжЗ гд УЗНКн НЗбЗрЕде ИнКнЪбнЯ ЗббЪде .. ГнеЗ ЗбжЫПЗСНбжЗ гд едЗЕде гбЪИнбг нУгН бдЗ " ПнСнЯ " ИТнЗСКе Эн ЗбУМд.. нЮжб ИГд еРЗ УнХЪИ ЗбГгжС Ъбнеж ЕРЗ РеИдЗ бСДнКе .. бд нСЗдЗ Ъбм Гн НЗбЛбЗЛ УджЗК гд Пжде ..гМСП КУЗБбж ИЪП РбЯ Эн ЗбУЗЪЙ ЗбУЗИЪЙ ХИЗНЗрбЮП ЗУКЮИбдЗе Эн ЗбОЗСМ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Mrzecemo malo crnje.To cemo raditi danas.Mrzecemo nekejebene crnje.Sve sto cemo da radimo jeda mrzimo neke crnje ceo dan.Ne znam sta je crnja,ali cemo da ih mrzimo.Moj rodjak Derekje u zatvoru sada...i radi pored crnje,izludjujuci ga crnacki.Vidis? To je fazon.Lepo i polako.Sad mozemo da se ignoriseona miru."Sta radis?"Znas sta mi kaze?"Bolje nego svinja kojusam upravo pokusao da jebem."Nikad me ne pustada zavrsim vic.Jebao si i njega?Sve jedno. Ona lezina ledjima, rasirenih nogu...Sta ima? Kako ste?Evo ti.Uzimao je od meksikanaca...i dilovao svojim ljudima.Ni u sta nije verovao.Ni jedan od njih.Sta? Daj, covece.Ne gledaj me tako.Znas na sta mirisu.</se>
  </para>
  <para id="10">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГСПК ЗбИЮЗБ Эн ЗбгдТб .. бЯде ЮЗб" бЗ .. ЗРеИ ббгПСУЙ  ЎЎ УГСЗЯ бЗНЮЗр "Гже .. енЗ ГЪШжЗ ЗбСМб ЭСХЙгЗРЗ ї ЕдЯ ЯИнС бЯн КЪЗдЮдн .. СМб ЮЗУн їбЗ Ў нЗ СМб  ГПСК Зд ЗЪСЭ ИГдЯ КНКЗМ бФОХ гЗббЕЪКдЗБ ИЯ СнЛгЗ ККЪПб ЗбГНжЗбдЪг .. ХНнНеРЗ ЗбгЯЗд ГХЫС гд ЫСЭЙ ЗбгЪнФЙ ЗбЮПнгЙЯнЭ НЗбЯ ї ЯнЭ ЗбгПСУЙ їМнПЙЪбнЯ Гд КЭЪб ФнЖЗр гЪ еРЗ ЗбФЪСЪбнЯ Гд КЭЪб Ие ФнЖЗрбЗ ГЪбг ЗбЭКЗЙ ГЪМИеЗ еРЗ -- жГдЗ Ў бЗ нЪМИднЕдеЗ КИПж бШнЭЙ гд ЗбЮСИ ..КИЗр .. ЗдЩС Ў бЮП дУнК нЗ СМбЕдеЗ КДбгдн ЪдПгЗ нбгУеЗ Гн ФОХгдР гКм ЭЪбК РбЯ їбЗ ГПСн .. СИгЗ ФеС КЮСнИЗрЯЗгСжд " ЭЪб РбЯ СУгнЗр "еж ЗбРн ЪгбеЗ бЯ їгЗРЗ їЗж .. ЗебЗ Ў Еде едЗПнСнЯ " Еде бЯ "бЗ ФнБеб нжМП еЗКЭ ИЗбОбЭ ї НжбнеЗ ИЗбОбЭ едЗЯбЮП НХбК ЪбнеЗ ..ЗебЗгЗРЗ їЪндЗн ЮП СГК ЗбгМП ..ЗбПжУ Эн НПнЮЙ ЗбНнжЗдбЮП ЫУбдЗ ГдЭУдЗ ИПгЗБ ЗбУжПжЯб ЗбдЫжб ГнЦЗржбЮП ГНИШдЗ ВбЙ " ТжМнежПн гд ЮИб нежПн гд ЮИб нежПнЗбСМб ЗбГИнЦ нТНЭ Ъбне</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Boze, sto mi nedostaje taj miris, covece.Posao koji sam imao napoljunije bio bolji od ovog...ali sam barem mogaoda idem kuci svako vece...i legnem poredtog slatkog mirisa, covece.Boze, sto mi nedostaje.Imas zensku?Da, imas ti zensku, covece.Da ti dam mali savet,u redu?Kada ti dodje u posetu...sta god da radis,bez obzira na sve...ne dozvoli da ode odavdeu svadji, covece.Ne daj joj da odelose raspolozena...jer ako dozvolis to,provesces nedelju dana...razmisljajuci da lise jebe sa nekim drugim...razumes sta pricam?Pa kad dodje da te vidi,nista osim slatkog razgovora.Posalji je lebdeci,u redu?Jer nije kao u stvarnomzivotu kad se svadjate...jer mozete da se pomiritei imate onaj seks pomirenja.Znas na sta mislim?Onaj ljuti seks.Seks sa stavom.Legnes na ledja i pustis jeda izbaci svu agresiju na tebi.Svi muskarci to znaju, covece.To je onaj dobar seks.To je ono bam, bam, bam.Pusti je da se popne,i prvo ce te kazniti."Bio si nevaljali decko, a?"Bio si nevaljali decko,i sad cu te kazniti."Pokazacu ti."Nemoj nikad...da...te...uhvatim...kako..."gledas...drugu...zenu.Da, da."Oprosticu tiako je nadjes."Mislim da mogu. Ja--Oprastam."Oprastam. Bas tu.Pogadjas je."Moja tacka. Tako je."Da. Opras--Oprastam ti.Oprastam ti."Opra--Opras--Opra--Oprastam ti!"Volim te!"Kako Lakersi ikada mogubiti veca dinastija...od Celticsa?Lakersisu blesak, slucajnost.Jesi li lud?</se>
  </para>
  <para id="11">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГдЗ бЗ ЗеКгУжЭ ГеКг ИКбЯ ЗббнбЙШЭбн ЗбНбж ..нЗ Збен .. гЗРЗ ИФГд ЪнП ЗбНИ .. нЗ СЭЗЮ їбЗ .. УжЭ нЭЪб РбЯ УжЭ ГЛИК бЯ ИЗде УнЭЪбеЗУжЭ ГЭКНеГКнК бСДнЙ ЗбСМбеб нгЯдЯ Гд КИКЪПн Ъд ЗбИЗИ ї -- КИЗр бЯЯнЭ НЗбЯ " ПЗдн " ї ЯнЭ ЗбГгжС їГнд " ПнСнЯ " ї -- Еде Ъбм ЗбеЗКЭЗОСМ ГнеЗ ЗбНС !! .. Гнд ЗдК їЗИЮ бНЩЙ .. ЗЪШдн ПЮнЮЙУГЯжд гЪЯ .. ИЪП ПЮнЮЙУЗЯжд НРСЗрбд ГИЮ Эн ЫСЭКн ИЗЮн НнЗКнЗдКЩСеЗн .. гЗбРн нЭЪбе " УЛ " едЗ їеб ПЪжКе Гг гЗРЗ їбЗ . Еде ПЗЖгЗр нЗКн Ебм едЗПЗдн " ЗЪШдн ПЮнЮЙ "ПЮнЮЙ .. ЭЮШ ПЮнЮЙеб бЗ ТбК едЗ ..їГдК ПЪжКдн ГнКеЗ ЗбПгЮСЗШнЙгКм ЯЗдК ВОС гСЙ ФЗеПК ЭнеЗ ЮПгнЯ ї</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Ma, daj, covece.Celticsi, a?Najruzniji tim uistoriji sportova.Dinastija ruznihdrkadzija, covece.Vidi Kevin McHale-a.James Worthy. Covek imaglavu kao dinja.Imao je dame.Ne mogu ni da pricam sa tobom.Ne znam sta pricas.Zajebavas me.Boston Celtics.-Koliko ima?-Dosta je.Dosta? U redu.Imas ga?-Zabrojao sam se, covece.-Nije vazno, bre.Ko broji uopste?U redu,zelim da znam nesto.Sta te jeposlalo ovamo?Nikog nisi ubio,suvise si mrsav za mafijasa.Ma nemoj?Ne sudi o knjizi po njenim koricama.Mogu da izbacim ove stvari.Sve jedno. Hajde.Sta si uradio?Sta te briga.Sramota me je.Sta se bre tice.Hajde. Svi su ovdeosramoceni.Niko odavdese nije izvukao.Sta si uradio?Vidi, covece, ukrao sam TV,u redu?Dobro, ukrao si TV.Sta je tu sramotno?Ukrao sam TV iz radnjepored prodavnice krofni.Istrcao sam, vlasnicivicu iza mene.Bam ! Natrcim na tri pandura.Rekao sam ti da je blam.Smejes se.Cekaj malo, cekaj malo.Nema smisla.Ne, nisi dobio sest godinazbog kradje TV-a. Hajde.Izadjem napolje, policajac meuhvati za ruku...TV pada na njegovu nogui lomi je.Rekli su da sam bacio TV na njega.Napad. Sest godina.Hajde. Reci istinu.Bacio si ga na njega.Kao sto rekoh,izasao sam iz radnje...</se>
  </para>
  <para id="12">
    <se lang="ara" variant_id="0">еб УКРеИ бНЭбЙ " ЯЗг " ЗббнбЙ їеб гДОСЙ " ПЗЭндЗ " гФПжПЙЕдЯ гСнЦ ЭЪбЗр нЗ СМбНУдЗр .. ЗУКСО Ў ПЪдн ГШСН ЪбнЯ ИЪЦ ЗбГУЖбЙ їбУК СЗЖЮЗр гЪЯ .. бПн жЗМИЗК гдТбнЙ.. ГЪШдн ИЪЦЗр гд ЗбКЭЗеЗК ЗбКн КЪбгКеЗ Ў ГнеЗ ЗбгЫЭбЮИб Гд ЗУжШ гУПУн ЪбнЯ... НУдЗр .. ГдЗ гДгд ИЗбгжК жЗбПгЗСЗбЭжЦм жЗбЮРЗСЙ жЗбШгЪЗХгК нЗ ПЗдн .. Юб бн гЗ ГСнП УгЗЪеКЪдн РбЯ ЗбгСЦ ЗбРн ИГгн їКСнП Зд КНХб ЦСИЙ Эн гДОСКЯ .. " ПЗдн " їЕддн бЗ ГКНПЛ гЪЯ .. ЗОСУЗдЩС .. ЪбнЯ Гд ККСЯдн ЗеКг ИРбЯ . НУдЗр їУжЭ ЗеКг ИРбЯгд КЯСе нЗ " ПЗдн " їГЯСе Яб ФОХ ИСжУКЗдКн ГИнЦбгЗРЗ їбГдег ЗбЪИБ Эн КЮПг ЗбЪСЮ ЗбГИнЦЗбИЪЦ гдег ЪЯУ РбЯжбЗ жЗНП гдег ЗбЪЯУ .. НУдЗр їЕдег ИЪЦ ЗбИЗЮЙ ЗбгЫЭбнддНд бЗ дЪСЭег .. жбЗ дСнП Зд дЪСЭегЕде ЗбЪПж ЗбНЮнЮнгЗбФнБ ЗбРн бЗ нЪМИЯ Энег їжЮбеЗ гЪ ИЪЦ ЗбЕКеЗгЗК ЗббЪндЙГЯСе еРе ЗбНЮнЮЙ ЗбКн КЮжб Где гд ЗбСЗЖЪ Гд КХИН ЗУжПЗр еРе ЗбГнЗгМнПГЯСе КГЛнС ЗбенИ ежИ Ъбм ЗбЦжЗНн ЗбИнЦЗБМнПГЯСе " КЗИнЛЗ УжСнд " жКбЭТнждеЗ ЗббЪнднЮжб бдЗ ИГде нМИ ЪбндЗ ЗбКЮПгжЭС ЗбЯбЗг ЗбЭЗСЫ бЬ " енбЗСн ЯбндКждбГде бд нНПЛ Гн ФнБеРЗ гд ГНИ ЗбКн УгЪКеЗ"Еддн ГФЭЮ ЪбнЯ " ПЗднЕдЯ бЗ КДгд ИФнБ гд еРе ЗбКЭЗеЗК .. ХНнН їЗОСУбЗ .. ЗОСМ гд еРЗ ЗбгдТб ЗбВд .. ГнеЗ ЗбНЛЗбЙеб еРе ШСнЮЙ ббКНПЛ гЪ ЗбЦнЭ Гж ХПнЮ їЕд " ПнСнЯ " нЯСеЯ ж ГдК бЗ КПСЯ еРЗЯнЭ КЪСЭн гд ЗЯСе їбЮП ЪПК гд ЗбгжК .. нЗ ХПнЮнГЪКЮП ГдЯ ОЭЭК жТдЯ ЮбнбЗр</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Hajde.Sta imas za mene, a?Tako, duso!Da!O tome ti pricam.Jebi se!Daj mi peskir. Drzi ga.Hoces da budes crnja,slatkisu?-Jebi se!-Tretiracemo te kao crnju.-Ne.-Hajde.Hajde, uvali mu ga!Jebi se!Bas je bilo slatko.Jebi se!</se>
  </para>
  <para id="13">
    <se lang="ara" variant_id="0">ОгУжд ИЗждПЗр .. нЗ СМб ЎЎ ЗдЩС беРЗ ЗбФЪС .. КИЗрЗОИСКе ИЗддЗ УжЭ дРеИОР гЪШЭЯ .. жПЪдЗ дОСМ гд едЗГСнП ЗбКНПЛ гЪе .. бЛЗднЙ жЗНПЙГдК .. ЗУгЪ Ў еб ЭЪбК ФнЖЗр ИЗбгПСУЙ ЗбнжгЯЗбЪЗПЙ ЭЮШ -- еРЗ ЗбЭКм жУнг ббЫЗнЙеб ГЪПК гЮЗбЙ " гнд  ЯЗгИЭ " їУжндн " Ибб УСжЗбе " -- бЮП ЭЪбеЗ нЗ СМбеб КбЯ ЯЗдК ЭЯСКЯ Гг ЭЯСЙ " ЯЗгСжд " їЗЪКЮПК Где УнЯжд гд ЗбСЗЖЪ ЭЪб РбЯ .. ЯнЭ ЪСЭК їбЗ нег ЯнЭ ЪСЭКеРЗ ЭКм РЯн ббЫЗнЙеб ЯЗд РбЯ " Ужндн " Ъбм ЗбеЗКЭ їЯбг " Ужндн " ж ГОИСдннЗ Збен Ў Еддн ГЯСе РбЯ ЗбТдМн ЗбжЫПнСнП Зд нЮЦн Ъбм НнЗКнУжндн " гПСУ СЗЖЪ "Ужндн " ТдМн Ъбм ШЗжбЙ ЯеСИЗЖнЙ "еРЗ еж гЗ нНПЛ бе .. гЛбгЗ НПЛ бдЗж РбЯ гЗ еж ЗбВд .. жбд нКЫнСКИЗр бРбЯ ЗбТдМнУЛ " ЗСНб " --еб КгТН їЯбЗ .. ЗдКЩСдн Эн ЫСЭЙ " ПЗдн " ГСнП ЗбКНПЛ гЪ ГОнГдЗ едЗ .. гдР 15 ПЮнЮЙ .. Еддн ГКЦжС МжЪЗрЗдЩС Ебн .. ЕдУм РбЯ ЗбГИбеЕде ЮЗКб бЯн нЪнФ .. ж ГдК бЗ КСнП Зд КЯжд гЛбеГдЗ МЗП .. бЗ ЗгТНЕд " Ужндн " гПСУ СЗЖЪ ИЕгЯЗдЯ Гд ККЪбг где ЗбЯЛнСбЗ КРеИ гЪ дЗУ НЛЗбЙ гЛб РЗЯЕдЯ бЗ КЭегнМИ ЪбнЯ СДнЙ ЗбжСЮЙ ЗбКн ПЪЗдн бГд ЗЯКИеЗбЮП ГОИСдн ЪдеЗ .. ГдЗ бЗ ГеКгжЪбнЯ Гд КЭЪб Гн ФнБ нЮжбе бЯ .. ЗдЗ ГЪдн РбЯбЗ ЗСнПЯ Зд КЮЪ Эн гФЗЯб Эн ЗбгПСУЙКНЗжб ЕЪМЗИн .. ГбЮ еРЗ ИЪнПЗреб КЭег гЗ ГЮжб їдЪг .. ЗЪКЮП РбЯ ЎЎ бЯддн ЩддК ИЗдЯ УКХИН гУСжСЗрж ГдЗ бУК ЯРбЯЗХЫ Ебм РбЯЗЪСЭ Зд ЗбЗгжС гЪеЗ ИПГК КУжБбЗ КеКг ИРбЯУжЭ ЗЯбгЯ бЗНЮЗр ИФГд РбЯ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Pa, ima sest savova.Covece, sta radis ovdeuopste?Dosao sam da pricamo o Danny-u, aline moramo to sada.Doneo sam ti neke knjige.Sta je sa njim?Ne drzi me u neizvesnosti.Ide pravo tamo gde si ti.Znas sta? Majkame je vec istripovala time.Danny nije moja odgovornost.Sta ocekujes da uradims tim?Ne pomaze mi.Je l' treba krivim da se osecam?Ne trazim nista od tebe.Treba mi istina o tomesta osecas.Mislis da ga zelim ovde?Mislim...ne znam.Ne znam sta osecam.Sav sam...Osecam se malo sludjeno.Malo samo, znas--Ne znam.Postoje neke stvarikoje...se ne uklapaju.Pa, desava se.Previse si pametanda bi visio ovde...pretvarajuci se da ne vidissve rupe u ovom sranju.Hej, slusaj.Rekao sam da sam zbunjen.Nisam rekaoda nisam verovao.U redu. Zato trebada ostanes otvoren.Upravo sada, tvoj beste jede ovde.Tvoj bes ti iskljucujemozak koji ti je Bog dao.Boze. Znas, covece?Pricao si o tome...sta se desavalo sa mnomod kad sam bio u srednjoj skoli.Kako jebeno mozes znatista se desava u meni?</se>
  </para>
  <para id="14">
    <se lang="ara" variant_id="0">жГдК КдЭО ЗбПОЗд Эн жМееЗ ШжЗб ЗбдеЗСКжЮЭ Ъд еРЗКЪЗб .. ЗСнП Зд ГЯбгЯГгн .. еб ГдКн ИОнС їКжЮЭн Ъд еРЗбЮП ЮбК бе ИГд нжЮЭ ЗбКПОнд ГгЗгЯФнБ МнП ИГдЯ ГКнК ЗбИнК .. еггг їГГдКн ИОнС їГГдКн ИОнС їЪбн Зд КОЭЭн гдеЪбнЯ Зд КГОРн ИЪП ЗбСЗНЙЗУКбЮн Эн ЫСЭКн ЗдЗ ж ПЗдн .. ждНд УжЭ ддЗг Ъбм ЗбГСнЯЙбЮП ЗУКбЮнК Эн ЗбГСнЯЙ бУджЗК .. ЗбГСнЯЙ МнПЙбЗ .. бнУК МнПЙ .. ЕдеЗ гФЯбЙбЗ нгЯддЗ ЗбЪнФ еЯРЗ .. ЪбндЗ Гд дОСМ гд едЗеб нгЯддн Гд ГОСМ гЪЯг їдЪг .. ЯбдЗ УдОСМ гд едЗбг бЗ ГКСЯ ЗбПСЗУЙ жГЪЛС Ъбм Ъгб -- ИЗбКГЯнП бЗбЗ .. ЪбнЯ Гд КдКен .. жУжЭ ГЪгб Гн ФнБПнСнЯ " ебЗ ЪбндЗ Гд дОСМ ждГЯб УжнЙ  їЕддн ИЗбЭЪб ГКЦжС МжЪЗр едЗГСнПе ОЗСМ гдТбнГЪСЭ .. ЗдЩСЕде ЗНгЮ .. бЮП КЪжП Ъбм Гд нЯжд ЗНгЮ ПЗЖгЗрбЗ нУКШнЪ Гд ндЮР дЭУе .. УжЭ ГЯКИ ЗбгЮЗбЙЗУгЪ УжЭ ГЮЗИбЯ ЗббнбЙбнУ ЪдП " ЯЗгСжд " .. ГСнП Зд КИЮу ИЪнПЗр гд едЗЯУжЭ ГФСН бЯ еРЗ бЗНЮЗрГСнП Гд КИЮм ИЪнПЗр Ъд КбЯ ЗбНЭбЙ .. ГжЯн їгегЗ ГСПКГдЗ бЗ ГгТН .. ЪПдн ИГдЯ бд КРеИ ббНЭбЙ ЗббнбЙ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Znam o mestuu kome si.Sta ti znaso mestu u kome sam?Postojao je trenutak...kada sam kriviosve i svakoga...za savbol i patnju...i rdjave stvarikoje su mi se desavale...koje sam video da se desavajumom narodu.Krivio sam sve.Krivio bele ljude,krivio drustvo, krivio Boga.Nisam dobio odgovore jersam pitao pogresna pitanja.Moras postavitipravo pitanje.Kao na primer?Da li ista sto si uradioucinilo tvoj zivot boljim?Moras mi pomoci, covece.Samo mi pomozi.Izvadi me odavde, razumes?Za cetiri mesecaidem na prosudu.Zalozi koju rec za mene.Vec jesam. I napolju sii sta onda?Ne zelim vise dasjebavam porodicu.Otici cu sto daljebudem mogao.To nije dovoljno.Ako zelis moju pomoc,moraces bolje od toga.Moja pomoc nije bezuslovna.Bezanje nije dovoljno dobro.</se>
  </para>
  <para id="15">
    <se lang="ara" variant_id="0">гегЗ нЯд! нЗ ЗбенКЪЗб .. енЗ дРеИГнд ГжЮЭК УнЗСКЯ їИЗбОбЭеРе ен ЗбМгЗЪЙ ИГЯгбеЗбг ГОР жЮКЗр .. ИгЗ ГбЮИ " ПнСнЯ " Иеж " ЯЗгСжд " нЪСЭ ЯнЭ нгУЯ ТгЗг ЗбГгжСГбд КИЮу ИЗбМжЗС їКЪСЭдн ЯнЭгЗ ГНИ ГДПн еРе ЗбгегЙ .. бЯд Ъбн ЗбНРСдЪг .. ГЪбг РбЯУГСЗЯ бЗНЮЗр Эн ЗбгдТбНЩЗр ШнИЗрГСУб " ПнСнЯ " беДбЗБ ЗбМгЗЪЙ ЗбгНИШЙЗбРнд ЯСежЗ ГПЗБ КбЯ ЗбгегЙгд ЪХЗИЗК ЗбУжП жЗбгЯУнЯннд</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Jebes ga.Neka ga uzmu crnje.Sta ima, D?Kakvo je ono sranjekoje si izveo u trpezariji?Jesi li sisao s uma?Jesi li lud, jebo te?D, pogledaj me, covece!Ne mozes izdrzatisam ovde.Ne bojim se tihjebenih pickica.Bila su sestorica,i naskocili su na mene.Nece se vise desiti.Nadam se da ce jebeno pokusati.Covece, ne pricamo tvojim prijateljima pederima!Oni stite tvojeglupo dupe!Odbacio si ih u javnosti!I sad si jebeno sam!Hej, covece, pricam tio braci, u redu?Jebace te, a ondapopusiti tvoje jebeno dupe!Sto mi ne kazes nestosto ne znam?Mislis da nisam razmisljaoo tome?Ako dodju po meni, dosli su.Ne postoji nista sto mogu uraditi.Sta da radim, covece?I tako sam se vratioodakle sam poceo.Svaki dansam bio siguran da je moj dan.Svaki putkad sam izlazio iz celije...svaki putkad sam usao pod taj tus...Mislio samda je samo pitanje vremena...kada ce naciniti korak.Samo sam se nadaoda ce biti brzo.Ali nikad nije dosao.Nisam shvatao.Znao sam da su nekijedva cekali.Posle nekog vremena,samo sam sagnuo glavu...i citao stvari kojemi je Sweeney poslao...i koje sam zadrzao.</se>
  </para>
  <para id="16">
    <se lang="ara" variant_id="0">НУдЗр .. нЯЭн .. ЗМгЪегндЭРжд Яб гЗ нГгСег Ие " ПнСнЯ " гегЗ ЯЗденЗ .. дНд бУдЗ едЗ бЯн дЪЗФСЗОСУдЪгГКСнП дХнНЙ їНУдЗр ..ЯжСКУ " гЗеРЗ ї" -Гже .. "ПнСнЯеРе ЗбНФнФЙ КОХ ЗбТджМ ЦЪеЗ ИЪнПЗрнЗ ЗбенЗНКСг дЭУЯ ЮбнбЗрНУдЗр . .ЗХЫжЗ Ебн едЗ ЎЎ ЪбндЗ дЭКН ГЪнддЗедЗЯ ГЯЛС гд гбнжд геЗМС ЫнС ФСЪннгЯЛжд едЗ ЗббнбЙ Эн еРе ЗбжбЗнЙ.. еРе ЗбжбЗнЙ ГдЭЮК гЗ нЮЗСИ 3 гбнЗС ПжбЗС ЗбУдЙ ЗбгЗЦнЙбОПгЙ ГдЗУ бЗ нУКНЮжд Гд нбИЛжЗ едЗЛбЗЛЙ гбнЗС ПжбЗСЭЮШ 400 гбнжд бСХП ЗбгеЗМСнд ЫнС ФСЪнндЗбРнд ЗЮКНгжЗ еРЗ ЗбИбП бГд " Вн Зд ЗУ " ЮССКЕде бЗ нУЗжн ЗбМеП бЪСЦ ЗбгМСгнд ЗбгПЗдндНЯжгКдЗ бЗ КЪШн еРЗ ЕеКгЗгЗрНПжПдЗ ЗбУнЗУнЙ гМСП дЯКЙ Ў бРЗ еб ГНП КЭЗМГ .. їИГд ЗбНПжП ЗбМджИнЙ .. ИГдеЗ КЦНЯ ЪбндЗ їнЦНЯжд Ъбм ЮЗджддЗ їЭн Яб бнбЙ .. ВбЗЭ гд еДбЗБ ЗбШЭнбнЗК ..нЪИСжд ЗбНПжП ... жЯГдег неПжжд ИгКЭМСЗК Ъбм ГжМеегбЗ КЦНЯ .. бЗ нжМП ФнБ гЦНЯ едЗеРЗ нКЪбЮ ИНнЗКЯ жНнЗКнЕде нКЪбЮ ИЯЭЗН ЗбГгСнЯЗднУЮШ ЪИС ЗбФЮжЮ жнКМЗеббГд НЯжгКег КеКг  ГЯЛС ИФГд ЗбНЮжЮ ЗбПУКжСнЙгд ГдЗУ ЯЛС ЗбРнд ег ИЗбЭЪб бнУжЗ гжЗШднджЯГд КгЛЗб ЗбНСнЙ нЮжб" ГЪШдн КЪИЯ .. жЭЮСЯ .. жМжЪЯ "НУдЗр .. ЭЗбГгСнЯЗд нМжЪжЗ жнКЪИжЗ жнЭЮСжЗ... НКм КеКгжЗ ИРЗЯГЫбЮжЗ ЗбгжЦжЪ .. бГддЗ ОУСдЗ РбЯЕддЗ дОУС НЮжЮдЗ бгКЗИЪЙ ЮПСдЗдОУС НСнКдЗ .. бРЗ ЗбЯЛнС гд ЗбГМЗдИ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Sta je, covece?Izlazis?Hajde, covece.Sta jebeno cekas?Bezi, bre, odavde, covece.Da, znas,imam neki cudan osecaj.Oh, stvarno? Koji?Razmisljam, mozdasi ti jedini razlog...zbog kog izlazimodavde u jednom komadu.Daj, covece!Gubi se odavde!Mislis da custaviti svoj vrat na crtu...za nekog ludog drkadziju?Da. Dobro.Glupo.To sam i mislio.Duzan sam ti, covece.Covece, ne dugujes mi nista,u redu?Da, dugujem ti.Izacices odavde za cas.Covece,nista lakse, u redu?Samo budi blaziprema braci, u redu?Braca!Boze, covece.Zao mi je, Derek.Zao mi je sto ti se to dogodilo.Pa, meni nije. Srecan sam.Osecam se srecno,jer je pogresno, Dan.Pogresno je,i jelo me je.Ubilo bi me.I stalno sam se pitao...kako sam se uvukao u ovosranje, znas?To je samo zato stosam bio besan.Sta god da sam radionije moglo da promeni to osecanje.Ubio sam dvojicu, Danny.Ubio sam ih.</se>
  </para>
  <para id="17">
    <se lang="ara" variant_id="0">жеРЗ бЗ нНПЛ ИЪнПЗржеРЗ бЗ нНПЛ Эн ГгЗЯд бЗ нгЯд Гд дЭЪб ЭнеЗ ФнЖЗрЕде нНПЛ едЗ .. жнНПЛ Эн НндЗКгЗгЗр .. нНПЛ Эн РбЯ ЗбгИдм ЗбРн ОбЭЯгГПЗС " ВСФн гнбС " РбЯ ЗбПЯЗд гдР Гд ЯдЗ ХИнЗдЗр едЗПнЭ " нЪгб едЗ Ў "гЗнЯ " нЪгб едЗЯ "ЭбРЗ ЮП СНбжЗ Ъде .. жЗбВд нгбЯе ЗбГжЫЗП ЗбЯжСнндЗбРнд ШСПжЗ еДбЗБ ЗбГФОЗХ ...бГде ЗУКГМС 40 ЮгнХЗ гд ЗбНПжПж ГСм Гд еРЗ ЗбГгС нНПЛжбЗ нжМП ФОХ нКПОб Эн РбЯж еРЗ ГгС нЫЦИдн ЯЛнСЗрбРЗ .. ЗдЩСжЗ НжбЯгЕд еРЗ бнУ НндЗЕдеЗ гЪСЯЙ ..ЎЎ ЕддЗ Эн гЪСЯЙ ЗббнбЙЗКОРжЗ ЮСЗСЗреб УдИКЪП Ъд еРЗ МЗдИЗр їдИКЪП Ъд едЗ ИндгЗ дСм ПжбКдЗ КЫКХИеб дНд УдПЭЪ .. ждПЪег бФГдег їЕддЗ гНЮжд.. КЪЗб едЗ ! ГбЗ КЪбг Гд еЩЗ ЫнС ЮЗджднбКФКСжЗ ЮгХЗдЗр гд ЗбНПжП ї.. ГнеЗ ЗбНЮнСждГже .. нЗ НбжКнбЗ Ў ЕдЯ бЗ КНКЗМнд беРЗ .. бд дЮжг ИГРнКЯГСМжЯ .. ГСМжЯ ! бЗГнеЗ ЗбНЮнСбЗ ! ГСМжЯг -еРе ЗбНЮнСЙ КУКНЮ РбЯ -ЕдеЗ дКдЙ .. СЗЖНКеЗ ЯЗбУгЯ жЗбИШЗШУ ЗбгЮбнЙГже . енЗ! ЗббЪде</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Samo me je pogubilo vise...i umoran sam odbesa, Danny.Jednostavno sam umoran.I ne govorim tista da radis.Zaista.Ali moras da me razumes...jer te volim,i ti si moj najbolji drug.Razumes?Da, razumem.U redu.Isuse.Zdravo. Sve OK?Ah, sve je super.Super. Da.Hoces da spavas u nasoj sobi?-Ne. Hvala ti.-Sigurna si?Da. Ovo je dobro.Hvala ti.U redu. Hajde, idemo.Laku noc.</se>
  </para>
  <para id="18">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГнеЗ ЗбгЯУнЯнОР ЗбЭЗХжбнЗ .. ГнеЗ ЗбУЗЭбОРн ИЪЦЗр гд еРЗЕде бжд Мгнб ЪбнЯЗбВд ИЕгЯЗдЯ ЗбНХжб Ъбм Ъгб ЕгСГЙ ИнЦЗБеРЗ ЗЭЦб гд РЗЯ ЎЎ ХНнН їдЪг .. ЗбГИнЦУКХЪПнд бЮгЙ ЗбЪЗбгГнеЗ ЗбУЗЭб! ПЪждЗ дРеИ! ЗбМгнЪ ИЗбОЗСМЗбВд ! ЗбВденЗ .. ПЪждЗ дРеИенЗенЗ .. бдРеИбЗ ИШЗЮЗК ОЦСЗБ .. жбЗ Гн Ъгб! КЪЗбУжЭ дРеИ ! КЪЗбГИн СНб Ў бЯд едЗЯ ИЪЦ ЗбГгжС ИЮнК ШИнЪнЙПнСнЯ " бПне жЩнЭЙ МнПЙ "Ггн ИПГК КНнЗ ЮбнбЗрЗбЯб ЯЗд нФЪС ИКНУд Ў ждНд бЗ дбЗНЩ РбЯСИгЗ ЪбндЗ РбЯЗбЫСнИ Эн РбЯ ЗбГгС .. еж Гд ЫЗбИ ЗбгНбЗККг КНШнгеЗ ГЛдЗБ ЗбЕдЮбЗИЗК Збн ЯЗдК КжЗМе ЗбГФОЗХ ЗбУжПеРЗ ЫИЗБ .. ж бг нНШгжЗ НнЯ їНУдЗр .. еРЗ СГнн .. Еде ЭЪб бЗ ЪЮбЗднЕде гЛб КЪИнС ЗбЫЦИ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Tesko je pogledati unazad...i videti istinuo ljudima koje volis.Mislim ako bi pitali Dereka zastoje sve islo tim putem...i gde je pocelo...i dalje bi rekao da je pocelokada je nas otac ubijen.Istina je,da je pocelo ranije.Je l' idemo svina utakmicu veceras?Definitivno.U redu,Ben's Burger u 7:00...onda idemo da gledamokako veliki covek igra.Spreman za igru?Uvek sam spreman na to.Imam ispit iz engleskog.Prozivljavam srcani napad.Nisam spreman.Sta je bilo?Bojis se da ces dobiti cetvorku?Mozda ti pomogne. Cetiri minus.Hej, ne smej se.Ovaj covek je drugaciji.Dr. Sweeney.Covek je neverovatan.Neverovatan. Nikad nisamimao takvog ucitelja.Ima dve Ph.D. diplome.Ne znam zastopredaje u nasoj skoli.Sta te tera da citas?Imamo za ispit esejo "Narodni Sin.""Narodni Sin"?Ne znam to.To je bas iznenadjenje.Sta? Citam ja.Duso, ne predajuTom Clancy-a u skoli.Pa, ne predaju.I, dobro, sta je to "Narodni Sin"?To je knjigao nekom tipu crncu.Radimo celucrnacku knjizevnost.Da nije Mesec Crnacke Istorije?Ne, samotaj covek Sweeney, znas?To je deo nastave sada.Sta?Nista. Samo...Gde god da pogledam sada.Sta?To potvrdjivanje crnaca.Nekoliko novih knjiga ne oznacavapotvrdjivanje crnackih akcija.Procitaj knjigu,dobi peticu na testu.Samo nemoj da progutassve cime te hrani.Samo zato sto ga vidisna vecernjim vestima...Znam, ali sta?Sve te stvari oizjednacavanju svega.Nije to tako jednostavno.</se>
  </para>
  <para id="19">
    <se lang="ara" variant_id="0">гЛбгЗ НПЛ бдЗ Эн " жЗКУ " Гж КбЯ ЗбЕЦШСЗИЗК Эн ФнЯЗМжбЗ ГУКШнЪ КЮИб РбЯКПЪж ЗбЗдЮбЗИЗК ИГдеЗ КЪИнС ббЫЦИРЯ ФСШн ОЗСМ ЎЎ ЕдеЗ ЗдКеЗТнЙ Эн ГУжГеЗ.. Едег ЗбдЗУ ЗбЩнд нУКУгНжд Гн ЪРС бнМПжебЯн нРеИжЗ ббгОЗТд ж ЗбгНбЗК бЯн нУСЮжЗ ж ндеИжЗ.. Эн ЗбНЮнЮЙ Ў Ед еДбЗБ ЗбдЗУ ЪФжЗ ЗбгОЗТд.. Эн Яждег МЗбнКЗег ЗбОЗХЙ .. Яб РбЯ нЪЯУИГд бнУ бПнег Гн ЕНКСЗг ббЮЗджд гШбЮЗр.. жИЗбКГЯнП бЗ нжМП едЗЯ гЭежг гЛб ЗбМЗбнЙГж гУДжбнЙ гПднЙбНЩЙЗбдЗУ ЗбИнЦ нСКЯИжЗ ЗбМСЗЖг ЦП ЗбдЗУ ЗбИнЦ ГнЦЗрдЪг .. жбЯдег бЗ нКЪСЦжд ИЪЦег ИИЪЦ Эн ГСЮЗг ЮнЗУнЙ Эн Яб ГдНЗБ ГгСнЯЗЗдЩС беРе ЗбЕНХЗЖнЙ .. ИНЮ ЗббеФОХ жЗНП Эн Яб ЛбЗЛ ЗФОЗХ УжПЭн ИЪЦ ЗбдЩЗг ЗбКХбнНнеб еРе ХПЭе їїГж еб беДбЗБ ЗбдЗУ ЕбКТЗг ЪСЮн Эн ЗбМСнгЙ їбнУ еРЗ ЭЮШ .. Едег ЭОжСжд Ие.. СИгЗ Зд едЗЯ Южб гЛб ЗбЕМНЗЭЭн ЗбдЩЗг ЗбЮЦЗЖнЕРЗ ЯдК КСнП ЗбКНПЛ Ъд ЕНХЗЖнЗК ЗбгМСгнд ..ГбЮ дЩСЙ Ъбм ЗбКИнЗдЗК ЗбЕМКгЗЪнЙ ЗбКн КдМИегеРЗ НЮЗр гЗ ГЯСеебГд гЗ КЭЪбнде еж ГОР ЗбгжЦжЪ жКПЪне ФнЖЗр ВОСЗрКОЭЭнд ЗбгУДжбнЙеДбЗБ ЗбдЗУ бПнег ГЭЪЗбег ЗбОЗХЙгЛбгЗ КНИ Гд КЮжб .. ЕдеЗ бнУК ЕдЮбЗИЗр . Еде ЫЦИбнУК МСнгЙ Ў ЕдеЗ ЗбЭЗЮЙ .. еРЗ ЫнС гЪЮжбЕде КгЗгЗр гЗ НПЛ Эн КбЯ ЗбгНЗЯгЙ ..бГд ЗбЕЪбЗг КМЗеб ГФнЗБ КНПЛ ..бРЗ ЭЗбдЗУ ГЪШжЗ ЗбКСЯнТ жЗбЕЪКгЗП Ъбм ЗбФСШЙж УжЗБ РбЯ Гж бЗ ЯЗджЗ УнПЗджд ..ж УжЗБ НЮжЮ " СжПдн ЯндМ " ЗбгПднЙ ЗдКеЯКЯб ФОХ КЫЗЦм ЗбдЩС Ъд "СжПдн ЯдМЗбСМб ЦЪЭ ИУИИ ЕСЗПКеЕде ЪЗбн .. ЯЗШЗЖСЙ ЗбжСЮнЙКЮжП 120 гнбЗр Эн ЗбУЗЪЙ дТжбЗ ббШСнЮ ЗбУСнЪнЮИЦ Ъбне гд СМЗб ФСШЙ ЯЛнСнджеж неЗМгегеЗМг ЦИЗШ ЗбФСШЙРбЯ еж ЗбНП ЗбГПдм Ў жеж гФм ЪбнежЯЗд едЗЯ ИЪЦ ЗбГФОЗХ гЪ ЯЗгнСЗКегЗбРн гФм дХЭ УЗЪЙ ..бРЗ гЗ дСЗе еж ИГде нЦСИждегЗ бПнЯ еж " ИЗжб " ж " Яжд " КЯУСе ИЗбеСЗжЗКж " ИСУндж " нЦСИе ОбЭ МгМгКе.. бРЗ нИПж НЗПЗрЗбдЗУ нЮжбжд " нЗ Збен Ў ЗбСМб ЗбЭЮнСеРЗ ЗбСМб ЗбЭЮнС еЗМг ГСИЪ СМЗб ФСШЙ ..жеДбЗБ ЗбФСШЙ жХбжЗ ббМдЗН ..</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Sta se desilo saostalim knjigama sa nastave?Ne valjaju vise jer je Gosp. Dve Ph.D. diplome tako rekao?Sad menjas dobre knjigeza crnacke knjige?Ima li smisla?Moras preispitatitakve stvari, Derek.Moras pogledatina celu sliku.Pricamo o knjigama ovde.Takodje pricam o svom poslu.Imam dva crnca usvojoj jedinici, sada...koji su dobili posaopreko par belih ljudi...koji su zapravo imalibolje ocene na testu.Ima li smisla?Sve je jednako sada, ali imamdvojicu da mi cuvaju ledja...odgovornih za moj zivotkoji nisu toliko dobri.Dobili su posao samozato sto su crnci...a ne zato sto su bili najbolji.-Sranje.-Je l' se o tome radi u Americi?Ne, Amerika jenajbolji covek za posao.Daj sve od sebe,dobices posao.Ovo sranje o povladjivanju...Ne znam o cemu se radi.Kao da postoji nekiskriveni program rada ili slicno.Vidis sta pricam?Da, shvatam. Nisamtako razmisljao o tome.Mada, ovaj covek--Ne znam.Dr. Sweeney,tako snazno nastupa...tesko je neslusati ga...ali mozda nestood njegove price...To je sranje.Da. Da, mozda.Ne. To je crnacko sranje.-Vidis to, zar ne?-Da.Moras se paziti toga.Da. Ne, razumemo cemu pricas. Pazicu se.Dobar decko.Ponosim se tobom.Ne brini. Ja cu.</se>
  </para>
  <para id="20">
    <se lang="ara" variant_id="0">бЗ ГЪКЮП ИГд ЗбФСнШ ЪСЦ РбЯ ЯбебЗ КЪКЮПн РбЯ ї жеб бПнЯ УбШЙ їгжСЗн " .. гЗ еж СГнЯ ї "ГЪКЮП Гд ЗбФСШЙ ЗУКОПгК джЗПнеЗ ЕЭСЗШЗргд ГдК НКм ККЭже ИЗбЕЭСЗШ їГЪКЮП Где гКжЗЭЮ ЯбнЗрЕдег Эн гЯЗд ГЭЦб бКбЯ ЗбгЯЗбгЙ гдЯдНд ЯгМКгЪ Ў нЮИЦ гдНЙ Ъбм ЯгнЙ гЪндЙ гд ЗбУбШЙбЕМСЗБ КбЯ ЗбЗКХЗбЗК . бдЪКСЭИГд Ъгбег ХЪИ жОШнСж ббГУЭ .. ЪПП Юбнб гд ЗбдЗУ нНКСг РбЯ жнНКСг ЗбУбШЙЗдЩСжЗ гд нКЯбг Ъд ЗбЕНКСЗг .. УнП " МжднжС ЯЯЯгЗРЗ їКСнПнд ЗбРеЗИ ббМЗгЪЙ ї КЪбгн ЗбЕХЫЗБбг ГЮб ИГдн ГНКСг ЗбЮжЗднд .. ГдЗ ГЪКСЭ ИУбШЙ ЗбФСШнбЗ ГНКСг ЗбЮжЗднд КбЯ ЗбКн КПЪ ЮСПЗр гЛб " СжПдн ЯндМ " нСМЪ ббФжЗСЪЛЗднЗр .. жЯгЗ КЪСЭжд ГдЗ бУК ЪЦжЗ Эн ЗбЕнМЗС ЗбгдОЭЦЗбгНгжЪЙ ЗбгФжФЙ ббгКОбЭнд гЛб РбЯ ЗббЪнд Я Я ЯбРЗ ЗдТЪн СГУЯ гд гДОСКЯбЮП ЭЮПК ЗбдЮШЙбПн дЮШЙ жен .. ЗбКн бг КЯд НКм ен ЗбдЮШЙеб бПнЯ жЗНПЙ ї гЗ ен дЮШКЯ їНУдЗр .. ЭЯСн ИеРЗЕРЗ ЯЗд " ПЗдн " нЪИС ЗбФЗСЪ Эн КбЯ ЗббнбЙ ...ж " СжПдн ЯндМ " КЪСЦ бееб нгЯддЗ дУнЗд РбЯ ЗбЬ " СжПдн ЯндМ " їгд нСнП ИЪЦ ЗбНбжм їбПндЗ гдЗЮФЙ едЗбПндЗ гдЗЮФЙ МнПЙ .. ХНнН їЕРЗ ЯЗд " СжПдн ЯндМ нЮжП ИЪнПЗр ..ЭТ ЭжЮ ЗбИн Ун Ин Ъбм " ПЗдн " бнЮКбеСИгЗ нЭЦб Гд КЫнС ЗбгжЦжЪбг ГСе нЦСИ Гн ФОХ .. ГбнУ ЯРбЯ їбг нНПЮ жЮКб Гн ФОХ . ЗбНгП ббеЗОЭЦ ХжКЯ .. НУдЗр ї " Вбн " дЗЖгЙЕРЗ ЯЗд РбЯ ЗбЮСП ЗббЪнд ЮП ЭСЯб ФОХ УнЯжд бе жМеЙ дЩС гОКбЭЙ МПЗУнСЯТд Ъбм " СжПдн ЯндМ " жбнУ Ъбм еДбЗБ ЗбЦИЗШж бЯд ИПбЗр гд РбЯ Ў ЭЕде еЗМг ИЦЪЙ ЦИЗШ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">gledacu kako se Sunce dize.Ne znamda li sam to radio nekad.U svakom slucaju, pokusacemo dapokupimo stvari i pocnemo ponovo.Nece biti lako,ali smo opet zajedno...i osecam se super.Nisam siguran da je ovoono sto ste trazili da pisem--ako sam pogodiodrustveni znacaj...ili sta vecda trazite...ali za ono sto vredi,hvala puno.Opa. Izgledas super.Vidi se.Da. Moram da se obucemza referenta uslovnih.Je l' slatka?Ona je debeli covek po imenu Hector...-Oh. Pa...-Tako da nemam srece.Moram da se prijavim...a onda cu da vidimda vratim stari posao.-Super.-Dobro jutro.Davina, mozes li da pomognes?Sestra ce ti pomoci.Odlicno izgledas. Obori ih s nogu.Hvala.Hajde, slatkisu. Sta zelisda obuces danas?-Stvarno dobro izgledas.-Stvarno? Osecam se glupo.-Izgledas dobro.-Stvarno?Osecas li se dobro?Da. Osecam, znas...malo...stizem polako.Slusaj...ne znam--Ne znamda li je OK sto sam ovde.Zelim da budem ovde.</se>
  </para>
  <para id="21">
    <se lang="ara" variant_id="0">Ебм жХб беРЗ ЗбгМгжЪ РбЯ ЗбжЫПЕде нЭМС ЪЮбнждНд дЪбЮ ЪбндЗ КбЯ ЗбЭЯСЙ ЗбКн ГдеЗ бПндЗ ИЪЦ ЗбЕбКТЗгбгУЗЪПЙ еРЗ ЗбГУжП ЗбгЯЗЭНЕЮШЪ Ъде бЭКСЙ НКм нгЯд Гд нхКЫбИ ЪбнееРЗ ЗбЩбг ЗбКЗСнОнеРе еСЗБ .. еРЗ ЗбФнБ ЗбРн нПнге ..Яб еРЗ ЗбеСЗБ ЗбКНССн.. Яб ФОХ ндЩС ббШСнЮ ЗбВОСнИдгЗ ККЪЭд ИбЗПдЗ гд ЗбПЗОб ЗбОЗСМЗЮХП ИРбЯ Гд " бдЯжд " ГШЪг еДбЗБ ЗбЪИнП гдР 130 УдЙЯг ГОР гд ЗбжЮК бЭЪб еРЗ ГнЦЗр їЗбнежП ГЦШеПжЗ бГЯЛС гд 5000 ЪЗг.. еб КЮжб ИГде гд ЗбОШГ ббФЪжС ИЗбЕНУЗУНжб гЪЗПЗЙ ЗбУЗгнЙ їГже .. ЕдУу РбЯГдЗ гЪЯ Ў ЗдЗ гЪЯ НИнИн Эн Яб гЗ КЮжбебЮП УЖгК МПЗр гд еДбЗБ ЗбгдЗЭЮнд ЗбКНСнСнндГе Ў еЗ дНд дЪжП гд МПнП ГНИ еРЗ ЗбМТБеРЗ ЪЩнгЗдЩСн гЗ ЭЪбжЗ ИЗбСЖнУ " МЗнКУгЪКЮПнд ИГд еРЗ УжЭ нДЛС еРЗ Ъбм " жнбн жнбнЗгУ " їгУКНнб .. РбЯ ЗбФСнШ ЯЗд гМеТЗр ббКОбХ гд " МЗнКУеб КУгНн бн ї -бЗ Ў бЗ КЮЗШЪнднЗбгЪРСЙ .. бЮП ЯдК ЗКЯбг .. ГХЫнК бЯгд КЪКЮП дЭУЯ ї -ЕдеЗ КШСН СДнКеЗ -ПЗЭндЗ " ЗМбУн "ЗХгКн ! ЗОСУн ! ЗМбУнПнСнЯ " ЗеПГ ЮбнбЗр -ЗОСУ -бЗ КЮб бе ИГд нУЯК -ЗМбУ .. ЗМбУ .. ЗУЯКЗИКЪП . ИНЮ ЗбМНнг . . КНСЯЗХгКн ж ЗЩеСн бХПнЮКн ИЪЦЗр гд ЗбЗНКСЗгПнСнЯ  ".... гЗбРн КНЗжб ЕЛИЗКе  їгжСЗн " бЗ ККПОб "Гнд КЪКЮПн ИГдЯ РЗеИЙ їПнСнЯ   " ПЪеЗ КРеИ "ЕдЯ КНКЗМнд бКЪбг ИЪЦ ЗбЕНКСЗг .. "ПЗЭндЗЗОСУн!  КжЮЭ! бЗ нгЯдеЗ Гд ККдЭУ! ПЪеЗ КРеИеб КЪКРСнд їЕдЯ УЗЭб НЮнС Ў ГЯСеЯ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">-Sta zelis?-Pitu od javora i veliko mleko.U redu. Ja cu.Daj mi kafu...pitu od javora,i veliko mleko za poneti.Odmah.Derek, moramo da pricamo.Sta se desava?Cameron Alexander i Seth Ryansu u ICU kod St. John's.Napadnuti su sinocblizu Ben's Burgers.Koliko lose?Pa, izgledada ce preziveti.-Onda im se posrecilo.-Mada, neko mora da izgubi.Sta?Mislili smo da bi mozda mogaoda popricas sa starom ekipom--Hajde. Nema sanse.Ako ce nekoga slusatito si ti.Ne. Zao mi je,ali izasao sam, OK?Ti momci me verovatnotraze da me ubiju.Trazimo pomocod tebe, Derek.Jesi li mu rekaoda cu ovo uraditi?Ovo vise nema nikakveveze sa mnom.Da, ima. Imasvakakve veze sa tobom.Boze, sta mi to radis?Trudim se!Zelim sam da odrzimsvoju porodicu cistu.Ne trazi od mene dapopravim ovu jebenu situaciju!-Ne trazim to.-Postojalo je i pre mene.Pomogao si da se napravi.Hoces sada da pauziras?Ako sad stanes,neces naci mir.Nacin da nadjes mirje da istrajes.Nece ni malonapraviti razliku.-Moglo bi.-Ni malo.Mislim, znas li statrazis od mene?Da. Trazim da uradis svesto je u tvojoj moci.Oh, covece.Jebi ga.U redu.Znas sta ces da uradis?Ubice me beli momci.</se>
  </para>
  <para id="22">
    <se lang="ara" variant_id="0">ХНнН ЎЎ ЪЗЖбКн Ў ГКЪСЭ гЗРЗ їГдЗ бЗ негдн ГгСЯ Гж Гн ФОХ ВОС Гж гегЗ ЯЗд ЗЪКЮЗПЯЕдЯ бУК МТБЗр гдеЗ .. жбд КЯжд ЯРбЯбЗ КжМП едЗЯ ЪбЗЮЙ ИЗбГгС -бЗ КжМП ї -КЪКЮП ИГдн бЗ ГЪСЭ гЗРЗ Кджн ї.. КЩд Гддн УГМбУ едЗ жЗИКУгИндгЗ ГФЗеПЯ КНЗжб Гд КЪЗФС Ггн їеРЗ бд нНПЛ гШбЮЗр  нЗ " гжСЗн "Ў ЗдУ ЗбГгСбд нНПЛ ж ГдЗ гжМжП Эн еРе ЗбЪЗЖбЙ.. УжЮ ЗЮШЪ СЯИКнЯж ГПОбеЗ Эн гДОСКЯ .. ЮИб Гд ГПЪ еРЗ ЗбГгС нНПЛ.. КЪЗб едЗ жУгг ЪФЗБ ЪЗЖбКнИГЭЯЗСЯ ЗбнежПнЙ ЗбНЗПЙ .. гЪ КбЯ ЗбКЭЗеЗККИЗр бЯ .. КИЗр бЯенЗ .. ЗСЯЦ ОЗСМЗрНЮнС .. УЗЭбЗОСМ гд гдТбнГКСм еРе ї ЕдеЗ КЪдн ИГде ЫнС гСНИ ИЯгЗРЗ ЭЪбК їЕдЯ КЮСЭнднКНЦСне Ебм ШЗжбКдЗ Ў КМЪбне нТнд бЯ ФЪСЯ жЛнЗИЯгЗРЗ ЭЪбК їбЗ КбгУндднЯнЭ бЯ Гд КНЦСне Ебм ШЗжбЙ ГИн їЯнЭ нгЯдЯ Гд КСНбн гд ГИн Ебм РЗЯ ї еб бПнЯ НнЗБ їЗбНнЗБ бПн еж ИГдЯ ОСМК гд ХбИн! ЗСЯЦн Ебм НИнИЯ ЗбгбЪжд .. ЗСЯЦн ЕбнебЗ ЪбнЯ Ў ГдЗ ЭОжСЙ ИЯ НИнИнГдЗ ВУЭ Ў " ПжСнУ " Еддн ВУЭ МПЗр</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Svi cemo se smejatitome, videces.Odvescu ga do skole.Vraticu se za pola sata.Hajde.Hej, ti. Imas li nestodobro za mene jutros?Predacu vam ga,Dr. Sweeney.-Da, OK.-U redu.Sta se desava?Hajde, idemo.Steta za Setha, covece.Pitam se koliko gadnosu se sjebali.Drago mi je da nisu mrtvi.Pored toga, ne zanima me.Da ih posetimo?Ne. Definitivno ne.Samo se ne mesaj.Slusaj. Video sam kola kakokruze sinoc oko kuce...kad sam seizasao sa Sethom.Ako dodjes kuci pre mene danas,pogledaj malo oko ulice.Uveri seda se nista ne desava.Covece, to ne valja.-Jure te, covece.-Smirice se.Ako sam uspeo u Chino-u,ovo bi trebalo da bude lako.Hoces li biti OK?Sta ces da uradis?Sredicu to.Drzi glavu gore, u redu?Bice sve u redu.Bice sve OK.Idi predaj taj rad.U redu. Vidimo se.Dodji.Vidimo se kuci.U redu?</se>
  </para>
  <para id="23">
    <se lang="ara" variant_id="0">Еде гМСП жбП ИПжд ГИПжСнУ "  ГдК бЗ КЪбгнд гЗ еж ЗбЪЗбг ЗбРн нЪнФ Ие ГжбЗПЯ "Ебм ЗббЮЗБеб ГдК ИОнС ї! ОР еРе ГнеЗ ЗбНЮнС -бЗ Ў КЪЗбн едЗ -КИЗр бЯ -! ЗеПГн -ПЪдн -ЗеПГн -ПЪдн Ў ЪбнЯ ЗббЪдеКИЗр бЯ ! -ГдЗ ВУЭ -КЪбгнд ИГддн бд ГДРнЯ ГИПЗрбЮП ЭЮПК ЗбУнШСЙ .. ЭФбК Эн ЗбКНЯг Эн дЭУнГдЗ ВУЭ .. КЪбгжд ИГддн бд ЗДРнЯг ЗИПЗрКЪбгжд РбЯ .. ж ЗЭЪб гЗ ИжУЪн бЯгбЗ ГХПЮЯГдн ГЛЮ ИЯ нЗ "ПнСнЯгЗРЗ КЭбЪнд ОЗСМ ЫСЭКЯ ї КСнП ЗбКНбнЮ ИЗбШЗЖСЙ їЗУКЪПн ббЕЮбЗЪ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">-Da.-Vidimo se kasnije.-Zakasnicu.-Bolje da idemo.U redu. Idemo.Cao.Stici cu te.Vidimo se kasnije.</se>
  </para>
  <para id="24">
    <se lang="ara" variant_id="0">гд ЗбГЭЦб Гд дРеИ бГгн .. ЕдеЗ ШнЗСЙ гМдждЙЮИбЙ нЗ Ггн ..ГбЗ КФЪСн ИЗбНСЗСЙ -ЯбЗ Ў Еде ХПСн -гЗбРн жХбКн Ебне ї -Гдн ГЭЯС ЭЮШ -дЪг Ў едЗЯ ЗбЯЛнС гЗ КЭЯСн ИеГдЗ НКм бЗ ЗЪСЭ ЯнЭ жХбдЗ ИЪЦ ЗбГНнЗдГФЪС ИГддн ОРбКЯг Ў Едн ЭЮШ бЗ ЗЪСЭ гКм нНПЛ РбЯГгн ЎЎ бЗ ЪбнЯЕд ЗбМж ИЗСП едЗ .. ЕдЯ гСнЦЙЕдЯ бЗ КХЗИ  ИЗбгСЦ Эн ЗбИСП .. КХЗИ Ие ИжЗУШЙ ЗбМСЗЛнгбЗ .. ЕдЯ КХЗИнд Ие ИУИ ЗбКПОндЪбнЯ Зд КЮбЪн Ъде .. еРЗ бнУ МнП бЯбг КдЩСн Ебн еЯРЗ їгКм УжЭ ККСЯ РбЯ ЗбФЪС ЗбМгнб нЪжП їЗбнжг ЗбРнд КЮбЪнд Эне Ъд ЗбПОЗдгжЗЭЮЙгд ЗбГЭЦб Гд ВОР " Вбн " Ебм ЗбЭСЗФ ... Южбн КХИНнд Ъбм ОнС нЗ ГгнЛг ИЪП РбЯ ЪбнЯ Гд КРеИн ббджг ГнЦЗрКХИНнд Ъбм ОнС нЗ Згн -КИНнд Ъбм ОнС нЗ НИнИКн -ГСМЪ бКбЯ ЗббнбЙ гСЙ ж гСЙ Кбж ЗбГОСм Эн ПЗОбнНЗжбК Гд ГжЮЭеЗ ЮИб Гд КНПЛГСнПЯ ОЗСМ еРЗ ЗбгдТб НЗбЗр</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">U redu! Pusti ga!Oh, ne.Ah, Boze.Oh, Boze.Boze, sta sam uradio?Verujem da je ovo ondakad vam pricam sta sam naucio.Moj zakljucak, je l' tako?Pa, moj zakljucak jeda je mrznja teret.Zivot je previse kratakda bi bio nadrkan sve vreme.Jednostavno nije vredno.Derek kaze da je uvek dobrozavrsiti rad citatom.On kaze neko drugi je vecrekao to na najbolji nacin...i ako ne mozes da ga nadmasis...ukradi od njegai izadji jak.Tako sam izabrao tipa za kojegsam mislio da ce vam se svideti."Mi nismo neprijatelji,vec prijatelji."Ne smemo biti neprijatelji."Mada je strastmozda deformisana..."ne smemo lomitikosti nasih osecanja."Tajanstvene strune secanja..."ce nabubritikada budu ponovo dodirnute..."kao sto ce sigurno biti...</se>
  </para>
</body>
</html>