<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<html>
<head>
</head>
<body>
  <para id="0">
    <se lang="ara" variant_id="0">едЗбЯ дЯКЙ ЮПнгЙ.УнПКЗд гКЮПгКЗд Эн ЗбУдЭн ГНП ЗбгдКМЪЗК ЗбМИбнЙ Эн ЯЗКУЯнбЕНПЗегЗ КЮжбЗбШЪЗг Эн еРЗ ЗбгЯЗд СенИ ЭЪбЗЭКМнИеЗ ЗбГОСмГЪСЭ РбЯ жЗбЯгнЗК.... ХЫнСЙНУдЗЎ еРЗИЗбЦИШ ФЪжСн дНж ЗбНнЗЙЕдеЗ гбГм ИЗбЪТбЙ жЗбИДУжЗбЪРЗИ жЗбКЪЗУЙжКдКен ИУСЪЙ ЗбИСЮЗбдЯКЙ ЗбгегЙ ЗбГОСм ИЗбдУИЙ бн ен КбЯЗбКн КдУИ ЪЗПЙ Ебм МСжФж гЗСЯУГЪКЮП ГдеЗ ЩеСК ГХбЗр Эн ЭШдЙ ЭСжнПжЪбЗЮКеЗ ИЗббЗжЪнжен КУнС еЯР .ГдЗ ГЪнП ХнЗЫКеЗбЗ ГСнП Гд ГдКУИ ИКЗКЗ бГн гд ЗбГдПнеЗбКн КЮИб жЗНПЗр гЛбн ЪЦжЗр ЭнеЗеРе ен ЗбдЯКЙ ЗбКн КФЯб гПОбЗ  бНнЗКн ЯФЗИИЗбдУИЙ бЪбЗЮЗКн ИЗбдУЗБгДОСЗ ГЫСИ ЗбГгжС КПжС Эн СГУнбГддн  ИбЫК ЗбГСИЪнд жГЪКЮП ГдднГжЗМе ГТгЙ НнЗЙжГдЗ  бЗ нЮбЮдн ЗбКЮПг Эн ЗбУдГдЗ бУК жЗНПЗр гд еДбЗБ ЗбФОХнЗКИЗбСЫг гд ЗбХбЪ ЗбИУнШ ГЪбм СГУнЭеРЗ ГУжГ гЗ нгЯд Гд нЮЗб ЪднГЪКЮП Еддн УГКНУд ЯбгЗ ЯИСК Эн ЗбУдГЪКЮП Гддн УжЭ ГЯждЗбГХбЪ ЗбЯЗгб ЗбСМжбЙЯдЮнЦ бЮжбдЗЗбСгЗПн ЗбггнТЕбЗ ЕРЗ ЯдК ГНП еДбЗБ ЗбГФОЗХ ЗбРнднУнб бЪЗИег гд ГЭжЗеегжнКМжбжд ЪИС ЗбгЮЗен нНгбжд НЮнИЙ КУжшЮжнХСОжд гдЗПнд ИЗбЗФКСЗЯнЙВдн жГдЗ ЮШЪдЗ ЪбЗЮКдЗбЗ ГУКШнЪ НКм ЗбВд КЮИб еРе ЗбНЮнЮЙГдЗ гУКгС Эн ЫСИбЙ ГМТЗБеРе ЗбЪбЗЮЙ Эн ЪЮбнжгКЭНшХ  НнЗКнЎжгНЗжб ЗУКдКЗМ Гнд НХб ЗбЬ......ЮИб ЪЗг ЯдЗ ГНИежгд ЗбгЦНЯЎ ГдЗ бУК ФОХнЙ ЗЯКЖЗИнЙГдЗ бУК ФОХнЙ ЗЯКЖЗИнЙГдЗ - ГдЗ - ГдЗЯдК ХИнЗр УЪнПЗр дУИнЗ ЯгЗ ГЪКЮПдФГК Эн ИСжЯбдОбЗб ЗбНСИ ЗбЪЗбгнЙ ЗбЛЗднЙЯЗд Эн НЗбЙ ЗЯКЖЗИ жЭМГЙбг нЪП ИЗУКШЗЪКе ЗбЮнЗг ИФнБ- бгЗРЗ ГдК гЯКЖИ  нЗ ЗбЭнї- ГОИС ПЯКжС ЭбнЯСГде ФнБ ЮП ЮСГеФнБ ЮСГеї</se>
  </para>
  <para id="1">
    <se lang="ara" variant_id="0">НУдЗЎ ЗбЪЗбг еж Яб ФнБ. жЕРЗ ЯЗд нКгПшПЭнжгЗр гЗ УжЭ нКНШгжнЯжд еРЗ деЗнЙ Яб ФнБжеб еРЗ ФГдЯїКжЮЭ Ъд ЯКЗИЙ жЩЗЖЭе ЗбгдТбнЙ- жгЗ ЗбЭЗЖПЙї- гЗ ЪбЗЮЙ ЗбЯжд ИеРЗїГдК едЗ Эн ИСжЯбндИСжЯбнд бЗ ККгПшПбд ККгПП ЮИб ИбЗннд ЗбУднд нЗ ЗбЭнжбУжЭ дНЗжб ЗбЗУКгКЗЪИндгЗ дНд едЗнЮжб ЗбгНбб ЗбдЭУн Зддн ГИЗбЫЭн РЯСнЗК ШЭжбКнжбЯддн  дФГК КНК еРЗ ЗбгдТбЮгдТбЮ УнЗСЗК Эн ИСжЯбндМТБ гд МТнСЙ ЯжбнСИгЗ еРЗ нЭУшС ФОХнКн ЗбЪХИнЙ ЮбнбЗЯгЗ ГЪКЮПКЪбг!ГдЗ ГгбЯ гОнбЙ ТЗЖПЙ ЗбНнжнЙнЮЭТ ЪЮбн ГНнЗдЗ ЭнПжС ЮбнбЗржГМП ИЪЦ ЗбХЪжИЙ Эн ЗбКгннТИнд ЗбОнЗб жЗбНЮнЮЙЯЗд ГИн нПнС ЮУг ЗбУнЗСЗК ЗбгКХЗПгЙеЗ ежжеРЗ ГдЗГдЗ ЯдК ГОСМ ЪПЗЖнКн ЪИС еРеЗбУнЗСЗК ШжЗб ЗбжЮКЗРЯС ЗбМеЗТ ЗбКЪбнгн Эн гПСУКдЗеб КЪбг ЕддЗ ЯдЗ дЮжбИГд ЗбРнд бЗ нУКШнЪжд ЗбЭЪб нхЪбшгжджЗбРнд бЗ нУКШнЪжд ЗбКЪбнгнЪбшгжд ЗбСнЗЦЙ ЗбИПднЙЗбРнд бЗ нУКШнЪжд ЭЪб Гн ФнБЯгЗ ГЪКЮПЎ ЪнджЗ Эн гПСУКдЗШЗбгЗ ФЪСКГд СЭЗЮн Эн ЗбгПСУЙ ГЫИнЗБгнбЭнд МСнд МбЗУРж ЗбжМе ЗбХЫнС ЗбУгнджедС ннК ЭЗСнбПЗЖгЗ ен ЗбВдУЙ ЗбгЛЗбнЙ ШжЗб ЗбжЮКжЕнЭЗд ЗЯСгдПЗЖгЗ  нМнИ ЕМЗИЗК ОЗШЖЙ ПЗЖгЗУИЪЙ жЛбЗЛЙ КУЗжн КУЪЙжНКм Эн РбЯ ЗбНнд ЯдКГПСЯ Гдег бнУжЗ Ужм ГЫИнЗБЭн УдЙ 1942 ЕЯКФЭК ЗбдУЗБВеЎ бЮП ЮИбднЎ ЮИбднВеЎ бЮП ЮИбднЎ ЮИбднеРе ен ЗбгСЙ ЗбЛЗднЙ ОбЗб еРЗ ЗбФеСКЪЗб Ебм едЗ- гЗ ЗбРн ЭЪбКеї- нМИ Гд КОМб гд дЭУЯЕддн бг ГЯд ГЭЪб Ужм ЗбКЪИнС ЪдЭЦжб МдУм ХНн</se>
  </para>
  <para id="2">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГдЗ ЭЪбКИНЮ Зббе нЗ ЗбЭнНКм ЭСжнП КЯбг Ъд ЭКСЙ ЗбЯхгждНУдЗЎ ГдЗ бг ЗгС ИЭКСЙ ЗбЯхгждбЗ ГУКШнЪ Гд ГЭЪб ФнЖЗбгЗРЗ бг КУКШЪ Гд КЯжд гЛб ПждЗбПїЗбВдЎ еРЗ  ХИн гЛЗбнГОИС ЗбМгЗЪЙ Гнд ГдК ЗбнжгГдЗ ГПнС ФСЯЙ ЭУЗКнд гСИНЙ МПЗГНнЗдЗ ГКУЗБбГнд ГИдЗБ ХЭн ЗбВдГдЗ гПнСФСЯЙ ИндЯУ ббУИЗЯЙГдЗ ИЗЖЪ КЪЗжнРЯдК гПгдЗр ббенСжнджЗбВд ГдЗ гПгд ббгнЛЗПждГдЗ ГЪгб ИЗбгХджЪЗК ЗбМбПнЙбг ГЪП ГПСн гЗРЗ Нбш ИСЭЗЮ ХЭнжбЯддн  ГдКем Ин ЗбГгС бГХИН ЯжгнПнЗдбг ЗхЮИб Эн ЗбМнФЯдКЎ Гже..... гЗ нЯЭнЎ ЯдК - ЯдК гд ЗбГЪгПЙ ЗбГСИЪЙЭн НЗбЙ ЗбНСИЎ ГдЗ ГУнСЯдК ПЗЖгЗу КСм ЗбГУжГ Эн ЗбдЗУбг КУКШЪ ГИПЗр гХЗНИЙ Гн жЗНПЭн ЗбгПСУЙЯдК ПЗЖгЗ гКЪЛСЗр Эн ЗбУнС гЪ ЗбЪЗбгНКм ИЪП Гд ГХИНК гФежСЗргЗТбК бЗ КЛЮ ИЗбЪЗбгУгЪКе ИжЦжНЯЗд нКгКг КНК ГдЭЗУе нежПнГдК гМдждЯбЗЎ ГдЗ бУК ЯРбЯ. ЯдЗ дУнС ИЪнПЗрЪд гбЪИ ЗбКдУ ГдЗ жеж жТжМКеждЩС ЕбнеЗ Лг дЩС ЗбЗЛдЗд дНжнжКНК ГдЭЗУе ЮЗбЎ »нежПнЗбЭнЎ ЕдЯ КУнШС ЪбнЯ ЪЮПЙ ЗбЗЦШеЗПГдЗ ГбКЮШ еРЗ ЗбджЪ гд ЗбГФнЗБЯдК ГКдЗжб ЫРЗЖн гЪ ИЪЦ ЗбГФОЗХ гд ЗбЕд.Ин.УнЭЮбК.. еб ГЯбКг Гг гЗРЗїЮЗб бн Кжг ЯСнУКнЎ ЯбЗеб ЭЪдбК ГдКеб ЭЪдбК жбнУ еб ЭЪбК ГдКнежПн ЕРеИ жЯб Яб нежПн- гЗЯУ- бЗ КПЪждн гЗЯУбгЗРЗ нЗ гЗЯУї  Еде ЗУг нбнЮ ИЯгЗЯУЎ ГдК КСм гДЗгСЗК Эн Яб ФнБЯдК Эн гОТд бИнЪ ЗбГУШжЗдЗКРЗЯ ЗбФОХ ЗбЦОг ЗбШжнб ЗбГФЮС РЗ Рж ЗбЮуХсЙ ЗбЪУЯСнежеж ндЩС Ебмш ИШСнЮЙ гЦНЯЙ жнИКУг жнЮжб"ЪдПдЗ КОЭнЦ еРЗ ЗбГУИжЪ бГЪгЗб жЗМдС"</se>
  </para>
  <para id="3">
    <se lang="ara" variant_id="0">нгндЗ. гЗЯУЯЗбнЭжСднЗЎ гЗЯУ- ПЪдЗ ИНЮ ЗбМНнг дЫЗПС еРе ЗбгПндЙ ЗбгМдждЙ- ЗдУм ЗбгжЦжЪдКНСЯ дНж бжУ ГдМбжУ ЗбгФгУЙЯб ЗбГЪгЗб ЗбЗУКЪСЗЦнЙ едЗЯбЗ ГСнП ЗбЪнФ Эн гПндЙбнУ ЭнеЗ гЯУИ ЛЮЗЭн  УжмГдЯ КУКШнЪ ЗбКжМе нгндЗрЪдП ЗбЕФЗСЙ ЗбНгСЗБГдУм ЗбгжЦжЪГбд ККГОС Ъд бЮЗБ ВднїУжЭ ГбЮЗеЗ ГгЗг ЗбИнЯгЗдгЗТЗб  бПн ИЦЪ ПЮЗЖЮГдК Эн ЗбКбнЭТнждїЯбЗдЪгЎ гСЙ Инд ЭКСЙ жВОСм- гЗ ЗУгЯї- бд КЪСЭе. ЫнС гег... бЮП ЩеСК Эн ЗбИСдЗгМ Мждн ЯЗСУжд ГбнУ ЯРбЯїИнд ЗбЭКСЙ жЗбГОСмЎ ЯгЗ КЪбггЗ ЗУгЯїГдЗ.. ГдЗЎ  ГдЗ СжИСК СПЭжСПИЗббе ЪбнЯЗбЭн УдМС. ЯЗд еРЗ бШнЭЗр гдЯ бШнЭЗрФЯСЗ МТнбЗ... Ъбм Яб ФнБгЗРЗїеРЗ ЗбЭн УдМСГнеЗ ЗбСМЗб... ГбЗ КЪСЭждеРЗ ЗбСМб нЪгб Эн ЗбКбнЭТнждЗбЭн УдМСЎГбнУ ЯРбЯї ГбУК Ъбм ХжЗИї- ЗгдНждн ЭСХЙ- еРЗ ЗбСМб нЪгб Эн ЗбКбнЭТнждГНКЗМ Ебм гЦСИ Ижбж ЯИнСЙ- гуд ЗбРн нЪгб Эн ЗбКбнЭТнждї- Ў нЪгб Эн ИСдЗгМ Мждн ЯЗСУждеб еж ЗМКгЗЪ ббЭСнЮї- Гн ИСдЗгМї- еб ГУКШнЪ ЗбНХжб Ъбм КжЮнЪЯї- ГдК бУК ИНЗМЙ Ебм КжЮнЪн- дЪг. ГдЗ ГСнПе. Еде бХПнЮКнЗЯКИ: Ебм СЗбЭ- ЗУг ХПнЮКЯ СЗбЭї- Еде бГОм- ЗбЭн УдМС- ГдК ЭЪбЗр ЗбЭн УдМСЎ дМг.... дМг ЗбКбнЭТнждїЗбЭн УдМС едЗбЗ. ИГУ ИРбЯ нЗСЭЗЮнЗ ЕбемЎ гЗРЗ ЭЪбКїеб ГКнКц Ъд ШСнЮ ЮдЗЙ ИдгЗї</se>
  </para>
  <para id="4">
    <se lang="ara" variant_id="0">- ЪбнЯ КПСнИ дЭУЯ Ъбм ЗбКЪЗгб гЪ ЗбжЦЪ- ГдЗ ГКЪЗгб гЪ ФОХнд нПЪнЗд КФнКФъГСМжЯЎ СГУн нДбгднЎ гд ЭЦбЯїГдК Эн НЗбЙ дЭУнЙ УнЖЙбЗ СнИ КгСнд ИЪЗПКЯ ЗбФеСнЙГн ФнБ  ОЗСМ ЗбгГбжЭ нНПЛ бнКЩд Гддн Эн ЪЗПКн ЗбФеСнЙИХжК ГЪбм ЮбнбЗГЪКЮП Гд ГНПег ЮП ЭЗКе РбЯ- еб ИПГ ЗбЭнбгї- бЮП ИПГ гдР ПЮнЮКндеЯРЗ ЕРЗ ЕдУн ЗбЗгС бЗГУКШнЪ ЗбПОжб- ПЮнЮКЗдЎ нЗ ГбЭн- бЗнгЯд ЕдКем ЗбгжЦжЪГдЗ бЗГУКШнЪ ЗбНЦжС Эн ЗбгдКХЭУжЭ КЭжКдЗ ЗбЪдЗжнд ЭЮШЕдеЗ ИЗббЫЙ ЗбУжнПнЙ- еб КСЫИнд Эн КдЗжб ЗбЮежЙ бгПЙ УЗЪКндї-  УЗЪКЗдї  ЯбЗ ГдЗ УжЭ ГПОб- ЗдШбЮм. гЪ ЗбУбЗгЙ- ИндгЗ дНд дКЯбг ггЯд Гд дЯжд Эн ЗбПЗОбеб ИЗУКШЗЪКдЗ Гд бЗ дЮЭ едЗ ждКМЗПбГгЗг ЗбМгнЪЎ бГддн ГХЗИ ИЗбОМбНУдЗЎ ЕРЗ гЗРЗ КСнП Гд ГЭЪбїбЗ ГЪСЭ ЗбВдГдК КСнПнд ЗбРеЗИ Ебм Энбг ВОСї(бдРеИ ждФЗеП (ЗбНТд жЗбФЭЮЙГдЗ бУК Эн НЗбЙ дЭУнЙ КУгН бн ИгФЗеПЙЭнбг жЛЗЖЮн Ъд ЗбдЗТнЙ гПКе ГСИЪ УЗЪЗКНУдЗЎ ГдЗ ВУЭ ГдЗ нМИ Гд ГФЗеП ЭнбгЗгд ИПЗнКе жНКм ЗбдеЗнЙбГддн гЪЮПеРе ЯбгЙ геРИЙ бжХЭ НЗбКЯбЮП СГндЗ Энбг Энббндн ЗбЛбЗЛЗБ ЗбгЗЦнЕде бнУ ГНП ГЭЦб ГЭбЗгендЮХе ЗбИдЗБ ЗбгКгЗУЯндКЗИЯ ФЪжС ИГде бнУ гКГЯПЗрКгЗгЗр ггЗ нСнП ЮжбеЯдК ПЗЖгЗ ГФЪС Где ХЗдЪ ГЭбЗг гКгЯд гд КЯднЯегЛбЗ (бЗУКСЗПЗ) Энбг ЪЩнгЪЩнг Эн ЗУКОПЗге ббШЗЮЙ ЗбУбИнЙбЗГУКШнЪ КНгб еРЗ ЗбФОХУГХЗИ ИЗбУЯКЙНУдЗЎ КжЮЭ Ъд ЗбЗУКгЗЪ ЕбнеЕде нТЪЮ ИВСЗЖе Эн ГРдн(гЛб Яб КбЯ ЗбГЭбЗг (МжбнИКЗ ГдП УИнСК) Гж (УЗКнСнЯждЭГдЗ ГМПеЗ ФПнПЙ...   ЗбКУЗгНЕде ЯРбЯ ЭЪбЗ. Еде гд ГЯЛСЗбгОСМнд ЗбУндгЗЖннд  КУЗгНЗ(гЭКЗН ЗбЯбЗг ЯбгЙ (КУЗгН...Пжд Гд нЭЪб- гЗ ЗбРн нМЪбЯ гЯКЖИЙї- дУнК ЪбЗМм. КМЗжТК УЗЪЗК джгн- ЯнЭ ЗУКШЪКн КМЗжТ УЗЪЗК джгЯї- УЗЪЙ ЗбгдИеКЪбгндЯг еРе ЕФЗСЙ ЪПЗЖнЙ ЦПн</se>
  </para>
  <para id="5">
    <se lang="ara" variant_id="0">еб гд ЗбЦСжСн Гд нЪбг ЗбМгнЪгЪПб бЮЗЖдЗ ЗбМдУнЙїЕде гЛб Хгнжнб ИнЯнКГдЗ ГЮПС ЗбКЯднЯ жбЯде бЗ нЮПСе...ГдЗ бЗ ГМП ЪдПе ЗбМСГЙ ЗбЯЗЭнЙ- ГКгдм Гд ГЦСИ еРЗ ЗбСМб ИМСГЙ ЯЗЭнЙ- КжЮЭЎ нЗ ЗбЭнЕде ндФС СРЗР бЪЗИе Ъбм СЮИКнЕде ндФС СРЗР бЪЗИе Ъбм СЮИКн жеж нКЯбгКЪбгЎ ЕдЯ бЗ КеКг ЕбЗ ИдЭУЯ ббНП ЗбРннМЪбЯ бЗ КЭЯС ИдУнЗдн ЗбЪбЗМЕбЗ гд ТЗжнЙ КГЛнСе ЪбнЯЕде Юбнб ЗбЕЮПЗг ЯЭКЗЙСИгЗ Эн бЮЗЖегЗ ЗбГжбСИгЗ СГнКеЗ ЪдП ЗбЕМЗИЙ Ъбм ЕЪбЗдЭн гШИжЪЙ гСЗМЪЙ ЗбЯКИ"ЗбКгднЗК ЗбГЯЗПнгнЙ ЗбЛбЗЛнднЙ бгЮЗИбЙ ЗгСГЙ......геКгЙ ИгжТЗСКЎ МЗнгУ МжнУ жУжПжгм"гЗРЗ КЪдндЎ ИгФЯбКдЗ ЗбМдУнЙїГдЗ ШИнЪм дУИнЗр бСМб дФГ Эн ИСжЯбндНУдЗ Ў ГдЗ ВУЭЙ МПЗ гФЯбКн ЗбМдУнЙгФЯбКн ЗбМдУнЙбг ГЮСГ РбЯ гд ЮИб ЯЗд РбЯ едСм МЗнгУСжЗнЙ ККге ЕдКеЗБ ЗбИСЫн НнЗКн ЗбМдУнЙЕде КГЛнС ЗбКбнЭТнждЗбВд гЗСФЗб гЗЯбжеЗд нКЪЗгб гЪеЗгд ТЗжнЙ ЕдеЗ ФнБ. ФнБ СЭнЪЎ ФПнП ЗбКСЯнТЎ еб КЭегндїжУнбЙ ЕЪбЗг УЗОдЙ...РбЯ ЗбРн бЗ ГИЗПбе ИЯнУ ЯИнСгд УгЗП ЗбНХЗдгЗРЗ КЭЪб ЪдПгЗ КМП дЭУЯ гНИжУЗрЭн ХЭ ЗбУндгЗ жОбЭЯ СМб ЯеРЗїбЗ нгЯддн ЗбЕПбЗБ ИСГннїЕде ИбП НСеб гд ЗбЦСжСн Гд КПбн Ие ИХжК ЪЗбїГбЗ КОМб гд Гд КЪЩ ИеРЗ ЗбФЯбїжЗбМТБ ЗбгЦНЯ где ежгд гЗСФЗб гЗЯбжеЗдНЮЗї Ъбм УИнб ЗбгХЗПЭЙ ЭГдЗ ГПСУ ХЭЗрЭн ЯжбгИнЗ нПЪм ЗбЕЪбЗг  жЗбКбнЭТнжд  жЗбЛЮЗЭЙбРбЯ ГЪКЮП Гд жбжМн Ебм ГЪгЗЮ ЗбУнП гЗЯбжеЗдбе ЛЮбеКЪКЮП РбЯ еРЗ ФнБ гЦНЯЎ бГддн Ъбм УИнб ЗбгХЗПЭЙ ЪдПнЗбУнП гЗЯбжеЗд  ИМЗдИнЕРЗЎ едЗЎ ЭЮШ ПЪдн ... КЪЗбн Ебм едЗ- УгЪК ЗбРн ЯдК КЮжбеГдК бЗ КЪСЭ ФнЖЗр Ъд ЪгбнКЪдн Гд дЩСнЗКн ЗбгОЗПЪЙ ИСгКеЗ ОЗШЖЙЯнЭ КгЯдК гд КПСнУ МТБ гд гЗПЙ Эн Гн ФнБгРеб ббЫЗнЙнЗ ИднЎ бж Гд ЗбНнЗЙ ЯЗдК ЯРбЯ</se>
  </para>
  <para id="6">
    <se lang="ara" variant_id="0">нУКгнК ЗбдЗУ Эн ЯЗЭЙ ГСМЗБ ЗбИбЗП бГнОИС ХЫнС гКжЗЭСеДбЗБ ЗбСМЗб Эн ЗбгЮЗжгЙ ЗбЭСдУнЙЯЗджЗ НЮнЮЙ ФМЪЗдЗЪбнЯ  ЗбЗУКгЗЪ Ебм гжСнУ ФнЭЗбнненЫдн ЯЛнСЗр еЯРЗГНнЗдЗ ГУГб дЭУнЯнЭ ЯдК УГХгП КНК ЗбКЪРнИЕРЗ ГОР ЗбМУКЗИжИШЗЮКЯц ЗбИдЯнЙ ЗбИбжгндМ ПЗнбЭУжЭ КОИСнег Яб ФнБеРЗ ЗбЭнбг нМЪбдн ГФЪС ИЗбРдИдЪгЎ бГде нЭКСЦ Ие РбЯ...ЗбЭнгЗ ИЗбЯцїГдЗ - ГдК КЪСЭЎ бЗ ГСнПЕде  бнУ ШИнЪнЗр дНд ддЗг Эн УСнС жЗНПбЮП гС Тгд ШжнбГдЗ Ъбмш Гд ГЫдн ЫПЗр гУЗБжбРбЯ Ъбм  Гд ГСнН ХжКнЕде ПЗЖгЗр джЪ гд ЗбГЪРЗСЯдКц КЪКЮПнд Еддн гЛнС МдУнЗЪдПгЗ ИПГдЗ дОСМ гЪЗЯЗдК ЪбЗЮКдЗ ЗбМдУнЙ ЛЗИКЙ.... СИгЗ жЦЪдЗЭн ЮжЗЖг ЯКЗИ МнднУ ббСЮг ЗбЮнЗУн ЗбЪЗбгнУжЭ КдКемГдЗ ЭЮШ ГгС Эн ШжС гЗЎ еРЗ Яб ФнБЯдК гКТжМЗр гд ЮИбКЪСЭ ЯнЭ нгЯд Гд КХИН ЗбГгжСЯдК НЗСЗр МПЗр гЪ  ГбнУжд  Эн ЗбИПЗнЙУнЯжд ЪСЦЯ гИЗФСЙ ИЪП еРЗ ЗбСМбНжЗбн ЪФСнд ПЮнЮЙЗЪРСнднЎ гКм УГИПГ ГдЗ їгд ГдКїЗбЭн УдМСГдЗ ггЛб ЯжгнПнВе ггЛб ЯжгнПн. дЪгГдК ЗбКЗбнгЗРЗ КЪднд ИЗбКЗбнїЕдЯ УКХЪП гИЗФСЙ ИЪП еРЗ ЗбЪСЦЯбЗ бЗ нгЯд Гд нЯжд еРЗЎ бГде еж ЯжгнПндЪгГдК КЦЪнд ЗЛднд ЯжгнПннд гККЗбнндїбг бЗїЯбЗЎ ГдЗ ВУЭЎ ГдЗ бд ГРеИ - бЗ ГУКШнЪбЗ ГСнП ЗбРеЗИ ИЪП РбЯ ЗбггЛб ЗбЯжгнПнбЗ ИГУ Эн РбЯЯбЗ Едег нЦНЯждЎ бРбЯ ГдЗ ГЭЦбГд бЗ ГЭЪбеб КУКСОнї  Едег УжЭ нНИждЯГЭЦб Гд бЗ ГЭЪб. ГдЩСнЕдег нЦНЯжд ЪбнеУжЭ нЦНЯжд ЪбнежИЪПе ГОСМ ГдЗжЪбн....Ў Гд ГНХП ЗбЦНЯЗК ГнЦЗЕбм Гн гПм ИЗУКШЗЪКег ЗбЦНЯїеб КФЪС ЕдЯ Ъбм гЗ нСЗгїЕбЗенгЗ ЗУгЯї</se>
  </para>
  <para id="7">
    <se lang="ara" variant_id="0">дЪгїГбнУжд гЗРЗїИжСККФнднЯИжСККФнднЯ- еРЗ Мгнб- ФЯСЗГбнУжд ИжСККФнднЯЕРЗ гЗРЗ КОИСнднїКЪгбнд бУКнЭндУжд ШжЗб ЗбжЮК Гг гЗРЗїбЗ бЗ бЗуГдЗ Эн жУШц Ъугуб ЕШСжНКцнВе гЗРЗїГдКц гЛб нежП днжнжСЯнУЗСн Ў КНССн Ў гЛЮЭЫСИ ЗбгКдТец ЗбгСЯТнцЎ МЗгЪЙ ИСЗдПнУЗбгЪУЯСЗК ЗбХнЭнЙ ЗбЕФКСЗЯнЙїЗбГИш ИСУжгц Ид ФЗдїЗбгжМе ЦСИЙ МПЗр. . .ГжЮЭдн ЮИб ГдГНжб дЭУн Збм ИбеЗБбЗ. РбЯ ЯуЗду СЗЖЪу ГНИ Гд ГКЪСЭЪбм ЭЯСЙ ЛЮЗЭнЙ ФЗЖЪЙГдЗ гКЪХИ НЮЗ бЯд ббнУЗСГдЗ гЦШС ббРеЗИ Збм едЗЯЮжбн ФнБ гФМЪЗ ИУСЪеГЩдЯ бШнЭ- ГКЪКЮПнд РбЯїЕРеИГдЗ бЗ ГПСн бгЗРЗ нОКЗСжддн Эн гЛбеРЗ ЗбджЪ гд ЗббЮЗБЗК бГдднЭн ЗбГУЗУ ГдЗ бУК ЕШбЗЮЗЯжгнПнЗ УнЗУнЗГдЗ... ИЗУКгКЗЪ ЯдКЎ Гже ЮП жЗЪПК... ЗгСГЙЭн ЕПЗСЙ ГнТдеЗжСЯЗд ФнЖЗр КеЯгнЗ бнЎ бГдЯдК ГНЗжб Гд ГЭЪб гЪеЗгЗ ЯЗд нЭЪбе ГнТндеЗжС ИЗбИбЗПббЛгЗдн УджЗК ЗбгЗЦнЙГдЗ ВУЭЎ бЗ ГУКШнЪ ЗбЗУКгСЗС Эн еРЗбЗ ГУКШнЪ Гд ГИЪПе Ъд Редн, нЗ ГбнУждЕде нгКбЯднбЮП ГОР ЗбГгС нКЪИднГНКЗМ Ебм ЗеКгЗгЯЕде... ФнБ бЗ гЪдм бебЮП ЮЗП ЗбУнЗСЙ гКМЗжТЗр гОТд ЗбЯКИжЮП ЮЗбК ЗбФСШЙ гУКдКМЙГде ЯЗд МСНЗр ОЗСМнЗ</se>
  </para>
  <para id="8">
    <se lang="ara" variant_id="0">- еРЗ бЗ гЪдм бе- ЗбЭнГЮжб бЯц еРЗбг нЯд гКгСУЗ Эн ЕШбЗЮ ЗбдЗСбПСМЙ КУгН бе ИЕХЗИЙ еПЭ гКНСЯ гд еРЗ ЗбИЪПжбЯдЕРЗ ЯЗд едЗбЯ ЮЗКб ВОС- еРЗ еж ЗбГгС- бЮП КМЗжТдЗ еРЗ ЗбГгСег ГОСМжЗ ЗбСХЗХ гд КбЯ ЗбИдПЮнЙНУдЗр. гЗРЗ КЮжб ЗбВдїЯб ФОХ Ъбм ЮЗЖгЙ бМдЙ жЗСндбе ЪбЗЮЙ ИеРе ЗбгДЗгСЙ ХНїНУдЗрЎ бг бЗїдЪг ЗнСб жЗСдїнЗ ЪТнТКнЎ ГдЗ бЗ ГЪСЭ ЗнСб жЗСдбндПжд МждУжд їбндПжд МждУжд СМб УнЗУЙКЪбгнд джЪ ЗбГОбЗЮ ЗбКн нгбЯеЗ еДбЗБ ЗбСМЗбїЕдеЗ ЯЗбУдЗбРн нКЪИ ЗбШЭбЕРЗр  ЗбМгнЪ гУЗегжд Эн еРе ЗбгДЗгСЙїЗбгИЗНЛ жЗбгОЗИСЗК жМЬ.ЕПМЗС ежЭСжФСЯЗК ЗбИКСжбжЗбИдКЗЫжд жЪЗгб гСНЗЦ ЗбСМЗб Эн ЗбИнК ЗбГИнЦїГдЗ  УжЭ ГУКЛднЪЗгб гСНЗЦ ЗбСМЗбЕдЬЯ КУКОЬПг дЩСнЬЙ ЗбгДЗгЬСЙеРе ЯЪРС бЪПг ЗбСЫИЙ ИннЗ ЕбемЕдеЗ Ъбм НЮбгЗРЗ СЭЦК ГбнУжд нжСККУндЯїЯЗдК. МгнбЙ. ЯЗдК СЗЫИЙЯЗдК НЮнЮЙ... РЯнЙеб ен дЯКЙ МСжФж гЗСЯУ ЗбЮПнгЙїГддн ГдЗ бЗ ГСЫИ ЗбЗдЦгЗг Ебм Гн дЗПнЮИб Гд нЦгГгЛЗбн ЯГЪЦЗБїЗбЭнЎ бЗ КХЗИ ИЗбЪХИнЙЎ ЗбВд. СМЗБеРЗ ЯЗд... ОШГ Гд ГНЦСФнЖЗр НнЗр Ебм ЗбгдТбКжЮЭ! бЗ КЭЪб... бЗ КЭЪб РбЯ! едЗЯНУдЗр гд ЗбГЭЦб СИгЗ Гд дУКПЪм ЗбФСШЙГШбИн КУЪЙ жЗНП жЗНПЎ ГдеЗ ЭСЮЙ ЗбЯСЯдПЕдеЗ бнУК Ужм гОбжЮЗК ХЫнСЙЎ ИНЮ Зббе- ЕРЗ ЯЗдК ХЫнСЙ ЯгЗ КЮжбнд ЭЗбКЮШнеЗ- НУдЗЎ НУдЗр- ОРеЗ- бЗ КЪШндн ЕнЗеЗ бЗ КЭЪбнЗдЩСнЎ бЮП ТНЭК жЗНПЙОбЭ ЗбЛбЗМЙУжЭ дМПеЗ Эн УСнСдЗ бнбЗебЗ КОСМнд гд едЗ гЪ еРЗ ЗбФнБїКЯбгн гЪе. ГдК ККЮднд бЫЙ ЗбЯСЯдПЗдЩСн... ЦЪне Эн ЗбНбЙбЗ ГУКШнЪ жЦЪе Эн ЗбНбЙбЗ ГУКШнЪ жЦЪ ЯЗЖд Нм Эн ЗбгЗБ ЗбУЗОд</se>
  </para>
  <para id="9">
    <se lang="ara" variant_id="0">нЗЕбЗен ЗбЭн ФЯСЗ бЯНУдЗр Еде Эн ЗбПЗОб.гд ЗбгДЯП Где Эн ЗбПЗОбВднЎ едЗбЯ ЯСЯдП ЯИнСОбЭ ЗбЛбЗМЙбЗ ГУКШнЪ ЕОСЗМе.еРЗ ЗбФнБ ЛЮнбСИгЗ ЕРЗ жЦЪК ХНдЗр гд гСЮ ЗбТИПЙ жИе ЯУЗСЙ ИдПЮЭЕде УнСЯЦ Ебм ЗбдЗНнЙ ЗбЛЗднЙ ОЗСМУжЭ ГНЦС ЯЗгнСКнГЪКЮП..... ЕРЗ ЗУКШЪК ТНТНЙ еРЗ ЗбИЗИЭУжЭ дНХб Ъбм ФСЗЖН ЗбЯСЯдПбЗ КУКШнЪ ЗбСЯЦЪЩнг бнбЪдЯ ЗббеЗбКЮШ еРЗ ЗбЯСЯдП. ЗНгбе гд ЭЦбЯеб УКбКЮШнд ХжСЗр ЗбВдїУжЭ КЯжд СЗЖЪЙ Ге МгнбенЗ ЗбемЎ Еде ФнБ гЮСЭжЗНПЙ ГОСмЎ нЗ ЗбЭнЎ гд ЭЦбЯнЗЕбЗенНУд МПЗЎ еРЗ гЗ ГСнП гЪСЭКееб ГдЗ НИЯ ЗбГжб ЗбЯИнСїЯбЗЎ ЯбЗНЮЗї гуд ежїЯЗд едЗбЯ ПнднУгд ЛЗджнЙ ФннжжЗПнднУ Ъбм НЮЎ ХИн гд ЗбгдШЮЙ СИгЗ нЮЗИбЯГгЗг ПЗС ЗбЪСЦ ЗбУИК бнбЗЯЗд МПнСЗр ИЯ Гд КСм ЯнЭ ЯЗд  ФЯбн ВдРЗЯГУКШнЪ Гд ГКОнбСИгЗ ТжМЙ СЗЖП ЭЦЗБЛг ЯЗд едЗбЯ МнСнЎ ЗбггЛбЗдЩСн ЗбнЯц ГдКц - ЯдКц геСМЙГИПж МгнбЙГдК ПЗЖгЗр МгнбЙЎ жбЯд РбЯ ЗбжбПЗбКгЛнб еж ЗЯКФЗЭ ббСжНЕде ФнБ Пндн МПЗргЛбЎ джЪ гд КНСнС ЗбЦгнСГде ЯЗбФЪС ЗбгСЖнеб еж нгТН ИеРЗ ЗбКЪЮнПХНнН""ГЪКЮП Гддн ГЪСЭ КгЗгЗр гЗ КЪдне ЪдПгЗ КЮжб ""Пнднеб КЪСЭндї- енЗЎ ГЪдн бЮП ЯдК ХЫнСЙ ВдРЗЯ- ЯЗд РбЯ ЗбЪЗг ЗбгЗЦнГде нФИе бНЩЙ ЗбКЭЯнС Эн ЗбгжК- КЪбгнд ЯнЭ ГФЪС ИСЫИЙ Эн ЗбгжКї- ЯбЗЎ ЯнЭїГжП Гд КгТЮдн ЗбНнжЗдЗК ЗбИСнЙ Ебм ЮШЪКндЛЮнб! КГЯбЯ ЗбУдЗМИЗУгЪ гЗ ГЪдне ЯЗд ггЛбЗ СПнЖЗЭеж НУд ЗбгЩеСЎ жЮП ЯЗд ЪЗШЭнЗбЗ ГЪКЮП ГдЯ ггд нНИжд ЗбЪжЗШЭ ЯЛнСЗрЕбгУм ЮбИн... ИЮПгЯГдЗ ЮП ГХЗИ ИЗбЫЛнЗдЯЗд ЫСнИ ЗбГШжЗС</se>
  </para>
  <para id="10">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГНЮЗї НУдЗЎ бЗ - Пн - ПЗбж Гн жЗНП  ЮЗб бн ЕдднУжЭ ГОСМ гЪ ЭКЗЙКУКОПг гЛб еРе ЗбКЪИнСЗК гЛбЗ »бЗ - Пн - ПЗ«....ЕдЯ ГдК НЮнЮЙ КНИ еДбЗБЗбдУЗБ ЗбднжнжСЯнЗК- НУдЗЎ ЯбЗ.... бнУ ИЗбЦИШЎ бнУ ЭЮШ- ГдЗ ГЮжб ЯРбЯ. ГдК КТжМК ЕЛдКЗд гдедедЗбЯ едСн ПСжЯСГУКЗР ЯСУн Эн ЗбКЗСнОЎ МЗгЪЙ ИСдУКждЗбСМб ЗбЮХнС еж енСФб ЯЗгндУЯнГУКЗР ЯСУн Эн ЗбЭбУЭЙЎ  МЗгЪЙ ЯжСднбЯСУнЗд ТнЗПЙжУнНХбЗд Ъбм гМгжЪЙ бЫСЭЙ ЗбгЗЖПЙ- бгЗРЗ ГдК ЪПЗЖн Ебм еРЗ ЗбНПї- бГддн ГСнП Гд ГФЗеП ЭСнЮ »ЗбднЯУ« Ъбм ЗбКбнЭТнждеб еРЗ Ижб МжПгЗдїГСМж Гд КЯжд бШнЭЗр гЪ гЦнЭдЗбГде УндФС ЯКЗИнгСНИЗр нЗПжМбЮП КЪИК гд ЮЦЗБ ГгУнЗК ГНЗжб ЭнеЗ ХдЪ КЯедЗК ТЗЖЭЙгЪ ГхдЗУ нЪгбжд гд ГМб ЗбПнТдКЗСнЕде КдЗжб бжМеЗК ЗбдЩСУгЪК Гд жМеЗК ЗбдЩС ЗбгКЪЗСЦЙ ЯЛнСЗр гЗ КдПгМбКЯжд джЪЗ гд ЗбЗУеЗб ЗбЭЯСнбЗ ПЗЪн ббУОСнЙ - еДбЗБ ГХПЮЗБЎ ЗКЭЮдЗїГдК едЗедЗбЯ ГдЗУ Эн ЗбОЗСМбд КХПЮн РбЯ. гдР ПЮнЮКндЎ ЯЗд ЭСнЮ ЗбднЯУгКЭжЮЗр ИГСИЪ ЪФСЙ дЮШЙЎ жЗбВдЗбЭнгЗ ЗбгРеб Эн гМгжЪЙ гд ЦОЗг ЗбГМУЗПнНЗжбжд ЕПОЗб ЯСЙ Эн ЕШЗСїЗбгРеб Эн ЗбгжЦжЪ Яжде МУПнЗедЗбЯ ХЭЙ бПм ЗбгЛЮЭнд Едег нНЗжбжд ЕЛИЗКЗбСГн ЗбЮЗЖб ЕдЯ ЮП КЯжднд РЯнЙ ббЫЗнЙжбЯдЯ бЗ КПСнд гЗ нПжС НжбЯжбЯд гд дЗНнЙ ЛЗднЙЗбМУП бЗ нЯРИЯгЗ дНд дЪСЭКжЮЭ Ъд ЗбКгЛнбУжЭ нЯжд СЗЖЪЗ бГд Яб НгбЙ ЗбПЯКжСЗЙ еДбЗБнИНЛжд Эн дгЗРМ ЗбКЫСнИИндгЗ дМбУ дНд едЗ ИеПжБ дЪЯС ХЭждЗЗбЭн бЗ КЭЪб РбЯЕдЯ КУКОПг ЗбМдУ бКЪИС Ъд ЪПЗЖнКЯбгЗРЗ  КНЗжбнд ПЗЖгЗр КбОнХ ПжЗЭЪн ЗбНнжЗднЙЭн КХднЭЗК ббКНбнб ЗбдЭУнїЭн ЗбОЗСМ едЗбЯ ГФОЗХгд гМбЙ ЗбднжнжСЯС</se>
  </para>
  <para id="11">
    <se lang="ara" variant_id="0">гЗРЗ УнЪКЮПждїбЗ КдТЪМмЗббЪдЙ! ЯдК ЮП ЗЮКСИК МПЗнЗ ЕбемЎ бнбЙ ЗбИЗСНЙ ЯЗд ФОХЗ нТЪЮИТгжС УнЗСКе ГЪдн ЗбгПндЙ бЗ нгЯд Гд КЮЭбгЗРЗ УКЭЪбндЎ КШбИн гдегЕЫбЗЮ  ЗбгШЗС ГнЦЗїКбЫм ЗбСНбЗК ЗбМжнЙ НКм дКгЯд гд ггЗСУЙ ЗбМдУїГдЗ ЪХИнЙ МПЗр ГНКЗМ Збм геПЖгНббн ЗбдЭУн нЮжб Где нКжМИ Ъбншц Гд ГУЯдЭн ЗбСнЭ жбнУ Эн днжнжСЯбЗ дУКШнЪ гдЗЮФЙ еРЗ ЗбгжЦжЪЗбСнЭ нМЪбдн ЪХИнЗедЗбЯ..... КМПнд МдПИ ЗббнббнУ едЗбЯ гЯЗд ббУнС ИЪП ЗбЫПЗБедЗбЯ ЗбФЗФЗКНнЛ ЗбЭСЗФЗК ЗбгнКЙ ОбЭеЗжЮП КЯжд ЪдПЯ ЪЗЖбЙ гЗ дУждЪдПЯ ПнЯ жКнСнНУдЗЎ НУдЗЎ гНббн ЗбдЭУн нЪКЮП Гддн ЪХИнЙ МПЗГнд ЗбгеПЖ ЗбгбЪжднУжП ЗбеПжБ ЗбВд дУКШнЪ ЗбИПБ  гСЙ ЛЗднЙбЗ ГУКШнЪ СГУн ндИЦ ИФПЙ- ГдК гХЗИЙ ИХПЗЪї- ЪдПн ХПЗЪФнБ УнЖ- ГжУжЗбП жЗбГФИЗН- нЗ ЕбемЕбм Гнд ГдК РЗеИїУжЭ ВОР НгЗгЗ ВОС гд УбУбЙНгЗгЗК ЗбгЗБ ЗбИЗСПгЗЯУЎ ЦСИКн ЗбГжбм УжЭ КСУбЯЕбм ЗбНгЗгЗКЭФб ЗбСнЭ Эн ЗбКОбЭ Ъд гПндЙ днжнжСЯеж гЦЗП ббУЗгнЙгЗЯУ ЗбгПндЙ гЦШСИЙ МПЗГдЗ бУК ИХПП ИНЛ ЗбУнЗУЙ Гж ЗбЗЮКХЗПеРЗ ГгС ЫнС ЦСжСнЯбгЗ ЗОКбЭК гЪЯ МгЗЪЙ гЗЭеж ИУИИ гЪЗПЗЙ ЗбУЗгнЙЯб ГдНЗБ  ЗбИбЗП КдЩС Ебм днжнжСЯЯГддЗ МдЗН нУЗСн ФнжЪнЎ нежПнЎбжШн гд ЗбЕИЗНнндГдЗ ГЭЯС ИГгжСдЗ ИеРе ЗбШСнЮЙЎ ГНнЗдЗЎжГдЗ ГУЯд едЗгЗЯУЎ бж ЯдЗ дЪнФ Эн ЯЗбнЭжСднЗЎ ЯЗд ИЗУКШЗЪКдЗ ЗббЪИ нжгнЗрЭн ЗбОЗСМЎ Эн ЗбФгУЗбФгУ гЦСЙ бЯ. Яб гЗ ЗЪКИСеГебЯ МнПЗр Эеж УнЖЗбФгУЎ ЗбНбнИЎ ЗббНгЙ ЗбНгСЗБЎ ЗбЯбнЙГЪСЭЎ жбЯдеЗ ЮП НЦСНУдЗгСНИЗКЪСЭнд ЗбЭнї еРе МЗднКеРе Вдн ежбеРЗ ЗбЭнгд нбЪИ гЪ гд едЗ</se>
  </para>
  <para id="12">
    <se lang="ara" variant_id="0">- ГдЗ бЗ ГУКШнЪ ЗббЪИ МнПЗр ЯгЗ КЪбг- бЮП ГОРК ГСИЪЙ ПСжУгСНИЗгСНИЗгСНИЗ гСНИЗгСНИЗНУдЗрЕбм ЗббЮЗБГдК КбЪИнд..... ИФЯб МнП МПЗрНЮЗї жЯРбЯ ГдКнЗ Ебен нЗ бе гд ЯбЗг ГИбе ХНнНїГдК КЮжбеЗЎ »ГдК КбЪИ МнПЗЎ жгИЗФСЪбнш Гд ГЮжб НУдЗрнЗ ЕбенЎ ВднНУдЗбЗ- Пн - ПЗЎ бЗ - Пн - ПЗГдК КСЫИнд Эн КжХнбЙїбгЗРЗГдК гЪЯ УнЗСЙїЯбЗЎ ГдЗ.... ЯдК УВОР КЗЯУнЗЯбЗЎ ГдЗ ГгбЯ УнЗСЙЪдПЯ УнЗСЙїбЗ ГЭег бгЗРЗ....... ЕРЗ ЯЗдК бПнЯ УнЗСЙжбгЗРЗ ЮбК »ГбПнЯ УнЗСЙї«... жЯЗдЯ КСЫИнд Эн  КжХнбЙїбЗ ГСнП  бЗ ГСнПЫСнИЎ бЗ ГПСнгЪн еРе ЗбЭжбУЭЗЯд Эн ЗбОЗСМЯг ГдЗ ЫИнЙеб КСЫИ Эн КжХнбеїГн ШСнЮ КРеИндїГдЗї ГжеЎ жУШ ЗбгПндЙГдЗ - РЗеИ ОЗСМ ЗбгПндЙЎ НУдЗЎ жГдЗ РЗеИЙЎ ГнЦЗЎ ГШСЗЭ ЗбгПндЙбЮП ЮбК ЕдЯ РЗеИЙ: бЬ жУШ ЗбгПндЙВУЭ МПЗГУКШнЪ ЗбРеЗИ Ебм ГШСЗЭ ЗбгПндЙЎ ГнЦЗрГдЗ ГУЯд Эн ГШСЗЭ ЗбгПндЙ. жбЯд....ГжеЎ гЗ ЗбГгС ИНЮ ЗбМНнгЕде ФнЖЗр бШнЭЗр Гд ГНХб Ъбм ХНИЙ НбжЙГЯСе Гд ГУжЮ ЗбУнЗСЙ жНнПЙЯнЭ КЪСЭКн Ъбм МЗднКї- ГдЗ гЪеЗ Эн ХЭ ЗбКгЛнб- ГдКц ггЛбЙ</se>
  </para>
  <para id="13">
    <se lang="ara" variant_id="0">- ГдК бУК гд днжнжСЯЎ ГбнУ ЯРбЯї- ЯбЗ гд ФннжЗ  ЭжбТ- Гндї- жнУЯждУдГдК КЮжПндбЗ КОЗЭГдЗ ГЮжП МнП МПЗр- КСнП ИЪЦ ЗббИЗдЎ Ъбм Гн НЗбї- ЯбЗЎ ЯбЗ ФЯСЗбЗ КЭЪбнЯбЗЎ ГдКц ЭЮШ... ЭЮШ ЗдКИен бгУЗСеЗ- УжЭ ГНЦС бЯ ЮШЪЙ- еб КЮжП УнЗСЙїеб ГЮжПї ЯбЗбПн гФЯбЙ  Эн ЗбЮнЗПЙеб бПнЯ ЭЪбЗїЪдПн СОХЙжбЯд ЪдПн ЯгнЙ ЯИнСЙ гд ЗбЪПжЗднЙУнЗСЙ НбжЙ КНЗЭЩнд Ъбм едПЗгеЗеб  ГУКШнЪ Гд ГУГбЯЎ еб еРе УдПжнКФеїШИЪЗГдЗ ГУЯд едЗ  нЗ Ебен ЗдЩСедЗбЯ ЭУНЙ бЕнЮЗЭ УнЗСКнбЗ ИГУ ИеРЗдНд дУКШнЪ ЗбУнС дНж ЗбгдЪШЭ гд едЗ- КСнПнд ГПжЗК ЗбКдУ ОЗХКЯї- дЪгдЪгЎ ФЯСЗр МТнбЗНУдЗФЯСЗр бЯЕдЯ бЗЪИЙ КдУ гЗеСЙЕдЯ ГУжГ УЗЖЮЙ УнЗСЙСГнКеЗ Эн НнЗКнжеРЗ нКЦгд Гн гЯЗд ЗбГУжГГжСжИЗ ЗбгКНПЙЎ Гн гЯЗд ВУнЗ- жГНИ гЗ КбИУнде- еб КНИеЗ ЭЪбЗїНУдЗЎ ГдееРе ЗбСИШЙ еПнЙ гд ЗбМПЙ ежбгудї ЗбМПЙ. ЗбМПЙ ежбїдЪг МПКнеб КСЪСЪК Эн ЕНПм бжНЗКджСгЗд СжЯжнб- МПКЯ- ГЪСЭЎ Еде ФнБ УОнЭЎ ГбнУ ЯРбЯїМПКн бг КЪШдн еПЗнЗЯЗдК гдФЫбЙ ИГд КЫКХИ гд ЗбЯжУЗЯНУдЗ- ФЯСЗр гСЙ ЛЗднЙ- НУдЗКСнП Гд КХЪПжККдЗжб ЯГУЗр гд ЗбдИнР жФнЖЗ гЗїЯбЗЎ ЮП КЯжд гКГОСЗр ГжГн ГгС ВОСЯбЗ  ЯбЗЎ УнЯжд еРЗ ФнЖЗр бШнЭЗГдЗ бЗ ГгЗдЪЎ ИЗбКГЯнПЯбЗ бПн жЮК ГдЗ бЗ ФнБ бПнЕбЗ Гд нНбш гжЪП ЗбгНбб ЗбдЭУн</se>
  </para>
  <para id="14">
    <se lang="ara" variant_id="0">- дЪг ЭЮШ гдР ОгУЙ ЪФС ЪЗгЗ- ОгУЙ ЪФС ЪЗгЗїУжЭ ГЪШне  ЭСХЙ УдЙ ГОСм жИЪП РбЯУжЭ ГРеИ Ебм бжСПТОгУЙ ЪФС - Ў еб еРЗ ХНнНдЪгЎ НЮЗїУнбЭнЗ ИбЗКИн ФЗЪСЙ бРнРЙГУнБ КЭУнС ЗдКНЗСеЗЕР ЗЪКИСК СжгЗдКнЯнЙИЪЮбнЙ ЭКЗЙ ЗбМЗгЪЙВУЭбЗ ГПСнНУдЙ ЗбХдЪНУдЙ ЗбХдЪї ГЯСе Гд ГЮжб бЯдНд ЗбВд Эн 1975НУдЙ ЗбХдЪ ЗдКем ЪеПеЗЎ ЯгЗ ГСнП Гд ГЮжбЪдП гдКХЭ ЗбЮСдбгд еРе ЗбХжС Ъбм ЗбНЗЖШїНУдЗЎ КСм ЗбВдеРЗ жЗбПнеРЗ жЗбПнжеРЗ...... ГОнЎ ПхжЗд- ПхжЗдї- дЪгЎ ХНнНЎ ПхжЗджедЗЯ МПКн ежбжРЗЯ УЗПн- гд еж УЗПнї- НУдЗЎ УЗПнУЗПн ЮЗИб МПКнгд ОбЗб ГО МПКн МжСММжСМ ЯЗд гНИИЗр МПЗЯЗд гХЗИЗр ИРбЯ ЗбФнБгЗ еж РбЯ ЗбФнБ НнЛ ГдК КУЮШ дЗЖгЗрЭн гдКХЭ МгбЙ гЗ- ЗбОПЗС- ЗбОПЗСЎ ХНнНжЪбм Гн НЗб МжСМ РеИ Ебм ЗбЗКНЗПЯгЗ КСмЎ бнНХб Ъбм ПнЯе ЗбСжгн ЗбгМЗднЗбЗКНЗП ПЗЖгЗр нЪШн МжСМеРЗ ЗбПнЯ ЗбСжгн ЗбЯИнС Эн ЪнП ЗбгнбЗПГХнИ ИХПгЙ гд МСЗБ ЮдИбЙЭн ЗбНСИ ЗбЪЗбгнЙ ЗбГжбмЗбгег МжСМ нЮЭ Эн ЗбХЭ жИЪП ЛЗднЙ ЭЮШгд НХжбе Ъбм ЗбПнЯ ЗбСжгн ЗбгМЗднжбЯд гЗ нНХбЎ нУЮШ дЗЖгЗржбЗ нУКнЮЩ ИЪП РбЯеЯРЗЎ гЗКгЗК. дЪгнЗ ЕбенФнБ гОнЭ бКЮжб РбЯї ГЪднГд еРЗ бУжБ НЩ ГЯнПЕдеЗ ЮХЙ ЪЩнгЙЕдеЗ ЭЪбЗр СУгК гУЗС нжгнГЪКЮП Зде Ъбн гЫЗПСЙ еРЗ ЗбгЯЗдбГддн ГЪКЮП Гддн гКШЭбХНнН СИгЗЯгЗ КЪбгнд- бнУ ЪбнЯ Гд КЭЪбЎ ЯгЗ КЪбг- ГдЗ гИКб ИЗбЪСЮ жЯб ФнБГбг КУКНг Эн ЗбдЗПнїГдЗї ЯбЗЎ бГддн бЗ ГУКНгЭн гЯЗд ЪЗг ГИПЗбгу бЗї</se>
  </para>
  <para id="15">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЭегКЎ ЭегКбЗ ГНИ Гд ГЩеС МУПн ГгЗгСМб гд дЭУ джЪнбЗ нгЯд Гд ГЪСЭ гЗ ЗбРн УнНПЛ- 15ЪЗгЗ- 15ЪЗг дЪгбнИЗСЯЯ ЗбСИНУдЗГдК ЗбРн ЯЗдК МПКн ежбУКПЪже нежПн НЮнЮнФЯСЗдЪгЎ НУдЗ ен КЯСе ЗбнежПЕдеЗ КЪКЮП Гдег бЗ нЭЪбжд Ужм МгЪ ЗбгЗбжбЯд ПЪдн ГЮжб бЯЕдеЗ РбЯ ЗбФОХ дЪгЕРЗЎ еб ГдК ЗбКн ЮгК ИКХжнСеРе ЗбХжС едЗЯ Гг гЗРЗїдЪгЎ ГЭЪб РбЯ Ъбм УИнб ЗбежЗнЙ ЯгЗ КЪбгЕдеЗ СЗЖЪЙ РЗК гУКжмНУдЗ ГдЗ Гджн Гд ГбКНЮ ИПжСЙ МЗПЙЭн ЗбКХжнС ЗбЭжКжЫСЗЭнЗбКХжнС ЗбЭжКжЫСЗЭн ФнБ ггКЪЕде ФЯб МПнП гд ЗбЭдждгМгжЪЙ гд ЗбгЪЗннС ЗбМгЗбнЙбг КОСМ ИЪП Ебм ЗбжМжПгЪЗннС МгЗбнЙї КЪднЎ ЕРЗ гЗ ЯЗдКХжСЙ МнПЙ Гг бЗїнПОб ЗбжУнШ ЯНЗбЙгд ЗбФЯб ЗбЭдн дЭУеИЗбдУИЙ бн ЕдеЗ ЯбеЗ ЫСнТнЙГдЗ ЭЮШ ГНЗжб Гд ГНУеЗГдЗ ЭЮШ ГНЗжб Гд ГНУеЗжбЗГЭЯС ЭнеЗКНКЗМнд Ебм гМгжЪЙгд ЗбОШжШ ЗбЕСФЗПнЙ ЗбМгЗбнЙНУдЗЎ ГдЗ бЗ ГЪСЭГЪКЮП ГдЯ СИгЗ КЯжд ЮП КГОСКїеб КЪбгндЎ Ъбнш Гд ГХб Ебм едЗЯжГИПГ ЗбдНнИ ИУСЪЙ- еб ГдК гФЫжбЙ ЗбМгЪЙ гУЗБї- ГдЗїЯбЗГдЗ ВУЭгЗРЗ Ъд гУЗБ ЗбУИКїбЗФнБ бЗ бЗГдК гФежСЙ МПЗЎ ЯгЗ нИПж бн- ГЪСЭ- ЪдПЯ ШЗЪждї</se>
  </para>
  <para id="16">
    <se lang="ara" variant_id="0">дЪгїЎ ГдЗ ГнЦЗр ГЮЗИб ЗбЪПнП гд ЗбГЫИнЗБжбЯддн ГЭЯС Эн ЗбНХжб Ъбм ИЪЦ ЗбЮШШГдКЩС ЛЗднЙ - ЯбЗЎ ЯбЗдУнК! ЯбЗЎ ЗбУИК гУЗБ УжЭУжЭ ГЫдн. дЪгУжЭ КЫдндїеб КЫдндї- еРе гНЗжбКн ЗбГжбм- НЮЗї Гндї ГСнП Гд ВКн- ЯбЗЎ ЯбЗ!- ГдЗ геКг ИРбЯЕддн ГМСм ЭЮШ джЪЗ гд ЗбЗОКИЗС ЗбЫдЗЖнЭн ЗбдЗПн- ЕдеЗ гНЗжбКн ЗбГжбм- бЗ ИГУ бГддн ГЪСЭ КгЗгЗр гЗРЗ нЪдн еРЗУжЭ КНИнд ЗбджЗПн ЗббнбнЙЕдеЗ ЭЪбЗр гУбнЙ МПЗ# ЯЗд нМИ Гд КЯжд ГдК #ЯдК УнЖЙ ббЫЗнЙ. ГдЗ ОМбЙ МПЗ! бЗ ГУКШнЪ ЗбЫдЗБЗбМгежС ЯЗд гКгбгбЗр ИЪЦ ЗбФнБгЗРЗ КЪдн ИгКгбгб ИЪЦ ЗбФнБїГдег ЯСежднбЗЎ бг нЭЪбжЗ. КгбЯнд ХжКЗр СЗЖЪЗ- ГдЗ УжЭ ГЪКТб- ГдЗ бд ГПЪЯ КЭЪбнд. КгбЯнд ХжКЗр ЪЩнгЗр- НЮЗЎ еб КЪКЮП РбЯЎ НЮЗрї- дЪг Еде гОнЭГдЗ бг ВОР Гн ПСУЗУгЪн ЗЪШдн ЮИбЙ- НЮЗї- бГддЗ НКгЗр УдРеИ ИЪП РбЯ Ебм ЗбгдТб</se>
  </para>
  <para id="17">
    <se lang="ara" variant_id="0">бРбЯ ЭбдЮшИб ИЪЦдЗ ЗбВд жддКем гд еРЗ ЗбГгСЛг дРеИ ждГЯб- жбУжЭ деЦг ШЪЗгдЗ  ИХжСЙ ГЭЦб- НУдЗЕРЗр ЗбВд дУКШнЪ Гд деЦг ШЪЗгдЗУжЭ ВОР бНгЗр ИЮСнЗр гЪбИЗжГдЗ УжЭ ВОР ИУШСгЙЪбм ОИТ ГИнЦжЪбне гЗнжднТжШгЗШг жОУЕРЗрЎ ТжМКЯ ЗбЛЗднЙ КСЯКЯеб ГхХИК ИЕНИЗШ дКнМЙ бРбЯїбЗ ФнБ КЪМТ Ъд ФЭЗЖе ИЦЪ НИжИгд ЭнКЗгндЗК ЗбгнЫЗжеб ЯЗдК ТжМКЯ ЗбГжбм ГбнУждїЯЗдК бШнЭЙ жбЯд ЯЗд ЗбОШГ ОШЖнбЮП ЯдК ФПнП ЗбМдждЯЗд еРЗ бШнЭЗр МПЗЯЗд бШнЭЗржЯгЗ ЮЗб ИбТЗЯ"жеЯРЗ КдШбЮ СжЗнЙ МПнПЙ"- бЮП ЯдК СЗЖЪЙ- Oh.НЮЗї НЮЗїдЪгЎ ГдЗ ГХИНК НШЗгЗр- ГдК ГХИНК НШЗгЗї- НЮЗр ГЪдн РбЯГдЗ бд ГЪТЭ ЗбИнЗдж гСЙ ЛЗднЙбЗ ГПСнїеб НЮЗр ГЪКЮПК ГдеЗ ЯЗдК МнПЙїМнПЙїбЮП ЯЗд еРЗ ГЯЛС ЗбГгжС ЕгКЗЪЗГдЗ бЗ ГгТНеЗЯЎ еб КСнП ЮбнбЗр гдеїЯбЗЎ ГдЗ бЗ ГУКОПг НИжИЗ ГУЗУнЙббебжУЙ бГдднГОРК дЭУеЗ гдР ОгУ УджЗКЭн ЕНПм ЗбНЭбЗКдЪгНЗжбК Гд ГСЭЪ УСжЗбн ЭжЮ СГУнжГРднГдЗ бЗ ГЭЪб РбЯ ИФЯб ПЗЖггМСП джЪ гдЎ гЗ.... нСнНдн- бд КХПЮн еРЗ бЯд- гЗРЗї гЗРЗїГдЗ УжЭ ГФКСм бЯ еРе ЗбЯКИГдЗ ГЪКЮП Где ЪбнЯ ЮСЗБКеЗ- ИПбЗр гд РбЯ ЗбЯКЗИ Ъд ЗбЮШЙ- еРе джЪнЙ МЗПЙ МПЗГдЗ нУнШС Ъбнш ЗбгжКЎ ГЪКЮПе. ЯИнСеРЗ ЗбгжЦжЪ ЯИнС ИЗбдУИЙ бн</se>
  </para>
  <para id="18">
    <se lang="ara" variant_id="0">нМИ Гд КЪСЭн еРЗ ЪднЕРЗ ЯдЗ УдКЮЗИбГдЗ ГФЪС Гд ЗбНнЗЙ КдЮУггЗ Инд ЗбСенИ жЗбИЗЖУеЗКЗд егЗ ЗбджЪнКЗдЗбСенИ нЯжд гЛбЎ НЗбЗК Эн деЗнЗКежЗбЪгнЗд жЗбгФбжбждбЗ ГПСдн ЯнЭ нгСжд ЪИС ЗбНнЗЙжЗбИДУЗБ ег МгнЪ ЗбВОСждЪбнЯ Гд КЯждн ФЗЯСЙЕдЯ ИЗЖУЙЕде бНЩ ЯИнС Гд КЯждн ИЗЖУЙЗдЩСн Ебм РбЯ ЗбСМбедЗбЯ ЗбУнП  Рж Зббжд ЗбТеСнЎ ЗбУнП гнЗгм ИнКФМЗБ гИЗФСЙ гд НЮбЗбМнд жЗбСжг ЗббнбЙ ЗбИЗСНЙКСКнИе ЗбЛЗбЛЗдЩСн Ебм еДбЗБ ЗбСМЗб Едег ЪЗЖПжд гдМТнСЙ ЗбдЗС Ягд нЪШн дЭУе ЭСХЙЕнШЗбнЎ ГбнУ ЯРбЯї- дЪгЎ Еде  ЗбгЗЭнЗЗбЪгб Эн КМЗСЙ ЗбЯКЗдГж ЗбГУгдК жЗбКЪЗЮПЗКВеЎ дЪгЗбВд ИббК ФЗСИнжеЗЯ ЗбРн ЭЗТ ИМЗЖТЙ гИЗСЗЙКСжгЗд ЯЗИжК ббФЯб ЗбгКгЗЛбГдК ФПнПЙ ЗбЕЛЗСЙ- ЯбЗ ГдЗ бУК ЯРбЯ- . дЪгЎ ГдК ЯРбЯКЪСЭнд гЗ ГдКїГдК гдНСЭЙ ИГФЯЗб гКЪППЙгЗРЗ нЪдн еРЗїбЗ ГПСн гЗ еРЗГдК ОЗСЮЙ Эн ЗбУСнСКНХбнд Ъбм ЗбУЪЗПЙЭн Яб МТБ гд МУПЯЪдПгЗ ГбгУЯ гЛб ГСдИЙ ГдЭЯГж ЕРЗ гЗ ЦСИК ГУдЗдЯ Гж СЯИКнЯ.... КУКЛЗСндКЪСЭ гЗРЗї ГдЗ гЪМИЙ ИЯГдЗ ЭЪбЗр ГЪдн РбЯеб КНИндднї еРЗ еж ЗбУДЗб ЗбГУЗУнГЪСЭ ГдЯ ЪСЭКнднгдР ЭКСЙ ЮХнСЙГдЗ ГЪКЮП еРЗ ФПнПдЪгЎ дЪгеб КНИдн ГдКїЗбНИ Еде ЯбгЙ ЦЪнЭЙ МПЗр бгЗГдЗ... ГдЗ ГНИЯГдЗ ГНЬ - ИЯЎ ГдЗ - ГдЗ ГНИЯГдЗ Ъбншу Гд ГОКСЪ ЯбгЗК МПнПЙбЗ КЭЯСн Гддн ГНИЯїГдЗ бЗ ГПСнгЗРЗ КЪдндїбд КУбгн ФЮКЯЎ ГбнУ ЯРбЯїШИЪЗ- бЯд бгЗРЗї- ГдЗ УГдКЮб ббЪнФ гЪЯ</se>
  </para>
  <para id="19">
    <se lang="ara" variant_id="0">- ГЪСЭ ГдеЗ ХЫнСЙ- жЯРбЯ ЭЕд УИЗЯКеЗ УнЖЙ жгбГм ИЗбНФСЗКбдЭКСЦ Гд УИЗЯКеЗ УнЖЙ жгбГм ИЗбНФСЗКГдК КЮжбнд еРЗ ж ЯГде ФнБ УбИнКЪбгндЎ ЗбНФСЗК КЯждЪбг ЗбНФСЗК еж НЮб ндгж ИУСЪЙ- ГдК бЗ КСнПдн Гд ГУЯд гЪЯї- ГдЗ бЗ ГСнПЯ Гд КУЯдн гЪмї- ЭЯСЙ гд ЯЗдК еРеї- ЭЯСКнЯЗдК ЭЯСКЯ ЭЪбЗжбЯдЎ ГдЗ жЗЭЮК ЪбнеЗ ЭжСЗГЩд ГдЯ КЪКЮПГддн ГжХбКЯ ИЗбЯбЗг Ебм ФнБїдНд дЪнФ гЪЗЎддЗг гЪЗЎ дГЯб гЪЗнЗ ЕбенЎ бЗКСнПнд Гд нЯжд ЗбГгСжЯГддЗ гКТжМЗдЎ еб КСнПнд РбЯї- еб ен гОКбЭЙ Ъд РЗЯї- ЕдеЗ гОКбЭЙ бГдЯ КНКЭЩнд ИФЮКЯ ЗбОЗХЙЭбнУ ЪбндЗ ЗбРеЗИ ЕбнеЗбнУ ЪбндЗ ЗбКЪЗгб гЪеЗжбЯдеЗ гЛб ШжЮ ЗбЕдЮЗР ЗбНСбЯн дЪСЭ ГддЗ бУдЗ гКТжМндКбЯ ЗбФЮЙ ЗбХЫнСЙ И400 ПжбЗСЭн ЗбФеСЎ нЗ ЗбЭн- РбЯ ЗбгЯЗд ГМСКе 400 ПжбЗС Эн ЗбФеС- дЪгЎ Еде ЯРбЯЕде гЯЗд УИЗЯКе УнЖЙ жгбнБ ИЗбНФСЗКУжЭ нНРЭ гНЗУИн ЗбгИбЫбОЭЦ ЦСЗЖИн УжЭ ГПЭЪ ГдЗ ГМСКеЗ- ГдК бЗ КЪКЮП Гддн РЯнЙ ЯЭЗнЙ- бЗ КЯждн УОнЭЙЕРЗ бгЗРЗ КПЭЪдн ПЗЖгЗ бКбЮнКбЯ ЗбПСжУ жЯГддн ЫИнЙбГд ПСЗУЙ ЗбИЗбЫнд ФнБ СЗЖЪУжЭ КЮЗИбнд ГУЗКРЙ ггКЪнд МПЗЕдеЗ гНЭТшЙеб нИПж еРЗ гЮСшСЗр МнПЗї"ЗбФЪС ЗбГгСнЯн ЗбНПнЛ"бдСм ЗбВд... СИгЗ нМИ Ъбмш Гд..."гЮПгЙ ббСжЗнЙ"ЭЮШ бЗ КГОРн Гн гЮССНнЛ нМЪбждЯ КЮСЖнд ИнжжбЭгЗРЗгЗРЗ КЪКЮПї еб КЪКЮП Где ЪбндЗГд дРеИ Ебм КбЯ ЗбНЭбЙ Эн УжКЗгнКжїбЗ КЯждн УОнЭЙбгЗРЗ дНКЗМ Ебм ГдЗУ ВОСндЪбндЗ ЭЮШ Гд дШЭЖ ЗбГЦжЗБждбЪИ ЗбЫгЦншЙ Гж Гн ФнБНУдЗЎ ЗУгЪУжЭ ГНЦС УнМЗСЙЎ гжЗЭЮї</se>
  </para>
  <para id="20">
    <se lang="ara" variant_id="0">- НУдЗ еб НЗжбК гСЙ Эн НнЗКЯ Гд КМЪб ЗбНИ гИеМЗ- ГдЗЎ ЯбЗЕРЗ КдЗжбКеЗ Гж ЗбФСЗИ Гж Гн ФнБГХИН СЗЖЪЗФПнП ЗбСжЪЙ ГгЗг ЗбЯбгЗКбЗ ГЪСЭ бгЗРЗ ЪбнЯ Гд КдКФн ЪЗбнЗрЯбгЗ гЗСУдЗ ЗбНИ-  еРЗ нСнНдн- ГдК гЦШСЙ бГд КСнНн ГЪХЗИЯ ИФЯб гХШдЪНКм дКгЯд гд ЗбРеЗИ Ебм ЗбУСнСї- гЗ ЗбЭСЮУжЭ ГЪШнЯ НЮдЙ гд ЗбХжПнжг ИдКжЛЗбКУКШнЪнд Гд КдЗгн ИКГЛнСеЗГдЩС гд ЗбРн нКЯбгГдК КТжС ШИнИЗр дЭУнЗр гдР ОгУЙ ЪФС ЪЗгЗнМИ Гд КПОд ФнЖЗр гд еРеУКМП дЭУЯ ОЗСМ ЗбГСнЯЙ ИЪП жЮК ЮХнС- КЪЗбнЎ ГдК бУК ИНЗМЙ беРЗ- гЗРЗ КЭЪбї- ЯбЗЎ ЗбЭнЎ СМЗБ- нгЯдЯц ЗбНнЗЙ ИПжде гСЙ жЗНПЙЗдКЩСнЎ бПн ЭЯСЙ ЪЩнгЙЗИЮ гЯЗдЯ бНЩЙЪдПн ФнБ ХдЗЪн ХЫнСРбЯ ЗбРн ЗФКСнКегд ЗбгПндЙжЗбРн ГЪКЮПЎ УжЭ нЯжд СЗЖЪЗредЗбЯ ЪИЮ ХЫнСгд днж ГжСбнЗдТ ЗбЮПнгЙЗбВд нЯгддЗ Зд дЭЪбгЗ дСнП едЗждОСМ ХжС ЭжКжЫСЗЭнЙЕРЗ гЗ ГСПдЗ РбЯ- еб едЗбЯ гЗ нТЪМЯї- бгЗРЗїбЗ ГПСн ЕдЯ КИПнд Эн ЪЗбг ВОСЯбЗЎ ГдЗ ггКЗТЙ- НЮЗїбЗ ГПСнЎ жбЯдЯ КИПнд жЯГдЯ Эн ЪЗбг ВОСПЪдЗ дЮжг  ИРбЯЎ гжЗЭЮїеб еж ОнЗбн Гг ГдЯ ЭЪбЗрКЮжгнд ИЗбНСЯЗКїеб КРЯС Гнд жЦЪКбжНЙ ЗбСУг ЗбОЗХЙ ИнїИндгЗ КЮжгЗд ГдКгЗ ИЭЪб РбЯГЪКЮП Гддн УжЭ ГЮжг ИИЪЦ ЗбСУг- ГКСндЎ еРЗ гЗ ГУгне ЪЗбгЗ ВОС- гЪЯ МУПнГСнП ЗбФнБ ЯбеНУдЗЎ ГдЗ ИНЗМЙ Ебм ЗббЭЗЭЙЕРЗ гЗ КдЗжбК ЗбНФнФЭУжЭ нОСИ РбЯ Яб ФнБЭГдЗ гЛб ЗбггЛб ЗбеТбн ЕРЗ МЗБКдн ЦНЯЙгд ЕдУЗд Эн НЗбЙ дФжЙ Эен бЗ КНУИбГдег ПЗЖгЗ нЦНЯжд- еб ЯдК ПЗЖгЗ еТбнЗї- гЗ еРЗ еб КМСнд гЪн гЮЗИбЙїгд ЗбгЭКСЦ ГддЗ дгЗСУ ЗбНИ</se>
  </para>
  <para id="21">
    <se lang="ara" variant_id="0">нЗ ХИнГОИСдн ЕдЯ ЭЪбЗр МнППЪдн ГФСН ЮбнбЗр ГУбжИ ЪгбнКУКШнЪ Гд КЮжб ИгМСП Гд КСЗдн ГдднбУК ЕдУЗдЗр гЦНЯЗр гЛб ЗбРнд ОСМжЗYou know you're gonna fall down.жбЯддн нМИ Гд ГЯжд ЭЪбЗр гжежИЗгЗПЙ ЗбИСдЗгМ нМИ Гд КЯжд гЛнСЙ ИЗбдУИЙ бнПЪдн ГФСН гЛбЗГЭККН ИГЫднЙ ЗЭККЗНИПЗнЙ гжУнЮнЙ гЛбЛг ГКжМе Ебм ЗбОЗСМЛг ГЭККН ИИЪЦ ЗбдЯЗКЪдПЖР ГНКЗМ ЕбнЯбЮП ЪПК КжЗр гд ЯдПЗЎ ЯгЗ КЪбгждЕдег нКЯбгжд ЗбЭСдУнЙ ЯЛнСЗр едЗЯЗбШСнЮЙ ЗбжНнПЙ бККРЯСжЗ МЗд ПЗСЯКЪдн Гд ЗбГЦжЗБ КШЭГ Эн ЗбНгЗгЗКЮЗИбК ЮЗШЪЙ ОФИ... ЯИнСЙнЗ ЕбемЎ еРЗ ЗбСМб гГУЗжнЗдЩС  Ебне нЭСг Нжб дЭУежЯГде нЪКЮП Зде ЭЪбЗр бШнЭКСнП Гд ККЮнГжбж Гддн ЭЮШ ГгбЯ ЗбМСГЙбГХдЪ дЯЗКн ЗбОЗХЙбЗ ГПСн Ебм гКм ГУКШнЪ Гд ГНЗЭЩЪбм ЗИКУЗгКм гМгПЙ Ъбм жМемГдЗ НКгЗ ПОбК ЪгбЗр ОШГЎ ГЪСЭ РбЯФнСн ЗСМЪнгЗРЗ УГЭЪб ИеРЗГж гЗСнЎЕдЯ ГНнЗдЗ КПЭЪнддн Ебм ЗбМджднХСОжд ЪдП УгЗЪ еРЗ.. жЗбГд ГЯКИ бн ФнЖЗр гЛб еРЗ еб КЭЪбїджЪ гд ЗбгТЙ ЗбЭСдУнЙЎ еб КУШнЪ Гд КЭЪб  РбЯїГнд ГдЗї ... Ъбмш  ЕЪЗПЙ КжМне дЭУнеРе МЗгЪЙ жнУЯждУндЎ ГбнУ ЯРбЯїбРбЯ ГдЗ ПЗЖгЗ... ГдЗ гКжКС- ЭГдЗ бн КЗСнО УнЖ гЪ ЗбЯбнЗКРеИК Ебм МЗгЪЙ днжнжСЯШСПК гд МЗгЪЙ днжнжСЯгд Гжб УдЙбГддн ЫФФК Эн ЗбЗгКНЗд ЗбдеЗЖн бгЗПЙ гнКЗЭнТнЮнЗЕбм ПЗОб СжН ЗбХИнЗбМЗбУ ИЗбЮСИ гднГгнжен ЗгСГЙ гФПжПЙ ЪЗШЭнЗр Ебм ГЮХм ЗбНПжПГЮЭбК  ЗбИЗИ Ъбм дЭУеЗ Эн ЗбНгЗгжГОРК ЯгнЙ гИЗбЫ ИеЗ гд ЗбгЗеМждМ</se>
  </para>
  <para id="22">
    <se lang="ara" variant_id="0">бПн СЫИЙ Эн ЗбЗдКНЗС Эн ЗбжЗЮЪЯЗд ггЯдЗр Гд ГЮКб дЭУнжбЯддн ЯдК ГЮжг ИЗбКНбнбгЪ ФОХ ЭСжнПн гКФППЭЕРЗ ЮКбК дЭУЯнМЪбждЯ КПЭЪ ГМСЙ ЗбМбУЗК ЗбКн ЭЗККЯЗбЭнЎ бЮП ЯдК ЪЩнгЗГдЗ бЗ ГгТН- - ЯдК ИЗСЪЗ- ЯбнЗК беЗ МгежС СЗЖЪГЪКЮП Гддн ГнЦЗр ИПГК ГУКжЪИ ГЯЛС гСЗМЪЯНЮЗї НУдЗЪСЦ ЗбУЗЪЙ ЗбЛЗднЙ ЪФСЙ гОКбЭ КгЗгЗрГдЗ гКФжЮЙ ббЫПУКЮЗИб ГИн жГгн- УжЭ нЯСежддн ЭжСЗ- бЗ ГЪКЮП РбЯбЗ ГЪКЮП Гдег УнЯСеждЯ ГИПЗЕде ЪнП ЗбЭХН УнЯжд ЪдПдЗ ЪФЗБ бРнРГЪКЮП Гдег УнНИждЯ ЭЪбЗЕде ЭОР ОдТнС СЗЖЪ еРЗ ЗбЪЗгЎ нЗ ГгнГже дЪгЗбМПЙ ПЗЖгЗ КЮжг ИЪгб СЗЖЪ ЯеРЗгСЮ СЗЖЪЕде бНг ОдТнС ПндЗгнКнWe went over to the swap meet.бЮП РеИдЗ Ебм УжЮ ЗбгЮЗнЦЙЎ нЗ ВднНХбдЗ ГдЗ жМПКЯ Ъбм гМгжЪЙ бШнЭЙ гд ЗбЕШЗСЗКбЮП ЗУКгКЪдЗ ЭЪбЗр ИжЮКдЗКЮжб бдЗ Вдн ГдЯ ЯдК КРеИЕбм ШИнИ дЭУм бгПЙ ОгУЙ ЪФС ЪЗгЗдЪг. ГдЗ ГНЮЮ КЮПгЗр ггКЗТЗЮСнИЗр МПЗр ЪдПгЗ ЗУКбЮн Ъбм гЮЪПебУК гЦШСЗр бГд ГСКПн гСнбЙ ЗбХПС- РеИК ГдЗ жПхжшЗд Ебм НжЦ ЗбЮжЗСИ- ЯдЗ дУшП ЗбЭКНЗК ШжЗб ЗбнжгСЗдПжбЭ еЗдК ЯЗд УЯСЗдЗ  Ў ЯЗбЪЗПЙнЗ бе гд СЗдП жбЭ еЗдКеб КРЯСнд СЗдПн еЗдК нЗ Вдн- ЯЗд гЪЯ Эн ЗбМжЮЙ ЗбгжУнЮнЙ- ВеЎ дЪгбЗ ГУКШнЪ Гд ГХПЮ еРе ЗбЪЗЖбЙГг Вдн.  ЕдеЗ МгнбЙ НЮЗжег нКЯбгжд Ъд УжЮ ЗбгЮЗнЦЙжНжЦ ЗбЮжЗСИ</se>
  </para>
  <para id="23">
    <se lang="ara" variant_id="0">Едег нИПжд ИНЮ ГгСнЯннд Ў ГХНЗБ МПЗржЯГдег бг нКЪСЦжЗ ббгСЦбЗнФИежд ЪЗЖбКн Эн ФнБЗбЗЛдЗд гЛб ЗбТнК жЗбгЗБбнУЮШ гнКЗгд нНКЗМ бЪгбе- ТжМКе гХЗИЙ ИЗбУЯСн- ЗбУЯСнїеб еРЗ ЪРСї  ЗбУЯСнїЗбСМб ИбЫ ЗбОгУнджгЗТЗб бЗ нЪгб ЪгбЗр бе ЮнгЙ- еб еРЗ УИИ бнУСЮ гд жЗбПеї- ЪгшЗ ККЯбгндїШИЪЗ ПЗЭЪ ЪдегжУЯжЭнКУ ЯЗд ЪдПе ЯжСждЗСнбЗ КЮб ЯРбЯЯнЭ КОШШнд бЮЦЗБ ЗбЪШбЙнЗ УнПЙ УндМСї- дНд дХжг- Хжг їПжд ШЪЗг бдЯЭСш Ъд ОШЗнЗдЗГнЙ ОШЗнЗї ГдЗ бЗ ГЭегГЮжб бЯ ЗбНЮнЮЙЎ жбЗ дНд дЭегЗбЭнгСНИЗр нЗ ПжшЗдЎ ЯнЭ КУнС ЗбГгжСїеРе ЫСЭКнНЮЗї  ФнБ СенИеб ГУКШнЪ ЗбЗЪКСЗЭ ИФмБїГЮжб бЯ еРЗ бГдЯЎ ЯЭдЗдГЪКЮП ГдЯ УКЭегГНнЗдЗ ЪдПгЗ ГЮжП ЗбУнЗСЙЪбм ЗбШСнЮ бнбЗ ГСмджС ЭЗджУн УнЗСЙ нКМеЗд дНжннПЭЪдн ФЪжС гЭЗМЖбГд ГПнС ЗбгЮжП ИУСЪЙжГКМе бГХШПг ИЗбУнЗСЙ ЗбЮЗПгЙГУКШнЪ КжЮЪ ЗбЗдЭМЗСХжК ЗбТМЗМ ЗбгЯУСЗббенИ ЗбРн нСКЭЪ гд ЗбИдТнд ЗбгКПЭЮХНнН НУдЗЪбн Гд ГРеИ ЗбВд нЗ ПжшЗд бГдеНЗд жЮКн ббЪжПЙ Ебм ЯжЯИ ЗбГСЦ- бЗ ККСЯн ЗбГгС нШжб-  Еде СЗЖЪ нЗ Вдн- еб КЪКЮПнд РбЯї- УжЭ дГОРег Ебм ЗбгШЗС- ПжшЗд нУКШнЪ РбЯ. ГдЗ бг Где ЯГУн.</se>
  </para>
  <para id="24">
    <se lang="ara" variant_id="0">- ГдК бНЮК Ин- ГдЗ бг ГбНЮ ИццццЯцГдК бНЮК ИнбгЗРЗї бГдднЯдК гЗФнЗр ОШжЙ ОбЭЯ ГНПЮ ИЯцї- гЗ еж КЪСнЭЯ ббгбЗНЮЙї- ЯдК ГКМУУ- еб КПСЯ Ебм Гн гПм ГдК гХЗИ ИМджд ЗбФЯї- ГдКц жЦЪКн РСЗЪнЯц Нжб ФЗИ ВОСеРе ГУжГ ГджЗЪ Мджд ЗбФЯбг ГИПГ гКМУУЗВОРЯ ИЪП ЗбгПСУЙГдКЎ ГСПК Гд КИЮм ЗбЪбЗЮЙ гСдЙГКРЯС РбЯїЯдКц Ъбм ЪбЗЮЙгЪ ГУКЗРЯ Эн ЗбЯбнЙРбЯ ЗбЫИн ЗбРн нПСУ ЗбгЗПЙ ЫнСЗбгЮИжбЙ гдШЮнЗрЗбГТгЙ ЗбгЪЗХСЙ ЪдП ЗбСМб ЗбЫСИнЗбИЗЪЛ ЗбжМжПн Эн ЗбГПИ ЗбСжУнЕде ИгМгбе ггЗСУЙ ЪЗПЙ УСнЙ ЪЮбнЙЗбВд жХбдЗ Ебм гжЦжЪКЪСЭ ФнЖЗр ЪдебЗ КбЫн ЯбгЙ ЗбЪЗПЙ ЗбУСнЙдНд бЗ ЪбЗЮЙ ИнддЗ Еде СМб гКТжМЕде ЭЮШ нЪКЮП Гддн ЕдУЗдЙ дЩнЭЙдЩнЭЙ еб ЪгСЯц 12 Уде- еРе ЕНПм КЪИнСЗК  ФбЗбЗК КФннжЗ- гд неКгїЗбОШжЙ ЗбЛЗднЙ Гд нМПЯ НЗПЙ ЗбРЯЗБ жСЗЖЪЙжИЪПеЗ УнЦЪ нПе Ъбм гДОСКЯцЯдК ПЗЖгЗ КФЪС ИЗбЪПЗБКМЗе ПЗЭнП гдР Гд РЯСК ЗУге- КПЪнд ГУКЗРЯ ПЗЭнПї- Еде ЗУгеЕУг гд ЗбКжСЗК ХНїИгЗ нПЪжЯ ежї ИЗКФнИЗїЗбЭн! ГдК ЗбРн бг КЯд КСнПГд нЯжд ИнддЗ ЗбКТЗгбЗ КЪКЮП Гддн РЯнЙ ИгЗ Эне ЗбЯЭЗнЙНХбК еРе ЗбгдЗЮФЙ ИнддЗ Эн ЗбФеС ЗбгЗЦнГж ГдЯ бЗ КРЯС РбЯ Збнжгї- ГдЗ Эн ЗбгдТб- дЪгї ЯнЭ УЗСК ЗбГгжСїНЮЗр ФнЖЗр ЫСнИЗржбЯдеЗ ЗгСГЙ бШнЭЙ МПЗбг ГЯд гЦШСЙ ббЗУКбЮЗБ Ъбм ЗбгЮЪПКСЯКдн ГМбУжбРбЯ ЭЮП ГОИСКеЗ Ъд ЗбЪЗЖбЙжгФЗЪСн КМЗе ЗбСМЗбжЪд ЪбЗЮКн ИГОнРЯСК гжЦжЪ ЗбНУП ЗбдЗФЖ Ъд ЗбКЭжшЮ ЗбРЯСнеб КЪСЭ ФнЖЗр Ъд еРЗїГдЗ ГНП ЗбСМЗб ЗбЮбЗЖб ЗбРнд нЪЗджд гд РбЯЗУКгСнЎ ГдЗ геКг ИЗбгжЦжЪЮЗбК Еддн гОШЖЙ МПЗр Нжб ПжЗЭЪнКМЗе ЗбТжЗМ жЗбГШЭЗбжЪдПЖР КРЯСК ЪдПгЗ ЯдК ШЭбЙ ЯнЭ СГнКИФЯб ЪСЦн жЗбПн жжЗбПКн нгЗСУЗд ЗбМдУЯб РбЯ нНПЛ Эн ЗбУЗЪЙ ЗбГжбмїбЮП РеИК бгПЙ 15 ЪЗгЗбг ГХб Ебм... Гн ФнБ ЯеРЗ</se>
  </para>
  <para id="25">
    <se lang="ara" variant_id="0">ИЯнКї бг ГИЯ жбЗ гСЙ жЗНПЙФнБ СЗЖЪГдЗ ГдКНИ ГдЗ ГМбУ жГдКНИЭн Нбгн нНгб ЭСЗдЯ УндЗКСЗ гОПКежнЦЪеЗ Ъбм жМен бЗ ГУКШнЪ ЗбКдЭУ- УндЗКСЗї- дЪгЎ жеж нНЗжб ОдЮнШИЪЗ бГде гЫдн жГдК гЫднЙбРбЯ ЭЗбгжЦжЪ гЛЗбнЕРЗр ГдК КНЗжбнд ОдЮ дЭУЯеРЗ КНбнб гЛЗбн... джЪ гд ИЪП ЗбдЩСЮЗбК ЗУгЯ ЗбЭн УдМС- гЗРЗ КЪдндї ГдЗї- дЪгЎ ГдКбГддн Эн ЗбНбгЗЯУС дЩЗСЗК УндЗКСЗбг КЮжбн ИКЗКЗр Гд УндЗКСЗ ЯЗд бПне дЩЗСЗКЕРЗ гЗРЗ КЮжбнд Еддн ГдЗ - ГдЗ ГОдЮЯїИНЮ ЗббеЎ нЗ ЗбЭнЎ ГдЗ ЭЪбКеРЗ ЗбФмБ ЗбСенИ НЮЗр КМЗеебГде ЪдПгЗ ЯЗд нЫдн ЪдПЖРЯЗд нЫдн ИХжК ЪЗб МПЗгЗРЗ ЮЗбК ЗбПЯКжСЙїЮЗбК Еде гд ЗбгНКгб Еде нКжМИ ЪбншГд ГРеИ ОгУ гСЗК Эн ЗбГУИжЪбЗ ГЪКЮП Гддн ГКЦЗнЮ ИКЗКЗр гд ЗбКНбнбЗбУДЗб ежЎ еб УнЫнС ТжМКнї- еб УнЫнС ТжМКЯї- еб УКЫнСш НнЗКнї- ЮбКн еб УКЫнС ТжМКн- ЮбК еб УКЫнС НнЗКн- ЮбКн ТжМе- ЮбК НнЗЙЮЗбК еб УКЫнС ТжМКнУгЪКг РбЯ бРбЯ ЭГдЗ бУК гМдждЗЛг ГОИСКеЗ Ъд ЗЪКЮЗПнИГдЯ бЗ КГОРдн МПшнЗбГдЯ бЗ КЪКЮП ИГдднГгбЯ ЗбРЯЗБ ЗбЯЗЭнбгЗРЗ КЛнСнд еРЗ ЗбгжЦжЪ ПЗЖгЗїГбЗддн ГФМЪЯ Ъбм Гд КГОРмгжЗП КСИжнЙ ббИЗбЫндїКЮЗИбнд ГУЗКРЙ СЗЖЪнд ггКЪндИСЗгМ КЛЮнЭ ЗбИЗбЫнд ТИЗбЙжГУЗКРКеЗ гТнЭждбЗ негдн гЗ КЮжбе Ъд ПЗЭнПЕде ГУКЗР ггКЗТжгЗРЗ КЭЪб ИгбЗНЮКн- ГдЗ ГбЗНЮЯ жПЗЭнП- ГЪКЮП Еде ЪбндЗ Гд дЮШЪ еРе ЗбЪбЗЮЙФнБ НУд. ФнБ СЗЖЪбЗ ГПСн гЗ ЗбОШГ ЗбРн ЭЪбКеедЗбЯ ИСжП МТЖн КМЗенеб еж ФнБ ЭЪбКеїбнУ ФнЖЗр КЭЪбеЗбдЗУ ег ЯРбЯ. ЗбНИ нИеКЗбНИ нИеК нЗ Ебен еРе ЭЯСЙКЛнС ЗбЯВИЙнМИ Гд ГУГбЯ УДЗбЗгЪ ТжМКЯ Эн ЗбУСнСеб КНКЗМ Ебм джЪ гд ЗбгенМЗКЗбЗХШдЗЪнЙ гЛб ЗбгСнМжЗдЗїдНд дУКЪгб ИнЦЙ ЯИнСЙ еТЗТЙИнЦЙ ЯИнСЙ еТЗТЙ</se>
  </para>
  <para id="26">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГдКгЗ КИПжЗд ЯТжМнд УЪнПнд НЮЗ- еб ГдКгЗ ЯРбЯ- дЪгЕРЗр ЯнЭ КЭУСЗд РбЯїГдЗ УШНнЙ МПЗр жЭЗСЫЙжбЗ ГгбЯ ГнЙ ГЭЯЗСГж Гн ФнБ гег бГЮжбе- жГдЗ гЛбеЗ КгЗгЗ-ЭегК. НУдЗр еРЗ ФнБ гЛнСЕРЗ ЗУКШЪКгЗ Гд КОСМЗ ИФнБНУдЗЎ ФЯСЗр бЯгЗ бгОЗШИКЯгЗ ЕнЗнНКм ЪдПгЗ ЯдК ХИнЗр ЯдК ГЮИб Ъбм ЗбгСГЙ ЗбОШГГЪКЮП еРе ен гФЯбКнЪдПгЗ ГОРКдн жЗбПКн бГФЗеП УджежЗнКЗбМгнЪ ГЫСг ИеЗГгЗ ГдЗ  ЭГЫСгК ИЗбгбЯЙ ЗбФСнСЙ- бг дЪП дУКгКЪ ИФнБ- ЯнЭ КУКШнЪнд Гд КЮжбн РбЯїГдК ПЗЖгЗр КЪКгП ЪубншубГШжС дЭУнбЗИП ГдЯ Эн ЗбЪЗПЙ ЗбФеСнЙГдЗ бЗ ЪЗПЙ ФеСнЙ бн.ГдЗ ФОХнЙ СУжг гКНСЯЙГбЗ нНЮ бн Гд ГЯжд гЦШСИЙ гСЙ Яб ЭКСЙ ї: гЗЯУЎ ЕдУм гжЦжЪ ВднїГЪСЭ ЪППЗр гд ЗбдУЗБ ЗббжЗКн КУКШнЪ гжЗЪПКедбЗ ГСнП Гд ГОСМгЪ ГнЙ дУЗБ ГОСнЗКгЗЯУЎ бПн ЗгСГЙ гд ГМбЯ УжЭ КНИеЗЕдеЗ гСЗУбЙ ХНЭнЙГд ЪПП ЗбдЗУ ЗбРнд МЗБжЗ бнФЗеПжЗ ЗбгеЗСнФГЯЛС гд ЪПП ЗбРнд МЗБжЗ бНЭбЙ  ПнбждГдЗ ЮгК ИКЫШнЙ НЭбЙ ПнбждЗбКн ГХЗИКдн ИЗбЮФЪСнСЙОЗХЙ ЪдПгЗ ЫднККЯбг КгЗгЗ ЯЗгСГЙжКгЗСУ ЗбНИ КгЗгЗр ЯЗгСГЙдЪгЎ КЭЪбжККГбг КгЗгЗр ЯЗгСГЙжбЯдеЗ ККНШг ЯЭКЗЙ ХЫнСЙИЪПе еРЗЗбгУКжм ЭЕд ГЯЛС НПЛ УЗНС ЫШнКеЯЗд ЪнП гнбЗП гнЯЭн НПнЮЙ гЗПУнжд УЯжнС- еРЗ ФнБ ЪЩнг- еб ЗУКШЪК Гд КбКЮШ ПнбждїГдЗ бг ГУКШЪ Гд ГЮжг ИРбЯСЗЯждн ГХнИ ИгСЦеб бПнЯ СЗЯждїЪПП Юбнб гдеЗЗбЯбгЙ ЗбжНнПЙ ЗбКн КЪИшС Ъд еРЗ ен гЗ жСЗБ ЗбЕФСЗЮЕдеЗ ЭЪбЗр гЗ жСЗБ ЗбЕФСЗЮнгЯд ЗбКЭЯнС ИЯбгЙ ГОСмЕде ОЗСЮ еРЗ ЗбСМб ОЗСЮбе гбЗннд гд ЗбгСнПндЗбРнд нТНЭжд гд ЗбМЗдИ ЗбВОС ббЪЗбгбгМСП Гд нбгУжЗ НЗФнЙ ЛжИе</se>
  </para>
  <para id="27">
    <se lang="ara" variant_id="0">- ГдЗ СжТнЯСжФнЙ ФОХнЗр- еб ГдК ЭЪбЗїбЗ ГУКШнЪ ЗбКбЗДг гЪ Гн Пнд нЪбд Ъд дЭУеИггЗСУЗК ФЪИнЙ ЪЗгЙеЗЯ ФОХ ОЗСЮнОСМ гд ЫСЭЙ ЗбСМЗбЕде гЗ жСЗБ ЕФСЗЮ бЗ нХПЮЯдК Эн НЭбЙ гжУнЮнЙ бЭСЮЙ УКждТЪдПгЗ ЮКбжЗ РбЯ ЗбФОХдЪг еб ЯдК ГдКїЯдК ГНЦС ФнЖЗр бГбнУ ЯжнСНнЛ НгбжЗ УКЙ ГФОЗХ ИУСЪЙдНж ЗбгУКФЭм гХЗИнд ЕХЗИЗК ИЗбЫЙГСМж Гд бЗ КЯжд ЮП ЗдТЪМК бГдднЗУКЫСЮК жЮКЗр ШжнбЗр НКм ЗдКФмЯбЗбЗ КЯждн УОнЭебЮП ИПГК ГУКЪнПЗбЕНУЗУ Эн ЭЯн ЗбВдЕд ггЗСУЙ ЗбНИ гЪЯ КМСИЙ ЯЭЯЗжнЙФЯСЗрГЪдн РбЯ ИЮХП ЗбгПнНГЪКЮП Гд едЗбЯ ЪИЖЗ ЯИнСЗр гбЮмЪбм ЪЗКЮ ЗдКЭЗЦЙ ЗбМУПЯгЗ КЪбгнд жРбЯ бКЪжнЦЗбгУЗНЗК ЗбЭЗСЫЙ Эн ЗбНнЗЙгд ЮЗб РбЯїбЗ ГПСн. СИгЗ ЮП нЯжд бнжнжбПж жбжнИгСНИЗгСНИЗгЗРЗгЗ ЗбгжЦжЪїХжКЯ СенИЯбЗ ШИЪЗр ГдЗгЗРЗ едЗЯ- гЗ джЪ ЗбШЗСЖїЯбЗЎ НУдЗЎ ЗИЮ едЗЯ. ЗИЮ едЗЯУГНЦС ЭжСЗЗИЮн едЗЯ ЭЮШЎ УГНЦС НЗбЗр Ебм едЗЯеРЗ ГдЗЎ ЗЭКНнеб ГдК ИОнСї гЗ ЗбгФЯбЙїедЗбЯ ЪдЯИжК Эн ЗбНгЗггЗРЗїедЗбЯ ЪдЯИжК ГУжП ЯИнСЭн ЗбНгЗгГбеРЗ ЗУКПЪнКдн Эн ЗбЛЗбЛЙ ХИЗНЗбГд едЗбЯ ЪдЯИжКЗр Эн ЗбНгЗгїГдК КЪСЭ ЪбЗЮКн ИЗбНФСЗК бЗ ГУКШнЪЗбджг жедЗбЯ ЯЗЖд Нн нТНЭ Эн ЗбНгЗг</se>
  </para>
  <para id="28">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЯбЗЮбК  бЯ ГбЭ гСЙ нМИ Гд КЮКднЗбЯЛнС гд ПжЗБ СФ ЗбНФСЗКбд КЪСЭн гЗ ЗбРн УнТНЭ дНжЯжЪбИЙ ЕУЪЗЭЗК ГжбнЙжШЭЗнЙ НСнЮГЪШдн гМбЙ бГддн гКЪИ ЮбнбЗрКеТЖнд гднжбЯддн гУКЪП бГн ФнБНЗбЙ ШжЗСЖЎ гжМЙ ШжЭЗдеТЙ ГСЦнЙгЗ еРЗїеб РеИК бНЦжС НЭбЙ гжУнЮм ЗбСжЯїдЪгдЪгЎ НЮЗрїЯнЭ жМПеЗїГЪднЎ еб ГЪМИКЯ.... еб ЯЗдК ЛЮнбЙїеб жХбК Ебм ЮгЙ ЗбЛЮбїЯЗдК ЭЪбЗр ЪЩнгЙбгЗРЗ бЗ КГКнд ИЗбФОХЗбРн СЗЭЮЯ бНЭбЙ ЗбСжЯ ЗбгжУнЮнЙбнГКн жнЮКб ЗбЪдЯИжКГдЗ ЗУКПЪнКЯ ГдКеб КСнП Гд КУЗЪПдн... Гг бЗїгдР гКм КЮСЖнд дЗФждЗб СнЭнж- ЕбЗг ККНжбндї-ГНИ Гд ГНХб Ъбм гОКбЭ жМеЗК ЗбдЩСЕРЗ бгЗРЗ бЗ КГКнд ИЬ жнбнЗг ИжЯбнбнЮКб ЗбЪдЯИжКїЗбЭн ГдК ЪПЗЖн ЮбнбЗЎ ГдК КЪСЭ РбЯїбнУ РбЯ ЭЮШЎ КИПж дНнбЗр КЪИЗрЗбУЗЪЙ ЗбЛЗбЛЙ ХИЗНЗГдК ГОСМКдн гд УСнСнМЖК СЗЯЦЗр Ебм едЗ бг ГКгЯд гд ГОР КЗЯУнЮбК ЕдеЗ НЗбЙ ШЗСЖЙЮЭТК ЭжЮ ЗбПСМбЮП ЯдК ГЯЛС МЗРИнЙ ЪдПгЗ ИПГ ЗбгУЗБеб ГдК КОСМндгЪ дМг ЗбСжЯ ГдПСжбЎ Збнгнднїеб КСЫИ Эн ЯГУ гд ЗбФжЯжбЗКЙ ИЗбНбнИїеЗнЎ еб ГдЗ ЗИдЯїНХбК Ъбм ЗбФжЯжбЗКЙ ЗбМнПЙ- Гнд ЗбЪдЯИжКї- Еде Эн ЗбНгЗгбЗ КПжУе жИЪП Гд нгжКЎЕСге Эн ПжСЙ ЗбгнЗежЗСг Ъбне ЗбгЗБ гСКнд Гж ГЯЛСЪТнТКнЎ ЯдК ГЮКб ЗбЪдЗЯИ гдР Гд ЯдКЭн ЗбЛбЗЛнд гд ЗбЪгСЎ жЗЦНїЪдЯИжК ЯИнС МПЗЯЛнС гд ЗбгКЗЪИ. едЗбЯ ЗЛдЗд гдегбг ГЪКЮП Где ЯИнС Ебм еРЗ ЗбНПжбЯде ЪдЯИжК ЦОг. еб бПнЯ гЮФЙбЮП КСЯКеЗ Эн гдТбЯгЗРЗ УКЭЪб ИеедЗбЯ ЪдЯИжК Эн НгЗгЯИНМг УнЗСЙ ИжнЯ</se>
  </para>
  <para id="29">
    <se lang="ara" variant_id="0">- гЗ еРЗї ЪдПЯ ХЗИжд ГУжПї- Еде гд ГМб ИФСКнеб ГдК гФКСЯЙ ИЪСЦ гндУКСЗббЗ КОЗЭнбЮП ЭЪбКеЗ! ЮКбКегЗ гЪЗргЗ ЗбРн нНТдЯ. ГдКгЗРЗ ГСПКдн Гд ГЭЪбїГбКЮШегЗ ж ГЪнП КГенбегЗї- Ў бЗ КРеИЎ ггЯдї ГСМжЯ- гЗРЗ КЪдндгЗРЗ едЗЯїгЗРЗ ККжЮЪнд - Збдгб ЗбГИнЦїгЗРЗ Эн ЗбГгСїбЗ ГПСн. ГдЗ гФКЗЮЙ ЕбнЯ- нЗ ЕбемЎ НЮЗї- дЪг</se>
  </para>
  <para id="30">
    <se lang="ara" variant_id="0">еб ЯЗд едЗбЯ ГНП Эн ЫСЭКЯЪдПгЗ ЗКХбК ИЯї- гЗРЗ КЪдндї- еб ЯЗд едЗбЯ ФОХ ВОС ГЪКЮП Гддн УгЪК ХжКЗЯЗд ЗбСЗПнж гЭКжНЗ ГдЗ ВУЭЯЗд ЗбКбнЭТнжд гЭКжНЗнЗ ЗбЭнЎ ПЪдЗ бЗ дЭКСЮ гСЙ ЛЗднЙбЗ ГСнП Гд ГЯжд ИЪнПЙ ЪдЯГЪКЮП ГддЗ дНд ЗбЗЛднд дЗЦМЗдИХжСЙ ЯЗЭнЙ бдЮжг ИФнБ ЯеРЗУЯддЗ гЪЗр бг нЯд ФнЖЗр УнЖЗеб ЯЗд ЯРбЯїЕде гдЗУИ бнЎ бЮП ЯЗд СЗЖЪЗГЭЦб гд Гн гд ТнМЗКн ЗбУЗИЮЙбГд едЗбЯ ФнЖЗр гОКбЭЗр ЭнЯбЗ ГЪСЭ гЗ еж жбЯде ФнБ ЪЩнгеб КЪбг ГЪКЮП бж ГдЯ ГЭУНК ЗбгМЗб бнЎСИгЗ УжЭ ГУЗЪПЯ бКНХб Ъбм гТнП гд ЗбУСжСГЪднЎ ГЪбг Гд еРЗ ФнБ ХЪИгЗ СГнЯгЗРЗ бж РеИдЗ ИЪнПЗр деЗнЙ еРЗ ЗбГУИжЪбгЗ бЗ дГКн ИСжИЎ ждУжЮ УнЗСКдЗдНд ЗбЛбЗЛЙ Ебм ИСжЯбндждСнЯ гдШЮКдЗ ЗбЮПнгЙУжЭ нУЪПЯ РбЯШИЪЗнЗ ЕбенЎ Еде нжг СЗЖЪСЗЮИн ЗбШСнЮУжЭ КХПгнд ЗбУнЗСЙ ИСгКеЗГдЗ бг ГТС ИСжЯбд Эн НнЗКнбд ГУКШнЪ ЗбЗдКЩЗС бГСм ЗбНн ЗбЮПнгдУКШнЪ Гд дСнеЗ ИЗНЙ ЗбгПСУЙГдЗ ЯдК СнЗЦнЗр ЪЩнгЗ. ГОИСеЗЎ нЗ гЗЯУЯдК ЗбГЭЦбЎ ЯдК Яб УЗНЙ ЗбгПСУЙбЮП ГбЮжЗ бе ИЗбЯСЙ  гСЙНЗжб Гд нСИК ЪбнеЗ гСЗСЗЯдК ЯЛнСЗр гЗ ГЭЮП дЩЗСКнЗдЩСжЗЎ еЗ еж РЗ.... Еде.... Еде гдТбн ЗбЮПнгедЗ ЯдК ГУЯдЗбИЮСЙ ЗбгЮПУЙгНЩжЩЎ нЗ гЗЯУ ЗбгЯЗд ЗбРн ЯдК ГУЯде КНжб ЗбВдЕбм ПЯЗд ббГПжЗК ЗбЕИЗНнЙГНгб РЯСнЗК МнПЙ МПЗр едЗЯГн джЪ гд ЗбРЯСнЗК ЗбМнПЙЎ нЗ гЗЯУїжЗбПКЯ жжЗбПЯ ЯЗдЗ нКФЗМСЗд ШжЗб ЗбжЮКдЪг жПЗЖгЗр Нжб ГКЭе ЗбГгжС- еб ШСПК ЪЗгбЙ ЗбКдЩнЭї- ЯЗдК КУСЮжбЯдеЗ гбждЙжгЗРЗ Эн РбЯї- ЯЗдК КИНЛ Эн гНЭЩКн- Збгбжднд гФЗЯбег КЯЭнег- гд ЗбРн нЦШеПеЗї бЮП УСЮК- НУдЗр - ЕРЗр ИЗУКШЗЪКдЗ КЪжнЦ РбЯЯнЭ нгЯддЗ Гд дЪжЦ РбЯї ИгЪЗФЯ еРЗїгЗРЗ ЕРЗ УСЮК  ГЯЛС гд РбЯї</se>
  </para>
  <para id="31">
    <se lang="ara" variant_id="0">гд НЮеЗ Гд КУСЮдЗгд УКУСЮ Ед бг КУСЮдЗ дНдї- ГдКгЗ ЗбЗЛдЗд гМЗднд- бЗ нУКШнЪжд УгЗЪЯЎ нЗ гЗЯУбнж.... ГдЗ КТжМК гМдждЗгЗЯУ! гд еРЗїЕдеЗ НЭбЙ ЗбКСНнИ  ИЗбЪжПЙ ЗбКн ГЮнгК Эн ЗбЪЗг 45бЗИд Ъгн енСИнеРЗ Мжм днЯжбУЕде жЗбП ХПнЮнЯЗд ПЗЖгЗр нТЪМдн ЪдПгЗ ЯдК ХИнЗМжн днЯжбУ. ЗдЩС. днЯжбУГдЩСЎ днЯжбУеб КСмЎ днЯбУКУКШнЪ  ПЗЖгЗ Гд ККРЯС ЗУгнгМСП Гд ККРЯС Мжн ЗбУдКЗК ЗбОгУРЗЯ ГдЗ. Мжн  ЗбУдКЗК ЗбОгУнЗ бЯ гд ЫИнГЯЛС жЗНПЙ ЯЗдК КЦЗнЮднен ОЗбКн КнУнЯдК ПЗЖгЗр ЗбФЮнЮЙ ЗбгКжЗТдЙжбЯд КнУм ЯЗдК ПЗЖгЗр РЗК ЗбФОХнЙ ЗбЮжнЙЪдПгЗ ЯЗдК ФЗИЙ ЯЗд ЗбМгнЪнСнП ЗбТжЗМ  гдеЗКнУн гжУЯжгнКУ ЯЗдК ФОХнКеЗ ЮжнЙЕдеЗ НнЗЙ ЗбМнКжЎ бЗ ФЯ Эн РбЯЯЗдК Эн нжг гд ЗбГнЗг МгнбЙ МПЗКнУмЎ нЮжбжд ЕдЯ ЗбФЮнЮЙ РЗК ЗбФОХнЙ ЗбЮжнЙЯдК МгнбЙ МПЗ- ЯнЭ ОСМК еРе ЗбФОХнЙ ЗбЮжнЙ Ебм ЗбжМжПї- ЯдК МРЗИЙ МПЗСМЗб ЯЛнСжд ЯЗджЗ геКгнд ИЯїЯдК СЗЮХЙ гбнЖЙ ИЗбНнжнЙеРЗ ФнБ нХЪИ КХПнЮеНУдЗЎ бЮП ГгЦнК нжгЗр МнПЗр ЭЪбЗЎ еб КЪбг РбЯїЯЗд нжгЗ НбжЗр НЮЗр ЮЦнК ОбЗбе ЪнП гнбЗПн- Ед ЪнП гнбЗПЯ бнУ ЮИб ЗбЫП- дЪгЎ жбЯде ЮСнИ МПЗдЪгЎ жбЯд бЗ еПЗнЗ ЕбЗ ИЪП гдКХЭ ЗббнбГКУЗЖб гЗ еРЗ- ЪнП гнбЗП УЪнП- гЗ еРЗїеб еРе.... еПнЙї еб КгТНї- дЪгЎ еЗнЎ бгЗРЗ бЗ КМСИндеЗї- ГжеЎ дЪг- еРе ЗбеПнЙ  ГЯЛС бЯ ГдК- МСИнеЗ... УжЭ КЦнЭ УджЗК бНнЗКдЗ ЗбМдУнЙ- дЪг. ЕдУеЗ- еРе еПнЙ НЮнЮнЙдЪгї гЗ еРеЎ Ъбм Гн НЗбї- ЕЭКНнеЗ- ПЪдн ГСмНУдЗрЎ ПЪдЗнЗ Ебен</se>
  </para>
  <para id="32">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЭЮШ ЦЪн ЗбУЗЪЙРбЯ ЗбФмБ жбУжЭ дЭЪб ЭЮШнЗ Ебен</se>
  </para>
  <para id="33">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЯдК гЛнСЙ ГдЗ ЮбК бЯЕРЗ гЗ ЗУКгСнК Эн РбЯЎ УжЭ КХИНнд ЪЩнгЙГдК КЪбгндГдК ЯдК гЛнСЙЯЗд МгежС СЗЖЪеРЗ нМЪб ЗбГгжС УебЙ ИЗбдУИЙ бнбГддн ГУКШнЪ Гд ГЯждЪЭжЗгСНИЗЎ ГдЗ Кждн бЗ нУмГСПдЗ Гд дКжЮЭ ждЮжб бЯЕддЗ ЗУКгКЪдЗ ИГПЗЖЯдЪгЎ НЮЗГЪКЮП Где.... гжУнЮн МПЗЎжбЮП ГНИИКе ЯЛнСЗеРЗ ФнБ бШнЭЎ нЗ ЗббеЎ ФЯСЗр МТнбЗеб ГдК ЮгК ИЗбКУМнбї  Гж ГдЯ КСЫИндеб ГдК КЪгбнд гЪ Гн ЗУг ЗбВдїГдЗ ЯбЗЯбЗ ИКЗКЗрНУдЗЎ ГжП Гд ГКЯбг гЪЯ Нжб еРЗ Эн ЕНПм ЗбгСЗКЕРЗ гЗ ГКнНК бЯ ЭСХЙ- ЕРЗ гЗ ЯЗд ИЗбЕгЯЗд ЗбКЪЗжд ЭнгЗ ИнддЗ- еРЗ ФнБ бШнЭЗУгЪЎ еРЗ ЗбЭн УндМСеб КЪСЭ ЗбЭнїЯбЗЎ бЗ ГЪСЭеЎ жбЯддн ГЪСЭ ЪгбЯГдЗ гд ЗбгЪМИнд ИЯФЯСЗр МТнбЗр бЯеРЗ Фждж ИжИ жИКСжднЗгСНИЗдНд ЪЗЖПжд Ебм ЗбннЗСдНд гЮнгжд Эн ЭдПЮ ЗбннЗСжУжЭ дЮЗИб едЗЯ МЗЯ жГдМнбнЯЗждКдЗжб ФСЗИЗЕРЗ ГСПК ЗбгМнБЭнУЪПдЗ НЦжСЯ...жИЗУКШЗЪКдЗ Гд дМбУ ждКЯбг бЗ ФнБбнУ ФнЖЗр гегЗЎ Еде ЭЮШ джЪ гд ЗбЗУКСОЗБНЗжбн Гд КЯждн гСНЙ МПЗКРЯСнЎ ЯЗд бПндЗ  еРЗ ЗбФнБГн ФнБїГбЗ КРЯСнд дНд дЗЮФдЗ РбЯ ЗбФнБ-ГддЗ ЯдЗВе ЗбФнБГжеЎ ЗбФнБ дЪгдЪгНУдЗ ЕРЗ бг нЯд ЗбГгС гдЗУИЗЕне бЗ дУКШнЪ Гд дЮжг Ие ЗбВд УжЭ дЭЪб Эн гСЙ ЛЗднЙСИгЗ ЕРЗ ЯдК Ъбм ЗбФЗШЖЎ УжЭ дКбЗЮмж... ждМКгЪ едЗЯЯЗдК МбУЙ СЗЖЪЙУССК ИбЮЗЖЯ. КХИНнд Ъбм ОнСгЪ ЗбУбЗгЙгЗРЗ Эн ЗбГгСКСнПнд ЗбРеЗИ Ебм КбЯ ЗбНЭбЙїбЗ ГЪСЭЩддК ГдеЗ УКЯжд джЪЗ гд ЗбгСНУнЯжд бШнЭЗр гЮЗИбЙ ГдЗУ МПП</se>
  </para>
  <para id="34">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЕРЗ жХбК Ебм ПСМЙ гСН гКдЗенЙЭУГдЦМ Лг ГКЪЭдЕдеЗ бнУК МнПЙЎ бЬнНУдЗЎ бЗ КСнП ЗбРеЗИ Ебм ЗбНЭбЙгЗРЗ КСнП Гд КЭЪбїРбЯ ЗбдеЗС Эн ИСжЯбнд ЯЗд Збнжг ЗбГОнСЗбРн ГРЯС Гддн  НХбК НЮЗр Ъбм жЮК ггКЪ- бг дЪП дНЩм ИГн ЮПС гд ЗбЦНЯ ИЪП ЗбВд- ЯдК гТЗМнЙ жЫнС гЯКЭнЙ- Яг ЪПП ЗбгСЗК ЗбКн КгЗСУЗд ЭнеЗ ЗбНИї- еб КгЗСУЗд ЗбНИ ИЗУКгСЗСї- ИЗбЯЗП нНХб РбЯ. СИгЗ ЛбЗЛ гСЗК Эн ЗбГУИжЪ- ИЕУКгСЗС дНж ЛбЗЛ гСЗК Эн ЗбГУИжЪ- НХб бнбЙ ЗбИЗСНЙЎ ЗбЭн ГСЗП Гд нгЗСУ ЗбНИ- бг КСЦ Гд КдЗг гЪн бнбЙ  ЗбИЗСНЙбЗ ГПСн... ГЪдн гдР УКЙ ГФеСЯЗд ггЯдЗр Гд ГЭЪб РбЯЎ бгМСП Гд ГУЪПеНЗжбК Яб ЗбШСЮ жЦЪКгжУнЮм дЗЪгЙ жЕЦЗБЙ НгСЗБжбЯд ЗбГгС ежгдР гдЗЮФЗКдЗ едЗГФЪС Гд бн ЗбНЮ Гд ГНЗЭЩ Ъбм гФЗЪСнГЪКЮП ГдЯ ЯдК УКУСнд бГдднГдЗ НЮЗр ПЗЭЪК Ъд дЭУнГддн ГУПП КЯЗбнЭ МбУЗК ЗбКНбнб ЗбОЗХЙ ИеЗжен ККЮПг дНж ЗбФЭЗБ ИндгЗ ГдЗ ЪСЦЙ ббЗИКТЗТГФЪС ИЗбРдИбГд ЗбЭн еж ЗбРн нПЭЪ КЯЗбнЭ еРе ЗбМбУЗКбРбЯЎ ГФЪС ИЗбРдИЕРЗ бг ГРеИ гЪе Ебм ЗбУСнСжбЯддн Ед ЭЪбКЭЯГддн ГРеИ ЪЯУ  НЮнЮЙ гФЗЪСнЕдеЗ ККЮПг ИндгЗ ГдЗ бЗ ГЭЪбКЮПгеЗ неТг КЮПгмГНнЗдЗ ГЪКЮПГддн гд ЗбГЭЦб Гд ГЪнФ гЪ ЗгСГЙГдЗ бЗ ГХПЮеЗ... КСнПжд Гд КЮжбжЗ..бн ГдЯг бг КФгжЗ Эн НнЗКЯгїНУдЗЎ ЯдК ПЗЖгЗр ГСнП ЗбгНЗжбЙ жбЯд ЗбЭнЕде бЗ нНИеЗ ИКЗКЗбЗ КЦЪн Зббжг Ъбм бЗ ГСнП Гд ГЦЪРСЙ гд ЗбгУНжЮ ЗбЗИнЦ Эн ГдЭнбГд ЗбЫФЗБ ЗбГдЭн- ЗбЭн ГдК бЗ КНИ ИКЗКЗр Гд КМСИ ФнЖЗр МПнПЗ- ЯнЭ КЮжбнд РбЯїГдЗ ЮбК ЕдЯ ГдК жГдЗ жКбЯ ЗбЭКЗЙ ТгнбКЯ Эн ХЭЗбКгЛнб нМИ Гд дЯжд гЪЗр дНд ЗбЛбЗЛЙ- еРЗ ФнБ гСЦн- дЪгЎ ГЪСЭ Где гСЦнЎ жбЯде МПнПбг КЮжбн Еде бЗ нгЯд Гд нЯжд гСЦнЗКЪЗб ЭЮШ нЗ ЗбЭнГУПц бМУПЯ ОПгЙ МСшИеГдЗ гКГЯП Еде ФнБ гИеМбГд ЗбГдЯЗ ЯЗджЗ нЭЪбжд РбЯег ЯЗджЗ гбнжд ЦНЯЙЗбЭнЎ КЪЗб Ян дОжЦ ЗбКМСИЙГЪднЎ КСнП Гд КЯКИ</se>
  </para>
  <para id="35">
    <se lang="ara" variant_id="0">еб КЪбгЗд  ФнЖЗр  бг ГОИСЯгЗ ГддЗ РЗеИЗдЕбм ЯЗбнЭжСднЗ ЗбГУИжЪ ЗбЮЗПгГдЗ гКНгУ. ЯгЗ КЪбгндЗКИЪК дХнНЙ  жЯнбн жИЪК Яб ФнБжбУжЭ ГЩеС Эн ЗбКбнЭТнждЯбЗ еРЗ бнУ еж ЗбгжЦжЪ ИКЗКЗЗбЭн УнЮжг ИКЮПнг МЗЖТЙ Ъбм ФЗФЙ ЗбКбнЭТнждЕде нКЯбг жЯГде нУнБ Ебм гжЦжЪГОбЗЮн  ИМбжУе едЗжЪбндЗ Гд дЫЗПС днжнжСЯ ОбЗб ГУИжЪ ЗбгнбЗПжеРЗ ГгС нЮКбднЗУгЪЎ ЪдПгЗ КЯжд Эн ЯЗбнЭжСднЗеб ИЗУКШЗЪКЯ Гд КНЦС ИЪЦ ЗбИжПСЙ гд ГМбнїШИЪЗЎ УжЭ нУЪПдн РбЯУжЭ ГЦЪеЗ Эн ЯЪИ гЭСшЫ Эн НРЗЖн ЯгЗ КЪбгЯг Лгд еРЗ ЗбджЪїГбЭн ПжбЗС ббГждХНЮЗї гЗ ен  ХЭЗКе жКГЛнСеїбГддн бгбг ГЯд Эн НнЗКн гУКСОнЗр ЯгЗ ГдЗ ЗбВдгдР Гд ЗдКЮбК Ебм едЗЎ нЗ гЗЯУГСнПЯ Гд КФЗеП гдТбн ГдЗ ГУЯд ИМЗдИежМ еЗЭдСЎ  нУгН бн ИЗУКЪгЗб ЗбМЗЯжТнжЗбдУЗБЎ нЗ гЗЯУЎ Едед гЛбдУЗБ гМбЙ ИбЗн ИжнжбЯдед нУКШЪд Гд нНСЯд ГРСЪед жУнЮЗдедбЗ ГУКШнЪ ЗбКЫбИ Ъбм РбЯЕдеЗ НЮЗр ИнЭСбн енбТЗбгЪгЗС НЮЗр ЛЗИКЭСдУн ИМЗдИ ЗбЗУИЗднжИМЗдИ ЗбКнж ПжСИЎ ЗбнЗИЗдннЗ Ебен Яг ен гдШЮЙ дЩнЭЙУИИ РбЯ Гдег бЗ нСгжд ТИЗбКегнНжбждеЗ Ебм ИСЗгМ КбнЭТнжднЙЪбм гебЯЎ нЗ гЗЯУ ЗЪШдЗ ЗУКСЗНЙЕде ЪнП ЗбгнбЗПеб КХПЮ Гд еРЗ еж ЗбгнбЗП едЗїЯЗдК КЛбМ жЗбПднЗ СгЗПнЙ НЮЗрЭн днжнжСЯ ЗбИЗСНЙУЗдКЗЯбжТ УжЭ нХЗИ ИЦСИЙ ФгУгЗЯУЎ бнУ едЗбЯ МСнгЙбнУ едЗбЯ ЮКб жУбИбнУ едЗбЯ МСнгЙ ЗЮКХЗПнЙедЗбЯ  МСЗЖг ЗбФЪЗЖС жЗбШЮжУЎ МСЗЖг ЗбШжЗЖЭ ЗбПнднЙедЗбЯ ЮКбЙ ИРСЙЎ ЗбЮгНЕдЯ ЗбВд едЗ нЗ гЗЯУ ГКгдм Гд КФЗеП ФнЖЗргд ИСЗгМн ЗбКбнЭТнжднЙждНд гПЪжжд Ебм НЭбЙ ЪнП гнбЗП ЦОгЙЗбВдЎ ФЗСбнЎГЪШдн ЦНЯЙ ЯИнСЙбнгжТнд гКМеЗр дНж ЗбгУЗС нКЯУСї</se>
  </para>
  <para id="36">
    <se lang="ara" variant_id="0">еб КбЗНЩ Ебм Гн гПм еж ГОбЗЮн еРЗ ЗбЪгб ї- гЗЯУЎ бПн гУбУбЗК ЯЗУНЙ- ГЪСЭ РбЯЎ жбЯдЯ КЦнЭ ЦНЯЗК ЯЗРИЙГЪШдн ЦНЯЙ гМбМбЙ едЗ нЗ ФЗСбндНд дЮжг ИеРЗ ЗбЪСЦгИЗФСЙ ГгЗг ЗбМгежСжбЯд бЗ ГНП нЦНЯбГд дЯЗКЯг бнУК гЦНЯЙбРбЯ ЭЕд еРе ЗбВбЙ ен ПндЗгнКгд ЗбГЭЦб Гд КУКбЮнбЮП ИЮнК КНК ЗбФгУ ЭКСЙ ШжнбЙЗбЗд ГЪШднЗЪШдн ЮеЮеЙ гКжУШЙ ЗбНМг КЮСнИЗржИЪП РбЯ КХЭнЮ НЗПеб едЗбЯ ЗТПСЗБ жЗУКеМЗдїВе нЗ гЗЯУГдЗ бУК Ъбм гЗ нСЗг- гЗ ИЗбЯї- бЗ ГПСнЎ бЮП ГХИК ИЗбПжСЗд- ГФЪС ИПжСЗдЎ нЗ гЗЯУ- НУдЗЎ ЗМбУнЗ Ебен- еб ГдК ИОнСї- бЗ ГПСн- еб КСнП Гд КУКбЮн- ЯбЗЎ  ШжЗб ЭКСЙ ЗбХИЗН ЯЗдК гЪПКн гХЗИЙ ИЗбЫЛнЗд- гЗ СГнЯ ИИнСЙ ЗбТдМИнбї- Ў гЗЯУ... ЯбЗСИгЗ гд ЗбГЭЦб Гд ГУКбЮнбгЗРЗ бЗ КНЗжб Гд КГОР ЮбнбЗр гд еРеїеРЗ ПМЗМ ЭЮШЯбЗЎ бЗ  ГУКШнЪ  Гд ВЯб еРеГдЗ гХЗИ ИЗбЫЛнЗдЕРЗ ЯдК ЭЮШ КУКШнЪ Гд КЪШнднФнЖЗр нСнНдн ЗбУЗЪКнд ЗбЮЗПгКнднКжМИ Ъбнш Гд ГРеИ Ебм ИжСИЗдЯжГЮПг едЗЯ МЗЖТЙ бГНП ЗбИСЗгМ ЗбКбнЭТнжднЙНУдЗЎ Эн ЗбжЗЮЪ бнУ ИЯ ФнБУнЖ НУИ гЗ ГЪСЭНСЗСКЯ бнУК гСКЭЪЙжбЗ ГЪСЗЦ бГн ФнБ МПн- бг КЯд КГЯб бНг ОдТнС Гж ГХПЗЭЗр ИНСнЙ- УЗгНдн.ГдЗ ВУЭЙЎ ГнеЗ ЗбШИнИнЗ ЗбЭнЎ Еде ЗбЪСЦЮЗбжЗ Ед ЗбГгжС КУнС УнСЗр НУдЗбЮП жМПжЗ ИПнбЗбРбЯ ЭУжЭ  нУМшбжд ИПждЯнЗ ЕбенЎ ЗбВд бд ГКгЯд гд ЗбЮнЗг ИЗбЪСЦ ЗбКбнЭТнждн-  дЪгЎ ЗУгЪЎ ГнеЗ ЗбШИнИЎ ГдЗ гЦШСИ-  бЗ ГУКШнЪ Гд ГМП ФнЖЗ- бЗ ФнБ ИКЗКЗ- ЯбЗЎ ГЪКЮП Еде ИЗУКШЗЪКн ЕНЦЗС СМб ЗбгОКИС Ебм едЗГжеЎ нЗ Ебен. ЗбгбН гд ЭЦбЯїСИгЗ нЯжд гд ЗбГЭЦб Гд дГОРеЕбм ЗбгУКФЭм бнжг Гж нжгнд- гУКФЭмї- жЕбЗЎ ЭбнУ едЗбЯ  ШСнЮЙ ГОСм- ГОСм бдНПшП гЗ ГХЗИЯ- Эн ЗбжЗЮЪЎ НЗбКн еРе бнУК УнЖЙбЗ КЮжбжЗ ЪбндЗ Гд дУнСгд ЗбУнЗСЙ Ебм ЗбгдТб</se>
  </para>
  <para id="37">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГЮжг ИЗбЗМКгЗЪ гЪЯЕРЗ гЗ ГЮгК ЗМКгЗЪЗр гЪ ЭСнПнГЮгК ЗМКгЗЪЗр гЪ ЭСнПнГЮЗг ЭСнПн ЗМКгЗЪЗр гЪ ФЗСбнЯб ЗбЗМКгЗЪЗК ЗбМнПЙ  КЮЗгЗбВд ен ЭЯСЙ ЭЮШ жбЯд ГЪКЮПИЗУКШЗЪКн ЗбНХжб Ъбм КгжнббККНжб Ебм гЭежгжИЪП РбЯ ГНжбеЗ Ебм гФСжЪ- еб нЪМИЯ еРЗ ЗбгдТб нЗ гЗЯУїбЮП ГНЦСК ОСнШЙ ШСнЮ ГнЦЗрбдКгЯд гд ЗбжХжб Ебм ЗбНгЗгЯЗд ЪбнЯ ЕИбЗЫнИГдеЗ НЭбЙ Кждн бЗУнгЗ ЗбЭСЮ Эн РбЯї- ГЪКЮП Где нЯдш ЪЗШЭЙ гЗ  бВдн- ЯбЗЎ еРЗ ЯбЗг УОнЭЎ нЗ гЗЯУ- Еде нОСМ гЪ КбЯ ЗбЭКЗЙ ЗбжЗЮЭЙ едЗЯ- Гнд їЗбУнПЙ ЗбКн КбИУ Зб О.У.П.г- О.У.П.гї- ОШжШ ЗбУСжЗб ЗбПЗОбн ЗбгСЖнЙ- ЕдеЗ СЗЖЪЙ- дЪгЎ ЕдеЗ Эн ЗбгСКИЙ ЗбЪЗФСЙ- жеРЗ ФнБ ЪЩнг ИЗбдУИЙ бЯ бГдЯ гКЪжП Ъбм ЗбгСКИЙ ЗбЛЗднЙ- бнУ едЗбЯ ГНП Эн ЗбгСКИЙ ЗбЛЗднЙЗбджЪ ЗбРн нНгб ФдШЙ ЗбКУжшЮ жнУнС ИеЗ ЪИС УдКСЗб ИЗСЯжЗЦЪЗр ЮдЗЪ МСЗНЙ бнОЭн КРгСееб нЪМИЯ еРЗ ЗбТжМ жГЪКЮП ГдегЗ СМЪЗ ббКжгд ЪдП гЗУКбТ жМждУжддЪгЎ МдЗН ЗбЪдЗнЙ ЗбгСЯшТЙнЗ Ебен - ГУгЪЎ гЗЯУЎГЪКЮП ГдеЗ КЫЗТбднЕРЗ гЗ МЗБК Ебм едЗЎ нЗ гЗЯУЭЕд дОЗЪн УнКНжб Ебм МжЗЯЗгжб- гСНИЗ- ГдК ЗбЭн УдМС ГбнУ ЯРбЯї- Гбг дбКЮ Эн ЕУКї- ЕУКїЯбЗЎ бг ЗРеИ Эн НнЗКн Ебм ЕУК- ЕРЗр ЯнЭ КУКШнЪ ЗдКЮЗПеЗї- еж бг нЮб ФнЖЗЯбЗЎ МЖК Ебм едЗ бГЪЗбМ ИЗбХПгЗКжбЯд ЯЗд едЗбЯ ГТгЙ ШЗЮЙ- Еде гд нРжЮ ЗбШЪЗг бн. еб КЮЗИбКгЗ гд ЮИбї- гСНИЗ. ЯнЭ НЗбЯї- еб КРжЮ бКСм гЗ ЕРЗ ЯЗд ЗбШЪЗг гУгжгЗї- дЪгЎ Еде гМдждГдКгЗ ЗбЗЛдЗд КбИУЗд ЗбГИнЦ бЗ ИП Гд еРЗ гЯКжИЭн ЗбдМжг бЗИП Гд КЯжд нжСн МбС Эн еРЗ ЗбгЯЗдУжЭ дЪгб гЪЗдНд  ИНЗМЙ Ебм УКЙ ГУЗИнЪОбЗб еРе ЗбГУЗИнЪ ЗбУКЙ УжЭ дОСМ ГбИжгЗр ЯЗгбЗбЗ ГЪСЭЎ еРЗ ФнБ ЫСнИ ЪбмИЗУКШЗЪКЯ ЗбНЦжС жЗбИЮЗБ жЗбЗЮЗгЙ  едЗедЗбЯ МдЗН ЯЗгб Эн еРЗ ЗбИнК- дЪгЎГд ГЮнг едЗї- бгЗРЗ  КИКУгндїбЗ ГПСн. бЗ ГПСнЕде бнУ ЭЮШ жЯнб МнПжбЯде нЮнг ЗМКгЗЪЗК дЗМНЙеРЗ гдТб ЪЩнг НЮЗрУЗждЗЎ МЗЯжТн Ў ЛбЗЛЙ гбЗЪИ ббКдУеб КЪСЭжд гд ег ГХНЗИ ЗбИнК ЗбГХбнндїГжбЗр дбУжд ЕПнЎ Лг бнМТ ПнЗгждП- Лг еб КЪСЭжд гд ЯЗд нУЯд едЗї- КСнМнСФЗСбн ФЗИбдгИЗФСЙ ЮИб ГФнЗЖе ЫнС ЗбГгСнЯнЙ</se>
  </para>
  <para id="38">
    <se lang="ara" variant_id="0">- ГдКгЗ гЗТбКгЗ гд УЯЗд днжнжСЯ- дЪгЎ ГНИ ЗбгЯЗд едЗЯ ЯЛнСЗЯдК ГУЯд едЗЯ. ЯдК ГУЯд едЗЯ бУджЗКГХИНК ЮРСЙ МПЗр ЗбВдГдЗ гЪ ЗбТИЗбЙ. ЕдеЗ СЫИКнеРе ЫСЭЙ ЪСЦ СЗЖЪЙЕдеЗ НЮЗр ЫСЭЙ МгнбЙжедЗбЯ ФнБ ВОС Нжб днжнжСЯГдК КСнП гФЗеПЙ ЭнбгЎ ЪбнЯ Гд КЮЭЭн ШЗИжС Шжнб ЮП нЯжд ЗбШЮУ ИЗСПЗбЮП ФЗеПдЗ »ЗбОПЪЙ ЗбЯИнСЙ« бнбЙ ЗбИЗСНЙеРЗ Энбг СЗЖЪ ЕРЗ ЯдК Эн НЗбЙ дФжЙКЪЗбн бКСм ЫСЭЙ джгдЗжбЮП ЮгдЗ ИКМПнП ЕдЗСЙ СЗЖЪбЗ ФЯСЗ ГдЗ гСКЗН едЗФнБ СЗЖЪ ЯгЗ КСмГдег нФЗеПжд ГЭбЗгЗр ШжЗб ЗбнжгдЪг жКПСнМнЗр КеСгнд  жКгжКндЕде гд ЗбЦСжСн Гд дЮжг ИИЪЦ ЗбгМежПИнд ЗбЭндЙ жЗбГОСмГбЗ КЪКЮП Гд ХПнЮКе МгнбЙїбеЗ гЩеС СЗЖЪ нжНнИЗбКСИнК Ъбм гДОСКеЗдЪг. дУнК КЪжнРКнЯЗд ФнЖЗр МгнбЗбЗ ГЪКЮП Гд ЯЗбнЭжСднЗ УнЖЙ ИКЗКЗдНд гМСМСжд Ебм ЗбИнК МСЗЗбЯЛнС гд ЗбдУЗБ ЗбМгнбЗКЯЗд гКЪЙ ЗбЪИЛ гЪедЪбнш Гд ГжЗМе ЗбНЮЗЖЮГдЗ ГНИ ЗбЭнЎ жбЯд ЪбЗЮКдЗЪбм гЗ нИПж бг КЪП ХЗбНЙУжЭ ГжЗМе дЭУ ЗбгФЯбЙгЪ Вдн еРе ЗббнбЙбгЗРЗ УГНКЗМ еРЗїЭЮШ бж ГгбЯ ЗбМСГЙ ббЗдЭХЗбжбЯде НЮЗр УнМСНебж Гддн ЭЮШ бЗ ГФЪС ИЗбРдИбШбИК гд Вдн гЫЗПСЙ ЗбгдТбЗбГгС ЮП нНШгеЗжбЯд Ъбншу Гд ГбКТг ЗбГгЗдЙПЪдЗ джЗМе ЗбГгС. еб КЪбг ФнЖЗбЗ ГЪКЮПГд ЪбЗЮКдЗ КУнС Ъбм гЗ нСЗгГЪСЭ РбЯ. ЗбЪбЗЮЙЯгЗ ГЪКЮП  ен гЛб ЗбЮСФЪбнеЗ Гд ККНСЯ ИЗУКгСЗС Ебм ЗбГгЗгжЕбЗ ЭУКгжК</se>
  </para>
  <para id="39">
    <se lang="ara" variant_id="0">бгд  еРЗїЕРЗ ЯЗд ЗУгн гЯКжИЗр ЪбнеЗЭен бн Ъбм  гЗ ГЪКЮПНКгЗр ЗУгЯ ЪбнебЮП ЯКИКн ЗУгЯ Ъбм Яб ЯКИнбГдЯ КЪбгнд Гд  еРЗ Збнжг ВК бЗ гНЗбЙнЗ ЗбЭнЎ ГСПК ГдК Гд ддЭХбКгЗгЗр ЯгЗ ГСПК ГдЗГЪКЮП ГддЗ дЭЪб ФнЖЗр дЗЦМЗЎ ИбЗ ФЯМгнЪ ЗбЯКИ ЗбКн ККЯбг Ъд гжЦжЪ ЗбгжК КОХЯ ГдКжЯб ЗбЯКИ ЗбФЪСнЙ КОХдн ГдЗеРЗ »СЭЦ ЗбгжК« еб КРЯСнд еРЗїеРЗ Гжб ЯКЗИ ЗФКСнКе бЯнЗе ГФЪС жЯЗд НгбЗр ЛЮнбЗр ГТнН  Ъд ЯКЭншФЯСЗЎ нЗ ЪТнТКнЯбЗЎ ЯбЗЎ ЯбЗ. ГЪднГЪКЮП Где гд  ЗбНЗМЗК ЗбЦСжСнЙ бдЗГд дЯКФЭ ЪбЗЮЗК МПнПЙжГФнЗБ ЯеРебнУ едЗбЯ ФЯ Эн РбЯЎ бГддЗ ГЪШндЗ ЪбЗЮКдЗГЯЛС гд ЭСХЙ МнПЙгНббКн ЗбдЭУнЙ КЪКЮП Гд еРе ЗбОШжЙ ЦСжСнЙ  бнЯгЗ КЪбгндЎ ГЛЮ ИеЗгНббКн  ЗбдЭУнЙ ГжХК ИеЗбгЗРЗ Ъбнш Гд ГЦЪЯ Эн КЮбИЗКн ЗбдЭУнЙИгОКбЭ ГджЗЪеЗ Ъбм Гн НЗбжГдК КЪбгнд Гд ЗбМТБ ЗбМгнб ежї- ИЗУКШЗЪКдЗ ПЗЖгЗр Гд дЪжП гЪЗр гСЙ ЛЗднЙ- ХНнНбЗ ГЪКЮП Гд ГТжЗМЗр  ЪПнПнд нУКШнЪжд гЪЗбМЙ РбЯГЪдн ЯгЗ КЪбгнд нгЯд Гд ндЭХбжЗ жнИЮжЗ ГХПЮЗБеРЗ бнЎ еРЗ ЗбТСГЪКЮП Гд еРе МгнЪеЗ бЯЗКеЗгЎ ГнТндеЗжС...ЕКеЗг днЯУждЗКеЗг бндПжд МждУждЗКеЗг СждЗбП СнМЗдГдЗ ГЭКЮП Вдн. бЮП ЗСКЯИК ОШГр ФднЪЗЕдеЗ КЪнФ Эн бжУ ГдМбжУгЪ Кждн бЗнУнЕРЗ ЯЗд ЗбГгС ЯРбЯЎ ЭбКРеИ Ебм ЗбМНнгЕРЗ ЯЗдК КНИ еРЗ ЗбджЪ гд ЗбНнЗЙЎ ЭПЪеЗ КЪнФ едЗЯ- Еде ФОХ ЫИнЎ ГжбЗ- бЮП КОСМ гд еЗСЭЗСПдЪг. ЮП нЯжд -ЗУгЪЎ еЗСЭЗСП КОШЖ ГнЦЗЯнУдМС ЯЗд нПСУ едЗЯбЗ КЮб бн ЕдЯ КЫЗСїдЪгЎ ГЫЗС ЮбнбЗр гЛб гнПнЗеб ГУКШнЪ Гд ГСнЯ ФнЖЗр нЗ УнПКнїгЗРЗ бПн едЗ... бЮП жМПК еРе Эн ЗбФЮЙХЗИжд ГУжП.ЯЗдК КЫУб жМееЗ ЛгЗдгЗЖЙ гСЙЭн Збнжг ИЗбХЗИжд ЗбГУжПбЗ КУГбндн бгЗРЗбгЗРЗ бЗ КОСМ гЪ дУЗБ ГОСнЗКї</se>
  </para>
  <para id="40">
    <se lang="ara" variant_id="0">еРЗ гЗ нНПЛ бн ПЗЖгЗ. ИУСЪЙЎЗРеИн жЗНЦСм ЗбгЮФЙЪбЗгу КНПЛ ЗЦШСЗИЗ ЯИнСЗїЕдеЗ бнУК Ужм гМгжЪЙ гд ЗбЯСЯдПЕдЯ СМб дЗЦМКЪСЭ ЯнЭ КбКЮШ ЯСЯдПЗ- ГдЗ бУК ГдЗ гдР Гд ГжЮЭК ЗбКПОнд- гКм ГЮбЪК Ъд ЗбКПОндїгдР УКЙ ЪФС ЪЗгЗгЗРЗ КЪднїГЪднїбЮП КжЮЭК Ъд ЗбКПОнд гдР УКЙ ЪФС ЪЗгЗеб еРЗ гЗ ЮбКеїГдЗ бЗ ГЭегеб ГдК КгТНЎ Гг гЗРЗїУдКСЗб ИЗСЯ КНжб Ебм бжд ГОЦСдЪг ГдЗ СГнК РбЯ ЗбгМдждНнЛ ЯдЗ дСЗегЪ ЗбЮИЪЙ РЗК ЗбгФИЯжЗбНРЗБ Рж ЗбЪМбЗКГдЗ ГСнПЯ Гд КЪжПн Ебм едЗжЕбЗш УжЭ ГРеИ Ебм едЗЯ ж ГНЦСЯгЗРЗ КЪдндЎ Гнд ГдЗїГнд КЪКЮПнд Гддн гжМжПїГдЗ Эн гШЗС бжУ ГдМбжУбЮП МЖК ИЗбШЗЖСЙГдЗ МЖК ИЗбШЗЖСЙ бГСЗЯеб ИЗбЕгЯЗд ЪПг гдЗЮФЙ ЗбгжЦжЪЪбм ЗбеЗКЭГдЗ ГФЪС ИЗСКЭЗЪ Эн ПСМЙ ЗбНСЗСЙГдЗ УГХЗИ ИНЗбЙ ЫЛнЗдбжУ ГдМбжУ ЗбгТгдЙНнЛгЗ КСЫИнд Эн ЗббЮЗБЎ ГдЗ ЫнС геКгГдЗ УжЭ ГЮжП Ебм едЗЯ. ЗУКГМСК УнЗСЙжГдЗ ГЮжП... РЗЯ... гЗРЗ КЪдндїбгЗРЗ КЪКИСнд еРе гЪМТЙїГдЗ ГЮжП ИдЭУмГСнП Гд ВОР ИСЗЪг ЗбдИжШИЮ гд ЗбОгнСЙ ЗбгУНжЮЙ</se>
  </para>
  <para id="41">
    <se lang="ara" variant_id="0">КИПнд Эн гдКем ЗбМгЗбЯбЗЎ Еддн ЭЮШ ОУСК ИЪЦ ЗбжТдеРЗ Яб ФнБНУдЗЎ гЩеСЯ бШнЭГдЗ ЯдК ГЭЯС Эн ФнБж ГЪКЮП ГддЗ нМИ Гд дКТжМГжеЎ ЗбЭнЎ енЗбгЗРЗї КСЫИнд Эн ЗбЪнФ едЗЕдеЗ Ягд нЪнФ Эн ИбЗП ЗбгждФЯндНУдЗЎ гЗРЗ КЪднїЗбНнЗЙ ггКЗТЙ едЗГЪднЎ Гд Кждн бШнЭ МПЗНУдЗЎ ЗбКЮм ГдЗУЗ жГРеИ Ебм НЭбЗКж дбЪИ ЗбКдУГЪднЎ еРе ОШжЙ ЯИнСЙ ИЗбдУИЙ бнЯгЗ КЪбгїГдЗ ЮЗПСЙ Ъбм ЗбЗУКгКЗЪ ИЗбдЗУ ГЯЛСЕРЗр гЗ ИЯ... ГдК бд КЪжПнд Ебм днжнжСЯїгЗ жМе ЪЩгЙ днжнжСЯї ГЪднЎ ГдеЗ гПндЙ гнКЙГдК ЮСГК »ЗбгжК Эн ЗбИдПЮнЙГдК бг КЮСГн ЗбгжК Эн ЗбИдПЮнЙЕбЗ ЪдПгЗ ЗФКСнКе ГдЗ бЯеРЗ ХНнН.ГдК бг КЪШд Ужм ЗбЯКИЗбКн КНгб  Эн ЪджЗдеЗ ЯбгЙ ЗбгжКбГде ЮЦнЙ гегЙЗбЭн Ў ГдК ЫнС ЮЗПСЪбм ЗбЗУКгКЗЪ ИЗбНнЗЙНнЗКЯ ен гПндЙ днжнжСЯГдК ЭЮШ РбЯ ЗбЕдУЗдЕдЯ гЛб еРе ЗбМТнСЙ гдЫбЮ Ъбм дЭУЯбЗ ГУКШнЪ ЗбКгКЪ ИГн ФнБЕбЗ ЕРЗ ЯЗд ЗбМгнЪ гКгКЪЗЕРЗ ЯЗд ЕдУЗд жЗНП нЪЗдн ЗбМжЪ Эн гЯЗд гЗЭеРЗ нЦЪ ЪЗЖЮЗр Эн ГгУнКнЕРЗ КСнПнд Гд дКТжМ Гг гЗРЗїЯбЗ. ЕддЗ ГХПЮЗБГСнП Гд дИЮм ГХПЮЗБНУдЗЗбНУЗИЎ гд ЭЦбЯГдК гМджд ГбУК ЯРбЯїдЪгЎ НКгЗр ГдЗ гМдждбГдЯ КНИндднЎ ГЪСЭ РбЯЗбЭнЎ бЗ ГУКШнЪ ЗбЮжб Гд еРЗ ФнБ ХНнНЭн еРе ЗбгСНбЙ  гд НнЗКнГдК КЪСЭ Яг ГдК СЗЖЪЕдЯ КЪСЭ ГдЯ ЗбУИИ ЗбРн гд ГМбе КСЯК ЫСЭКнжГддн ГХИНК гКгЯдЙ гд ЗбЫдЗБГХИНК ГЮПС Ъбм гбЗгУЙ гФЗЪСнжЯб еРе ЗбГгжСЪбм Гн НЗбЎ ГдЩСЎ бЗ ГСнП ГдГУКгЪЎ ГУКгЪЎ ГУКгЪ</se>
  </para>
  <para id="42">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗбгЪКЗПЎ ЯгЗ КЪбгнд.ГНЗжб ЗбЯКЗИЙГдЗ ГЪгб Ъбм ЯКЗИЙ гУСНнЙЕРЗ гЗРЗ КЮжбндїЕдЯ бд КЪжПн гЪн Ебм днжнжСЯїЯбЗ ГУгЪЪбнш Гд ГРеИ- ГдЗ ШСК ЛбЗЛЙ ВбЗЭ гнб бГСЗЯ- бЮП КГОСКГгнЗб ежЗЖнЙЎГдКц КЪСЭндгЗ ЗбРн нЭЪбе еРЗ бгЪПКнїЕРЗ ГСПК Гд КЪСЭ Еде жЮК ХЪИ ИЗбдУИЙ бКжднЗбМСЗгнТ КЮЗг  еРе ЗббнбЙ- ЗбЬ гЗРЗї- ЗбМСЗгнТ.бПне ЗбЪПнП гд ЗбГУШжЗдЗК ЗбгСФНЙ ббМжЗЖТКЪднд Едег нЪШжд МжЗЖТ беРЗ ЗбджЪ гд ЗбгжУнЮмїЗЪКЮПК ЭЮШ УПЗПЗК ГРдЭЮШ ЗдУ ЗбгжЦжЪ нЗ ЗбЭн ггЯдїПЪдЗ ддУм ЗбгНЗПЛЙбЗ нЭЪбжд Гн ФнБ Ужм гдН ЗбМжЗЖТГдЗ бЗ ГХПЮ РбЯЗбПЯКЗКжС ЗбЭЗФУн ЗбГЪЩг  ГПжбЭ еКбСГЪСЭ гЗРЗ УКЮжб ГдЗ бУК УЗЖЮЗр ЪЩнгЗГдЗ ЪдПн ИЪЦ ЗбгФЗЯб гЪеб ГУКШнЪ Гд ГСм СОХКЯЎ гд ЭЦбЯїЭЮШ бЗ - бЗ КЫЦИГдЗ ЪдПн СОХКн едЗЕдеЗ УнЗСЙ гУКГМСЙедЗбЗ КУСП бн ЮХЙНнЗКЯЭЮШ ЗбКЮШ ЗбСОХЙЪбнЯ Гд КШбИ РбЯ ИбШЭ бГддн гССКИнжг ЮЗУ МПЗ.ХПнЮКнЭЮШ ЗЪШдн ЗбСОХЙЎ гд ЭЦбЯИгЗ ГдЯ жЦЪК ЗбГгжС ИеРЗ ЗбФЯбгд ЗбХЪИ Ъбмш ЗбСЭЦЪдПн гФЯбЙ гОнЭЙ гЪ ЗбУбШЙЕдеЗ бнУК ЫбШКЯбЗ КГОР ЗбГгжС ИФЯб ФОХмЕбм ЗббЮЗБЎ ГнеЗ ЗбТгбЗБЎ ЗКХбжЗ Ин</se>
  </para>
  <para id="43">
    <se lang="ara" variant_id="0">дЪг КгбЯдн ЕНУЗУ Гддн ЗКХбК ИЯЭн бНЩЙ НСМЙУгЪК ГХжЗК ХСЗО ЪЗбнЙ ЗбдИСЗККжГгЎ нЗ гЗЯУИбЫЗ ЗбУКЙ ЪФС ЪЗгЗеб КУКШнЪ КОнб ЗбЗМКгЗЪЗК ЗбСнЗЦнЙїГдК ггЛбЎ нЗ гЗЯУ.нЭКСЦ ИЯ Гд КгЛб ФЯУИнСЭн ЗбНПнЮЙ ЗбЪЗгЙбЮП гЛбК ФЯУИнС Эн ЗбНПнЮЙ ЗбЪЗгЙЎ нЗ гЗЯУбЮП ежМгК ИФПЙЯдК ГЮжг ИПжС СнКФЗСП ЗбЛЗдн жЕРЗ ИФЗИнд нбИУЗд УКСКнд МбПнКнднУСЮЗд ЛжИ ЗбСЮХ ЗбОЗХ Инеб дНд дЮжП ЗбУнЗСЙ ЪИС МНнг ИбжКжЕдеЗ КгдЪ жХжб ГФЪЙ ГбЭЗЎ нЗ гЗЯУЭбЗ КФнОГдК ЕдУЗдЙ КУКОПг ЪЮбеЗЯнЭ  КОКЗСнд гЛб еРе ЗбНнЗЙїгЗ еж ЗбФнБ ЗбЪЩнг МПЗр Эн днжнжСЯїЕдеЗ гПндЙ КгжКГдК ЮСГК ЗбгжК Эн ЗбИдПЮнЙГдК бг КЮСЖн ЗбгжК Эн ЗбИдПЮнЙ ЕбЗ ЪдПгЗ ГЪШнКЯ ЕнЗеЗНУдЗЎ ГдК бЗ КЪШндн ЕбЗ ЗбЯКИ ЗбКн ККЦгдЯбгЙ ЗбгжК Эн ЪдЗжндеЗ- ЕдеЗ гУГбЙ гегЙ- ЗбЭнЎ ГдК ЫнС ЮЗПС ЕШбЗЮЗр Ъбм ЗбКгКЪ ИЗбНнЗЙГдК гЛб днжнжСЯ.ГдК МТнСЙНУдЗЎ ЕРЗ ЯЗд еРЗ еж ЯбгЗ КЪдне ЪбЗЮКдЗ бЯЭгд ЗбГЭЦб Ъбм гЗ ГЪКЮП Гд дЮжбжПЗЪЗЎ гСЙ жЕбм ЗбГИПгд ЗбгЦНЯЎ ИЪП Яб еРе ЗбГНЗПнЛ ЗбМЗПЙжЗббНЩЗК ЗбФПнПЙ ЗбНгнгнЙГд КдКен едЗЭн гШЪг ХНн Ъбм ИжбЭЗС Хд УКжПЗЪЗЎ нЗ ФгУГдКЩСГдЗ УжЭ... ГРеИ гЪЯГдЗ ГНИЯгЗРЗ КСнПждїЯЗдК еРе гУСНнКн ЗбГжбмеб КЪбгжд ЕдЯг ПЗЖгЗр КНЗжбждГд КМЪбжЗ ЗбГФнЗБ гЛЗбнЙ Эн ЗбЭдбГдеЗЎ ХЪИЙ НЮЗр Эн ЗбНнЗЙгд ЗбггКЪ МПЗЎ Ъбм Гн НЗбЎГд ГХЗПЭ Вдн гСЙ ЛЗднЙбЮП НХб РбЯ ЭнЗбМеЙ ЗбЫСИнЙ ЗбЪбнЗ гд гдеЗКдбЮП ЪЗПК Ебм днжнжСЯЯЗдК КЪнФ Эн Ужеж гЪ ГНП ЗбФИЗджЪдПгЗ ЗбКЮнК ИеЗ ЯЗдК КМСебнСм ЗбГУм жЗбФЭЮЙжЮП ЗЪКИСК еРЗ ЗдКХЗСЗр ФОХнЗр</se>
  </para>
  <para id="44">
    <se lang="ara" variant_id="0">гМСПЎ дКдЗжб ГНПЗЛ ЗбгЗЦнИЪП РбЯ ГХИН ЗбжЮК гКГОСЗжЯЗд ЪбндЗ дНд ЗбЗЛднд Гд дЫЗПСжбЯд ЯЗд ФнЖЗр СЗЖЪЗр Гд ГСм Вдн гСЙ ГОСмГПСЯК Яг ен ЕдУЗдЙ СЗЖЪЙжЯг ЯЗдК гКЪЙ ЯИнСЙ Гд ЪСЭКеЗГдЗ  ЭЯСК Эн КбЯ ЗбЭЯЗеЙ ЗбЮПнгЙеРЗ ЗбФЗИ ЗбРн нРеИ Ебм ЗбШИнИ ЗбдЭУнж нЮжбПЯКжСЎ ГОм  гМдждЕде нЪКЮП Где ПМЗМЙнЮжб бе ЗбШИнИНУдЗЎ бгЗРЗ бЗ КПОбе бнїЭнЮжб ЗбФЗИЎ ГСнП Гд ГЭЪбжбЯддн ИНЗМЙ Ебм ЗбИнЦНУдЗЎ ГЪКЮП Гд еРЗеж ЗбгЮПЗС КгЗгЗр ЗбРн ГЮнУ Ие ЗбЪбЗЮЗКЯгЗ КЪбгждЎ ЕдеЗ ЫнС ЪЮбЗднЙ ЯбнЗржгМдждЙ жУОнЭЙ жбЯдЎ ГЩд ГддЗ дКЗИЪ КМСИКеЗ бГддЗгЪЩгдЗ ИНЗМЙ Ебм ЗбИнЦ</se>
  </para>
</body>
</html>