<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<html>
<head>
</head>
<body>
  <para id="0">
    <se lang="alb" variant_id="0">DEEL IHOE REDMOND BARRYDE STIJL EN TITELVAN BARRY LYNDON VERWIERFHeren, spant uw pistolen.Zoals gebruikelijk in deftige families,was Barry's vader...voor de Wet voorbestemd.Hij zou in dit beroep beslist eminentzijn geweest...ware hij niet in een duel gedood...'n kwestie over de aankoop van paarden.Na haar mans dood,trotseerde Barry's moeder...alle mogelijke roddelpraat.Talrijke vroegere geliefden...kwamen opnieuw naar de weduwe.Maar zij wees allen af...zeggend alleen voor haar zoon...en haar overleden man te leven.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ЮЗг ИЗбКСМгЙDon-Ahmed:КЪПнб. ABDULLAH .ЗбМТБ ЗбГжб"ИГн ШСнЮЙ ЕЯКУИ "СнПгждП ИЗСн" ЕУг жбЮИ "ИЗСн бндПждГнеЗ ЗбУЗПЙ ЕСЭЪжЗ ГУбНКЯгжЗбП "ИЗСн" жбП гд УбЗбЙ ЪСнЮЙгЛб ЗбЪПнП гд ГИдЗБ ЗбЪЗЖбЗК ЗбгНКСгЙжЕбм гедЙ ЗбЮЗджджЯЗд бнУ едЗЯ Гн ФЯИГде УнЩеС гедКЙ ИгЩеС ИЗСТжРбЯ бж бг нЮКб ЭнгИЗСТЙ ЛдЗЖнЙ ИЗбгУПУЗКжЗбКн дФГК ИУИИ ФСЗБ ИЪЦ ЗбМнЗПжЗбПЙ "ИЗСн"Ў ИЪП гжК ТжМеЗЪЗФК ИШСнЮЙ гЛб КНПн КФжнЙ ЗбУгЪЙЗбЪПнП гд ЗбСМЗб ЗбРнд УхНСжЗ гд ЮИб ЗбгСГЙ ЗбЪЗдУМППжЗ ЪСжЦег ббГСгбЙжбЯдеЗ СЭЦК Яб ГЮКСЗНЗК ЗбТжЗМжГЪбдК ГдеЗ УКЪнФ ЭЮШ гд ГМб жбПеЗжРЯСм ЮПнУеЗ ЗбСЗНб</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">БАРИ ЛИНДЪНПЪРВА ЧАСТКАК СТАНА ТАКА,ЧЕ РЕДМЪНД БАРИПРИЕ СТИЛА И ТИТЛАТАНА БАРИ ЛИНДЪНгоспода,заредете пистолетите си.Бащата на Бари, като синна семейство от средната класа,бе насоченкъм адвокатската професия.Той без съмнение щеше да е еднаот елитните фигури в професията,ако не го бяха убили в дуел,който възникна зарадипокупката на няколко коня.След смъртта на баща му,майката на Баризаживя като светица.Много мъже, които бяхаочаровани от някогашната девица,подновиха предложенията сикъм вдовицата.Но тя отказа всичкипредложения за женитба,обявявайки, че ще посветиживота си на нейния сини на паметта на починалия светец.</se>
  </para>
  <para id="1">
    <se lang="alb" variant_id="0">Wat verbergt hij 'n prachtig geheim !Tedere hartstochtstroomt uit 'n mannenhart.Hij mint als vogelenzang...of als een bloeiende roos.Wat doe je ?Draai je gezicht naar de muur.Het onderwerp van Barry's aandacht...en oorzaak van z'n eerste problemen...was z'n nicht, Nora Brady geheten.Ik heb m'n nekbandergens anders verborgen.Als je 'm vindt, mag je 'm houden.Je mag overal zoeken.Als je 'm niet vindt, val je me tegen.Ik kan 'm niet vinden.Je hebt niet goed gezocht.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">нЗбе гд УС СЗЖЪ еРЗ ЗбРн нНгбЙ гЪеЗбЪЗШЭЙ ЗбЮжнЙ ЗбКн ККПЭЮ гд ОЗСМ ЮбИ ЗбСМбеж нНИ гЛб ЫдЗБ ЗбШЗЖСГж жСПЙ ККЭКН гд ЗбШИнЪЙЗбВдЎ гЗРЗ УнЯжд ЗбНЯгїЕУКПнС жЦЪ жМеЯ ИЗбНЗЖШ"ЗбУИИ Эн ЕеКгЗг "ИЗСнжЗбУИИ Эн гФЗЯбЙ ЗбгИЯСЙЯЗд гХПСЙ ЕИдЙ ЪгЙджСЗ ИСЗПн" ИЗбЕУг"ГОЭнК ФСнШ СЮИКн Эн гЯЗд гЗ ИМУгнЕРЗ ЕУКШЪК Гд КМПЙЎ Эеж бЯбЯ ЗбНСнЙ ббИНЛ ЪдЙ Эн Гн гЯЗдГдЗ УГНКЮСЯ ИЪЦ ЗбФЖ Ед бг КУКШЪ ЕнНЗПЙбг ГУКШЪ ЕнМЗПЙГдК бг КИНЛ ИФЯб ХНнН</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Каква прекрасна тайнаноси той у себе си!Нежна страст се разливав сърцето на мъжа.Той обича както пее птичкатаили както розата цъфти.Киларни.Какво да бъде?Обърни се с лице към стената.Обектът на домогванията на Барии причината за неговитеранни несгодибе братовчедка муна име Нора Брейди.Скрих си панделкатанякъде у мен.Ако я намериш,можеш да я задържиш.Свободен си да я търсишкъдето искаш.Ако не я намериш,няма да съм благосклонна с теб.Не мога да я намеря.Не си търсил както трябва.</se>
  </para>
  <para id="2">
    <se lang="alb" variant_id="0">Ik geef je een aanwijzing.Ik voel de band.Waarom beef je ?Door het plezier de band te vinden.Leugenaar.In deze periodewas het Verenigd Koninkrijk opgewonden...door de dreiging...van 'n Franse invasie.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">УГЪШнЯ КбгнНЗрГФЪС ИЗбФСнШбгЗРЗ КСКЪПїУЪЗПКЗр Эн ЕнМЗП ЗбФСнШЯЗРИжЭн РбЯ ЗбжЮК ЗбггбЯЙ ЗбгКНПЙ ГУхКЛнСК ЯЛнСЗр</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Ще ти подскажа.Чувствам панделката.Защо трепериш?От удоволствие,че намерих панделката.Лъжец.По това време Обединенотокралство се вълнуваше</se>
  </para>
  <para id="3">
    <se lang="alb" variant_id="0">verzamelden regimenten...om de vijand te weerstaan.Hun rode jassen en bravourevervulden Barry van afgunst.De stad Brady stuurde 'n compagnie...onder kapitein John Quin:het Kilwangen Regiment.Heel het land was in oorlogsalarm...Overal hoorde men militaire muziek.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ИЕНКбЗб ЭСдУнЗбдИбЗБ жГФОЗХ ВОСждЮЗгжЗ ИМгЪ ЗбЯКЗЖИ ЗбгОбХЙбгЮЗжгЙ ЗбгНКбндгЪЗШЭег ЗбЮСгТнЙ жКХСЭЗКег ЗбгХШдЪЙ гбЖК "ИЗСн" ИЗбНУПИбПЙ "ИСЗПн" ГСУбК бУСнЙ МджП бЯн КдЦг ЕбмЭжМ "ЯнбжЗдМнд" жЗбРн ЯЗд "Мжд Яжнд" ЮЗЖПЙЯб ЗбИбПЙ ЯЗдК гдФЫбЙ ИЕдРЗС ЗбНСИЗбггЗбЯ ЗбЛбЗЛЙ ЯЗдК КШбЮ ЗбгжУнЮн ЗбЪУЯСнЙ</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">за възможно френско нападение.Благородниците исъстоятелните хоразапочнаха да набират войници,за да отблъснат нашествениците.Алените мундири и държаниетоим изпълниха Бари със завист.Брейди Таун изпрати една ротав състава на полка от Килванген,чийто капитан бе Джон Куин.Цялата страна тръпнешев очакване на войната,из кралството се разнасяхавоенни маршове.</se>
  </para>
  <para id="4">
    <se lang="alb" variant_id="0">Moest je vijf keermet Kapitein Quin dansen ?Hij doet me geen zier.Hij danst fijn en is 'n prettig man.Z'n uniform staat 'm goed.Hij vroeg me. Hoe kon ik weigeren ?Mij weigerde je wel.Met jou kan ik altijd dansen.Ook lijkt 't dan alsof ikniemand anders kan krijgen.Trouwens, Kapitein Quin is 'n man.Jij bent maar 'n arme jongen.Als ik 'm weer zie,zul je zien wie de beste is.Ik zal met hem duelleren.Doe niet zo gek !Ik meen 't.Hij staat als dapper soldaat bekend.Met pummels vechten is iets anders...dan 'n Engelsman bevechten.Laat hij je naar huis brengen.Barry wilde Nora nooit meer zien.Maar dergelijke voornemens,'n week lang volgehouden...worden in 'n wanhoopsmoment losgelaten.Nee, Nora,alleen voor jou en vier anderen...zweer ik dat mijn hart nimmer...zo'n zacht vuur heeft gevoeld.Jullie mannen, jullie mannen, John...jullie voelen anders dan wij.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">еб ЯдКн гМИСЙ ббСЮХ гЪ ЯЗИКд "Яжнд" ОгУ гСЗКї"ГдЗ бЗ ГеКг ИЗбЯЗИКд "Яжндеж нСЮХ ИФЯб МгнбжнИПж МнПЗр Эн ТнЙ ЗбЪУЯСнбЮП УГбдн бЯн дСЮХ УжнЗрЯнЭ нгЯд Гд ГСЭЦЙїбЯдЯ СЭЦКднГУКШнЪ Гд ГСЮХ гЪЯ Эн Гн нжгжббСЮХ гЪ ЕИд Ъгн УнИПж ЗбГгС жЯГдн бгГМП Гн ФСнЯЕЦЗЭЙ Ебм Гд ЗбЯЗИКд "Яжнд" еж СМбГдК ЭЮШ ХИн жгЭбУЕРЗ ЮЗИбКнЙ гСЙ ГОСмЎ УКЪСЭн гд еж ЗбСМб ЗбГЭЦбУГНЗСИЙ ИЗбУбЗН Гж ИЗбУнЭ ИндгЗ нЩб еж ЯЗИКдбЗ КЯд УОнЭГдЗ ГЪдн РбЯбЯд ЗбЯЗИКд "Яжнд" гЪСжЭ ЪдЙ Где МдПн ФМЗЪ жгЮПЗгжУнЯжд СЗЖЪ гдЯ Гд КНЗСИ УЗРМжбЯд гНЗСИЙ СМб ЕдМбнТн ГгС гОКбЭгд ЗбГЭЦб бЯн Гд КПЪн ЗбСМб ЗбЕдМбнТн нГОРЯ ббгдТб"СнПгждП"ИЗСн" Хгг ГбЗ нСм джСЗ гСЙ ГОСм"бЯд гЛб еРе ЗбЮСЗСЗКСИгЗ КЪКИС ХЗгПЙ бгПЙ ГУИжЪ ЯЗгбгКСжЯЙ бИЪЦ бНЩЗК ЗбнГУбЗЎ джСЗЎ гЗЪПЗЯ жЪПЗ ГСИЪЙ ВОСнЗК...ГЮУг ГгЗг Яб ЗбВбеЙЎ ЮбИнбг нУИЮ бе жГд ГНУ ИеРЗ ЗббеИ ЗбдЗЪг</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Длъжна ли беше да танцувашпет пъти с капитан Куин?Въобще не ме е грижаза капитан Куин.Той танцува добреи е приятен мъж.Изглежда добре в униформата си.Покани ме на танц.Как да му откажа?На мен ми отказа.С теб мога да танцувам всеки ден.Ако танцувам с братовчед си,значи не мога да си намеря друг.Освен това капитан Куин е мъж.А ти си момчеи си без пукнат грош.Ако го срещна отново,ще разбереш кой е истински мъж.Ще се бия с него,какво като е капитан.Не ставай глупав!Аз съм сериозен.За капитан Куин говорят,че е храбър войник.Лесно ти е като се разправяшс местните хлапета,но да се биеш с англичанине друг въпрос.По-добре накарай негода те изпрати.Редмънд!Бари бе твърдо решенда не се среща повече с Нора.Но такива решения,сдържани упорито цяла седмица,бяха изоставянив минути на отчаяние.Не, Нора,освен към вас и четири други,към никого не съм изпитвалнежния пламък на любовта,кълна се във всички богове.</se>
  </para>
  <para id="5">
    <se lang="alb" variant_id="0">We dragen een bloem en verwelken dan.Je, eh, bedoel je...dat je nooit iets voor een ander voelde ?Nooit, John. Hoe kun je zoiets vragen ?O, Norelia schat !Nora had haar broers Micken Ulick bij zich...die er op vooruit zouden gaan...als ze met Quin zou trouwen.Fijn je te zien, Redmond.Hoe kun je dit doen ?Wat is er, Redmond ?Wat zeg je ?Dit is het ogenblik om ietsaan je terug te geven.Dank je, Redmond.Zeker vergeten.Inderdaad.Kapitein Quin, dit is mijn neef,Redmond Barry.Juffrouw Brady, het is duidelijk...dat u iets te bespreken hebt.Ik trek me daarom terug.Ik heb niets met m'n neef te bespreken.Dat lijkt me toch van wel, juffrouw Brady.Hij betekent niets meerdan m'n papegaai of schoothond.Aha !Dus het is uw gewoonte...intieme kledingaan uw huisdieren te geven ?Mag ik geen stukje bandaan m'n eigen neef geven ?Maar natuurlijk.Zoveel u maar wilt.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ЪЗШЭКЯ бЗ КУЗжн ЪЗШЭКдЗдНд гЛб ИЪЦ ЗбдИЗКЗКдНгб ЭЮШ ТеСЙ жЗНПЙ жИЪП РбЯ дгжК...ГдКнЎ ГдКнЎ ГдКн КЪдн ГдЯбг КНУн Игнб дНж Гн ФОХ ВОСї"ГИПЗрЎ "нЗМждЯнЭ нгЯдЯ Гд КУГб гЛб еРЗ ЗбУДЗбї"джСЗ" СхЭЮК гд ЮИб ГОжнеЗ "гЗнЯ жГжбнЯ"жЗбРн гХЗбНег гд ЗбггЯд Гд ККГЛС"ИдКнМЙ ЕнМЗИнЙ Эн ЪбЗЮКеЗ гЪ "ЯжндСнПгждП"Ў Яг еж бШнЭ Гд ГСЗЯ""СнПгндП"ЯнЭ нгЯдЯ Гд КЭЪбн еРЗ ИнїСнПгждП"Ў гЗЗбГгСї"Ъд Гн ФЖ ККНПЛїГЪКЮП Гд еРе ЮП КЯжд ЗббНЩЙбЕСМЗЪ ИЪЦ ЗбГФнЗБ ЕбнЯ"ФЯСЗр бЯЎ "СнгждПбЗИП жГдн дУнКЙдЪгЎ ГдКн дУнКнЙЯЗИКд Яжнд"Ў еб бн Гд ГЮПг бЯ"ЕИд Ъгн "СнПгждП ИЗСн"їВдУЙ "ИСЗПн"Ў нИПжЭн ЗбЩЗеСжГд бПнЯ ИЪЦ ЗбГФнЗБ ЗбОЗХЙКжПн гдЗЮФКеЗ гЪ еРЗ ЗбФЗИ едЗУнЯжд гд ЗбГЭЦб бн Гд ГдУНИЯЗИКд "Яжнд"Ў бнУ бПн Гн ФЖ ОЗХбЯн ГдЗЮФЙ гЪ ЕИд ЪгнВдУЙ "ИСЗПн"Ў нИПж жГд бПнЯХЭЮЙ ЪЩнгЙ бКдЗЮФнеЗЯЗИКд "Яжнд"Ў Где бЗ нЪИС Ужм Ъд ГднГЪШнКеЗ бИИЫЗЖн Гж бЯбИн ЗбХЫнСИЗбЭЪб...ГдК бПнЯ ЪЗПЙ ЕЪШЗБ</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">вашата страстне е равна на нашата.Ние приличаме на растението,за което прочетох.Разцъфваме веднъжи после умираме.Искате да кажете,че не сте изпитвали влечениекъм някой друг?Никога, мили Джон. Как можеда задавате такъв въпрос?О, скъпа Норелия!Нора бе придружаванаот братята си Мик и Улик,чиито интереси щяхада бъдат засегнатипри сполучлив завършекна връзката й с Куин.Редмънд, радвам се да те видя.Редмънд!Как можа да постъпиш така с мен?Редмънд, какво има?Какво говориш?Мисля, че сега е моментътда ти върна нещо.Благодаря, Редмънд.Сигурно съм я забравила.Да, така е.Капитан Куин, това ебратовчед ми, Редмънд Бари.г-це Брейди,изглежда двамата иматеда обсъдите нещо насаме.За мен ще е най-добреда се оттегля.Капитан Куин, нямам каквода обсъждам с братовчед си.г-це Брейди, изглежда имате даобсъждате нещо много важно.Капитане, той не е нищо повечеот папагала или кученцето ми.Разбира се!Да не би да имате навикда давате</se>
  </para>
  <para id="6">
    <se lang="alb" variant_id="0">Gegroet beiden.Wat is er ?Dat zal ik u vertellen.Juffrouw Brady en uw Ierse manierenben ik zat.Wat is er ?De Ierse en Engelse manierenkunnen we combineren.Bij ons heeft 'n dame geen twee minnaars.U kunt dus uw schuld aan mij voldoen.Ik zal van de jongedame afzien.Dan kan ze zich bij schooljongens houden.U schertst !Ik meen het oprecht.John, wacht !Bemoeizuchtige schavuit !Overal steek jij je neus in !Met welk recht ruzie jij met 'n heer !Ga toch zitten, Redmond.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ЮП бЗ ГЪШн Гн МТБ гд ЗбФСнШ бЕИд ЪгнГдКн гСНИ ИЯн ббЫЗнЙЎ нВдУЙЯгЗ КНИнЎНндгЗ КХдЪ ЗбУнПЗК ЗбеПЗнЗ ббСМЗб ЗбгНКСгнднНнд ЗбжЮК ббУЗПЙ ЗбВОСнд ббКСЗМЪГКгдм бЯг нжгЗр МнПЗр"МЗЯ Яжнд"гЗЗбГгСїУГОИСЯЎ нЗУнПнбЮП ЕЯКЭнК гд ЗбВдУЙ "ИСЗПн" жгдГУЗбнИЯ ЗбГнСбдПнЙгЗеРЗїдНд УдЪжПЯ Ъбм ЗбШСЮ ЗбГнСбдПнЙГж УдКИдм жЗНПЙ ЕдМбнТнЙЕдеЗ бнУК ЗбШСнЮЙ ЗбЕдМбнТнЙбУнПЙ Гд нХИН бПнеЗ НхИЗджбеРЗЎ УГФЯСЯ ЕРЗ ПЭЪК бн ЗбгЗб ЗбРн КПнд Ие бнжУГКСЯ Яб КбЯ ЗбЕПЪЗЖЗК Ебм еРе ЗбУнПЙЕРЗ ЯЗдК КНИ КбЗгнР ЗбгПЗСУЭПЪеЗ КГОРег нЗУнПнГдК КгТНГдЗ бг ГЯд ГЯЛС МПнЙ ЮИб РбЯМжд"Ў ЕдКЩС"бЗ ККПОб ЭнгЗ бЗнЪднЯнПЯ Эн ЭШнСЙ Яб ФОХгЗеж ФГдЯ Эн Гд ККФЗМС гЪ СМб гНКСг Рж ЛСжЙї</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Не мога ли да дам малко панделкана братовчед си?Разбира се, г-це.Колкото метра пожелаете.В такъв случай е време някоиджентълмени да се оттеглят.Желая ви приятен ден.Джак Куин!Какво става?Ще ви кажа, сър.До гуша ми дойде от г-ца Брейдии вашите ирландски номера.Какво има?Ако трябва, ще приемеманглийските традиции.Според тях една дама не можеда има двама любовници.Затова ви моля да ми върнетепарите, които ми дължите.Аз ще оттегля претенциите сикъм младата дама.Щом харесва ученици,така да бъде.Шегуваш се!Никога не съм бил по-честен.Джон, чакай.Сукалче такова!Навсякъде се бъркаш!Работа ли ти е да се разправяшс един почитан джентълмен?</se>
  </para>
  <para id="7">
    <se lang="alb" variant_id="0">'n Dronk als deze komt zelden voorin mijn familie...ontvang hem met alle eerbetoon.Op het lange gelukvan Kapitein en Mevrouw John Quin.Kus haar Jack, je hebt een schat.Vooruit, Jack.Dat is 'n man !'n Lang en gelukkig leven samen.'n Lang en gelukkig leven samen.Bedankt.Hier is m'n dronk op u, Kapitein John Quin.Redmond, hoe waag je 'tje zo in mijn huis te gedragen !Neem de kinderen mee, mevrouw Brady.Alles in orde, beste knaap ?Wat heeft dit in hemelsnaam te betekenen ?Het geval wil, meneer...dat de aap op Nora verliefd is.Hij zag haar en de Kapitein in de tuin.Nu wil hij bloed zien.Meneer Brady,ik ben in dit huis diep beledigd.Ik kan dit onmogelijk accepteren.Ik ben Engelsman ! 'n Man van aanzien !Dit brutale jonge varken...moet gegeseld worden !Meneer Quin kan te allen tijdegenoegdoening krijgen...door Redmond Barry van Barryvillete benaderen.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ЗбУнПЙ "ИСЗПн"Ў жЗбУнПЗК ЗбВОСнЗКЎ гд ЭЦбЯгеРЗ ЗбджЪ гд ЗбдОИ ЮбгЗ гЗ нФСИ Эн ЪЗЖбКнжУКУСжЗ Эн КЮИбЙ ИЯб ЗбФСЭдОИ ЗбЯЗИКд жЗбУнПЙ НСгЙЎ жЗбНнЗЙ ЗбгПнПЙ гд ГМбег"ЮИбеЗЎ "МЗЯбКДгд ИГдЯ бПнЯ ЯдТ"енЗ нЗ "МЗЯеЗ еж ЗбСМбНнЗЙ ШжнбЙ жУЪнПЙ гд ГМбЯгНнЗЙ ШжнбЙ жУЪнПЙ гд ГМбЯгФЯСЗр бЯ"СнПгждП""еЗ еж дОИн гд ГМбЯ нЗЯЗИКд "МЗЯ ЯжндСнПгждП"Ў ЯнЭ КМСД Ъбм ЗбКХСЭ"ИеРе ЗбШСнЮЙ ИгдТбнУнПЙ ИСЗПн"Ў ОРн ЗбГШЭЗб ббОЗСМ"Тгнбн ЗбЪТнТЎ еб ГдК ИОнСїИЕУг ЗбМдЙЎ гЗРЗ нЪдн Яб еРЗ ЗбФМЗСїЗбНЮнЮЙ енЎ нЗУнПн"ЗбЮСП ЗбФЗИ нНИ "джСЗбЮП жМПеЗ ен жеж Эн ЗбНПнЮЙ Збнжг"жЗбВд еж едЗ бнЮКб "МЗЯ ЯжндУнП "ИСЗПн"Ў бЮП ГседК ИШСнЮЙ ЫнС геРИЙПЗОб еРЗ ЗбгдТбГдЗ ЫнС СЗЦн Ъд ЯнЭнЙ УнС еРе ЗбГгжСГдЗ СМб ЕдМбнТнжГдЗ СМб гбЯнЙ</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">г-жо Брейди, дами,разрешете да вдигна тост.Такъв тост рядко се вдигав моето семействои ви моля да го приеметемного тържествено.Пия за капитан и г-жа Джон Куини им желая дълъг живот.Целуни я, Джак,получаваш цяло съкровище.Хайде, Джак.Това се казва мъж!За дълъг и щастлив семеен живот.Благодаря ви.Ето тоста ми към вас,капитан Джон Куин.Редмънд, как смеешда се държиш така в къщата ми?г-жо Брейди, изведете децата.Скъпи приятелю, добре ли си?Какво значи тази свада, за Бога?Истината е, сър,че младото палее влюбено в Нора.Завари я днес в градинатазаедно с капитана.Сега иска да убие Джак Куин.г-н Брейди, аз бях обиден жестоков тази къща.Мен не ме удовлетворяватова ваше поведение.Аз съм англичанин!Човек със състояние!</se>
  </para>
  <para id="8">
    <se lang="alb" variant_id="0">'n Mooie streek, meester Redmond.Uw oom heeft dringend geld nodig...door dit huwelijk te willen verijdelen,loopt hij 1500 pond per jaar mis...en Quin beloofde ook de schuldvan 4000 pond te betalen.Hij neemt 'n arm meisje...dat zich aan jan en alleman verslingerde.Maar dat niemand kon krijgen !U behoort uw oomals een vader te beschouwen...Dat doe ik.Toont u dat op deze manier ?Ontfermde hij zich niet over utoen uw vader stierf ?.Gaf hij u en uw moeder nietgratis huisvesting ?Let wel, wat er ook van komen zal...ik zal de man die Nora Brady's hand wil,blijven bestrijden.Zelfs tot in de kerkzal ik hem volgen en bevechten.Ik krijg zijn bloed, of hij 't mijne.U meent het !Ik zag niemand die vastberadener was.Kus me, jongen.U bent 'n man naar m'n hart.Zolang ik leef, zult u niemand andersals vriend of beschermer wensen.Brengt u hem 't bericht over ?Organiseert u een duel ?Wat moet, dat moet maar.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">нМИ Гд нхбМгЗбУнП "Яжнд"Ў нгЯд Гд дУКСЦнЙ Эн ГнжЮК еж нСЫИЙ"ИПЪжЙ "СнПгждП ИЗСн"Ў гНКСг "ИЗСн ЭнбУГСм ЗбЭКм ИЗбгдТбЪгб Збнжг ЯЗд гКЮд"УнП "СнПгждПГдК КЪСЭ Гд ЪгЯ гНКЗМ ббгЗбнНЗжб Гд нжЮЭ ЗбгИЗСЗЙ ЗбКн УКПнС 1.500 МднЙ ЕУКСбнднббЪЗЖбЙ Яб ЪЗгЯжнд" КЪеП ИПЭЪ 4.000 МднЙ ЕУКСбндн ЗбРнд нЮбЮжЗ ЪгЯ"жнНХб Ъбм ЗбЭКЗЙ ИПжд ПЭЪ ИдУЭКЗЙ КСгн дЭУеЗ Ъбм Яб СМб Эн еРе ЗбГдНЗБжКЭКЮПег МгнЪЗржГдКЎ ЗбРн нМИ Гд КЪбЮ ИЪгЯ ЯгЗ КЪбЮ ИжЗбПЯГдЗ ИЗбЭЪбжеРе ен ШСнЮЙ СПЯ бФЭЮКЙїГбг нГжнЯ НндгЗ КжЭм жЗбПЯїГбг нЪШнЯ ГдК жГгЯ гдТб МнПЎ ИПжд ЕнМЗСїКРЯС еРЗЎ жгЗ нГКн гд ЪСЗЮнб"УГНЗСИ ЗбСМб ЗбРн нПЪн нП "джСЗ ИСЗПнУГКИЪЙ НКм бж ЯЗд ИЗбЯднУЙ жУГНЗСИЙ едЗЯнЗ нгжКднЎ нЗ ГгжКЙГДгд ИЯ жГХПЮЯГдЗ ГИПЗр бг ГСм ЗбгТнП гд ГбЪЗИ ЗбЫбЗг Эн НнЗКнГЪШндн ЮИбЙЎ нЗжбПнГдК КФИеднШЗбгЗ ГдК НнЎ ГдК бд КСнП ХПнЮеб КГОР СУЗбКн ЕбнЙїжКСКИ ббЮЗБї</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">трябва да бъде бичуван!г-н Куин може да получиудовлетворение когато пожелае,като извика на дуел РедмъндБари, ескуайър на Баривил.Аз ще изпратя момчето.Добра работа, ескуайър Редмънд.Знаейки, че чичо тисе нуждае от пари,искаш да развалиш сделка, коятоще му донесе 1 500 лири годишно.Куин е обещал да плати дългаот 4 000 лири на чичо ти.Той взима момиче без едно пени,което се е хвърляло по вратоветена всички мъже наоколо.И ги е пропуснало всичките!Ти би трябвало да си привързанкъм чичо си като към баща си...Така е.Така ли се отплащашза неговата любезност?Не те ли прибра тойслед като умря баща ти?Не даде ли на теб и на майка тихубава къща без да ви иска наем?Чуйте ме сега и мислетекаквото искате,аз ще се бия с човека, който искаръката на Нора Брейди.Ще го последвамдори и в църквата.Или аз ще го убия, или той мен.Аз вярвам в съдбата!Не съм виждалпо-смел момък от теб.Целуни ме, момчето ми.Приличаме си с тебе.Докато съм жив, няма да намеришпо-добър приятел от мен.Ще занесете ли съобщението ми?Ще уредите ли дуела?</se>
  </para>
  <para id="9">
    <se lang="alb" variant_id="0">Ze trouwt toch met Quin,let op m'n woorden.En jij zult haar vergeten.Je bent nog jongen Quin beschouwt je als zodanig.Nietwaar, Quin ?Ja.Dublin is een fijne stad.Als je daar voor een maand heen gaat...zijn hier tien gienjes.Geeft dat u genoegdoening, Kapitein Quin ?Ja, als meneer Barry z'n excuses maakten naar Dublin reist...beschouw ik de zaak als eervol afgedaan.Zeg dat 't je spijt, Redmond.Dat is niet moeilijk.'t Spijt me niet.Ik verontschuldig me niet.En naar Dublin ga ik zeker niet.Dan moet 't gebeuren.God zegene u.Dit is niet mijn pistool.'t Is goed, 't is van mij.'t Jouwe dient, zo nodig,voor de volgende ronde.Geluk, Redmond.Heren...</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">"ГдЩС едЗ "СнПгждП нЗжбПнеРЗ Ъгб УОнЭЗбЭКЗЙ УККТжМ "Яжнд"Ў КРЯС ЯбгЗКнжНндгЗ КЭЪб РбЯ ИЗбКГЯнПЎ ГдК УКдУЗеЗГдК бУК Ужм ЭКмЎ жСЫИЙ "Яжнд" гКгЛбЙЭЮШ Эн ЕЪКИЗСЯ еЯРЗеб еРЗ ХНнНЎ "Яжнд"їдЪгжЗбВдЎ "ПИбд" гЯЗд МгнбЕРЗ бг нЯд ЪдПЯ гЗдЪ ббРеЗИ едЗЯжКСм ЗбгПндЙ бгПЙ ФеСеЗЯ ЪФСЙ МднеЗК Эн ОПгКЯеб УнСЦнЯ еРЗЎ "ЯЗИКд Яжнд"ї"дЪгЎ ЕРЗ ГЪКРС ЗбУнП "ИЗСнжРеИ Ебм "ПИбдУГЪКИС ЯЗгб ЗбЮЦнЙ ЗхдеК ИФСЭ"Юб ГдЯ ВУЭЎ "нЗСнПгждПГдК нгЯд Гд КЮжб РбЯ ИИУЗШЙГдЗ бУК ВУЭжбд ГЪКРСжШЗбгЗ Гдн РЗеИ Ебм "ПИбд" ЯРеЗИн ббМНнгЕРдЎ бЗ ФЖ ЪПЗ РбЯСИдЗ нИЗСЯбЯеРЗ бнУ гУПУнжбЗ негЯЎ Где жЗНП гд ЪдПнГде УндЭЪЯ ЕРЗ ЯЗд РбЯ гШбжИббПжСЙ ЗбЮЗПгЙ"НЩ гжЭЮЎ "СнПгждП</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Виж сега, Редмънд,това е глупаво.Момичето ще се омъжи за Куин,повярвай ми.И ти скоро ще я забравиш.Ти си момче и Куин е склоненда те третира като такъв.Нали така, Куин?Да.Дъблин не е лошо място.Ако искаш да яздиш дотами да видиш града за месец,ето ти десет гвинеина разположение.Това удовлетворява ли ви,капитан Куин?Да, ако г-н Бари се извинии замине за Дъблин,аз ще смятам цялата историяза почтено уредена.Кажи, че съжаляваш, Редмънд.Лесно е.Не съжалявам.И няма да се извиня.По-скоро бих отишъл в ада,отколкото в Дъблин.Тогава нищо друго не ни остава.Бог да те пази.Това не е моят пистолет.Не се тревожи, един от моите е.Ако се наложи, ще ти дамтвоя за следващия рунд.На добър час, Редмънд.</se>
  </para>
  <para id="10">
    <se lang="alb" variant_id="0">Heren...richt uw pistolen.Eйn.Twee.Drie.Is hij dood ?Morsdood.'n Trieste dag voor onze familie.Je beroofde ons van 1500 pond per jaar.Ga weg voor de politie arriveert.Ze wisten er al vanvoor we Kilwangen verlieten.Ik ga met je mee, Redmond.Hoe anders was Barry's lot geweest...als hij niet verliefd was gewordenop Nora...en als hij geen wijnin Quins gezicht had gegooid.'t Was zijn lot 'n doler te worden.Het duel met Quin deed hemal jong op pad gaan...zoals u zo zult merken.De jongen moet hoe dan ook'n poosje onderduiken.Dublin is 't beste voor hem.Daar kan hij wachtentot de zaak is afgekoeld.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ГСЭЪжЗ ГУбНКЯгГнеЗ ЗбУЗПЙНППжЗ ГеПЗЭЯгжЗНПЕЛдЗдЛбЗЛЙеб еж гнКгнК ЯбнЗреРЗ ЯЗд нжг НТнд Ъбм ЪЗЖбКдЗбЮП деИК гдЗ 1.500 МднЙ ЕУКСбндн ИЗбЪЗгжЗбВд гд ЗбГЭЦб бЯ Гд КдКШбЮЮИб Гд КХб ЗбФСШЙУнЪбгжЗ ИФГд РбЯЮИб Гд дКСЯ ЯнбжЗдМнд"КЪЗб "нЗСнПгждПУГРеИ гЪЯ ббгдТб"ЯнЭ ЯЗд нгЯд Гд нОКбЭ гХнС "ИЗСн"ЯЗд гд ЗбггЯд Гд бЗ нЮЪ Эн ЗбНИ гЪ "джСЗ"жЯЗд гд ЗбггЯд ГбЗ нСгн ЗбдИнР Эн жМе "Яжнд</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">заредете пистолетите.господа,прицелете се.Едно.Две.Три.Мъртъв ли е?Напълно.Това е тъжен денза семейството ни.Лиши ни от 1 500 на година.По-добре тръгвайтепреди да е дошла полицията.Те са чули за това, още предида напуснем Килванген.Хайде, Редмънд,аз ще дойда с теб у вас.Колко по-различна щешеда е съдбата на Бари,ако не се беше влюбил в Нораи не беше плиснал винотов лицето на капитан Куин.</se>
  </para>
  <para id="11">
    <se lang="alb" variant_id="0">Is hij hier dan niet veilig ?Was dat maar zo, Tante Belle.Maar de Schoutenzijn misschien al op weg.Het is vijf dagen rijden naar Dublin.Niemand kent hem daar.Ik wil niets onplezierigs zeggen...maar als ze 'm pakken,weet u wat er kan gebeuren.'t Komt wel goed.In Dublin red ik me wel.Geen enkele knaap die voor 't eerst vrij isen 20 gienjes op zak heeft...is erg triest.Op weg naar Dublin dacht Barry weinig...aan z'n lieve moeder en zijn thuis...maar meer aan morgenen wat de toekomst brengen zou.Sorry, juffrouw.Kan ik hier water drinken ?Goedendag, jongeheer.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">жгЪСЯКЙ гЪ Яжнд НЛКЙ Ъбм ЗбУЭС Эн ЪгС гИЯСЯгЗ ГдКг УКСжЗ ЮСнИЗрЗбЭКм нМИ Гд нОКЭм бЭКСЙ ЮХнСЙЎ Ъбм Гн НЗбПИбд" ГЭЦб гЯЗд бе"еж нгЯдЙ ЗбИЮЗБ едЗЯНКм КгС ЗбГгжСбЯд ЗбЭКм бг нЯд ИЪнПЗр Ъд ЗбгдТб гд ЮИбГбд нЯжд Эн гГгд едЗї"ГКгдм Гд нЯжд РбЯ ХНнНЗрЎ ЪгЙ "ИнбнбЯд НхМЗИ ЗбгНЯгЙ ЮП нЯжджЗ Эн ШСнЮег ИЗбЭЪбЗбВдЎ "ПИбд" Ъбм гУЗЭЙ ОгУЙ ГнЗг гд ЗбСЯжИ гд едЗжЗГНП УнЪСЭЙ едЗЯбЗ ГСнП Гд ГЦСИ Ъбм жКС ЗбГгжС ЫнС ЗбУЗСЙКЪСЭжЗ РбЯбЯдЯ КЪСЭн гЗРЗ нгЯд Гд нНПЛ бе ЕРЗ ГхОРУГЯжд ИОнСУГЯжд ИОнС Эн "ПИбд"Ў ГгнЭКм ИПжд НСнЙ бГжб гСЙжЪФСжд МднеЗр Эн МнИЙГгС гНТд ббЫЗнЙ"ИЗСн СЯИ Ебм "ПИбдЫнС гЭЯСЗр ЭнЗбГг ЗбКн КСЯеЗ ИЗбгдТбжЗбгдТб ЗбРн ОбЭЙжбЯде ЗбЫП жЗбЪМЗЖИ ЗбКн гд ЗбггЯд Гд нМбИеЗ</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Дуелът с Куин го изпратина път още в ранна възраст,както скоро ще се убедите.Момчето трябвада се скрие за малко.Дъблин е най-доброто мястоза него.Може да остане там,докато нещата се уталожат.Но детето никога не се отделялоот къщи преди.Няма ли да е в безопасност тук?Искаше ми се да е вярно,лельо Бел.Но приставите сигурновече са на път.Дъблин е на пет дни път оттук.Там никой няма да го познае.Не искам да те навеждамна неприятни мисли,но знаеш какво можеда му се случи, ако го заловят.Аз ще се оправя.Аз ще се оправя в Дъблин, майко.Който е познал свободата запръв път и има 20 гвинеи в джоба,не може да е тъжен.Бари яздеше към Дъблин,мислейки не толковаза милата си майка,която бе оставил сама,колкото за утрешния ден ичудесата които ще донесе той.</se>
  </para>
  <para id="12">
    <se lang="alb" variant_id="0">Drinkt u mee ?Nee, dank u.Iets eten dan ?Erg aardig, maar ik moet verder.Dank u.Tot ziens.Sorry, meneer.Opnieuw goedemorgen, jongeheer.Denk er niet eens aan.Van dat paard af.Handen boven het hoofd, alstublieft.Naar voren.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">еб гд ЗбггЯд Гд ГНХб Ъбм ЯжИ гЗБїдЪг нЗУнПннжгЗр ШнИЗр бЯ ГнеЗ ЗбУнП ЗбХЫнСнжгЗр ШнИЗреб КдЦг ЕбндЗ Эн ЗбФСЗИїбЗЎ ФЯСЗр бЯеб КжП ФнЖЗр КГЯбЙїеРЗ бШЭЗр гдЯ жбЯдн нМИ Гд ГЯжд Эн ШСнЮнФЯСЗр бЯнжПЗЪЗрГЪРСднЎ УнПнХИЗН ЗбОнС гСЙ ГОСмЎ ГнеЗ ЗбУнП ЗбХЫнС</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Може ли да получа чаша вода?Добър ден, млади господине.Добър ден.Ще се присъедините лиза едно питие?Не, благодаря.Не искате ли да хапнете нещо?Много мило от ваша страна,но трябва да тръгвам.Благодаря.Довиждане.Извинете, сър.Добро утро отново,млади господине.</se>
  </para>
  <para id="13">
    <se lang="alb" variant_id="0">Hoe maakt u het. Ik ben Kapitein Feeney.Kapitein Feeney !Kapitein Feeney, tot uw dienst.De Kapitein Feeney ?Dezelfde.Mag ik mijn zoon voostellen... Seamus ?Met wie heb ik de eer ?Mijn naam is Redmond Barry.Hoe maakt u het, meneer Barry ?Nu het pijnlijke deelvan onze vluchtige ontmoeting.Draai u om en houd uw handenalstublieft boven uw hoofd.20 gienjes in goud, vader.U bent 'n welgestelde jongeman.Kapitein Feeney,'t is al het geld dat mijn moeder bezat.Mag ik 't niet houden ?De Wet zit ook achter mij aan.Ik doodde 'n Engelse officier in een duelen ben nu op weg naar Dublin.Meneer Barry...in mijn beroephoor ik vaak dergelijke verhalen.'t Uwe is het roerendstedat ik sinds weken hoorde.Toch kan ik niet aan uw wens voldoen.Maar luister naar mij.U mag die mooie laarzen houdendie ik normalerwijs zelf zou nemen.'t Volgende dorp is acht kilometer verder.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ЕдТб гд Ъбм еРЗ ЗбНХЗдГСЭЪ нПнЯ Ъбм СГУЯЎ гд ЭЦбЯКЮПг ббГгЗгКжЮЭ"ЯнЭ НЗбЯЎ ГдЗ ЯЗИКд "Эндн"!ЯЗИКд Эндн"ЯЗИКд ЭнднЎ Эн ОПгКЯЗбЯЗИКд Эндн"ї"бЗ ГНП ВОСеб бн Гд ГЮПг бЯ ЕИдн..."УнгжУ"їгд нЯжд ЗбРн бн ФСЭ ЗбЯбЗг гЪеї"ЕУгн "СнПгждП ИЗСнЯнЭ НЗбЯЎ "УнП ИЗСн"їЗбВд УдПОб Ебм ЗбгСНбЙ ЗбГЯЛС ВУЭЗргд КЪЗСЭдЗ ЗбХЫнСЕбКЭ жПЪ нПнЯ ГЪбм СГУЯЎ гд ЭЦбЯбЗ ИП жГд едЗЯ ЪФСжд МднеЗр РеИнЙ едЗЎ ГИнКИПж жГдЯ гПЪн МнП ГнеЗ ЗбФЗИ ЗбгНКСгЯЗИКд ЭнднЎ еРЗ ЗбгЗб еж Яб гЗКгбЯЙ Ггн Эн ЗбЪЗбгеб КгЗдЪ Эн ЗбЕНКЭЗЩ ИеїГдЗ ГЪбм гд ЗбЮЗджд ИОШжЙ жЗНПЙ</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Слезте от коня.Вдигнете ръценад главата си, моля.Елате напред.Стойте.Здравейте, аз съм капитан Фийни.Капитан Фийни!Капитан Фийни на вашите услуги.Онзи капитан Фийни?Същият.Мога ли да ви представясина си Шеймъс?С кого имам честтада разговарям?Казвам се Редмънд Бари.Как сте, г-н Бари?Сега ще преминем към по-тъжнатачаст от нашето запознанство.Обърнете се и си вдигнете ръцетевисоко над главата.Тук трябва да има20 златни гвинеи, татко.Изглежда сте заможенмлад джентълмен.Капитан Фийни, това са всичкипари, които имаше майка ми.Може ли да ги задържа?Аз също бягам от закона.</se>
  </para>
  <para id="14">
    <se lang="alb" variant_id="0">Mag ik m'n paard niet houden ?Maar al te graag...doch mensen zoals wijwillen sneller dan onze klanten reizen.Goedendag, jongeheer.U mag uw handen laten zakken,meneer Barry.Gale's Infanterieregiment van commandantluitenant-generaal Charles Gale...dat zichzelf recentelijk onderscheidde...vraagt vervangers voor de veteranen, die...het pensioen van ййn shilling per dagverdiend hebben.Alle intelligente en beschikbare knapen...die heren willen wordendoor de wapens op te nemen...worden uitgenodigdde rekruteringsofficier te ontmoeten...die belooft dat zij de garantie hebben...waar verdienste en goed gedragrecht op geven.Diegenen die aan de eisen voldoen,ontvangen direct...de Koninklijke soldijvan anderhalve gienje...alsook kleding, wapens en 'n uitrusting.Leve Koning George en Old England.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">"...УнП ИЗСн"Эн гедКн бЮП УгЪдЗ ЗбЯЛнС гд ЗбЮХХжбЯд ЮХКЯ ЗбЮХЙ ЗбГЯЛС ЕЛЗСЙ жНТдЗрУгЪКеЗ еРЗ ЗбГУИжЪЎЪбм ЗбСЫг гд еРЗбЗ ГУКШнЪ КбИнЙ ШбИЯбЯдЎ УГОИСЯ ИгЗ УГЮжг ИЭЪбЙУГУгН бЯ ИЕИЮЗБ еРе ЗбМТг ЗбМнПЙжЗбРн Эн ЗбНЗбЗК ЗбЪЗПнЙ ЯдК УГОРег бдЭУнЕд ЗбИбПЙ ЗбЮЗПгЙ Ъбм ИЪП ОгУЙ ГгнЗбжГЮКСН ИГд КИПГ ЗбгФн ЗбВдГКгЗдЪ Эн ЗбЕНКЭЗЩ ИНХЗднїГдЗ ГжП Гд ГМИСЯбЯдЎ ГхдЗУ гЛбдЗ нМИ Гд нЯжджЗ ЮЗПСнд ЪбмЗбУЭС ГУСЪ гд ЪгбЗЖдЗнжгЗр ШнИЗрЎ ЗбУнП ЗбФЗИнгЯдЯ Гд КОЭЦ нПЯ ЗбВдУнП "ИЗСн"ЭжМ "Мнб"Ў КНК ЮнЗПЙ ЗбгбЗТг "КФЗСбТ МнбЗбРн ГХИН гФежСЗр ГЛдЗБ ЗбГНПЗЛ ЗбГОнСЙнСнП ЪПЙ СМЗб Гд нМеТжЗ ГгЗЯд бГжбЖЯ ЗбгНЗСИннджЗбРн УнУКНЮ ПЭЪ СЗКИ гЮПЗСЙ ФбдЗр ИЗбнжгЯб ЗбТгбЗБ ЗбФИЗИ ЗбГРЯнЗБ жЗбРнд ег ГНСЗСжШгжНннд бнХИНжЗ УЗПЙ гНКСгнд ИНгб ЗбУбЗНнПЪжЗ ИгжМИ еРЗ ЗбЕМКгЗЪ бгЮЗИбЙ ЦЗИШ ЗбКМднП</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">г-н Бари,в моята професия чувам многоподобни истории.Вашата е най-интригуващата,която съм чувал от седмици.Въпреки това,не мога да уважа молбата ви.Но ще ви кажа какво ще направя.Може да задържите ботушите си,които иначе щях да ви отнема.Следващият град е самона пет мили оттук.Предлагам вида тръгвате веднага.Не мога ли да задържа коня си?Бих искал да уважа молбата ви,но ние трябва да се придвижвамепо-бързо от клиентите си.Желая ви приятен ден.Може вече да свалите ръцете си,г-н Бари.На пехотния полк на Гейл,командван от лейтенант Гейл,който се отличи по времена последните вълнения,му трябват мъже, които да заематмястото на ветераните,излизащи в заслужена пенсия,възлизаща на един шилинг на ден.Всички способни млади мъже,които са свободнии имат амбициятада станат джентълмени,са поканенипри набиращия офицер,</se>
  </para>
  <para id="15">
    <se lang="alb" variant_id="0">die 'n man had gedood in een duelen voor de Wet wilde onderduiken...was de kans zich te onderscheidenin de Europese oorlogen...een buitenkansje.De Koning had de mannen te hard nodigom bezorgd te zijn over hun afkomst.Hй, jongen ! Jongen !Mag ik 'n nieuwe beker ?Deze zit vol met vet.Vol vet ! Geef meneer 'n doeken 'n bak schildpadsoep.Als je 'm wilt jennen,vraag dan naar z'n vrouw...een wasvrouw, die 'm slaat.Meneer Toole,heeft uw vrouw deze doek gewassen ?Ze schijnt uw gezicht er vaak mee te doen.Vraag waarom ie gisterenniet naar haar toe ging.Waarom verborg u zich,toen mevrouw Toole u kwam bezoeken ?Bang voor 'n draai om uw oren ?</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ЗбЕУКНЮЗЮ жЗбУбжЯ ЗбМнП нгЯд Гд нДебег Ебм РбЯГжбЖбЯ ЗбГФОЗХ ЗбРнд УККг гЮЗИбКег УнКбЮжд ЭжСЗргЯЗЭГЙ МбЗбКЙ ЗбгЯбнЙ ЗбКн ен ЪИЗСЙ Ъд МднеЗр ждХЭИгбЗИУ ЯЗгбЙ жГУбНЙ жгДдЗбгбЯ "МжСМ" ж"ЕдМбКСЗ" ЗбЮПнгЙ ббГИПбФЗИ ХЫнС нжЗМеЙ ХЪжИЙ гЗбнЙжЗбРн ЮКб СМб Эн гИЗСТЙ ЛдЗЖнЙжгКбеЭ бЕнМЗП гГжм гд ЗбЮЗдждЗбЭСХЙ Эн ЯУИ ЕгКнЗТ Эн ЗбНСжИ ЗбГжСжИнЙИПК жЯГдеЗ ЦСИЙ гд ЗбНЩ ЗбМнПжЗбгбЯ "МжСМ" ЕНКЗМ ЗбЪПнП гд ЗбСМЗб ЗбРнднНКСгжЙ гд НнЛ МЗЖжЗнЗСМбЎ нЗСМбеб ИЗбЕгЯЗд Гд ГНХб Ъбм ЯГУ МПнПїеРЗ гбЖ ИЗбПедгЫШм ИЗбПедЎ ГЪШм ЗбУнП ЗбгНКСггдФЭЙ жНжЦ гд ФСИЙ ЗбУбНЭЗЙ</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">ако способностите и доброто имповедение го заслужават.Тези, които отговарят наизискванията, веднага ще получаткралската премия отедна и половина гвинеи,заедно с пълно облекло,оръжие и муниции.Да живеят крал Джорджи старата Англия.За млад човек в затруднение,който беше убил човек при дуели бе преследван от закона,шансът да се окичи с отличияв европейските войни,изглеждаше пратенот добрата съдба.А крал Джордж се нуждаеше отхора, без значение откъде идват.Ей, момче!Може ли да получа нова чаша?Тази е пълна с мазнина.Дайте на джентълмена кърпаи костенуркова супа.</se>
  </para>
  <para id="16">
    <se lang="alb" variant_id="0">Wij zullen een vierkant vormen.Deze kant uit, heren.Schudt de handen.Schudt de handen.Op uw plaatsen.Niet bijten, schoppen of krabben.Wie blijft staan, wint.Heren, het gevecht begint, nu !</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ЗбГгСЗЙ ЗбЫУЗбЙЎ ЗбКн КЮжг ИЦСИЙУнП Кжб"Ў еб еРе гдФЭЙ ЫУнб ТжМКЯї"нЮжбжд ГдеЗ КгУН жМеЯ ИжЗНПЙ Эн ГЫбИ ЗбГНнЗдГУГбЙ бгЗРЗ бг нСеЗ ИЗбГгУ НндгЗ МЗЖК Ебм едЗ"УнП "Кжб"Ў бгЗРЗ ГОКИЖК НндгЗ ЗбУнПЙ "КжбМЗЖК бТнЗСКЯїОЗЖЭ гд Гд КбЯгЯ Эн ГРднЯїГнеЗ ЗбУЗПЙЎ гд ЗбггЯд Гд дНУгеРЗ ИЗбЮИЦЗК ЕРЗ ГОКСКгдНд УдФЯб гСИЪ беРЗ ЗбГгСГнеЗ ЗбУЗПЙЎ ГОШжЗ Ебм едЗ бж УгНКгКХЗЭНжЗКХЗЭНжЗГКОРжЗ гжЗЮЪЯггЭнФ ЪЦЎ гЭнФ СЭУЎ гЭнФ ОПФВОС СМб нЩб жЗЮЭЗр нХИН еж ЗбЭЗЖТГнеЗ ЗбУЗПЙ ГИПГж ИЗбЮКЗб ЗбВд</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">перачката, която го бие.г-н Тул, тази ленена кърпаот прането на жена ви ли е?Казват, че тя честови бърше лицето с такава.Питай го защо вчера не е искалда я види като е дошла.г-н Тул, защо се скрихте, когатог-жа Тул дойде да ви види?Уплашили сте седа не ви насини ушите?господа, можете да се биетес юмруци, ако пожелаете.Ще направим кръг за тази цел.господа, елате насам, моля.Стиснете си ръцете.Стиснете ги.Заемете стойка.Без хапане, ритане или драскане.Който остане на крака последен,той е победител.господа,започвайте да се боксирате!</se>
  </para>
  <para id="17">
    <se lang="alb" variant_id="0">Binnen 'n maand was hij 'n goede soldaat.Het Regiment werd gestaag sterker...toen andere troepen aankwamen...om zich bij de in Duitslandstrijdende troepen te voegen.Met een groep...arriveerde zijn secondantin het fatale duel...Kapitein Grogan.'t Had ons getroostals we hadden geweten waar je was.Kon je je moeder niet schrijven ?Natuurlijk.Maar de schande haar geld te verliezen...m'n vaders zwaard en pistolen...kon ik haar niet vertellen.Dat zou haar niets hebben uitgemaakt.'t Gaat haar om jou.Je moet haar vanavond schrijven.Zeg dat alles in orde is.Doe ik.Is juffrouw Brady wel ?Er zijn er nog maar zes.Is Nora iets overkomen ?Ze nam je vertrek zo zwaar op...dat ze zich met een man troostte.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ОбЗб ФеС еж КНжб Ебм МдПн ФЗИ гдЗУИЮжЙ ЗбЭжМ ТЗПК ИЛИЗКжРбЯ ИжХжб ЗбЮжЗК ЗбГОСм"ббКНЦнС бЯн ндЦгжЗ Ебм МнжФег ЗбгНЗСИЙ "ИГбгЗднЗЕНПм еРе ЗбгдЗУИЗКГМбИК ЗбУСжС бдЭУЙ"ЗбЯЗИКд "МСжМЗдУнЯжд гд ЗбГЭЦб бдЗ МгнЪЗр ЕРЗ ЪСЭдЗгЗЗбРн МЪбЯ еЯРЗїГбг КЭЯС ИЗбЯКЗИЙ Ебм ГгЯїИЗбШИЪжбЯд ЗбОТн ЗбРн ГФЪС Ие бОУЗСКн гЗбеЗжУнЭ жЗбПн жгУПУЙбг ГУКШЪ ГОИЗСеЗен бд КеКг ИеРе ЗбГФнЗБГдК ЮбЮеЗ ЗбжНнПЗббнбЙ нМИ Гд КЯКИ беЗ ОШЗИ бЗЖЮКОИСеЗ ЭнЙ ГдЯ ИОнС жИГгЗдУГЭЪбеб ЗбВдУЙ "ИСЗПн" ИОнСї"едЗЯ ЭЮШ УКЙ ЗбВдУЙ "ИСЗПнеб НПЛ ФЖ "бджСЗ"їен КНгбК ЭЯСЙ ЫнЗИЯ</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">След месец той се превърнав истински войник.Силата на полка бе увеличенаот пристиганетона други войници,които щяха да се присъединяткъм частите си в Германия.Приятно събитиебе появата на неговиясекундант във фаталния дуел,капитан Грогън.Нямаше да е лошо да разберемкакво е станало с теб.Не помисли ли да напишешедно писмо на майка си?Разбира се.Но ме беше срам,че изгубих парите й,сабята и пистолетитена баща ми...Не можех да й кажа.Нея тези неща не я интересуват.Ти си единствената й грижа.Тази вечер трябва да й напишешподробно писмо.Пиши, че си здрав и че си добре.Ще го направя.г-ца Брейди добре ли е?Вече останаха само шестгоспожици Брейди.Да не е станало нещо с Нора?Тя така се разстрои отзаминаването ти,</se>
  </para>
  <para id="18">
    <se lang="alb" variant_id="0">Mevrouw John Quin ?'n Andere John Quin ?Nee.Dezelfde, jongen.Hij herstelde van zijn wond.Dat schot van jou deed 'm niets.'t Was 'n stuk touw.Touw ?De familie Brady liet zich geen 1500 pondper jaar ontfutselen.Het idee van een duel werd geborenom jou weg te krijgen.Die laffe Quin dorst niet te trouwen...uit angst voor jou.Maar je raakte hem toch, jongen.Met 'n dikke pluk touw.Zo bang was hij,dat hij pas na 'n uur bijkwam.Heb je geld nodig ?Ik kan je wat lenen.Je oom gaf me een paar honderd.Voorlopig is er genoeg.Slechts 'n knappe historicuskan de oorzaken verklaren...van de Zevenjarige Oorlog in Europa...waar Barry's regiment op weg naar was.'t Volstaat te zeggendat Engeland en Pruisen samen...vochten tegen...Frankrijk, Zweden, Rusland en Oostenrijk.Barry's eerste gevechtservaring...was 'n schermutselingmet 'n Franse achterhoede...die 'n boomgaard langs de weg bezette...waar de Engelse hoofdmachtlangs wilde trekken.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">"ен ЗбВд ЗбУнПЙ "Мжд ЯжндЗбУнПЙ "Мжд Яжнд"їеб ЯЗд едЗЯ "Мжд Яжнд" ВОСїбЗеж дЭУЙ нЗжбПнбЮП КЪЗЭм гд МСЗНЙЗбЦСИЙ ЗбКн ЦСИКеЗ бе бг КУКШЪ ЕнРЗЖЙбЮП ЯЗдК гХджЪЙ гд ЗбЯКЗдЗбЯКЗдїГб "ИСЗПн" бг нЯжджЗ бнПЪжЯ КЮКб1.500 МднЙ гд ОЗСМ ЗбЪЗЖбЙОШЙ ЗбгИЗСТЙ ЗбЛдЗЖнЙ ЯЗдК гСКИЙгд ГМб ЕИЪЗПЯ Ъд ЗбШСнЮЗбМИЗд "Яжнд" бг нУКШЪ Гд нКТжМгд ОжЭЙ гдЯжбЯд ЦСИЯ ЗбРн ЦСИКЙ бе ЯЗд ОнС гЗ ЭЪбКЎ нЗжбПнИУПЗПЙ МнПЙ жУгнЯЙ гд ЗбЯКЗдбЮП ЯЗд ОЗЖЭЗр бПСМЙ Где ГУКЫСЮ УЗЪЙ бнЭнЮеб ГдК Эн НЗМЙ ббдЮПїнгЯдЯ ЕУКОПЗг дЮПнЎ бГдн НХбК ЪбмгЖКЗд МднеЗр гд ЪгЯЭн ГЛдЗБ РбЯЎ ГдК бд КНКЗМ ГИПЗрнКШбИ ЗбГгС Ебм гДСО ЪЩнг бнжЦН ГУИЗИЗбНСИ ЗбКм ПЗгК УИЪ Уднд Эн ГжСжИЗжЗбРн ЯЗд ЭжМ "ИЗСн" Эн ШСнЮе Ебм едЗЯнЯЭн ЗбЮжб Гд "ЕдМбКСЗ" ж"ИСжУнЗ" ЯЗджЗ НбЭЗБжЭн НЗбЙ НСИ ЦП"ЭСдУЗ"Ў "ЗбУжнП"Ў "СжУнЗ"Ў "жЗбдгУЗ""ШЪг ЗбгЪСЯЙ ЗбГжб "бИЗСн</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Сега се казва г-жа Джон Куин.г-жа Джон Куин?Друг Джон Куин ли се появи?Не.Същият, момчето ми.Възстанови се от раната си.Това, с което го улучи,беше направено от кълчища.Кълчища?Брейди нямаше да те оставят даим отнемеш 1 500 лири годишно.Дуелът беше планиран така,че да те отстрани от пътя.Не можеха да накаратКуин да се ожени,защото го беше страх от теб.Но ти наистина го улучи,приятелю.Със сплъстено топче кълчища.Така беше изплашен,че цял час не можа да се свести.Имаш ли нужда от пари?Аз мога да ти дам. Получихдве стотачки от чичо ти.Докато не свършат,няма да искаш.Някой велик историк трябвада обясни причинитеза Седемгодишната войнав Европа,към която полкът на Барисе беше запътил.Можем само да кажем, че Англияи Прусия бяха съюзницивъв войната срещуФранция, Швеция,Русия и Австрия.Бари за пръв път усетивкуса на войната</se>
  </para>
  <para id="19">
    <se lang="alb" variant_id="0">was 't voor de deelnemerstamelijk gedenkwaardig.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">жЗбРн ЕНКб ИУКЗд ЭЗЯеЙ Ъбм ШСнЮМджИЗр НнЛ ЗбЮжЗК ЗбЕдМбнТнЙ ИЪП ЪПЙ УЗЪЗККгдК ЗбЪИжСгЪ РбЯ еРЗ ЗббЮЗБ бг нУМб Эн ГнЗр гд ЯКИ ЗбКЗСнОжбЯде ЯЗд ИЗСТЗр ЯЭЗнЙ беДбЗБ ЗбРнд бЪИжЗ ПжСЗр ЭнЙ</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">които заемаха една овощнаградина край пътя,по който искаха да преминатанглийските войски.Въпреки че това сражениене е записано в историята,тези, които взеха участие в него,винаги ще го помнят.</se>
  </para>
  <para id="20">
    <se lang="alb" variant_id="0">de rest verloor ik met kaarten.Kus me jongen, we zien elkaar nooit weer.Dromen over de oorlog is prettigin 'n knusse stoel.Die aan den lijve ondervindenis iets anders.Na de dood van z'n vriend,liet Barry de militaire glorie varen...en overwoog aan de Dienstte ontsnappen...waar hij voor zes jaar voor had getekend.Heren sprekenover het Tijdperk der Ridderlijkheid...maar denk aan de boeren,stropers en zakkenrollers die zij leidden.Met deze trieste instrumentendeden grote veldheren en koningen...hun moordenaarswerk in de wereld.Barry had 't niet slechter kunnen treffen...dan in zijn omstandigheden.'t Lot wilde echter nietdat hij lang 'n Engelse soldaat bleef.'t Toeval zorgde...dat hij op tamelijk eigenaardige wijzeuit de Dienst verdween.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">бГдн ЭЮПК ЗбИЮнЙ гд ЗбИШЗЮЗК ЗббнбЙ ЗбУЗИЮЙЮИбдн нЗжбПнбГддЗ бд дКЮЗИб гСЙ ГОСмГде гд ЗбНУд Гд дНбг ИНСИ гМнПЙ Эн ЯСУн гСнНжбЯде ФЖ гОКбЭ Гд КСЗеЗ гИЗФСЙИЪП гжК ХПнЮЙЎ "ИЗСн" ГЪКЮП Гд нКНжбгд ЗбгМП ЗбЪУЯСнЕбм ЗбеСИ гд ЗбОПгЙ ЗбЪУЯСнЙжИГде УнЪбЮ бгПЙ УК УджЗКнКЯбг ЗбУЗПЙ ЗбгНКСгжд Ъд ЪгС ЗбЭСжУнЙбЯд КРЯС ЗбНЗСЛждЎ ЗбХнЗПждЎ жЗбдФЗбжд ЗбРнд нЮжПжегГде гЪ еРе ЗбГПжЗК ЗбНТндЙ гНЗСИжд ЪЩЗг жгбжЯнЪгбжд Ъгбег ЗбЮЗКб Эн ЗбЪЗбгИЗСн" бг нУКШЪ ЗбжЮжЪ Эн ЩСжЭ ГУжГ"гд еРе ЗбРн жМП дЭУЙ ЭнеЗжбЯд ЗбЮПС бг нЪдн Гд нЩб МдПн ЕдМбнТн бгПЙ ШжнбЙ</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">останалото загубих на карти.Целуни ме, момчето ми,няма да се видим вече.Лесно е да си мечтаеш за славнабитка, седнал в удобно кресло.Много е различно,когато я видиш отблизо.След смъртта на приятеля сиБари започна да мисликак да избяга от армията,в която трябвашеда служи шест години.Джентълмените говорятза епохата на рицарите,но си спомнете за бракониерите иджебчиите, които те предвождаха.С тези жалки инструментивеликите воини и кралевършеха пъклените си делапо света.Бари не би могъл да попаднепри по-лоши обстоятелстваот тези, в които се намираше.Но съдбата бе решила, че няма даостане дълго английски войник.</se>
  </para>
  <para id="21">
    <se lang="alb" variant_id="0">maar ik moet je iets naars vertellen.Wat dan ?Beloof niet kwaad te worden.Doe niet zo stom, Jonathan !Je doet geheimzinnig.Wat is er ?Ik moet weer weg.Ongeveer twee weken.Meen je dat ?Ja. Ik kan er niets aan doen.Waarheen nu weer ?Naar Bremen, met belangrijke berichtenvoor Prins Hendrik.Maar je beloofde meniet meer weg te gaan.Ja. Ik hield me daar ook aan, maar...Pontersby zegt dat ik de enige bendie dit kan doen.Dit was de gelegenheidom uit de Dienst te ontsnappen.De Pruisische geallieerdenlagen 'n paar kilometer verderop...waar hij met dit officiersuniformen de papieren...gewoon kon reizenzonder verdacht te zijn...en zijn desertie nog onbekend zou zijn.We hebben nog maar weinig tijd samen.Ben je boos ?Verdomme, ik kan niet lang boos op je zijn.Jonathan...nu besef ik pas hoeveel ik om je geef...en hoe leeg m'n leven zonder jou zou zijn.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">жЗбРн ГОРЙ ОЗСМ ЗбОПгЙ ИШСнЮЙ гЭСПЙ ИЗбГНСмЭСнПн"Ў Вгб ГбЗ КЯжд ЫЗЦИЗр гднЎ жбЯд"едЗЯ ФЖ ГСнП ГОИЗСЯ Ие жЗбРн бд КЯжд УЪнПЗр ИегЗ ежїЗжбЗр ЪПдн ИГдЯ УКНЗЭЩ Ъбм гТЗМЯМждЗЛЗд"Ў бЗ КЯд гЫЭб ЯИнС"ГдК КМЪб где бЫТЗр ЯИнСЗргЗРЗ нНПЛїГдЗ нМИ Гд ГРеИ ИЪнПЗ гСЙ ГОСмбгПЙ ГУИжЪнднЗЕбенЎ ГдК ЫнС МЗПїГдЗ МЗПЎ жбЗ нжМП ФЖ ГУКШнЪ ЭЪбЙ НнЗб РбЯЕбм Гнд еРе ЗбгСЙї"Ебм "ИСнгнд"Ў ГНгб СУЗЖб гегЙ Ебм ЗбГгнС "едСнбЯдЯ жЪПКдн ЗбгСЙ ЗбГОнСЙ ИГд РбЯбд нНПЛ гСЙ ГОСмГЪСЭЎ жГдЗ НЗЭЩК Ъбм МТЖн гд ЗбХЭЮЙЎ жбЯдИждКСУИн" нХС Гдн ЗбжНнП ЗбРн нГКгде Ъбм ЗбУЭС"жедЗ ЯЗдК ЭСХКЙ ббеСжИ гд ЗбМнФббЫСЦ ЗбРн ЯЗд нЭКФ ЪдЙбЮП ЯЗдК ЭЮШ ИЦЪЙ ГгнЗб Ебм ЗбгдШЮЙ ЗбКнЕНКбеЗ "ЗбИСжУнЗд" НбЭЗЖегИжМжП ЗбТн ЗбЪУЯСн беРЗ ЗбЦЗИШ жЗбГжСЗЮнМИ Гд КУгН бе ИЗбУЭС ИПжд Гн ФЯжнИЮм гКЮПгЗр Ъбм ГОИЗС еСжИЙИЪП РбЯЎ УнЯжд бПндЗ жЮК УжнЙеб ГдК ЫЗЦИ Ъбнї</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">му помогна да се измъкнепо доста странен начин.Фреди, надявам седа не ми се разсърдиш,но имам да ти казвам нещо, коетоняма да те направи щастлив.Какво?Първо ми обещай,че няма да се разсърдиш.Джонатан, не ставай магаре!Изкарваш го голяма тайна!Какво има?Пак трябва да замина.За около две седмици.Сериозно ли говориш?Да. Нищо не мога да направя.Къде ще ходиш този път?В Бремен, ще нося важни сведенияна принц Хенри.Ти обеща последния път,че това повече няма да се случи.Знам. Искам да изпълняобещанието си,но Понтърсби настояаз да замина.Това бе възможност за бягство отармията, която отдавна очакваше.Бяха на няколко мили от зонатаокупирана от прусаците,където офицерската униформаи документищяха да му позволят да пътувабез подозрениеи по този начин да изпревариновините за дезертирането си.Значи ни оставамалко време заедно.Разсърден ли си ми?</se>
  </para>
  <para id="22">
    <se lang="alb" variant_id="0">Die gaven aan dat hijhet Engelse bezet gebied had verlaten.Hij wilde naar Holland...in die tijd vrijwel 't enige neutrale landin Europa...en dan op de een of andere wijze naar huis.Toen hij wegreed...voelde Barry zich op z'n gemak.Hij was vast van plan een heer te blijven.Sorry, juffrouw.Ja.Goedendag.Goedendag.Spreekt u Engels ?'n Beetje.Ik heb de hele dag niets gegeten.Is er een herberg in de buurtwaar ik kan eten ?Nee, ik geloof van niet.Voor Grьnberg kunt u nergens eten.Woont u vlakbij ?Ja.Kunt u mij... te eten geven ?Ik betaal er graag voor.Dat kan wel.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">"МждЗЛЗд"Эн ЗбГжЮЗК гЛб еРе ГПСЯ ЯгЗ ГдЗ ГеКг бГгСЯжЯг УКЯжд НнЗКн ЭЗСЫЙ ИПждЯ"ЭСнПСнЯ"ИЗСн" ЯЗд УЪнП бСДнЙ Тн ЗбгФЗЙ ЗбИСжУн"жГдег СГжЙ ОЗСМ гд ЗбгдШЮЙ ЗбгНКбЙ ЗбЕдМбнТнЙ"ЯЗдК днКЙ Гд нКМЙ дНж "ежбдПЗКЮСнИЗр ЗбИбП ЗбжНнП ЗбгНЗнП Эн ГжСжИЗ Эн РбЯ ЗбжЮКжгд едЗЯ нНХб Ъбм ИнК гСжСЎ ИШСнЮЙ гЗжЯгЗ Где РеИ ИЪнПЗрИЗСн" ФЪС ИГде ЗбВд Эн гМЗбЙ ЗбХНнН"гНППЗр Гд бЗ нУЮШ гд Ъбм СКИЙ СМб гНКСг гСЙ ГОСмЕЪРСндн нЗВдУЙдЪгнжгЗр ШнИЗрнжгЗр ШнИЗреб ККНПЛн ЗбГдМбнТнЙїЗбЮбнббг ГЯб ШжЗб ЗбнжгЎ бЗ нжМП ШЪЗг</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">О, Джонатан,във времена като тези разбирамколко си ми скъпи колко празенще бъде животът ми без теб.Фредерик!Бари се зарадва като видяуниформите на пруската пехота.Това значеше, че е напусналзоната, окупирана от англичаните.Намеренията му бяхада стигне до Холандия,която беше една от малкотонеутрални страни в Европаи оттам да се опитада се прибере у дома.Докато яздеше,Бари почувства, че това енеговата истинска природа.И беше твърдо решен винагида води живота на джентълмен.Извинете, г-це.Да.Добър ден.Добър ден.Говорите ли английски?Малко.Не съм се хранил цял ден.</se>
  </para>
  <para id="23">
    <se lang="alb" variant_id="0">'n Jongen.Hoe heet hij ?Peter.Hoe oud is hij ?Eйn jaar.Waar is z'n vader ?Waar hij is ?Ja.In de oorlog.Hoe lang is hij al weg ?Sorry... dat begreep ik niet.Wat ?O ! AI lang.Sinds de lente.'t Is vast moeilijk alleen te zijn.Dat klopt.De oorlog is vast gevaarlijk voor u.Een officier moet z'n plicht doen.Bent u soms...eenzaam ?Soms.Hoe was uw naam ook weer ?</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">бЗЎ бЗ ГЪКЮП еРЗ"бЗ нжМП ФЖ ббГЯб гдР "МСдИнСМеб КЪнФнд ИЗбЮСИ гд едЗїдЪгеб КШЪгнднїУГЯжд УЪнПЗр бГПЭЪ бЯГЪКЮП еРЗеб еРЗ жбП Гг ИдКїжбПгЗЕУгЙї"ИнКС"Яг ЪгСЙїЪгСЙ ЪЗгЗр жЗНПЗрГнд жЗбП "ИнКС"їГнд ежїдЪгЭн ЗбНСИгдР гКм жеж гКЫнИїВУЭЙЎ бг ГЭеггЗРЗїгдР жЮК Шжнбгд гжУг ЗбСИнЪ</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Не, не мисля.Няма нищо преди Грюнберг.Наблизо ли живеете?Да.Ще ме нахраните ли?Ще ви платя за това.Добре.Момче ли е или момиче?Момче.Как се казва?Петер.На колко е години?На годинка.Къде е баща му?Къде е?Да.На война.Откога го няма?Не разбирам.Какво?От дълго време.От пролетта.</se>
  </para>
  <para id="24">
    <se lang="alb" variant_id="0">Nee, ik bedoel...wat is de naam voor Fakenham ?M'n voornaam ?Jonathan.Zou je...willen blijven ?'n Paar dagen of zo ?Dat zou prettig zijn.Vaarwel, mijn mooie Liesje.Vaarwel, Redmond.Ik hou van je.Ik van jou.Wees voorzichtig.God behoede je.'n Dame die van knapen in uniform houdt...moet snel van minnaar kunnen wisselen...anders heeft ze 'n verdrietig leven.Het hart van Liesjewas als menig dorpje in de omtrek...'t was al dikwijls bestormd en bezetvoordat Barry kwam.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">Где ИЗбЭЪбеж бЗИП жГде ГгС ОШнС Эн Гд КЯжд ИЗбНСИГдЗ ЦЗИШ жнМИ Гд ГЮжг ИжЗМИнеб ГдКжНнП ГНнЗдЗрїГНнЗдЗргЗеж ЕУгЯї"ЗбгбЗТг "ЭЗЯдеЗгбЗЎ ГЪднгЗеж ЗбГУг ЗбРн ЮИб "ЭЗЯдеЗг"їГУгн ЗбГжбї"МждЗЛЗд"еб КжП ГдКгЯЛ гЪнїбЪПЙ ГнЗгЎ Гж бИЪЦ ЗбжЮКїУнЯжд РбЯ бШнЭЗр</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Така е.Сигурно е опасноза вас във войната.Аз съм офицери изпълнявам дълга си.Чувствате ли се понякогасамотна?Понякога.Как казахте, че е името ви?Лейтенант Фейкънхам.Не, искам да кажа,името преди Фейкънхам?Малкото ми име?Джонатан.Искате лида останете при мен?За няколко дни?Това ще е много хубаво.</se>
  </para>
  <para id="25">
    <se lang="alb" variant_id="0">had de illustere Frederikde mannen uit z'n koninkrijk zo uitgehold...dat hij ronselaars aannam...die tot elke misdaad,ontvoering inbegrepen, in staat waren...om z'n briljante regimentenvan kanonnenvlees te voorzien.Goedenavond, meneer.Ik ben Kapitein Potzdorf.Met wie heb ik het genoegen ?Goedenavond. Luitenant Fakenham,Gale's voetvolkregiment.Aangenaam.Kunnen wij u van dienst zijn ?Dank u, maar ik moetmet belangrijke berichten verder.Uw bestemming ?Bremen.Dan bent u zeker verdwaald, luitenant.Bremen is de andere kant uit.Bent u zeker ?Ja.Zie je wel !Ik moest zo haastig vertrekkendat men de kaarten vergat !Ik begrijp 't.Ik wil u niet beledigen, luitenant...maar heeft u legitimatiepapieren ?Maar natuurlijk.Mag ik ze zien ?Natuurlijk.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">"гЪ ЗбУбЗгЙЎ "СнПгждПГНИЯГНИЯГЪКдн ИдЭУЯбнЯжд ЗбСИ гЪЯ...Гн ЕгСЗЙ КЦЪ ЮбИеЗ Ъбм НЗгб Тн СУгннМИ Гд ККенГ бКЫнС ЗбГНИЗБ ИУСЪЙжЕбЗ НнЗКеЗ УКЯжд НнЗЙ ЯЖнИЙЮбИ "бнФнд" еРЗ ЯЗд гЛб ЗбЪПнП гд ЮбжИ ЗбИбЗП ЗбгМЗжСЙжЗбРн ЯЗд ЮП ЗхЛЗС жФхЫб ИЗбЪПнП гд ЗбГжЮЗК ЮИбгМЖ "ИЗСн" бЕУКЛгЗСЙОбЗб ЗбОгУ УджЗК гд ЗбНСИЭСнПСнЯ" ЗбФенС ЯЗд ндеЯ СМЗб ЗбггбЯЙ"бРЗ еж ЯЗд нЮжг ИКФЫнб ЗбЪгЗбЗбРнд гд ЗбггЯд Гд нСКЯИжЗ Гн МСнгЙнКЦгд РбЯ ЗбОШЭбнжЭСжЗ ЗбгДд Ебм еРе ЗбЯКЗЖИ ЗбСЗЖЪЙИЪбЭ ЗбгПЗЭЪ</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Сбогом, Редмънд.Обичам те.И аз те обичам.Пази се.Нека Бог да е с теб.Една дама, която е отдаласърцето си на мъж в униформа,трябва да е готова бързода сменя любовниците си,иначе животът йби бил много тъжен.Сърцето на Лишен бекато пограничен град,който е бил щурмуван и окупиранмного пъти преди Бари да дойде.През петте години войнапрочутият Фредерик така бешеизтощил мъжкото население,че трябваше да наемеспециални хора,които бяха готови на всякаквопрестъпление, дори на отвличане,за да продължат да снабдяватславните полкове с пушечно месо.</se>
  </para>
  <para id="26">
    <se lang="alb" variant_id="0">Dank u, luitenant,ik hoop dat ik u niet heb opgehouden.Helemaal niet.We moeten dezelfde kant uit...kan ik u 'n maal en overnachtingaanbieden...En een goede kaart voor de reis ?Erg aardig, kapitein.Dat accepteer ik graag.Barry werd zeer beleefd behandeld...en men vroeg hem over Engeland.Hij deed z'n best en bedacht vele verhalen.Hij beschreef de Koning en Ministers...pochte dat de Britse Ambassadeurte Berlijn z'n oom was...en gaf Potzdorf zelfs 'n introductiebrief.Z'n gastheer scheen tevredenmet deze verhalen.Maar hij misleidde Barrymet handige vragen...en vleierij.Ik weet zo weinig over Engeland...behalve dat het 't dapperste landter wereld is...en dat wij blij moeten zijnzulke geallieerden te hebben.Luitenant Fakenham...</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">"ГдЗ ЯЗИКд "ИжКРПжСЭеб гд ЗбггЯд Гд ГУГб бгд бн ФСЭ ЗбЯбЗг гЪеї"гУЗБ ЗбОнСЎ ЗбгбЗТг "ЭЗЯдеЗгЭжМ ЗбМдСЗб "Мнб" ЗбУЗЖСУЪнП бгЮЗИбКЯеб дЮПС Гд дУЗЪПЯїФЯСЗр бЯЎ жбЯдн ГНгб ЕСУЗбнЗК еЗгЙжнМИ Гд ГУКгС Эн ШСнЮнжжМеКЯї"ГдЗ гКжМЙ Ебм "ИСнгдЕРд гд ЗбжЗЦН ГдЯ ЦЗЖЪЎ ГнеЗ ЗбгбЗТгИСнгд" гд ЗбЕКМЗЙ ЗбгЪЗЯУ"</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Казвам се капитан Потсдорф. Ского имам честта да разговарям?Лейтенант Фейкънхам,пехотен полк на Гейл.Приятно ми е.Мога ли да ви помогна с нещо?Нося важни сведения и трябвада продължа по пътя си.Къде отивате?В Бремен.В такъв случай изглеждасте се загубили, лейтенант.Бремен е в обратната посока.</se>
  </para>
  <para id="27">
    <se lang="alb" variant_id="0">Op onze twee grootse naties.Boft u niet,om morgen naar Bremen te gaan ?Ik ken daarййn van de mooiste vrouwen van Europa.Wilt u haar 'n brief brengen ?Natuurlijk.Aan wie moet u uw berichten afleveren ?Generaal Williamson.Generaal Williamson ?Generaal Percival Williamson ?Dezelfde.Deze man is onder arrest.Onder arrest ? Kapitein Potzdorf, meneer...ik ben 'n Britse officier.U bent 'n leugenaar en 'n bedrieger.Een deserteur.Ik dacht 't vanmorgen al.Je leugens en dwaasheid bevestigden het.Je zegt berichten te hebben voor'n generaal die al tien maanden dood is.Je zegt dat de Britse Ambassadeurte Berlijn...je oom ismet de belachelijke naam O'Grady.Neem je dienst of kies je iets anders ?Ik neem dienst.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">дЪг!ГбЗ КЪСЭбЮП ЯЗдК гЫЗПСКн ЪЗМбЙ МПЗрИНнЛ дУнК Гд ГНЦС ЗбОСЗЖШ ЗбХНнНЙГКЭеггд ЭЦбЯЎ бЗ КЫЦИ ГнеЗ ЗбгбЗТгбЯд еб КНгб ГжСЗЮ ежнКЯїдЪгЎ ИЗбШИЪеб нгЯд Гд ГСЗегїИЗбШИЪФЯСЗр бЯФЯСЗр бЯ ГнеЗ ЗбгбЗТгГКгдм Гд ГбЗ ГЯжд гТЪМЗр бЯбЗ Ъбм ЗбГШбЗЮЗбВд дНд дЮжП Ебм дЭУ ЗбЕКМЗЙеб нгЯд Гд ГЪСЦ ЪбнЯ жМИЙ жЭСЗФ бббнбЙжОСнШЙ ХНнНЙ ббСНбЙцїРбЯ бШЭ гдЯ ГнеЗ ЗбЯЗИКдУнЯжд бн ЗбФСЭ Эн Гд ГЮИбИЗСн" Ъжгб ИбШЭ ЯИнС""жУДб ЪПЙ ГУЖбЙ Ъд "ЕдМбКСЗжГМЗИ ИГЭЦб гЗ нУКШнЪЙгОКбЮЗр ЪПЙ ЮХХжХЭ ЗбгбЯ жЗбжТСЗБ</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Да.Как съм могъл!Ординарецът ми нямаше времеда приготви подробна карта.Разбирам.Не се обиждайте, лейтенант,но носите лидокументите си със себе си?Разбира се.Мога ли да ги видя?Разбира се.Благодаря.Благодаря ви, лейтенант. Надявамсе, че не съм ви затруднил.Ни най-малко.Тъй като смев една и съща посока,мога ли да ви предложа хранаи легло за през нощта,и точна картаза вашето пътуване?Много любезноот ваша страна, капитане.С Бари се отнесоха много учтивои му задаваха въпроси за Англия.Той отговаряше доколкото може,като си измисляше много неща.Описа краля и министрите,</se>
  </para>
  <para id="28">
    <se lang="alb" variant_id="0">'t Leven van de soldaat was verschrikkelijk.Er werd voortdurend gestraft.Elke officier had 't recht te straffen.De spitsroede was normaalvoor kleine vergrijpen.Ernstiger vergrijpen werden metverminking of de dood gestraft.Aan 't eind van de Zevenjarige Oorlogwerd het leger...dat bekend stond om de discipline,door Pruisische officieren geleid.Doch het bestond vooral...uit de laagste lieden van de maatschappij...gehuurd of ontvoerd uit elk Europees land.Zo bevond Barry zichbij 't slechtste allooi...en al spoedig muntte hij uitin de kunst van elk mogelijk wangedrag.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">"жНКм еж ЪСЦ Ъбм "ИжКТПжСЭОШЗИ КЮПнгЕУКЦЗЭКЙ ИПК СЗЖЪЙ ИеРе ЗбЮХХбЯде ОПЪ "ИЗСн" ИгМгжЪЙ гд ЗбГУЖбЙ ЗбгЗеСЙжИКгбЮ"ГЪСЭ ЗбЮбнб Ъд ИбПЯ "ЕдМбКСЗЪПЗ ГдЯг ЗбГгЙ ЗбФМЗЪЙ ЗбжНнПЙ Эн ЗбЪЗбгжИГддЗ гНЩжЩжд бдНХб Ъбм еРЗ ЗбКНЗбЭ"ЗбгбЗТг "ЭнЯдЗегПЪдЗ дФСИ дОИ ХПЗЮЙ ГгКндЗ ЗбЪЩнгКндЕбм ГгКндЗ ЗбЪЩнгнКдГбУК гНЩжЩЗр ИРеЗИЯ Ебм "ИСнгд" ЫПЗрїГЪСЭ ГНП ЗбдУЗБ ЗбгНИжИЗК едЗЯ Эн ГжСжИЗеб нгЯд Гд КГОР ОШЗИ беЗїИЗбКГЯнПИЗбгдЗУИЙ Ебм гд КНгб ЕСУЗбнКЯї"МдСЗб "жнбнЗгУждМдСЗб "жнбнЗгУжд"їЗбМдСЗб "ИнСУнЭЗб жнбнЗгУжд"їдЪгЎ еж ИФОХЙеРЗ ЗбСМб гЮИжЦ ЪбнЙгЮИжЦ ЪбнЙї ЯЗИКд "ИжКТПжСЭ"Ў УнПн</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">и дори предложи да даде наПотсдорф препоръчително писмо.Домакинът му изглеждашезадоволен от отговорите му.Но скоро оплете Барив умела комбинация от въпросии ласкателство.Знам толкова малко за Англия,освен че вие стенай-смелата нация в светаи ние сме щастливцида имаме такива съюзници.Лейтенант Фейкънхам,да пием за приятелствотомежду нашите два народа.За нашите две велики нации.Щастливец сте вие,утре ще сте в Бремен.Една от най-прекрасните женина Европа живее там.Ще занесете лиедно писмо до нея?С удоволствие.Между другото,на кого носите вашите сведения?На генерал Уилямсън.На генерал Уилямсън?генерал Пърсивал Уилямсън?Същият.Арестувайте този човек.Да ме арестуват?Капитан Потсдорф,</se>
  </para>
  <para id="29">
    <se lang="alb" variant_id="0">Haal me hier uit.De kolonel zei dat de Koningtevreden was...over het gedrag van het regimenttijdens de Slag bij Audorf...en over korporaal Barry's moedom kapitein Potzdorf te redden...die beloond werd met de somvan twee gouden frederikken.Korporaal Barry, acht stappen voorwaarts...mars !Korporaal Barry.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ГдК ЯРЗИ жгдКНбГдК еЗСИбЮП ФЯЯК ИЯ еРЗ ЗбХИЗНГЯЗРнИЯ жНгЗЮЗКЯ ГЯПК РбЯГПЪнК ГдЯ КНгб ЕСУЗбнЙ Ебм ЗбМдСЗбШжЗб еРе ЗбЪФС ФежС"ГдК КЮжб Гд ЗбУЭнС ЗбИСнШЗдн "ИИСбнднЯжд ЪгЯ ИЗбЕУг ЗбгЦНЯ бГж МСЗПнЗбВдЎ еб УКдЦг жКГОР ЗбгЯЗЭГЙ Гж УКУКУбгїбЮП КШжЪКЗбОПгЙ ИЗбМнФ ЗбИСжУнЗдн ЯЗдК ГУжГ гд ЗбОПгЙИЗбМнФ ЗбЕдМбнТнНнЗЙ ЗбМдПн ЗбОЗХЙ ЯЗдК гСЪИЙЗбЪЮЗИ ЯЗд гУКгСЎ Яб ЦЗИШ ЯЗд бПнЙ ЗбНЮ Эн КжМнеЙЗбМбП ЯЗд ЪЮЗИ гФКСЯ бЯб ЗбГОШЗБ ЗбХЫнСЙЗбГЯЛС МПнЙ ЯЗдК ЗбКЪСЦ бЪЮжИЙ ЗбКФжнЙ Гж ЗбгжКЭн деЗнЙ ЗбУИЪ Уднд гд ЗбНСИЎ ЗбМнФЪхСЭ ЗбМнФ ИЕдЦИЗКЙ ЗбФМЗЪжЗбРн жМе Ъд ШСнЮ ЗбИСжУннд ЗбгНбннджбЯде ЯЗд Эн ЗбЫЗбИ гЯжд гдСМЗб гд ЗбШИЮЙ ЗбПднЗ гд ЗбЕдУЗднЙГхМСжЗ Гж УхСЮжЗ гд Яб ГгЙ Эн ГжСжИЗжеЯРЗЎ жЮЪ "ИЗСн" Эн ГУжГ ФСЗЯЙжЯЗд КЮПг ИЪнПЗр МПЗр Эн Ъбг Яб джЪ гд ГджЗЪ УжБ ЗбКХСЭ</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Вие сте лъжец и самозванец.Също и дезертьор.Заподозрях ви още тази сутрин.Лъжите ви го потвърдиха.Казахте, че носите сведения нагенерал, мъртъв от десет месеца.Казахте, че английският посланикв Берлинви е чичос абсурдното име О'грейди.Ще се присъедините ли къмармията ни или да ви предам?Ще стана доброволец.В пруската армия бешеоще по-лошо от английската.Животът на един редникбеше ужасен.Офицерите непрекъснатораздаваха наказания.За по-леки провинениянаказанието беше бой с пръчки.По-сериозните се наказваха сосакатяване или със смърт.В края на Седемгодишната война,армията,известна със своята дисциплина,се командваше от пруски офицери.Но тя беше съставена основноот хора от най-долнитепрослойки на обществото,наети или отвлечени отвсички краища на Европа.И така, Бари попаднав най-лошата ротаи натрупа опит в извършванетона всевъзможни провинения.</se>
  </para>
  <para id="30">
    <se lang="alb" variant_id="0">Doch u bent lui en kent geen principes.Uw invloed op de mannen is slecht.Ondanks uw moed,komt er niets goeds van u.Ik hoop dat de kolonel zich vergist.Ik ben in slecht gezelschap,maar heb me alleen aangepast.Nooit eerder had ik 'n vriendof beschermer...om betere dingen aan te bewijzen.De kolonel mag mij dannaar de duivel zenden.Voor mijn regiment ga ik naar de duivel.Korporaal Barry, aantreden.De oorlog was voorbij en Barry's regimentlag in de hoofdstad.Een tijd lang had hijKapitein Potzdorf gevleid...en dat wierp nu vruchten af.Goedemorgen, Redmond.Goedemorgen, kapitein.Ik wil je voorstellen aan mijn oom,de Minister van Politie.Goedemorgen, meneer de Minister.Redmond...ik sprak met de Minister over je dienstenen je kostje is gekocht.Je gaat 't leger uit...en wordt bij 't politiebureau ingedeeld,en op z'n tijd...zul je in betere kringen komen.Dank u, kapitein.Je trouw aan mij en dienstenvoor het regiment hebben me goed gedaan.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ГОСМждн гд едЗГЪбд ЗбОШЗИ СЦЗБ ЗбгбЯ"ИКХСЭ ЗбЭжМ Эн гжЮЪЙ "ГжПжСЭ"жИФМЗЪЙ ЗбЪСнЭ "ИЗСн" Эн ЕдЮЗР ЗбЯЗИКд "ИжКРжСЭжЗбРн ЯжЭЖ ИгИбЫ жЮПСЙ ЕЛдЗд ЭСнПСнЯ ПжГжСЗбЪСнЭ "ИЗСн"Ў ЛгЗд ОШжЗК ббГгЗгббГгЗг УС</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Измъкнете ме оттук.В речта си полковникът изразизадоволството на краляот поведението на полкав битката за Аудорфи от смелостта на ефрейтор Бари,спасил капитан Потсдорф,за което го награждаваше съссумата от два златни фредерика.Ефрейтор Бари,осем крачки напред,ходом марш!</se>
  </para>
  <para id="31">
    <se lang="alb" variant_id="0">Als 't lukt...is de beloning gegarandeerd.Ik zal m'n best doen, meneer.In Berlijn is 'n man in dienstvan de Oostenrijkse Keizerin.Hij noemt zich Chevalier de Balibari.Hij schijnt een beroepsgokker te zijn.Hij is 'n libertijn:Verzot op vrouwen, lekker eten...verfijnd en voorkomend.Hij spreekt even goed Frans als Duits.We hebben redenen aan te nemendat Monsieur de Balibari...uit jouw Ierland komt.En dat hij 'n spion is.Je kennis van 't Engels...maakt je tot 'n ideale keusom bij hem te gaan werken...en uit te zoeken of hij een spion is.Ben je geпnteresseerd ?Minister, ik heb interesse in alleswat u van dienst kan zijn...of kapitein Potzdorf.Je kent zogenaamd geen Engels.Als hij iets over je accent zegt,ben je Hongaar.Je diende in de oorlog.Ging wegens medische redenenuit dienst...</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ГдК МдПн ФМЗЪжгд ЗбжЗЦН ГдЯ гд ГХб МнПжбЯдЯ ЪЗШб жИПжд гИЗПЖГдК бЯ КГЛнС УЖ Ъбм ЗбСМЗбжбФМЗЪКЯЎ ГдЗ гКГЯП ИГдЯ УКЭФбГКгдм Гд нЯжд ЗбЯжбжднб гОШЖбЮП жЮЪК Эн ФСЗЯЙ УнЖЙбЯдн ЭЪбК ЭЮШ ЯгЗ нЭЪб ЗбМджП ЗбВОСжджбг нЯд ЪдПн ХПнЮ Гж НЗгн гд ЮИббЯн ГСнЯг Гдн ГУКНЮ ГЭЦб ЗбГФнЗБЗбЯжбжднб ЮП нЮжб Гдн гОСИжнСУбдн Ебм ЗбФнШЗджбЯдн УГРеИ Ебм ЗбФнШЗд бОПгЙ ЗбЭжМ"ЗбЪСнЭ "ИЗСнЗбНСИ ЕдКеК жЭжМ "ИЗСн" КНХд Эн ЗбЪЗХгЙ"бЮП ЯЗдЎ бИЪЦ ЗбжЮКЎ нНЩн ИдЭУЙ гЪ ЗбЯЗИКд "ИжКРжСЭжЗбРн ЯЗдК ЛЮКЙ Ие Ъбм жФЯ Гд КГКн ИгСПжПеЗ"ХИЗН ЗбОнС "СнПгждПХИЗН ЗбОнС нЗЯЗИКдГжП Гд КЮЗИб ЪгнЎ жТнС ЗбФСШЙХИЗН ЗбОнС УнПн ЗбжТнС"СнПгждП"бЮП КЯбгК гЪ ЗбжТнС ИОХжХ ОПгЗКЯ жНЩЯ ЗбРнд ХдЪКегдНд УдИЪПЯ Ъд ЗбМнФУдЪндЯ ИгЯКИ ЗбФСШЙЎ жИгСжС ЗбжЮКдНд УдУгН бЯ ИЗбКНСЯ Эн гМЗб ГЭЦбФЯСЗр бЯ нЗЯЗИКд</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">вие сте храбър войники очевидно се биете добре,но сте ленив и безпринципен.Оказвате лошо влияниена останалите.И въпреки смелостта вине вярвам да свършите добре.Надявам сеполковникът да греши.Попаднах в лоша рота, но не съмсторил нищо по-лошо от другите.Не съм имал приятелили покровител досега,за да покажа, че могада върша по-добри неща.Полковникът можеда ме прати в ада, ако иска.Но аз ще отида в ада,за да служа на полка.Ефрейтор Бари,върнете се в строя.Войната свърши и полкът на Барибеше изпратен в столицата.Бари имаше благоразположениетона капитан Потсдорф,чието доверие в него бе на пътда донесе своите плодове.Добро утро, Редмънд.Добро утро, капитане.Искам да се запознаеш с вуйчо ми,министър на полицията.Добро утро, г-н министър.Редмънд,говорих с министъра относнослужбата ти и взехме решение.Ще те уволним от армията,ще те назначим в полициятаи след времеще ти позволимда търсиш по-добро поприще.Благодаря, капитане.</se>
  </para>
  <para id="32">
    <se lang="alb" variant_id="0">Hij is nu met het leger in Sileziл,maar je krijgt 'n getuigschrift van hem.Goedemorgen, edelachtbare.U bent de jongeman die Seebach aanprees.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">жЗбВд едЗЯ гдЗУИЙ ГОСм КУКШнЪ Гд КУЗЪПдЗ ИеЗЕРЗ дМНКМЗЖТКЯ УКЯжд ВгдЙУГЭЪб гЗ ИгЮПжСн нЗУнПн"едЗЯ СМб гНКСг Эн "ИСбнд"Эн ОПгЙ ЕгИСЗШжСЙ "ЗбдгУЗнУгн дЭУЙдИнб "ИЗбнЗСнжеж нИПж ЯгЮЗгС гНКСЭеж ОбнЪгжбЪ ИЗбдУЗБгеРИЎ гнЗб ббгУЗЪПЙнКНПЛ ЗбЭСдУнЙ жЗбГбгЗднЙ ИШбЗЮЙжбЯд бПндЗ УИИ бгНИЙ УнП ИЗбнЗСн"жеж гжШд ИбЗПЯ "ЕнСбдПЗжИГде МЗБ Ебм едЗ ЯМЗУжУгЪСЭКЯ ИЗббЫЙ ЗбЕдМбнТнЙКМЪбЯ ЕОКнЗС гдЗУИ бКПОб Эн ОПгКЙжКЯКФЭ еб еж МЗУжУ Гг бЗеб КЛнС еРе ЗбгегЙ ЕеКгЗгЯїУнПн ЗбжТнСЎ ГдЗ геКг ИГн ФЖгд ЗбггЯд Гд нЯжд ОПгЙ бЯ"жЗбЯЗИКд "ИжКРПжСЭГдК бд КЪСЭ Гн ЯбгЙ ЕдМбнТнЙЕРЗ ГФЗС ЗбдИнб Ебм беМКЯЮжб ГдЯ "ИбЫЗСн</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Предоставя ти се още еднавъзможност да ни помогнеш.Ако успееш,наградата ти е сигурна.Ще се постарая, сър.Има един джентълмен на службапри императрицата на Австрия.Нарича се кавалерът де Балибари.Професионален играч на карти.Той е човек без задръжки.Обича жените, хубавата храна,притежава добри обноски.говори френски и немски,но не особено добре.Ние имаме причина да смятаме,че мосю де Балибарие роден в Ирландия.И че е дошъл тук като шпионин.Твоите познания по английските правят идеален кандидат дапостъпиш на служба при негои да разберешдали наистина е шпионин.Ще приемеш ли тази задача?Бих приел всичко,което е във ваш интереси в интерес на капитан Потсдорф.Няма да се издаваш,че знаеш английски.Ако кавалерът забележи акцентати, ще му кажеш, че си унгарец.</se>
  </para>
</body>
</html>