<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<html>
<head>
</head>
<body>
  <para id="0">
    <se lang="bos" variant_id="0">Grejs!Karl?-Porudћbina spremna!-Hvala.Evo, daj da ti dopunim, Dћimi.Dejl, uskoro ti stiћe ona kobasica.-Prijatno.-Hvala.Fren, oboћavam tu novu frizuru.Jesi li videla taj friz?O. Fantastiиno.Hoжeљ li da ja preuzmem?Moj je reon, ja жu.-Zdravo, Amanda.-Zdravo.Жao, druљtvo.Pa, uspeli smo. Maturirali smo.Moћemo li da naruиimo?Aha. Иime mogu da vas posluћim?I љta mogu da uиinim za tebe?Da vidimo.lma li specijaliteta kuжe?Naravno da ima.Saиuvala sam ti parиe.Hej, Ovene.Grejs, љta ima?Joљ dva dana,samo joљ dva dana.Pa, uspele smo!Aha!Biжe teљko ne seжati se ovih danakao najbolje иetiri godineu naљim ћivotima.Ali, tamo negde jedan иitav svetиeka samo na nas...</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Итън ХоукДжули ДелфиОператорЛий ДейниълСценарийРичард Линклейтър и Ким КризънПродуцентАн Уолкър Мак БейРежисьорРичард Линклейтър</se>
    <se lang="chi" variant_id="2">ҐмґЛАN§JЇьІъЅєЁа¤щ¦WЎG·R¦bѕ¤©ъЇ}ѕе®ЙѕЙєtЎG§х№оЄL§J№pЇS</se>
    <se lang="cze" variant_id="3">Nevнљ nбhodou kvщli иemu se hбdajн?Mluvнљ anglicky?Jasnм. Ne, sorry,tak dobшe nмmecky neumнm.Slyљel jsi o tom, ћe jak manћelй stбrnou,ztrбcн schopnost vzбjemnм si naslouchat?NeNo, muћ prэ ztrбcн schopnostslyљet vysokй tуnya ћena nakonec neslyљн hlubokй.Takћe se to navzбjem vyruљн, nebo tak nмco.Asi jo. Pшirozenб cesta jak spolu zestбrnou,aniћ by se navzбjem pozabнjeli.Co to иteљ?Jo, jasnм.Co ty?Vнљ, pшemэљlel jsem zajнt do jнdelnнho vozu.Љla bys se mnou?Jo.FajnJak to, ћe mluvнљ tak dobшe anglicky?Chodila jsem pшes lйto do љkoly vLos Angeles.-Co tady?-Jasnм, to je dobrэ.Pak jsem nмjakэ иas byla v Londэnм.Jak to ћe ty mluvнљ tak dobшe anglicky?Jб? Jsem Ameriиan.-Ameriиan?-Jasnм.-Jsi si jistэ?-Jasnм.Dмlбm si legraci.Vмdмla jsem, ћe jsi Ameriиan.A samozшejmм nemluvнљ ћбdnэm jinэm jazykem,ћe jo?</se>
    <se lang="dut" variant_id="4">Heb je enig idee waarover ze ruzieden?Spreek je Engels?Nee. Het spijt me,mijn Duits is niet zo goed.Heb je gehoord dat,wanneer stellen ouder worden…ze niet meer naar elkaar luisteren?Nee.Vermoedelijk verliezen mannen hun vermogenin het horen van hoge tonen…en vrouwen verliezen het gehoorin de lage tonen.Dat heft elkaar op denk ik.Ik denk dat de natuur er zo voor zorgtdat stellen samen oud kunnen worden…zonder elkaar te vermoorden.Wat ben je aan het lezen?En jij?Ik zat erover te denkenom naar het rustgedeelte te gaan.Heb je zin om met me mee te gaan?- Ja.Hoe kan het dat je zo goed Engels spreekt?Ik ben een zomer in Los Angelesnaar school geweest.Hierzo?- Ja is goed.En ik ben een tijd in Londen geweest.Hoe kan het dat jij zo goed Engels spreekt?Ik? Ik ben Amerikaans.Ben je Amerikaans? Weet je dat zeker?Ik maakte maar een grapje.Ik wist dat je Amerikaans was.En je spreekt geen andere talen, toch?</se>
  </para>
  <para id="1">
    <se lang="bos" variant_id="0">Tata, mislila sam da жeљ me иekati napolju.-Svet...-Poиeli su.Иitav svet иeka da mu damo naљ peиat.Gandi je jednom rekao:"Morate da budete promenakoju ћelite da vidite u svetu."Иestitam, mala.Uspela si.Konaиno si slobodna.Ovo mesto!Nisam bila ovde joљ od vremenakada nisam maturirala.Zamalo da postanem kraljica.I da nam dugo vladaљ. Mama!Molim?Niљta.Znaљ, ovde ima i dece.Pa, i meni je drago љto te vidim, Meg.Mama, љta жe ona ovde?Lepo je.Ћelela je da doрe.Ma, hajde.Naterala si je da doрe.Zaљto se ne bismo slikali?Dobro sam, Roberte.Dobro sam.Da, hajde, hajde.Mama.Ovo je tvoje.Pribliћite se.Bliћe, Meg, mrdni se.Uskoиi.Tata, samo љkljocni viљe.Pem, ne ћelim da se imalo brinete o Grejstokom ovog putovanja.Brinuжu se dobro o njoj.To je baљ divno, Ema.Ne, hvala ti.Dobro.Kako hoжeљ.Viљe za mene.Ljudi, ovo je divno.Hvala vam.Nemoj nam se joљ zahvaljivati.Voila!Opa.Љta, ne sviрa ti se?</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Говориш ли английски?Да. Съжалявам, но немския мине е много добър.Чувал ли си, че с остаряванетодвойките губят способността си да се чуват?Не.Ами, предполагам, че мъжете не могатда чуват високите тонове,а жените вече не могат да чуват ниските.Един вид се зануляват или нещо такова.Предполагам. По този начин природатапозволява да остареят заеднобез да се убият.Какво четеш?О, да.Ами ти?Виж, мислех да отида до вагон-ресторантапо някое време.Искаш ли да дойдеш с мен?Да.Добре.От къде научи толкова добре английския?Бях на лятно училище в Лос Анджелис.Тук харесва ли ти? Да, добре е.После изкарах известно време в Лондон.А ти от къде го знаеш толкова добре?Аз ли? Американец съм.Американец?- Да.Сигурен ли си?- Да.Не, шегувам се.Знаех, че си американец.И, разбира се, не знаеш други езици?Да, схванах...</se>
    <se lang="chi" variant_id="2">§A...§A·|»Ў­^¤е¶ЬЎH·|¤ЈЎA«Ь©кєp§ЪЄєјw¤е¤Ј¬O«Ь¦n¤ЈЄѕ№D§A¦іЁS¦іЕҐ»Ў№L¤Т©d¦b¤@°_¤[¤F·|ҐўҐh©ј¦№¶ЙЕҐЄєЇа¤O¶ЬЎHЁS¦і¶в...ѕЪ»Ў©OЁk¤H·|ҐўҐhЕҐ°Є­µЄєЇа¤O¦У¤k¤HіМ«б«h·|ҐўҐhЕҐ§C­µЄєЇа¤O§ЪД±±oҐL­МґN¬OіoјЛ©ј¦№¤¬¬Ы©иѕP¤@ЁЗ§a§Ъ·Q¬O§a¦ЫµM¬ЙЄєЕЬ¤ЖҐiЕэ¤Т©d¤@°_¦ЁЄш¦У¤Ј­P©у±ю¦є№п¤и§A¦b¬Э¤°»т®С©OЎH®@ЎA¤FёС§A©OЎH§c...ЁюЁюЛн¬OіoјЛЎA§Ъ­и¤~¤@ЄЅ¦b·Q¤@·|Ёа­nҐhА\Ё®ґ[­n¤Ј­n©M§Ъ¤@°_Ґh©OЎH- ¦n°ЪЎI¶в§AЄє­^¤е¬°¤°»т»Ў±oіo»т¬y§Q©OЎH§Ъ¦b¬Ґ§ьБF¤W№LѕЗ®ХЄєґ»ґБЇZ- ¬O®@ЎHіo­У¦м¤lҐiҐH¶ЬЎH- ¶вЎA«Ь¦n¦УҐB§Ъ¦b­Ыґ°¤]«Э№L¤@¬q®Й¶Ў¶в...«zЎI- Ёє§A¬°¤°»т­^¤е¤]»Ў±oЁє»т¦n©OЎH§ЪЎH§Ъ¬O¬ь°к¤H°Ъ§A¬O¬ь°к¤HЎH§AЅT©w¶ЬЎH- ¬O°ЪјKјKЎA§Ъёт§A¶}Є±ЇєЄє°Х§Ъ¦­ґNЄѕ№D§A¬O¬ь°к¤H¦УҐB§A¤@©w¤Ј·|»ЎЁдҐL»yЁҐ№п§aЎH¬OЎA¬OЎA¬O§ЪАґ¤FЎA§ЪАґ¤F</se>
    <se lang="cze" variant_id="3">Takћe jsem ten hulvбtskэ, nevkusnэ Ameriиan,co nemluvн jinak neћ anglicky a jebez љpetky vzdмlбnн, sprбvnм?Ale zkusil jsem to.Mмl jsem francouzљtinu иtyшi roky na љkole.Kdyћ jsem poprvй pшijel do Paшнћe,stбle jsem ve fronм u stanice metra.Procviиoval jsem si: 'Un billet, s'il vousplaоt. Un billet s'il vous plaоt'..."un billet"Jo. 'Un, Un.' 'Un billet s'il vousplaоt, un billet s'il vous plaоt,' ...stбl jsem tam, no, dнval se na tu ћenua vљechno se mi z hlavy vykouшilo.Zaиal jsem...'uh, vнte, uh, potшebujijнzdenku do...' no a tak dбl.Kam mбљ namншeno?No, zpбtky do Paшнћe.Pшednбљky zaинnajн pшнљtн tэden.Jsi jeљtм ve љkole? Kam chodнљ?-"La Sorbonne", znбљ, ne?-Samozшejmм.Jedeљ z Budapeљtм?Jo. Byla jsem navљtнvit babiиku.Super. Jak se mб?Dobшe.-Daшн se jн?-Jo, je v poшбdku.A co ty? Kam jedeљ?Vlastnм do Vнdnм.Vнdeт? Co tam?No, jeљtм nevнm. Zнtra odtud odlйtбm.Aha. Mбљ prбzdniny?Tedy, vlastnм nevнm, co teп mбm.Prostм jen tak. Jezdнm sem tam,poslednн dva tшi tэdny poшбd ve vlaku.Navљtмvoval jsi pшбtele, nebo jen tak sбm?No, vнљ, mмl jsem v Madridu kamarбda, ale...-Madrid? To je fajn.-Jo, mмl jsem jednu z tмch EUrail jнzdenek.-Super. Takovэ vэlet po Evropм je fajn, ne?-Jo, vlastnм... byl to... vopruz. Vнљ...-Coћe?No, mб to svoje... Vнљ... sedмt,tэdny jen koukat z okna,to bylo vlastnм dobrэ.Jak to myslнљ?</se>
    <se lang="dut" variant_id="4">Ik ben de botte, domme,ordinaire Amerikaan…die geen andere talen spreekt,en geen beschaving kent. Ik probeerde het.Ik volgde Frans op school.Toen ik voor het eerst in Parijs kwam…stond ik in de rij op het metro station.Ik was aan het oefenen.Ik was aan de beurten keek naar die vrouw…en ik wist niet wat ik moest zeggen.Toen zij ik ‘ik heb een kaartje nodig naar…’Dus hoe dan ook…Waar ga jij naartoe?Terug naar Parijs.Mijn lessen beginnen volgende week.- Zit je nog op school? Waar?La Sorbonne. Ken je dat?Jazeker.Kom je vanuit Boedapest?Ja ik was op bezoek bij m'n oma.- Hoe is het met haar?Gaat okй.Alles goed met d’r?- Jahoor.En jij dan? Waar ga jij heen?- Ik ga naar Wenen.Wenen?Wat is daar dan?Geen idee.M'n vliegtuig vertrekt daar morgen.Ben je op vakantie?Ik weet het niet zeker.Ik reis gewoon wat rond,per trein voor twee of drie weken.Was je op bezoek bij vriendenof ben je gewoon op je eentje?Ik had een vriend in Madrid, maar…Madrid, dat is leuk.- Ik heb zo'n Eurail pasje...aangeschaft.Is deze trip door Europa je bevallen?Jawel. Het was...Het was klote.Het had z'n…Laat ik het zo zeggen, weken aan een stukkijkend uit het raam…was eigenlijk best wel heerlijk.Wat bedoel je?Nou, je weet wel, bijvoorbeeld…</se>
  </para>
  <para id="2">
    <se lang="bos" variant_id="0">To жe te odvesti u Parizi pravo u Njujork najesen.To je Hartman.Lep je.To je Hartman.Veoma su skupi.I to nije sve.Sledeжi poklon je za obe moje devojke.Moram da se naviknem na taj izraz.Robert i ja smo razgovarali,pa smo mislili...Da?Pa, ti i Ema sutra putujete u Pariz.Neжe ni znati љta ih je snaљlo.A Meg je slobodna preko leta.Pa smo mislili, znaљ,zaљto da ne damoovom sestrinstvu novu dimenziju?O иemu priиaљ?Da li ti znaљ o иemu oni govore?Ne, ne znam.I Meg ide u Pariz.I svi putujete prvom klasom.Ti bi to odbila.Odbila?Odbila sestru po francuski?Jesi li lud? Ko bi to odbacio?Duљo, ne moraљ to da radiљ.U stvari, tokom иitave srednje љkole,onih par puta kada je Barbika iz Teksasauspela da se pojavi na иasovima,samo sam mislila:"Kada konaиno odem u Evropu,"ћelim da budem sa Emom Perkins."Meg.Nemam pojma zaљto ona uopљte ide.Biжe sreжna kao na vaљaru.Hajde, biжe zabavno.Ja nisam Grejsina dadilja.I nisam joj sestra,bez obzira na to љtati i Pem budete radilisa svojim ћivotima.Zaљto mi ovo radite?Zato љto ne znam kako da ovo poboljљam.lmaљ 21 godinu.Ostala ti je joљ jedna godina na koledћu.Od sahrane, nijedan vikend nisi izaљla.</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">който не говори други езици изатова няма никакво образование, нали?Но опитах.Ходих на френски четири години в гимназията.Като отидох за първи път в Париж,се наредих на опашката в метрото.Упражнявах си "Un billet, s'il vousplaоt. Un billet s'il vous plaоt", нали..."un billet"Както и да е, "Un, Un. ", "Un billets'il vous plaоt,un billet s'il vous plaоt," разбра ме...и отивам там, и поглеждам онази женаи загубих ума и дума. И започнах..."Ъ-ъ, вижте, ъ-ъ, искам билет... нали"и така.Накъде пътуваш?Ами, връщам се в Париж.Семестъра ми започва другата седмица.О, още учиш? Къде?В Сорбоната, знаеш ли я?- Разбира се.От Будапеща ли идваш?Да, бях на гости на баба ми.Как е тя?Добре е.Добре ли е?- Да, добре е.Ами ти? На къде отиваш?Отивам във Виена.Виена? Какво ще правиш там?Ъ- ъ, нямам представа. Утре отлитам от там.Аха, на почивка ли си?Ъ- ъ, в действителност не знам.Просто обикалям, пътувам,возя се по влакове от две седмици насам.Бил си на гости при приятели или си сам?Ъ- ъ, да. Имам приятел в Мадрид, но, ъ-ъ...Мадрид? Хубаво е там.- Да, обаче само видях Урал, това беше.Това е супер. Е, добре ли ти се отразиобиколката из Европа?Да, разбира се, да, ъ-ъ, отврат беше.- Какво?Не, ъ-ъ, имаше си...Ами, ще ти кажа, че седенето...със седмици и гледането през прозорецабяха доста приятни.Какво искаш да кажеш?Ами, например, идват ти идеи,за които не би се сетил иначе.</se>
    <se lang="chi" variant_id="2">¤Ј·|»Ў§O°к»yЁҐЎB¤]ЁS¤°»т¤е¤ЖЇАѕiЄє¬ь°к¤H№п§aЎH¦э¬OЎA§ЪҐi№БёХ№L®@©А¤¤ѕЗ®Й§Ъ¤W№L...Ґ|¦~ЄєЄk¤еЅТ§ЪІД¤@¦ёЁм¤Ъѕ¤Єє®Й­Ф¦b¦aЕKЁ®ЇёщШ±Ж¶¤§ЪЅmІЯµЫЎGЎu(Єk»y) ¤@±iЁ®ІјЎA¤@±iЁ®ІјЎv(Єk»yЎGЄИҐїҐLЄєµo­µ)- §cЎAАH«K°Х(Єk¤е) ¤@±iЁ®ІјЎA¤@±iЁ®Іј...µM«бЅьЁм§Ъ¤F§Ъ¬ЭµЫ°вІј¤p©j¬рµM¶ЎёЈ®ьщШ¤@¤щЄЕҐХЎA§ЪґN¶}©lҐО­^¤е»ЎЎGЎu§Ъ­n¶R¤@±iЁ®ІјЁм...Ўv©ТҐHЎAБ`¤§...¶в...§AЄєҐШЄє¦a¬O­ющШ©OЎH¶вЎA§Ъ­n¦^¤Ъѕ¤Ґh§Ъ¤UВ§«фґN­n¶}ѕЗ¤F- §AБЩ¦bѕЗ®Х©А®СЎH­ю¤@©ТѕЗ®Х©OЎH¬O°ЪЇБҐ»Ї«ѕЗ°|ЎC§A¦іЕҐ№L¶ЬЎH·нµMЕo§c...§A¬O±qҐ¬№FЁШґµЁУЄє¶ЬЎH¬O°ЪЎA§ЪЁУ±ґ±ж§ЪЄєҐ¤Ґ¤- ®@ЎA¦oБЩ¦n¶ЬЎHЁюЎAБЩ¦n°Ъ¦o¤@¤Б¦w¦nЎH- БЩ¤ЈїщЁє§A©OЎH§A­nҐh­ющШ©OЎH- §c...§Ъ­nҐhєы¤]ЇЗєы¤]ЇЗЎHЁєщШ¦іЁЗ¤°»т©O?§Ъ¤]¤ЈЄѕ№D§Ъ©ъ¤С·|±qЁєщШ·f­ёѕчВч¶}®@ЎA§A¬OЁУ«Ч°ІЄє®@ЎH§c......§Ъ¤]¤Ј§№ҐюЄѕ№D§ЪЁУ°µ¤°»тЄѕ№D¶ЬЎH§ЪґN¬O...ґN¬OіoјЛЁміB®И¦ж§Ъ¤wёg§¤¤FЁв¤T­У¬PґБЄє¤хЁ®¤F§A¬O­nҐh§дЄB¤НБЩ¬OґN§A¦Ы¤v¤@­У¤H©OЎH¶в§Ъ¦і­УЄB¤Н¦b°ЁјwЁЅЎA¦э¬O...°ЁјwЁЅЎHЁє«Ь¦n°Ъ- ¬O°ЪЎA§ЪҐu»Э­nјЪ¬w17°кБpАз¤хЁ®ІјґN¬OіoјЛ«Ь¦n°Ъ©ТҐHҐШ«e¬°¤оЎAіoЅлАф№CјЪ¬wЄє®Иµ{БЩ¶¶§Q§aЎH¬O°ЪЎA·нµMЎAҐ¦...ВІЄЅБVіz¤FЎI¤°»тЎHЁє¦іµЫҐ¦Єє...§Ъіo»т»ЎЎA¦bіoщШ§¤¤WґX­У¬PґБ¬Э¬ЭµЎҐ~ЁЖ№к¤W¬OҐу«Ь¬ь¦nЄєЁЖ¤°»т·N«д©OЎH¶вЎA§AЄѕ№D¤с¦p»Ў©O§A·|¦і«Ь¦hҐ­®Й¤Ј·|¦іЄє·QЄk¤°»тјЛЄє·QЄkЎH- ·QЕҐЕҐ¬Э¶ЬЎH</se>
    <se lang="cze" variant_id="3">-Jakй myљlenky?-Chceљ nмjakou slyљet?-Jasnм, povнdej.-Dobшe.Mбm takovou pшedstavu, jo?Pro televiznн show. Nмkteшн moji pшбtelйdмlajн "cable access".Vнљ co to je, "cable access"?Jak bych to... Kaћdэ si mщћe velmi levnмvyrobit svщj vlastnн poшad a pak jej uvйst.Mбm nбpad na takovou show, kterб by bмћela24 hodin dennм po celэ rok.Tvщj ъkol by bylo sehnat 365 lidнz mмst po celйm svмtм,kteшн by natбиeli tyto 24 hodinovй dokumentyo skuteиnйm ћivotм tak, jak jej ћijн.Vнљ, zaинnalo by to rбno probouzejнcнmse chlбpkem, dal by si dlouho sprchu,pojedl malou snнdani, udмlal si kafe,vнљ... иetl by noviny.Poиkej. Vљechny tyhle vљednн, nudnйиinnosti, kterй kaћdэ dмlб den co dencelэ svщj podмlanэ ћivot?Mмlo to vyjбdшit poezii vљednнho dne, alekdyћ to шнkбљ tahle, шekl bych, ћe jsemto mмl шнct...-... Ne, poslouchej, ber to takhle...-Kdo by se na to chtмl dнvat?No dobrб, ber to jinak. Jak to, ћe pes,spнcн na slunci, je tak nбdhernэ,ale chlбpek, stojнcн u bankomatu, snaћнcн sevybrat si penнze, vypadб jako ъplnej blbec?-Takћe nмco jako National Geographic,ale s lidmi?-Pшesnм!Co ty na to?No, vidнm to na dvacet nudnэch hodin, sorry,a pak tшi minuty sexu,po kterйm okamћitм usne, ne?-Nбhodou, шekl bych...Myslнm si, ћe by to byl dobrej dнl.-Jasnм.O tom by se hodnм mluvilo.-Myslнm, ћe bych mohl s pшбteli natoиitjeden dнl v i Paшнћi, kdybys chtмla.Jen to hlavnн, to hlavnн... to co jeљtмnevнm je distribuce, vнљ...Myslнm tнm jak dostat ty kazety z mнsta namнsto z mмsta do mмsta,aby se mohlo vysнlat nepшetrћitм, vнљ,jinak by to nebylo ono...-Dнky-Dнk</se>
    <se lang="dut" variant_id="4">Wat voor ideeлn?- Wil je er een horen?Vertel eens.- Okй.Ik heb een ideevoor een televisieprogramma.Een paar vrienden van mezijn uitzending producenten voor de kabel.Weet je wat dat is?Iedereen kan een goedkoop programma maken,en dat willen ze uitzenden.Ik heb een idee voor een programma dat24 uur per dag, een jaar lang duurt.Wat je doet is je neemt…365 mensen uit stedenvanaf over de hele wereld…om 24 uur durende documentairesin real time te maken.Laten zien hoe er geleefd wordHet zou kunnen beginnen met een jongendie s'morgens opstaat…en een lange douche neemt…eten van een ontbijtje,maken van koffie…lezen van de krant...Wacht.Al die saaie aardse dingen…wat iedereen dag in dag uithun leven moet doen?Ik wilde gaan zeggen,‘De poлzie van het dag-tot-dag leven. ’Jij zegt het op jouw manier.Ik zeg het om de mijne.Zie het als volgt…- Wie gaan er kijken?Zie het zo. Waarom is hetdat een hond slapend in de zon…zo mooi is?Het is prachtig.Maar een man die gelduit de pinautomaat haalt…ziet eruit als een complete idioot?Het is dus zoiets als National Geographicmaar dan met mensen.Wat denk je ervan?Ik zie het als 24 saaie uren…en een drie-minuut durende seks scиnewaarna hij gelijk in slaap valt.Dat zou een geweldige aflevering zijn.Die aflevering zou spraakmakend zijn.Jij en je vrienden zouden er eenin Parijs kunnen maken als je wilt.Alleen het gene wat me blijft achtervolgenis de verspreiding.Ervoor zorgen dat de beelden vanstad tot stad continue wordt uitgezonden.Het moet continue uitgezonden wordenanders werkt het gewoon niet.Dank je.Bedankt.</se>
  </para>
  <para id="3">
    <se lang="bos" variant_id="0">Da ideљ na ћurke,da ћiviљ svoj ћivot.To je ono љto bi mama ћelela.Od svih mesta na kojima je bila,uvek je govorila da joj je Pariz najdraћi.Dobra strana svega je, pretpostavljam,to љto idemo prvom klasom.Mada to i nije toliko vaћno.Sve je toliko bolje tamo.Sve?Da, odeжa... obuжa.Sve, ha?Ulaziљ li?Nemoj da ideљ.To je samo na nedelju dana, Ovene.-Jednostavno ostani ovde.-Neжe ti niљta faliti.I udaj se za mene.Aha.Ovene.Aha, mislim, veж neko vremesmo u ozbiljnoj vezi,pa sam mislio da te ovo pitam.-A gde je prsten?-Pr...-Prsten.-Prsten.Da te pitam neљto.Da li bi me zaprosio veиerasda ja sutra ne putujem u Grad ljubavi?Misliљ u Grad svetlosti?Konaиno жe mi se dogoditi neљto znaиajno.I ti baљ izabereљ noж pred moj polazak?Ema, sve љto ћelimse nalazi u ovom kamionu.A љta je s tobom?Nikada nisam bila nigde dalje od Teksasa.Nikada.Pa,onda idi.</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Да, кажи.- Добре, ъ-ъ...Дойде ми една страхотна идея...за телевизионно шоу. Едни приятелиса продуценти за кабеларките.Знаеш какво е кабелната, нали?Не знам, предполагам... че всекиможе да продуцира доста евтино шоуи да го излъчи. Нали?И имам идея за шоу, коетоще се излъчва 24 часав продължение на година.Трябват ти само 365 човека,от различни градове по света,с които да заснемеш тези 24-часовипредавания за истинския живот.Ъ- ъ, бих започнал с човек,как се събужда сутринта,взима си горещ душ,закусва малко, пие малко кафе,ъ- ъ, знаеш, чете си вестника.Чакай, чакай. Всички нормални, скучни неща,които всички правят всеки денпрез скапания си живот?Бих казал поезията на ежедневието,но ти си го каза, както го каза,аз не бих го казал така...Не, виж, погледни го така...- Кой ще иска да го гледа?Добре, погледни го така.Защо става така,че спящото на слънце куче е красиво,така е, красиво е,а човек, стоящ пред банкомата,опитващ се да си изтегли малко пари,изглежда като идиот?Значи нещо като Нешънъл Джиографик,но с хора?Да!Какво ще кажеш?Да, вече си го представям. 24 скучни часа,извини ме, и три минути секс,след които веднагасе обръща и заспива, нали?Разбирам... Това ще е страхотен епизод.- Да.Хората ще говорят за този епизод.Ти също можеш да участваш в някой, ако искаш- О, разбира се.Още обмислям... това, което ме притеснявае дистрибуцията, нали разбираш?Пренасянето на касетите от село на селоот град на град,за да не се прекъсва, защото ще сеизлъчва постоянно,иначе просто няма да стане.Благодаря.- Мерси.</se>
    <se lang="chi" variant_id="2">§Ъ¦і­УҐD·NЎA¶в¬O¦іГц№qµшё`ҐШЄє§Ъ¦і¤@ЁЗЄB¤Н¬O°µ¦іЅu№qµшЄє§AЄѕ№DЁє¬O¤°»тЄF¦и¶ЬЎHґN¬O»ЎЎAҐф¦у¤HіЈҐiҐH»s§@«K©yЄєё`ҐШЎAµM«б®іҐhјЅЎA№п§aЎH§ЪґN¦і¤F­У·QЄkЎAґN¬OЕэ¤@­Уё`ҐШ¤@ѕг¦~ЁC¤С24¤p®Й¤Ј¶ЎВ_ЄєјЅҐX­n°µЄєґN¬OҐh§дЁУ¦ЫҐ@¬Й¦U¦a¤Ј¦P«°Ґ«Єє365­У¤HҐh°µ24¤p®ЙЄє§Y®Йё`ҐШ®·®»ЁєЁЗҐї¦bµoҐНЄєҐН¬ЎГиАYё`ҐШ¦b¦­±б¤H­М­иїфЁУЄє®Й­Ф¶}©lµM«б¬~­У«Ь¤[Єєјц¤фѕю¦Y¦­А\°ХЎAµN©@°Ш°Х¬Э¬ЭішЇИµҐ¤@¤U®@іЈ¬OіoЁЗ¤@Їл¤HЁC¤СіЈ­n°µЄєҐ­ІHµL©_ЄєЁЖ±Ў¶ЬЎH§ЪҐ»ЁУ¬O·Q»ЎЎGЎuЁC¤@¤СЄєёЦ·NЇлЄєҐН¬ЎЎvЄє¤Ј№L©OЎA§A¦і§AЄє»ЎЄk§Ъ¦і§ЪЄє»ЎЄk§ЪіЯЕwіo­У»ЎЄk¦іЅЦ·|Ґh¬ЭіoјЛЄєё`ҐШ©OЎH¦n§aЎA§AҐiҐHіoјЛ·Q¬°¤°»тєО¦b¶§Ґъ¤UЄєЄЇЄЇ¬ЭЁУґNЁє»т¬ь©OЎH№п§aЎA«Ь¬ь§aЎH¶вЎA¬O«Ь¬ь¦э¬OЎA¤@­УЇё¦b¦Ы°КґЈґЪѕч«e·Q­nґЈїъЄєіГҐл¬Э°_ЁУґN§№§№ҐюҐю№і­УҐХГЁ©OЎH©ТҐHЎAґN№і°к®a¦aІzАW№DЄєё`ҐШҐu¤Ј№LҐDГD¬OГц©у¤HЄєЎH¬O°Ъ§AД±±o«з»тјЛЎH¶вЎA§ЪЇа·Q№і¤j·§·|¬O«ЬµLІбЄє24¤p®Й...№п¤Ј°_©О¬O¤T¤АДБЄє©К·RіхґєҐiҐHЕэҐL«Ь§ЦґN­ЛАY©I©I¤jєО¬O°ЪЎAЁє·|¬O¤@¶°«Ь¦nЄєё`ҐШ¤j®a·|°QЅЧіoјЛЄєё`ҐШ¦pЄG§A©M§A¦b¤Ъѕ¤ЄєЄB¤НД@·NЄєёЬ¤]ҐiҐH°µ¤@¶°іoјЛЄєё`ҐШ§Ъ¤@ЄЅ¦b«д¦ТЄє¤@­УГцБд¬O...ґ¶¤О¤ЖЄє°ЭГD§Ъ¬O»ЎЎA±qіo­У«°ВнЁмҐt¤@­У«°ВнЕэіoЁЗё`ҐШ¤@ЄЅ«щДтјЅ©с¤UҐh¦УҐ¦¤]ҐІ¶·іoјЛ¤@ЄЅјЅ¤UҐh§_«h®Ј©И®ЪҐ»¤Ј·|¦ЁҐ\БВБВ¦hБВЄѕ№D¶ЬЎHЄA°ИЇuЄє«Ь®t</se>
    <se lang="cze" variant_id="3">...pohled na Evropu.Vнљ, moji rodiиe nikdy vlastnм nemluvilio moћnosti, ћe bych se ...mohla zamilovat, vdбt, nebo mнt dмti.Aиkoliv jsem byla jeљtм malб, chtмli abychmyslela na svou budoucnosti, vнљ,jako designйrka, nebo prбvniиka,nebo nмco takovйho.Шнct tбtovi: 'Chci bэt spisovatelkou.',шekl by novinбшka.Шнct, ћe bych chtмla mнt ъtulek prozabмhlй koиky, шekl by veterinбшka.Шнct 'Chci bэt hereиkou.',odpovмdмl by zpravodajstvн.To byla takovб stбlб pшemмna mэchfantasknнch pшбnн v tatopraktickб, vэdмleиnб zamмstnбnн.Uћ jako malej jsem mмl v sobм docela dobrejdetektor na kecy, vнљ.Vћdycky jsem poznal, kdyћ mi nмkdo lhal.Kdyћ jsem byl na stшednн, poslouchal jsem cosi kdo myslн ћe bych mмl jako v ћivotм dмlata vytrvale jsem dмlal pravej opak.Nikoho to nezajнmalo. Stejnм jako mм nikdynebraly pшedstavy ostatnнch o mйm ћivotм...Kdyћ ti ale rodiиe nikdy neodporujн,jsou prostм vstшнcnн a loajбlnн...-Jasnм...Je pak инm dбl tмћљн jim odporovat, vнљ,i kdyћ nemaj pravdu,je to takovй to pasivnм agresivnнpшetvaшovбnн, vнљ co myslнm...Nesnбљнm to.Fakt mм to ћere.Jasnм, vнљ, ale i pшes vљechnytyhle nesmysly...Vybavuju si dмtstvн jako... vнљ...kouzelnэ иas...Pamatuju si, jak mi mбma prvnмшнkala o smrti...Moje babiиka umшela a celб moje rodina jelak nн na Floridu.</se>
    <se lang="dut" variant_id="4">Slechts iets wat me opviel aan Europa.Mijn ouders spraken nooit echtover de mogelijkheid…dat ik verliefd zou worden of zou trouwenof het krijgen van kinderen.Zelfs als een klein meisje…moest ik van ze denkenaan een toekomstige carriиre als een…interieur ontwerper of een advocaatof zoiets als dat.Ik zei tegen m’n vader‘ik wil een schrijver worden. ’Dan zij hij, ‘journalist. ’Als ik zei dat ik een onderkomenvoor zwerfkatten wou, zij hij ‘veearts. ’Als ik zei dat ik een actrice wilde worden.Dan zou hij zeggen, ‘nieuwslezer. ’Het was steeds het omdraaienvan mijn ingebeelde ambities naar…winstgevende ondernemingen.Ik was goed onzinbestendigals kind zijnde.Ik wist het altijdwanneer er iemand tegen me loog.Tegen de tijd van de middelbare schoolwerd ik het zat…om aan te horen wat iedereen dachtdat ik met m’n leven moest doen…en dat ik het anders moet doen.Niemand die het echt meende.Alleen vond ik het niet echt fijn…hoe andere mensen plannen haddenvoor mijn leven.Als je ouders je nooit echt tegenwerken,en altijd maar zo aardig zijn…dan wordt het alleen maar moeilijkerom voor jezelf op te komen.En zelfs als ze fout zitten,het is die passief agressieve houding.Weet je wat ik bedoel?Ik haat dat.Ik haat dat echt.Maar weet je,ondanks al dat soort onzin…dat je meekrijgt…herinner ik m’n jeugd als…betoverende tijd.Ik herinner me nog toen m’n moedervoor het eerst vertelde over de dood.M'n overgroot oma was overleden, en defamilie was op bezoek geweest in Florida.</se>
  </para>
  <para id="4">
    <se lang="bos" variant_id="0">Ovene?Dobro.Biжe.I poslaжu ti razglednicu.Da, obavezno je poљalji.Da, rekla sam da hoжu.Moћda neжu biti ovde da je primim.Pa, gde жeљ biti?U svom "Gradu svetlosti"?Ja volim Emu.Volim njenu poletnost.Ali ne ћeliљ da me pustiљda idem sama s njom u Pariz.Ne, ne ћelim.Sluљaj, znam da ste se vas dvezbliћile na poslu, ali...Mama, Ema mi je prijateljica.Cenim to, Grejsi cenim to љto Meg nije tvoj prvi izbor,ali znajuжi da жeљ bitiu druљtvu odgovorne odrasle osobe...Meg je mnogo viљe od odrasle osobe.Budi ljubazna.Znaљ kakva sam.Mama, љtedela sam za ovo.To je ono љto mi je pomoglo da izdrћimprethodne иetiri godineveћbanja sa navijaиicama.Zamiљljala sam kako љetam pored Senei stojim na vrhu Ajfelove kule.To me je sveuиinilo drugaиijom.Duљo, nema tu иarolije.Neжeљ se pretvoritiu potpuno drugaиiju osobu.Hvala bogu.Meni se nekako sviрa ova koju imam.Mama, ti si naљlapotpuno novi ћivot sa Robertom.I drago mi je zbog tebe.Ali, pusti mene da i ja naрem svoj.Bez Meg.Niko to ne ћeli viљe od mene.Moram u bolnicu.Mama.Da prihvatim prvu klasu ili da ne prihvatim?To je samo na tebi.</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">наблюдение за Европа.Знаеш ли, родителите ми никогане са приемали възможносттада се влюбя, омъжа, да имам деца.Дори като бях малка, винаги искахада си избера кариера, като, ъ-ъ...декоратор или адвокат, илинещо такова...казвам на баща ми, "Искам да съмписател. ", а той отговаря журналист.Аз му казвам, че искам приют за бездомникотки, а той ми казва ветеринар.Ако му кажа, че искам да съм актриса,той ще ми каже водеща на новините.Постоянно обръщашефантастичните ми желанияв практични, печелбарски занимания.Когато бях малък имах много добърдетектор за глупости.Винаги разбирах ако ме лъжат.Като бях в гимназията,вече категорично отказвахда слушам, какво другите искат да правяи правех точно обратното.Не, че са настоявали много, но просто...така и не се запалих почуждите идеи за живота ми.Но знаеш ли какво, ако родителите ти никогане са ти противоречали за нещо,и са били, в общи линии,мили, и са те подкрепяли...Става доста по-трудно официалнода се оплачеш. Дори и да грешат,Нали знаеш, онези глупостис пасивната агресивност.Много е... отвратителна.Наистина не мога да я понасям.Е, въпреки всички глупостивървящи с детствотоаз помня моетокато магически период.Помня, когато, ъ-ъ, майка миза първи път спомена смъртта.Баба ми точно бе починала,и цялото семействоим беше на гости във Флорида.</se>
    <se lang="chi" variant_id="2">ёт§A»Ў®@§Ъ¤чҐАїЛ±qЁУґNБЧЅН¦іГц§ЪЕК·RЎBµІ±B©ОЄМҐН¤p«ДЄєҐiЇа©К¬Ж¦Ь¦b§ЪБЩ«Ь¤pЄє®Й­ФҐL­МґN­n§Ъ·Q·Q§ЪҐјЁУЄєВѕ·~...§AЄѕ№D№і¬O«З¤єі]­p®vЎB«Я®v©ОЄМЁє¤@ГюЄєВѕ·~§Ъёт§ЪЄЁЄЁ»ЎЎGЎu§Ъ·Q·н¤@­У§@®aЎv¦УҐLґN»ЎЎGЎu·н­У·s»D°OЄМЎv§Ъ»Ў§Ъ·Q­n¦і¤@­У¦¬®e¬y®цїЯЄє¦a¤иҐLґN·|»ЎЎuЁєҐh°µГ~Ве§aЎv§Ъ­n¬O»Ў§Ъ­n·Q·н­Уєt­ыҐLґN»ЎЎu¤Ј¦p·н­У·s»DҐDјЅ§aЎvґN¬OҐL­МіoЁЗ¤ЈВ_ЄєјзІѕАq¤Ж§в§ЪіЯЕw¤Ы·QЄє¤ЯіЈВа¦V¤FіoЁЗ№L¤А°И№кЄє¬Х§QЁЖ·~¶вЄѕ№D¶ЬЎH§Ъ±q¤pґN№пБАёЬ«D±`±У·PЁC¦ё·нҐL­М№п§Ъј»БАЄє®Й­Ф§Ъ°Ё¤WґNЄѕ№D¤F°Є¤¤Єє®Й­ФЁC¦ёЕҐ§O¤HЅНЁмҐјЁУ§ЪЄє¤HҐНёУ«з»тіW№є®Й§ЪБ`¬OЕҐ±o«ЬіВ¤мµM«б·Q°µ§№Ґю¬Ы¤ПЄєЁЖЁд№кҐL­МЁГЁS¦іґc·NҐu¬O©OҐL­М№п§ЪЄє¤HҐНҐШјРЄєЁєЁЗ¬ЭЄk§ЪґN¬OЁS¦іїіЅм¦э¬OЎA§AЄѕ№D¶ЬЎH¦pЄG§AЄє¤чҐА±qҐјЇuҐї¤П№п§A°µЄєЁCҐуЁЖ°тҐ»¤W№п§A«Ь¦nЎB¤д«щ§A¶в¤П­ЛЕэ§A¤ЈЄѕ№D«з»тҐh©к«иґN¬O»ЎЎA§YЁПҐL­М¬O¤Ј№пЄєіoєШЄн­±®ш·Ґ№к«h±a«IІ¤©КЄєєA«Ч§AЄѕ№D§ЪЄє·N«д¶ЬЎH§Ъ«Ь°Q№ЅіoЁЗЇuЄє«Ь°Q№Ѕ¶вЎA§AЄѕ№DЄєєJ¶}іoЁЗ¤ЈЅН§Ъ¦L¶H¤¤ЄєµЈ¦~©OЁд№к¬O...¬O¤@¬q«ЬЇ«©_Єє®ЙҐъ¬OЇuЄє§Ъ°O±o·н¶э¶эІД¤@¦ё§i¶D§Ъ¦є¤`Єє·§©АґїЇЄҐА¤~­и№LҐ@§Ъ­МҐю®aЁм¤F¦тГ№ЁЅ№F±ґ±жҐL­МЁє­У®Й­Ф§Ъ¤j·§Ґu¦і¤T·іБЩ¬O¤T·іҐbЁє­У®Й­Ф§Ъ¦b«б°|ЄєЄб¶йщШЄ±§Ъ©j©j±Р§Ъ«з»тҐhґ¤µЫЄб¶йщШЄє¤фєЮµM«біoјЛ°µЎG</se>
    <se lang="cze" variant_id="3">Hrбl jsem si tam za domem,sestra mм nauиila jak drћet zahradnн hadicitмsnм u konce tak, aby stшнkajнcн vodanamншenб proti slunci udмlala duhu, vнљ jak?Zkouљel jsem to,a skrz tu mlhu jsem vidмl svou babiиku.Jen tam tak stбla, usmнvala se na mм...Stбl jsem bez hnutн co nejdйlea dнval se na nн.Koneиnм jsem pustil trysku,postшнkal si pшi tom kalhoty,a babiиka zmizela...Vrбtil jsem se dovnitш, шekl to rodiищm,a ti mi zaиali vysvмtlovat,jak vlastnм lidй umнrajн, a ћe je pak nemщћuvidмt a jak jsem si to jen pшedstavoval...Ale jб vнm, co jsem vidмl. A byl jsem rбd.Myslнm ћe jsem od tй dobynic podobnйho nezaћil.Ale... nevнm.Tak nмjak mi bylo vљechno zбhadou,vнљ, i smrt.Mбљ fakt љtмstн, ћe ses setkal se smrtнprбvм takto.Asi se smrti bojнm 24 hodin dennм. Skuteиnм.Chci шнct, ћe asi proto jsem teп ve vlaku.Mohla jsem letмt do Paшнћe, ale bojнm se.Ale no tak.Nemщћu si pomoct. Fakt ne.Vнm ћe statistika шнkб bla-bla-bla,je to bezpeиnмjљн, ale pшesto.Kdyћ sedнm v letadle, vidнm to vљechno ъplnмjasnм: vэbuch, mй tмlo padajнcн skrz mraky...a jб se tak bojнm tмch nмkolika sekundkdy vнљ, ћe umшeљ,chci шнct, kdyћ uћ s jistotou vнљ, ћe umшeљ.Nemщћu na to pшestat myslet.-Je to vyиerpбvajнcн.-Jo, to bych шekl.Fakt nбroиnй.-Шekla bych, ћe jsme ve Vнdni.-Jo.</se>
    <se lang="dut" variant_id="4">Dus, ik was in de achtertuin aan het spelen…en m'n zus had me net laten zienhoe ik de tuinslang moest beetpakken…op een bepaalde manier zodat…het water door de zon een regenboog vormde.En toen ik dat aan het doen was…kon ik in de druppels mijn oma zien.Ze stond daar en glimlachte naar me.En ik hield de slang een hele tijd zo…en keek naar d’r.Totdat ik de tuit losliet.En toen liet ik de slang vallen…en ze verdween.Toen rende ik terug naar binnenen vertelde het m’n ouders.Ze lieten me gaan zittenen gaven me een preek over…wanneer mensen overlijden, dat je ze nooitmeer terugziet en dat ik het me verbeelde.Maar ik wist wat ik had gezien.Ik was blij dat ik het zag.Ik heb nooit meer iets gezien zoals toen.Het drong tot me doorhoe dubbelzinnig alles is.Zelfs de dood.Je hebt geluk dat je zoover de dood kan denken.Ik denk dat ik 24 uur per dagbang ben voor de dood.Dat is de redewaarom ik nu in een trein zit.Ik had ook naar Parijs kunnen vliegen,maar ik ben bang.Ach, kom op.- Ik kan er niks aan doen.Ik weet dat de cijfers zeggen,‘het is veiliger. ’Wanneer ik in een vliegtuig zit,zie ik de explosie al.Ik zie mezelf door de wolken vallen.En ik ben zo bang voor diepaar seconden van bewustzijn…voordat je doodgaat.Wanneer je zeker weet dat je doodgaat.Ik kan het niet helpen er zo over te denken.Het is vermoeiend.Ja dat geloof ik graag.Echt vermoeiend.Ik denk dat we Wenen zijn.- Ja.</se>
  </para>
  <para id="5">
    <se lang="bos" variant_id="0">PARIZZa pet dana.Nikada neжemo obiжi sve ovo.Znam da je puno, Meg,ali ima dosta da se vidi.Ovo je Pariz.10, 11, 12 mesta da obiрemo sutra.Ne moћeљ obiжi Luvr za 20 minuta.To je njihov muzej.Mislim da znaju koliko im treba vremena.A sada, sa vaљe leve stranevideli ste Notr Dam,jedno od remek-dela...Sigurna sam da жemo se vratiti istim putem.Onuda. Hvala.Sakre Ker. ldemo. Gore.Neka me niko ne budi.Gospoрice! Mademoiselle! Onuda.Kako to da se svi kreжu tako brzo?Pa,za poиetak,nemaju na nogama ogromne љtikle.Da ti kaћem neљto o cipelama, Meg.Treba neљto pretrpetiza lepotu.</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Както и да е, бях в двора, играех сии сестра ми точно ме беше научилакак да поливам градината,така че като пръскаш срещу слънцетода можеш да си направиш дъга.И правейки това,през мъглата забелязах баба ми.А тя просто си стоеше там и ми се усмихваше.И аз стоях там дълго времеи я гледах. Накрая изпуснах пръскачката,като пуснах маркуча тя изчезна.И, върнах се вкъщи и казах на родителите ми,а те ми изчетоха лекция,за това как, когато хората умрат вече не гиги виждаш повече, и че съм си го въобразил.Но аз знаех какво съм видял.И бях много доволен какво видях.Е, от тогава не съм виждал нищо такова,но не знам...Просто това ми показаколко двуполюсно е всичкодори и смъртта.Голям си късметлия, че имаштакова отношение към смъртта.Аз мисля, че се страхувам отсмъртта денонощно. Кълна се.Точно затова сега съм във влака.Можех да долетя до Париж, но ме е страх.Не мога да направя нищо. Нищо.Знам, че статистиките показват бля-бля-бля,безопасно е и т. н.Когато съм в самолет мога да се видя. Виждамексплозията Виждам как падам през облаците.и толкова ме е страх от няколкото секундисъзнание, преди да умреш,нали, като знаеш, че ще умреш.Не мога да спра да мисля така.Изморително е.- Да, обзалагам се, че е.Наистина изморително.Мисля, че това е Виена.- Да.</se>
    <se lang="chi" variant_id="2">·н®Й§ЪґNЁєјЛ°µіz№LЁєјh¤ф®р§Ъ¬ЭЁм¤F§ЪЄєґїЇЄҐА¦oґNЇё¦bЁєщШ№пµЫ§Ъ·LЇє§ЪґNіoјЛґ¤¤F«ЬЄш¤@¬q®Й¶Ў§Ъ¬ЭµЫ¦oіМ«б§Ъ©с¶}¤FјQјLµM«б©с¤U¤F¤фєЮ¦oґN®шҐў¤F§Ъ¶]¦^«О¤lщШ§i¶DЄЁ¶эҐL­М­n§Ъ§¤¤UЁУµM«б¶O¤F¦n¤@µf®B¦Ю»Ў¤H¦є¤FҐH«бЎA§AґN¤Ј·|¦AЁЈЁмҐL­М¤FБЩ¦іЎA§A·|«з»тјЛ·Q№іҐL­МЄєјЛ¤l¦э¬OЎA§ЪЄѕ№D§Ъ¤wёg¬ЭЁм¤F§Ъ¤]«Ь°Єїі§ЪЇа¬ЭЁмГю¦ьЄєґє¶H±qЁє¦ёҐH«б§ЪґNЁS¦і¦AЁЈЁм№LЎA¦эЎA§Ъ¤]¤ЈЄѕ№DҐ¦Еэ§Ъ¤FёСЁмҐ@ЁЖ±`¬OјТЅkГшёСЄє§YЁП¦є¤`¤]¬O¦p¦№­±№п¦є¤`Їа¦ііoјЛЄєєA«Ч§AЇuЄє«Ь©Ї№B§Ъ·Q§Ъ¤@¤С24¤p®ЙіЈ¦b®`©И¦є¤`§Ъµo»}ЎI§Ъ¬O»ЎіoґN¬O¬°¤°»т§Ъ·|ЁУ·f¤хЁ®Єє­м¦]§ЪҐiҐH·f­ёѕчҐh¤Ъѕ¤Єє¦э¬O§Ъ«Ь©И®@ЎA«ф°U®@- §ЪґN¬OЁSїмЄk§ЪЄѕ№DІО­pјЖ¦rіЈ»ЎЎu·f­ёѕч¤сёы¦wҐюЎv¤§ГюЄєёЬЎA§Ъ¤ЈєЮ·н§Ъ§¤¦b­ёѕч¤WЄє®Й­Ф§ЪґN¦n№іҐiҐHҐШё@Гz¬µ§ЪґNҐiҐH¬ЭЁм§Ъ¬п№L¶іјh©№¤U±ј§ЪґN«Ь©И¦b§Ъ¦єҐH«e·NГСБЩІMїфЄєЁєґX¬н§AЄѕ№D·н§AЅT«H§AґN­n¦єЄє®Й­Ф§ЪµLЄk§JЁо¦Ы¤v¤ЈҐh·QЁєЁЗ§AЄѕ№D·Q°_ЁУґN«ЬІЦ¬O°ЪЎAЄєЅTЇuЄє«ЬІЦ§Ъ·QЎAіoщШґN¬Oєы¤]ЇЗ¤F- ¬O°Ъ§A­n¦bіoщШ¤UЁ®ЎA№п§aЎH- ¬O°ЪЎA¦nҐi±¤Їu§Ж±ж¦­ВI№JЁм§A§Ъ«ЬіЯЕwёт§AІб¤С¶вЎA§Ъ¤]¬Oёт§AІб¤СЇu¤Јїщ</se>
    <se lang="cze" variant_id="3">Љkoda ћe jsem tм nepotkal dшнv, vнљ,moc dobшe se mi s tebou povнdб.Jo, mм taky.Moc rбda jsem tм poznala.Dobrб, je to nepochybnм љнlenej nбpad, alekdybych se tм nezeptal,vнљ, vyинtal bych si to do konce ћivota.-Co?No... Chtмl bych se s tebou jeљtм bavit.Nevнm jak to vidнљ ty, ale... no,ale cнtнm, ћe je mezi nбmi nмjakй...spojenн. Ћe jo?Taky bych шekla.Jasnм, fajn, super.Co bys шekla tomu vystoupit se mnou tadyve Vнdni a skouknout mмsto?-Coћe?No tak. Bude to fajn. No tak.Co budeme dмlat?Mmm, nevнm. Co vнm je, ћe musнm zнtra rбnov 9:30 chytit letadloa nemбm dost penмz na hotel, tak bych sejen tak coural mмstema byla by to vмtљн zбbava,kdybys љla se mnou.Kdybych se choval jak nмjakej psychouљ,mщћeљ jet dalљнm vlakem.Fajn, fajn. Zkus to brбt takhle:ode dneљka za deset, dvacet let jsi vdanб,jen to manћelstvн uћ nemб takovou љќбvujako dшнv, vнљ,zaиneљ z toho vinit manћela,vzpomнnбљ na vљechny tэpky coskdy ve svйm ћivotм poznala,a co by se asi tak stalo, kdyby tмnмkterэ z nich sbalil, ћe jo?Fajn, jб jsem jeden z nich. To jsem jб,vнљ, pшenes se v иase z budoucnostido souиasnostia vyzkouљej si, co bys proљvihla.Podнvej, mohla by to bэt</se>
    <se lang="dut" variant_id="4">Ik wou dat ik je eerder had ontmoet.Ik vind het erg leuk om met je te praten.Ja dat vind ik ook.Het was ook erg aardig van je.Ik bedacht me net een wild idee,en als ik het je niet vraag dan…achtervolgd me dat de rest van m’n leven.Wat dan?Ik wil met je blijven praten.Ik heb geen idee hoe jij er nu voor staat…maar ik voel dat we een soort van…band hebben. Toch?Ja ik ook.Geweldig. Dit is het plan.We stappen hier samen uiten we gaan het dorp in.Kom op dat wordt leuk.Wat gaan we dan doen?Geen idee. Alleen moet ik morgenochtendmijn vlucht halen om half 10…en ik kan me geen hotel veroorloven,dus ik was van plan om wat te gaan lopen…en dat zou veel leuker zijnals je met me mee ging.En als ik een of andere gek blijk te zijn,kan je gewoon de volgende trein pakken.Okй, zie het als volgt.Beeld jezelf eens 10 tot 20 jaar ouder in.En je bent getrouwd.Alleen heeft je huwelijkniet de energie zoals het geweest was.Je begint je man de schuld te geven.Je denkt over al die jongensdie je hebt ontmoet in je leven…en wat er misschien gebeurd zou zijnals je met een van hen uit was gegaan.Ik ben een van die jongens.Dus zie het als tijdreizen…van toen naar nu,om uit te zoeken wat je mist.Dit kan een grote gunst zijn…</se>
  </para>
  <para id="6">
    <se lang="bos" variant_id="0">Hvala lepo.Nema na иemu.Australijanac.Pazite kuda idete.Dragoceni teret.Prijatno.Nema viљe vina.lzvinite. Gotovo, gotovo. Nema viљe.Љta je to?Pojedite to. Brzo.-Ne, ne mogu to da pojedem.-Pardon.Treba mi viljuљka.-Pa...-Pojedite brzo, molim te.Treba mi kaљika.Poћurite, molim vas. Dobro.Hvala. Sa vaљe desne strane.Nemate prtljag?"Manji ambasadorski apartman"nudi luksuzni smeљtaj,raskoљni dekor"i odiљe љarmom."Odiљe.Druљtvo, soba nije vaћna.Pa, sigurno je u pitanju neka greљka.Aha, zaљto se ne odgegaљ dolei to reљiљ,na francuskom?Moћemo li, molim vas,da ovo iskoristimo najbolje љto moћemo?Mislim, ionako жemo retko biti ovde.Evo ja жu da spavamna pomoжnom leћaju.Pogledajte.Pronaљla sam neљto iz spa asortimana.Odliиno.A sada naрi utiиnicu,poљto mi je telefon na izdisaju,a ne ћelim da propustimOvenov poziv izvinjenja.A kada nazove,morate da... Ups.Potrebno je da se pretvaratekao da se sjajno zabavljamo, u redu?Mi se zabavljamo.Niko se ne zabavlja.Kako moћeљ da se ћaliљ?Razumem ja da si takva,ali pobogu, u Parizu smo.Bonjour!</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Ще ми се да те бях срещнал по-рано,много ми хареса да си говорим.Да, и на мен.Беше ми приятно да се запознаем.Добре, имам невероятно щура идея,но ако не те попитамще ме преследва цял живот.- Какво?Ъ- ъ... Искам да продължим да си говорим.Не знам ти как се чувстваш, но, ъ-ъ, аз,чувствам, че между нас има,някаква връзка. Нали?Да, и аз така мисля.Да, добре,Слушай какво. Виж какво ще направим.Трябва да слезеш с мен във Виенаи да дойдеш да я разгледаме.Какво?Хайде. Ще бъде забавно. Хайде.Какво ще правим?Ъ- ъ, не знам. Знам само, че трябвада хвана самолет утре в 9:30,а нямам достатъчно пари за хотели си мислех да се поразходя,а ще бъде по-хубаво ако дойдеш и ти.А ако се окаже, че съм някой ненормалник,ще се качиш на следващия влак.Добре, добре. Помисли над това.Пренасяме се десет, двайсет годининапред и си омъжена.Само че бракът ти няма същата енергия,която е имал преди.Започваш да виниш съпруга ти.Започваш да мислиш за всички мъже,които си познавала през живота сии какво би станало, ако бешеостанала с някой от тях?Ами, аз съм един от тях. Това съм аз.Затова го приемикато пътуване във времето,за да разбереш какво си изпуснала.Провери какво наистина може да е.</se>
    <se lang="chi" variant_id="2">§Ъ·|«б®¬¤@Ѕъ¤lЄє¤°»тЁЖ±ЎЎH§Ъ·QД~Дт©M§AІб¤С§Ъ¤ЈЄѕ№D§AІ{¦bЄєіB№Т¦p¦уЎA¦э¬O...¦э¬O§ЪД±±o§Ъ­М¤§¶Ў¦n№і¦іВI....¤Я¦іЖFµRЎA№п§aЎH¬O°ЪЎA§Ъ¤]Д±±o¶вЎA«Ь¦nЕҐµЫЎA§Ъ¦і­УҐD·N§Ъ­МАіёУіo»т°µЎA§AАіёУёт§Ъ¤@°_¦bіoщШ¤UЁ®ЎA¤@°_Ґhєы¤]ЇЗЁ«¤@Ё«¤°»тЎH- Ё«§aЎA«Ь¦іЅмЄєЁ«§a- §Ъ­М­n°µЁЗ¤°»т©O?§Ъ¤]¤ЈЄѕ№DЎA§ЪҐuЄѕ№D§Ъ­n·f¶ш¦a§QЇиЄЕ©ъ¤С¦­¤W¤EВIҐbЄє­ёѕчВч¶}§Ъ№к¦bЁS¦іЁ¬°чЄєїъҐiҐH¦н®ИА]©ТҐH§ЪҐuЇаЁміBЁ«¤@Ё«¦pЄG§AЇа©M§Ъ¦P¦ж·|¤с¤@­У¤H¦і·N«д¦h¤F¦pЄG§AµoІ¦n§aЎA¦n§aіo»т¦Тј{§a·Q·Q10¦~©О20¦~ҐH«б¦n¶ЬЎHЁє®Й§A¤wёgµІ±B¤FҐu¬O§AЄє±B«Г¤wёg¤Ј¦A¦і№LҐhЁєєШ¬Ў¤O¤F§A¶}©lіdіЖ§AЄє¦С¤Ѕ§A¶}©lГh©АЁєЁЗ¦b§AҐН©R¤¤ґїёg№JЁмЄєЁєЁЗЁk¤H¦pЄG§A·нЄмїпЄє¬OҐL­МЁд¤¤¤§¤@¤ЈЄѕ№D·|¦p¦у©OЎH§ЪґN¬OҐL­МЁд¤¤¤§¤@ЁєґN¬O§ЪЁєґN§віo­У·н¦Ё¬O¤@єШ®ЙҐъ®И¦ж±qЁє®Й¦^ЁмІ{¦b§ЛІM·Ў§AІ{¦bЁм©іїщ№LЁЗ¤°»тіoҐуЁЖ№п§A©M§AҐјЁУЄє¦С¤ЅЁУ»ЎіЈА°¤F«Ь¤jЄє¦Ј¦nЅT«H§AІ{¦bіo®ЙЁГЁS¦іїщ№LҐф¦у¤H§ЪґN©MҐL¤@јЛ¬O­УДк¤H§№ҐюЁS¦іҐШјРЎBµLІбіzі»¦У§A°µ¤FҐїЅTЄєїпѕЬ§A№L±o«Ь§ЦјЦ§Ъ·Q·Q...§ЪҐh®і¤@¤U§ЪЄє¦ж§х</se>
    <se lang="cze" variant_id="3">aћ zjistнљ, ћe bys vlastnм o nic nepшiљla.Ћe jsem stejnм ztracenej pшнpad jako on,naprosto nezajнmavej, nudnej... a ћe sistenkrбt vybrala dobшe a jsi vlastnм љќastnб.Dojdu si pro taљku.-Najdeme ъschovnu na vљechny tyhle vмci.-Fajn.Jak se jmenujeљ?Moje jmйno?Jess. To jako Jesse. Vlastnм James, alevљichni mi шнkajн Jesse.Myslнљ ... Jesse James? Ne.-Ne, ne. Jenom Jesse.-Jб jsem Celine.Pмknэ most.Jo.-Tak trochu zvlбљtnн.-Jo, takovэ zvlбљtnн, co?Vнљ, cнtнm se rozpaиitм...Ale jinak fajn, vнљ? Dobшe.Jasnм, je to super, fajn. Pojпme se jeљtмnмkam podнvat. Koukni do prщvodce.Mбљ pravdu, jsme ve Vнdni, tak nмkam zajdem.Zeptбme se tмhle tэpkщ.Promiтte, pardon,spreken-zi English?Ja, samozшejmм.A nemoh bys mluvit pro zmмnu nмmecky?-Coћe?-Ne, to byl fуr.No, vнte, dnes jsme pшijeli do Vнdnм ahledбme nмco jak se zabavit,jako muzea, vэstavy, tak rщznм...</se>
    <se lang="dut" variant_id="4">Ik ben slechts net zo’n sukkel als hem.Hartstikke saai en ongeпnteresseerd.Je hebt de juiste keuze gemaakt,en je bent gelukkig.Ik ga m’n tas pakken.We zouden een kluisje moeten nemenvoor al deze spullen.Wat is je naam?Mijn naam?Jesse. James eigenlijk,maar iedereen noemt me Jesse.Bedoel je niet Jesse James?Nee. Nee, gewoon Jesse.Ik ben Celine.Wat een mooie brug.Dit is een beetje vreemd.Ja inderdaad,ik voel me wat ongemakkelijk.Maar dit is okй toch?- Ja dit is geweldig.Laten we ergens naar toe gaan.- Ja laten we dat doen.We vragen het hun wel even.- Okй.Spreekt u Engels?Ja. Natuurlijk.- Spreek je Duits voor de verandering?Wat?- Nee, dat was een grapje.Wij zijn vandaag in Wenen aangekomenen we zoeken iets leuks te doen.Zoals museums, tentoonstellingen…Maar museums zijn nietzo leuk meer tegenwoordig.</se>
  </para>
  <para id="7">
    <se lang="bos" variant_id="0">Svi napolje.U redu.Opa.Stvarno smo visoko.Dobro si?Aha.lmaљ li sitniљa?Meg ima.Hej, Meg, ko je taj momak?Koji momak?Ћenska, onaj momak te odmerava.Onaj momak, tamo.Opa. Odavde se sve vidi.Ono je Grand Palais,Les lnvalids.Eno naљeg autobusa.Aha.Joљ jednom zdravo.Жao.Vidi, eno Madame Valeri.Video sam vas juиe kod Sakre Kera, zar ne?Иekaj malo.Da li oni...Oni odlaze.Ja sam Rajli. A ti?Meg, autobus odlazi!lzvinite! lzvinite!O, boћe.Иekaj, evo lifta.Nemamo vremena!lzvinite!Ne, saиekaj!Hajde, hajde, hajde!Poћurite!</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">да разбереш, че не си изпуснала нищо,че аз съм същия загубеняк като негонапълно безинтересен и скучен, и, ъ-ъ...че си направила правилния избор,и си щастлива.Само да си взема чантатаТрябва да ги дадем на гардероб.- Добре.Как се казваш?Аз ли?Джес. Джеси. Името ми е Джеймс,но всички ми казват Джеси.Тоест, Джеси Джеймс? Не.Не, не, само Джеси.- Аз съм Селин.Хубав мост.- Да.Това е малко странно.- Да наистина. Чувствам се малко неудобно.Но е нормално, нали? Нормално е.Да, страхотно е, страхотно.Да отидем някъде. Разгледай си книгата.Да, във Виена сме, да поразгледаме.Да попитаме тях.Извинете, извинете,spreken-ze английски?Да, разбира се.Защо не пробваш немски за разнообразие?Моля?- Не, шегувам се.Ами, днес пристигнахме във Виена,и се чудим какво да правим.Например музеи, изложби и др...Но музеите вече не са много забавни...</se>
    <se lang="chi" variant_id="2">¦n°Ъ§AҐs¤°»т¦W¦r©OЎH§ЪЄє¦W¦rЎHіЗ¦иЎAЁд№кҐsёв©iґµ¦э¬O¤j®aіЈҐs§ЪіЗ¦и§A¬O»Ў...іЗ¦иіЗ©iґµ¬O¶ЬЎH(¬ь°к19Ґ@¬ц«бґБіМґc¦W¬L№ьЄєёoҐЗ)¤ЈЎA¤ЈЎAґN¬OіЗ¦и§ЪҐs®uµY¦h¬ьЄєѕф°Ъ¬O°ЪіoјЛ¦іВI©_©З¬O°ЪЎA¬O¦іВI©З§ЪД±±o¦іВIАЄ§ј¦эЁд№к¤]БЩ¦nЎA¬O§aЎH- ¬O°ЪЎAєЎ¦nЎAБЩ¤Јїщ§Ъ­МҐhЁ«Ё«§aЎA¬Э¬Э§AЄє¤вҐU- ¶вЎAЁУЁмєы¤]ЇЗЎAґNҐhЁ«Ё«§a§Ъ­МЁУ°Э°ЭҐL­М§a- ¦n°Ъ№п¤Ј°_...№п¤Ј°_(јw¤е) §A­М·|»Ў­^¤е¶ЬЎHҐiҐHЎAЁS°ЭГDЁє§AҐiҐH»Ўјw»y·н§@Ґжґ«¶ЬЎH¤°»тЎH- ЁSЁЖЎAҐu¬O¶}­УЄ±Їє¶вЎA§Ъ­М¤µ¤С­иЁУєы¤]ЇЗҐї¦b§дЁЗ¦іЅмЄє¦a¤и¬Э¬Э¤с¦pіХЄ«А]ЎB®iДэ°Ъ¤°»тЄє¤Ј№LіМЄсҐhіХЄ«А]°СЖ[¤сёыЁSЁє»т¦і·N«д¤F¦УҐBҐL­М°Ё¤WґN­nГцЄщ¤F§A­М­n¦bіoщШ«Э¦h¤[©O?Ґu¦і¤µ¤С±Я¤W¦У¤wЁє§A­М¬°¤°»т·|ЁУєы¤]ЇЗ©OЎH§A­М·Q¬ЭЁЗ¤°»т©OЎH§c...§Ъ­М¬OЁУ«Ч»e¤лЄє¬O°ЪЎA¦oГhҐҐ¤F§Ъ­М¤Ј±o¤ЈµІ±B¤ЈЎA§Ъ¤Ј¬Ы«H§A§A»ЎБА§ЮіN¤У®t¤FіoщШ¦іДХАёЎA§Ъ­МЁв­УіЈ¦ієt§Ъ­М·QБЬЅР§A­МЁУ¬Э§A­М¬Oєt­ыЎH¤ЈЎA¤Ј¬O±M·~ЄєҐu¬O·~ѕlЄєЎA¦nЄ±¦У¤wіoАё¬OБї¦і­У¦LІД¦w¤H¦b§д¤@АY¤ы¤]¦і¤@ЁЗ¬FЄv®a°ХЎBѕҐ¦и­ф¤H«XГ№ґµ¤HЎA¦@ІЈДТ­ы</se>
    <se lang="cze" variant_id="3">... a stejnм prбvм zavнrajн.Jak dlouho tu budete?Jenom dneљnн noc.Proи jste jeli do Vнdnм?Co... copak tu vlastnм hledбte?Jsme tu na svatebnн cestм.Jasnм, иekб dнtм, museli jsme se vzнt.Tedy nevмшнm ti ani slovo, jsi љpatnэ lhбш.Tohle je pшedstavenн, ve kterйm oba hrajemea rбdi bychom vбs pozvali.Vy jste herci?Ne, alespoт ne povolбnнm, jen naибsteиnэ ъvazek tak pro zбbavu.Je to hra o krбvм a Indiбnovi,kterэ ji hledб.-Jsou tam takй politikovй, Mexiиani...-Rusovй, komunisti...A skuteиnб krбva na scйnм.Ne, nenн skuteиnб. Je to pшevleиenэ herec.-On je ta krбva.-Ano, jб jsem ta krбva.-Trochu vэstшednн krбva.Chovб se divnм, jako pes.Kdyћ jн nмkdo hodн klacek, aportuje ho.A taky kouшн, pomбhб si kopyty a tak.Tady je napsanб adresa.Je to v druhй иtvrti mмsta.Poblнћ Prбtru. Znбte Prбtr?-Jak je to velkй ruskй kolo?-Ano to je ono.-Mмli bychom zajнt.-Ano, to kolo, kaћdэ ho znб.Tшeba byste pшedtнm љli do Prбtru.Hrajeme od 21:30.21'30?-To je 9:30 pm.-9:30? jo, jasnм. Fajn, vlastnмjak se ta hra jmenuje?Pшeloћilo by se to jako'Pшineste mi rohy...... Wilmingtonovy krбvy.'Jб jsem Wilmingtonova krбva.-Prima.-Super.-Budete tam?-Zkusнme to.-Jб jsem ta krбva.-Jasnм, ta krбva.-Mмjte se.Fajn, mбm nбpad. Mщћu?</se>
    <se lang="dut" variant_id="4">Alleen deze avond.Waarom zijn jullie naar Wenen gegaan?Wat verwachte jullie hier?We zijn op huwelijksreis.Ja ze werd zwanger en we moesten trouwen.Dat geloof ik niet.Je bent een slechte leugenaar.Dit is een toneelstuk waar we aan meedoen.We zouden jullie graag willen uitnodigen.Zijn jullie acteurs?Niet professioneel.Parttime voor de lol.Het is een toneelstuk over indianendie een koe zoeken.Er zijn ook politicus, Mexicanen…Russen, communisten.Hebben jullie een echte koe?- Nee, een acteur in een koeienkostuum.Hij is de koe.- Ja ik ben de koe.En de koe is een beetje vreemd.- De koe heeft een ziekte.Ze gedraagt zich wat vreemd.Zoals een hond.Als er iemand een stok gooit,brengt ze die terug.En ze kan met haar hoeven roken enzo.Geweldig.- Dat is het adres.Het is in het tweede district.Vlakbij de Prater. Ken je dat?Het reuzenrad?Misschien kan je voor het toneelstukeerst naar de Prater gaan.Het begint om 21 uur 30.21 uur 30?- Het is 9 uur 30.9 uur 30.- Juist.Wat is de naam van het toneelstuk?‘Breng me de hoorns van Wilmington’s koe. ’Ik ben de koe van Wilmington.Komen jullie?- Ja we proberen het.Ik ben de koe.Tot ziens.Ik heb een idee.Ben je er klaar voor?Het is vraag- en antwoord tijd.We kennen elkaar nu een tijdje.</se>
  </para>
  <para id="8">
    <se lang="bos" variant_id="0">-Zaustavite autobus!-Saиekajte!lzvinite.-Nemojte da idete!-Saиekajte!lzvinite! lzvinite! Saиekajte!Иekajte! Ne! Ne!-Ne!-Vratite se.Ova turaje uћasna.U redu, Meg,ovo je katastrofa. Sreжna?Hej, u redu je.Ne, nije.Љta se deљava s tobom?Samo sam iskrena.U pravu je.Liиno sam odabralanajgoru turu u celom Parizu.Kako si je izabrala?Meg, trenutno baљ nisam u stanjuda raspravljam o tome.Zato жu samo da kaћem da mi je ћao, u redu?Ћao mi je.Ema, ћao mi je љto siprotraжila svoju uљteрevinu.Ne, ti si nas dovela ovamo.Иak mi je ћao љto si i ti uvuиena u sve ovoi љto жu morati da o tome sluљamsvakog Dana zahvalnosti i Boћiжanarednih ko zna koliko godina.Grejs.Ali, najviљe od svega,ћao mi je љto sam i pomislila da sam jaosoba koja moћe da doрe u Pariz.Ћao mi je.Moћe li da ostane na tome?Koliko smo udaljene od hotela?Иekaj, kuda si krenula?Unutra.Ona je ovde. Kordelija!Kordelija, molim te!Grejs, saиekaj!Љta?Љta je, do рavola, sva ta...Lep i veliki.Eno je.</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">За колко време ще сте тук?Само за тази вечер.Защо сте във Виена?Какво очаквате?На меден месец сме.Да, тя забременя итрябваше да се оженим.Не ти вярвам, не си добър в лъжите.Това е пиеса, в която участваме,и искаме да ви поканим.Актьори ли сте?Не професионални, правим гоза забавление.Пиесата е за една крава и заиндианец, който я търси.Участват и политици - мексиканци...- Руснаци, комунисти...И имате истинска крава на сцената.Не, не е истинска.Актьор с костюм.И той е кравата.- Да, аз съм. И е малко странна крава.Държи се като куче.Ако някой й хвърли пръчка я носи.И може да пуши с копита.Ето тук е адреса.Намира се във втори район.Близо до Пратера.Знаете ли Пратера?О, голямото виенско колело?- До колелото, да.О, трябва да отидем.- Да, колелото. Всеки го знае.Може би ще отидете до него предипредставлението. Започва в 21:30.21:30?Това е 9:30.-9:30? Да, вярно. Добре, ами...Как се казва пиесата?В превод значи "Донесете ми рогата......на кравата на Уилмингтън".Да, аз съм кравата на Уилмингтън.Добре.- Супер.Ще дойдете?- Ще опитаме.Аз съм кравата.- Ти си кравата. Довиждане.Добре, имам идея. Готова ли си?Добре.</se>
    <se lang="chi" variant_id="2">№пЎA¤ыґN¬OҐLєtЄє- ¬OЄєЎA§Ъєt¤ыіoАY¤ы¦іВI©_©ЗіoАY¤ы¦іЇfЁeЄє°К§@¦і¤@ВI©_©З№і¤@°¦ЄЇ¦pЄG¦і¤HҐµ¤@ЄKґТ¤lЁe·|¶]ҐhҐp¦^ЁУ¦УҐBЁeБЩ·|ҐОЁeЄєїб¤l©в·П°µ«Ь¦hЁЖЇu¤Јїщ- §AҐiҐH¬ЭЁмЎAіoщШ¦і¦a§}¬O¦bІД¤G°ПѕaЄсґ¶©ФЇSЄє¦a¤и§AЄѕ№Dґ¶©ФЇS¶ЬЎH®@ЎAґN¬OЁє­У¤jјЇ¤СЅьЎH§Ъ­МАіёУҐh¬Э¬Э¤]і\§A­МҐiҐH¦bєtҐX«eҐэЁмґ¶©ФЇSҐhєtҐX¬O21:30¶}©l21:30ЎH- ґN¬O¤EВIҐbЄє·N«д¤EВIҐb®@ЎA¦n¦nЎAЁєіoДХАёҐs¤°»т¦W¦r©OЁє­УҐiҐHВЅД¶¦ЁЎu±aµ№§Ъєы©ъ№y¤ыЄєё№Ё¤¤§БnЎv§ЪґN¬OЁєАYєы©ъ№y¤ы¦nЎI¦n·Ґ¤F§A­М·|ЁУ§aЎH- ¶вЎA§Ъ­М·|єЙ¶q»°№LҐh§ЪєtЁєАY¤ы®@- ЁюЎA§AєtЁєАY¤ы¦AЁЈ¶вЎA§Ъ¦і­УҐD·N·ЗіЖ¦n¤F¶ЬЎHІ{¦b¬O°ЭµЄ®Й¶ЎІ{¦b§Ъ­Мµy·L¤FёС©ј¦№¤F¬JµM§Ъ­МЁ«¦b¤@°_ЎA©ТҐH§Ъ­МґN¤¬¬Ы°Э¤@ЁЗ...§c...ЄЅ±µ¤@ВIЄє°ЭГD¦n¶ЬЎH§Ъ­М¤¬¬Ы°Э°ЭГDЎH- №пЎI¦УҐB§AҐІ¶·§№ҐюёЫ№к¦a¦^µЄ·нµM¤F- ¦n¦nЄєЎAІД¤@­У°ЭГD§A°ЭЎI- ¬OЎA§Ъ·ЗіЖ­n°Э§A¤FЅРґy­z¤@¤U§A№п¤@­У¤HІД¤@¦ёГц©уЎu©КЎvЄє·PД±§ЪІД¤@¦ё№п©КЄє·PД±ЎH®@ЎA¤С°Ъ·QЁм¤FЎA·QЁм¤FJean-Marc FlorisJean-Marc FlorisЎHЁє®Й§Ъ­МіЈҐh°СҐ[¤F¤@­У®LҐOАзҐL¬O¤@­УґеЄaїп¤вҐL¬V¤FІH¦вАYѕv¦і¤@№пєс¦вІґ·ъ</se>
    <se lang="cze" variant_id="3">Poznali jsme se pшed chvilkou,jsme tu spolu a tak bychom si mohli poloћitpбr... otevшenэch otбzek. Dobrб?Takћe, budeme se navzбjem ptбt.-Musнљ odpovмdмt stoprocentnн pravdu.-Samozшejmм.Dobrб, prvnн otбzka.-Ty.-Popiљ mi... Ano, jб se ptбm prvnн.Popiљ mi tvй prvnн sexuбlnн pocity.Moje prvnн sexuбlnн pocity. Pane Boћe.No... uћ vнm, uћ vнm. Jean-Marc Floris.Jean-Marc Floris?Pamatuji si, ћe jsme spolu byli na letnнmtбboшe. Zбvodnм plaval.Jo, mмl zelenй oиi a vlasy ъplnмvybмlenй od chlуru.A aby si zlepљil иasy, oholil si ruce i nohy.-To je nechutnэ.-Ale ne. Vypadal ъћasnм, jako delfнn.A mojekamarбdka Emma z nмj byla ъplnм vedle.Jednou jsem byla dшнv ve svйho pokoji,a on pшiљel za mnou,a jб mu шekla: 'vнљ,mмl bys chodit se Emmou,je do tebe fakt blбzen.'A on se ke mм otoиil a шekl:'Vнљ, to nepщjde, protoћe jб jsemblбzen do tebe.'Fakt, straљnм mм vydмsil, protoћe jsemsi myslela, ћe je moc fajn.A pak mм skuteиnм pozval na rande, a jб...pшedstнrala jsem, ћe se mi nelнbн.Vнљ, tolik jsem se obбvala toho co by semohlo stбt...No a pak, vнљ, pбrkrбt jsem mu byla fanditna plaveckй soutмћi. A on byl tak sexy,a pak na konci lйta jsme si takzamilovanм slibovali,ћe si budeme poшбd psбt, a brzy se uvidнme..A jo?Samozшejmм ћe ne.No, шekl bych, ћe je vhodnб doba шнct ti,ћe jsem nбhodou skvмlэ plavec.-Vбћnм?-Jo.-Budu to brбt v ъvahu.-Dobrб. No...-Tak teп je шada na mм, ne?-Jo, teп ty.Mщћeљ.</se>
    <se lang="dut" variant_id="4">Dus we stellen elkaar vragen?- Ja en je moet eerlijk antwoorden.Natuurlijk.- Okй.Eerste vraag.Jij.- Ja, ik ga jou wat vragen.Beschrijf me je eersteromantische gevoelens…die je voor iemand had.Mijn eerste romantische gevoelens?Ik weet het al.Jean-Marc Fleury.Jean-Marc Fleury?We waren samen op zomerkamp,en hij was een zwemmer.Hij had geblondeerd haar en groene ogen…en om zijn tijden te verbeteren,schoor hij z’n armen en benen.Dat is smerig.- Hij was net een prachtige dolfijn.Mijn vriendin Emmawas smoorverliefd op hem.Op een dag liep ik door het veldterug naar mijn kamer…en hij kwam naast me lopen.Ik vertelde hem…‘Je zou eens met Emma uit moeten gaan.Ze vind je erg leuk. ’En toen zij hij tegen mij…‘Dat is jammer,want ik vind jou erg leuk. ’Ik schrok ervan…omdat ik hem zo knap vond.Toen vroeg hij me om een afspraakje.Ik deed net of ik hem niet leuk vond.Ik was zo bangvoor wat ik misschien zou aanrichten.Ik ben een paar keer wezen kijkenbij de zwemcompetitie.En hij was zo sexy.Zo erg sexy.Aan het eind van zomer schreven we elkaarvan die kleine liefdesbriefjes…en we beloofdendat we elkaar zouden blijven schrijven…en dat we elkaar weer snel zouden zien.Gebeurde dat?Natuurlijk niet.Dan is dit het juiste moment om te zeggendat ik een fantastische zwemmer benEcht?- Ja.Dat zal ik onthouden.- Okй.Zo nu ben ik hи?- Ja, jij mag.Kom maar op.Ben je weleens verliefd geweest?</se>
  </para>
  <para id="9">
    <se lang="bos" variant_id="0">Ћao mi je, ali nema.I kako mislite da ja otputujemu Monte Karlo ujutro?Hej, Grejs, u redu je.Da, da, Grejs, samo moraљ da se sabereљ.Dobro, prestanite!Prestanite da budete slatkei prestanite da budete љta god da ste.Samo mi se ne obraжajte.Meg.Ovo je tkanina.Mademoiselle Skot,Mademoiselle Skot... Ne, gospoрice Skot,objasnio sam vam.Proverio sam i nema niиega.Nema nikakvog paketa.Govori li iko ovde engleski?Zar mi sad ne razgovaramo na engleskom?Ja sam, Kordelija.Da, joљ sam u Parizu.Majka me tera da idem na neku dobrotvornustvar da popravim svoju reputaciju.Ne znam.Polarni medvedi, gladni ljudi.Gde si ti?Na Majorki?Ako sad krenem,stiжi жu na avioni do jutra biti na plaћi.Ne, иak se neжu ni odjaviti iz hotela.Mamica жe misliti da odraрujem stvari za nju.A dok ona shvati da me nema...Nazvaжu te kad stignem na aerodrom.Ema.Moћda жe da potraje.lzgleda da pada kiљa...Moћeљ li da mi dodaљ peљkir?...popriliиno.</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">затова ще си зададем някоидиректни въпроси. Може ли?Ще си задаваме въпроси.И трябва да отговориш напълно честно.- Разбира се.Добре, първи въпрос.Ти.- Опиши ми... Да, ще те питам.Опиши ми първите си сексуалничувства към друг човек.Първите ми сексуални чувства,Боже.Ъ- ъ, да, сетих се. Жан Марк Флорис.Жан Марк Флорис?Помня, че бяхме на един лагер.Той беше плувец.Да, имаше изрусена косаи зелени очи.И за да плува по-бързо си бръснешекраката и ръцете.Това е отвратително.- О, не. Беше като делфин.А приятелката ми Ема,беше много влюбена в него.И един ден се прибирах към стаята ми,през полето,и той вървеше до мен.Аз му казах, че трябва...да излиза с Ема,че тя много го харесва.А той се обърна към мен и каза...Много лошо, защото азмного харесвам теб.Да, много се стреснах,защото беше много хубав.И после официално ме покани на среща,а аз се престорих, че не го харесвам.Беше ме толкова страх от това,което бих могла да направя.После отидох да го гледамкак плува, на състезанията.И той беше толкова секси.На края на лятото си обещахме, чеще се обичаме...че ще си пишем завинаги и,че ще се видим скоро...Видяхте ли се?Не, разбира се.Мисля, че сега е момента да спомена,че съм невероятен плувец.Наистина ли?- Да.Ще го имам предвид.- Добре. Ъ-ъ..Мой ред е, нали?- Да, твой ред е.Да, да...</se>
    <se lang="chi" variant_id="2">Їuдъ¤Я- ¤Ј¤ЈЎAҐLґN№і¤@°¦Аu¶®Єє®ьіb§ЪЄєЄB¤Н·Rєї·tЕКҐL«Ь¤[¤F¦і¤@¤СЎA§Ъ§Ы±¶®|ёg№LЁєщШ·ЗіЖ¦^Ём¦Ы¤vЄє©Р¶ЎҐLЁ«¤FҐXЁУЁм§ЪЁ­Гд§ЪётҐL»ЎЎGЎu§AЄѕ№D¶ЬЎH§AАіёУ¬щ·RєїҐXҐh¦]¬°¦o·tЕК§A®@Ўv¦УҐLВа№LЁ­ЁУ№п§Ъ»ЎЎuібЎAЇuБVї|¦]¬°Ёд№к§Ъ·tЕК§AЎIЎv©ТҐH...¬OЄєЇu§в§Ъµ№А~Ём¤F¦]¬°§ЪД±±oҐLЇuЄє¦nґОµM«бҐLґNЇuЄєБЬ§ЪҐXҐh¬щ·|§AЄѕ№DЎA§Ъ°ІёЛ¤ЈіЯЕwҐL§AЄѕ№DЎA§Ъ«Ьѕб¤Я¦bҐL­±«e·|¤вЁ¬µL±№©ТҐH§ЪґNҐh¬Э¤FґX¦ёҐL°СҐ[ЄєґеЄa¤сБЙҐL¦n©К·P®@ЎAЇuЄєЇuЄє«D±`©К·P¦bЁє­Уґ»°ІµІ§ф®Й§Ъ­М©ј¦№јg¤F¤@ЁЗµuµuЄє·R±Ў«ЕЁҐ§AЄѕ№DЎA©ј¦№©УїХ·|¤@ЄЅјg«Hµ№№п¤и§AЄѕ№D«Ь§Ц­n¦AЁЈ­±§A­М¦і¶ЬЎH·нµMЁS¦іЁєІ{¦b¬O­У«Ь¦nЄє®Йѕчёт§A»Ў§Ъ­и¦n¤]¬O­УАuЁqЄєґеЄaїп¤вЇuЄє¶ЬЎH- ¬OЄє§Ъ·|°O¤UЁУЄє- ¶вІ{¦bЅьЁм§Ъ¤FЎA¬O§aЎH- ¬OЄєЎAёУ§A¤F°Э§Ъ§a§A¦іЁS¦іЕК·R№LЎH¦іЎI¤U¤@­У°ЭГDІД¤@¦ё¬O...- µҐ¤@¤UЎAµҐ¤@¤U§AҐiҐHҐu¦^µЄ¤@­У¦r®@ЎH- ҐiҐH§rЎA¦і¦у¤ЈҐiЎH¤Ј¦жЎA§Ъ»Ў¤FЁє»т¦h­У¤HЄєІД¤@¦ё©К·PД±ЄєІУё`§ЪЄѕ№DЎA¤Ј№LЁє¬OҐt¤@­У°ЭГD§Ъ·нµM¤]ҐiҐH¦^µЄ¦іГц©К·PД±Єє°ЭГD¦э¬OЎA·R...§Ъ¬O»Ў¦pЄG§Ъ°Э§AЎAЁє·R±Ў©OЎH¶вЎA§ЪҐiЇа·|»ЎБАЎA¤Ј№L¦Ь¤Ц§Ъ·|ЅsіyҐX¤@­У«Ь§№¬ьЄє¬GЁЖЁУ·R±Ў¬OҐуЅЖВшЄєЁЖЎA§AЄѕ№D¶ЬЎHҐ¦ґN№і¬O...§Ъ¬O»ЎЎA¬OЄєЎA§Ъ§i¶D№L¬Y­У¤H§Ъ·R¦oЎA¦УҐB§Ъ¬O»{ЇuЄє¦э¬OҐ¦ЇuЄєґN¬O§№ҐюµLЁpЄє·R¶ЬЎHҐ¦ґN¬O¤@Ґу¬ь¦nЄєЁЖ¶ЬЎH</se>
    <se lang="cze" variant_id="3">-Ano. Dalљн otбzka. Co byl tvщj prvnн...-Poиkat, poиkat.-Takћe se mщћou jednoslovnй odpovмdi?-Jasnм, proи ne?Ne, ne. Potй co jsem ti шekla takovй detailyo mэch prvnнch milostnэch pocitech.Jasnм, jб... jб vнm, ale sex ...To jsou dvм naprosto odliљnй otбzky.Odpovмdмl bych ti na to samй co ty mм,to bez problйmщ, ale vнљ, lбska...Co kdybych se tм na nн zeptal?-Lhala bych,...-Tak ty bys lhala. No super.-... ale aspoт bych si vymysleladobrou historku.Lбska je sloћitб otбzka. Chci шнct, no, ano.Jednй jsem шekl, ћe ji milujua myslel to tak.Byla to ale naprosto nesobeckб,oddanб lбska? Bylo to krбsnй? Ani ne.Vнљ, bylo to jako ... lбska, ale ne takovб.Chci шнct... no, nevнm. Rozumнљ mi?Jo, vнm co myslнљ.Ale pokud jde o sexuбlnн zбleћitosti,mщj prvnн vбљnivэ vztah zaиal sMiss иervenec 1978. Znбљ Playboy?Jo, jasnм. Slyљela jsem o nмm.-Vбћnм? Znбљ Crystal?-Ne...Ty neznбљ Crystal? To jб jo.Tak... teп zase jб.Шekni mi, co tм vбћnм dokбћe doћrat,co tм љtve?-Co mм љtve. Vљechno mм љtve.-Fajn, nмjakej pшнklad.No tak, nesnбљнm, kdyћ mм oslovuje cizн muћ,jen tak na ulici,vнљ, jako ъsmмv, rozptэlenн v jehonudnйm ћivotм...no, co jeљtм?Nesnбљнm, љtve mм, ћe 300 km odtudprobнhб vбlka, vнљ, lidй umнrajнa nikdo to neumн vyшeљit, nebo na toprostм kaљlou, nevнm.Vytбин mм mйdia, vнљ, snaћн se nбs ovlivnit.-Mйdia?-Jo, mйdia.Vнљ, je to sotva patrnй, ale je tonovб forma faљismu. Vбћnм.Nesnбљнm... nesnбљнm kdyћ jsem v zahraniин,obzvlбљtм v Americe, tam jsou nejhorљн.</se>
    <se lang="dut" variant_id="4">Volgende vraag.Wat was de…- Wacht eens even.Dus ik mag met ййn woord antwoorden?- Ja, waarom niet?Nadat ik in detail heb verteldover mijn romantische gevoelens.Het waren verschillende vragen. Ik haddie vraag van jou ook kunnen beantwoorden.Maar liefde… Ik bedoel,wat als ik jou over liefde vroeg?Ik zou liegen, maar ik had op z’n minsteen mooi verhaal verteld.Liefde is een moeilijk onderwerp.Ja, ik heb weleens tegen iemand gezegddat ik van d’r hield, en ik meende het.Maar was de liefde echt onzelfzuchtig?Was het iets moois?Niet echt.Het is als, liefde…ik bedoel, ik weet het niet.Weet je wel?Ja. Ik weet wat je bedoeld.- Maar wat betreft romantische gevoelens…het begon met een geobsedeerde verhouding…met Miss Juli uit 1978.Ken je de Playboy?Ik heb ervan gehoord.- Ken je Crystal?Ken je Crystal niet?Ik kende d’r.Ben ik nu weer?Vertel eens wat jou echt kwaad maakt.Waar je echt gek van wordt.- Wat me kwaad maakt.Ik word kwaad om vanalles.- Noem eens wat.Ik weet het. Ik haat het alseen vreemde tegen me praat…vreemde van op straat...om te moeten lachenzodat hun saaie leven beter is.Wat nog meer?Ik haat het dat er 300 kilometervanaf hier, oorlog is...mensen die sterven,en niemand weet er wat aan te doen.Of ze geven er geen zak om.Ik weet het niet.Ik haat het dat de media onze gedachtenprobeert te beпnvloeden.De media?- Ja, de media.Het is heel erg subtiel, maar het iseen nieuwe vorm van fascisme, echt.Ik haat het wanneer ik in hetbuitenland ben, vooral Amerika…</se>
  </para>
  <para id="10">
    <se lang="bos" variant_id="0">Ko je bila ona lujka?Љta misli ko je ona?Kaћem ti, imaj poverenja u nas.Devojke, polako.Pogledajte ovo.Pogledajte, kada podigne kosu.lzgledaљ kao ona.Nimalo ne izgledam kao ona.Иak je nisi ni videla.Иula sam je.Da, isto je to.To je ludo.-Pogledaj ovamo.-Vas dve ste kao blizanci.Prestani!Namrљti se. Hajde.Kad bi imala britanski akcenat.Jadna ja.Mama ћeli da ja pomaћem ljudima,siromaљnim ljudima.Ali ja mrzim siromaљne ljude.Kako to uspevaљ? To je jezivo.Koga briga?Zvuиiљ kao zla Meri Popins.Sviрa mi se, hajde opet.U redu. Ћelim da idem u Љpaniju.Ћelim da vidim svoje prijatelje.Ћelim nemoguжe.lzvinite, gospoрice Skot.lmam dobre vesti.Kurir je uspeљno locirao vaљ paket.Ne, ja nisam...Ona nije...Ne. Ne, u pitanju je greљka.Da, da, znamo.Toliko nam je ћao.Vaљ paket жe biti ovde ujutro.U meрuvremenu,naљli smo, kao љto ste traћili,jastoga od 10 kg.Veиeraжemo u mojoj sobu.U sobu.Moћete li da zamislite da imate ovakvu sobui da иak i ne budete u njoj?Aha. Dakle, ne ostajemo ovde.Meg, gledaљ li?Divno, sada moramo da namestimo krevet.Meg, moћeљ li jednostavno...-Da se opustiљ.-Samo se odmaramo.Иokolada.</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Да. Следващия въпрос. Какъв беше първият...- Чакай, чакай.Мога ли и аз да отговарям така?- Разбира се, защо не.Не, не. Аз ти казах такива интимниподробности за сексуалните ми изживявания.Да, знам, но секса... Това садва различни въпроса.За секса всичко ще ти отговоря,но за любовта...Ами ако аз те бях питал за любов?Щях да излъжа.- Да, ти щеше да излъжеш. Супер.Но да знаеш, че щях да измислястрахотна история.Любовта е сложно нещо.Малко е, ъ-ъ... Имам предвид,че съм казвал "обичам те"и съм го казвал сериозно.Дали е била безрезервната, вечна любов?Дали е била красива?Всъщност не.Говорим за любов, имам предвид,ъ- ъ, не знам. Разбираш ли?Да, разбирам те.Но що се отнася до сексуалните преживявания,ще ти кажа, че всичко започнас маниакална връзка с Мис Юли1978. Нали знаеш Плейбой?О, да, чувала съм го.Нима? Знаеш ли Кристъл?- Не..Не знаеш Кристъл?Е, аз я познавах.Дали... мой ред е. Добре.Кажи ми нещо, коетонаистина те вбесява.Направо те побърква.Да ме ядосва. Всичко ме ядосва.- Добре де, изброй нещо.Добре, мразя да ме заговарятнепознати на улицата,да им се усмихвам, и да ги карам да сечувстват по-добре заради скучния им живот.Ъ- ъ, какво друго?Ядосва ме това, че на 300 км. от тукима война, хората умирати никой не нае какво да направи по въпросаили не им пука, не знам кое е.Мразя медиите да се опитватда контролират съзнанието ни.Медиите?- Да, медиите.Много тънко, но знай,че това е нова форма фашизъм.Мразя да ходя в чужбина,особено в Америка, там е най-зле.Всеки път като облека черно или се ядосам,или пък кажа каквото и да е,</se>
    <se lang="chi" variant_id="2">§ЪЄє·N«д¬OЎA§Ъ¤Ј©ъҐХ§AАґ¶ЬЎH¶вЎA§ЪАґ§AЄє·N«д- ¦э¬O¦pЄG­n»ЎЁм©КЄє·PД±§Ъ¬O±q¤@¬q¤Ы·Q¶}©lЄєЁє¬O1978¦~7¤лё№Єє¤p©j§AЄѕ№DЄбЄб¤Ѕ¤lВш»x¶ЬЎH¶вЎA§ЪЕҐ»Ў№LіoҐ»Вш»x- Ёє§AЄѕ№D§JІъµ·¦«¤p©j¶ЬЎH§A¤ЈЄѕ№D§JІъµ·¦«¤p©j?¶вЎA§Ъ»{ГС¦oІ{¦bЅьЁм§Ъ¤FЎH§i¶D§Ъ¤@ЁЗЕэ§AЇuҐїД±±o¤П·PЄєЁЖ±ЎЇuҐїЕэ§A§мЁgЄєЁЖ- Еэ§Ъ¤П·PЎH¤С­юЎAґXҐGЁCҐуЁЖіЈЕэ§Ъ¤П·P- Ёє¦nЎAБ|ЁЗЁТ¤l§a®@ЎA§ЪЄѕ№D§Ъ№Ѕґc­ЇҐН¤HЁУ·f°SґN¬Oµу¤WЄє­ЇҐНЁk¤H§AЄѕ№DЎAґN¬O­nЁD§Ъ№пҐL­М·LЇє¤@¤UЕэҐL­МД±±oµLІбЄєҐН¬ЎЁд№кБЩ¤ЈїщБЩ¦іЁдҐLЄє¶ЬЎH§Ъ°Q№Ѕ...§ЪјЁ«л¦b300¤ЅЁЅҐHҐ~¦і¤@іхѕФЄ§¤H­МҐїГxБ{¦є¤`¦УЁS¦і¤HЄѕ№DёУ°µЁЗ¤°»т©ОЄМҐL­М®ЪҐ»І@¤ЈГц¤Я§Ъ¤]¤ЈЄѕ№D§Ъ№ЅґcґCЕйёХ№П±±Ёо§Ъ­МЄє«д·QґCЕйЎH- ¬OЄєЎAґCЕйҐiЇа¬O¤ЈЄѕ¤ЈД±Єє¦эЁд№кЇuЄє¬O¤@єШЕЬєШЄєЄk¦иґµҐDёq§ЪјЁ«л...§ЪјЁ«л·н§Ъ¦b°кҐ~Єє®Й­ФЇS§O¦b¬ь°кЎAҐL­М¬OіМБVї|ЄєЁC¦ё§Ъ¬п¶В¦в¦зЄA©ОЄМ±ЎєьҐў±±©ОЄМ»Ў¤@ЁЗ·NЁЈ¬ЭЄk®ЙҐL­МБ`¬O·|»ЎЎu®@ЎA¦nЄk°к¦Ў®@ЎA¦nҐi·R®@ЎIЎv§Ъ°Q№ЅЁєјЛ§ЪЁь¤Ј¤FЎAЇuЄєЁь¤Ј¤FґNіoЁЗ¶ЬЎH§cЎAБЩ¦і«Ь¦h°ХЎAҐu¬O...Ёє»тЎAЅьЁм§Ъµo°Э¤F§a¦n§a§A­n¦^µЄ®@- ¦nЎA§Ъ·|¦^µЄЄє№п§A¦УЁҐ¤°»т¤~Їаєв¬O­У°ЭГD©OЎHґN¬O§A§aЎA¤]і\¤°»тЎHЁS¦і°Х«eґX¤С§Ъ¦і·Q№L¤@ҐуЁЖҐiҐHєв±o¤W¬O­У°ЭГDЁє¬O¤°»тЎHЁє¬O§Ъ¦b¤хЁ®¤WЄє¤@­У·QЄk¶вЎA¦n§A¬Ы«HЅь°jВаҐ@¶ЬЎH¬Ы«H°ЪЎA¬Ы«HЁє¬OєЎ¦іЅмЄєЁЖ</se>
    <se lang="cze" variant_id="3">vћdycky to jejich:'У jak francouzskй, jak rozkoљnй.'To nesnбљнm. Fakt to nemщћu vystбt.To je vљechno?Je toho daleko vнc.-Jsem na шadм.-Ok.Odpovнљ.Ano, odpovнm.Co ti dмlб problйmy?Ty, nejspнљ.Coћe?No, vlastnм, mмl jsem pшed pбr dny nбpad,kterэ by se dal nazvat jako problйm...Jakэ nбpad?Vlastnм takovб myљlenka ve vlaku, tedy...No, teda, spнљ... Fajn.Vмшнљ v reinkarnaci?Jo, jasnм, je to zajнmavй.Jak vнљ, hodnм lidн mluvн o minulэchћivotech a podobnэch vмcech,a i kdyћ v to nevмшн vљichni stejnм,majн podobnou pшedstavu o vмиnй duљi. Ano?-Sprбvnм.Fajn. No tak tedy: 50 000 let zpбtkyneћilo na planetм ani milion lidн,10 000 let zpбtky uћ zhruba dva miliony,dnes je na Zemi mezipмti a љesti biliony lidн.Kdybychom mмli kaћdэ svou vlastnн,jedineиnou duљi,kde by vlastnм vљechny byly?Jsou modernн duљe jen ибstmi pщvodnнch duљн?Protoћe pokud ano, pak to znamenб pomмr5000 ku jednй pro kaћdou duљiza poslednнch 50 000 let,coћ je nic v porovnбnн se stбшнm Zemм.Vнљ, takћe pшinejlepљнm jsme takovэmimrтavэmi kousниky lidн, vљude kolem...Chci шнct, proto jsme vљichni tak sami?Vнљ, proto jsme vљichni jedineиnн?-Poиkej chvнli, jб nevнm... jб nejsem...-Vydrћ, jб vнm, je to prostм jen myљlenka,dнky kterй to tak nмjak dбvб smysl.-Jo... to souhlasнm.Pojп, vypadneme odsud.</se>
    <se lang="dut" variant_id="4">dan zeggen ze altijd,‘Dat is typisch Frans. Dat is zo lief. ’Ik haat dat.Ik kan er niet tegen.Is dat alles?Er zijn zoveel dingen, maar…Het is mijn beurt.- Okй.Je moet antwoorden.- Ja, doe ik.Wat is een probleem voor jou?Jou, waarschijnlijk.Ik dacht gisteren ergens aan,wat een soort van probleem zou zijn.Wat dan?Het was een gedachtedie ik in de trein had…Geloof je in reпncarnatie?Jawel, het is interessant.Veel mensen praten over eerdere levensen van dat soort dingen, weet je wel?En zelfs als ze er niet echt in geloven…mensen hebben het denkbeeldvan een inwendige ziel.Dit is wat ik dacht:50.000 jaar geleden…waren er nog geen miljoen mensen.10.000 jaar geleden,waren er ongeveer 2 miljoen mensen.Nu zijn er tussen de 5 en de 6 biljoenmensen op de wereld.Als we allemaal onze eigen…individuele, unieke...ziel hebben...waar komen die dan allemaal vandaan?Zijn nieuwe zielen alleen maareen gedeelte van de originele zielen?Als dat zo is, betekend het datiedere ziel door 5000 wordt gedeeld…en dat de laatste 50.000 jaar, wat slechtseen klein gedeelte uit de aardse tijd is.Dus waarschijnlijkbestaan we uit kleine stukjes…van andere mensen.Zijn we daarom zo verdeeld?Zijn we daarom zo speciaal?Wacht eens even, ik weet niet zeker…Ja ik weet het. Ik weet het.Het is een verstrooide gedachte.Waardoor het eigenlijk te begrijpen is.Daar ben ik het mee eens.Laten we uitstappen.</se>
  </para>
  <para id="11">
    <se lang="bos" variant_id="0">Meg, hajde,ovo je stvarno bio naporan dan.Hajde da se druћimo.Dobro.U redu.Bar dok ne prestane da pada kiљa.Zdravo.Oui?Oui, oui?Koliko je sati?Oui, oui?Meg.Meg! Hej, probudi se.O, do рavola.Ko je zaspao?Oui!Љta su rekli?Nisam sto posto sigurna,ali mislim da su moja kola stigla.Mademoiselle Skot!Samo nastavi.Gospoрice Skot.Gospoрice Skot!Gospoрice Skot, vaљ paket.Stigao je jutros.Uzmi ga.Samo ga uzmi.Merci.Da vam pomognemo da uрete u kola.Ne! Sve je u redu!</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Не мога да го понасям, наистина.Това ли е?Ами, много неща са.Мой ред е.- Добре.И ще ми отговориш.Да, ще ти отговоря.Какво е проблем за теб?Вероятно ти.Моля?Не, добре. Онзи ден ми дойде една мисъл,която се квалифицира за проблем.Каква беше тя?Ами, дойде ми във влака, така че...Ъ- ъ... Добре.Вярваш ли в прераждането?Да, да, интересно е.Повечето хора, които познавам, говорятза минали животи и такива неща,дори и да не вярват в тях,имат впечатление за вечен живот на душата.- Да.Добре. Мисълта ми е, че ако преди50000 годинине е имало и милиончовека на планетатапреди 10000 е имало около2000000 човека.Сега има между 5 и 6 билярдачовека на планетата, нали?Така, ако всеки има уникална,индивидуална, единствена душа,откъде се е взела?Нима модерните души са самочастици от оригиналните?Защото ако е така, значи, че една еразделена на 5000, през последните години,което е нищо в земно време.Излиза, че ние сме малки частициот хора, разхождащи се...Искам да кажа, защо сметолкова разпръснати?Защо сме толкова специализирани?Чакай, не съм сигурна, че...- Знам, че е малко неясно,но точно затова има смисъл.- Да... Съгласна съм.Да слизаме от трамвая.</se>
    <se lang="chi" variant_id="2">§YЁПҐL­М¤Ј¬Ы«H¬YЁЗЇS©wЄєЖ[ВI¤H­МЄє·QЄkщШБЩ¬O»{¬°ЖF»о¬O¤Ј¦ґЄєЎA№п§aЎH¬O°Ъ- ¦nіo¬O§ЪЄє·QЄkЎG¤­ёU¦~ҐH«eЁє®Й¦aІy¤WҐiЇаБЩ¤ЈЁм¤@¦КёU¤H¤@ёU¦~«e¦aІy¤WҐiЇа¦і¤F...¤G¦КёU¤H¤f¦УІ{¦b¦aІy¤W¤wёg¦і¤j¬щ¤­ЎB¤»¤Q»х¤H¤fЎA№п§aЎH¦pЄG§Ъ­МіЈ¦і¦Ы¤vїWҐЯЄєЎBЇS§OЄє...ЖF»оЁм©і¬O±q­ющШЁУЄє©OЎHГш№DІ{¦bЄєЖF»оҐu¬OҐH«eЄєЖF»оЄєёH¤щ¶ЬЎH¦pЄG¬OЄєёЬЎAЁєґN·NЁэµЫ¤@­У­м©lЄєЖF»о¤Аµх¦Ё¤F¤­¤d­Уіo¤Ј№L¬OіМЄс¤­ёU¦~Єє¤u¤ТҐu¬O¦aІy¦s¦bіo»тЄш®Й¶ЎЄє¤@ВIВI©ТҐH§Ъ­МҐRЁд¶qґN№і¬OіoЁЗ·L¤pёH¤щЁУ¦Ы©у±q«eЄє¤H­М...іoґN¬O§Ъ­М¬°¤°»тЁє»тІV¶ГЄє­м¦]¶ЬЎHіoґN¬O§Ъ­М¬°¤°»тЁє»тїWЇSЄє­м¦]¶ЬЎHµҐ¤@¤UЎA§Ъ¤Ј¤УЅT©w...¬OЄєЎA§ЪЄѕ№DЎA§Ъ©ъҐХіo¬O¤@­У«ЬҐj©ЗЄє·QЄkҐi¬O¦n№і¤]­nіoјЛ¤~¦і·Nёq§Ъ¦P·N§AЄє»ЎЄk§Ъ­М»°§Ц¤UЁ®§aіo¦a¤иєЎѕг»фЄє¬O°ЪЁєщШ¬Ж¦ЬБЩ¦і­УёХЕҐ«З©O§A¦іЕҐ№Lіo­Уєq¤вЄєєq¶ЬЎH§Ъ·QЎA¦o¬O¬ь°к¤H¤@­УЄB¤Н§i¶D§ЪЄє§A·QҐh¬Э¬ЭЁє­УёХЕҐ«ЗБЩЇаҐО¶ЬЎH</se>
    <se lang="cze" variant_id="3">Jo, tбmhle je dokonce poslechovэ box.Slyљel jsi uћ nмkdy tuhle zpмvaиku?Mбm zato, ћe je Ameriиanka. Шнkal mio nн kamarбd.Chceљ se podнvat,jestli ten box jeљtм funguje?Fajn, ok."There's a wind that blows in from the northand it says that loving takes its course.Come here.No I'm not impossible to touch,I have never wanted you so much.Come here.Have I never lay down by your side?Baby, let's forget about this pride.Come here.</se>
    <se lang="dut" variant_id="4">Er is zelfs een luisterhokje.Ken je deze zangeres?Ik denk dat ze Amerikaans is.Een vriend van me vertelde over haar.Zullen we eens kijkenof dat luisterhokje het nog doet?Ja is goed.</se>
  </para>
  <para id="12">
    <se lang="bos" variant_id="0">Gospoрice Skot.Vaљa kola иekaju.Ne, hvala vam.Peљke жemo.Ali ne moћete peљke na aerodrom.-Aerodrom?-Da.Aerodrom. Hvala vam.Ne! Ne, mi neжemo...Au revoir!Oni stvarno misle da si ti ona.Љta je? Ћelim da znam gde idemo?Vraжamo se svojoj jadnoj turi.Mi idemo u Monte Karlo.Gde god da je.Fenomenalno.Grejs, љta znaиi "privй"?Da li je to neka avio-kompanija?Daj da vidim.Vidiљ, Grejs ћeli da ide.Zaboravi.Put je plaжen, iљla Kordelija ili ne.A ona je kilometrima daleko.Ovo je kraрa.Ovo je ono љto zovu "iskoristi priliku".Uhvatiжe nas.A onda жeљ ti moжi da kaћeљ:"Rekla sam vam."Kao da bi to mogla i da propustiљ.-Hvala.-Nema na иemu.Tople grickalice.Nikada viљe neжu letetijeftinim letovima.Ne bih trebalo.Ma nemoj.Hajde da proиitamo sve o tebi.Иekaj malo, to je ona?Ja uopљte tako ne izgledam.Ne, ona ima lepљi nos.Nagib njenog nosa je lepљi."Dћetsetersku naslednicuKordeliju Vintrop Skot..."</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Да, има дори будка за преслушване.Чувал ли си тази певица?Мисля, че е американка.Една приятелка ми я спомена.Да проверим ли далибудката още работи?Да, добре.</se>
    <se lang="chi" variant_id="2">¦і¤@°}­·±qҐ_¤и§jЁУ­·¦b»Ў·R±ЎЁУБ{¤FЁУЁміoщШЁУЁміoщШ§ЪЁГ¤Ј¬OЁєјЛ»»¤ЈҐi¤О§Ъ±qҐј№ііoјЛ»Э­n§AЁУЁміoщШЁУЁміoщШ§Ъ¬O§_±qЁУЁS¦іѕa¦b§AЄєЁ­®ЗЎHїЛ·RЄєЎAЕэ§Ъ­М§С°OіoєШ¶ЖєCЁУЁміoщШЁУЁміoщШ§Ц¬Э°ЪЎAіo¦a¤иЇu¬Oє}«GЎI§ЦВIЎAЁ®¤l­n¶}¤F§ЪЁГ¤Ј«жіo¦ё§A¤]¤ЈҐО¦Aёъ¶}¤F§ЪЄѕ№D§A¦іЁЗ¤Я°К¤F¦эіo¦ё±ЎЄp·|ЕЬ¦nЄє¬Э°ЪЎA¦і°¦ЁЯ¤l­C¬O°Ъ§A¦n°ЪЎA¤pЁЯ¤lЎI¦nҐi·R®@§Ъ¤QґX·іЄє®Й­Ф¦іЁУ№LіoщШЁє­У®Й­ФЇd¤UЄє¦L¶H¬O«Ь¤jЄє¤j№L©уЁєЁЗіХЄ«А]¬O¶ЬЎHҐ¦«Ь¤p­C§ЪЄѕ№D</se>
    <se lang="cze" variant_id="3">You don't have to run away this time.I know that you're jimmied,but it's gonna be all right this timePodнvej, krбlнk.No jo, tбmhle.Je tak roztomilэ.Byla jsem tady jako malб holka.Pamatuji si, ћe to na mм zanechalovмtљн dojem neћ jakйkoliv muzeum,ve kterйm jsme tenkrбt byli.Vбћnм? Je to tu malй.Jб vнm. Ukazoval nбm to tu jeden starэ pбn.Dмlal tu tenkrбt sprбvce.Vysvмtloval nбm, ћe tмla vмtљiny z tмch cojsou zde pohшbeni, byla vyplavena z Dunaje.Jak jsou zde dlouho?Z poибtku stoletн nebo tak nмjak.Jmenuje se to tu 'hшbitov bezejmennэch',protoћe иasto nevмdмli, kdo tito lidй byli.Moћnб kшestnн jmйno, nic vнc.Proи byla ta tмla vyplavena?Nмco byla asi nehoda, na lodнch a tak,ale vмtљina byli sebevrazi, kteшн skoиilido шeky.Vћdycky mм fascinovala pшedstava takovэchneznбmэch lidн ztracenэch ve svмtм.Jako malб jsem si myslela,ћe kdyby nikdo z tvй rodiny ani pшбtelnevмdмl o tvй smrti, pak bys vlastnмani nebyl mrtvэ.Lidй si o tobм mohou mysletto nejlepљн i to nejhorљн.Myslнm ћe je tady. Ano, tenhle,tenhle si pamatuji nejvнc.Bylo jн teprve tшinбct kdyћ zemшela.Nмco to pro mne znamenalo, vнљ, bylo miasi jako jн, kdyћ jsem to vidмla.A teп jsem o deset let starљнa jн ... je asi poшбd tшinбct.Je to zvlбљtnн.</se>
    <se lang="dut" variant_id="4">Snel. Het gaat weg.Kijk, daar zit een konijn.Hallo daar, konijn.Hij is zo lief.Ik kwam hier al toen ik nog een tiener was.Het liet een grotere indruk op me nadan de bezochte museums.Het is heel klein.Weet ik.We hadden met een oud mannetje gesproken.Hij was de beheerder.Hij vertelde dat de meeste mensendie hier zijn begraven…waren aangespoeld aan de oevervan de Danube.Hoe oud zijn ze?Rond het begin van de eeuw. Het wordt‘onbekende naam begrafenis’ genoemd…omdat ze vaak niet wistenwie deze mensen waren.Misschien een voornaam, dat was alles.Waarom spoelde al die lichamen aan?Ik denk dat sommigevan ongelukken op boten waren.Maar de meestesprongen in de rivier voor zelfmoord.Ik vond het idee van, onbekende mensenverloren op aarde, altijd al erg mooiToen ik klein was, dacht ik...als geen van je familie of vriendenweten dat je dood bent…dan is het net of je niet echt dood bent.Mensen kunnen het beste of het slechtstevoor je indenken.Hier is ze, denk ik.Dit is de gene die ik me het meest herinner.Ze was pas 13 toen ze overleed.Dat betekende iets voor me. Ik wasook zo oud toen ik dit voor het eerst zag.</se>
  </para>
  <para id="13">
    <se lang="bos" variant_id="0">"... su paparaci uloviliu Rejkjaviku kada je..."-Escandalo.-Љta je?Kordelija, ti si baљ nevaljala devojka.Daj mi to.Љta sam uradila?Љta nisi uradila?MONTE KARLO-I evo me.-Kasniљ.lpak sam stigao pre malog иudoviљta.Vidi, evo je.Gospoрice Skot!U ime fondacije porodice Marљandi organizacije Spasimo decu,zadovoljstvo mi je da vampoћelim dobrodoљlicu u Monte Karlo.Ja sam Bernard Marљand,a ovo je moj sin Teo.Gospoрice Skot.Poveli ste i prijateljice?Da,ovo su Ema Perkins i Meg Keli.Prijateljice iz Amerike koje samnekako usput pokupila.Samo me pratite.</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Да. Здравей, зайко.Толкова е сладък.Идвала съм тук като тинейджър.Направи ми по-силно впечатлениеот който и да е музей.Нима? Малко е.Знам. Заговорихме се с един старец.Беше пазача.Обясни ни, че повечето от погребаните тукса изхвърлени на брега на Дунава.От кога са?От началото на века, горе долу.Нарича се гробището на безименните,защото не се знае кои са хората.Може би само първото имеи това е.Защо са били намерени на брега?Мисля, че са претърпели инциденти,с лодки и други такива неща,но повечето са самоубийци,скочили в реката.Винаги ми е харесвала идеятаза изгубените хора за света.Когато бях малка,мислех, че ако никой не знае, чеси мъртъв, тогава не си точно мъртъв.Хората могат да измислят най- хубавотои най- лошото за теб.А, ето го, мисля. Да, това е,този го помня най-добре.Била е само на 13, когато е починала.Това ми направи впечатление, бяхприблизително на тази възраст, като го видяхСега, 10 години по-късно, тя евсе още на 13, предполагам.Смешно е.</se>
    <se lang="chi" variant_id="2">ҐLёСДА»Ў¤jіЎ¤Аё®¦bіoщШЄє¤HіЈ¦b¦h·кЄeГдЁь№L¤F¬~В§іoЁЗ¦і¦h¤[®Й¶Ў¤F©OЎH¤j¬щ¬Oіo­УҐ@¬цЄм§aіoщШҐs°µЎuµL¦W¤Ѕ№УЎv¦]¬°¤ЈЄѕ№D®I¦bіoщШЄє¤H¬OЅЦҐiЇа¬O¦і¦WµL©mЎA¶И¦№¦У¤wЁє¬°¤°»т©Т¦іЄєВЯЕйіЈ­n±µЁь¬~В§©OЎH§Ъ·QҐiЇаҐL­М¦іЁЗ¬O¦]¬°ІоГш¤§ГюЄє·NҐ~¦У¤`¬G¦э¬O¤j¦hјЖ¤HіЈ¬OёхЄe¦Ы±юЄє§ЪєЎіЯЕwіoєШ·QЄkЄєґN¬OіoЁЗµL¦W¤уБцµMҐўҐh¤FҐН©R§ЪБЩ«Ь¤pЄє®Й­Ф§Ъ·|·Q¦pЄG§AЄє®a¤H©ОЄB¤НіЈ¤ЈЄѕ№D§A¤wёg¦є¤FЁєґN№іЁS¦іЇuЄє¦єҐh¤@јЛ«б¤H№п§AЄє·Q№іЄЕ¶ЎҐiҐH¬OҐї­±¤]ҐiҐH¬O¤П­±Єє®@ЎA§Ъ·QіoґN¬O¦o¤F¬O°ЪЎAіo¬O§ЪіМ°O±oЄє¤@­У¤F¦o¦єЄє®Й­ФҐu¦і¤Q¤T·ііo№п§Ъ¬O¦ієШЇS§O·NёqЄє§ЪІД¤@¦ё¬ЭЁміo­У№У®Й¤]¬Oіo­У¦~¬цІ{¦b§Ъ¤сЁє®Й¤j¤F¤Q·і¤F¦э¦oБЩ¤@ЄЅіЈ¬O¤Q¤T·і®ј­@¤HґMЁэЄєЁєщШґN¬O¦h·кЄe¤FЁє¬O¤@±шЄeЎA№п§aЎHЁюЁюЎA¬O°Ъіo№к¦b¬O¤У§§Ж[¤F¬O°ЪЎA«Ьє}«G</se>
    <se lang="cze" variant_id="3">-To je шeka, ne?-Jo.Tohle je ъћasnэ.Jo, je to okouzlujнcн.-Mбme tu... mбme zбpad slunce...-JoJsme na ruskйm kole...To vypadб jako... to by mohla bэt...Copak?No... vћdyќ vнљ.Snaћнљ se шнct, ћe mм chceљ polнbit?</se>
    <se lang="dut" variant_id="4">Dat is grappig.Daar ligt de Danube.Dat is een rivier, toch?Dit is..prachtig.Ja, dit is schitterend.We hebben een zonsondergang.We hebben het reuzenrad.Het ziet er naar uit dat...dit een...Je weet wel...Bedoel je te zeggendat je met me wilt zoenen?</se>
  </para>
  <para id="14">
    <se lang="bos" variant_id="0">Zadovoljstvo mi je da vas upoznam.Nadam se da vas ne uznemiravamo.-Meg govori francuski.-Da, shvatila sam.Hajde da vas smestimo,a Teo жe veиeras doжi po vas.Da, ja жu vas otpratiti na bal.Ovo postaje sve bolje i bolje.lzvinite, na љta?Na bal.Bal?Prinиevski bal.Onaj koji se organizuje u njenu иast.Taj bal.Da, taj bal.-Savrљeno.-lzvolite, molim vas.Hotel ParizHvala. Merci.Hvala. Hvala.Merci. Hvala. Hvala.Moramo da beћimo odavde.Zaљto?Sve je ovo plaжeno.Nikada ne ideљ kad je neљto plaжeno.Иemu vas uиe na koledћu?Ema, Meg je u pravu.Ovo je suludo.Ma, dajte.Niko se ne vozi neиijimprivatnim avionom u Monte Karlo...Ali, ti si nas naterala!...kako bi saznao da prireрuju balu tvoju иast,a onda kaћe:"A, ne, nikako ne mogu da idem!"ldeљ.Da li je ovaj razgovor stvaran?Ema,ovo je potpuno van naљe lige.Odmah жe me prozreti.Grejs, biжe sve u redu.Samo se drћi akcenta i budi arogantna.Sigurna sam da ti Meg u tome moћe pomoжi.Znate љta,ja sam zavrљila sa ovim.Ovo nisam planirala.Odoh ja.Plan.Znate li koji je vaљ problem?To љto se potpuno jednake.-Nismo nimalo.-Nismo nimalo.</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Реката, нали?- Да.Прекрасна е.Да, много е красива.Имаме, ъ-ъ, имаме залез.- Да.Имаме и виенското колело.Изглежда, ъ-ъ, изглежда ще бъде...Какво?Ъ- ъ, знаеш, ъ-ъ...Опитваш се да кажеш,че искаш да ме целунеш ли?</se>
    <se lang="chi" variant_id="2">§Ъ­М¦bіoщШ¬ЭµЫ¤i¶§¬O°Ъ- §Ъ­М¦і­У¤jјЇ¤СЅь¬O¤Ј¬OАіёУіo·|¬O¤@­У¤°»тЎH§AЄѕ№D...§A¬O¤Ј¬O·Q»ЎЎA§A·Q§k§Ъ©OЎH§AЄѕ№D¶ЬЎH- ¤°»тЁЖЎH§AҐН¦b­ю¤@­У®ЙҐNЁд№кЁГ¤Ј­«­n®і§ЪЄє¤чҐАЁУ»ЎҐL­М¬O1968¦~5¤лЄє¦~»ґј««г«C¦~¤П§Ь¤@¤Б¬F©ІЎB«O¦u¬Ј¤СҐD±Р­Iґє¤Ј¤[ҐH«б§ЪҐXҐН¤FЎA§Ъ¤чїЛ¦Ё¬°¤@­У¦ЁҐ\Єє«Шїv®v</se>
    <se lang="cze" variant_id="3">Myslнm si, ћe ve skuteиnosti nezбleћн na tomjakб jsme generace.Vezmi si moje rodiиe.Byli tмmi rozzlobenэmi mladэmi dмtmi kvмtna'68, protestujнcнmi proti vљemu a vљem.Vнљ, proti vlбdм, konzervativnнmukatolickйmu prostшedн,...Chci шнct, ћe jsem se  nenarodilao tolik let pozdмji,a mщj otec je jiћ ъspмљnэmarchitektem, zaиali cestovat po svмtм,stavн mosty, vмћбky a tak.Jб si vбћnмnemщћu na nic stмћovat.Vнљ, majн mм rбdi vнc neћ cokoliv na svмtмa jб jsem vyrщstala ve vљн svobodм, za nнћoba bojovali...Pro mne je to teп jinэ boj.Poшбd mбme ty samй starosti,ale ve skuteиnosti nevнme,kdo je tнm nepшнtelem.Nejsem si jistэ, jestli nмjakэ vщbec je.Chci шнct, kaћdйho љtvou rodiиe.Vнљ, bohatн rodiиe dбvajн dмtem pшнliљ,chudн zase mбlo.Pшнliљ pйиe, mбlo pйиe.Buп si jich nevљнmajн, nebo zevlujн kolem auин je akorбt blbosti. Rozumнљ?Totiћ... moji rodiиe jsou pшesnм ti lidй,co se nemмli moc rбdi,rozhodli se vzнt a mнt dнtм,ale snaћн se ze vљech sil bэt na mм milн.-Tvoji rodiиe se rozvedli?-Jo. Koneиnм.Mмli to udмlat uћ dбvno, ale vydrћeli spolukvщli mй sestшe a mм. Pмknм dмkuju.Pamatuju si, jak mi jednou matka pшнmopшed otcem шekla, kdyћ se hбdali,ћe mм ve skuteиnosti nikdy nechtмl,vнљ, ћe byl skuteиnм naљtvanej kdyћ zjistil,ћe je matka tмhotnб a иekб mм,no, to jб byl ten velkэ omyl.Myslнm, ћe to fakticky ovlivnilo mщj pohledna ћivot.Vћdycky jsem vidмl svмt jako mнsto,kde jsem vlastnм nemмl bэt.-To je smutnй.-Ani bych neшekl.Vlastnм jsem na to tak nмjak hrdэ.Vнљ, jako by mщj ћivot byl mй vlastnн dнlo,nebo tak nмco...-Jako bych nebyl jen jeden ze stбda...-Tak se to na to dб takй dнvat.Vнљ, moji rodiиe jsou stбle spolu aшekla bych, ћe jsou moc љќastnн,ale myslнm, ћe je normбlnн stavмt seproti vљemu co bylo pшed nбmi.</se>
    <se lang="dut" variant_id="4">Het maakt niet uitin welke generatie je bent geboren.M'n ouders bijvoorbeeld.Ze waren boze, jonge mensen,opstandig tegen alles.De overheid, hun conservatievekatholieke achtergrond…Toen werd ik geboren, en mijn vaderwerd een succesvolle architect.We reisden over de wereldterwijl hij bruggen bouwde…en torens enzo.Ik hoef nergens over klagen.Ze hielden heel erg veel van me…en ik ben opgegroeidmet al de vrijheid waar ze voor vochten.En vooralsnog is het voor mij nueen ander soort gevecht.We krijgen met hetzelfde gedoe te maken,alleen weten we niet echt…wie of wat de vijand is.Ik weet niet zeker ofer echt een vijand is.Elke ouder verpeste het.De ouders van rijke kinderen gaven te veel,van arme kinderen te weinig.Teveel aandacht, te weinig aandacht.Ze verlaatte hun kinderen ofze leerde ze verkeerde dingen.M'n ouders zijn slechts twee mensendie elkaar niet echt mochten…ze gingen trouwen en kregen een kind.En ze probeerde het zo goed mogelijkom aardig tegen me te zijn.Zijn je ouders gescheiden?- Ja eindelijk.Ze zouden het eerder gedaan moeten hebben.Ze bleven bij elkaar…voor het welzijn van m'n zusje en ik.Ik weet nog dat m'n moederme vertelde, recht voor m'n vader…dat hij me niet echt wilde hebben.Dat hij kwaad was gewordentoen hij ontdekte dat ze zwanger was.Dat ik een grote vergissing was.Dat vormde echt de manier waarop ik denk.Ik zag de wereld altijd als een plekwaar ik niet echt voor was bestemd.Dat is droevig.Uiteindelijk werd ik er wel trots op.Alsof m’n leven mijn eigen schuld was.Alsof ik het grote feest verpestte.Zo kan je het ook zien.M'n ouders zijn nog steeds getrouwden volgens mij zijn ze gelukkig.Maar ik denk dat het gezond is om opstandigte zijn tegen alles wat gebeurd is.</se>
  </para>
  <para id="15">
    <se lang="bos" variant_id="0">Evo plana.Odemo na taj bal,prava Kordelija na par danazanemari obaveze,Francuziж dobije svoju devojkuza dobrotvorne svrhe,a midobijemo odmor koji sam ja zasluћila.Љta kaћete na plan?U redu, da vam odmah kaћem jednu stvar:љtikle ne dolaze u obzir.Grejs Benetu haljini Oskara de la Rente.Upravo sam se naљminkala.Иuvaj suze za policiju.Moћemo li makar na kratko...Lepo, Meg.Hvala ti.Znate љta, ja mislimda je moja okrenuta naopaиke.lli moћda druga jaimam gore joљ malo ovoga.Jednostavno imam oseжaj kao da neљto...Nedostaje?Moћda dve stvari.Ne. Samo jedna.Kasniљ.On je tako zao.ldete li?Hvala.Tako je njam-njam.Kako je Oven?</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Не мисля, че има голямо значениеот кое поколение си.Например родителите ми.Те са били тези млади, ядосанихора на 60-те, бунтуващи се срещу всичко.Знаеш, правителството, консервативнотоим католическо минало.Не след дълго съм се родила аз,а баща ми стана успешен архитекти те обикаляха света,където той стореше мостове, кули и др.Не можеш наистина да се оплачеш.Те ме обичаха повече от всичко исъм отгледана със тяхната свобода.А сега за мен е друг вид борба.Трябва да се борим със същите глупости.но не можем наистинада знаем с кой илисрещу какво се борим.Не знам дали има враг.Искам да кажа, че всичкиродители прецакват децата си.Родителите на богатите деца са имдали много, на бедните - малко.Прекалено внимание,недостатъчно внимание.Или са ги изоставили, или са били покрай тяхи са ги научили не на каквото трябва.Моите родители са хора, коитоне се харесваха особено,които решили да се оженят ида си имат дете,и се опитаха да направятнай-доброто за мен.Родителите ти разведени ли са?- Да, най-накрая.Отдавна трябваше да го направят,но заради доброто на мен и на сестрами бяха все още заедно.Помня веднъж майка ми как ми каза предбаща ми, жестоко се скараха,че не са ме искали,че той е бил много ядосан, като е разбрал,че тя е бременна,и, че е било грешка.И мисля, че това оформи начина мина мислене. Видях света като мястокъдето наистина не трябва да съм.Това е много тъжно.- Не, имам предвид,в последствие се гордеех с това.Все едно живота си е моя работаили нещо таковаВсе едно се натрисах на "Партито"- И това е добре.Моите родители са все още женении предполагам много щастливино мисля, че е полезнода се опълчиш срещу всичко.</se>
    <se lang="chi" variant_id="2">БЩ¦і¶р°ХµҐµҐЄє§Ъ¬O»Ў§ЪЁд№кЁS¤°»тҐi©к«иЄєҐL­М·R§ЪіУ№LҐ@¤WЄє¤@¤Б§Ъ¦bҐL­МЄ§Ёъ¦УЁУЄє¦ЫҐС¤UіQјѕѕiЄш¤jµM¦УЎAІ{¦b№п§Ъ¦УЁҐ«o№і¬OҐt¤@єШ·i°«§Ъ­МБЩ¬O­n­±№п¦PјЛЄєіВ·РЁЖ§Ъ­МБЩ¬O¤Ј©ъҐХЅЦЎA©ОЄМ»ЎЁм©іЅЦ¬OјД¤H§Ъ¬O¤ЈЄѕ№DЁм©і¬O¤Ј¬OЇu¦іЁє»т¤@­УјД¤H°ХЁC­У¤HЄє¤чҐАїЛіЈ№п«Д¤l¦і©ТҐјєЙ¤§іBґI¦іЄє¤чҐАµ№«Д¤lµ№±o¤У¦hЅa§xЄє¤чҐАµ№«Д¤l¤Sµ№±o¤У¤Ц·УЕU±o¤У¦h©О¬O·УЕU±o¤Ј°чҐL­М­n№Аїт±у¤p«Д¤l­n№Аі­µЫҐL­М±Рµ№ҐLїщ»~ЄєЄѕГС§ЪЄє¤чҐАґNҐu¬O©ј¦№¤Ј«з»тіЯЕwЄє¤@№пµІ¤F±BЎBҐН¤F¤p«ДҐL­МёХµЫєЙ¶q№п§Ъ¦n§AЄєЄЁ¶эВч±B¤F¶ЬЎH- ¬OЄєЎAІЧ©уБЩ¬OВч¤FҐL­МАіёУ¦­ВIВч±BЄє¤Ј№LҐL­М«j±j¦b¤@°_¤@ЁЗ®Й¶Ў¦]¬°­n¦n¦n·УЕU§Ъ©M§Ъ©j©jЇu¬O«D±`·PБВ§Ъ°O±o§Ъ¶э¶э¦і¤@¦ё·нµЫ§ЪЄЁЄЁЄє­±§i¶D§ЪЁє®ЙҐL­М­ЗҐї§n±oҐыҐL»ЎҐLЁд№к¤Ј¬O«Ь·Q­n§Ъіo­У¤p«Д·нҐLµoІ{ҐАїЛГh¤F§ЪЄє®Й­ФҐL¤jµo№pѕ^ґN¦n№і§ЪҐ»Ё­ґN¬O¤@­Уїщ»~іoҐуЁЖјvЕT¤F§Ъ№пЁЖЄ«Єє¬ЭЄk§Ъ±`±`іЈД±±oіo¬O¤@­У§Ъ¤ЈёУЁУЄєҐ@¬ЙіoјЛ¤Уґd«s¤F¬O°ЪЎA¤Ј№L©O§ЪіМ«бБЩ¬OҐО¤@єШЕє¶ЖЄєєA«Ч­±№п§AЄѕ№D§ЪЄєҐН¬ЎҐІ¶·ҐС§Ъ¦Ы¤v­tіdґN№і§ЪВф¤J¤F¤@­УІ±¤jЄє®b·|¶вЁє¤~¬OҐїЅTЄєєA«Ч§Ъ¤чҐАЁГЁS¦іВч±B§Ъ·QҐL­М¬O«Ь§ЦјЦЄє¦э¬O§Ъ·Q«i©у­±№пЄп­±¦УЁУЄєЁЖ±Ў¬O¤сёы¦nЄєЄѕ№D¶ЬЎH§ЪіМЄс¤@ЄЅ¦b·Q§A¦і»{ГС¤°»т¤Т©d¬OЇuЄє«Ь§ЦјЦЄє¶ЬЎH¬OЄєЎA·нµMЎC§AЄѕ№D§Ъ¦і»{ГС§ЦјЦЄє¤Т©d¦э¬O§Ъ·QҐL­М¬O№п©ј¦№»ЎБАЄєЁюЎA¬O°Ъ</se>
    <se lang="cze" variant_id="3">Znбљ nмkoho, kdo mб љќastnэ vztah?No jasnм, samozшejmм. Znбm љќastnй pбry.Ale myslнm ћe si navzбjem lћou.Mmm. Jo.Lidй mohou ћнt v sebeklamu.Vћdycky jsem si myslela, ћe moje babiиkamмla jednoduchэ,nekomplikovanэ ћivot plnэ lбskyke svйmu manћelovi.Ale jednou se mi svмшila, ћe strбvila celэsvщj ћivot jen snмnнmo jinйm muћi, kterйho stбle milovala.Prostм jen pшijнmala svщj osud.Je to tak smutnй.V tu chvнli jsem byla okouzlena pшedstavou,ћe byla plnб emocн a pocitщ,o kterэch bychnikdy netuљila ћe mщћe mнt.Ruинm ti za to, ћe tak to bylo nejlepљн.Kdyby se jej snaћila poznat, urиitм by jinakonec zklamal.Jak to mщћeљ vмdмt? Neznбљ je.Jo, jб vнm. Lidй majн tyhle romantickйpшedstavy, na kterй vsбzн vљechno,ale nejsou ani trochu reбlnй.-Romantickй pшedstavy?-Jasnм.У, pan Romantickэ, nahoшe na ruskйm kole,уу, polib mм, zбpad slunce, je tak nбdhernэ.No fajn, fajn, fajn. Vyprбvмj mi o babiиce.Copak jsi o nн шнkala?Hele... sleduj ty dva.'Ty, Hansi, musнm se ti svмшit.Nenosнm pod tнm ћбdnй spodnн prбdlo.''O, vбћnм?''Polekalo tм to?'-Mщћu ti шнct tajemstvн?-Jasnм.-Pojп sem.-Co?</se>
    <se lang="dut" variant_id="4">ken je iemand met een gelukkige relatie?Jawel, ik ken gelukkige stellen.Maar ik denk dat ze tegen elkaar liegen.Mensen kunnen hun hele levenals een leugen levenM'n oma was getrouwd…en ik dacht dat zeeen simpel liefdesleven had.Maar ze vertelde me pasdat ze haar hele leven…droomde van een andere manwaar ze verliefd op was.Ze accepteerde gewoon haar lot.Het is zo droevig.Op hetzelfde moment vond ik het mooidat ze die emoties had…en gevoelens waarvan ik nooitzou denken dat ze die had.Ik verzeker jedat het beter was op die manier.Als ze hem had gekend, zou hij haarteleurstellen uiteindelijk.Hoe weet je dat?- Dat weet ik gewoon.Mensen verromantiseren alles.Het lijkt helemaal niet op de werkelijkheid.Verromantiseren? Dat zegt meneerromantisch-in-het-reuzenrad.‘Kus me. De zonsondergang.Het is zo mooi. ’Vertel me eens over je oma.Wat zij je over haar?Kijk hun eens.‘Hans, ik moet je wat bekennen.Ik draag hier geen ondergoed onder. ’‘Echt waar? Beangstigd je dat?’Kan ik je een geheim vertellen?Kom eens hier.Wat?- Kom eens.Kijk die handlezer eens.Ze ziet er interessant uit.</se>
  </para>
  <para id="16">
    <se lang="bos" variant_id="0">Hej, иoveиe, kako ide?Љta kaћu devojke?Niљta posebno.Pariz, иoveиe, to je strava.Aha, љta misliљ zaљto?Ne zovu ga uzalud Gradom ljubavi.To je Grad svetlosti.Halo.Halo, ko je to?Ko je to?Oven je.Ema, ti si?Da li je Ema tu?Ona je...Ona je љta?Ne moћe da ti se javi.Ne moћe da mi se javi.Aha, pa, videжemo.Ma, ne brini.Ona je sa francuskim komadom.Mislio sam da pazite na nju.Ne, ne, ne.Ostanimo skoncentrisane.Zaљto?Zdravo.Koncentriљi se, Meg.Vi ste nemoguжe.Zaљto ljudi bulje?Da li neљto klizi?To je zbog ogrlice.Tvoje donacije za aukciju u petak.Aukciju u petak.U petak.Jer жu ja biti ovdecele nedelje.Moj otac kaћe da moћemoda izgradimo 20 љkolanovcem koji sakupimo.To je neverovatno.PORODlИNA FONDACIJA MARИHENDOBRAZOVNA INICIJATIVATo жe mnogimapromeniti buduжnost nabolje.RUMUNIJAObrazovna inicijativaGotovo da vredi srediti se.</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Познаваш ли някой, койтоима щастлива връзка?О, да, разбира се. Познавами щастливи двойки.Но мисля, че се лъжат взаимно.Да.Хората могат да прекарватживота се в лъжи.Баба ми, тя беше омъжена за един човек,и мислех, че води обикновен живот,не затормозяван от любовен живот.Но тя ми призна, че е прекаралаживота си мечтаейкиза друг мъж, когото е обичала винаги.Просто е приела съдбата си.Много е тъжно.И в същото време, харесва идеята,че е изживяла тези емоции и чувства,за които никога не съм предполагала.Гарантирам ти, че товае бил по-добрия начин.Ако бе го опознала, сигурен съм,е щяла да се разочарова в крайна сметка.От къде знаеш? Ти не ги познаваш.Да, знам. Просто хората обичатда слагат романтични етикети на всичко,но те нямат нищо общо с реалността.Романтични етикети?- Да.О, г-н Романтик, на виенското колело.О, целуни ме, залеза, толкова е красиво.О, добре. Разкажи ми за баба ти.Какво казваше за нея?Хей... Виж ги тези."Хей, Ханс, трябва да ти призная нещо.не нося бельо под това нещо."Нима?""Това плаши ли те?"Може ли да ти кажа една тайна?- Да.Ела.- Какво?</se>
    <se lang="chi" variant_id="2">»ЎЁм§ЪҐ¤Ґ¤Єє±B«Г¦o©Т¶щЄє¤H§Ъ¤@ЄЅҐH¬°¦oЄє·R±ЎҐН¬Ў¬O«ЬіжЇВ¦У¤@ВIіЈ¤ЈЅЖВш¦э¬O¦o«o¦V§ЪДb®¬¦oЄб¤F¤@ҐНЄє®Й¶Ў·QµЫҐt¤@­У¦oґїёgІ`·RЄєЁk¤H¦oґNіoјЛ±µЁь¤F©R№B¦h»тґd«s°Ъ¦У¦P®Й§Ъ«o«ЬіЯЕw¦oЄєЁєЁЗ¤Я±Ў·PЁьіoЁЗ¬O§Ъ­мҐ»ҐH¬°¦o©ТЁS¦іЄє§Ъёт§A«OГТіoјЛ¬O¤сёы¦nЄє¦pЄG¦oЇuЄє©MЁє­УЁkЄє¦b¤@°_¤F§Ъ¬Ы«HЁміМ«б¦o·|Ґў±жЄє§A«з»тЄѕ№DЎH§A¤S¤Ј»{ГСҐL­МЎH- §ЪЄѕ№DЎA§ЪґN¬OЄѕ№D¤H­М№пҐф¦уЁЖЄ«іЈ·|¦ієШ®цє©ЄєјҐј©Ёє¬O¤Ј»Э­nҐф¦уЁЖ№к®ЪѕЪЄє®цє©ЄєјҐј©¶ЬЎH®@ЎA®цє©ҐэҐН¦bјЇ¤СЅь¤W»ЎібЎA§k§Ъ§aЎI¤i¶§ЎA®@ЎI¦n¬ь°ЪЎI¦n°ХЎA¦n°ХЎA§i¶D§Ъ§AҐ¤Ґ¤ЄєЁЖ§A­и¤~»Ў¦o¤°»тЁУµЫЎH¤~¤Ј­nЎIјKЎA¬Э¬ЭіoЁв­У¤HЎuјKЎAє~ґµЎA§Ъ­n¦V§A§iёС§ЪЁS¦і¬п¤є¦зїЗЎvЎu®@ЎAЇuЄє¶ЬЎHЎv- ЎuА~Ём§A¤F¶ЬЎHЎvҐiҐH§i¶D§A¤@­УЇ¦±K¶ЬЎH¦n°ЪЁУЎI¤°»тЎH- ѕa№LЁУЎI§A¬Эіo­У¬Э¤в¬ЫЄє¤H¦oЄєјЛ¤l¬Э°_ЁУ«Ь¦і·N«дЎA№п§aЎH¬O°ЪБVї|...¤Ј§®- «з»т¤FЎH«з»т¤FЎH§Ъ­М№п¤W¤FІґЇ«- ¦o¤Ј·|№LЁУЄє·|ЎA¦o·|Єє- ѕѕЎIёУ¦єЎI®@ЎA¤Ј</se>
    <se lang="cze" variant_id="3">-Ale ne, to ne.-Co, co?-Vљimla si mм.-Sem snad nepщjde.-Ale ano.-Ou, sakra. Jen to ne.-Mщj ty Boћe. Chceљ aby ti иetla z ruky?-Ne, ne.-Ne? Jsi si jistэ?-To jsem.-Du willst deine Hand liest?-Ou, franзais, English?Ceљ инst z ruky?Ano. Kolik to stojн?Pro tebe padesбta. Ano?Fajn.Уу, cestovalas a jsi cizinec tady.Ty, dobrodruћstvн, ty hledбљ.Dobrodruћstvн v tvй mysli.Zajнmбљ se o ћenskou moc,hlubokou sнlu ћen a tvoшivost?Stбvбљ se takovou ћenou.Je ti tшeba smншit se s tмћkostmi ћivota.Teprve kdyћ najdeљ mнr v sobм,najdeљ pravэ vztah s ostatnнmi.On je pro tebe cizinec?Vlastnм ano.Ou, bude dobшe. Uин se.Dobrб. Penнze.</se>
    <se lang="dut" variant_id="4">Ik maakte oogcontact.- Ze komt hier niet heen.Jawel.Wil je je hand laten lezen?- Nee.Weet je het zeker?- Ja ik weet het zeker.Okй.- Hallo.Daar is ze.Ik wil je hand lezen.Hoeveel kost het?Voor jou, 50.Okй?Okй.Dus je bent op reis geweest…en je bent een vreemde hier.Je bent...een avonturier.Een zoeker.Een avonturier in je gedachte.Je bent geпnteresseerdin de kracht van de vrouw.In de vrouw d’rdiepste sterkte en creativiteit.Je wordt deze vrouw.Je moet jezelf terugtrekkennaar de onbeholpenheid van het leven.Alleen als je vrede in jezelf vindt…dan vindt je ware verbinding met andere.Is dat een vreemde voor je?Ik denk het.Het komt wel goed met je.Hij leert het.Okй.Geld.</se>
  </para>
  <para id="17">
    <se lang="bos" variant_id="0">ali ja liиno se divim иizmama.-Teo.-Dome, kako si?Dobro. A ti?Ovo je Kordelija Vintrop Skot.Princ Domeniko da Silvano.Kako ste?Dobro, hvala.Zdravo.-Hej, љta ima?-Aha, жao.Hej, Kordelija,trebalo je da budeљ pored vrata.I bila sam, ali me on uvukao unutra.Da li biste plesali?Ne, hvala, Dome.Ne obraжa se tebi.Enchantйe.Moj otac je veoma zahvalan tvojoj tetki.Ona je ubedila tvoju majku da bude donator.Moja tetka?Alisija Vintrop Skot je bila udataza tvog pokojnog ujaka Vilijama.Kako to znaљ?Pa, ne иitam bez veze иasopise.Umro je pre dve godine na safariju.Ko? Љta?Dobro, ti si roрena u Љropљajeru,roditelji su se razveli.Љkolovala si se u LeRoziju, ali su te izbacilijer si zapalila kosu svojoj cimerkidok je spavala.Kordelija!Tetka Alisija!Pa, divno izgledaљ.Tako mi je drago љto te vidim.Pa, gde bih drugo bilanego u Monte Karlu,gde i trebam da budem?Mislila sam na mom balu, tetka.Da.Ћelela sam da se liиno uverim da si ovde.Da umirim tvoju jadnu majku.Pa, drago mi je љto smo se videle.A sada, izvini.lma neљto drugaиije u vezi s tobom.Drugaиije?Da. Da, ne mogu taиno da kaћem љta je to.Ljudi se menjaju, tetka Alisija.</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">О- оу.- Какво, какво?Срещнахме погледи.- Не идва насам.Напротив.- О, по дяволите. О, не.О, Боже.- Искаш ли да ти гледа?Не, не. Определено.- Не? Сигурен ли си?Искате ли да ви гледам?- Френски, английски?Искате ли да ви гледам?Да, колко струва.За вас, петдесет. Става ли?Добре.О, пътували сте, и това мястови е непознато.Авантюристка, търсач.Приключения на ум.Интересуваш се от женската сила,в дълбоката сила на жената,и креативноста?Ти се превръщаш в тази жена.Трябва да се предадешпред несъвършенствата на света.Само ако си в мир със себе сище откриеш истинската връзка с другите.Не се познавате?Предполагам.О, ще се оправите. Той се учи.Добре. Пари.</se>
    <se lang="chi" variant_id="2">¤Ј­nЎH§AЅT©w¶ЬЎH- ¶вЎA§ЪЅT©w¦nЄє- «ўЕo®@ЎA¦oЁУ¤F(Єk¤е) §cЎA§A»Ў­^¤е¶ЬЎH§Ъ·QА°§A¬Э¬Э¤в¬Ы¦n°ЪЎA¦h¤Цїъ©OЎH§A№А...50¤ё¦n¶ЬЎHЁS°ЭГDібЎA©ТҐHЎA§AҐї¦b®И¦ж§A¬Oіo­У«°Ґ«щШЄє¤@­У­ЇҐН¤H§A¬O...¤@­У«_АI®a¤@­У±ґЇБЄМ§AЄє¤є¤Я¬O¤@­У¤QЁ¬Єє«_АI®a§A№п¤k©КЄє¤O¶q«D±`·PїіЅмЇS§O¬O¤k©КІ`јhЄє¤O¶q©MіРіy¤O§AґN±N·|ЕЬ¦ЁіoјЛЄє¤k©К§AҐІ¶·­@µЫ©К¤lіBІzҐН¬ЎєѕЁЖҐu­n§AЇа§дЁм¤є¤ЯЄєҐ­АR§AґNЇа§дЁм»PҐL¤H¤§¶ЎЇuҐїЄєҐж¬y·PАііo¬O­У­ЇҐН¤H¶ЬЎH§Ъ·Q¬O§a§A·|ЁSЁЖЄєҐLҐї¦bѕЗІЯ©O¦n¤FїъЎI§A­МЁв­УіЈ¬O¬P¬P§O§С°O¤F·н¬PЁ°¦b»хёU¦~«eГz¬µ</se>
    <se lang="cze" variant_id="3">A hvмzdy se rozpadly pшed biliony let,aby vytvoшily vљe инm je tento svмt.Vљe co znбme,je hvмzdnэ prach. Tak nezapomeтte,vy oba jste jen prach.Шekl bych... to je moc fajn a tak, vнљ,jsme dohromady jen prach,a ty se stбvбљ tou skvмlou ћenou, ћe jo,ale doufбm, ћe to nebereљ vбћnм vнc jaknмjakэ horoskop v novinovйm plбtku.O иem to mluvнљ?Chci шнct, vмdмla pшeci ћe jsem naprбzdninбch, ћe jsme se neznali,a ћe se stбvбm tou ъћasnou ћenou.Ale co byly ty 'uинm se' kecy?Шekl bych, ћe se moc povyљovala, vнљ?Myslнm, ћe probrala i mм.Шekl bych, ћe pokud by prospмchбшi jakoje ona museli шнkat lidem jenom pravdu,brzo by chodili ћebrotou.Vнљ, rбd bych jednou vidмlnмjakou starou dбmuљetшнcн si vљechny svй penнze pro vмљtkyni,kterб by jн, plnй oиekбvбnн svмtlйbudoucnosti, шekla:'Hmmm. Zнtшek a vљechny vaљe dalљн dny,budou naprosto stejnй jako dneљek.Spousta nudnэch hodin. Uћ nezaћijete vбљeт,novй nбpady, nebudete cestovat,a aћ zemшete, nikdo si na vбs nevzpomene.Padesбt љilinkщ, prosнm.'Vнљ, tohle bych rбd vidмl.Je to divnй, ћe si tм skoro vщbec nevљнmala.Je to zvlбљtnн. Divнm se proи.Byla opravdu moudrб a chytrб, ne?Fakt se mi lнbilo, co шekla, vнљ?Jasnм, proи by ne. Zaplatila jsia dozvмdмla ses to, cos chtмla slyљet.Kdybys chtмla, ve Vнdni jsou jistй иtvrti,kde bychom si mohli koupit koks...To by se ti lнbilo? Jo?Jsi prostм...Vesmнrnэ prach, jen prach.</se>
    <se lang="dut" variant_id="4">Vergeet niet.Toen de sterren een biljoen jaargeleden ontplofte…vormde ze alles wat deze wereld is.Alles wat we kennen is sterrenstof.Dus vergeet niet, je bent sterrenstof.Dat is heel erg aardig enzo.Ik bedoel, we zijn allemaal sterrenstof…en jij wordt een geweldige vrouw.Maar ik hoop dat je datniet meer serieus neemt als…een horoscoop uit een krant.Wat bedoel je? Ze wist dat ik opvakantie was en dat we elkaar niet kende…en dat ik een geweldige vrouw wordt.Maar wat was die ‘ik leer het’ onzin.Dat is hartstikke zelfingenomen.Ik bedoel, ze las niet eens mijn hand.Als opportunisten zoals haarooit de echte waarheid moesten vertellen…dan zouden ze geen werk meer hebben.Ik zou eens een oud vrouwtje willen ziendie al haar geld opspaart…om naar de waarzegger te gaan.Ze komt daar en de vrouw zou zeggen…‘Morgen en al je overgebleven dagen…zullen exact hetzelfde als vandaag zijn…een langdradige verzameling van uren.En je hebt geen nieuwe passiesen geen nieuwe gedachtes…en geen nieuwe reizen.En als je overlijdt,ben je compleet vergeten.Vijftig Shillings, alstublieft. ’Dat zou ik graag willen zien.Het is zo grappig hoe...ze jou bijna niet opmerkte.Het is vreemd. Ik vraag me af waarom.Ze was wijs en hartstochtelijk.Ik vond het echt lief wat ze zij.Je betaald geld om iets te horenwaardoor je jezelf goed gaat voelen.Misschien is er een achteraf buurtin Wenen waar we wat crack kunnen kopen.Lijkt je dat wat?Je bent zo...Sterrenstof. Sterrenstof.</se>
  </para>
  <para id="18">
    <se lang="bos" variant_id="0">Dosadno mi je.Moћeљ da obavestiљ moju majkuda radim ono љto mi je reиeno.A, sada izvini,ћelim da pleљem.lzvini.Pa, vas dve ste oиito vrlo bliske.Sve u redu?Tako se brinem zbog Kordelije.Koliko жete dugo biti u Monte Karlu?Љto je moguжe duћe, Dome.Stvarno?Ema. Moramo da idemo.Ne, dobro mi je.Ema!Dom je princ.U redu, moja tetka je ovde.Tetka Brenda?Gde?Tetka Alisija,koja je ovde da vidisvoju omiljenu sestriиinu Kordeliju.To ne valja.I moramo da ostanemo ovde do petka.To je dobro.Primila se.Vidiљ. Sve je u redu.Meg, hajdemo.Ne, kaћem ti da ona misli da si ti Kordelija!-Bila si dovoljno blesava!-lzvinite,ja жu da pleљem s njom. Oprostite.To je bilo uzbudljivo.Zdravo.Жao.-Excusez-moi...-Bonjour.Treba mi taksi.-Taksi?-Aha.Dobro, taksi stanica je tamo. Samo pravo.-Merci.-Nema na иemu.Mademoiselle Skot?Hvala.</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">А звездите са избухналипреди милиарди години,за да направят този свят.Всичко, което познаваме,е звезден прах.Не забравяйте, че сте звезден прах.Много мило е това,че всички сме звезден прахи, че ти ставаш невероятна жена,но се надявам да не го приемаш повечеот предсказанията в дневния хороскоп.За какво говориш?Тя позна, че съм на почивка, че не сепознаваме и, че ще стана велика жена.Ще бъда невероятна жена.- Да, но...Но какви са тези глупости,че се уча?Това е доста снизходително.Тя дори не ме погледна.Ако хора като неянякога кажеха истинатащяха да останат без работа.Ще ми се поне веднъж да видянякоя старицаспестила всичките си пари,за да отиде на гледачка,и като отиде там, развълнувана,че ще разбере бъдещето си, онази й казваУтрешния и оставащите ви днище бъдат точно като днешния.Отегчителни часове. Нямада имате нови страсти и нови идеи,няма и нови пътувания,и когато умрете, ще бъдетенапълно забравена.50 шилинга, ако обичате.Ето това ми се иска да видя.Смешно е как изобщо не те забеляза.Странно е. Чудя се защо ли.Беше много мъдра и някакнапрегната, нали?Наистина ми хареса какво каза.Ами разбира се. Плащаш, за да чуешнещо хубаво за себе си.Ако искаш, сигурно има части отВиена, където продават крак.Ще ти хареса ли това? Да?Толкова си...Звезден прах, звезден прах.</se>
    <se lang="chi" variant_id="2">©Т¦і§Ъ­М©ТЁЈЄєЄF¦иіЈ¬O¬P№Р©ТҐH¤Ј­n§С°O¤F§A­М¤]¬O¬P№Р°ЪЎA«ў«ў§Ъ·Q»ЎЁєЇu¬O«Ь¦n§ЪЄє·N«д¬O§Ъ­М©Т¦і¤HіЈ¬O¬P№Р¦У§A¤]Ґї­nЕЬ¦ЁЁє­У«ЬґОЄє¤k¤H¦э¬O§Ъ§Ж±ж§A¤Ј­n§віoҐуЁЖ¤У·н¤@¦^ЁЖіУ№LЁєЁЗішЇИ¤WЄєЁC¤йҐe¬P±MДж§A»Ў¤°»т¤FЎH¦oЄѕ№D§ЪҐї¦b«Ч°І¦УҐBЄѕ№D§Ъ­М¤¬¬Ы¤Ј»{ГС¤]Єѕ№D§ЪҐї­nЕЬ¦Ё¤@­УАuЁqЄє¤k¤H¦э¬OЎAЁм©іЎu§ЪҐї¦bѕЗІЯЎvЁє¬O¤°»т§ѕёЬ°ЪЎHЁє№к¦b¬O¤У....°Є¶Ж¤F§a§A¤ЈД±±o¶Ь?§Ъ¬O»Ў¦o§№ҐюЁS¦і¬Э§ЪЄє¤в¬Ы№іЁєјЛЄє§лѕчҐч¤lЇuЄє»Ў¤F¤°»тЇu¬ЫЄєёЬ·|ЕэҐL­МҐб¤F¶єёJЄєҐu­n¤@¦ёґN¦nЎA§Ъ·Q¬ЭЁм¬Y­У¤p°ь¤H¦s¤F¦oІ¦ҐНЄєїn»WҐh§д¤@­Уєв©RЄєЎAЁм¤FЁєщШ¤§«бЕҐЁм¦іГц¦oЄєҐјЁУ¤§«бД±±o«Ь°ЄїіЁє­Уєв©RЄєґN»ЎЎG©ъ¤СБЩ¦і©Т¦іҐH«бЄє¤й¤lіЈ·|§№Ґю№і¤µ¤С¤@јЛіжЅХҐFЁэЄєЁC¤АЁC¬н§A¤Ј·|¦A¦і·sЄєјц±ЎЎB·sЄє·QЄk¤]¤Ј·|¦і·sЄє®И¦ж¦У·н§A¦єЄє®Й­Ф§A·|§№ҐюіQҐ@¬Й©Тїт§СЅРµ№50ҐэҐOіoґN¬O§Ъ·Q¬ЭЁмЄє§ЪД±±o©_©ЗЄє¬O¦oґXҐGЁSЄ`·NЁм§A«Ь©_©ЗЎA§Ъ·QЄѕ№D¬°¤°»т¦oЇu¬OБo©ъ¤Sјц±Ў§ЪЇuЄє«ЬіЯЕw¦o»ЎЄєЁє·нµM¤FЎA§AҐI¤FїъҐhЕҐЁєЁЗЕэ§A№п¦Ы¤vД±±o¶}¤ЯЄєёЬ¦pЄG§A·QЄєёЬЎA¤]і\єы¤]ЇЗ¤]¦і¶В·tЄє¤@°ПҐiҐH¶RЁмҐj¬_ЖP§A·Q­nЁє­У¶ЬЎH§A№к¦b¬O¤У...¬P№РЎI¬P№РЎIібЎI(Єk¤е) Їu¬O¤ЈҐiІzілЎI®@ЎA¦і­У®iДэ­C</se>
    <se lang="cze" variant_id="3">Hele, nмjakб vэstava.No, шekla bych, ћe to proљvihnem. Zaинnбpшнљtн tэden.To asi ano.Tenhle jsem vlastnм vidмla pшed pбr letyv muzeu.Stбla jsem tam a zнrala na nмj snadtшi иtvrtм hodiny.Zboћтuji ho. La voie ferйe.Lнbн se mi jak se ti lidй jakobyztrбcejн v pozadн.Podнvej na tenhle.Jako by okolн, vнљ,bylo silnмjљн neћ lidй.Jeho ztvбrnмnн lidн je vћdy tak pomнjivй.Je to zvlбљtnн.Pomнjivй?Pomнjivй.-Myslнљ ћe je otevшeno?-Nevнm. Zkusнme to.V podobnйm kostele jsem byla s babiиkoupшed pбr dny v Budapeљti.Pшestoћe ve vмtљinu z nбboћenstvн nevмшнm,nemohu si pomoct, ale cнtнm s tмmi lidmi,kteшн sem pшichбzejн zbavit se bolesti,viny, hledat na nмco odpovмп...</se>
    <se lang="dut" variant_id="4">Ik denk dat we het missen.Het begint pas volgende week.Ja ik denk het.Deze heb ik daadwerkelijk gezienin een museum.Ik staarde en staarde erna.Moet 45 minuten geweest zijn.Ik hou ervan.La voie ferrйe.Het is fantastisch.Ik vind de manier waarop de mensenin de achtergrond verdwijnen erg mooi.Kijk deze eens.Het is alsof de omgevingen…krachtiger zijn dan de mensen.Z'n menselijke figurenzijn altijd zo vergankelijk.Dat is grappig. Vergankelijk?Vergankelijk.Denk je dat dit open is?- Ik weet het niet. Laten we het proberen.Ik was in een oude kerk zoals deze…met m'n omaeen paar dagen geleden in Budapest.Hoewel ik zelfde meeste religieuze dingen afwijs…kan ik er niks aan doenmee te leven met de mensen die hier komen…verloren of in pijn, spijt…zoekend naar antwoorden.</se>
  </para>
  <para id="19">
    <se lang="bos" variant_id="0">Vreme za okretanje.Moraљ da se okreжeљ svaka tri minutaradi optimalne izloћenosti.To je nauka.Biologija je nauka.Hej, Meg.Otmeno.Znaљ,izabrala sam ti haljinu.Sredila sam ti obrve.Zaљto ћeliљ da se svaрaљ sa mnom?Ne ћelim.Uvek. Pomalo.Znam љta misliљ o meni.Nemaљ pojma koliko malo mislim o tebi.Vidiљ, Grejs, ona jednostavno nije sreжnaukoliko se svi oko nje ne oseжaju jadno.-Ema.-Veruj mi,zaboravila sam na tebe onog trenutkakada si napustila srednju љkolu.A i svi ostali su.Da, dobro.I ko uopљte napuљta љkoluda bi snimio katalog u Dalasu?Bila sam na naslovnoj strani.Иasopisa koji deli kupone s popustom.Tako si u zabludi.Znaљ o иemu se ovde radi?Bile smo uspeљne sinoж...Znaљ љta je tvoj problem?To љto si jednostavno ljubomorna.Ljubomorna?Ti si konobarica.Tvoja najbolja prijateljicaima 18 godina.-Molim?-A tvoj deиko...U redu, ko je umro, pa ste tako...Ema!Nisam tako mislila.Ako nemate niљta protiv.-Meg, ona nije...-Divna prijateljica.U redu.Ma petite-amie. Ema.Javila si se na njen telefon.Hajde, pomozi mi.Ona mi je verenica. Evo, pogledaj.</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Да, май ще я изпуснем.Ще започне чак другата седмица.Да, така е.Тази съм я виждалапреди години в музея.Гледах я в продължение на 45 минути.Обожавам я. "La voice ferйe".Харесва ми начина, по който хоратасе сливат с фона.Виж тази.Все едно околната средае по-силна от хората.Човешките фигури са толкова преходни.Смешно е.Преходни?Преходни.Мисля, че е отворено?- Не знам, да проверим.Преди няколко години в Будапещас баба ми бяхме в една църква.Въпреки, че отричам религиите,не мога да не съчувствам на хората,които идват погубени от болка, вина,търсещи някакви отговори.</se>
    <se lang="chi" variant_id="2">¬O°ЪЎA§Ъ¤]іo»т·QґX¦~«e§Ъ¦bіХЄ«А]щШ¦іЁЈ№Lіo­УЄєЇuВЭ§Ъ¤@ЄЅЁnµЫЎBЁnµЫ¬ЭАіёУ¦і45¤АДБ§a§ЪіЯЕw(Єk¤е) La voie feree¤УґО¤F§ЪіЯ·RЁєєШ¤H¦n№іґN­n®шҐў¦b­IґєЄє·PД±¬Э¬Эіo­УґN№і¬OАф№Т...¤с¤H­n±j¤j±o¦hҐL©Т§eІ{Єє¤H§ОБ`¬O«ЬµL±`Єє«Ь¦іЅмЎCµL±`Єє (Transitory)ЎH¶вЎAµL±`Єє§AД±±oБЩ¶}µЫ¶ЬЎH- ¤ЈЄѕ№DЎA§Ъ­МҐh¬Э¬ЭґX¤С«eЎA§Ъ©M§ЪҐ¤Ґ¤¦bҐ¬№FЁШґµ¤]¬O¤@¶Ў№ііoјЛЄє¦С±Р°ущШБцµM§Ъ¤ЈіЯЕwµґ¤j¦hјЖ©v±РЄєЄF¦и¦э§ЪµLЄk§JЁо¦Ы¤vД±±oЁУЁміoщШЄє¤H­М°gҐў¦bµh­W¤¤ЎB¤єЄ№¤¤ґM§д¬YЁЗµЄ®ЧЕэ§ЪµЫ°gЄє¬OЎA¬°¤°»т¤@­У¦a¤иҐiҐH¦P®ЙµІ¦X¤Fіo»т¦hЄєµh­W©MЕwјЦ</se>
    <se lang="cze" variant_id="3">Rozumнљ si s babiиkou?AnoAsi proto jak jsem pokaћdй...Pokaћdй jsem mмla divnэ pocit, ћe jsem jakoona - velmi starб ћena......odklбdajнcн svou smrt.Vнљ, jako ћe mщj ћivotjsou jejн vzpomнnky, nebo tak nмco...To je fakt zvlбљtnн.Jб sebe vidнm poшбd jakotшinбctiletйho kluka,kterэ jen nevн jak dospмt, pшedstнrбm,ћe ћiju svщj ћivot a zatнm se jen pшipravujina chvнli, aћ budu skuteиnм muset.Nмco jako generбlnн zkouљka na ћivot.To je legraиnн.Potom tam nahoшe na ruskйm kole to bylojako kdyby starб ћena lнbalamalйho kluka, viп?Znбљ nмco o Kvakerech, jejich nбboћenstvн?Ne, moc ne.No, jednou jsem byl na kvakerskй svatbмa bylo to fantastickй.Mladб dvojce pшedstoupн a poklekne pшedcelэm shromбћdмnнm,a upшenм se na sebe dнvajн,a nikdo neшekne ani slovo dokud necнtн,ћe do nмj vstoupil Bщh aby promluvil,nebo jen nмco шekl.A pak po hodinм nebo tak, kdy...na sebe stбle hledмli, jsou svoji.To je nбdhernй. Lнbн se mi to.</se>
    <se lang="dut" variant_id="4">van zoveel generaties.Ben je hecht met je oma?Ja.Ik denk dat het komt doordat ik altijdhet vreemde gevoel heb…dat ik een hele oude vrouw bendie liggend, bijna overlijdt.Weet je wel, dat mijn leven slechts…haar herinneringen zijn of zoiets.Dat is zo wild.Ik denk altijd dat ik nog steedseen 13 jarige jongen ben…die niet echt weethoe je volwassen moet zijn, doen alsof…ik mijn leven lijdt, opnemen van notitiesvoor wanneer ik het echt moet doen.Alsof ik in een verkleed repetitie zitvoor een toneelstuk op school.Dat is grappig.Toen daarboven in het reuzenrad,Was het alsof…een hele oude vrouw zoendemet een hele jonge jongen. Toch?Weet je iets van de Quakers,het Quaker geloof?Nee, niet echt.Ik ben eensbij een Quaker bruiloft geweest…en het was fantastisch.Wat ze doen is…het paar komt binnen en ze knielenvoor het hele kerkvolk…en ze staren elkaar aan.Niemand zegt een woord tenzij ze voelendat god hun beweegt tot spreken…of iets zegt.En dan, na een uur van slechts…staren naar elkaar…zijn ze getrouwd.Dat is prachtig.</se>
  </para>
  <para id="20">
    <se lang="bos" variant_id="0">Aha, znaљ nju.Gde je otiљla?Ali, otiљla je.Pa, da...Ali gde?Hej, Meg.Rajli?Hej.Жao.Ne pratiљ me, zar ne?Pratim?Ne. Ne, nisam.Dobro si?Jesam.I gde vam je autobus?Davno smo na njega zakasnili.Glupi autobus.Kordelija!Hej. Љta ima?Kasniљ.Na љta?-Jesi li...-Љta?Zvuиiљ...Nekako drugaиije.Brzo, brzo, hajde, idemo.ldemo! Brzo, hajde!Hajdemo.U redu.</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">на толкова поколения.Близка ли си с баба ти?Да.Мисля, че е защото винаги...Винаги съм имала чувството,че съм тази старица,лежаща на смъртния си одър.Разбираш ли, че живота ми...е само спомена й или нещо такова.Това е щуро. Имам предвид това,че винаги съм си мислел, че съмтова 13 годишно хлапе,което просто не знае как да бъдевъзрастен, представяйки си,че живее живота ми и си води бележкиза момента, в който ще трябва да го изживее.Все едно съм на репетицияза училищната пиеса.Смешно е.Тогава, горе на виенското колело, е все еднотази много стара жена целувамного младо момче, така ли?Знаеш ли нещо за квакерите,за тяхната религия?Не, не много.Ами, веднъж бях на тази квакерска сватбаи беше невероятно.Младата двойка влиза и коленичипред цялото папство...и просто се гледат...и никой не продумва,освен ако не изпита нужда за това,Бог да ги накара да проговорят...да кажат нещо.И след около час и нещо...гледане един друг са женени.Това е прекрасно. Харесва ми.</se>
    <se lang="chi" variant_id="2">§A©M§AҐ¤Ґ¤«ЬїЛ¶ЬЎH¬OЄє§Ъ·QЁє¬O¦]¬°§Ъ±`±`¦і¤@єШ«Ь©_©ЗЄє·PД±§П©»§ЪґN¬O№і¦oіoјЛЄє¤@­У¦С°ь¤HЅцµЫЎBµҐ«Э¦є¤`ЁУБ{§AЄѕ№DЎA§ЪЄєҐН¬Ў¦n№іґN¬O¦oЄє¦^ѕР¤§ГюЄєіo¤УЁgіҐ¤F§Ъ¤]ёg±`·Q№і§ЪБЩ¬O­У¤Q¤T·іЄє¤pЁk«Д¤ЈЄѕ№D¦p¦уҐh·н¤@­У¦Ё¤HҐu¬O°ІёЛµЫ...Ґh№L§ЪЄєҐН¬ЎҐІ­nЄє®Й­Ф®Ј©ИБЩ±o°µµ§°O¤~¦ж©OґN№і¦b¬°°Є¤¤ЄAёЛЁq°µ№wєtЇu¦іЅмЁє¤§«e¦bЁєјЇ¤СЅь¤W­±¤ЈґN¦Ё¤F...¦і­У¦С°ь¤HїЛ§k¤Fіo­У¦~»ґЁk«Д№п§aЎH§AЄѕ№D±Р¤Н¬Ј (The Quakers) ¶ЬЎH±Р¤Н¬ЈіoєШ©v±РЎH¤ЈЎA¤Ј¤УІM·Ў®@ЎA§ЪҐh°СҐ[№L¤@¦ё±Р¤Н¬ЈЄє±BВ§«ЬЇS§O®@ҐL­М¬OіoјЛЄєЎG·s¤H­М¶iЁУҐH«бёч¦b©Т¦і°СҐ[±BВ§Єє±Р¤Н«eµM«б©ј¦№ґN¤¬¬Ыѕ®µш°Ј«DҐL­М·PАіЁм¤W«ТЕэҐL­М»ЎёЬ¤F§_«hЁS¤H·|¶}¤f»ЎёЬ¤j¬щ№L¤F¤@­УДБАYҐH«б¤@ЄЅҐШ¤ЈВа·ъЄє№пµшҐL­МґNµІ±B¤FіoјЛ«Ь¬ь§ЪіЯЕwіoјЛ§Ъ¦і­У«ЬБVЄє¬GЁЖ­nБї</se>
    <se lang="cze" variant_id="3">Copak?Tohle nenн vhodnй mнsto kde to vyprбvмt...Co?Dobrб, jel jsem v autм s kбmoљem,byl velkэ ateista a my jsme zastavilivedle jednoho bezdomovce.A mщj kбmoљ vytбhnul stodolarovku,naklonil se z oknaa шekl: 'Vмшнљ v Boha?'Chlбpek na to zнrб, podнvб namэho kбmoљe, potom na ty penнze,a шнkб:'Ano, vмшнm.'Kбmoљ na to:'Љpatnб odpovмп.' A odjeli jsme.To je drsnэ, ne?Jo, to je.Byla bys teп v Paшнћi, kdybys bэvalanevystoupila se mnou z vlaku?Ne, jeљtм ne. Co bys dмlal ty?Asi bych se flбkal na letiљti,иetl starй иasopisya breиel na kafem, protoћe jsineљla se mnou.Vlastnм bych asi nejspнљ byla vystoupilav Salzburgu s nмkэm jinэm.Jo tak? Uћ chбpu.Jб jsem jen ten hloupej Ameriиan momentбlnмti zpestшujнcн nudnou konverzaci.Moc dobшe se bavнm.Vбћnм?Ano.Jб taky.Jsem tak rбda, ћe nikdo nevн kde jsem a ћeneznбm nikoho, kdo by mi o tobм...mohl шнct vљechny љpatnй vмci,cos kdy udмlal.Vнљ?-Nмjakй ti шeknu.-Jasnм, to vмшнm.Vнљ, tolik jsme toho o ostatnнch slyљeli.Vћdycky jsem si pшipadala jako generбlarmбdy, kdyћ jsem љla na rande, vнљ,plбnovat strategii a chovбnн, znбt jehoslabй strбnky, co jej zranн, jak ho svйst.Je to pшнљernй.Kdybychom byli spolu hodnм dlouho,</se>
    <se lang="dut" variant_id="4">Dit is niet de gepaste plaatsom te vertellen.Ik reed rond met een maat van me.Hij is een grote atheпst.En hij stopte naast een dakloze.M’n maat pakte een 100 dollar biljet…en leunde uit het raam…en hij zij, ‘Geloof je in god?’En de man keek naar m’n vrienden keek naar het geld.Hij zij...‘ja ik geloof in god. ’M'n vriend zij, ‘verkeerd antwoord. ’We reden weg.Dat is gemeen.Zou je nu in Parijs geweest zijnals je niet uit de trein was gestapt?Nee, nog niet.Wat zou jij aan het doen zijn?Ik zou waarschijnlijk in de buurtvan het vliegveld zijn…huilend in m'n koffieomdat jij niet met mee kwam.Ik zou waarschijnlijk in Salzburgzijn uitgestapt met iemand anders.Oja? Ik snap het.Dus ik ben slechts een domme Amerikaan…voor dit moment,om je lege uitzicht te versieren?Ik heb een geweldige tijd.- Echt?Ik ook.Ik zo ben blij,omdat niemand weet dat ik hier ben.Ik ken niemand die me zou vertellen…over al die slechte dingendie jij hebt gedaan.Ik vertel er maar enkele.- Ja ongetwijfeld.Je hoort zoveel onzin over mensen.Ik voel me altijd…de generaal van een legerwanneer ik begin met daten.Plannen van m’n strategie en manoeuvres…z’n zwakke punten kennen, wat hempijn zou doen, wat hem doet verleiden.Het is afschuwelijk.Als wij de hele tijd samen zouden zijn…wat zou dan het eerste zijnwaaraan je je aan mij gaat ergeren?</se>
  </para>
  <para id="21">
    <se lang="bos" variant_id="0">Meg?Grejs?Ja."Ema, molim te, uиini mi иast...""Doжi жu po tebe u 8.Domeniko."Zdravo, hvala ti.-Ok, u redu.-Da?Dobro, to je ono љto si иekao.Hajde sad.Ћelim da to vidim.Mislim da samo...-Dobro. Pokuљaжu.-U redu.Hoжeљ? Pokuљaжeљ?Spremna?Hajde.-Eto. To je to.-Ti u stvari znaљ kako se to radi.To je dobro.Bonjour, Lusil,ovo je Mademoiselle Skot.Lusil жe se pobrinuti za tebe,otpratiжe te u tvoju sobu.Gde жeљ ti?Moram da se presvuиem.-Presvuиeљ?-Videжemo se na terenu.Kordelija!Tu si.Tetka Alisija.Volela bih da proжaskam s tobom,ali moram da se presvuиem, pa...Neverovatno!Merci.</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Коя?Не е подходящо място за разказване, но...- Какво?Ами, една вечер севозим с един приятел,той е заклет атеист, стигаме до една спиркаточно до един бездомник.И приятелят ми вади 100 долараи ги изважда през прозореца,и казва, "Вярваш ли в Господ?"А човека поглежда приятеля ми,поглежда парите,и казва..."Да, вярвам. " А приятеля ми казва,"Грешен отговор. ", и си тръгнахме.Гадно е, а?Да, наистина е.Щеше ли вече да си в Парижако не бе слязла с мен?Все още не. Ти какво щеше да правиш?Вероятно щях да съм на летищетопрелиствайки стари списания,щях да плача над кафето си,че не си дошла с мен.Всъщност, мисля, че щях да слязав Страсбург с някой друг.Нима? О, разбирам.Значи аз съм глупавия американецдекориращ за момента празното ти платно.Изкарвам си страхотно.Наистина ли?Да.Аз също.Много се радвам, че никойне знае, че съм туки, че не познавам никой от познатите ти,който да ми разкаже завсички лоши работи, които си направил.Аз ще ти кажа някои. Да, сигурна съм.Чуваш толкова лоши неща за хората.Винаги се чувствам като генерал,като започвам нова връзка,планирам действията си, като знам слабите муместа, какво би го наранило, прелъстило.Ужасно е.Ако сме заедно постоянно...</se>
    <se lang="chi" variant_id="2">іoщШҐiЇа¤Ј¤УѕA¦XБїіo­У¶вЎAЁє®Й§Ъёт§Ъ¤@­У¦nЄB¤НҐї¶}µЫЁ®¤lҐL¬O¤@­У¤QЁ¬ЄєµLЇ«ЅЧЄМ§Ъ­М¤¤і~°±¤F¤UЁУ®ЗГд¦і­У¬y®цє~§Ъіo­УЄB¤Н®іҐXЁУ¤@±i100¤ё¶rІјµM«б±qЁ®µЎ±ґҐXЁ­ЁУҐL»ЎЎu§A¬Ы«H¤W«Т¶ЬЎHЎvµM«бЁє­У¤H¬ЭµЫ§ЪЄєЄB¤Н¦A¬Э¬ЭїъҐL»ЎЎu¶вЎA§Ъ¬Ы«HЎIЎv§ЪЄB¤Н»ЎЎuµЄїщ¤FЎv§Ъ­МґN¶}Ё«¤FіoјЛ¦nЁиБЎ®@ЎA¤Ј¬O¶ЬЎH- ¬O°ЪЎA¶в...¦pЄGЁS¦іёт§Ъ¤@Ё«¤UЁ®ЄєёЬІ{¦bіo­У®Й­Ф¤wёgЁм¤F¤Ъѕ¤¤F¶ЬЎHЁS¦іЎAБЩЁSЁмЁє§A©OЎH§ЪҐiЇа·|¦bѕчіх¶ў®М¬Э¬ЭВш»xГдіЬ©@°ШГд­ъ¦]¬°§AЁS©M§Ъ¦b¤@°_ЁЖ№к¤WЎAҐiЇа§Ъ·|¦bВДєёґµіщётҐtҐ~¤@­У¤H¤UЁ®®@®@ЎA¬O¶ЬЎH§Ъ©ъҐХ¤FЁє§ЪҐu¬O¤@­У·MДшЄє¬ь°к¤H°ёµMВIєу¤@¤U§AЄєЄЕҐХµeҐ¬¬O¶ЬЎH§ЪЇuЄє«Ь¶}¤Я- ЇuЄє¶ЬЎH§Ъ¤]¬O§Ъ«Ь°Єїі¦]¬°ЁS¤HЄѕ№D§Ъ¦bіoщШ¦УҐB§Ъ¤]ЁS¦і»{ГС¤°»т¤H·|№і§AіoјЛ·|§i¶D§Ъ¤@ЁЗ°µ№LЄєБаЁЖ§Ъ·|§i¶D§A¤@ЁЗЄє- ¬O°ЪЎA§ЪЄѕ№D§A·|ЕҐ¤FЁє»т¦h§O¤HЄє¬GЁЖ§Ъ¤@ЄЅД±±o·н§Ъ¶}©l©M¤@­УЁkҐН¬щ·|Єє®Й­ФґN¦n№іЕЬ¦Ё¤@­УіЎ¶¤щШЄє±N­xµ¦№єѕФІ¤°ХЎBЕvїС°Х¤FёС№п¤иЄє®zВI­n«з»т¶Л®`ҐLЎB»¤ґbҐLіoјЛЇu¬OБVї|¦pЄG§Ъ­М¤@ЄЅіЈ¦b¤@°_ЄєёЬ¤°»т·|¬O§ЪЕэ§AҐН®рЄєІД¤@ҐуЁЖЎH</se>
    <se lang="cze" variant_id="3">-Ne ne. Na to nebudu odpovнdat. Ne.-Proи?Jб jenom... jednou jsem chodil s holkou,kterб mмla ve zvyku poшбd se mм ptбt:'Co tм na mм љtve?'A tak jsem nakonec шekl 'Hele, vнљ, jб sijen myslнm, ћe moc dobшe nesnбљнљ kritiku.'Zaиala zuшit a rozeљla se se mnou.To je celej pшнbмh.Vљe co kdy ve skuteиnosti chtмla bylo mнtnмjakou vэmluvu, aby mi pak шekla o tomco jн љtve na mм.Vнљ, to je to co chceљ?Co?Nмco ti na mм vadн?Ne.To je v pohodм. Jen шekni. Co to je?Co tм na mм љtve?Nic, vщbec nic.Fajn, a kdyby nмco, co by to bylo?Kdyћ uћ by to muselo nмco bэt a muselabych nad tнm pшemэљlet, asi...Tak nмjak se mi vщbec nelнbila tvб reakcena tu vмљtkyni. Byls jak pмknej blbec.-Pмknej blbec?-Jo.Jб byl jako blbec?Byls jako malэ kluk kterэ trucuje,protoћe nebyl stшedem pozornosti.Fajn, poslouchej, ta ћenskб tм prostмoblbla, jasnэ?Byls jako malэ kluk pшed cukrбrnou,kterэ fтukб protoћe mu mбma nechce koupitmlйиnэ koktejl nebo tak nмco.Nezajнmб mм o иem ta ћenskб mluvila.Hello?Co?No, jб trochu rozumнm, ale on vщbec, pardon.V poшбdku, no ... tak ... mohu sena nмco zeptat?Jasnм.Rбd bych s vбmi udмlal dohodu.Chci шнct, mнsto abych vбs ћбdal o penнze,poћбdбm vбs o slovo.Jo, vy mi шeknete slovo, jб jej vezmua napнљu bбseт,ve kterй to slovo bude.A kdyћ se vбm bude lнbit, myslнm kdyћ se vбmbude lнbit ta bбseт,a budete cнtit, ћe vбs nмjak oslovuje,zaplatнte mi potom kolik budete chtнt.Budu psбt samozшejmм anglicky.Prima.Fajn, dobrб.Tak?Vyberte si slovo.No...</se>
    <se lang="dut" variant_id="4">Ik ging eens met een meisjedie dat telkens vroeg.‘Wat vind je irritant aan mij?’Uiteindelijk zij ik, ‘Ik denkdat je niet goed met kritiek om kan gaan. ’Ze werd kwaad en maakte het uit.Echt waar.Ze wilde alleen een excuus hebben…om mij te vertellen wat ze dachtdat er mis was met mij.Wil jij dat ook?Is er iets aan mij waaraan je je irriteert?Waarover irriteer je je aan mij?- Helemaal niks.Als het iets moest zijn, wat zou het zijn?Als het iets moest zijn,als ik erover moest denken…ik vond je reactie bij de handlezerniet echt leuk.Je was net een schobbejak.Een schobbejak?Je was net als een klein jongetjeaan het jammeren…omdat niet alle aandachtop hem was gericht.Okй, luister.Deze vrouw beroofd je blindelings.Je was net een jochiedie voorbij een ijsjeswinkel liep…huilend omdat zijn moedergeen ijsje voor hem wou kopen.Het maakt me niet uit wat die kwakzalverheeft te zeggen over…Ik versta het een beetje, maar hij niet.Mag ik je wat vragen?Ik maak je een deal.Ik bedoel, in plaats van je te vragenom geld, vraag ik je een woord.Je geeft me een woord, ik neem het woord,en dan schrijf ik een gedicht…met het woord erin.En als je het leuk vindt,als je mijn gedicht leuk vindt…als het iets toevoegt aan je levenop wat voor manier dan ook…dan kan je me betalenhoeveel je nodig vindt.Ik schrijf in het Engels natuurlijk.Okй.Dus?Kies een woord.Een woord.IJsje.- IJsje? Goed.</se>
  </para>
  <para id="22">
    <se lang="bos" variant_id="0">Hej! Mislim da idemo u pogreљnom smeru.Da. Vidiљ, kod kuжe mi obiиnojednostavno donesu lopticu.Tako. Na drugu stranu. U redu.ldi udesno.Vaљa neжaka igra s entuzijazmom.Obiиno sa viљe preciznosti,a manje entuzijazma.Lep udarac.Hvala.I znaиi, jednostavno ideљ gde poћeliљ?Da, tako je.Na koliko dugo?Javiжu ti kada zavrљim.I tvojim roditeljima to ne smeta?Mislim da im je samo bilo dragoљto sam izaљao.Zar su reklida viљe neжeљ hodati ili sliиno?Nisam baљ bio posluљankada mi se kaћe da neљto ne mogu.Ali, godinu dana sam proveo u bolnicisamo leћeжi na leрima.Mrzim bolnice.Moje kolege iz ekipesu u poиetku dolazili da me posete,ali nakon nekog vremena,samo sam ih podseжaoљta moћe da im se dogodi.Nezgodan pad,</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Не, не, няма да отговоря.- Защо?Имах една приятелка, коятопостоянно ми задаваше този въпрос,"Кое в мен те дразни?"Накрая й казах, "Ами, мисля,че не понасяш на критики. ".Тя побесня и скъса с мен.Това е истинска история.Само си търсеше извинение да ми кажекакво на мен не ми е наред.Това ли искаш?- Какво?Дразни ли те нещо в мен?Не.Добре. Кажи ми. Какво е?Какво в мен те дразни?Нищо, абсолютно нищо.Добре, ако трябваше да има нещокакво щеше да е?Ако трябваше да има нещо,ако трябва да си помисля, бих...Малко не ми хареса реакцията ти пригледачката. Държа се като млад петел.Да.Като млад петел?Беше като малко нацупено момче,на което не са му обърнали внимание.Добре, виж, жената направо те ограби,ясно?Беше като дете, минаващопокрай будка за сладолед,а майка му не искада му купи шейк или нещо такова.Не ме интересува каквоима да казва тази жена.Ало?Какво?Аз разбирам малко, но не и той.Добре, може ли да ви задам въпрос?Да.Искам да сключим сделка с вас.Вместо да прося пари от вас,ви моля за думата ви.Ви ми казвате дума, аз я взимами пиша поема,с участието на думата.И ако я харесате, ако харесатепоемата ми,и ако мислите, че по някакъв начинприбавя нещо към живота ви,ще ми платите колкото решите.Ще бъде на английски, разбира се.Добре.- Страхотно, добре.Е?Изберете си дума.Ъ- ъ...Дума, ъ-ъ...</se>
    <se lang="chi" variant_id="2">§ЪҐH«e¦і­У¤kЄB¤Н±`°Э§ЪЎu§Ъ°µ¤°»тЁЖ¤~·|·S§AҐН®рЎHЎvіМ«б§ЪґN»ЎЎGЎu¦pЄG§AЁSїмЄk¦n¦nЕҐ§O¤H№п§AЄє§еµы§ЪґN·|ҐН®рЎv¦o¤jµo№pѕ^ЎAµM«бґNёт§Ъ¤А¤в¤Fіo¬OЇuЄє¦oЁд№кҐu¬O·Q§д­УІzҐС§i¶D§Ъ¦o»{¬°§ЪЁм©іїщ¦b­ющШіoґN¬O§A·QЕҐЄє¶ЬЎH- ¤°»т?!§Ъ°µ¤°»тЁЖ·|їE«г§AЎH- §ЪЁSіo­У·N«д°Ъ»Ў°ЪЎA§Ъ°µ¤°»тЁЖ§A·|ҐН®рЎH- ЁS¦іЎAЁS¦і§a¦pЄG¤@©w­n¦іЄєёЬЁє·|¬O¤°»т©OЎH¦pЄG¤@©w­n»Ў¦pЄG¤@©w­n·Qіo­У°ЭГD§Ъ¬O¤Ј¤УіЯЕw¤§«e¬Э§№¤в¬ЫҐH«б§AЄєЁєєШ¤ПАі§AґN№і­У¦Ы¤jЁg¤@јЛ¦Ы¤jЁgЎH¤°»т¦Ы¤jЁg°ЪЎH§AґN№і­УЄш¤Ј¤jЄє¤p«Д¦b­ъ¤@јЛ¦]¬°ЁS¦і¤HЄ`·NЁм§A¦n§aЎAЕҐµЫ§AіQЁє­У°ь¤Hµ№»XЅЄ¤FЎA¦n¶ЬЎH§A№і­У¤pЁk«Д¤@јЛ¤@Гд­ъ¤@ГдЁ«№L¦BІNІO©±¦]¬°ҐLЄє¶э¶э¤Ј¶RҐ¤©хµ№ҐL§Ъ¤ЈєЮЁєєШ¦їґтіN¤h»Ў¤°»т...(«б¤иЄє¤HґЎёЬ)¤°»тЎH®@ЎA§Ъ·|ЕҐ¤@ВIВI¦э¬OҐL§№Ґю¤Ј·|ЎA¤Ј¦n·N«дібЎA¦n§aЎAЁє...§ЪҐiҐH°Э§A­М¤@­У°ЭГD¶ЬЎH- ҐiҐH°Ъ§Ъ·Qёт§A­М°µ­УҐж©ц§Ъ¬O»ЎЎA§Ъ¤Ј·QЄЅ±µ¦V§A­М¦щ¤в­nїъ§Ъ·Q¦V§A­М­n¤@­У¦r§A­Мµ№§Ъ¤@­У¦rЎA§Ъ¦¬¤Uіo­У¦rµM«б§Ъјg¤@­єёЦЁє­У¦rґN·|ҐXІ{¦bіo­єёЦщШ¦pЄG§A­МіЯЕw§Ъ¬O»ЎЎA¦pЄG§A­МіЯЕw§ЪЄєёЦ¦pЄG§A­МД±±oіo­єёЦ¬°§A­МЄєҐН¬ЎјWІK¤F¤@ЁЗ¦в±mЄєёЬ§A­М¤]і\ҐiҐHҐIЁЗїъµ№§ЪҐI¦h¤ЦіЈ¦ж·нµMЎA§Ъ·|ҐО­^¤ејgЄє¦nЄє- ¦n°ЪЎA«Ь¦n©ТҐHЎHїп­У¦r§a¤@­У¦rЎA¶в...Ґ¤©хЎI- Ґ¤©хЎH®@ЎA«Ь¦n</se>
    <se lang="cze" variant_id="3">... koktejl.Koktejl? No dobшe. Prбvм jsem se chystalшнct 'pмknej blbec', ale fajn. Koktejl.Mlйиnэ koktejl? Dobrб, koktejl.No, tak my budem...Dobrб.Co шнct? Mбm rбd tyhle Vнdeтskй tulбky.Lнbilo se mi co шekl o tom oslovenн bбsnн,tobм ne?Jo. No, takћe jsme se poprvй hбdali?Ne...Ale ano. Myslнm ћe jo.Tedy vlastnм trochu ano. Proи si kaћdэmyslн, ћe konflikt je љpatnэ?Z konfliktu vyplyne иastodost dobrйho.Jo. Asi ano.Vнљ, stбle si myslнm, ћe kdybych jenprostм pшijal ten fakt,ћe mщj ћivot mмl bэt tмћkэ,jak by se mмlo oиekбvat, potom bych semoћnб tolik nezabэval tнm vљнm,a byl bych jednoduљe љќastnэ, kdybyse stalo nмco pмknйho.Moћnб je to dщvod proи jsem jeљtм ve љkole.Je jednoduљн mнt nмco proti иemu bojovat.Asi ano, vљichni jsme prosycenн tou...ctiћбdostivostн...... Vнљ, mщћu se klidnм flбkat, mщћu...hбzet љipky, hrбt kuleиnнk... a najednoucнtнm, ћe mм to pшepadne:'Musнm vyhrбt'To proto jsi zkusil jestli bych vystoupilaz vlaku? Ctiћбdostivost?Co tнm myslнљ?Hotovo. Podнvejte se.Jo, dobrб.Pшeиtete nбm to?Jasnм, fajn.Faleљnй pшedstavy...Mihotбnн шas...Zlato, z tvй krбsnй tvбшe......spadla slza do mйho vнna.Podнvej se do mi do oин...</se>
    <se lang="dut" variant_id="4">‘IJsje’?Okй, ijsje.Okй, dus...- Goed.Ik moet zeggen, ik mag dezeWeense versie van zwerver wel.Ik vind het leuk wat hij zij overiets toevoegen aan je leven.Dus, we hadden onze eerste ruzie daarnet?Ik denk van wel.Zelfs als het zo was, waarom denkt iedereendat onenigheid zo slecht is?Er ontstaan een hoop goede dingenuit onenigheid.Ja, ik denk het.Ik denk altijd maarals ik gewoon kan accepteren dat…mijn leven bestemd is om moeilijk te zijn,dat het normaal zou zijn…dan zou ik misschien niet zo kwaad worden.En ik zou gewoon blij zijnals er iets leuks gebeurd.Daarom zit ik nog op school.Het is makkelijker om iets te hebbenom tegen te strijden.We hebben allemaal dat concurrerendeingeworteld in onszelf.Weet je, ik kan de meest onbenulligedingen doen.Wat darten of een potje poolen.En dan opeens,voel ik het over me heen komen.Ik moet winnen.Is dat de rede waarom je meuit de trein wou halen? Concurrentie?Wat bedoel je?Ik heb een gedicht.Wil je het ons voorlezen?Is goed.‘Mijmerende illusieLimousine wimperMeisje met je knappe gezichtDruppel een traan in m'n wijnglasKijk die grote ogenZie wat je betekend voor meTaartjes en ijsjes</se>
  </para>
  <para id="23">
    <se lang="bos" variant_id="0">U svakom sluиaju,putovati na neko vrememi se иinilo kao dobar naиin da se vratim.Nedostaje ti mama.Ne znam kako da nastavim sa ћivotom.Dok je bila u bolnici,svakog dana sam iљla da je vidim.Skoro dve godine.To je veoma dugo.Nedovoljno dugo.Svi su bili jako ljubazni,puni razumevanja, utehe i...A ja sam ћelela da vriљtim.Pa vriљti.Hajde. Vriљti.Jednostavno to uradi.Sluљaj, ja иak neжu ni da sluљam.Neжu sluљati.Ne mogu.</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Млечен шейк? Добре. Щях да кажамладо петле, но и тази става. Млечен шейк.Млечен шейк? Добре, млечен шейк.Добре, ние ще...Добре.Какво да ти кажа? Харесват мивиенските безделници.Хареса ми това, което каза,че ще прибави нещо към живота ни.Да. Това, преди малко, да не бешепървата ни караница?Не...- Да, така беше, така мисля.Дори и така да е. Защо всичкимислят конфликта за лошо нещо.Има много хубави нещапроизлизащи от конфликта.Да, предполагам.Не знам, просто си мисля,че ако успея да приема факта,че живота ми трябва да е труден,че това трябва да се очаква,няма да се ядосвам толкова за всичко,и просто ще се радвам, когатоми се случи нещо добро.Може би затова съм още в училище.По-лесно е като има срещу какво да се бориш.Ами просто всички смебелязани с конкурентност...бих могъл да правя най-незначителнотонещо, бих могъл да...да играя на дартс или на билярд,а изведнъж ме обзема чувството,"Трябва да победя."Затова ли се опита да ме свалишот влака? Конкурентност?За какво говориш?Добре. Вижте поемата.О, добре.Ще ни я прочетете ли?Да, разбира се.Заблуда на мечтите.Мигла лимузина.О, мила, с прекрасното лицекапни сълза в чашата за вино.Погледни големите очивиж какво значиш за мен -сладки пасти и млечен шейк.</se>
    <se lang="chi" variant_id="2">Ґ¤©хЎH¦n§aЎAґNҐ¤©х¦nЎIЁє»т...- «Ь¦nЎI§Ъ·Q»ЎЎA§ЪБЩєЎіЯЕwіo­У¤Ј¤У¤@јЛЄєєы¤]ЇЗ№CҐБ§ЪіЯЕwҐL»ЎЎu¬°§AЄєҐН¬ЎјWІK¤@ЁЗ¦в±mЎvХЩЎA§Ъ­М­и¤~¬OІД¤@¦ё§n¬[¶ЬЎH¤Ј¬O§a- ¬O§a§ЪД±±o¬OґNєв¦іЁє»т¤@ВI№і¦b§n¬[¬°¤°»тЁC­У¤HіЈ»{¬°ЅД¬ріЈ¬O¤Ј¦nЄєЎHЅД¬рҐiҐHїEµoҐX«Ь¦h¦nЄF¦и°Ъ¬O°ЪЎA§Ъ¤]іo»тД±±o§Ъ¤]¤ЈЄѕ№D§Ъ±`Д±±o¦pЄG§ЪЇа±µЁь¤@­УЁЖ№кґN¬OҐН©RБ`¬OЁЇ­WЄє¬O»Э­nіQґБ«ЭЄє¤]і\§ЪґN¤Ј·|Ёє»тҐН®р¤F§ЪґN·|ҐhґБ«Э¦nЁЖЄєЁУБ{¤]і\іo¤]¬O¬°¤°»т§ЪБЩ¦b·нѕЗҐНЄє­м¦]­n¤П§Ь¤@ЁЗЁЖ¤сёы®e©ц¶вЎA§Ъ­МіЈ¦ііoєШ®ЪІ`ё¦©TЄєДvЄ§·NГС§AЄѕ№DЄє§ЪҐiҐH°µ¤@ЁЗіМµL©ТїЧЄєЁЖ¤с¦p»ЎВYјРєj°Х©ОЄМҐґјІІyҐi¬O¬рµM¶ЎБЩ¬O·|¦ієШ¬DѕФЄп­±¦УЁУ§ЪҐІ¶·­nД№ЎI©ТҐH§A¤~·|­n§Ъёт§A¤@°_¤UЁ®¶ЬЎHіoґN¬OДvЄ§·NГС¶ЬЎH§A¦b»Ў¤°»тЎH¦n¤F§Ъјg¦n¤F¤@­єёЦ®@ЎA¦n§AҐiҐH©Аµ№§Ъ­МЕҐ¶ЬЎH·нµMЎA¦nЄєЎuҐO¤H°gґbЄє¤Ы·Q»ЁµШГвЁ®¤WЄє·ы¤т®@ЎAїЛ·RЄє§AЁє¬ьДRЄє®eГCІI¤F¤@єwІґІ\Ём§ЪЄє°sЄMщШ¬ЭЁєВщ¤jІґ·ъ¤FёСЁм§A№п§Ъ¦і¦h»т­«­nіJї|©MЎuҐ¤©хЎv</se>
    <se lang="cze" variant_id="3">Sladkй kolбиky a koktejly...Jsem faleљnэ andмl...Jsem prщvod snщ...Chci abys vмdмla co si myslнm...Uћ nikdy vнc jen domnмnky...Netuљнљ odkud pшichбzнm.Nevнme kam smмшujeme.Vrhnuti do ohnм......jako vмtve do шeky.Plujнcн po proudu...Zachyceni v souиasnosti...Povedu tм. Povedeљ mм.Tak by to mмlo bэt...Neznбљ mм...Jen teп mм neznбљ.Skvмlй. Dнky.Dнky, chlape.-No, tady mбte.-Dнky.Dмkuji.Tak hodnм љtмstн...Ahoj.-Je to nбdhernй, viп?-Jo, jo.Co?Vнљ, moћnб to nenapsal. Chci шнct napsal,ale tшeba tam jen vloћil to slovo,vнљ, napшнklad 'koktejl'...Co tнm chceљ шнct?Nic, lнbн se mi to, bylo to ohromnэ.Vнљ co mм dмsnм љtve?Co?Vљichni ti lidй co tak vychvalujн techniku -jak nбm љetшн иas a tak.Ale, na co je dobrэ иas, kdyћ ho nikdonevyuћije? Kdyћ se zmмnн zase jen v prбci.Jo.Sprбvnм. Nikoho neuslyљнљ, ћe by шekl:''Vэbornм, v иase kterэ mi uљetшil mщjtextovэ editor pщjdu do Zenovйho klбљteraa budu odpoинvat."To prostм nezaslechneљ.Иas je stejnм tak abstraktnн.</se>
    <se lang="dut" variant_id="4">Ik ben een fantasieparadeIk wil je laten weten wat ik denkIk wil je niet meer laten radenJe hebt geen idee waar ik vandaan komWe hebben geen idee waar we heen gaanLogerend in het levenAls takken in de rivierDrijvend stroomafwaartsGevangen in de stromingIk draag jeJe draagt meDat is hoe het kan zijnKen je me niet?Ken je me nu nog niet?’Prachtig.Bedankt.- Bedankt.Asjeblieft.Bedankt.- Okй.Hier. Dank je.- Dank je.Tot ziens.Dat was schitterend, niet?Wat?- Waarschijnlijk schreef hij dat net niet.Hij schreef het, maar waarschijnlijkstopte hij dat woord erin.Je weet wel, wat dan ook, ‘ijsje. ’Wat bedoel je?Niks. Ik vond het prachtig.Weet je waar ik gek van wordt?Mensen die praten over…hoe geweldig technologie is,hoe het al die tijd bespaard.Maar waar is de bespaarde tijd goed voorals niemand het gebruikt?Als het alleen maarin nog meer werk veranderd.Ik hoor nooit iemand zeggen, ‘Met de tijddie ik bespaard heb met mijn computer…ga ik een Zen klooster bezoeken. ’Dat hoor je nooit.- Tijd is toch zo abstract in ieder geval.Kijk je naar dat meisje?- Wat?Niks.</se>
  </para>
  <para id="24">
    <se lang="bos" variant_id="0">-Molim?-Loptica. Uzmi je!Kordelija je.Halo?Halo?Ko je to?Da li je u redu da je ja odvedem?Volela bih da je istimarim.-Stvarno?-Da, sviрa mi se.Иudno.Nikad nisi bila od onih koji иiste za sobom.Novi list, nova ja.lzgleda da si stekla novog prijatelja.Znam.Zar nije prava lepotica?Seжaљ se onog draћesnog ponijakojeg si imala kad si bila mala?Kako se ono zvao?Moje detinjstvo, ma hajde!Znaљ da se nikad ne osvrжem unazad.Seжaљ se onog crnogsa malom crnom zvezdom na иelu.Da.Onog sa zvezdom.Zvala sam ga Blejz.Blejz?Stvarno bih trebaloda je odvedem u љtalu, tako da...Sliиnost je neverovatna.Ali Kordelija jaљe u engleskom sedlu.A ti si, ako se ne varam,nauиila da jaљeљ u zapadnjaиkom.Boћe saиuvaj.Samo sam malo van forme, to je sve.Pa, ovo je neљto novo,иak i kada je Kordelija u pitanju.Da unajmi nekoga ko liиi na nju da je zamenina dobrotvornom dogaрajuorganizovanom u njenu иast,dok se ona negde zabavlja.Ne znam da li ti je љampanjacili sunce udarilo u glavu.Odmah жu da pozovem obezbeрenje.Ne, ne moћeљ.Dobrotvorna akcija!Sluљaj, obeжavamda жu sutra da uиinim sveљto se od Kordelije oиekuje.Neжu da stojim na pututoj deci kojoj treba pomoж.A ti?Alisija.Niko nikada ne sme da sazna.Da li ti je jasno?</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Аз съм парад на фантазията.Искам да знаеш какво мисля.Не искам повече да предполагаш.Нямаш идея от къде съм дошъл.Нямаме представа накъде вървим.Изстреляни в живота.Като клонки в реката.Плаващи надолу по течението.Хванати в настоящето.Аз ще нося теб.Ти ще носиш мен.Така може да бъде.Не ме ли познаваш?Не ме ли опозна досега?Страхотно. Благодаря.Мерси, човече.Ъ- ъ, заповядай.- Мерси.Благодаря.Да, късмет, човече.Чао.Прекрасна е,нали? Да, да.Какво?Знаеш, че вероятно не я е написал сега.Той я е написал, но само вмъква думата,каквато и да е, "млечен шейк"...Какво имаш предвид?Нищо, хареса ми, страхотна е.Знаеш ли какво ме побърква?- Какво?Всички хора, които говорят за величиетона технологиите, и как спестявали време.Но, защо ще го пестим, като никой него ползва? Само го обръщаме в повече работа.Да.Не можеш да чуеш някой да казва,"С времето, спестено от употребата накомпютъра ми,ще отида в будистки манастири ще поседя малко там. "Имам предвид, че не можеш да го чуеш.Времето е прекалено абстрактнои без това.Това момиче ли гледаше?Какво? Какво?Нищо.</se>
    <se lang="chi" variant_id="2">§Ъ¬O¤Ы·QЄє¶°¦X§Ж±ж§A¤FёС§Ъ·QЄє¬O¤°»т¤Ј­n¦Aґўґъ¤F§AЁГ¤ЈЄѕ№D§ЪЁУ¦Ы¦у¤и§A¤]¤ЈЄѕ№D§Ъ­М±NҐh¦V¦уіBїД¤JҐН¬Ў¤¤§aґN№іЄe¤фЄє¤д¬y¶¶¬y¦У¤U§Ъ©УёьµЫ§A§A¤]©УёьµЫ§ЪҐ»ёУ¦p¦№§A¤Ј»{ГС§Ъ¶ЬЎH§AЁмІ{¦bБЩ¤Ј»{ГС§Ъ¶ЬЎHЎv«ЬґО°ЪЎIБВБВБВБВ°ЪЎAҐэҐНіo¬Oµ№§AЄєБВБВ- ¶вБВБВ§AЎI- БВБВ§AЎIЇ¬§A¦n№B°Ъ¦AЁЈ- ¦AЁЈЎIјg±oЇu¦nЎA¬O§aЎH«з»т¤FЎH- ¶в...ҐLҐiЇа¤Ј¬O·ніхјgҐXЁУЄє©ОЄМЎAҐLЁЖҐэјg¦nµM«б¦AҐ[¶iҐhЁє­У¦rАH·NҐ[¶i¤@­У¦rґN№іЎuҐ¤©хЎvіo­У¦r¤°»т·N«дЎHЁS¤°»т§Ъ«ЬіЯЕwЎAёЦ«ЬґО§AЄѕ№D¤°»тЁЖЕэ§Ъ§мЁg¶ЬЎH¤H­МБ`¬OЅНЅЧ»Ў¬м§Ю¬O¦p¦уЄє°¶¤jҐ¦¬°¤H­Мё`¬Щ¤F«Ь¦hЄє®Й¶Ў¦э¬O¦pЄG¬Щ¤UЁУЄє®Й¶ЎЁS¦і¤HҐh¦n¦n§QҐОЎA¤S¦і¤°»тҐО©OЎHЁмАYЁУҐu·|Еэ¤HЕЬ±o§уҐ[¦ЈёL¦У¤w§Ъ±qЁУЁS¦іЕҐ¤H»Ў№LЎu¶вЎA§Ъ¦]¬°¦і№qёЈЄєА°¦ЈЎA¬Щ¤UЁУЄє®Й¶ЎҐiҐHЕэ§ЪҐiҐHҐh¦x°|щШІM¶ў¤@¤UЎvЁSЕҐ»Ў№L- ®Й¶ЎЄє·§©А¤У©в¶H¤F§A¦b¬ЭЁє­У¤kҐН¶Ь?- ¤°»т?ЁS¤°»т</se>
    <se lang="cze" variant_id="3">Coћe? Co?Nic.Chceљ jнt dovnitш?Co?Chceљ jнt dovnitш?Jasnм. Nмjakэ klub, ne?Jo.-Chceљ jнt?-Ano.'allo.Padesбt љilinkщ.Kaћdэ.Mбm stovku. Tady.Koupнm ti pivo.Dнky.Koupнљ mi pivo?Jo.Nemyslнљ ћe je tady Ole Milwaukeetrochu drahй?Sakra!Tedy, no, jeљtм jsme o tom nemluvili, ale......chodнљ s nмkэm?Mбљ pшнtele иekajнcнho na tebe v Paшнћi,nebo nмco takovйho?Ne, prбvм teп ne.</se>
    <se lang="dut" variant_id="4">Wil je hier naar binnen gaan?- Ja. Het is een kroeg, toch?Zullen we gaan?Hallo.Vijftig shillings.Ieder.- Ik heb 100. Hier, ik heb het.Ik trakteer je op een biertje. Dank je.Trakeer je mij op een biertje?- Ja.Weet je of Old Milwaukee hier duur is?We hebben het hier nog niet over gehad,maar heb je een relatie met iemand?Heb je een vriend die op je wachtin Parijs of zoiets als dat?Nee, nu niet.- Maar je had wel een relatie.We zijn zes maanden geledenuit elkaar gegaan.</se>
  </para>
  <para id="25">
    <se lang="bos" variant_id="0">Eto vas.Kakva divna kombinacija.Upravo sam иestitala Kordeliji.Ambasador nas иeka.Hoжemo li?Ako ovo uprskaљ,odgovaraжeљ mi.I ti i ona.Prenesi joj to.Љljaљti, љljaљti, љljaљti, љljaљti...Od koga se to krijeљ?Hej.Dobro jaљeљ.To je jedna od dve stvarikoje me je nauиio moj otac.A druga?U stvari je mnogo korisnijenego љto moћeљ i da zamisliљ.Ne, vidi. Stavi prste ovakoi savij jezik tako.A sada pokuљaj.To je uћasno.Pa, poradiжu na tome.Mislim da bi trebalo.</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Искаш ли да влезем?Да, клуб е, нали?- Да.Искаш ли?- Да.Здравейте.50 шилинга.За всеки.Имам сто. Аз ще го оправя.Ще те черпя бира. Благодаря.Ще ме черпиш ли бирата?Да.Мислиш ли, че Ол Милуокие много скъпа?По дяволите!Ами, ъ-ъ, не смеговорили за това, но...срещаш ли се с някой?Имаш ли си приятел, който те чакав Париж или нещо такова?Не, в момента не.Сега не, но си имала!</se>
    <se lang="chi" variant_id="2">§A·Q¶iҐh¶ЬЎH- ¦n°ЪЎAіo¬O­У­СјЦіЎ№п§aЎH­n¶iҐh¶ЬЎHHello!!50ҐэҐO¤@­У¤H (50)- §Ъ¦і100ЎA§ЪЁУҐI§Ъ¦AЅР§AіЬ°а°sБВБВ§A§A­nЅР§ЪіЬ°а°s№п§aЎH- ¬OЄє¤ЈЄѕ№D¦С±KєёҐЛ°т°а°s¦bіoщШ¬O¤Ј¬O«Ь¶Q§Ъ­МБЩЁSІбЁм№Lіo­УёЬГD¶в...§AІ{¦b¦іЁkЄB¤Н¶ЬЎH¬O¤Ј¬O¦і­УЁkЄB¤Н¦bµҐ§A¦^¤Ъѕ¤§дҐL©OЎHЁS¦іЎAІ{¦bЁS¦і- І{¦bЁS¦і...¦э¬O¤§«e¦іЎH§Ъ­М¤j·§¤»­У¤л«eґN¤А¤в¤F</se>
    <se lang="cze" variant_id="3">Rozeљli jsme se pшed љesti mмsнci.Pшed љesti?Jo.To mм mrzн. Teda, vlastnм ne. Ale...no, шekni mi o tom.Ale ne. Ne, v ћбdnйm pшнpadм. Nemщћu.Je to skuteиnм, fakticky nuda.No tak, povнdej.Fajn. Byla jsem vбћnм zklamanб.Myslela jsem, ћe nбm to chvнli vydrћн.Chci шнct, ћe byldмsnм hloupэ, oљklivэ,љpatnэ v posteli, chlastal,-vнљ ...-Fakticky vэhra.Jo. Dмlala jsem mu tak trochu laskavost, aleon mм nechal, ћe prэ ho aћ moc miluju,a vнљ ...zabraтuju mu v jeho umмleckйm vyjбdшenн,nebo nмjakэ podobnэ kraviny.Ale i tak mм to sebralo a stala jsem...a stala jsem se jнm ъplnм posedlб.Tak jsem byla u cvokaшe, vнљ, a nakonec todopadlo tak, ћe jsem napsala takovou jednutrochu uhozenou povнdku o ћenм, kterб sesnaћн zabнt svйho pшнtele,jak to chce udмlat, vнљ, se vљemispletitэmi detaily,jak to udмlat a nenechat se chytit a ...Chtмla zabнt svйho pшнtele?Jo.Ano, chtмla. Nic co bych udмlala jб,bylo to prostм jen psanн, vнљ.V pohodм, jo, rozumнm.Tak jako tak, ta stupidnн doktorkauvмшila vљemu co jsem jн шнkalaa to jsem u nн byla poprvй.Шнkala, ћe prэ musн zavolat policii.Musн zavolat policajty?Jo. Pшesnм tak, sakra!Byla absolutnм pшesvмdиenб, ћe jsem toskuteиnм udмlala.Vнљ, aиkoliv jsem jн vysvмtlovala, ћeto bylo jen napsanй.Dнvala se mi upшenм do oин a mumlala:'Mluvнљ o tom tak, ћe vнm, ћe to udмlбљ,шнkбљ to tak.'Ъplnм zmagoшila.Byla u nн to moje prvnнa poslednн nбvљtмva.Jo, co se stalo potom?Vyrovnala jsem se s tнm, vнљ.Ale teп jsem posedlб myљlenkou, ћe umшepшi nмjakй nehodм, vнљ, klidnм 1000km dalekoa jб budu jednou z podezшelэch.</se>
    <se lang="dut" variant_id="4">Ik bedoel, het spijt me niet zo.Vertel eens.Echt niet. Dat kan ik niet.Het is heel erg, heel erg saai.Kom op. Vertel het me.Ik was erg teleurgesteld.Ik dacht dat deze een tijd zou meegaan.Hij was…erg stom, lelijk, slecht in bed,een alcoholist…Weet je wel.- Een echte prijswinnaar.Ik gaf hem een soort van gunst.Maar hij verliet me,zeggend dat ik teveel van hem hield.Ik blokkeerde zijn artistieke gevoelof zoiets als dat.Maar ieder geval, ik was getraumatiseerden werd…en werd compleet geobsedeerd op hem.Dus ik ging naar een psychiater, en hetkwam naar boven dat ik had geschreven…over een vrouw die probeerdehaar vriend te vermoorden….en hoe ze dat deed.Het was helemaal in detail, hoe ze het zoudoen zonder gepakt te worden…Wou ze haar vriend gaan vermoorden?Ja. Het is niet iets dat ik zou doen,maar het was gewoon een verhaal.Nee, ik begrijp het.Die stomme psychiater geloofdealles wat ik haar zij.Het was de eerste keer dat ik haar zag.Ze zij dat ze de politie moest bellen.Ze moest de politie bellen?Ze was ervan overtuigddat ik het echt zou gaan doen.Zelfs nadat ik had uitgelegddat het slechts een verhaal was.Ze zij, kijkend in mijn ogen,‘De manier waarop je het zij…ik weet dat je het gaat doen. ’Ze was echt niet goed bij haar hoofd.Het was m’n eerste en laatste sessie.Wat gebeurde er toen?Ik was totaal over hem heen.Maar nu, ben ik geobsedeerd…dat hij overlijdt aan een ongelukof 1000 kilometer verderop.En dat ik wordt beschuldigd.Hoe kan het dat je geobsedeerd wordtvan mensen die je niet…echt erg mag?Ik weet het niet.</se>
  </para>
  <para id="26">
    <se lang="bos" variant_id="0">Nisam?Drugaиija si.Drugaиija?Drugaиije je dobro.Je li?Zbog tebe mislim da jeste.Zbog tebe se oseжam drugaиije.lzvini.Zaљto?Uglavnom se oseжam isto.lsti ljudi, isti razgovori, iste zabave.Niљta od toga nema znaиaja.Ali ti pomaћeљ ljudima.Mislim, prikupljaљ novac, gradiљ љkole.Voleo bih da sam deo neиeg tako vaћnog.Ali, to radi moj otac.A ne ja.Ja ne radim niљta.Ja nikada nisam bio u tim љkolama.Nikada nisam bio u Africi, u Rumuniji.Ja samo laћiram svoj put kroz ћivot.Znam kako to izgleda.Nema niиeg laћnog u tebi.Ћelim neљto da ti pokaћem.Hvala ti.A onda жemo da upoznamonjegove prijateljei onda жemo da idemo na ples!Meg, љta te je spopalo?Znam.</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Преди шест месеца?- Да.Съжалявам. Не съжалявам чак толкова.Разкажи ми.О, не. Няма начин, не мога.Много е скучно.Хайде, разкажи ми.Добре. Бях много разочарована.Мислех си, че ще се позадържи.Имам предвид, че беше...много глупав, грозен,лош в леглото, алкохолик...Истинско бижу.Да. Правех му услуга, но...ме напусна, казвайки, че го обичам,прекалено много и...че съм блокирала артистичните му изявиили нещо в този тон, не помня точно.Както и да е, бях травматизиранаи станах...станах обсебена от него.Отидох на психиатър и стана на въпрос,че съм написала една история...Една глупава история за жена,опитваща се да убие приятеля си.Как ще го направи,с пълни подробности,как ще го направибез да я хванат.Щяла е да убие приятеля си?Да.Да, щеше. Това не е нещо, коетоаз бих направила, беше само история.Добре, не, не, разбирам.Но глупавата психиатърка повярва на всичко,а това беше първата ни среща.Каза, че трябвало да сеобади на полицията.Да се обади в полицията?Да. Така каза, по дяволите!Тя бе напълно убедена,че ще го направя,въпреки, че й обясних, че товае само разказ, разбираш ли?Каза, гледайки ме изпитателно в очите,"Начинът по който го каза, знам, чеще го направиш, защото го каза така. "Беше луда.Това беше първия и последния ни сеанс.Да, и какво стана после?Напълно го забравих.Но сега съм обсебена от мисълта, че ще умрепри инцидент и въпреки, че съм на 1000 км,ще ме обвинят мен.Защо те обсебват хора, които дори</se>
    <se lang="chi" variant_id="2">¤ЈЎAЁд№к§Ъ¤]ЁS¤°»т¦nҐi±¤Єє»Ў»Ў¬Э§a®@¤ЈЎA¤Ј­nЎA§Ъ¤Ј»ЎЇuЄєЎA«ЬµLІбЄє§ЦВIЎI§i¶D§Ъ§a¦n§a§Ъ№к¦b¬O¤УҐў±ж¤F§ЪҐ»ЁУҐH¬°іo¦ё·|«щДт±o¤[¤@ВI§Ъ¬O»ЎЎAҐL«Ь...·MДшЎBЄш±oБа§Й¤W¤u¤Т®tЎA¤Sі¤°s§AЄѕ№DЄє- ёУ№{­Ујъµ№ҐL¤F§ЪҐu¬O·Qµ№ҐLВI­±¤lҐi¬O©OҐLВч¶}¤F§Ъ»Ў§Ъ¤У·RҐL¤F§Ъ§«ГЄ¤FҐL¦bГАіN¤и­±Єєµo®iЁє¤@ГюЄє°­§иЎA§AЄѕ№D¤ЈєЮ«з»т»Ў§ЪЇuЄє¶Ліz¤F¤ЯіQҐL§Л±o§№§№ҐюҐю¤ЯЇ«¤Ј№з©ТҐH§ЪҐh¬Э¤F¤ЯІzВеҐН§Ъ¦bЁєщШЅs¤F¤@­У«ЬІВЄє¬GЁЖ¬OБї¤@­У¤kЄє·Q±юҐLЁkЄB¤Н¦oҐґєв«з»т¤U¤в¶вЎA§AЄѕ№DЄє©Т¦іїщєоЅЖВшЄє±Ўё`Ґ]¬A«з»т¤U¤в¦У¤Ј·|іQ¶eЁм¦o·Q±ю¤F¦oЁkЄB¤Н?¬O°ЪЎI§Ъ¤Ј·|іoјЛ°µ°ХҐu¬O§ЪЅsЄє¬GЁЖ¦У¤w¶в¶вЎA§Ъ¤FёС¦э¬O©OЎAЁє­УҐХГЁ¤ЯІzВеҐН©~µM¬Ы«H§Ъ§i¶D¦oЄєЁCҐyёЬЁє¤~Ґu¬O§ЪІД¤@¦ёҐh¬Э¤ЯІzВеҐН¦o»ЎЎA¦oҐІ¶·­nҐhішДµ¤F¦o­nҐhішДµЎH- ¬O°ЪЎA¦o...¦o§№Ґю¬Ы«H§ЪЇuЄє·|Ґh°µБцµM§Ъ¦A¤TёСДАЁєҐu¬O§ЪЅsЄє¬GЁЖ¦oЁnµЫ§ЪЄєІґ·ъ»ЎЎGЎu§A»ЎёЬЄєјЛ¤l...§ЪЄѕ№D§AЇuЄє·|Ґh°µЄє§A»ЎёЬЄєјЛ¤l...Ўv¦o§№ҐюҐўҐh¤FІzґј¤FЁє¬O§ЪІД¤@¦ё¤]¬OіМ«б¤@¦ёҐh¬Э¤ЯІzВеҐНЁє«бЁУ©OЎH§Ъ§№ҐюВ\Іж¤FҐLЄєі±јvІ{¦bЎA§Ъ¤@ЄЅ¦b·QҐLҐiЇа·|¦b1000¤ЅЁЅҐ~Єє¤@іхЁ®єЧ¤¤іаҐН§a¦У§Ъ·|іQ¶e®·Єє¬°¤°»т§Ъ­М·|№п¤Ј¬OЁє»тіЯЕwЄє¤HЁє»тµЫ°g©OЎH§Ъ¤ЈЄѕ№D</se>
    <se lang="cze" variant_id="3">vlastnм nemбme aћ tak rбdi, vнљ co myslнm?Tмћko шнct.Tak a co ty?Co?Mбљ nмkoho?Mmm, je zvlбљtnн jak dlouho jsme se tomuhletйmatu dokбzali vyhnout, co?Jo, ale teп mi to шekneљ.No, jб beru lбsku tak trochu jako ъnikdvou lidн, kteшн nevн jak bэt sami, vнљ,nebo... Myslнm ћe je to divnй. Vљichni poшбdmluvн o tom, jak je lбska nesobeckб, oddanб,ale kdyћ se nad tнm zamyslнљ,nic nenн vнc sobeckй.Jo, jб vнm.Takћe... se s tebou rozeљla?Co?Znнљ jako kdyby ti nмkdo ublнћil, nebo tak.Ne... fakt?Ano.Dobrб. No...Velkб zpovмп, tedy...Mмl jsem ti to шнct uћ dшнv,nebo tak, ale...Vнљ... Nepшijel jsem do Evropy jenom...se flбkat a инst si v Paшнћi Hemingwaye apodobnэ kraviny.Љetшil jsem celэ lйto penнze na ...letenku do Madridua prбzdniny se svojн holkou, kterб byla...Tvou pшнtelkynн?Mojн EX-pшнtelkynн, kterб tam byla celэ rokna nмjakй nablblй stбћi o historii umмnн.Totiћ dojel jsem tam, to jo, a najednoujsme zase spolu po tak dlouhй dobм, jdemespolu prvnн veиer ven na jнdlo,no, s jejнmi љesti pшбteli.Pedro, Antonio, Gonzalo, Maria, Suzieod vedle, vћdyќ vнљ.Moc pмknм to zaшнdila, abychom spolu celэchnмkolik prvnнch dnн nebyli sami,a jб se tam chvнli ometal,jen abych to nechal vydusit takjako to ona ani neиekala.Pak jsem si koupil nejlevnмjљн letenkuz Evropy, tu zнtшejљн z Vнdnм,ale to bylo aћ za nмkolik tэdnщ. Tak jsemkoupil EUrail pas.Vнљ co je nejhorљн na tom kdyћ ses tebou nмkdo rozchбzн?</se>
    <se lang="dut" variant_id="4">Wat?- Heb jij een relatie met iemand?Het is grappig hoe we dit onderwerpzo lang wisten te ontwijken.Maar nu moet je het mij vertellen.Ik zie liefde als een soort van…uitvlucht voor twee mensen die nietalleen willen zijn.Het is grappig.Mensen praten altijd over hoe…liefde een totaal onzelfzuchtig,gevend iets is.Maar als je erover nadenkt,is er niets meer zelfzuchtig dan liefde.Ik weet het.Dus wie maakte het uit met je?Je klinkt alsof je net gekwetst bent.Echt waar?Okй.Grote bekentenis.Ik had je dit eerder moeten vertellen.Ik ben niet naar Europa gekomenom alleen maar…rond te hangenen om Hemingway in Parijs te lezen.Ik heb de hele lente mijn geld gespaardom naar Madrid te vliegen...om de zomer door te brengenmet m'n vriendin…Je vriendin?- Mijn ex-vriendin...die meedoet aan een kunst geschiedenisprogramma voor het laatste jaar.Dus, ik kwam hier.We waren herenigd na een lange tijd…en de eerste avond gingen we uit etenmet zes van haar vrienden.Pedro, Antonio, Gonzalo......Maria, Suzy van thuis.Ze kreeg het voor elkaar om tijdens deeerste dagen niet alleen te met me zijn…en ik bleef daar om te laten bezinkendat ik daar niet was gewenst.Dus ik kocht de goedkoopste vlucht terug,deze vertrekt vanuit Wenen.Hij ging pas over een paar weken,dus ik kocht een Eurail pasje.Weet je wat het ergste isaan iemand die het met je uitmaakt?Het is wanneer je je herinnerdhoe weinig je dacht aan…de mensen waar je het mee uitmaakte,en je realiseert je…dat ze ook zo weinig aan jou denken.</se>
  </para>
  <para id="27">
    <se lang="bos" variant_id="0">I meni.Hej, druљkane.Љta?Ogrlica.To je Meg koju poznajem.Na љta si mislila?</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Не знам.Ами ти?Какво?Срещаш ли се с някой?Странно, как успявахме да избегнемтемата до сега, нали?Да, но сега трябва да ми кажеш.За мен любовта е начина двама човекакоито не знаят как да са сами да избягат,Знаеш ли, смешното е, че хората винагиговорят за любовтакато за отдаване, без да се замислиш,но ако се замислиш няма нищопо-егоистично от нея.Да, знам. Та...тя е скъсала с теб?Какво?Звучиш, като че ли си наранен.Не... така ли?- Да.Добре, ъ-ъ...Голямото признание.Трябваше да ти кажа по-рано, но...знаеш ли... не дойдох в Европасамо, за да...се разходя и да чета Хемингуей в Парижи други такива работи.Цяла пролет спестявах пари, за дадойда в Мадриди да изкарам лятото с приятелката си,която е на тази...Приятелката ти?Бившата ми приятелка, която е на курспо история на изкуствата вече година.Както и да е, пристигам и сме отново заедно,излизаме на вечеря първата вечер,с шестима нейни приятели.Педро, Антонио, Гонзало, Мария,Сузи, от вкъщи нали...Тя добре се справи сизбягването на оставане насаме с менпрез първите дни докато бях там.А аз останах за малко...просто, за да преодолея факта,че тя предпочиташе да не съм отивал.Затова си купих най-евтиния полет от Европа,този, тръгващ утре от Виена,но имаше няколко седмици до него.И затова си купих пропуск Урал.Знаеш ли кое е най-лошотокогато някой къса с теб?</se>
    <se lang="chi" variant_id="2">¤°»т?- §AЄє¤kЄB¤Н©OЎH«Ь©_©З®@§Ъ­М¤@ЄЅБЧ¶}іo­УёЬГD¬O°Ъ¤Ј№L§AІ{¦bҐІ¶·§i¶D§Ъ¤F¶вЎA§ЪД±±o·R±Ў©O¬OЁв­У¤ЈЄѕ«з»тїWіBЄє¤HЄє¤@єШ°kБЧ¤иЄkіo«Ь¦і·N«д¤H­МБ`¬O»Ў·R¬O¤@єШ§№ҐюЄєµLЁp©^Дm¦э¬OҐJІУ·Q·QЁд№к¤Ј№LҐu¦і¦ЫЁp¦У¤w§Ъ©ъҐХЁє»т§A­и©MЅЦ¤А¤в¤F©O?¤°»т?§AЕҐ°_ЁУ№і¬O¤~­и­иЁьЁм¶Л®`®@ЎA¬O¶ЬЎH®@ЎA¦n§a§ЪґN©Ы¤F§a§ЪАіёУ¦­ВI§i¶D§AЄє§ЪЁУјЪ¬w¤Ј¬OҐu¬°¤F¶ў®М°ХЎB¦b¤Ъѕ¤¬Э¬Э®ь©ъ«ВЄє®С¤Ј¬Oіo¤@ГюЄєіѕЁЖ¬°¤F·f­ёѕчЁм°ЁјwЁЅ§Ъ¦s¤F¤@ѕг­У¬K¤СЄєїъёт§Ъ¤kЄB¤Н¤@°_«Ч№L®L¤С§AЄє¤kЄB¤НЎH- §ЪЄє«e¤k¤НЎI¦oҐh¦~­Ч¤FГАіNҐvЄєЅТµ{Б`¤§ЎA§ЪЁм¤FЁєщШ¦n¤Ј®e©ц§Ъ­М­«»E¤FІД¤@¤С±Я¤W§Ъ­М©M¦o¤»­УЄB¤Н¤@°_ҐXҐh¦Y¶єЁШЁфЎB¦wЄFҐ§¶шЎB©ЈВДГ№єїДRЁИЎBД¬¦иіЈ¬O·н¦a¤H«e­±ґX¤С¦o¤@ЄЅБЧ§K©M§ЪіжїW¦b¤@°_¦o¤Ј¤У§Ж±ж§ЪҐhЎA§Ъ¤]ґNҐu«Э¤F¤@¤UЕэіo¬q·P±ЎЁH±I¤UЁУ«бЁУ§Ъ¶R¤FВч¶}јЪ¬wіМ«K©yЄєѕчІјґN¬O©ъ¤С¦­¤W­n±qєы¤]ЇЗ°_­ёЄє¶RІјЁє®ЙБЩ­nґX­У¬PґБҐH«б¤~­ё©ТҐH§Ъ¤S¶R¤Fіo±iјЪ¬wБpАз¤хЁ®Іј§AЄѕ№DЁk¤kЄB¤Н¤А¤віМБVї|Єє¬O­ю¤@іЎ¤А¶ЬЎHґN¬O§A№п¤А¤вЄєіo­У¤HҐu·|°ёєё·QЁм¤@¤U¤U¦У§Aіo¤~·NГСЁмЁд№к№п¤и¤]¬OіoјЛ</se>
    <se lang="cze" variant_id="3">a teп si uvмdomujeљ, ћe se stejnм chovajнoni k tobм, znбљ to, ne?Vнљ, rбda by sis myslela, ћe vбs to bolнoba, ale ve skuteиnosti je to jenom to'Fajn, jsem rбd ћe jsi pryи.'To znбm.Mмl by ses vмnovat svмtlэm barvбm.Coћe?To mi шнkala ta cvokaшka, totiћ...Platila jsem jн 900 frankщ za hodinu, abychposlouchala ћe jsem vraћdнcн maniak,a ћe mohu odstranit mou posedlostkdyћ se budu soustшedit na svмtlй barvy.Fungovalo to?Vlastnм...Nepomohl ti pinball, nebo jo?Ne. Jasnм, teda... Nikoho...nikoho jsme poslednн dobou nezabila.Poslednн dobou? No, to je dobrэ, tak touћ jsi vylйиenб.</se>
    <se lang="dut" variant_id="4">maar echt, ze denken gewoon,‘Ik ben blij dat je wegbent. ’Geloof me, ik weet het.Je zou naar heldere kleuren moeten kijken.Dat zij de psychiater tegen me.Ik betaalde haar 900 frank per uur…om te horen dat ikeen moordzuchtige maniak was…maar ik kon mijn obsessie omkeren als ikme zou concentreren op heldere kleuren.Werkte het?Het hielp je flipperbal niet.- Nee niet echt.Ik heb de laatste tijd niemand vermoord.De laatste tijd?Dat is goed.Je bent dus genezen.Er zijn verschillende soorten apen,en het enige wat ze doen is seks hebben…de hele tijd.En ze blijken het minst gewelddadig…</se>
  </para>
  <para id="28">
    <se lang="bos" variant_id="0">Dobro si?Aha. Savrљeno.Prva klasa.Dћerome.Merci.lzvinite.lma ko жe to da uradi.Da, znam.</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">и осъзнаваш точнокакво си мислят за теб.Иска ти се да си мислиш,че и двамата страдате, но всъщност...е "Хей, радвам се, че се отървах".Знам.Трябва да гледаш отдобрата страна на нещата.Какво?Това ми каза психиатърката.Плащах й 900 франка на час, за дачуя, че съм склонна към убийство...и, че бих могла да се справя с манията сиако погледна хубавата страна на нещата.И, стана ли?Ами...Не стана по-добра на играта, нали?Не. Ами, нали разбираш,не съм... убивала наскоро никой.</se>
    <se lang="chi" variant_id="2">¦эЁЖ№к¤WҐL·|»ЎЎGЎu«ў«ўЎA§AЁ«¤FЎA§Ъ«Ь¶}¤ЯЎIЎv¬Ы«H§Ъ§Ъ©ъҐХ§AАіёУ¬ЭЁЖ±ЎЄєҐъ©ъ­±- ¤°»тЎHіo¬OЁє¤ЯІzВеҐН»ЎЄєБЩ°O±o§aЎH§Ъ¤@­УДБАYҐI¦o900Єk­¦ҐhЕҐ¦o»Ў§Ъ¬O­У±ю¤HЁgБЩ¤Ј¦p§ЪҐh¬ЭҐъ©ъ­±ЄєёЬ§ЪґN¤Ј·|іoјЛ¤@ЄЅЁHЅq¤UҐhЁє¦іҐО¶Ь?№пҐґјuЇ]А°¤Ј¤W¦Ј- ¬O°Ъ¶в..§ЪіМЄс¬OЁS±юҐф¦у¤H°ХіМЄсЁS¦іЎH«Ь¦n°Ъ©ТҐHЎA§A¤wёg¦n¤Fёт§A»ЎЎAµU¤lЄє«~єШ¦і«Ь¦hЁe­М¦Ё¤СґN¬O¦bҐж°tѕг¤СіЈ¬OҐi¬O©OЁe­М«o¬OіМ·Е¶¶</se>
    <se lang="cze" variant_id="3">A ukбzalo se, ћe jsou nejmйnм agresivnн,nejklidnмjљн, nejspokojenмjљн, vнљ,шekl bych ћe jen tak шбdit nenн љpatnй.Mluvнљ o opicнch?Ano. Mluvнm o opicнch.Ah, myslela jsem si to.Proи?Vнљ, tohle jsem jeљtм neslyљela, alepшipomнnб mi to tйmмш skvмlэmuћskэ argument odщvodтujнcнjejich nбroky.Ne ne ne. Samice opic to chtмj taky.Kaћdэ to prostм chce.Jasnм, to je chytrэ. Vнљ, mбm dмsnмparanoidnн myљlenku,ћe feminismus byl vlastnм vymyљlen muћi,aby mohli шбdit jeљtм vнc.Znбљ to: ћenskб buп v klidu, uvolni se,vyspi se se mnou. Oba budeme pohodмkdyћ si budu moct kdykoliv zaљukat.Fajn, fajn, dobrб. Ale moћnб, moћnб jeto danэ nмjak biologicky.Chci шнct, kdybys mмla ostrov a na nмm...na celйm 99 ћen a jen jednoho muћe, za rokmщћeљ mнt teoreticky 99 dмtн.Ale kdybys mмla ostrov s 99 muћi a jenjedinou ћenskou,za rok bys mohla mнt jen jedno dнtм.Takћe...Takћe vнљ ty co?Co?Na tom ostrovм, vнљ, by podle mйho zbylotak asi 43 muћщ.Zabili by se navzбjem jak by se snaћilidostat tu neљќastnou ћenu. Vнљ co myslнm?A na tom prvnнm ostrovм by bylo 99 ћen,99 dмtнa ћбdnej chlap,protoћe by ho vљechny dohromadysnмdly zaћiva.- Vбћnм?-Jo.Jo? Fakt? Podнvej... Шekl bych ћe na tomnмco je. Myslнm ћe od urиitй chvнleby ћenбm nevadilo muћe zniиit,vнљ, jako...Jednou jsem љel po ulici se svouex-pшнtelkynн, vнљ, no a prбvм jsme pшeљliokolo takovй иtyшky,drsnм vyhlнћejнcнch tэpkщ vedle Camara,a jeden z nich sebejistм шekl'Hele Kotм, pмknej zadek'. Vћdyќ vнљ.Takћe nedмlбm z toho vмdu,nebudu se tнm prudit, ne?Jasnм, navнc byli иtyшi, ћe jo?Jo, pшesnм, byli иtyшi, ale ona se otoиilaa шekla 'Vyliћte si, magoшi'.Fajn, poиkej chvнli. Oni by za nбma neљlinakopat jн zadek, vнљ co myslнm.</se>
    <se lang="dut" variant_id="4">Dus misschien is een beetje rotzooienniet zo slecht.Heb je het over apen?- Ja ik heb het over apen.Dat dacht ik al.- Waarom?Ik had deze nog nooit gehoord.Maar het herinnerd me aan het perfecte…excuus voor mannenom rotzooien te rechtvaardigen.Vrouwelijke apen rotzooien ook.Iedereen rotzooit.Dat is schattig.Ik heb een vreselijk, paranoпde idee…dat feminisme grotendeels is uitgevondendoor mannen zodat ze…meer kunnen rotzooien.‘Vrouw, bevrijd je gedachte,bevrijd je lichaam. Ga met me naar bed.We zijn allemaal vrij en blij, zolangik zoveel kan neuken als ik kan. ’Maar misschien zijn er hier biologischedingen aan het werk.Als je een eiland zou hebben…en er waren 99 vrouwen op dat eilanden slechts ййn man…in een jaar tijd,heb je de kans op 99 baby’s.Maar als je een eiland hebtmet 99 mannen en slechts ййn vrouw…in een jaar tijd,heb je de kans op maar ййn baby. Dus…Weet je wat?Op dat eiland, ik denk dat ermaar ongeveer 43 mannen overblijven.Ze zouden elkaar vermoord hebbenproberend die arme vrouw te neuken.En op dat andere eiland,daar zouden 99 vrouwen zijn, 99 baby’s…en geen mannen.Omdat ze hem levend zouden opeten.Er is daar iets mee.Op een bepaald niveau, vinden vrouwen hetidee om een man kapot te maken niet erg.Ik liep op straat met mijn ex-vriendin...en we liepen net voorbijvier van die stoer kijkende gasten.En een van hun zij,‘Hй schatje. Lekker kontje!’Dus ik dacht, ‘Niks aan de hand.Ik laat me hier niet door opjagen. ’Plus dat ze met ze vieren waren.Precies. Maar zij zij,‘Krijg de klere, eikels!’En ik dacht, ‘Okй.Wacht eens even. ’Ze komen niet hierheen om haarin elkaar te slaan.Dus wie wordt hiervoor het vuur gegooid?</se>
  </para>
  <para id="29">
    <se lang="bos" variant_id="0">Hvala.Opa.Pokuљavam da te impresioniram.Za sada ti dobro ide.Kao devojиica, imala samsneћnu kuglu sa Ajfelovom kulom,a kad je navijeљ, svirala biLa Vie En Rose.Kada bih je protresla,sneg bi unutra svetlucao.Bilo je иarobno.Baљ kao ovo.Saиekaj.Pogledaj ovo.Ovo je neverovatno!</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Имаше един вид маймуни, коитоправят секс постоянно.И се оказва, че те са най-миролюбивите,най-щастливите същества, нали,може би развратане е чак толкова лош.Ти за маймуни ли говориш?Да. Говоря за маймуни.О, така си помислих.Защо?Това не го бях чувала досега, но минапомня за перфектният, сещаш се,аргумент, с който оправдаватизневерите си.Не, не, не. И женските маймуни го правят.Всички го правят.Да, много сладко. Знаеш ли, имам еднамного параноична мисъл, че...феминизма е измислен от мъжете, за дамогат да мърсуват по-често.Нали знаеш, жени, освободете духа си,освободете телата си, спете с мен.Ние сме щастливи и свободни докатомога да чукам, колкото си искам.Добре, добре. Но може би, може биима и нещо биологично тук.Имам предвид, например,ако имаше остров с...99 жени на него и само един мъж, следгодина ще има вероятно 99 бебета.Но ако имаш остров с 99 мъжеи само една жена,след година ще има само еднобебе, така че...Така. Знаеш ли какво?- Какво?На този остров мисля, ще останатоколо 43-ма мъже.Защото ще се избият взаимно, при опитите сида изчукат горката женица, нали?А на другия остров ще има 99 жени,99 бебета...и никакви мъже,защото те са се събрали заеднои жив са го изяли.О, така ли?Нима? Нима?Да, да... Има някакъвсмисъл в това. Донякъде,на жените им харесва да унищожаватмъжете. Например...веднъж се разхождахме с бившатаи минаваме покрай...едни четири,набити момчета, застанали доедно Камаро иединия от тях казва, "Хей, маце,готин задник. " Знаеш.И аз си казвам "Хей, какво толкова?няма да се впрягам за това.", нали?Да, пък и са били четирима, нали?Да, именно, четирима, но тя се обръщаи казва "Майната ти, тъпако. ", а аз съм...</se>
    <se lang="chi" variant_id="2">©ТҐHЎA¤]і\¤HГю№C¤в¦n¶ўЄєёЬЁд№к¤]¤Ј¬O¤°»тГaЁЖ§A¦b»ЎµU¤l®@ЎH- ¬O°Ъ¶вЎA§Ъ¤]іo»т·Q- ¬°¤°»тЎH§ЪЁS¦іЕҐ№L§A»ЎЄєіo­У¤Ј№LЎAіoЕэ§Ъ·Q°_¤F¦і­У¬°¦Ы¤v№C¤в¦n¶ў¦У¬ѕЕGЄєЁk¤H¤Ј¤Ј¤ЈЎA¤k¤H (ҐАµU) ¤]·|№C¤в¦n¶ўЁC­У¤HіЈ·|°Ъ(ѕЗµU¤lЄєјЛ¤l)¶в...«ЬҐi·R§Ъ¦і¤@­У¤SҐi©И¤S°ѕїEЄє·QЄk¤kЕvҐDёq¬OЁk¤Hµo©ъЄє©ТҐHіoјЛ¤@ЁУҐL­М¤~ҐiҐH§уҐ[№C¤в¦n¶ўґN№іЎu¤k¤H­МЎIёС©с§AЄє¤ЯЎBёС©с§AЄєЁ­ЕйЎA©M§Ъ¤W§Й§aЎIҐu­n§Ъ­МҐiҐH¤@ЄЅ°µ·R§Ъ­МґNҐГ»·ґN¬O§ЦјЦ¦ЫҐСЄєЎv¦n§aЎA¦n§a¤Ј№LЎA¤]і\іoщШ­±¦іЁЗҐНЄ«ѕЗЄє¦Ё¤А§a¦pЄG¦і¤@­У®q®q¤W¦і99­У¤k¤HҐu¦і¤@­УЁk¤H¤@¦~ҐH«бҐiЇа·|ҐНҐX99­У¤p«Д¦э¦pЄG®q¤W¦і99­УЁk¤H¦УҐu¦і¤@­У¤k¤H¤@¦~ҐH«бҐiЇаґNҐu·|ҐНҐX¤@­У¤p«Д¤lЎA©ТҐH©O...§AЄѕ№D¶ЬЎH§Ъ·QЎA¦bіo­У®q¤WЎAҐiЇаҐu·|іС¤U¶в...¤j·§43­УЁk¤H§a¦]¬°ҐL­М·|¬°¤F©Mіo­УҐiј¦Єє¤k¤H°µ·R¦У¤¬¬ЫґЭ±юЎA§AАґ§ЪЄє·N«д§aЎH¦У¦bҐt¤@­У®q¤W©OЎA·|¦і99­У¤k¤H99­У¤p«Д«o¤Ј¦A¦іЁk¤H¤F¦]¬°¦o­М·|№ОµІ°_ЁУ§вЁk¤HіЈµ№ҐН¦Y¤F®@ЎA¬O¶ЬЎH§A¬Э§a§ЪД±±oіoщШАY¦іВI¤еі№§ЪД±±o¦b¬YєШµ{«Ч¤WЁУ»Ў¤k¤HЁГ¤Ј¦b·N·ґ±ј¤@­УЁk¤HҐH«e¦і¤@¦ёЎA§Ъ©M§Ъ«e¤k¤НЁ«¦bёф¤W§Ъ­М¦bҐd°ЁГ№ЄюЄсЁ«µЫ№JЁм¤FҐ|­УЄш±o¤Ј¤У¤НµЅЄєЁk¤HЁд¤¤¤@­У¤HґN»Ў¤FЎGЎuјKЎAД_Ё©ЎA§ѕЄС«Ь¬ь®@ЎIЎv§Ъ¤Я·QЎAЁS¤°»т§Ъ¤ЈҐІ¬°¤FіoєШЁЖҐН®рЄє№п°Ъ¦УҐBҐL­М¦іҐ|­У¤H№п°ЪЎAґN¬O°ЪЎAҐL­М¦іҐ|­У¤H¤Ј№L¦oВаАYЅ|№DЎGЎuҐh§AЄєЎAІVіJЎIЎv§Ъ·ніхґN...¦n§aЎAіo¤UҐi¦nҐL­М¤Ј·|§д¦oіВ·РЄє§AАґ§ЪЄє·N«д§aЁєЁм©іЅЦіQ©м¤U¤ф¤F©OЎH§AАґ§ЪЄє·N«д§aЎH</se>
    <se lang="cze" variant_id="3">Sledujeљ co шнkбm? Ћeny шнkajн jak nenбvidнmuћskй teritoriбlnн a obrannй chovбnн,ale kdyћ se jim to hodн, шeknou ћe je prostмzћenљtilэ, slaboch, nebo tak.Vнљ ty co? Nemyslнm si, ћe by ve skuteиnostichtмly ћeny zniиit muћe a i kdyby,i kdyby chtмly, nepodaшilo by se jim to.Vнљ co myslнm? Muћi niин ћeny, nebo spнљjsou schopniћeny vymэtit lйpe neћ naopak...No, tak jako tak,je to deprimujнcн, ne?Co? Chceљ o tom pшestat mluvit?Jo. Fakt to nemбm rбda, vнљ, ty шeиi jakomuћi - ћeny... je to ...nejde to nijak ukonиit, vнљ...Jak pшeskakujнcн deska, co?Pшesnм.Kaћdэ pбr uћ tohle tйma donekoneиna шeљil.A nikdo jeљtм na nic nepшiљel.Vidмla jsem o tom dokument.Je to porodnн tanec.Porodnн tanec.Jo.Mбm jн dбt nмjakй penнze?Ano.Vљe zajнmavй stojн nмco penмz. To ti шнkбm.Takћe, porodnн tanec, jo? Pшipadalo mi totrochu jako pшedehra pбшenн.Ne, vбћnм. Ћeny tak tanин pшi porodu.V nмkterэch ибstech svмta dokonce i dnes.Fakt?Jo. Ћena pшed porodem vstoupн do stanua ostatnн ћeny z jejнho kmene ji obklopн,tanин a povzbuzujн rodiиku, aby tanиilas nimi... aby byl porod mйnм bolestivэ.Teda...</se>
    <se lang="dut" variant_id="4">Maar als het hen uitkomt,dan zeggen ze dat je niet mannelijk bent.Weet je wat? Ik denk niet dat vrouwenmannen kapot willen maken.Zelfs als ze het willen, lukt het ze niet.Ik weet zeker dat mannen ookvrouwen kapot maken…of in staat zijn om vrouwen kapot te maken,veel meer dan vrouwen…Hoe dan ook, het is deprimerend.Weet je wat?Je wilt er niet meer over praten?- Ik haat het.Mannen, vrouwen, het is…Er komt geen eind aan.Het is als een veranderlijk record.Ieder stel heeft dit gesprek weleens gehad.En niemand kwam op met iets.Ik heb daar een documentaire over gezien.Het is een geboortedans.Een geboortedans?Zal ik haar wat geld geven?Alles wat interessant iskost een beetje geld.Een geboortedans dus?Het leek een beetjeop een paringsdans vond ik.Nee, maar serieus.Vrouwen gebruikte het wanneer ze bevielen.Op sommige delen van de wereld,doen ze dat nog steeds.De vrouw met weeлn gaat een tent binnen…en de vrouwen van haar stamomringen haar en dansen.Ze moedigen de zwangere vrouw aanom met hun te dansen…om de bevalling minder pijnlijk te maken.En zodra de baby is geboren,dansen ze om het te vieren.</se>
  </para>
  <para id="30">
    <se lang="bos" variant_id="0">I meni, Kordelija.Teo, moram neљto da ti kaћem.Da, svakako, izvoli.Zdravo, dobro veиe.Moћda sutra.U redu, onda sutra.Videжu te na aukciji, zar ne?Bonsoir.Bonsoir.Ema?Ovde sam.-Hej.-Hej.Domeniko?Љta to gledaљ?Grejs Keli.Znaљ kako su na bulevaru Hejstings,sve kuжeduboko u dvoriљtima?A napred su veliki travnjaci i prilazi.Uvek sam se pitala ko su ljudi koji tamo ћive.Znaљ, ljudisa priguљivaиima na svetlima.Mislila sam da жemo Oven i jaћiveti u takvoj kuжi jednog dana.To je љaљavo.</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Та кой бе избутан на предната линияв случая?Разбираш ли за какво става въпрос?Жените казват, че мразят да сипрекалено собственически настроен,но ако им изнася, ще кажат, че не сисе държал мъжествено или си бил лигльо.Знаеш ли какво? Не мисля, че жените наистинаискат да унищожат мъжете,а дори и да искат те...не успяват.Разбираш ли? Сигурна съм, че доримъжете действат срещу жените...способни са да ги унищожат, многопо-добре от жените...Е, както и да е, депресиращо е.Знаеш ли какво?Какво? Искаш ли да не говорим за това?Да. Мразя такива разговори.Борбата мъже-жени е...няма край, нали знаеш...Като развалена плоча е.Да.Всяка двойка преминавапрез този разговор.Всеки има мнение по въпроса.Гледах документален филм за това.Това е родилен танц.Родилен танц.Да.Да им дам ли някакви пари?Да.Всичко интересно струва нещо.Вярвай ми.Родилен танц, а? Изглежда повечекато прелъстителен танц.Не, наистина. Жените са гоизползвали по време на раждане.В някои части на света още го правят.Нима?Да. Родилката влиза в палатка и останалитежени от племето я заобикалят и танцуват,</se>
    <se lang="chi" variant_id="2">¦э¦pЄG«ц·У¦o­М§Ж±жЄєЁєјЛ¦o­М¤S·|»Ў§AА¶®zµLЇа§AЄѕ№D¶ЬЎH§Ъ»{¬°¤k¤HЁГ¤ЈЇuЄє·Q·ґ±јЁk¤H§YЁП¦o­М·Q·ґ±ј¤]¤Ј·|¦ЁҐ\Єє§Ъ¬Ы«HЁk¤H·ґ·А¤k¤HЄє·QЄk©MЇа¤O¤с°_¤k¤H·ґ±јЁk¤HЄєЇа¤O­n±j±o¤У¦h¤FБ`¤§ЎAіoєШЁЖ«ЬЕэ¤HЄqіа§AЄѕ№D¶Ь?§A¤Ј·Q¦AЅНіo­УёЬГD¤FЎH- ¬O°ЪЎAЇu¤Ј·QЅНЁk¤HЎB¤k¤H№к¦b¬O...ЁS§№ЁS¤F№і°Ы¤щёх°w¤@јЛ¤Т©d­МҐГ»·іЈ·R°QЅЧіo­УёЬГDіМ«б¤]ЁS¦і¤°»тµІЅЧ§Ъ¬Э№L¬цїэ¤щіo¬O¤@єШҐXҐН¤§»RҐXҐН¤§»R?- ¶в§Ъ­nµ№¦oїъ¶Ь?- ¶в¦іЅмЄєЄF¦иБ`¬O­nЄбВIїъЄє©ТҐHіoґN¬OҐXҐН¤§»RЎH§ЪД±±o¤сёы№і¦bёхЁD°ё»R¤Ј¬OЄєЎA¬OЇuЄє¤k¤H¦bҐН¤p«ДЄє®Й­Ф·|ёхіoєШ»R¬YЁЗ¦a¤иБЩ·|ёхіoєШ»RЄє«ЭІЈЄєҐҐ°ь·|Ём¤@­У±bБOщШ¦PіЎёЁЄє¤k¤H­М·|іт¦b¦o©Pітёх»RҐL­М·|№ЄАyіo­УҐҐ°ьётµЫ¤@°_ёхіoјЛ¤@ЁУҐiҐHґо¤ЦҐНІЈЄєµh­W·н«Д¤lҐXҐН®ЙҐL­МҐюіЈёх»RјyЇ¬µЫ</se>
    <se lang="cze" variant_id="3">Pбni... Шekl bych, ћe moje mбmaby do toho asi neљla.Lнbн se mi ta pшedstava tance jako bмћnйhoprostшedku v ћivotм,na nмmћ se podнlн kaћdэ.Mmm, jб vнm. Slyљel jsem o jednom staшнkovi,kterэ se dнval na mladй lidi pшi tanci.A шekl si: 'Ъћasnй. Snaћн se setшбstgenitбlie a stбt se andмly.'To se mi lнbн.Fajn. Jeљtм otбzku k tomu pшedtнm.Kdyћ ћeny tanин, oduљevnмlй a tak...Kde jsou muћi?Shбnнme venku jнdlo? Nejsme zvanн?To nбs vљechny nepotшebujete? Nebo co?Muћi majн љtмstн ћe jim po sexu neukousnemehlavu. Jistэ druh hmyzu to dмlб, vнљ,jako pavouci a podobnм.My vбs pшinejmenљнm nechбme ћнt.Na co si stмћujete?Jo, dмlбљ si legraci, ale nмco na tom je.Poшбd nadhazujeљ takovб tйmata.-Co?-Jo.Ne ne ne, poиkej chvilku. Mluvme vбћnм.Chci шнct, ... jб,vћdycky jsem cнtila ten tlak stбt se silnoua nezбvislou modlou ћenstvн,bez toho... aby se mщj...mщj celэ ћivot toиil kolem nмjakэho chlapa.Ale...milovat nмkoho a bэt milovбnapro mм znamenб straљnм moc.Poшбd si z toho dмlбme legraci.Ale nenн vљe co v ћivotм dмlбme jensnaha bэt milovбni o trochu vнc...?Mmmm, no,nevнm.Obиas snнm o tom bэt hodnэm otcema skvмlэm manћelem,a nмkdy se to zdб vбћnм blнzko.Ale pak, jindy,se to zdб hloupй. Jako by mi to......zniиilo celэ ћivot.A nenн to jenom strach ze zбvazkщ,nebo ћe bych...byl neschopnэ milovat, postarat seo nмkoho, protoћe...To zvlбdnu.Jenomћe kdyћ k sobм budu upшнmnэ,myslнm ћe bych radмji umшel s vмdomнm,ћe jsem byl v nмиem dobrej,</se>
    <se lang="dut" variant_id="4">Ik vind het mooi hoe dansen iets brengtwaar iedereen aan mee kan doen.Ik weet het.Ik heb eens gehoord over een oude man…die keek naar wat dansende jongeren.En hij zij, ‘Wat prachtig.Ze schudden hun geslachtsdelen erafom engelen te worden. ’Dat vind ik mooi.Eйn vraag nog over daarnet.Wanneer de vrouwen dansenen spiritueel doen…waar zijn dan de mannen?Zijn we voedsel zoeken? Zijn we nietuitgenodigd? Hebben jullie ons niet nodig?Mannen hebben geluk dat we hun hoofder niet afbijten na het paaien.Sommige insecten doen dat,zoals spinnen enzo?We laten je leven.Waar klaag je dan over?Kijk, je maakt er grapjes over.Maar er is iets meer aan de hand.Je begint steeds over dat soort dingen.Nee, nee. Wacht eens even.Ik ben serieus.Ik bedoel, ik voel altijd de druk om…een sterk en onafhankelijk beeldvan vrouwelijkheid te geven…en het niet laten blijken…alsof mijn hele leven om een jongen draait.Maar van iemand houden…en iemand die van mij houdt,betekend zoveel voor me.Ik maak er altijd grapjes over…maar alles wat we in het leven doenis dat niet…een manier om meer geliefd te worden?Ik weet het niet.Soms droom ik…dat ik een goede vaderen een goede echtgenoot bent.En soms voelt het heel erg hecht.Maar andere keren…voelt het gek…alsof het…m’n hele leven zal ruпneren.En het is niet alleeneen angst voor verbintenis…of dat ik niet in staat ben omergens om te geven of van te houden…want ik kan het wel.Het is gewoon dat,als ik echt eerlijk tegen mezelf ben…denk ik dat ik liever doodga wetend…dat ik echt ergens goed in was.Dat ik me had overtroffenop de een of andere manier…</se>
  </para>
  <para id="31">
    <se lang="bos" variant_id="0">Tako glupo.Ne treba mi lepa kuжa.Treba mi samo Oven.Grejs, љta ako sam uprskala?Ema...Hej.Hej, nemoj da se brineљ zbog toga.U redu?Srediжemo mi to.Uvek je tako.Znam. Znam da hoжete.A љta onda?Ja samo...Konaиno sam srela momkakojem se sviрam zbog toga kakva sam,a ja иak i nisam ja.Ali kad sam s njim,oseжam se kao da jesam ja.Ako Teo sazna,zamrzeжe me.Grejs, veruj mi.Kada upozna pravu tebe,Grejs koju ja poznajem,jednostavno жe shvatiti koliko je sreжan.Misliљ?Ja sam to znala od prvog trenutka.Иeka te svetla buduжnost, mala.Иekaj.Gde je Meg?Zatvori oиi.Hajde.Gde si je naљla?Za tebe je.</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Да...Когато бебето се роди,танцуват в знак на радост.Уау. Не мисля, че майка миби се навила за това.Харесва ми идеята за танцакато обща дейност, всички участват в нея.Да, знам. Чувал съм за един старец,който наблюдавал младите да танцуват.И казал, "Колко прекрасно. ""Опитват се да се отърсят от генеталитеси и да се превърнат в ангели. "Харесва ми.Добре. Един въпрос за видяното. Когатожените танцуват и са се отдали на духовното?Къде са мъжете?Събираме храна? Не сме липоканени? Нямате нужда от нас? Кое е?Мъжете са късметлии, че не ги обезглавявамепри съвкупление. Някои насекоми го правят...паяци и други подобни.Ние поне ви оставяме живи.За какво се оплакваш тогава?Да. Официално се шегуваш, ноима нещо тук.Постоянно подмяташ тази тема.Какво?- Да.Не, не, чакай малко. Говорим сериозноИмам предвид.. аз...Винаги чувствам задължението да бъдасилен и независим представител на жените...без да изглежда... като че ли...живота ми се върти около един мъж.Но...Да обичаш някого и да си влюбенозначава много за мен.Винаги се подиграваме с това.Но нима всичко, което правим, не еза да ни обичат малко повече?Хм. Да...не знам.Понякога си мечтая да съмдобър баща и съпруг...и понякога го чувствам много близо.Но понякога,ми се струва глупаво.Като че ли...ще провали живота ми.И не става въпрос само за страхот обвързване или...че съм неспособен да обичам,или да се грижа, защото...мога.</se>
    <se lang="chi" variant_id="2">§ЪіЯЕw§вёх»R·н¦ЁҐН¬ЎЄє¤@іЎ¤А¬O¤j®a¤@°_°С»PЄєЁЖ¤FёС§ЪЕҐ»Ў¦і¤@­У¦С¤HҐL¬ЭµЫ¤@ёs¦~»ґ¤Hёх»RҐL»ЎЎGЎu¦n¬ь°ЪЎIҐL­М·n®МµЫҐНґЮѕ№¦nЕЬ¦Ё¤СЁПЎv¤Јїщ®@¶вЎA¤Ј№L¦^Ём­и¤~Єє°ЭГD·н¤k¤H§С§ЪЇлЄєёхµЫ»RЄє®Й­ФЁk¤H­М¦b­ющШ©OЎH¬OҐhҐ~­±»EА\¶ЬЎHЁSіQБЬЅР¶ЬЎHБЩ¬O§A­МіЈ¤Ј»Э­n§Ъ­М¶ЬЎHЁk¤H­М¤wёg«Ь©Ї№B¤FЎAҐж°t§№ҐH«б§Ъ­МЁГ¤Ј·|§вҐL­МЄєАY«r¤UЁУ¦іЁЗ©шВОЇuЄє·|іoјЛ¤с¦p»Ў»jµп§Ъ­М¦Ь¤ЦБЩ©с§A­М¤@±шҐНёф§A­МБЩ¦і¤°»т¦n©к«иЄєЎH¬Э§aЎA§ЪЄѕ№D§A¬O¦b¶}Є±Їє¤Ј№LіoЅT№к¦іЁЗ·Nёq¦bЄє§A¤@ЄЅ±aµЫ·ґ±јЁk¤HЄє·N©А- ¤°»т°ЪЎH¤Ј¤Ј¤ЈЎAµҐ¤@¤U»ЎёЬҐїёg¤@ВI§Ъ¬O»Ў§ЪБ`¦і¤@єШАЈ¤O¦]¬°­n¶міy¤k©К°н±j¦УїWҐЯ¦ЫҐDЄє§О¶H¤~¤Ј·|Еэ¤HҐH¬°¦n№і§ЪЄєҐН¬ЎґNҐu¬OітµЫ¬YЁk¤HҐґВа¦У¤w¦э...·R¤H©MіQ·R№п§ЪЁУ»Ў¬O«Ь­«­nЄє§ЪБ`¬OЄ±Їє¦Ў¦aҐh¬Э«ЭҐ¦¦э¬O¬O¤Ј¬O§Ъ­МҐН¬Ў¤¤°µЄєЁCҐуЁЖЁд№кґN¬OЕэ§Ъ­МіQ§O¤H¦h·R¤@ЁЗЄє¤@єШ¤иЄkЎH§Ъ¤]¤ЈЄѕ№D¦і®Й­Ф§Ъ·|·Q№іµЫ­n·н­У¦nЄЁЄЁЎB¦n¦С¤Ѕ¦і®Й­Ф§Ъ·|Д±±o«Ь±µЄс¤F¦э¦і®Й­Ф¤SД±±oіoјЛ¦n·MДш¦n№іҐ¦·|...·ґ¤F§Ъ­мЁУЄєҐН¬Ў¤Ј¬O¦]¬°§Ъ®`©ИҐh°µ©УїХ©ОЄМЎAѕб¤Я§Ъ¬O¤Ј¬OЇаГц¤Я§O¤H¦іЁS¦і·RЄєЇа¤OЎA¦]¬°...¦]¬°ЎAіoЁЗ§ЪіЈҐiҐHЄєҐu¬O¦pЄG­n§Ъ№п¦Ы¤v§№ҐюёЫ№к§ЪД±±oБЩ¤Ј¦p¦bЇuҐї¤FёС¦Ы¤vЎB©Оґїёg¦b¬YЁЗ¤и­±«ЬҐX¦вµM«бґNµІ§ф¤Fіo¤@ҐН</se>
    <se lang="cze" variant_id="3">vнљ, neћ ћe jsem mмl jen pмknэ,lбskyplnэ vztah.Jo.Ale...Pracovala pro jednoho starљнho pбnaa tenkrбt mi vyprбvмl,ћe strбvil celэ svщj ћivot jen s myљlenkamina kariйru a prбci, a...bylo mu 52 a najednou ho zasбhlo,ћe ve skuteиnosti ze sebe nic nevydal.Jeho ћivot byl ъplnм na nic.Skoro plakal, kdyћ mi to povнdal.Vнљ, vмшнm ћe jestli je nмjakэ Bщh,nemщћe bэt uvnitш nбs.Ani v tobм, nebo ve mм...ale jen v tйhle malй vzdбlenosti mezi...Jestli je na tomhle svмtм nмjakй kouzlo,musн bэt v pokusu o porozumмnн nмkomu,sdнlenн nмиeho...Vнm, je skoro nemoћnй to dokбzat, ale...komu na tom vlastnм zбleћн?Odpovмп musн bэt v tom zkusit to.</se>
    <se lang="dut" variant_id="4">een mooie, betekenisvolle relatie zat.Ik heb voor een oudere man gewerkt,en op een dag vertelde hij me…dat hij z’n hele leven had besteedaan het denken over z’n werk.Hij was 52,en plotseling werd het hem duidelijk…dat hij nooit echt ietsvan zichzelf had gegeven.Zijn leven was voor niemand en niks.Hij zij dat bijna huilend.Ik geloof datals er een soort van god bestaat…dan zit het in niemand van ons…niet in jou of mij…maar in deze kleine ruimte ertussen.Als er een soort van magiebestaat op deze wereld…dan zit het in de poging van het begrijpenwaarom iemand iets deelt.Ik weet dat het bijnaonmogelijk is om voor elkaar te krijgen…maar wie maakt dat wat uit?Het antwoord ligt in de poging.</se>
  </para>
  <para id="32">
    <se lang="bos" variant_id="0">Hej!MONTE KARLOLONDON U lNOSTRANSTVUVINTROP SKOTOVA SVOJIM DRAGULJIMAPRUЋA DECl BOLJl ЋlVOT-Bonjour.-Bonjour.Tu sam.Vraжam se u dobri,stari apartman Grimaldi.Odsela si ovde?Aha. Neka vrsta prebacivanja u viљu klasu.Ponuda i dalje vaћi, Meg.Nije baљ tako otmeno kao ovo.To je mesto u Toskani.Samo zabodeљ svoj љator na plaћi.ldruљtvo je dobro.</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">ми се ще да умра, знаейки,че съм бил много добър в нещо,че съм бил превъзходен в нещо,отколкото, че съм бил в приятна,нежна връзка.Да.Но...веднъж работех за един много възрастенмъж и той ми каза,че е прекарал живота си в мислиза кариерата и работата си и...че е на 52 и, че изведнъж е осъзнал,че никога не е дал нищо от себе си.Животът му е бил за нищо, за никого.Почти се разплака, казвайки това.Вярвам, че ако има някакъв Бог,той няма да е в някой от нас.Нито в теб, нито в мен...а в мястото помежду ни.Ако има някаква магия на света,трябва да е опита да разберешнякой, да споделиш с някой.Знам, почти невъзможное да успееш, но...на кой му пука, в действителност?Отговора трябва да е в опита.</se>
    <se lang="chi" variant_id="2">¤@¬q¬ь¦nЎB»К¤ЯЄє·P±Ў§у®e©ц¬O°Ъ§ЪҐH«e¬°¤@­У¦СҐэҐН¤u§@№L¦і¤@¦ёҐL§i¶D§ЪҐL¤@Ѕъ¤lіЈ¦b«д¦ТҐLЄєЁЖ·~ЎB¤u§@52·іЄєҐL¬рµMД±±oҐL±qЁУЁS¬°¦Ы¤v°µ№LЁЗ¤°»тЁЖҐLЄє¤@ҐНґNіoјЛ¤Ј¬°Ґф¦у¤HҐф¦уЁЖҐLґXҐG¬O¤@Гд­ъ¤@Гд»ЎµЫіoЁЗёЬ§AЄѕ№D¶ЬЎHҐ@¬Й¤W¦pЄGЇu¦іЇ«Єє¦s¦bНў¤Ј·|¬O§A§ЪЁд¤¤¤§¤@¤Ј¬O§A¤]¤Ј¬O§Ъ¦У¬O§Ъ­М¤§¶Ўіo¤p¤pЄєЄЕ¶Ў¦pЄGҐ@¤W¦s¦bµЫ©_ВЭЁє¤]АіёУ¬O¦s¦b©у¤FёС§O¤HЎB»P¤H¤АЁЙЄєЁєҐч¤Я§ЪЄѕ№DЁєґXҐG¤ЈҐiЇа¦ЁҐ\ЎA¦э¬O...¦іЅЦґNЇuЄє¦bҐG¤F©OЎHµЄ®ЧґN¦bЁєҐч¤Я·N¤¤</se>
    <se lang="cze" variant_id="3">Myslнm, kde je инљnнk? V New Yorkuby byl uћ dбvno bez prбce.Dobrб, teп se chystбm zavolat svй nejlepљнpшнtelkyni v Paшнћi, se kterou jsem mмla jнtna v osm hodin na obмd.Jo?Jasnм.Dring-Dring. Dring-Dring. Dring-Dring.Zvedni to!Co?Zvedni ten telefon.Ou, halу?'allo?MmHmmm.Vanie? Ici Lina.Ah...Comment зa-va?Ah, bien, et toi?Vanie, ma vacation est incroyable!Ahhh... v-vнљ, zapracovala jsem nedбvno namй angliиtinм, nechceљ mluvit anglicky?Jasnм, fajn, dobrэ nбpad.No...Myslнm ћe to dnes na ten obмd nestihnu,promiт. Jб...Potkala jsem ve vlaku jednoho klukaa vystoupila s nнm ve Vнdni. Jsme stбle tady.Zblбznila ses?Moћnб.On.. je.. Rakuљan, je odtamtud?N-n-n-n-ne.Taky tudy jen projнћdн. Je to Ameriиan.Vracн se domщ zнtra rбno.Proи jsi vystoupila s nнm?Vнљ... pшesvмdиil mм.Vlastnм jsem byla pшipravena vystoupits nнm uћ po chvнli co jsme spolu mluvili.Byl tak milэ, nemohla jsem si pomoct.Byli jsme v jнdelnнm voze a on zaиalvyprбvмt o sobм, kdyћ jako malэvidмl pшнzrak jeho prababiиky.Myslнm ћe v tu chvнli jsem mu podlehla.Uћ jen ta pшedstava malйho chlapces tмmi vљemi nбdhernэmi sny...Dostal mм.MmHmmmA je tak ъћasnэ! Mб krбsnй modrй oиi,pмknй silnй rty,trochu mastnй vlasy, zboћтuju to.</se>
    <se lang="dut" variant_id="4">Waar is de serveerster?In New York zou ze zijn ontslagen.Ik moet een vriend uit Parijs bellen…waarmee ik eigenlijk over acht uurzou gaan lunchen.Neem op.Neem de telefoon op.- Okй.Ik heb geoefend op m’n Engels.Wil je in het Engels praten, voor de grap?Ja okй. Dat is een goed idee.Ik denk niet dat ik het haalom te lunchen vandaag.Ik heb een jongen ontmoet in de trein,en we zijn uitgestapt in Wenen.Ben je gek?Waarschijnlijk.Is hij Oostenrijks? Komt hij daar vandaan?- Nee, nee.Hij is op doorreis. Hij is Amerikaans.Hij gaat morgen terug naar huis.Waarom ben je uitgestapt?Hij had me overgehaald.Eigenlijk wou ik al met hem mee…nadat ik een tijdje met hem had gepraat.Hij was zo lief, ik kon er niks aan doen.In het rustgedeeltebegon hij te praten over…hoe hij als jongetjede geest van zijn oma zag.Ik denk dat ik toen voor hem viel.Het idee van die kleine jongenmet al die prachtige dromen.Hij ving me.En hij is zo schattig.Hij heeft mooie blauwe ogen…roze lippen…vettig haar.</se>
  </para>
  <para id="33">
    <se lang="bos" variant_id="0">Voz kreжe u podne ako se predomisliљ.Predomisli se.Sreжan put.I tebi, Meg.Meg? Meg?Hej!Gde si bila?Smiri se.U redu je, ovde je.Иlanak spominje milione, Ema.Aha, иula sam te i prvih sto puta.Na mom vratu.Neжu se smiriti dok ta stvarponovo ne bude u svojoj kutiji.Љta je vama dvema?Moћeљ li joj, molim te, dati ogrlicu?Koju ogrlicu?Rajli!U njegovom rancu je. Stavila sam jeu njegov ranac da bude na sigurnom!Ranac? Иekaj!Иekaj? Љta?Иiji ranac?Rajlijev.</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Къде е сервитьорката? В Ню Йоркщеше досега да е без работа.Добре, сега ще се обадя нанай-добрата ми приятелка в Париж,с която трябва да обядвам след осем часа.Нали?Добре.Звън-звън. Звън-звън. Звън-звън.Вдигни!Какво?Вдигни телефона.О, ало?Ало?- Да.Вани? Лина се обажда.Как си?А, добре, а ти?Вани, ваканцията ми е превъзходна!А, знаеш ли, напоследък упражняваманглийския си, да говорим на него?Да, добре, добра идея.Ъ- ъ...Не мисля, че ще успея да дойдаза обяд днес, съжалявам. Аз...се запознах с един мъж във влака ислязох с него във Виена. Още сме тук.Да не си полудяла?Вероятно.Австриец ли е, и се прибира от там?Н- н-н-не.И той само минава от тук. Американец е.Прибира се утре сутринта.Защо си слязла от влака с него?Ами... убеди ме.Всъщност бях готова да сляза с него,след като си поговорихме малко.Беше толкова сладък, чене можах да се въздържа.Бяхме във вагон- ресторанта и тойми разказваше за детството си,и как е видял духа на баба си.Мисля, че тогава си паднах по него.Просто идеята за това малко момчеи неговите прекрасни мечти.Хвана ме.Аха...И е толкова сладък!Има прекрасни сини очи...хубави плътни устни...</se>
    <se lang="chi" variant_id="2">ЄA°И­ыЁм­ющШҐh¤F©OЎHіo¦pЄG¬O¦bЇГ¬щЎAіo­У¤H¦­ґNіQ¶}°Ј¤F¶вЎA§Ъ­nҐґ­У№qёЬµ№§Ъ¤@­У¦b¤Ъѕ¤іМ­n¦nЄєЄB¤НґN¬OЁє­УҐ»ЁУАіёУ¦b¤K­УДБАY«б©M§Ъ¤@°_¦Y¤И¶єЄє¤HЎA¦n¶ЬЎH¦n±µ№qёЬ°Ъ- ¤°»тЎH±µ№qёЬ°Ъ- ®@ЎAіЮЎHЎ@іЮ- Лн(Єk¤е) ¬O¤и©g¶ЬЎH§Ъ¬O®uµY§c...§ЪіМЄсҐї¦b§V¤OѕЗ­^¤е­n¤Ј­nҐО­^»yБї©OЎH¦nЄ±№А¶вЎA¦n°Ъ¦nҐD·NЎI§Ъ·QЎA§Ъ¤µ¤СЄє¤И¶є¤j·§»°¤Ј№LҐh¤FЎA©кєp§Ъ...§Ъ¦b¤хЁ®¤W№JЁм¤@­У¤H§ЪётҐL¦bєы¤]ЇЗ¤U¤FЁ®ЎA§Ъ­МБЩ¦bіoщШ§A - єЖ - ¤F - ¶Ь?¤]і\§aҐL..ҐL..¬O¶ш¦a§Q¤H¶ЬЎA¬O·н¦a¤H§aЎH- ¤ЈЎA¤ЈЎA¤Ј¬OҐL¤]¬Oёф№LіoщШЄєЎAҐL¬O¬ь°к¤HҐL©ъ¤С¦­¤WґN­n¦^Ґh¤F§A¬°¤°»тётҐL¤@°_¤UЁ®°ЪЎH¶вЎA¬OҐL»ЎЄA§ЪЄє§Ъ¬O»ЎЎAЁЖ№к¤WётҐLІб¤F¤@¤U¤UҐH«б§ЪґN·ЗіЖ­nётҐL¤UЁ®¤FҐLЇuҐi·R§ЪЇu¬O±Ў¤Ј¦ЫёT§Ъ­М¦bА\Ё®Ё®ґ[ҐL¶}©lБїЁмҐL«Ь¤pЄє®Й­Ф¬ЭЁмҐ¤Ґ¤ЄєЖF»о§Ъ·QЎA±qЁє­У®Й­Ф¶}©l§ЪґNіЯЕw¤WҐL¤FґN¬Oіo­У¦іµЫЁє»т¦h¬ь№ЪЄє¤pЁk«Д§Ъ¤¤¤FҐLЄє°й®MЎIҐL№к¦b¤УҐi·R¤FҐL¦і°g¤HЄєВЕІґ·ъ...Ї»¬х¦вЄє©К·PјL®B...Єo«GЄєАYѕv</se>
    <se lang="cze" variant_id="3">Lнbн se mi jak mм pozoruje kdyћ se nedнvбm.Lнbб trochu jako puberќбk, je to roztomilй.Co?Ano, lнbali jsme se. Bylo to nбdhernй.Jak иas bмћн, zaинnбm ho mнt rбda vнc a vнc.Ale bojнm se, ћe se mм polekal. Vнљ, шнkalajsem mu tu historku o ћenм,kterб zabila svйho ex-pшнtele a tak.Musн bэt vystraљenэ k smrti. Musн si myslet,ћe jsem chladnб, zlб ћenskб.Jen doufбm, ћe mм za takovou nemб,protoћe ty mм znбљ,jsem ta nejnevinnмjљн osoba.Jedinэ иlovмk kterйmu dovedu skuteиnмublнћit jsem jб sama.Nemyslнm si, ћe se tм bojн.Urиitм je do tebe blбzen.Vбћnм?Chci шнct, znбm tм uћ dlouho a mбm z tohodobrэ pocit. Budeљ ho chtнt opмt vidмt?Jeљtм jsme o tom nemluvili.Dobrб, teп ty. Volбљ svйmu pшнteli.Fajn?Jasnм, v pohodм. No...Bring-Bring-Bring. Obvykle to vezmezбznamnнk. Brawwwwwwwng.Иau chlape, co je?Uhhh... Zdar Franku, jak je?Jsem rбd ћe jsi doma.V pohodм. Jo. Tak jakej byl Madrid?No, Madrid byl... vopruz. Vнљ, s Lisou nбmto ъplnм vybouchlo.To je љkoda. Neшнkal jsem ti to?Jo, jo, jo. Vztahy na dбlku prostмnikdy nefungujн.Byl jsem v Madridu jen pбr dnн.Koupil jsem si levnэ let z Vнdnм, ale, no...vнљ, nebyl zrovna aћ tak levnэ.Prostм jsem...Nemohl jsem jet hned domщ.Nechtмl jsem vidмt nikoho ze znбmэch, pшбljsem se ztratit. Bэt naprosto anonymnн.</se>
    <se lang="dut" variant_id="4">Ik hou ervan als hij me aankijktzodra ik wegkijk.Hij kust een beetje als een puber.Heel lief.Wat?- Ja, we kuste. Het was zo schattig.Toen het later en later werd,begon ik steeds meer van hem te houden.Ik denk dat hij bang voor me is.Ik vertelde hem dat verhaal overdie vrouw die haar ex wou vermoorden.Hij moet zich rot zijn geschrokken.Hij denkt vast dat ikeen manipulerende, gemene vrouw ben.Ik hoop dat hij niet zo over me denkt.Je kent me,ik ben de meest onschuldige persoon.De enige die ik echt pijn kan doenis mezelf.Ik denk niet dat hij bang voor je is.Ik denk dat hij helemaal weg is van je.Echt?- Ik ken je al een lange tijd.Ik heb er een goed gevoel over.Zie je hem hierna nog eens?Daar hebben we het nog niet over gehad.Okй, nu ben jij.Bel je vriend.Meestal krijg ik z’n antwoordapparaat.Hoi gozer. Alles goed?Hй Frank. Hoe is het met je?Ik ben blij dat je thuis bent.Hoe was het in Madrid?Madrid was klote.Lisa en ik hadden onzelange achterstallige meltdown.Jammer. Ik zij het toch?Een lange afstand relatiewerkt gewoon nooit.Ik was pas een paar dagen in Madrid.Ik heb een goedkopere vlucht vanuit Wenen.Het was eigenlijk niet zoveel goedkoper.Ik kon nog niet meteen naar huis gaan.Ik wou geen bekende zien.Ik wou gewoon een geest zijn,helemaal anoniem.</se>
  </para>
  <para id="34">
    <se lang="bos" variant_id="0">Nigde. Otiљao je.Ukrao je ogrlicu?Ema, nije niљta ukrao.lde vozom u ltaliju.Zezaљ me?U podne.Koliko je daleko ћelezniиka stanica odavde?Kordelija! Kordelija!Hej, љta ona radi ovde?Mademoiselle Skot.Kljuи od sobe.Brћe.lzvinite.Jastuk, tamo.A sada pokrivaиi.Niko na Majorki nije znao...Kordelija?Taиno.Kordelija.Иekaj, Viktorija.Da?Dobro jutro.Zaboravila sam koliko mrzim Francuze.Ni ne pomiљljaj na to.</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Малко е високи малко несръчен.Обичам да чувствам погледа му,когато се обърна.Целува се като тинейджър,много е сладко.Какво?Да, целунахме се. Беше невероятно.В течение на вечерта започнах да гохаресвам все повече.Но се опасявам, че се страхува от мен.Разказах му историята за жената...която убива бившия си приятел.Сигурно е уплашен до смърт. Сигурноме мисли за манипулативна, зла жена.Просто се надявам,че не мисли това за мен,защото, ти ме познаваш,съм най-безвредното същество.Единственият човек,когото мога да нараня, е себе си.Не мисля, че се страхува от теб.Мисля, че е луд по теб.Наистина ли?Познавам те от доста време, имамдобро предчувствие. Ще го видиш ли пак?Не сме говорили за това още.Добре, твой ред е. Ти сеобади на приятеля си. Става ли?Добре, добре, ъ-ъ...Ъ- ъ, звън-звън-звън. Обикновено миотговаря секретаря. Бинг.Здрасти, пич, какво става?Ъ- ъ... Здрасти, Франк?Радвам се, че си вкъщи.Гот. Да. Е, как е Мадрид?Ъ- ъ, Мадрид... ужасно! С Лиса имахмедълго отсрочвана раздяла.О, много кофти. Казах ти, нали?Да, да, да. Любовта от разстояниеникога не става.Бях в Мадрид само за няколко дни.Резервирах по-евтин полет, от Виена...но, ъ-ъ,не беше чак толкова евтин.Аз само, ъ-ъ...Не можах да си тръгна веднага.</se>
    <se lang="chi" variant_id="2">ҐL¦іВI°Є¤]¦іВIІВІВЄє§ЪіЯЕw·н§Ъ¬Э§OЄє¦a¤иЄє®Й­ФҐL°Ѕ°Ѕ¬Э§ЪЄє·PД±ҐL№і­У«C¤Ц¦~ЁєјЛ§k§Ъ«ЬҐi·R®@¤°»т?- ¬O°ЪЎA§Ъ­М±µ§k¤FЎC·PД±¦n·Ґ¤FЁм¤F±Я¤W§ЪґN¶VЁУ¶VіЯЕwҐL¤F¦э¬O§ЪД±±oҐL¦n№і¦іВI©И§Ъ§Ъ§i¶DҐL¤@­У¬GЁЖ¬O»Ў¦і­У¤kЄє±ю¤FҐL«eЁk¤НҐL¤@©w«Ь©И§aҐL¤@©wД±±o§Ъ¬O­У±±Ёо±э«Ь±jЎBЁи¬rЄє¤k¤H§a§Ъ«Ь§Ж±жҐL№п§Ъ¤Ј¬OЁєєШ·PД±¦]¬°ЎA§AіМ¤FёС§Ъ¤F§Ъ¬OіМ¤Ј·|¶Л®`§O¤HЄє§Ъ°Я¤@Їа¶Л®`ЄєґN¬O§Ъ¦Ы¤v§ЪД±±oҐLЁГ¤Ј©И§A§ЪД±±oҐL¬°§A¦УєЖЁg¤FЇuЄє¶ЬЎH- §Ъ¬O»ЎЎA§ЪіЈ»{ГС§Aіo»т¤[¤F§Ъ¦і­У¤ЈїщЄє№w·P§A­М·|Д~ДтЁЈ­±§aЎH§Ъ­МБЩЁSІбЁміo»т¦h¦n¤FЎAЅьЁм§A¤F§AҐґµ№§AЄєЄB¤Н§a¦nЄєЎA¦nЄє§Ъ±µЁмЄєіq±`іЈ¬OҐLЄєµЄїэѕч¶ЩЎA¦СҐSБЩ¦n©OЎH¶ЩЎAЄkДх§JЎA§A¦n¶ЬЎH«Ь°Єїі§A¦b®aБЩ¦n°ХЎA¶в°ЁјwЁЅБЩ¦n¶ЬЎH°ЁјwЁЅ...ДкАЕ¤FДRІп©M§Ъ¤wёg§Ц§j¤FЇuБVї|ЎA§Ъ¦­ёт§A»Ў¤F§A¬Э§a¬O°ЪЎA¬O°Ъ»·¶ZВчЕК·RҐ»ЁУґN®e©цҐў±С§ЪҐu¦b°ЁјwЁЅ«Э¤FґX¤С§Ъ¶R¤F«K©yЄєѕчІј·ЗіЖВч¶}єы¤]ЇЗЎA¦э¬O...§AЄѕ№DЄєЎAЁд№к¤]ЁS«K©yЁм­юҐh§ЪҐu¬O....</se>
    <se lang="cze" variant_id="3">Jasnм, jo, teda vlastnм - mбm se skvмle,vэbornм. To je prбvм to, jб...Jsem nadљenэ. A шeknu ti proи.Nмkoho jsem potkal. Poslednн noc co jsemv Evropм. Vмшil bys tomu?To je ъћasnй.Ano, to ano. A vнљ jak se шнkб, ћe jsmesi vљichni navzбjem dйmony a andмly?Byla doslova jak Boticcelliho andмl.Jakoby шнkala, ћe vљechno bude zasev poшбdku.Jak jste se potkali?Ve vlaku. Sedмla vedle jednй dvojice, kterбse zaиala hбdat, tak se pшesunula ke mnм.Posadila se pшнmo pшes uliиku naproti mм.Tak jsme se zaиali bavit, a... ze zaибtkujsem se jн moc nelнbil.Je ъћasnм chytrб, velmi vznмtlivб a...... krбsnб.A jб si byl tak nejistэ sбm sebou.Myslel jsem si, ћe cokoliv шeknu,bude znнt hloupм.No, chlape, toho bych se nebбl.Ne...Ne, шekl bych ћe to tak nebrala.Ne... A mimochodem - vedle tebe si sedlaona, ne? Urиitм to udмlala schvбlnм.Jo, fakt?Jasnм.My chlapi jsme tak hloupн. Nerozumнmeniиemu ohlednм ћen.To mбlo co o nich vнm je, ћe se chovajнtrochu zdrћenlivм. Nebo ne?Jo.Pшipadб mi to tu jako... nмjakэ jinэ svмtve kterйm teп jsme, vнљ.Jo, je to zvlбљtnн.Je to jako by иas kdy jsme spolupatшil jen nбm. Nбљ spoleиnэ vэtvor.Jako bych byla v tvйm snua ty v mйm, nebo tak nмjak.A naprosto parбdnн je, ћe celэ tenhle veиer,nбљ spoleиnэ иas,se vlastnм nemмl odehrбt.Jasnм, jб vнm. Moћnб tohle je ten dщvod,proи je to vљe tak pohбdkovй.</se>
    <se lang="dut" variant_id="4">Ja het gaat geweldig.Dat is het nou juist.Ik ben hartstochtelijk.En ik vertel je waarom.Ik heb iemand ontmoetin m’n laatste nacht in Europa.Dat is ongelofelijk.- Ik weet het.Je weet wel wat ze zeggen dat we allemaalelkaars demonen en engelen zijn?Nou, ze was letterlijkeen Botticelli engel…ze zij tegen me dat alles goed zou komen.Hoe hebben jullie elkaar ontmoet?In de trein.Ze zat naast een raar steldat aan het ruziлn was…dus ze ging weg. Ze zat recht naast meaan de andere kant van de doorgang.Toen we begonnen te praten.Ze mocht me niet zo in het begin.Ze was superslim...erg hartstochtelijk...en mooi.En ik was zo onzeker over mezelf.Ik dacht dat alles wat ik zei stom klonk.Ik zou me daar niet druk om maken.Nee, ik weet zekerdat ze je niet beoordeelde.En trouwens ze zat naast je.Ik weet zeker dat ze dat expres deed.Wij mannen zijn zo dom.We begrijpen niks van vrouwen.Ze gedragen zich vreemd,de paar die ik ken.Niet dan?Ik voel me net alsofwe in een droomwereld zijn.Ja het is zo vreemd.Het is alsof onze tijd samenalleen van ons is.Het is onze eigen creatie.Het is alsof ik in jouw droom benen jij in mijn droom.En wat zo gaaf is,is dat deze hele avond…al onze tijd samen,eigenlijk niet hoorde te gebeuren.Ja ik weet het. Misschien voelthet daarom zo buitenaards.</se>
  </para>
  <para id="35">
    <se lang="bos" variant_id="0">Pa, moћeљ li da me saиekaљ?Moram samo da odradim tu zamornu aukciju.Pretpostavljam da...Pa, hajde da...Trebalo je da imam apartman.Stavi ih tamo.Иekaj. Иekaj.Stavros bi trebalo da je ovde.Ne vidim njegov иamac.On je na Mikonosu.Mademoiselle?Saиekaj.Da?Ako ste zavrљili, moћete da idete.Ako ste zavrљili, moћete da idete.-Ema, pomeri se.-Ne, ne mogu da se pomerim.-Poћuri!-Moraљ da ideљ!Uradi to! ldi.U redu, u redu.O, boћe.</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Е, сега добре ли си?Да. Да, да, добре съм, страхотно съм!Там е въпроса, че съм...във възторг. И ще ти кажа защо.Срещнах някого. В последната си вечерв Европа, можеш ли да го повярваш?О, това е страхотно.Знам, знам. И нали знаеш какво казват, чевсички сме ангелите и демоните си?Е, тя буквално е ангел на Ботичели.Само ми кажи, че всичко ще е наред.Как се запознахте?Във влака.Тя седеше до една двойка, коятосе караше и трябваше да се премести.Седна от другата страна на пътеката.И така, заговорихме се, но не мисля,че много ме хареса отначало.Тя е супер умна, много страстна, ъ-ъ...и красива.И бях толкова несигурен в себе си.Мислех, че всичко, което казвам,звучи глупаво.О, човече, не бихсе притеснявал за това.Не... Сигурен съм, че не те е съдила.Не... И между другото, е седналасрещу теб, нали? Сигурно е нарочно.О, нима?Да.Ние мъжете сме толкова глупави.Нищо не разбираме от жени.Държат се доста странно.Доколкото знам. Нали?Да.Чувствам се все едно смев света на мечтите.Да, странно е.Сякаш времето ни е само наше.Наше собствено творение.Все едно ти си в съня ми, а азсъм в твоя или нещо такова.И това, което е най-хубавото е,че цялата тази вечер, това времене би трябвало да се случва.</se>
    <se lang="chi" variant_id="2">§ЪҐu·Q·н­У№C»оµL¦WµL©mЁє§AІ{¦b¦nВI¤F¶Ь?¦n¤FЎA¦n¤FЎA§ЪІ{¦b¦n·Ґ¤FіoґN¬O§Ъ­n»ЎЄє§ЪЇu¬O¶}¤Я·Ґ¤F§Ъ§i¶D§A¬°¤°»т¦bјЪ¬wЄєіМ«б¤@­У±Я¤W§Ъ№JЁм¤F¤@­У¤HЎA§A¬Ы«H¶ЬЎHЇu¬O¤ЈҐi«дДі- §ЪЄѕ№DЎA§ЪЄѕ№D§AЕҐ»Ў№L¤H©M¤H¤§¶Ў¬O©ј¦№ЄєЕ]°­¤]¬O©ј¦№Єє¤СЁП¶ЬЎH¬O°ЪЎA¦oґN¬O¤еѕЗ¤WЄєЄiґЈҐB§Q¤СЁП§i¶D§Ъ¤@¤БіЈ·|ЕЬ¦nЄє§A­М«з»т№JЁмЄє©OЎH¦b¤хЁ®¤W¬O°ЪЎAҐ»ЁУ¦o§¤¦b¤@№п©_©ЗЄє¤Т©d®ЗГдЎAҐL­М§n­У¤Ј°±©ТҐH¦oґNґ«¤F®y¦мґN§¤Ёмёт§Ъ№jµЫЁ«№DЄє¦мёm¤W§Ъ­МґN¶}©lҐжЅН­и¶}©lЄє®Й­Ф¦o¤Ј¤УіЯЕw§Ъ¦oЇuЄє¤УБo©ъ¤F«Ьјц±Ў¤]«Ьє}«G¦У§Ъ№п¦Ы¤vЁS¤°»т«H¤Я§ЪД±±o§Ъ»ЎЄє©Т¦іёЬЕҐ°_ЁУіЈ«ЬЖjібЎI¦СҐS§Ъ¤~¤Јѕб¤Я©O§Ъ¬Ы«H¦o№п§AЁГ¤Ј·|¦s¤Я§еµы¤Ј·|ЄєЎI№п¤FЎA¦o¤Ј¬O§¤Ём§A®ЗГд¶ЬЎH§Ъ¬Ы«H¦o¬O¬G·NЄє®@ЎH¬O¶ЬЎH- ¬O°Ъ§Ъ­МіoЁЗЁk¤HіЈ«ЬІВЄє§Ъ­М№п¤k¤H¤@ВI¤]¤Ј¤FёСЄє¦o­МЄєБ|¤о«Ь©_©З§Ъ№п¦o­МҐu¤FёС¤@ВIВI¤Ј¬O¶Ь?¬O°Ъ§ЪД±±o§Ъ­М№і¬O¦b¤@­У№Ъ¤ЫҐ@¬ЙщШ¬O°ЪЎA¦n©_©З¦n№і§Ъ­М¦b¤@°_Єє®Й¶ЎґN¬O§Ъ­МїWЁЙЄє¬O§Ъ­М¦Ы¤v©ТіРіyЄєґN¦n¤с§Ъ¦b§AЄє№ЪщШ¦У§A¤]¦b§ЪЄє№ЪщШіМЇS§OЄє¤@ВIґN¬Oіoѕг­У±Я¤W</se>
    <se lang="cze" variant_id="3">Jo, ale myslнm si, ћe by ses mмl prбvм teпvytasit se stшevниkem,a podнvat se, jestli mi padne.Vбћnм?Jo.Padne ti.Mщj kamarбd mмl dнtм, byl to domбcн porod,tak tam byl aby se vљнm pomбhal a tak.Шнkal, ћe v tй hlubokй chvнli pшi porodu,kdy pozoroval to dнtм jak prvnмochutnбvб ћivot...Jak se zkouљн poprvй nadechnout...Jedinй na co dokбzal myslet bylo, ћe sedнvб na nмco, co jednoho dne umшe.Nemohl to prostм dostat z hlavy.Myslнm, ћe je to tak moc pravdivй...chci шнct......vљe je tak koneиnй.Ale... nemyslнљ, ћe tohle je to,co dмlб nбљ иas v urиitй momentytak vэznamnэ?Jo, jб vнm. Asi jako pro nбs dneљnн noc.Po zнtшejљнm rбnu se uћ pravdмpodobnмnikdy neuvidнme, viп?Nemyslнљ ћe se jeљtм nмkdy uvidнme?Co bys шekl ty?Tedy... no... sakra jб nevнm.Chci шнct, neplбnoval jsem dalљн vэlet do...Jo, jб taky, vнљ... Jб ћiju v Paшнћi,ty v Americe. Naprosto chбpu, ћe...Nechtмl bych abys musela letadlem...Nesnбљнљ lйtбnн, viп?Tak moc se lйtбnн nebojнm.Myslнm, ћe bych mohla...Chci шнct, kdybys mмla nмkdy cestudo Ameriky, nebo...kdyby, vнљ... myslнm, ћe bych...Mohl bych se sem vrбtit...Co?Mluvme teп chvнli jako rozumnн dospмlн.</se>
    <se lang="dut" variant_id="4">Ik weet het.Maar nu zou jehet glazen muiltje moeten laten zien…en kijken of het past.Het past wel.Een vriend van me kreeg een kind…en het was een bevalling thuis,dus hij was daar aan het helpen.Maar hij zij,op dat intense moment van de geboorte…hij keek naar zijn kinddat voor het eerst het leven ondervond…proberend z’n eerste adem te halen.En het enige waar hij aan kon denken wasdat hij naar iets keek…dat op een dag dood zou gaan.Hij kon het niet uit z’n hoofd krijgen.En ik denk dat dat waar is.Alles is zo eenzijdig.Maar denk je niet dat…dat hetgeen is wat onze tijd enbepaalde momenten zo belangrijk maakt?Ik weet het.Hetzelfde geldt voor ons deze avond.Na morgen zullen we elkaarwaarschijnlijk nooit meer zien, toch?Je denkt niet dat weelkaar ooit nog zullen zien?Wat denk jij?Ik weet het eigenlijk niet.Ik had nog geen andere reis gepland...Ik ook. Ik woon in Parijs,jij in de V.S. Ik begrijp het.Ik wil je niet laten vliegen.Je hebt een hekel aan vliegen, toch?Ik ben niet zo bang om te vliegen.Ik zou het kunnen.Als je…naar de V.S. zou komen...of als ik…Ik zou hier wel terug kunnen komen.Wat is er?</se>
  </para>
  <para id="36">
    <se lang="bos" variant_id="0">Pogledala sam dole.U redu.Ne mogu da diљem,ne mogu da diљem.Ema, prestani. Gotovo je!Smiri se.Zakljuиano je.Hajde.I ovo je zakljuиano.O, ne.Ne, ne, ne. Meg!Иekaj, ne!Иekaj!Ne, ne, ne! Иekaj!Ne! Ne!-Voz.-Ogrlica.Rajli.Da, ovde sam, majko.To nije fer.Uopљte ne viрam svoje prijatelje.Nikada ne radim ono љto ћelim.Kada жe konaиno da bude na mene red?Znaљ љta?Hajdemo da uskoиimo u voz i odemo.Ja ne mogu.Pretvarala sam se da sam ta devojka,a sada sam izgubila njenu ogrlicu.Nisi ti izgubila njenu ogrlicu.Ja sam.Ne, ja sam.Pa, ja sam lagala</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Но след това настъпва утротои се превръщаме в тикви, нали?Да, знам. Но по това време, мисля,трябва да дам пантофката си,и да видим дали ще стане.Нима?Да.Ще стане.На един приятел му се роди дете вкъщии той помагаше изцяло за всичко.И той ми каза, че в онзишеметен момент на раждането,е гледал детето си, как се опитваживота за първи път,опитва да поеме дъх за първи път...а всичко, за което можел да мисли е било,че гледа нещо смъртно.Не можел да си го избие от главата.И мисля, че това е вярно...всичко има давност.Но не мислиш ли, че именно това...прави времето ни, определени моменти,толкова важни?Да, знам. И за нас е така тази вечер.След утре сутринта вероятноняма да се видим отново, нали?Мислиш, че не трябва да севиждаме отново ли?Ти какво мислиш?Ами, ъ-ъ, не знам. Имам предвид...не съм планирал следващо пътуване до...О, аз също, знам. Аз живея в Париж,ти в САЩ. Напълно разбирам...Не бих те накарал да летиш.Нали мразиш летенето?Не ме е страх толкова.Имам предвид, бих могла...Ако ти идваш някога в САЩ или...аз ако някога се върна тук...</se>
    <se lang="chi" variant_id="2">¬O°ЪЎA§Ъ¤FёСЎA¤]і\іoґN¬O¬°¤°»тЁє»т№і¬OҐt¤@­УҐ@¬ЙЄє­м¦]§aµM«бЎA¤У¶§ҐXЁУ¤F§Ъ­М¤SЕЬ¦^«nҐК¤FЎA¬O¶ЬЎH¶вЎA§ЪЄѕ№DЄє¤Ј№Lіo¤@¦ёЎA§ЪД±±oАіёУҐС§A¦Ы¤vЁУ°µЁєВщ¬БјюѕcµM«б¬Э¬Э¬O¤Ј¬O¦Xё}¬O¶ЬЎH- ¬O°ЪҐ¦·|¦Xё}Єє§Ъ¦і­УЄB¤НҐН¤F­УД_Д_¦]¬°¬O¦b®aщШҐНЄє©ТҐHҐLґN«e«e«б«б¦Ј¶i¦ЈҐXЄєҐL»Ў¦b·sҐН©RЅПҐНЄєЁє­У­«­n®ЙЁиҐL¬ЭµЫіo«Д¤lІД¤@¦ё±µДІіoҐ@¬ЙёХµЫІД¤@¦ё©I§l·н®ЙҐL·QЁмЄє¬OҐLҐїҐШё@іo­УБ`¦і¤@¤С¤]·|іuҐhЄєҐН©RіoєШ·QЄk¤@ЄЅЅL±Ы¦bҐLёЈ®ьщШ§ЪД±±oіoјЛЄє·QЄk¤УЇu№к¤FЁєґN¬OёUЄ«іЈ¬O¦і­­Єє¦э¤ЈґNҐї¦]¬°¦p¦№¤~ЕэҐН©R¤¤ЄєЇS®н®ЙЁиЕЬ±o¦p¦№­«­nЎH¬O°ЪЎA§Ъ¤FёС¤µ±Я¤]¬O¤@јЛ№L¤F©ъ¤С¦­¤WЎA§Ъ­М¤]і\¤Ј·|¦AЁЈ­±¤FЎA¬O¶ЬЎH§AД±±o§Ъ­М¤Ј·|¦AЁЈ¤F¶ЬЎH§A»{¬°©O?§c...Ёд№кЎA§Ъ¤]¤ЈЄѕ№D§ЪЁS·Q№L­n¦AЁУ...ѕѕЎA§Ъ¤]¬O...§Ъ¬O»ЎЎA§Ъ¦b¤Ъѕ¤¦У§A¦b¬ь°кЎA§Ъ§№Ґю©ъҐХ§Ъ¤Ј§Ж±ж§A·f­ёѕч§A¤ЈіЯЕw·f­ёѕчЄєЎA¬O§aЎH§ЪЁSЁє»т®`©з·f­ёѕчЄє§ЪЄє·N«д¬OЎA§ЪБЩ¬OҐiҐH·fЄє¦n§a¦pЄG§A·Q...ЁУ¬ь°к...©ОЄМ¬O...</se>
    <se lang="cze" variant_id="3">Chci шнct, nenн tak љpatnй, ћe tahle noc jenaљe poslednн, ne?Lidй si stбle vymмтujн telefonnн инsla,adresy, jednou si pшestanou psбt, pбrkrбtsi zavolajн...Pшesnм. Uvadne to. Jo, myslнm ћe tak tonechci. Nenбvidнm to.Takй to nesnбљнm, vнљ.Nevнљ proи si kaћdэ myslн, ћe vztahy by mмlyvydrћet na vмky?Jasnм, proи? Je to hloupй.Myslнљ ћe je to dneљnн veиer?Tedy jako ...ћe dneљnн noc je naљe poslednн?Je to jedinб moћnost, ne?No, dobrб...Tak do toho.Ћбdnй faleљnй pшedstavy, ћбdnб budoucnost.Prostм si dneљnн noc uћijeme.Prima, to beru.Fajn.Mмli bychom to nмjak zpeиetit.Podej mi ruku.Dobrб. Na naљн jedinou spoleиnou noc...a hodiny, kterй zbэvajн.Copak?Jenom... je to smutnй, ne?Ћe ta... jedinб vмc na kterou budememyslet budejak se zнtra rozlouинme.Fajn, mщћeme se rozlouиit teп. Pak se tнmzнtra nebudeme muset trбpit.Teп?Jasnм. Шekni sbohem.Ahoj.Sbohem.mмj se... Au revoir.Zatнm.</se>
    <se lang="dut" variant_id="4">Laten we iets anders proberen.Het is niet zo slecht als vanavondonze enige nacht is, toch?Mensen wisselen altijd nummersen adressen uit.Ze eindigen met een keer schrijven,een paar keer bellen.Juist. Mislukking.Dat wil ik niet. Ik haat dat.Ik haat dat ook.Waarom denkt iedereen dat relatiesvoorgoed stand moeten houden?Ja waarom? Dat is stom.Maar denk je dat het na vanavondafgelopen is?Dat vanavond onze enige nacht is?Het is de enige manier, niet?Okй.Vooruit dan.Geen illusies, geen verschijningen.We maken er gewooneen geweldige avond van.Dat doen we.We zouden een soort handdrukmoeten doen.Geef je hand eens.Op onze ene en enigste…nacht samen…en de uren die nog komen.Het is gewoon…Het is deprimerend, niet?Het enige waar we nu aan gaan denken is…wanneer we vaarwel gaan zeggen.We kunnen nu vaarwel zeggen.Dan maken we er ons niet druk over.Nu?</se>
  </para>
  <para id="37">
    <se lang="bos" variant_id="0">Moram da se vratim.-Љta?-Moram da to sredim.lli da makar pokuљam.U redu.U redu, vraжamo se nazad.Objasniжemo.Moћda жe ona imati razumevanja.Иisto sumnjam.Budi bar malo optimista.lzaрeљ jedno veиe i vidi na љta liиiљ.Zdravo, drugar.lzvinite, izvinite.Moћete li da mi kaћetegde je apartman Grimaldi, molim?Oprostite.Halo?Ovde Kordelija Vintrop Skot.Opljaиkana sam.Pozovite policiju.Opljaиkani! Pozvaжu securitй.Ne, rekla sam da pozovete policiju!Da, securitй.Ne, ja sam rekla policiju!Pozovite...Zaboravite!Pozvaжu ih sama!Securitй.Securitй.Mademoiselle Skot?-Zdravo, Fransoa.-Жao.Joљ uvek vam treba securitй?Ne, ne, ne.Joљ uvek ste opljaиkani?Ne, ne, ne.-Ovo je ludost.-Aha.Policija?Zovem da prijavim pljaиku u hotelu Pariz.</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Да погледнем трезво на нещата.Може би трябвада опитаме нещо различно.Имам предвид, че няма нищо лошов това да ни е единствена вечер, нали?Хората си разменят адреси, номера, обещават,че ще пишат, чуват се веднъж-дваж...Правилно. Изтърква се.Да, не искам това. Мразя това.Аз също го ненавиждам.Защо всички мислят, че връзкитетрябва да са вечни?Да, защо. Глупаво е.Значи, тази нощ и това е, нали?Тази нощ ще е единствената.Нямаме друг избор, нали?Ами, добре...Да го направим.Без заблуди, без етикети.Просто ще направимтази вечер страхотна.Добре, да го направим.Добре.Трябва да се здрависаме.Дай си ръката.Добре. За единствената ни вечер заедно,и четирите часа, които остават.Какво?Просто... депресиращо е, нали?Че... ще мислим само за...когато ще трябва да се сбогуваме утре.</se>
    <se lang="chi" variant_id="2">§ЪЄє·N«д¬O§ЪҐiҐH¦AЁУіoщШ¤°»т?¤ЈЎA§Ъ­МБЩ¬O·н­УІzґј¤@ВIЄє¦Ё¦~¤H§a¤]і\§Ъ­МАіёУґ«­У¤Ј¤@јЛЄє°µЄk¤]і\¤µ±Я¬O°Я¤@Єє¤@±Я¤]ЁГ¤Јєв¤УБV°ЪЎA№п§aЎH¤H­М±`±`·|©ј¦№¤¬¬ЫҐжґ«№qёЬё№ЅX©О¦a§}µІ§Ѕ¬OҐuјg¤@¦ё«HҐґ¤@Ёв¦ё№qёЬ¬O°ЪЎAґNЁS«бДт¤F¬O°ЪЎA§Ъ¤Ј·Q­nіoјЛ§Ъ°Q№ЅіoјЛ§Ъ¤]°Q№ЅіoјЛ¬°¤°»т¤j®aіЈД±±o¤@¬q·P±ЎҐІ¶·ҐГ»·єы«щ¤UҐh©OЎH¬O°ЪЎA¬°¤°»тЎHЁє®ј·MДшЄєҐi¬O§AД±±o¤µ±ЯіoјЛґN°ч¤F¶ЬЎH§Ъ¬O»ЎЎA¦pЄG¤µ±ЯґN¬O§Ъ­М°Я¤@Єє¤@±Я©OЎH¤]ҐuЇаіoјЛ¤F¬O§aЎH¬O°ЪґNіoјЛ§aЁS¦і¤Ы·QЎA¤]ЁS¦іјҐј©Ґu­nЕэ¤µ±ЯЕЬ±o¬ь¦n¦n§aЎA§Ъ­МґNіoјЛ§a- ¶в§Ъ­МАіёУ№ііoјЛґ¤ґ¤¤в¦щҐX§AЄє¤в§aЇ¬§Ъ­М°Я¤@Єє...¦b¤@°_Єє¤@±ЯБЩ¦ііС¤UЄєґX­УДБАY«з»т¤FЎHҐu¬O....¦іВIЄqіа№п§aЎH</se>
    <se lang="cze" variant_id="3">Fajn, tady je plбn. Sbalнљ skleniиky a jбseћenu vнno.-Иervenй.-Иervenй. Jasnм.-Myslнљ ћe to zvlбdneљ?-Nooooo problemo.-Drћ mi palce.-Hodnм љtмstн.-Dobrэ den.-Dobrej.No...Mluvнte anglicky?Mno, trochu.Trochu? No dobrб. Jsem v takovй neobvyklйsituaci, kterou je...Tohle je... vidнte tamtu dнvku?Jo...Fajn, no, tohle je naљe jedinб spoleиnб noc.Mno a ona... no...Dobшe. Je tu problйm.Problйm je, ћe chce lбhev иervenйhoa jб nemбm penнze.Myslel jsem si, ћe byste mi mohl dбt, no,dбt adresu tohoto baru...Ne, jб vнm... a jб slнbнm, ћe vбm poљlupenнze a vy nбm udмlбte naљн noc dokonalou.Poљlete mi penнze?Ano.Ruku na to?Dobrб.Na nejvмtљн noc ve vaљem ћivotм.Mockrбt dнky.</se>
    <se lang="dut" variant_id="4">Doeg.- Totziens.Dit is het plan.Jij pakt de glazen en ik haal de wijn.Rode wijn.- Rode wijn. Juist.Denk je dat je dat kan doen?- Geen probleem.Wens me sterkte.- Succes.Hallo.Spreek je Engels?Een beetje.- Ja? Een beetje?Ik heb een beetje een vreemde situatie…hetgeen is dat…Zie je dat meisje daar?Dit is onze enige nacht samen…en ze...Het probleem isdat ze een fles rode wijn wil…en ik heb geen geld.Maar ik dacht dat je misschien…het adres wilt geven van dit cafй,en dan beloof ik…het geld te versturen,dan maak je onze avond compleet.Je stuurt me het geld?Je hand?</se>
  </para>
  <para id="38">
    <se lang="bos" variant_id="0">Neko je opljaиkan?Ne, niko nije opljaиkan.Teo! Niko nije opljaиkan.Sve je u redu.Ali, ti...Kako si?Je l' ti to mene zezaљ?Zezam? Ne.Pa, pitam jer mi liиi na igru.Nije igra.Barem ne za mene.Ali, trebam neљto da ti kaћem.I hoжe.Kasnije.Ali aukcija!Nazad u 10.Odmah se vraжam.U redu?Poиinje za pet minuta.Dame, za pet minuta.Ne razumem ћene.Kruљka u savrљenom stanju.Grimaldi.Rajli!Meg!Ogrlica!Ne diraj zvono!Bonjour.Жao. Moram da naрem ovu devojku.Da li ste je videli?Oui.Vratio si se.Naљao sam tvoju ogrlicu.To je dobar izgovorza joљ jednu priliku.Saиekaj me u predvorju.Vaћi.-Nemoj da odeљ.-Nigde ne idem.</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Сега?Да. Кажи сбогом.Чао.Довиждане.Имаш... Au revoir.До после.До после, да.Добре, планът е такъв. Ти ще вземешчашите, а аз виното.Червено вино.- Червено вино. Да.Ще се справиш ли?- Няма проблем.Пожелай ми късмет.- Добре, късмет.Здравейте.- Здравейте.Ъ- ъ...Говорите ли английски?Ъ- ъ, малко.Малко? Добре. Получи се малконеловка ситуация, която е, че...Ъ- ъ, работата е там...виждате ли онова момиче?Да...Ами, това е единственатани вечер заедно.Ъ- ъ, и тя, ъ-ъ...Добре. Проблемът е...Проблемът е, че иска бутилка вино,а аз нямам никакви пари.Помислих си, че бихте се съгласилида ми дадете адреса на бараИ аз ще обещая да ви пратя парите,а вие ще направите вечерта ни пълноценна.Ще ми пратите парите?Да.Ръката ви?</se>
    <se lang="chi" variant_id="2">§Ъ­М©ъ¤С¤°»т®Й­Ф­n»Ў¦AЁЈ§Ъ­МҐiҐHІ{¦bґN»Ў¦AЁЈ°Ъ§AґN¤ЈҐІ¦b©ъ¤С¦­¤W·Рґo¤FІ{¦b?»Ў§a¦AЁЈЎI- ¦AЁЈ¤F(Єk¤е) ¦AЁЈЎI¦^АYЁЈ- ¦^АYЁЈ...¬O°Ъ¶вЎA¬OіoјЛЄє§AҐh®і°sЄMЎA§ЪҐh®і°s¬х°s- ¬х°sЎA¦nЄє§AЁS°ЭГD§aЎH- ЁS°ЭГDЎIЇ¬§Ъ¦n№B§a- Ї¬§A¦n№BЎI§A¦nЎI- §A¦nЎI§A·|»Ў­^»y¶Ь?¤@ВIВI- ¬O¶ЬЎH ¤@ВIВIЎHЁє...¶вЎA§Ъ¦іҐу¦іВIіВ·РЄєЁЖґN¬O©O...§cіo¬O...§A¬ЭЁЈЁє­У¤k«Д¤F¶Ь?¬ЭЁЈ¤F¦n¤µ¤С¬O§Ъ­М¦b¤@°_Єє°Я¤@¤@±Я¦У¦o....¦nЎA¬OіoјЛЄє°ЭГD¬OЎA¦o·Q­nІ~¬х°s¦У§ЪЁSїъ¤F§Ъ¦b·Q§AЇа§_µ№§Ъ...іo­У°s§aЄє¦a§}ЎH¤ЈЎA§ЪЄѕ№DЎA§Ъ¤]«OГТ·|±Hїъµ№§AЎA§AґNҐiҐHЕэ§Ъ­МЄєіo¤@±ЯЕЬ±o§№¬ь§A·|±Hїъµ№§Ъ?- №п</se>
    <se lang="cze" variant_id="3">jako cestovбnн, nebo pozorovбnн vэchoduslunce po probdмlй noci,a vмdмla jsem, ћe to jsouvэjimeиnй okamћiky.Ale nмco tomu stбle chybмlo.Pшбla jsem si bэt s nмkэm jinэm.Vмdмla jsem, ћe by nepochopili,co cнtнm a co je pro mne skuteиnмdщleћitй...Ale s tebou jsem љќastnб.Asi nemщћeљ tuљit jak moc je pro mne dщleћitбnoc jako je tahle...Ale je.Tohle je ъћasnй rбno...Je to ъћasnй rбno.Myslнљ, ћe zaћijeme nмkdy dalљн takovй?Jo, a co naљe rozhodnutн"rozumnэch dospмlэch"?No, jistм. Ano.Vнm co jsi myslela tнm pшбnнm bэt nмkdys nмkэm jinэm.Je to pшesnй... bмћnм jsem to jб, komubych si pшбl uniknout.Vбћnм, pшemэљlej o tom.Nikdy jsem nebyl kdekoliv,kde bych sбm nebyl.Nikdy jsem nedostal pusu,pokud jsem nebyl jeden z tмch dvou.Vнљ, nikdy jsem ...... nevidмl film v kinм, pokud jsem nebyljeden z divбkщ.Nikdy jsem si nebyl zahrбt bowling, pokudjsem tam nebyl, vнљ, hloupм vtipkoval...Шekl bych, ћe proto spousta lidн nenбvidнsama sebe.Vбћnм, prostм majн aћ po krkbэt neustбle ve svй pшнtomnosti.Шeknмme ћe bychom byli neustбle spolu,aћ bys zaиala nenбvidмt mй chovбnн.Zpщsob, no, zpщsob jak bych pokaћdй,kdyћ bychom byli ve spoleиnosti,no, jak bych byl netaktnн a trochu se opil.Nebo kdyћ bych vyprбvмl ty samйpseudo-intelektuбlnн</se>
    <se lang="dut" variant_id="4">Hartelijk dank.Ik ben zo vaak met mensen samengeweest en heb mooie momenten gedeeld…zoals reizen of de hele nacht opblijvenom de zon op te zien komen.En ik wist dat het speciale momenten waren.Maar er was altijd wat mis.Ik wou dat ik met iemand anders was.Ik wist dat wat ik voelde…juist zo belangrijk voor me was,ze begrepen het niet.Maar ik ben blij om bij jou te zijn.Je kan je niet voorstellenwaarom een nacht als deze…zo belangrijk is in mijn leven nu…maar het is zo.Dit is een geweldige ochtend.Het is een geweldige ochtend.Denk je dat we nog anderezoals deze zullen hebben?En ons rationele, volwassen besluit dan?Ik weet wat je bedoeld met het wensendat iemand er niet is.Meestal ben ik het zelf…waarvan ik zou willen weglopen.Echt, denk er eens over na.Ik ben nog nooit ergens geweest…waar ik niet ben geweest.Ik zou nooit gezoend hebben…als ik niet een van de zoenende was.Ik ben nooit...</se>
  </para>
  <para id="39">
    <se lang="bos" variant_id="0">Saиekaj malo, љefe.Kaћete mi da je Ema odsela ovde?Rekla sam vam,prijateljica Mademoiselle Skot.A sada, izvinite.Oprostite, oprostite, oprostite.I konaиno...Moћemo da objasnimo.-Sluљajte...-Ostavite svoja izvinjenja za policiju.Saиekajte, saиekajte.Policiju?Molim vas!Ali, ona je ovde.lmam je.Upravo tako! lmaљ je!Иuj, ovo nije bilo planirano.Jednostavno je doљlo do zamene identiteta.Laћno predstavljanjepredstavlja kriviиno delo,ono koje ja sada prekidam.Ali, aukcija...Dozvolite mi da vas uverimda aukcije sada neжe biti.Hej! Ljudi raиunaju na nju!lli na tebe... Љta?To nije moj problem.Ne diraj telefon.lli?Obeжavam da je u pitanju laћna uzbuna.Rekla je da je sve u redu.Quoi?Ali, zaљto ja govorim engleski?Ne!Pustite me gore.I љta жemo sad?-Kordelija?-Mademoiselle?Upomoж!Mademoiselle,otvorite vrata!Samo trenutak.Daj mi...Bonjour.-Zdravo.-Жao.Mademoiselle.</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">За най-хубавата вечер в живота ви.Много ви благодаря.Толкова често, когато съм била с хораи сме споделяли прекрасни моменти...като пътуване или бодърстване цяла нощ,за да видиш изгрева,съм знаела, че са специални моменти.Но нещо не беше наред.Мечтаех си да съм с някой друг.Познато ми е чувството,да не разбират това,което е най-важно за мен.Но се радвам, че съм с теб.Не би могъл да знаеш колко важнае тази вечер за мен в момента,но е така.Това е прекрасна утрин...Прекрасна утрин е.Мислиш ли, че бихме ималии други такива?Ами нашето рационалносериозно решение?О, да. Да.Но разбирам какво имаше предвидс това, че искаш някой да го няма.Обикновено си мечтая даизбягам от самия себе си.Наистина, помисли за това.Не съм бил никога някъде,където не съм бил.Не съм получил целувкаако не съм единия от целуващите се.Знаеш, не съм, ъ-ъ,</se>
    <se lang="chi" variant_id="2">¦n¬°¤F§AҐН©R¤¤іМ¬ь¦nЄє©]±ЯЎI¤УБВБВ§A¤FЎI§Ъ±`±`©M¤j®a¤@°_¤АЁЙ¬ь¦nЄє®ЙЁи¤с¦p®И¦ж©ОЄМјх©]µҐµЫ¬Э¤йҐX§ЪЄѕ№DіoЁЗіЈ¬O«ЬЇS§OЄє®ЙЁиҐi¬OЎAБ`¬O¦іҐуЁЖ¤Ј№п«l§Ъ·|§Ж±ж©M§Ъ¦b¤@°_ЄєҐt¦іЁд¤H§ЪЄѕ№D§ЪіoєШ­nЁDЎu№пЎvЄє·PД±№п§Ъ¦УЁҐ¬O«Ь­«­nЄє¦э¬OҐL­М¤ЈАґ¦э§Ъ«Ь°Єїі©M§A¦b¤@°_§AҐiЇа¤ЈЇа¤FёС¬°¤°»т№ііoјЛЄє¤@­У±Я¤W№п§ЪЄє¤HҐН·|¦p¦№­«­n¦эЄєЅT¬OіoјЛіo¬O­У«ЬґОЄєІM±біo¬O­У«ЬґОЄєІM±б§Ъ­МБЩ·|¦ііoјЛЄєІM±б¶ЬЎH§Ъ­МЄєЁєЁЗІzґјЄєЎB¦Ё¤HЄє§аѕЬЁм­юҐh¤F©OЎH®@ЎA¬O°Ъ§ЪАґ§A©Т»ЎЄєЎu§Ж±ж¦іЁЗ¤H¤Ј¦bіхЎvЄє·N«дҐu¬Oіq±`§Ъ¬OЁє­У§Ж±жЇа»°§Ц°kВчЄє¤H</se>
    <se lang="cze" variant_id="3">Vidнљ, slyљel jsem vљechny tyhle historky.Takћe je mi samozшejmм љpatnмze mм samotnйho.Ale kdyћ jsem s tebou,cнtнm se jako nмkdo jinэ.Vнљ, jedinэ jinэ zpщsob jak nebэt sбm sebouje, no... tшeba......tancovat, nebo alkohol, nebo......brбt drogy a podobnм.Souloћit?Sou... Souloћit?Jo, to je taky zpщsob, jo.Vнљ co bych chtмla?Copak?Lнbat se.No, to zvlбdnu.Poиkej!Musнm шнct nмco hloupйho.Dobrб.Je to hodnм hloupй.Fajn.Myslнm ћe bychom spolu nemмli vyspat.Tedy, jб chci, ale potomuћ se nikdy vнc neuvidнme...Pak bych toho litovala.Nevмdмla bych, jestli nejsi s nмjakou jinou.Chybмl bys mi.</se>
    <se lang="dut" variant_id="4">Ik ben nooit wezen bowlenals ik daar niet was…om een stomme grap te maken.Daarom hebben zoveel menseneen hekel aan zichzelf. Echt waar.Ze zijn doodziek van zichzelf.Stel dat wij altijd samen zijn.Je begint jezelf te irriterenaan een aantal van m’n gewoontes.Elke keer wanneerer vrienden bij ons langskomen…zou ik onzeker zijn, en net ietste dronken worden.Of de manier waarop ik dat stomme,zogenaamde-intellectuele verhaal vertel…opnieuw en opnieuw.Zie je, ik ken al die verhalen…natuurlijk ben ik ziek van mezelf.Maar door bij jou te zijn…voel ik me alsof ik iemand anders ben.De enige andere manierom jezelf zo te verliezen is...dansen...of alcohol...of drugs, of van dat soort dingen.Neuken.Neuken. Dat kan ook.Weet je wat ik wil?Om gekust te worden.Dat zou ik kunnen doen.</se>
  </para>
  <para id="40">
    <se lang="bos" variant_id="0">O, ne.Nesporazum.Vidite?Da, nije mogla da naрe svoju ogrlicu.Љta? Gdje je ona?Ovde sam.Eto je.Bonjour,mademoiselle.Bonjour.Teo, moћeљ li da mi pomogneљ?Ne mogu baљ da zatvorim.Ali, recite mi,иuli smo vrisak.Kada je naљla ogrlicu,pre par momenata,bila je veoma sreжna.Љta se ovde dogaрa?Odahnula sam.Stvarno?Da, jako mi je ћaoљto sam traжila vaљe vreme.Pa,dozvolite mi da vas otpratim,mademoiselle, znate, iz predostroћnosti.Hoжete?Plaљim se da veж kasnim.Zar ne, Teo? Teo?Dolaziљ, Meg?Da.Pratim te.Kako je ovde?Dobro smo.Upoznajemo se.Mi жemo...Pustiжemo te иim se zavrљi aukcija.Odmah se vraжam.Hajde viљe.Hajde.Obeжaj mida жeљ, љta god da se desi,misliti na devojku kojoj si pokazao vatromet.To sam bila ja.</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Не съм бил на боулинг, ако не съм бил тамсъс смешните си закачки.Мисля, че това е причинататолкова хора да се мразят.Наистина, толкова им е писналода са около себе си.Да кажем, че ако с тебсме постоянно заедно,ще намразиш голяма част от маниерите ми.Начинът, по който всеки път,когато имаме гости,ще съм несигурен, малкопрекалил с напитките.Или начинът, по който разказвампсевдо-интелектуалните си историиотново и отново.Разбираш ли, аз ги знам.И разбира се, че съм си омръзнал.Но като съм с теб,ъ- ъ, се чувствам все едно съмнякой друг.Единствения начин да се само-изгубиштака е, ъ-ъ, чрез,танци, или алкохол, или...наркотици, или нещо такова.Секс?Ъ- ъ... Секс?Да, това е един начин.Знаеш ли какво искам?Какво?Да бъда целуната.Е, това го мога.</se>
    <se lang="chi" variant_id="2">§Ъ±qЁУЁSҐh№L§ЪЁSҐh№LЄє¦a¤и¦pЄG±µ§kЄє¤H¤Ј¬O§Ъ§ЪґN¤Ј·|ѕЦ¦і¤@­У§k§AЄѕ№DЎA§Ъ­Y¬O..¤Ј¦bЖ[Іі®uщШЄєёЬ§ЪґN¤ЈґїҐh¬Э№qјv¦pЄG§ЪЁSҐhІyА]Ґґ«OДЦІyЄєґN¤Ј·|¬O§Ъ©О¬OБїЁЗ·MДшЄєЇєёЬ»ЎЇuЄєЎA§ЪД±±oіo¤j·§ґN¬O¬°¤°»т«Ь¦h¤H°Q№ЅҐL­М¦Ы¤v§Ѕ­­¦bҐL­М¦Ы¤vЄє¤С¦a·|еx¦єҐL­МЄє¤S¤с¦p»Ў§Ъ­М­З¦Ё¤СіЈ¦b¤@°_§A¶}©l°Q№Ѕ§ЪЄє¤@ЁЗВ}¦n§в§O¤H..ЁC¦ё·нД№№L§O¤HЄє®Й­Ф§Ъ·|Д±±o¤Ј¦w§Ъ·|Д±±o¦іЁЗДЖДЖ±эҐP©ОЄМ§Ъ»Ў¤F¤@ЁЗ­«ВР¦У°°ґјЄє¬GЁЖ¤@№M¤S¤@№MЄє»Ў§AЄѕ№DЎA§ЪЕҐ»Ўіo»т¦hЄєЁТ¤l©ТҐH·нµM§Ъ·|Д±±o°Q№Ѕ§Ъ¦Ы¤v¦э¬O©M§A¦b¤@°_Єє®Й­Ф§ЪД±±o¦Ы¤v¦n№іЕЬ¦Ё¤FҐt¤@­У¤H§ЪЄє·N«д¬OЁдҐLЇа°ч№ііoјЛёС©с¦Ы¤vЄє¤иЄk§AЄѕ№DЄєЎAҐu¦іёх»R...©ОЄМіЬ°s§l¬rµҐµҐ°µ·RЎH°µ·RЎH...ЁюЎA¬O°Ъ¤]¬O¤@єШ¤иЄk°Х§AЄѕ№D§Ъ·Q­n¤°»т¶Ь?¤°»т?іQ§k</se>
    <se lang="cze" variant_id="3">Tak se opмt sejdeme.Ne, nechci poruљit naљн pшнsahu jenomaby ses se mnou vyspal.Nechci se s tebou jen vyspat. Chtмl bych...Chci шнct... tedy... Myslнm,ћe bychom mмli. Za chvнli bude rбno, ne?Myslнm ћe bychom mмli.Ne, to je jako z muћskйho snu. Potkatve vlaku francouzskou dнvku,oљukat ji a vнckrбt ji nevidмt.Byl by to bбjeиnej pшнbмh,ale jб nechci bэt jeho souибstн. Nechci abybyl tenhle ъћasnэ veиer jen o tom.-Dobшe.-Ano?Ano.Nemusнme spolu spбt.  Tolik na tom nezбleћн.Fajn.Ty uћ mм nechceљ pшнљtм vidмt?Ne, samozшejmм ћe chci. Poslouchej, kdybymi nмkdo dal prбvм teп na vэbмr,buп tм uћ nikdy nevidмt nebo si tм vzнt,urиitм bych si tм vzal.A moћnб ћe to jsou takovйromantickй kecy, ale...lidй se brali uћ zmalichernмjљнch dщvodщ.I kdyћ...myslнm, ћe jsem se rozhodla ћe se s tebouvyspнm, uћ kdyћ jsme vystupovali z vlaku.Ale teп, kdyћ jsme si toho tolik шekli,uћ zase nevнm...Proи vљechno tak komplikuju?To nevнm.</se>
    <se lang="dut" variant_id="4">Ik moet iets stoms zeggen.Het is erg stom.Ik denk nietdat we met elkaar moeten vrijen.Ik wil wel, maar omdat we elkaarnooit meer zullen zien…zou ik me er niet goed bij voelen.Ik zou me afvragen met wie je bent.Ik zou je missen.Ik weet het.Het is niet echt volwassen.Misschien is het iets vrouwelijks.Ik kan er niks aan doen.Laten we elkaar nog eens ontmoeten.Nee, ik wil onze belofte niet brekenalleen maar zodat je kan vrijen.Ik wil niet alleen maar vrijen.Ik wil… ik bedoel…ik bedoel, ik denk dat we elkaarnog eens moeten ontmoeten.We sterven in de ochtend, toch?Ik denk dat we het moeten doen.- Dan is het net een mannelijke fantasie.Ontmoet een Frans meisje,neuk d’r en zie d’r nooit meer terug.En een geweldig verhaal om te vertellen.Ik wil niet…dat deze geweldige daar slechts voor was.Okй we hoeven geen seks te hebben.Het is niet zo erg.Wil je me niet meer zien?Nee, tuurlijk wel.Als iemand me nu de keuze gaf…om je nooit meer te zienof om met je te trouwen…dan zou ik met je trouwen.Misschien is dat een hoopromantische onzin…maar er zijn mensenvoor een stuk minder getrouwd.Ik denk dat ik met je wou vrijenzodra we uit de trein stapte.</se>
  </para>
  <para id="41">
    <se lang="bos" variant_id="0">Ovene! Љta ti radiљ ovde?Љta je sa...Gde je Ema?Ona je gore.Meg, da li je sve u redu?Aha, sve je u redu.Gde gore?Veruj mi, ne ћeliљ da ideљ gore.-Meg?-Da?-ldeљ li?-Dolazim.Zaљto tako priиa?Ne priиa.Molim vas, oboje, ostanite ovde.Hej, drugar.Treжi sprat.Apartman Grimaldi.Љta si mu rekla?Sve je u redu, on иeka sa Rajlijem.Gospoрica Kordelija Vintrop Skot.Sve je pod kontrolom.Zaista mi je drago љto si poљla, Meg.Ne bih ovo propustila ni za љta na svetu.Neжete se izvuжi.Duљo, uspevalo nam je danima.Vi... Љta?Ne zezaj se sa Teksaљanima.Ema.Ovene?-Љta ti...-Љta ti radiљ ovde?Љta ja radim ovde?Љta ja radim ovde?Trиimpo celom Parizu traћeжi tebe.Жao.Жao.Milion evra.Milion i 500.000.lmamo ponudu na 1,5 milion.1.700.000.Odliиno!1.700.000.lmamo li dva?</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Трябва да кажа нещо глупаво.Добре.Много е глупаво.Добре.Не мисля, че трябва да спим заедно.Искам да кажа, искам, но...няма да се видим повече...и ще се почувствам зле.Няма да знам с кой си.Ще ми липсваш.Знам. Не е много сериозно. Може би енещо женско, но не мога иначе.Да се видим отново.Не, не искам да разваля обета ни,за да спиш с мен.Не искам да спя с теб. Искам, ъ-ъ...Мисля, мисля, ъ-ъ...че трябва. Имам предвид,че на сутринта край, така ли?Мисля, че трябва.Не, тогава е като мъжка фантазия.Запознаваш се с французойка във влака,изчукваш я и не я виждаш отново.Това ще бъдестрахотна история за разказване,но не искам да съм история.Не искам прекрасната ни вечер да е за това.Става ли?- Добре.Добре.Не е нужно да правим секс.Не е голяма работа.Добре.Не искаш ли да ме видиш отново?Не, разбира се, че искам.Ако някой ми каже да избирам в момента...дали да не те видя отново илида се оженя за теб,добре, женим се,добре. И може да сакуп романтични глупости, но...хората са се женилии за по-малко от това.Всъщност,мисля, че реших, че искам да спя с тебоще, когато слязохме от влака.</se>
    <se lang="chi" variant_id="2">µҐµҐ§Ъ­n»ЎЁЗ¶МёЬ¦nЇuЄє«Ь¶МЄє- ¦n§ЪД±±o§Ъ­М¤ЈАіёУ¤W§Й§Ъ«Ь·QҐi¬O¬JµM§Ъ­М¤Ј¦AЁЈ­±¤FіoјЛ¤@ЁУ·|Еэ§ЪД±±oГш№L§Ъ·|·QЁм§A¬OётЅЦ¦b¤@°_§Ъ·|·Q§AЄє§ЪЄѕ№DіoјЛ°µ¤Ј¤У¦Ёјф¤]і\¤k¤H¤~·|іoјЛ¦э§ЪґN¬OіoјЛ§Ъ­МБЩ¬O¦AД~ДтЁЈ­±§a¤ЈЎA§Ъ¤Ј§Ж±ж§A¬°¤F¤W§Й¦У№H­I¤F§Ъ­МЄє»}¬щ§Ъ¤Ј¬OҐu·Q­n¤W§Й§Ъ·Q...§Ъ¬O»Ў...§ЪД±±o§Ъ­МАіёУ¦AД~ДтЁЈ­±¤С¤@«G§Ъ­МґN­n¤А¶}¤F¬O§aЎH§ЪД±±o§Ъ­МАіёУ¦AЁЈ­±...- ¤Ј¦nЎAіoјЛґNЕЬ¦ЁЁk¤HЄє¤@ґ[±ЎД@¦b¤хЁ®¤W№JЁм¤@­УЄk°к¤k­¦©M¦o°µ·RЎAµM«бҐГ»·¤Ј¦AЁЈ­±µM«б§AґN¦і­У¬GЁЖ¦nБї¤F§Ъ¤Ј·Q¦Ё¬°§AЄє¬GЁЖЎA§Ъ¤Ј§Ж±ж...іo­У¬ь¦n©]±ЯҐu¬O¬°¤Fіo­У¦n- ¦n§Ъ­МЁГ¤Ј»Э­n°µЁєАЙ¤lЁЖЁєЁS¤°»т¤j¤Ј¤FЄє¦n§AЇuЄє¤Ј·Q¦AЁЈ§Ъ¤F¶ЬЎH·Q°ЪЎA§Ъ·нµM·Q¦pЄGІ{¦bЕэ§ЪїпѕЬҐГ»·¤Ј¦AЁЈ§A©ОЄМёт§AµІ±B§Ъ·|їпѕЬ©M§AµІ±B¤]і\іoєШёЬ«Ь¦ЧіВ¦э¤H­МµІ±BЄєІzҐС¤сіo­У¤Ц±o¦h¤FЁЖ№к¤W</se>
    <se lang="cze" variant_id="3">-Zavolбm rodiищm.-Jo?Co ty?Nevнm. Asi pщjdu vyzvednout svйho psa.Je u mйho kamarбda.-Ty mбљ psa?-Jo.-Mбm rбda psy.-Fakt?-Jasnм.-A sakra.Co?No, jб nevнm. Jsme zpбtky v souиasnosti.Jб vнm. Mrzн mм to.Co je to?Znн to jako cembalo.Podнvбme se.Parбda.Zatancujeme si pшi cembalu.Samozшejmм.No ne.Co?No... Chci si tм takhle zapamatovat.Tak nikdy nezapomenu na tebe,ani... na tohle vљechno.Tak jo. Jб taky.</se>
    <se lang="dut" variant_id="4">Waarom maken we alles zo ingewikkeld?Ik weet het niet.Wat is het eerste wat je doetwanneer je terugkomt in Parijs?M’n ouders bellen.En jij?Geen idee. Waarschijnlijk m’n hond ophalen.Hij is bij een vriend.Heb je een hond?Ik hou van honden.We zijn weer terug in real time.Ik weet het.Ik heb daar een hekel aan.Wat is dat?Klinkt als een klavecimbel.Kijk dat eens.Er is iemand aan het spelen.</se>
  </para>
  <para id="42">
    <se lang="bos" variant_id="0">Ne ћelim da te izgubim, Ema.Moћda sam malo pokuљavaoda te ograniиavam.Valjda sam samo brinuoda kada jednom vidiљ sve ovoneжeљ hteti da se vratiљ.Ovene...I sluљaj, ћao mi je zbog toga,jer ja ne ћelim da te odvajamod neиeg boljeg.Ema, ti zasluћujeљ najbolje.Ali, ja veж imam najbolje.Stvarno?Da.A љta je to?Dakle, Pariz. Priliиno je sjajan, zar ne?Љta to bi?-Љta, duљo?-Иula si to.-Ne, nisam.-Da li je neko unutra?Љta? Da li je neko unutra? Nije.Ema, љta se dogaрa?E, do рavola.Grejs?lmamo ponudu na 2,5 miliona.Ko жe da ponudi 3 miliona evra?Bilo ko?To je previљe.Mesdames et messieurs,ko жe nas dovesti do 3 miliona?Mogu li da...lzvolite, izvinjavam se.Ali,draga moja, љta nije u redu?U redu je.Moram neљto da kaћem.Naravno.O иemu se radi, Kordelija?Gandi je jednom rekao...Gandi?...da morate da budete promena koju ћeliteda vidite.Ova ogrlica nije moja.Ne, moja je.Uhapsite je, ona je uljez.</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Защо толкова усложнявам нещата?Не знам.Какво ще е първото нещо, което щенаправиш като се върнеш в Париж?Да се обадя на родителите си.- Нима?Ами ти?Не знам... Може би ще приберакучето си. При един приятел е.Имаш куче?- Да.Обожавам кучета.- Така ли?Да.- О, по дяволите.Какво?О, не знам. Върнахме се в реалността.Знам. Неприятно е.Какво е това?Звучи ми като роял.Виж.Супер.</se>
    <se lang="chi" variant_id="2">Ґi¬OІ{¦b§Ъ­М»Ў¤Fіo»т¦h§Ъ¤]¤ЈЄѕ№D¤F®@ЎA¤С°Ъ¬°¤°»т§Ъ­М·|§вЁЖ±Ў§Л±oіo»тЅЖВш©OЎH§Ъ¤]¤ЈЄѕ№D§AД±±o¦^¤Ъѕ¤ҐH«б·|°µЄєІД¤@ҐуЁЖ·|¬O¤°»т©OЎHҐґ№qёЬµ№§ЪЄЁ¶э§A©O?¤ЈЄѕ№DЎAҐiЇа·|Ґh§в§ЪЄєЄЇЄЇ±a¦^®a§Ъ§вЁe±Hѕi¦bЄB¤НЁєщШ§A¦іѕiЄЇЄЇ®@ЎH§ЪіЯЕwЄЇЄЇЇuЄєЎH- ¬O°ЪёУ¦єЎI- «з»т¤FЎH§Ъ¤]¤ЈЄѕ№D§Ъ­М¦^ЁмІ{№кҐ@¬Й¤F§ЪЄѕ№D§Ъ¤]¤Ј·QЁє¬O¤°»тБn­µЎHЕҐ°_ЁУ№і¬O¤jБдµ^Ґh¬Э¬Э¦і¤H¦bјu</se>
    <se lang="cze" variant_id="3">Coћe?Nic. Nic.Mбm tuhle... nahrбvku Dylana Thomase,jak иte W.H.Audenovu bбseт.Mб ъћasnэ hlas.-Je to... Je to jako...-Jak?Vљechny hodiny ve mмstмzaиnou odbнjet a znнt.Nenech se zmбst иasem,nelze si jej podrobit.V bolehlavu a trбpenн,ћivot ztratн lesk.Иas bude zas jen rozmaraќ zнtra nebo dnes.Mm. Nebo tak nмjak.Je to dobrй.Jak jsi pшedtнm mluvil o tom,jak se po letech lidй zaиnou nenбvidмt,oиekбvat svй reakce, nebose zoљklivн sami sobм.Шekla bych, ћe by to nebyl mщj pшнpad.Myslнm,ћe bych se skuteиnм zamilovala teprveaћ bych o nмkom vмdмla ъplnм vљechno.Jak si uиeљe vlasy, jakй triиko sivezme ten den na sebe.Kdyћ bych vмdмla kdy a kterйhistorky bude vyprбvмt.V tu chvнli bych si byla naprosto jistб,ћe jsem zamilovanб.Vнљ ty co?Co?Nebyli jsme na hшe tмch chlбpkщ.-Hшe?-Jo.-Krбva?-Jasnм.</se>
    <se lang="dut" variant_id="4">Tuurlijk.Ik ga een foto van je maken...zodat ik je nooit meer vergeet...of dit alles.Okй, ik ook.‘De jaren zullen rennen als konijnen. ’Niks.Ik heb een plaat van Dylan Thomas...waar hij een W. H. Auden gedicht leest.Hij heeft een prachtige stem.Het is zoiets als...‘Al de klokken in de stadBeginnen te bonzen en te luiden:Laat Tijd je niet misleiden</se>
  </para>
  <para id="43">
    <se lang="bos" variant_id="0">Taиno je.Ja nisam Kordelija Skot.Eto, vidite?Ja sam samo obiиna devojka iz Teksasa.Niko vaћan,ali sam imala priliku da to budem,makar na trenutak,pa sam tu priliku i iskoristila.Svi smo.I ћao nam je.Znam da je to љto sam uradila pogreљnoi ne oиekujem da mi oprostite.Ali nije sve bila laћ.Mislio sam da si drugaиija.Tri miliona evra.Ovene.Mi smo iz Teksasa,mi pucamo na visoko.On nema novca.Pogledajte ih,niko od njih nema novca.-Uhapsite ih.-U redu je.Ћao mi je, nisam mislila da...Sluљajte, svi ste ovde doљlida pomognete toj deci.Nemojte da dozvoliteda vam se moja greљka ispreиi na tom putu.Ja moћda ne zasluћujem vaљu pomoж,ali oni je zasluћuju.Љest miliona evra.Ћelim da dam ponudu od 6 miliona evraza ogrlicu...Tetka Alisija?...koja se nalazi na vratu te devojke,ko god da je.Љta to radiљ?Radim upravo onoљto je ona zamolila da uradimo.Pomaћem.Prodato za 6 miliona evragospoрici Skot.Da!Ne! Ali?Hvala.</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Разбира се.О, уау.Какво?Ъ- ъ... ще те снимам.За да не те забравя никога, ъ-ъ,както и всичко това.Добре. Аз също.И годините ще изтичат като зайци...Какво?Нищо. Нищо.Имам един запис на Дилън Томас,на който чете поема на Одън.Има страхотен глас.Просто... Все едно, ъ-ъ...- Какво, какво?Всички часовници в града...се завъртяха, зазвъняха.О, нека времето не те подмами,не можеш да победиш времето.</se>
    <se lang="chi" variant_id="2">§Ъ­МЇаётµЫ¤jБдµ^¤@°_ёх»R¶ЬЎH·нµMЕo«z®@ЎI«з»т¤FЎH§Ъ·QА°§A©з±i·У¤щ§ЪґN¤Ј·|§С¤F§AБЩ¦і...БЩ¦ііoщШЄє¤@¤Б¦nЎA§Ъ¤]­nЎu®ЙҐъ­ёіu§Ц¦pіҐЁЯЎv¤°»тЎHЁSЁЖ§Ъ¦і¤@±i­}­ЫґцєїґµЄєїэ­µҐL®ФЕЄ¤@­єW.H.¶шµnЄєёЦҐL¦і¤@°Ж«Ь¦ієП©КЄє¶Ъ­µ№ііoјЛ...Ўu«°Ґ«щШ©Т¦іЄє±ЯДБ¶}©l®®¦Х§@ЕT®@ЎI¤Ј­nЕэ®Й¶ЎґЫДF§A</se>
    <se lang="cze" variant_id="3">Dobrб, vнљ jakэm autobusem jedeљ na letiљtм?Jo, jasnм. Bez problйmщ.Nastoupнm asi tady.Zrovna tady?  Chceљ sem?Jo.Fajn. Шekla bych, ћe uћ je to tady, ne?Jo. No... Jб skuteиnм...Jб, no... Jб... Chci шнct... vљak vнљ.Jasnм, vнm co... Jб...No... Mмj se fajn.Aќ tм bavн vљechno co kdy budeљ dмlat.Tvrdм pracuj...-Jasnм.-Hodnм љtмstн ve љkole a tak.Prima.Tohle nesnбљнm.Jб taky. Vlak uћ bude odjнћdмt.Poslouchej. Pamatujeљ si vљechny tyblbosti, o kterэch jsme mluvili, o tom-jak se uћ neuvidнme? Jб to tak nechci.-Takй to nechci.-Ty taky ne?-Иekala jsem aћ to шekneљ ty.Proи jsi mi nмco nenaznaиila?Bбla jsem se ћe bys mм tшeba nechtмl vidмt.Dobrб, dobrб, no podнvej. Poslouchej mм.Co... Co... Co s tнm udмlбme?Moћnб... moћnб bychom se tu mohli sejнtza pмt let nebo tak nмjak.Vэbornм, fajn. Pмt let. Pмt let?To je dlouhб doba.Jo. Je to dмsnэ. Je to jako sociologickэexperiment. Tak za rok.Za rok. Dobшe, fajn.Jeden rok...Co takhle љest mмsнcщ?Љest mмsнcщ?Jo.To bude mrznout.-Jo?-Jasnм.-No a? Setkбme se tady a pojedeme jinam.-Dobшe. Prima.Љest mмsнcщ ode dneљka, nebood vиerejљнho veиera?No... Od vиerejљka. Љest mмsнcщ odvиerejљнho veиera, to byl... иerven,љestnбctйho. Tak tedy, nбstupiљtм devмt,љest mмsнcщ od teпka, v љest veиer.Pro-- Prosinec.Prosinec, ano, sprбvnм. Teп poslouchej,tohle je tvщj vlak,ale jб odtud odlйtбm a tak ...prostм budu tady.-Jo, jб taky.-Vэbornм.A nebudeme si volat, nebo psбt, nebo...-Ne... Je to smutnй.-Jasnм, fajn.Dobrб.</se>
    <se lang="dut" variant_id="4">In problemen en in zorgenVagelijk lekt het leven wegEn Tijd zal z’n lust hebbenMorgen of vandaag. ’Zoiets als dat.Dat is goed.Toen je zij dat na een paar jaar…stellen elkaar beginnen te haten…door hun reacties te anticiperen…of moe worden van hun gewoontes.Ik denk dat het voor mijhet tegenovergesteld zal zijn.Ik denk dat ik echt verliefd kan wordenwanneer ik alles van iemand weet.De manier waarop hij z’n haar doet…welk overhemd hij zal gaan dragen…precies weten wat hij zal gaan zeggenin een bepaalde situatie.Ik weet zeker dat ik dan weetdat ik echt verliefd ben.Hй, raad eens.- Wat?We zijn niet naar het optredenvan die gasten geweest.Optreden?De koe?Oja, inderdaad.Onee. We hebben het gemist.</se>
  </para>
  <para id="44">
    <se lang="bos" variant_id="0">Za љta?lzgleda da su veoma prijatni.Ukrali su moju ogrlicu.Ali, ogrlica je ovde, zar ne?Pa, oteli su me i vezali.A, eto, i vi ste ovde.Ne vidim u иemu je problem,svi su veoma sreжni.lzvinite,ali ja nisam sreжna.Ali, ja vam tu ne mogu pomoжi.Dakle, kuda?Hajdemo kuжi.Ne znam, Meg.Da li si dobro razmislila?Ne! Uopљte nisam.Ali, љta si rekla svom tati?Pa, rekla sam mu da жu ga zvati svakog dana,da mu neжu priиati o svemu љto radim,da жu se vratiti u avgustu,a onda samveoma brzo spustila sluљalicu.Ti,pazi na moju sestru.Dragoceni teret.Moj vozaи жe vas odvesti na aerodrom.Doviрenja, zaljubljene priиice.Molim te, kaћi Teu da sam ga pozdravila.Svakako.I da je bio u pravu.Jesam drugaиija.On to zna.Ali жu mu reжi.Hvala.Doviрenja.-Au revoir!-Vidimo se!Au revoir!</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">бавно времето тече.И ще изпълни своите прищевки,утре или днес.Нещо такова беше.Харесва ми.Когато одеве споменаза след няколко години как...двойките се намразват, защото...си предвиждат реакциите или...се уморяват от маниерите си,мисля, че за мен е обратното.Мисля, че наистина мога да се влюбякато знам всичко за някого.Начинът, по който ще си среши косата.Коя риза ще облече този ден.Коя история ще разкажепри определена ситуация.Сигурна съм, че тогава ще разбера,че наистина съм влюбена.Хей, познай какво?Какво?Не отидохме на пиесата.Пиеса?- Да.Кравата?- Да.Да, не отидохме. О, не, изпуснахме я.Добре, знаеш кой рейс да хванешза летището, нали?Да, да. Няма проблем.Трябва да се кача на този.</se>
    <se lang="chi" variant_id="2">¦b§AАYµh©Оѕб¤Я®ЙјТЅkЄєҐН©RґN¦№Ґ^Ґ^¬y№L¦У®Й¶Ў«o·|ѕЦ¦іҐLЄє№Ъ·Q¤ЈєЮ©ъ¤С©ОЄМ¤µ¤СЎvґN№ііoјЛ«Ь¤Јїщ§A¤§«e¤Ј¬O»ЎЁм¤@№п¤Т©d¦b¬ЫіBґX¦~ҐH«б·|Єѕ№D№п¤иЄє¤ПАі¶}©l«л№п¤и©О№Ѕ­В¤F©ј¦№Єє©ЗВ}§ЪД±±o§ЪҐї¦n¬Ы¤П·н§Ъ§№Ґю»{ГС¤@­У¤HЄє®Й­Ф§Ъ¤~·|ЇuҐїЄє·R¤WҐLҐLѕгІzАYѕvЄє¤и¦ЎҐLЁє¤С·|¬п­юҐуЕЁ­m§№ҐюІq¤¤¦b¬YЁЗіх¦XщШҐL·|»Ў¤°»тјЛЄєЁЖ±Ў§Ъ¬Ы«HЁмЁє­У®Й­Ф§ЪґNЄѕ№D§ЪЇuЄєЕК·R¤FјKЎIЄѕ№D¶ЬЎH- ¤°»тЎH§Ъ­МЁS¦іҐh¬ЭЁєЁв­У¤HєtЄєАёАёЎH- ¬O°Ъ¤ы¶ЬЎH- ¬O°Ъ¬O°ЪЎA§Ъ­МЁSҐh®@ЎA¤ЈЎA§Ъ­Мїщ№L¤F</se>
    <se lang="cze" variant_id="3">Ahoj.Sbohem.Au revoir.Zatнm.</se>
    <se lang="dut" variant_id="4">Geen probleem.Ik wil in deze gaan.- Hier. Wil je hier instappen?Ik denk dat dit het is, niet?Ik heb echt...Weet je wel…- Ja ik ook.Heb een mooi leven. Veel plezierin alles wat je doet.Succes met school.Ik heb hier een hekel aan.Ik ook.De trein gaat bijna vertrekken.Weet je al die onzinwaar we het over hebben gehad…van elkaar niet meer zien?Dat wil ik niet.Ik ook niet.Niet?- Ik wachtte totdat jij het zou zeggen.Waarom zij je niks?Ik was bang dat je me niet meer wou zien.Wat wil je doen?Misschien moeten we elkaar hier ontmoetenover vijf jaar.Vijf jaar? Dat is een lange tijd.Het is afschuwelijk.Net een sociologisch experiment.Over ййn jaar dan?- Eйn jaar.Wat dacht je van zes maanden?- Zes maanden?Dan zal het gaan vriezen.Nou en? We komen hierheen,en we gaan ergens anders naartoe.Zes maanden vanaf nu of gisternacht?Gisternacht. Zes maandenvanaf gisternacht, dat was…16 juni.Dus spoor negen, zes maanden vanaf nuom zes uur s’avonds.December.Het is een treinrit voor jou,maar ik moet hierheen vliegen.Maar ik zal er zijn.Okй, ik ook.- Okй.We gaan niet bellen, schrijven of…Nee, dat is deprimerend.</se>
  </para>
</body>
</html>