<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<html>
<head>
</head>
<body>
  <para id="0">
    <se lang="ara" variant_id="0">КЬгЬдЬнЬЬЗКн бЬЯЬЬг ИЬгЬФЬЬЗеЬЬПЙ гЬгЬЬКЬЬЪЬЬЬЙ 000:00:00,000 --> 00:00:11,3293mlk_hollywod :еРЗ ЗбЭбг гд КСМгЙЕддЗ дКЪСЦ беМжгЗбЬЬдЬЬМЬЬЬЬПЙ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Газова граната!Задръж ги там!Ти, лягай на пода!Сълзотворен газ!Какво чакаш?Разбивай тази врата по-бързо!Къде е тя?!Ето я!Мама, ето я!Крие се!Давай, хвани я!Ще падна, мама!Ето го! Това е камъка!Бързо, в следващата кабина!Левитационния камък!По дяволите!Камъка…</se>
    <se lang="chi" variant_id="2">КЗєЈµБЎ­єЈµБАґП®°ЎА№ЧЎЛыГЗДгПИ¶гµЅґІµЧПВКЗґЯАбНЯЛ№ВэНМНМµДёгКІГґ№н»№І»їмµг°СГЕМЯїЄЕЬДД¶щИҐБЛХТµЅБЛАПВиЈ¬ХТµЅБЛЈ¬Лэ¶гФЪХв¶щїмЧҐЧЎЛэСЅАПВиЈ¬ОТ»бµфПВИҐµДѕНКЗДЗёцКЇН·їмµЅёф±ЪµД·їјдИҐИҐДГ·ЙРРКЇ°ЎНкБЛЈ¬·ЙРРКЇГ»БЛ</se>
  </para>
  <para id="1">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГИКЪПн жЕбЗ КЪСЦК ббГРмбЗ КПЪег нПОбжЗЕдеЗ ИЗбПЗОбГУСЪжЗ НШшгжЗ ЗбИЗИбЮП жМПКеЗ ЕдеЗ гОКИЖЙ едЗЯбЗ КПЪжеЗ КеСИ ИУСЪЙ ЗгУЯжЗ ИеЗГгн бЗ КПЪндн ГЮЪЕдеЗ КСКПн ЗбИбжСЙГСнП КбЯ ЗбИбжСЙбЗ ЬЬЬ ЦЬЬЬЬЗЪЬЬЬК ИбшЬЬжСКЬЬЬнбЗИнжКЗ: ЮбЪЙ Эн ЗбУгЗБ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Господине!Сложи ми две кебапчета!Много се преработваш май, а?Е, трябва и да се яде нещо.Още ли работиш?- Да.Какво е това?Човек!Пазу!Какво правиш там?Какво става с вечерята?Шефе!Едно момиче падна от небето…Шефе, едно момиче от небето…</se>
    <se lang="chi" variant_id="2">АП°еЈ¬Вй·іёшОТБЅёцИвНиЧУЅсМмјУ°а°ЎЈ¬єЬЙЩјыДДКЗ°ЎЈ¬єГѕГГ»ПсЅсМмХвГґГ¦БЛ»№ТЄ№¤Чч°ЎДЗКЗКІГґ°ЎКЗИЛТ®°НВіДгФЪДЗАпёгКІГґ№н°Ў·№Вт»ШАґБЛГ»ЈїК¦ёµУРёцЕ®єўґУМмЙПЎ­К¦ёµЈ¬УРёцЕ®єўґУМмЙП</se>
  </para>
  <para id="2">
    <se lang="ara" variant_id="0">НУдЗ, еб ГдК гКГЯПс гдЗдЯ УКЪгб бжЮК гКГОС ЗббнбЙ ИПГ ЗбЪгб нФЫбдЗ ГОнСЗр гд ИЗИ ЗбКЫннСгЗТбК КЪгб ї -ГМб -нИПж ЯМУП"ИЗТж"гЗРЗ КЭЪб ЪдПЯ ИЗбГЪбмїеб МбИК ЪФЗЖнїГМббЯд ЗбЭКЗЙ ГКК гд ЗбУгЗБЗУгЪдн нЗ гЪбшг ... ЭКЗЙ ГКК</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Шефе, момичето…Пазу, подай ми ключа.- Да, сър!Не мога да пусна това! Давай ти!Не карай хората долу да те чакат.Да, сър!Спокойно… можеш да се справиш.Да, сър!Спри!Как беше?Безполезно.Няма никаква концентрация на сребро.Няма смисъл да копаем тук…Защо не пробваме по на изток?Цялото място просто е проядено.Значи ще трябвада го направим пак, тъй ли?Да… всичко от начало…Щом се налага…Изгаси в бойлера. Никаква работа днес.Времената са трудни. Ще си умрем гладни.Пазу, и да смажеш онзи спрелия двигател.Да, сър!</se>
    <se lang="chi" variant_id="2">К¦ёµЈ¬УРёцЕ®єўЎ­°СµЪ¶юёцїЄ№Ш№ШµфєГММ°Ў°НВіЈ¬°СВЭЛїЗЇёшОТєГОТПЦФЪГ»°м·ЁЛЙКЦДгИҐІЩЧчєГБЛІ»ТЄИГПВГжµДИЛµИМ«ѕГєГДгєГєГІЩЧЭµД»°І»»бУРОКМвєГЙ·ЧЎФхГґСщЈї»№КЗІ»РРІ»µ«Г»УРТшїуБ¬Оэїу¶јГ»УРДЗІ»КЗ°ЧНЪБЛЈїНщ¶«±ЯНЪ»бІ»»б±ИЅПєГ°ЎДЗ±ЯИ«¶јКЗТФЗ°БфПВАґµДїуїУїґАґЦ»єГґУН·Аґ№эБЛДгГЗЙПИҐ°Й°СХфЖш№шВЇµД»рПЁµфІ»УГјУ°аБЛФЩНЪІ»µЅѕНТЄєИОч±±·зБЛ°НВіјЗµГёшДЗМЁЖЖ»ъЖчЙПµгУНєГ</se>
  </para>
  <para id="3">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГХЫн Ебн ... ЭКЗЙ ГКК гдГНЯг СИШ ЗбХгЗг ЗбЛЗдн , ебЗш ЭЪбКїГСнП гЭЯЗр ЗЯИСЗРеИ жФЫшб ЗбСЗЭЪЙ СнЛгЗ ГЮжг ИКХбнН еРЗгЗРЗїеб КЪКЮП Где ИЕгЯЗдЯ ЗбЮнЗг ИРбЯї -ГМб -Яд еЗПЖЗр жЗУКОПг ЪЮбЯНУдЗрЗЦЫШ Ъбм ЗбЯЗИНЯнЭ МСК ЗбГгжС нЗ СЭЗЮїбЗ ГЛС ббЭЦЙбг нНЗбЭдЗ ЗбНЩ... СИгЗ нНЗбЭдЗ ЗбНЩ бж МСИдЗ ЗбНЭСЭн ЗбгдЗМг ЗбКн КЮЪ ФСЮ еРе ЗбгдШЮЙКбЯ ЗбгдЗМг ГУжГ НЗбЗ  гд еРеЪбндЗ ЭЮШ Гд дИПГ ЗбгНЗжбЙ гд МПнПбдЮб Где бг нЯд нжгдЗ Збнжг КХИНжд Ъбм ОнСГШЭЖ ЗбгСМббд дМП ФнЖЗр ЗбнжгЕРЗ ГУКгСндЗ еЯРЗ УдгжК МжЪЗррИЗТж . Юг ИКТннК ЗбгЗЯндЙ ЗббЪндЙНУдЗр</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Мислиш, че смепретърсили всичко, а?Няма никаква следа.Да почнем пак като се съмне.</se>
    <se lang="chi" variant_id="2">ОЪЖбДЁєЪµДЈ¬КІГґ¶јїґІ»µЅДгГЗУРГ»УРЧРПёХТ°ЎГ»°м·ЁЦ»єГµИМмББФЩіцАґХТБЛ</se>
  </para>
  <para id="4">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЭедЗЯ ЗбЯЛнС гд ЗбЫнжг ЗбгКбИПЙгЗРЗї -бЮП ГОИСКЯ -УдМПеЗ . ждЗПдн ИЗбЮИШЗд</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Аз съм Пазу.Живея сам в тази къща.Е, писна ми да ги разигравам.Дай им това.Май съм разкрит. Както и да е,поне изглежда, че си човек.Допреди малко си мислех,че си ангел или нещо от този сорт.Благодаря, че ме спаси.Аз съм Шийта.Шийта… какво хубаво име.Малко ме изненада,като падна от небето…Да…Мислиш ли, че съм била спасена?В крайна сметка,май паднах от летящ кораб.Нищо ли не си спомняш?Хей, може ли да видя това за минута?Това?Принадлежало ена моето семейство от поколения.Красив камък, нали?Само секунда.Гледай!Пазу!Май не е било от камъкав крайна сметка.</se>
    <se lang="chi" variant_id="2">µИµИЈ¬µИµИВпОТЅР°НВіТ»ёцИЛЧЎФЪХвРЎ·їЧУАпГжОТГїґОґµНкА®°И¶ј»б№М¶ЁО№ЛьГЗКіОпОТ·ЕРД¶аБЛДгЧЬЛг»№ПсёцИЛАаОТµЅёХІЕ¶ј»№ФЪПлёгІ»єГДгКЗёцМмК№ДШР»Р»ДгѕИБЛОТОТµДГыЧЦЅРПЈґпПЈґпЈ¬ХжКЗёцєГГыЧЦїґµЅДгґУМмЙПµфПВАґОТХжµДПЕБЛТ»Мш¶ФБЛЈ¬ОТФхГґ»бµГѕИБЛДШЈїОТГчГчґУ·ЙРРґ¬ЙПµфБЛПВАґДгІ»јЗµГАІЈїДЗёцДЬІ»ДЬЅиОТїґТ»ПВЈїХвёцВрЈїХвКЗОТГЗјТКАґъПаґ«µД¶«ОчєГЖЇББµДКЇН·Е¶ДгДГЧЕДгїґєГЕ¶°НВіїґАґІўІ»КЗХвёцКЇН·µД№ШПµ</se>
  </para>
  <para id="5">
    <se lang="ara" variant_id="0">гебЗр . Гддн ГНЗжб ЗбКНПЛ Ебм ЗбВдУЙгСНИЗр ЗУгн ИЬЬЬЗТжУССК НЮЗр ИСДнКЯ.  ГГдК Ъбм  нСЗгКЭЦбн - ГШЪгнегЗбНгП ббеКЦНЯнд ЯФОХ ЪЗПн... ЗбШСнЮЙ ЗбКн УЮШК ИеЗ гд ЗбУгЗБМЪбКдн ГЪКЮП ГдшЯ гбЗЯЗр гЗФЯСЗр МТнбЗр  бЕдЮЗРнЪЭжЗр ГхПЪм ФнКЬЬЬЬЬЗФнКЗ нЗ бе гд ЗУг МгнбЗЦШССК ббЕгУЗЯ ИЯц ЯдК КШЭнд Эн ЗбежЗБгЗРЗї ГШЭжї -ГМб -НУдЗр . ГКРЯС гдШЗПЗрбЯддн бЗ ГКРЯС Гн ФнБ ИЪП РбЯеРЗ Яб гЗ ККРЯСндеїГнгЯддн СДнЙ ЪЮПЯ ббНЩЙїеРЗїГМббЮП ГЪШКдн ЕнЗе МПКнбЮП КжЗСЛКе ЪЗЖбКн бГМнЗб! Зде Мгнбеб ГгУЯК ИеРЗїСЗЮИн"ИЗТж"НУдЗр , СИгЗ бг КЯд ЭЯСЙ ЗСКПЗБ ЗбЮбЗПЙЭЯСЙ ХЗЖИЙ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Добре ли си?- Да. А ти?Да.Боли ли?Да.Все едношефа ме е ударил по главата.А, да. Чайника кипи.Давай да влизаме и да хапнем нещо.Ей там можеш да се измиеш.Има и кърпи.- Благодаря.Шийта!Готова ли си?Това е една снимка, която баща мие снимал от един летящ кораб.Лапута е остров,който се рее в небесата.Реещ се остров?Да. Казват, че е само легенда…Но баща ми го е видял!Това е снимката, която е направил.</se>
    <se lang="chi" variant_id="2">°НВіЈ¬ХсЧчµгДгТЄІ»ТЄЅфЈїДгДШЈїОТГ»КВ¶ФІ»ЖрЈ¬єЬНґ°ЙЈїГ»КВЈ¬ОТµДН·±ИОТК¦ёµµДИ­Н·»№УІµДЯЦФгБЛЈ¬ОТ»№ФЪЙХїЄЛ®Дг¶ЗЧУ¶цБЛ°ЙЈ¬ОТГЗИҐіФ·№ДгїЙТФПИПґ°СБіРиТЄГ«ЅнЈ¬ОТТІУРР»Р»ДгА­ЖХґпЎ­ПЈґпПЈґпЈ¬ДгєГБЛГ»УРЈїХвКЗОТ°Ц°ЦґУ·ЙРРґ¬ЙПЕДµЅµДХХЖ¬А­ЖХґпКЗЧщЖ®ФЪїХЦРµДµєУмЕ¶Ж®ФЪїХЦРµДµєУмЈїЛдИ»ґујТ¶јЛµДЗЦ»КЗТ»ёцґ«ЛµїЙКЗОТ°Ц°ЦИґЗЧСЫїґјыБЛ</se>
  </para>
  <para id="6">
    <se lang="ara" variant_id="0">еб ГдК ИОнСїГдЗ ИОнСбЮП ГОЭКдн, еб КДбгЯ ЯЛнСЗрїбж ЯЗд СГУн ГЯЛС ЮУжЙнгЯдЯ ЗУКОПЗге ЯЮРнЭЙ гПЭЪЕИСнЮ ЗбФЗн бЗ ИП Где нЫбненЗ ИдЗ бдРеИ ЗКИЪндн гд едЗУГЪП ШЪЗг ЗбЕЭШЗС СнЛгЗ КЫКУбндКжМП гдФЭЙ дЩнЭЙ ГнЦЗрФЯСЗр бЯ"бЗИнжКЗ"ФнКЗ - НЗд гжЪП ЗбЕЭШЗСЗбКЮШ жЗбПн КбЯ ЗбХжСЙ гд Ъбм гдШЗПЕдеЗ "бЗИнжКЗ" ЗбЮбЪЙ ЗбЪЗЖгЙЮбЪЙ КШЭж Эн ЗбУгЗБїГМб . гЪЩг ЗбдЗУ нЪКЮПжд ГдеЗ гМСП  ГУШжСЙбЯд жЗбПн СВеЗ ИЗбЭЪбжЯЗдК КбЯ ЗбХжСЙ ен ЗбжНнПЙЗбКн ЗУКШЗЪ ГИн ЗбКЮЗШеЗ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Татко ми го е описал по памет!Вече никой не живее там.Предполага се, че ималомного заровени съкровища, но…Никой не вярва в това.Баща ми умря в немилост,преследвайки тази идея.Но татко не е лъжец!И един ден ще го докажа!Ще открия Лапута.Автомобил…Каква рядкост!Това са пиратите.Те атакуваха кораба.Теб ли преследват?Побързай, оттук!Добро утро!- Хей! Чакай!Какво?Бързам!Да си виждал едно момиче наоколо?Малката Маджи!Вчера мина през къщата на Шефа.По дяволите!Съвпадение!Значи теб преследват.Луи!Момичешка рокля!Какво? Преоблякла се е?Кажи на Мама!Не съм я виждал.- Сладко момиче, с черна коса на плитки?Шефе! Шефе!Голяма е горе-долу…Братче!Ето я!Това са пирати!Те преследват момичето.</se>
    <se lang="chi" variant_id="2">ЛдИ»Л№ёЈМШФЪ"ёсБРёҐУОјЗ"АпН·МбµЅ№эА­ЖХґпїЙКЗДЗЦ»КЗёц»ГПлХвКЗОТ°Ц°Ц»­µДПлПсНјЛыЛµФЪХвёцИзЅсФзТСОЮИЛѕУЧЎµД№¬µоАпІШЧЕРн¶аµДЅрТшІЖ±¦їЙКЗГ»УРИЛПаРЕЛыЛыѕНХвСщ±»ИПОЄКЗЖ­ЧУ¶шИҐКАБЛїЙКЗЈ¬ОТПаРЕЛыГ»УРЖ­ИЛОТПЦФЪХэФЪЧц·ЙРРґ¬ЧЬУРТ»МмОТ»бХТµЅА­ЖХґпµДКЗЖыіµТ®Ј¬ХвєЬЙЩјыµДДЗР©ИЛКЗєЈµБѕНКЗНµП®·ЙРРґ¬µДДЗ°пИЛЛыГЗµДДї±кКЗДгВрЈїєГПсКЗїмµгЈ¬ёъОТЧЯФз°ЎДгµИТ»ПВУРКВВрЈїОТёПК±јдЈ¬УРКВїмЛµДгУРГ»УРїґµЅТ»ёцРЎЕ®єўАґХвАпЈїєГПсЧтМмУРАґ№эКЗОТК¦ёµµДРЎєўЈ¬ЛэЅРВкј§їЙ¶сЈ¬Дг№ц°ЙФЩјыЛыГЗµДДї±к№ыИ»КЗДгВ·ТЧЈ¬КЗјюЕ®єўµДТВ·юКІГґЈ¬Лэ»»ТВ·юБЛЈїДгПИИҐНЁЦЄАПВиГ»УРїґµЅКЗёцїЙ°®µДРЎЕ®єўКбЧЕБЅМх±иЧУК¦ёµЎ­ДкјНґуёЕѕНХвГґґуАПёзЈ¬ѕНКЗЛэ</se>
  </para>
  <para id="7">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗНКЭЩ жЗбПн ИгРЯСЗКежИЗбСУжгЗК ЗбКн СУгеЗ бЬ бЗИнжКЗГКСндїеЗ ен ... бЮП ЮЗг ИСУг ЗбЮбЪЙжЮЗг ГнЦЗр ИСУг ЗбдЗУ ЯгЗ ИПжЗ Эн гОшнбКеЯЗд жЗЛЮЗр гд Гд ЗбЮХС гбнБ ИЗбЯджТбЯд бг нХПЮе ГНПжеРЗ гЗ ГжПм ИгжКебЯддн УГИСед Гд ГИн бнУ ИЗбЯЗРИ... НЗбгЗ ГдКен гд ХдЪ ЗбШЗЖСЙУжЭ ГШнС  ИеЗ жГМП "бЗИнжКЗ" ИдЭУнЕдеЗ УнЗСЙ НЮнЮнЙ бЗ КжМП ЗбЯЛнС гдеЗ едЗеДбЗБ ег ЮСЗХдЙ -гЗРЗ ї -Гдег гд еЗМгжЗ ЗбгдШЗПСИгЗ Гдег нбЗНЮждЯцКЪЗбнХИЗН ЗбОнС!ЮЭ ЪдПЯдЪгї-ЯнЭ нгЯддн гУЗЪПКЯ нЗ УнПнї -ГнеЗ ЗбЭКмеб СГнК ЭКЗЙ ХЫнСЙ ИЗбМжЗС їПЪдн ГСм ЗбВдедЗЯ НжЗбн гЗЖЙ ЭКЗЙ Эн еРе ЗбгПндЙГнЙ жЗНПЙїФЯСЗр Ъбм бЗ ФнБ ГнеЗ ЗбЭКмжПЗЪЗрЕдег ИЗбКГЯнП нбЗНЮждЯц"бжн"ГОИС жЗбПКЯ Гд ЗбЭКЗЙ гКдЯСЙГдеЗ гКдЯСЙ ЕРЗр!УГРеИ жГОИС Ггнбг ГСеЗ гд ЮИбеРЗ гЗ  КУКгСш ИЮжбебЯд ГСнПЯ Гд КЭЯС МнПЗрнЗ гЪбшгнЗ гЪбгГдеЗ Эн ЪгС еРнд ЗбжбПнд!еЗ ен едЗЯ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Достатъчно.Ще я хванем.- Пирати, а?Махнете се.Ние сме бедни хора.Мамо!Те имат оръжия.И аз искам да се бия!Ама…Нали ще бъдеш добро момче?Ти ще защитаваш нея.Така или иначе ще я хванем, някак си.За големи мъже ли се мислите?Тогава се бийте като мъже.Добре.Давай братче!Уф… покажи му Дъфи!А кой мислиш,я е шил тая риза, а?Братко, не се предавай!Давай!Давай!</se>
    <se lang="chi" variant_id="2">ЛыГЗФЪЧ·ХвёцЕ®єўєЈµБЈїОТТЄїґДгГЗНЁНЁ¶јІ»ЧјФЩ№эАґБЛ°СЛэЅ»іцАґєЈµБКЗВрЈїОТГЗКЗ¶дА­Т»ЧеёшОТ№цЈ¬ОТГЗХвАпИ«¶јКЗЗоИЛАП°еДпДгГЗіГХвёц»ъ»бїмМУОТТІТЄёъЛыГЗґт¶Ф·ЅїЙ¶јґшЧЕОдЖчСЅїЙКЗЎ­ЛэКЗёцєГЕ®єўДгТЄєГєГ±Ј»¤ЛэСЅДгХжµДІ»ИГВ·ЈїУР±ѕКВѕНґі°ЎХвµ№УРТвЛјАПёзЈ¬ДгїЙ±рВ©ЖшєГТ®Ј¬ґп·ЗЈ¬В¶БЅКЦёшЛыЗЖЗЖєГАчє¦Л­Аґ°пДг·мХвјюіДЙАСЅЈїАПёзЈ¬±рКдёшЛыЙП°ЎЈ¬ЙП°Ў</se>
  </para>
  <para id="8">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЮСЗХдЙї - ГСнП Гд ГСмнгЯдЯ ЗбжЮжЭ ЪдПЯ нЗ ХПнЮнКЪКЮП ЗдЯ Южн , ГбнУ ЯРбЯїГдЗ Южн ЯЭЗнЙ -УжЭ дСм  -ЗРеИжЗ гд едЗ дНд Южгс ФСЭЗБбгЗРЗ ЭЪбК РбЯїИУСЪЙ - ГеСИ гд ЗбОбЭбЗ - УжЭ ГЮЗКбеггЗРЗ бж ГбНЮжЗ ЗбГРм ИЯїЕРЗрЪдПеЗ Ъбм ГНП Гд нНгн ХПнЮКЯбгЗ бЗ КИКЪП Ъд ШСнЮдЗїбгЗРЗ бЗ КНЗжб Гд КМИСдн Ъбм РбЯї!СИгЗ УГЭЪбЗМЪб ЮгнХЯ нКгТЮГнеЗ ЗбСЖнУ ГСег гЗ бПнЯВгб ГдЯ КЪСЭ УжЭ бд ГЮжг ИЕХбЗН еРЗ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Качвай се!Хайде!Пазу, почивен ден ли си взимаш?Преследват ни.Клана на Дора.- Пирати?Ако ни откараш до следващия град,ще отидем в полицията.Добре.Помогни ми да я напомпаме!Глупави мои синове…Влизайте вътре веднага!Ама… момичето е там.Тя се измъкна през задната врата.Раздвижете се малко.Почакай!Пазу, лепнали са се за нас!Можеш ли по-бързо?Доста е старичка.Я се мръдни!Мама, ще падна!Повече пара…Настигат ни!</se>
    <se lang="chi" variant_id="2">ёшОТЧ·ЙПіµєЬєГ°НВіЈ¬ЗМ°аєНЕ®єўЧУФј»б°ЎУР»µµ°ФЪЧ·ОТГЗАІѕНКЗ¶дА­Т»ЧеЛыГЗІ»КЗєЈµБВрЈїФШОТГЗµЅБЪХтѕЇѕЦ±Ё°ёОТЦЄµАБЛЈ¬№эАґ°пОТЙХ№шВЇАПВиДгГЗХвјёёцґАµ°»№І»їмµгёшОТЙПіµїЙКЗДЗёцЕ®єўФЪАпГж°ЎФзѕНґУєуГЕЕЬАІїмїЄіµµИµИУРЦЦ±рЕЬ°НВіЈ¬ЛыГЗЧ·ЙПАґБЛІ®І®Ј¬ЛЩ¶ИІ»ДЬФЩїмТ»µгВрХвКЗТ»ІїАПТЇ»ріµСЅИГОТАґїЄАПВиЈ¬ОТ»бµфПВИҐ°Ў</se>
  </para>
  <para id="9">
    <se lang="ara" variant_id="0">! бдКНСЯеншЗИЗТж гд ен ХПнЮКЯїЗбЮСЗХдЙ нбЗНЮждеЗ"ЕдеЗ ЪХЗИЙ "ПжбЗЮСЗХдЙї -еб нгЯдЯ ЕнХЗбдЗ бгСЯТ ЗбФСШЙЭн ЗбгПндЙ ЗбгМЗжСЙїИЗбШИЪ - УЗЪПдн ИЕХбЗН ЗбгНСЯЕдеЗ ГгнГнеЗ ЗбНЬЬгЬЬЮЬЬм дЗПнЗ ГОЗЯг жЗСЯИЗбЯдеЗ гОКИЖЙ Эн РбЯ ЗбгдТббЮП еСИЗ - жЗбВд ЗХЪПжЗ"ИЗТж"! бЮП МЗБжЗГбЗ нгЯд ббгНСЯ Гд нЪгб ГУСЪ гд еРЗїеРЗ ГЮХм гЗ бПне ЗдТбжЗ ГЭЦшб Гд ГИЮм ИЗбУнЗСЙ нЗ Ггн</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Шийта, ела тук!Гледай пещта!Не се отказвай!Бутай!Продължавай да буташ!Спри!Няма да се измъкнат.Не стой така…Махни тези неща от пътя!Успяхме!- Дай на мен.Не! Нека заедно…Чакай!Това са те, Мама.Какво да правим?Още не съм се предала!Движи се!Блокирани сме.Това е армията.Хей, моля ви, помогнете на тези деца.Преследват ги пирати.Сбогом!</se>
    <se lang="chi" variant_id="2">АПВиЈ¬ЙП°ЙПЈґпЈ¬Дг№эАґДгИҐЙХ№шВЇєГїмЈ¬СєЙПИҐ±рЕЬ°ЎОТІ»»б·Е№эДгГЗµД±рФЪДЗДҐІдБЛ»№І»їм°СіµПбНЖµЅ№ИАпКІГґЈїєГТ®Ј¬ПЦФЪЕЬµГїЙїмБЛИГОТАґІ»Ј¬ИГОТАґ°ЙµИТ»ПВКЗДЗР©јТ»пАПВиЈ¬ФхГґ°мЈїІЕХвСщѕНПлґтНЛМГ№ДБЛОТГЗВнЙПіц·ўПЕБЛОТТ»МшЈ¬ХвІ»КЗѕь¶УВрЈїЗлДгГЗ±Ј»¤ХвБЅёцєўЧУУРТ»ИєєЈµБФЪЧ·ёПЛыГЗПЈґпЈї</se>
  </para>
  <para id="10">
    <se lang="ara" variant_id="0">еншЗ ЗбНЮжЗ ИегЗКЪЬЬЗбЗ ЕбЬЬЬм едЬЬЬЬЬЬЗУКдЗб гЗ КУКНЮш . бЗ КЮЭжЗ едЗ! ЗПЭЪжЗ ИЗбЮШЗС дНж ЗбМСЭгЗРЗїбЮП ГСндЗег ЯнЭ ЗУКШЪдЗ Гд дЭбК гдегнгЯддн ЗбВд ЗбЮнЗг ИРбЯ -ЯдК гПеФЗр -ЗСЭЪжЗ , ЗСЭЪжЗ гЬеЬЬЬЬЬЬЬЬЬбЗр еб КЩднд Где "ЗбМнФ"їЕде "ЗбМнФ" ИЗбЭЪб ЪбндЗ ЗбЪЛжС Ъбм ЗбжбПндгЗРЗїнЗббЪМИбЮП ГКм ЗбМнФ ббЕдЮЗРебЗш КЯСшгК жУЗЪПК еРнд ЗбжбПнд ЗбХЫнСндЗбЮСЗХдЙ ЯЗджЗ нбЗНЮжд ИегЗ ШжЗб ЗбнжгЗбжПЗЪ 19400:25:30,867 --> 00:25:32,433КЪЗб Ебм едЗКЪЗб Ебм едЗ"ФнКЗ"КжЮЭЗ жЕбЗш ГШбЮК ЗбдЗСЕде ЮШЗС гУбшН нЗ Ггн"ждНд ЪХЗИЙ "ПжбЗ"ФнКЗ"бЗ ККЬЬИЬЬЪЬЬЬЬдн</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Спри!Спри или ще стрелям!Брониран танк!- Не ми пука! Размажи го!Шийта, какво става?!Не питай!Ще паднат!- Тихо. Гледай внимателно!Потъваме!Виждаш ли това?Силата на Левитационния камък!Значи все пак е бил камъка!Невероятно!</se>
    <se lang="chi" variant_id="2">µИТ»ПВПЈґпХѕЧЎЈ¬І»И»ОТТЄїЄЗ№БЛКЗЧ°јЧХЅіµ№ЬЛьКІГґіµЈ¬ёшОТЙППЈґпЈ¬µЅµЧФхГґ»ШКВБнUёъ№эАґЛыГЗТЄµфПВИҐБЛ°ІѕІµгДгГЗєГєГїґЧЕёЎЖрАґБЛДгГЗїґЈ¬ХвѕНКЗ·ЙРРКЇµДБ¦Бї№ыИ»КЗХвёцКЇН·µДБ¦БїМ«Ачє¦БЛ</se>
  </para>
  <para id="11">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗИЮу еЗПЖЗр жСЗЮИег жНУИФнКЗ . ЕддЗ дШЭжГКСжд еРЗї . ЕдеЗ ЮжЙ ЗбИбшжСЙЯдК ГЪСЭЯдК ГЪСЭ Гд едЗЯ гЗ нгншТ еРЗ ЗбЮбЗПЙЗбЮбЗПЙ УКПЪдЗ деИШ ИУежбЙ жнУСГнеЗ ЗбГжбЗП ГСнП КбЯ ЗбИбшжСЙГШбЮжЗ ЗбдЗС! еРЗ гПеФ! СЗЖЪнМИ Гд ГНХб Ъбм КбЯ ЗбИбшжСЙЕдеЗ КдШЭЖгебЗру ЗдКЩСн бНЩЙ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Супер!Искам го!Огън!Отлично!Ще го пипна!Изгасва.- Не, почакай…Стана, когато ти започна да падаш,Шийта.Входа изглежда толкова малък.Надявам се, нищо лошо да не се случис Шефа или с онзи машинист.Няма проблем. Миньорите са здравикопелета. Хайде да тръгваме.От много отдавна цялата планинае кръстосана от миньорски шахти.Ето.Добре.Ужасно съм гладна.Има една ябълкаи две сладки за после.Чантата ти е като магьосническа торба.Вътре има всичко.Гондоа?Това не е ли в Северните планини?</se>
    <se lang="chi" variant_id="2">М«°фБЛЈ¬ОТТЄ¶ЁБЛЙд»чКµФЪКЗМ«°фБЛОТТ»¶ЁТЄ°СЛьЕЄµЅКЦТЄПЁГрБЛТ®µИµИЎ­ДгЙПґОґУМм¶шЅµК±ТІКЗПсХвСщИлїЪѕУИ»ХвГґРЎК¦ёµєНјЭК»І®І®ЛыГЗјёёцИЛІ»ПюµГ»бІ»»бУРКВДг·ЕРДЈ¬їуЙЅµДДРИЛІ»КЗДЗГґєГ¶Фё¶µДЧЯ°ЙЈ¬ОТГЗИҐХТіцїЪХвТ»ґшєЬѕГТФЗ°КЗїуЙЅЛщТФµЅґ¦¶јКЗїуїУёшДгМ«єГБЛЈ¬ОТ¶ЗЧУїм¶ц±вБЛ»№УРТ»ёцЖ»№ыёъБЅїЕМЗ№ы°НВіµДґьЧУєГПсТ»ёцД§КхґьЕ¶ХжКЗТЄКІГґУРКІГґДШїПµГСЗЈїДЗІ»КЗФЪєЬ±±±ЯµДЙоЙЅАпВрКЗµД</se>
  </para>
  <para id="12">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЪдПгЗ КЮЪнд Эн гГТЮнЗе . ЗбШСнЮ Шжнб ббХЪжП ббГЪбмВгб Гдег ИОнССЖнУЯ жТжМКе жУЗЖЮ ЗбЮШЗС ЗбШнИЯб ГХПЮЗЖн ег гд ЪгшЗб ЗбгдЗМгнгЯдег ЗбЗЪКдЗБ ИГдЭУегбж ЯдК гЯЗдЯ бгЗ ЮбЮК ИФГдегЯЗдК еРе гПндЙ ЗбКЪПндгдР ЪеПт ИЪнПКЭЦшбнФЯСЗр , ГдЗ гУСжСЙ бГдЯ МбИКИЪЦ ЗбШЪЗгГЯЗП ГгжК гд ЗбМжЪрббКНбнЙ бПнш КЭЗН ГОЦС жИЪЦ ЗбНбжмГНЮшЗрї бЗИП Гд КЯжд НЮнИКЯ УНСнЙбШЗбгЗ ЯЗд ЭнеЗ гЗ дНКЗМеЫждПжЗ" гЯЗд ИЪнП МПЗр"дЪг - жен КЮЪ Эн ГЪгЗЮ ЗбМИЗб ЗбФгЗбнЙжЗбПн КжЭнЗ бЯдегЗ КСЯЗ бн ЗбгдТб жЗбНЮб    23300:29:46,333 --> 00:29:48,333бРЗ ЭЮП ЗУКШЪК Гд ГКПИС ГгСн ИдЭУнбРЗ ЭЮП ЗУКШЪК Гд ГКПИС ГгСн ИдЭУнеб КЮХПнд Гдег ЗОКШЭжЯїдЪгЯЗд ЗбСМб Рж ЗбдЩЗСЗК ЗбУжПЗБГКУЗБб гд еж РбЯ ЗбСМбжгЗ ЗбРн нЭЪбе гЪ ЗбМнФ ЗбЪУЯСнїГЪКЮП Гд "ПжбЗ" жРбЯ ЗбСМбнСнПжд ЗбНХжб Ъбм ЗбЮбЗПЙГЪКЮП ГдЯ Ъбм НЮ бЯд бнУ бПн ГПдм ЭЯСЙгд Гдш ИбшжСКн РЗК ЮжЙ ЪМнИЙ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">И някак си се справих сама.И после си била отвлеченаот тези мъже с тъмните очила?Същите, които видяхме?Кой може да е това…С толкова силна армия зад себе си…И Дора и тези с очилатаискат да вземат камъка…Нямах никаква представа,че този камък притежава такава сила.Той е бил даден на моето семейство,преди много дълго време.Майка ми го даде, преди да умре. Каза,да не го давам или показвам на непознати.Значи и двамата сме сираци.Прости ми, че те въвлякохв моите проблеми, Пазу.Не се притеснявай. Когато паднаот небето, сърцето ми се разтуптя.Знаех си, че е началото нанещо прекрасно.Импове…Това са импове…Дядо Пому!Всичко е наред. Той е страшен човек.Загубихме се!Имп, който изглежда точно като Пазу…и имп малко момиче, както изглежда.Едни пирати ни преследваха…и една армия също така.А вие сте безстрашни…</se>
    <se lang="chi" variant_id="2">їЙКЗЛыГЗИґБфПВБЛ·їЧУёъМпµШёшОТОТТ»ёцИЛ»№ГгЗї№эµГПВИҐДгКЗ±»ДЗР©ґчД«ѕµµДИЛЧҐАґµДКЗµДёХёХДЗёцДРµДТІКЗµіУрЦ®Т»ЈїЛыГЗµЅµЧКЗЛ­ЈїФхГґ»бёъѕь¶УФЪТ»ЖрІ»№ЬКЗ¶дА­»№КЗґчД«ѕµµДјТ»пЛыГЗµДДї±к¶јКЗДЗїЕКЇН·µ«КЗ№ШУЪХвїЕКЇН·ЛщУµУРµДЙсЖжБ¦БїОТИґТ»µгТІІ»ЦЄµАХвКЗОТјТКАґъПаґ«µД¶«ОчКЗВиВиБЩЛАЗ°БфёшОТµДЛэ»№ЛµІ»ДЬёш±рИЛїґµЅХвГґЛµАґЈ¬ОТБ©¶јКЗ№В¶щТ®¶ФІ»ЖрОТє¦ДгіФБЛДЗГґ¶аїаН·І»»бАІїґµЅДгґУМм¶шЅµДЗТ»їМОТРДМшµГєГїмѕНєГПсУРКВЗйТЄ·ўЙъТ»СщРЎСэ№ЦЎ­УРРЎСэ№ЦФЪІЁД·ТЇТЇІ»ТЄЕВЈ¬ЛыКЗёцєГИЛІЁД·ТЇТЇОТГЗГФВ·БЛєГПс°НВіµДРЎСэ№ЦЎ­»№УРёцЕ®єўЧУµДДШОТГЗ±»єЈµБЧ·ёПѕь¶УТІФЪЧ·ОТГЗДЗїЙУРТвЛјБЛ</se>
  </para>
  <para id="13">
    <se lang="ara" variant_id="0">жГЪШКдн ЕнЗеЗ Ггн ЪдПгЗ КжЭнКжГОИСКдн ИГд бЗ ГСнеЗГж ГЪШнеЗ бГНПдНд нКнгЗд жЪбндЗ ГбЗ дЭКСЮ ГбЗ КЩднд РбЯїГдЗ НЮЗр ВУЭЙЕдеЗ ЫбШКн бЮП ГЮНгКЯ Эн еРЗ гЪнГКгТНндїеРЗ ГЯЛС ЗбГФнЗБ ЕЛЗСЙр НХбК бн Эн НнЗКнжбд ГЮИб ИГд ГЦнЪ гЫЗгСЙ ЯеРегЮЗИб Гн ФнБ Эн ЗбЪЗбгеб ГдК джЪ гд ЗбЪЭЗСнК ГКнК бКЪРнИнїЕде ЗбЪг Ижг бЗ КЮбЮн Где ХПнЮнГнеЗ ЗбЪг Ижг УССК ИбЮЗЖЯбЗ нгЯддн СДнКЯ МншПЗр ИЪП ГнеЗ ЗбЪЭСнКбЯд ХжКЯ ЯХжК ИЗТжжеЗКнд ЗбЪнднд ЗбРЗИбКнд бЗ КОПЪЗдднжедЗЯ ЪЭСнКЙ гЪЯЛгЙ ЮСЗХдЙ нШЗСПжддЗ жЗбМнФ ОбЭег КгЗгЗрнИПж еРЗ СЗЖЪЗр ЭЪбЗрЗбФЗн МЗеТ ЗОПгЗ дЭУнЯгЗФЯСЗр , еРЗ СЗЖЪГбЗ КФЪС ИЗбжНПЙ жГдК ЮЗИЪседЗ КНК ЗбГСЦ ГнеЗ ЗбЪг "Ижг"їГИПЗр нЗ ЪТнТКнеРе ЗбХОжС ЯбеЗ ГХПЮЗЖнжен ККНПЛ Ебн Эн ГЫбИ ЗбГжЮЗКбг ККжЮЭ Ъд ЗбКжеМ ОХжХЗр гдР бнбЙ ЗбИЗСНЙЗбХОжС ККНПЛ ЕбнЯїККНПЛ ЗбХОжС ИХжКт ОЗЭК</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Благодаря.Дядо, винаги ли стоиш под земята?Това е невъзможно!От последната нощ, камъните започнахада се движат странно…Надявам се,че ще се успокоят.Камъните издават звуци?Всеки камък си има свое малко гласче…Пазу - погледни нагоре.Но това си беше само скала…Красиво е.- Сега, погледнете това.Изгасна.Вътре в скалите тукима вени на Левитационния камък.Левитационния камък?Случва се, когато Левитационния камък докоснеатмосферата. Избледнява и се превръща в скала.</se>
    <se lang="chi" variant_id="2">Р»Р»АПТЇТЇДгТ»Ц±ЧЎФЪµШµЧПВВрЈїФхГґїЙДЬДШЧтМмНнЙПХвР©КЇН·Н»И»±дµГєЬІ»°ІѕІХвЦЦК±єтґэФЪµШПВЧо°ІИ«БЛКЇН·І»°ІѕІЈїЖЅіЈХвР©КЇН··ўіцАґµДЙщТф¶јєЬРЎєГГАЕ¶°НВіЈ¬ДгїґЙПГжёХІЕДЗР©Ц»КЗЖХНЁµДКЇН·ВпєГЖЇББЕ¶¶ФБЛЈ¬ОТИГДгГЗЗЖЗЖ№вГрБЛТ®ХвТ»ґшµДКЇН·Апє¬УР·ЙРРКЇ·ЙРРКЇЈїПсХвСщЈ¬Ц»ТЄТ»ЅУґҐµЅїХЖшВнЙПѕН±діЙЖХНЁµДКЇН·</se>
  </para>
  <para id="14">
    <se lang="ara" variant_id="0">"ИЗТж"ГдЩС ЭжЮдЗ! гЗРЗї нЗегдР Юбнб ЯЗдК гМСП ЯКбЙ гд ЗбХОжСЗбЕМЗИЙ КМПеЗ Инд еРе ЗбХОжСЯб еРе ЗбХОжС КНКжн ЪбмгЮПЗС ЦЖнб гд ЗбГЛжСнжгНЮЗрїЪСЭ ЗбдЗУ Эн ЗбгЗЦнЯнЭ ндЮИжд Ъд ЗбГнЛжСнжгбЯд бг нЪжПжЗ нЮПСжд  ЯгЗ Эн ЗбУЗИЮЗдЩС НМСн нКжеМнЗ ЕбенКбЯ ЗбИбжСЙ ен гд ЗбГнЛжСнжг ЗбОЗбХбг КжМП жЗНПЙ гЛбеЗгдР ГнЗг МПн ЗбЯИнСбЗ ЪМИ Эн Гд ЗбГНМЗС бг ККжЮЭ Ъд ЗбКжеМРбЯ ЗбНМС нгбЯ ШЗЮЙ ЪМнИЙКЮжб ЗбГУШжСЙ Гд Южг ЗбгПндЙЗбЪЗЖгЙ бЗИнжКЗЪСЭжЗ ЯнЭнЙ ХдЪ гЛб еРе ЗбИбжСЗКГег гд ХдЪжЗ еРе ЗбИбжСЙїЗУКОПгжЗ ЗбГнЛжСнжг Ян нМЪбжЗЗбгПндЙ бЗ ИнжКЗ КШЭж Эн ЗбУгЗБЯдК ГЪСЭ Гд ЗбгПндЙ бЗИнжКЗ бг КЯд ЮХЙ гхОъКубуЮуЙеб КСнд нЗ "ФнКЗ" ї! КгЗгЗр ЯгЗ ЮЗб жЗбПнгЗ ЗбГгС їВУЭ бЯд ебЗш ГИЪПК ЗбИбшжСЙ ЪднїЕдеЗ ЮжнЙ ИЗбдУИЙ бн! ВУЭгЗ ЗбГгС ГнеЗ ЗбЪг "Ижг"ї</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Изумен съм!Това е чист кристалот Левитационен камък…Сега започвам да разбирам…Нищо чудно,че камъните са толкова неспокойни!В този камъке скрита необикновена сила.Единствено хората от Лапутапритежават сила да направят такова нещо.Хората от Лапута…когато островът плавашенад Декайския остров.Значи наистина Лапута е съществувала!Шийта, значи е вярно.Дядо, къде мислиш, че се намиратози остров сега?Дядо Пому?Извинявай, но можеш ли да скриеш тозикамък вече? Прекалено много е за мен.Какво става Дядо?Моят дядо ми е разказал…Че когато камъните са шумни,значи Лапута е над мините.Значи ако сега се издигнем в небето,ще видим Лапута!Шийта, баща ми не е лъгал!Малко момиченце…Да?Ще ви разкажа за камъка,защото с това си изкарвам хляба.Чуй ме, камъка, който носи добър късметизглежда носи и лош.И по-важно. Този камък е направенот човешки ръце. Не забравяй това…Няма такова нещо! Този камъкспаси Шийта вече два пъти, нали Шийта?Това е невероятно!Значи Лапута е истинска.</se>
    <se lang="chi" variant_id="2">ХвїЙІ»µГБЛХвїйїЙКЗ·ЙРРКЇµДЅбѕ§Т®ОТ»№КЗµЪТ»ґОїґµЅДШ№ЦІ»µГХвР©КЇН·»бІ»°ІѕІХвїйКЇН·ѕЯУРЙсЖжµДБ¦БїОТМэЛµґУЗ°Ц»УРА­ЖХґпИЛІЕУРХвЦЦЅбѕ§µДјјКхА­ЖХґпИЛЈїЛщТФЈ¬ЛыГЗµДµєІЕ»бёЎФЪїХЦРХжµДУРА­ЖХґп°ЎПЈґпЈ¬№ыИ»ґжФЪТ®АПТЇТЇЈ¬ДЗёцµєПЦФЪ»№ФЪВрЈїІЁД·ТЇТЇЈї¶ФІ»ЖрДЬІ»ДЬ°СДЗїйКЇН·КХЖрАґ№вМ«ЗїОТКЬІ»БЛєГДгФхГґБЛЈ¬ТЇТЇЈїОТТЇТЇФшѕ­Лµ№эХвР©СТКЇ»б±дµГІ»°ІѕІДЛКЗА­ЖХґпЖ®µЅїуЙЅЙПµДФµ№КДгКЗЛµИз№ыОТГЗПЦФЪ·ЙµЅїХЦРµД»°ѕНїЙТФХТµЅА­ЖХґпВЮПЈґпЈ¬ОТ°Ц°ЦХжµДГ»УРЖ­ИЛРЎЕ®єў°ЎОТПлЎ­КЗХвїйКЇН·ЛдИ»ѕЯУРЙсЖжµДБ¦Бїµ«КЗОТХв±ІЧУ¶јёъКЇН·Йъ»оФЪТ»ЖрЛщТФОТєЬЗеіюХвЦЦѕЯУРЙсЖжБ¦БїµДКЇН·ЛдИ»ДЬёшИЛґшАґєГФЛТІ»бёшИЛґшАґІ»РТ°ЎКЗёьєОїцДгµДХвїйКЇН·КЗ±рИЛїаРДЦЖФміцАґµДОТєЬМжДгІЩРДІ»»бУРДЗЦЦКВАІДЗїйКЇН·І»КЗТСѕ­ѕИ№эПЈґпБЅґОБЛВрМ«°фБЛЈ¬А­ЖХґпХжµДґжФЪ</se>
  </para>
  <para id="15">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЪдПгЗ КЩеС гПндЙ "бЗИнжКЗ" ЭжЮ ЗбгдМг! нЗееРЗ нЪдн ГдГдЗ гПндЙ "бЗИнжКЗ" ЭжЮ ЗбгдМг ЗбВд"ФнКЗ"ЗбВд ИжУЪн ЕЛИЗК Гд ЗбГУШжСЙ НЮнЮнЙ"ФнКЗ"нМИ Гд ГОИСЯ ГгСЗр гЗдЪгїЕд ЗбИбжСЙ РЗК ЮжЙ ЪМнИЙбЯд ЗбШЗЮЙ  нЪжП НЮеЗббГСЦ ЗбРн ГКК гдеЕРЗ дУнК еРЗ Лг ЗУКОПгКШЗЮЙ ЗбИбжСЙ бГЫСЗЦ ГдЗднЙУКМбИ гГУЗЙ ЯИнСЙеб КЭегЗдї -ГМб -Ъбм ЗбИбшжСЙ Гд КРЯшСдЗ ИГддЗ МЖдЗ гд ЗбГСЦжЕбнеЗ нМИ Гд дЪжПенЗ , ЗИКеМЗбЮП ГдЮРК еРЗ ЗбИбшжСЙ "ФнКЗ " гСКнд НКм ЗбВдгд гВТЮ НЮнЮнЙжбПн ФЪжС ИГд"КбЯ ЗбИбшжСЙ УКУЗЪПдЗ Эн ЗбЪЛжС Ъбм "бЗИнжКЗЕдеЗ КШнС ИЪнПЗрГгн еб ИжУЪдЗ ЗбСМжЪ ббУЭндЙЗбВд , ГСМжЯцїЗбгЯЗд еЗПЖс МПЗргд ЗбГЭЦб ЗбИЮЗБ едЗ Эн ЗбжЮК ЗбНЗЦСЯЭшжЗ Ъд ЗбКРгС ЗбВдеб еРЗ нЪдн бЗ ЫПЗБїЗбУЗНб ОЗбт . бдРеИ"ФЯСЗр бЯ ГнеЗ ЗбЪг "ИжгЯждЗ Ъбм НРС нЗ ГЪТЗЖннЗе . ЗдЩСн Ебм едЗЯ ЭжЮОбЭ КбЯ ЗбЫнгЙ КжМП ЗбгПндЙ ЗбЪЗЖгЙ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Тихо.Засега ще останем тук.Гладен съм.Добре, да вървим.Благодаря Дядо.- Внимавайте.Колко величествени облаци…Облакът плува,скрит зад върховете на тези облаци.Ще го направя!Кълна се, че ще намеря Лапута!Пазу…Има нещо,което все още не съм ти казала…Има едно старо име,което моето семейство носи.Аз също го нося…Моето наследствено име е Лусита…Лусита Туелла Уи Лапута.Лапута… тогава…Армията!Бягай Шийта!Към пещерата!Не мърдайте!- Какво ще ни направите?!Пазу! Пусни ме!</se>
    <se lang="chi" variant_id="2">ОТГЗ»Шґ¬ЙП°ЙЈ¬АПВиМ«°ІѕІБЛХвёцК±єтТ»¶Ї»№І»ИзТ»ѕІОТ¶ЗЧУєГ¶цЕ¶Г»КВБЛЈ¬ЧЯ°ЙАПТЇТЇЈ¬Р»Р»ДгТ»В·РЎРДєГ¶аФЖЕ¶ОТПлФЪФЖІгµДБнТ»¶ЛЙсГШµДА­ЖХґпµєТ»¶ЁёЎФЪЙПН·їґОТµДОТТ»¶Ё»бХТµЅА­ЖХґпµД°НВіОТ»№УРТ»јюКВГ»ёжЛЯДгОТµДјТЧеУРёц№ЕАПµДГШГЬГыЧЦФЪјМіРХвїйКЇН·µДН¬К±ТІјМіРБЛХвёцГыЧЦХвёцГыЧЦѕНКЗВЮПЈґпВЮПЈґп¶аТ®ВіЎ¤ОЪВіЎ¤А­ЖХґпА­ЖХґпЈїХвГґЛµЎ­КЗѕь¶УїмЕЬЈ¬ПЈґпїмМУµЅµШПВИҐІ»Чј¶ЇДгГЗПлёЙКІГґ°НВі·ЕїЄОТ°НВіЎ­</se>
  </para>
  <para id="16">
    <se lang="ara" variant_id="0">бЯддн ГЮУг ... УжЭГЯжд ЗбФОХ ЗбРн УнЛИК РбЯ"ИЗТж" ГХЫ Ебн едЗЯ ГгС бг ГОИСЯ ЕнЗе ИЪПбЪЗЖбКн ЗУг КЮбнПн ЮПнгжЪдПгЗ жСЛК еРЗ ЗбНМСКжЗСЛК еРЗ ЗбЗУгжЗбЗУг ЗбРн жСЛКе еж"бжФнКЗ Кжнб Зжб бЗИнжКЗ"бЗИнжКЗї ... еб КЪднд ГдшЯцбЮП жМПждЗ бдеСИбдЪП Ебм ЗбгдМгГСЭЪЗ ГнПнЯгЗ ббГЪбм! бЗ КбгУеЗ! ПЪдн ГРеИеб ГдК ИОнС "ИЗТж"ї"ГдеЦ "ИЗТжУншПн , бЮП ЮИЦдЗ ЪбнегЗ -Эн ЗбжЮК ЗбгНПП -гЗРЗїГОСМждн гд едЗФнКЬЬЬЬЬЬЬЬЬЬЬЬЬЗЕбм ЗбГгЗг , УС</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Отвори!Отвори!Това е твърде бавно!Ще проговори паккогато я хвърлим на тъмно!Това е лош навик на правителството.Ако ускорите нещата и момичето и разследванетоще пострадат, ваше Превъзходителство.Ако първо бяхме мобилизирали войниците,Дора нямаше да ни изненада.Ваше Превъзходителство, кодиранотосъобщение беше разшифровано.Какво?- Това е работа на агентите ми.Ваше Превъзходителство трябва само дапридвижи войниците в правилното време.Муска! Аз командвам разследванетооколо Лапута. Не забравяйте това!Разбира се. Аз получавам нарежданията сиот Правителството. Не забравяйте това.Безмозъчен глупак!Добре ли спа?- Къде е Пазу? Искам да видя Пазу!Не харесваш ли последната мода?</se>
    <se lang="chi" variant_id="2">ёшОТМнБЛ№»¶аВй·іїмїЄГЕЎ­ПЈґпИ«МејЇєПДгТІМ«ІоѕўБЛ¶Фё¶ДЗЦЦРЎЕ®єўЦ»ТЄАґµгУІµДЈ¬ЛэВнЙПѕНХРБЛХвѕНКЗѕьИЛµД»µГ«ІЎ·ІКВІЩЦ®№эј±»б»µКВµДЈ¬Ѕ«ѕьТЄКЗТ»їЄКјѕНіц¶Їѕь¶УµД»°¶дА­ДЗ°пИЛѕНІ»»бАґЅБѕЦБЛХвµГ№ЦЅ«ѕьµД°µєЕ±»ЛыГЗЅвБЛКІГґЈїХвКЗОТГЗ»ъ№ШµД№¤ЧчЅ«ѕьЦ»ТЄФЪ±ШТЄК±іц¶Їѕь¶УѕН№»БЛ</se>
  </para>
  <para id="17">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЪбнЯ ИЗбЦЫШ ЪбнеЗ гСЗСЗр жКЯСЗСЗржГЦгд бЯ ГдеЗ УККЯбггЪ ЗНКСЗгн бЯ ГдЗ бЗ ГжЗЭЮеРе ЗбжУЗЖб ЗбЪУЯСнЙ ЗбОШСЙен гЦнЪЙ ббжЮК ГнеЗ ЗбМдСЗббж ЗУКОПгК ГУЗбнИн ЗбЪУЯСнЙ гдР ЗбИПЗнЙбгЗ УдНК бЬ"ПжбЗ" ЗбЭСХЙбЯн ККПОб Эн еРе Ъбм ЗбЕШбЗЮЯЗдК СУЗбЙ ЪУЯСнЙ ЗбКнКгЯд ЗбЮСЗХдЙ гд ЭЯ ФЭСКеЗбЮП ГЭУПК Яб ФнБ нЗ НЦСЙ ЗбМдСЗбжЪбнш ГдЗ ЗбВд ИЕХбЗН гЗ ГЭУПКегегКЯ нЗ НЦСЙ ЗбМдСЗбеж КМенТ ЗбЮжЗК ЪдП ЗбЦСжСЙ"гжУЯЗ"... бЗ КдУм ГдЗбНЯжгЙ ен гд ГжбК ЗбгУДжбнЙ Ебн бЕнМЗП гПндЙ бЗИнжКЗ... жбЗ КдУм Гддн ЯЪгнб УСшн ббНЯжгЙГдЗ ЗбгУДжб ЪдЯ нЗ НЦСЙ ЗбМдСЗбУНЮЗрЯг ГЯСе еРЗ ЗбСМбГдЗ жЗЛЮ гд ГдЯ дгКц МншПЗрїГнд "ИЗТж"ї ГСнП Гд ГСЗежЗбВд еРЗ ндЗУИ ЗбГгнСЙ"бЗ КЮбЮн "ФнКЗбЮП КбЮм ХПнЮЯ гЪЗгбЙЯгЗ бж ЯЗд ЦнЭЗр гбЯнЗрГСнП Гд ГСнЯц ФнЖЗр ЮИб Гд КСнеГПОбнФЯб гд ГФЯЗб ЗбНнЗЙ ЗбЗХШдЗЪнЙнУгшм ИЗбЕдУЗд ЗбВбн</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Ела, бих искал да видиш нещо.Влез.Какво е това…Има ужасяваща разрушителна мощ.Това е робот-войн.Ако този приятел тук не бе паднал отнебето, никой нямаше да повярва в Лапута.Това нещо не е правено никъде досега.Силата му е извън нашите представи.А корпусът му… метал? Керамика?Учените ни още не могат да определят.Погледни това. Не се страхувай.Не е активен откакто го намерихме.Ето там.Същия символ, който открихмевърху огнището в твоята къща…и върху тази огърлица.Камъка няма да проработи,освен в твоите ръце.Ще те защитава до деня, в който се върнешна Лапута, и после ще ти покаже пътя.Но аз не знам нищо!</se>
    <se lang="chi" variant_id="2">µ±И»ДгТІ±рНьБЛХюё®ёіУиОТµДГШГЬИООсїЙ¶сЈ¬ДгХвёціфРЎЧУЧтНнЛЇµДєГВрЈї°НВіДШЈ¬ОТТЄјы°НВіДгМЦСбК±чЦµД·юКОВрЈїДгІ»УГµЈРДДЗРЎЧУЛыДЗКЇН·ДФґь±ИОТµД»№УІДШёъОТАґОТУРСщ¶«ОчПлИГДгїґїґЅшИҐ°ЙХвКЗЎ­ХвКЗТ»ёцѕЯУРЗїґуЖЖ»µБ¦µД»ъЖчКї±шТЄІ»КЗХвјТ»пґУМм¶шЅµёщ±ѕГ»УРИЛ»бПаРЕА­ЖХґпґжФЪХвёцКАЙПХвјТ»пѕш·ЗТ»°гИЛЦЖФміцАґµДЖдЙнМеКЗУЙЅрКф»№КЗр¤НБЛщЦЖОТГЗµДїЖјј»№Т»Ц±ОЮ·ЁІвіцДгїґХвёц</se>
  </para>
  <para id="18">
    <se lang="ara" variant_id="0">жЗбВд  КСнП гдн ЗбНЯжгЙ ИГд"ГЯФЭ ГУСЗС ЗбгПндЙ "бЗИнжКЗЪбм УИнб ЗбгЛЗб , ггЗ ХхдЪ ХЗНИдЗ еРЗ їгд ЗбгЪПд Гж ЗбУнСЗгнЯїИЕгЯЗднЗК КЮднКдЗ ЗбгНПжПЙ бнУ бПндЗ ГПдм ЭЯСЙ..... бЯде нОИСдЗ ГгСЗррКЪЗб жЗдЩСбЗ КОЗЭн Еде гнК ИбЗ НСЗЯ бЪбгЯЗдЩСн Ебм едЗЯдЪг.... Еде дЭУ ЗбФЪЗСЗбРн нТшнд ЗбгПЭГЙ ЗбКн Эн гдТбЯжИбшжСКЯ" ЗбИбшжСЙ ГнЦЗр ГКК гд "бЗИнжКЗжГдЗ ГДгд ИГд ЗбШЗЮЙ ЗбЯЗгдЙ ЗбКн ИПЗОбеЗЮЗПСЙ Ъбм Гд КЮжП ЗбФОХ Ебм ЯджТ КбЯ ЗбгПндЙбгЗРЗ ЕРЗрїбгЗРЗ бЗ КГОРеЗ жНУИїОРеЗ жЗНКЭЩ ИЯджТ "бЗИнжКЗ " бдЭУЯЗКСЯдн ГдЗ ж ФГднеб КЪКЮПнд Еддн ГЮжг ИеРЗ гд ГМб ЗбгЗбїГдК бЗ КЭЮенд ФнЖЗрНУИ гЗ КЮжбе ЗбГУШжСЙ ... дЭУ ЗбКЮднЙЗбКн ГИЮК гПндЙ бЗИнжКЗ ЪЗЖгЙ Эн ЗбЭЦЗБЗУКШЗЪК ОбЮ ШЗЮЙ ЗУКШЗЪК РЗК нжгЗбУнШСЙ Ъбм ЗбЯжЯИ ИГУСебж Гд ФнЖЗр СенИЗр ЯеРЗ гЗТЗб нШЭж Эн ЗбГЪбмнгЯдЯц КЭег гЗ неППшЗбУбЗг Эн еРЗ ЗбЪЗбгнЪгб еРЗ ЗбНМС ЭЮШ ИжЗУШКЯбЗ ИПш Гд КЪСЭн ШСнЮЙ бМЪб еРЗ ЗбНМСнФнС Ебм гжЮЪ бЗИнжКЗГдЗ НЮЗр бЗ ГЪбг ФнЖЗр ГСМжЯ ПЪдн ГСм ИЗТжбЗ ГСнП СДнЙ ГНП нКГРмбЯд бнУК бПн ЗбУбШЙ ИгЗнгЯд ббМнФ Гд нЭЪб ИегЗРЗЭн НЗб Ед КЪЗждКцГдЗ гКГЯПс ИГд ГнЗр гд ЯЗдК беЗбУбШЙ УнгдН бЬц"ИЗТж" ЗбНСнЙ"бжФнКЗ Кжнб Зжб бЗИнжКЗ"</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Лапута плува в небетоблагодарение на огромна научна сила.Някога тя управлявала земната повърхност,Империя, която всявала страх!Ако нещо такова все още се рее в небесата,не представлява ли заплаха за мира?Мисля, че разбирам.Бих искал да ми помогнеш.Местоположението на Лапута е скрито в камъка.Ти сигурно знаеш някое заклинание или нещо от сорта?Не. Наистина не знам.Искам да видя Пазу.Не искам да прекалявам с драматизма, носъдбата на младия ни приятел е в твои ръце.Ако ни помогнеш,ще наредя да го освободят.Лусия Тоелла Уи Лапута.От къде знаете това?Вие сте пълноправния наследник на кралскотосемейство на Лапута, Кралице Лусия.Излез.Пазу, ранен ли си?Добре съм. Ти?Нищо не са ти направили, нали?Пазу, не бях прав за теб.Моля те да ми простиш.Не знаех, че се биешза да я предпазиш от пиратите.Шийта… какво?Пазу, умолявам те. Забрави за Лапута.- Какво?Армията ще разследваЛапута с помощта на Шийта.Шийта… това вярно ли е?Но…</se>
    <se lang="chi" variant_id="2">ХвјТ»п±»·ўПЦК±ѕНТСѕ­ЛАБЛѕНКЗДЗёцДгГЗјТµДѕЙЕЇВЇЙПГжТІУРН¬СщµДјЗєЕХвїйКЇН·ЙПГжТІУР¶шЛьЦ»УРФЪДгµДКЦЙПІЕ»б·ў»УЧчУГКЇН·»бТ»Ц±КШ»¤ЛьµДЦчИЛДДМмДгТЄ»ШИҐїХЦРµДА­ЖХґпК±Ль»бЦёТэДг»ШИҐµДВ·ФхГґ»бЈ¬ОТТ»µгТІІ»ПюµГДгПлТЄКЇН·µД»°Ј¬ДгѕНДГИҐЗлДг·ЕОТГЗЧЯДгТФОЄА­ЖХґпЦ»КЗёцПсЅрТшµєТ»СщµДµШ·ЅВрЈїА­ЖХґпµєТтОЄУµУРѕЄИЛµДїЖјјІЕДЬЖ®ёЎФЪїХЦРКЗёцДЬЦ§ЕдИ«КАЅзµДїЦІАµЫ№ъИз№ыИГЛьТ»Ц±ёЎФЪїХЦРµД»°¶ФКАЅзєНЖЅУР¶аґуµДНюРІХвµгДгУ¦ёГПюµГ°ЙОТПЈНыДгДЬ°пЦъОТДгУ¦ёГЦЄµАКІГґЦдУп»т°µєЕµДДЬИГ·ЙРРКЇПФКѕА­ЖХґпО»ЦГОТХжµДКІГґ¶јІ»ЦЄµАИГОТјы°НВіОТЧоІ»ПІ»¶К№УГ±©Б¦БЛїЙКЗДЗЙЩДкµДГьФЛИ«ІЩФЪДгКЦАпБЛИз№ыДгїПёъОТєПЧчµД»°ОТѕН»№ДЗЙЩДкЧФУЙЦ®ЙнВЮПЈґп¶аТ®ВіЎ¤ОЪВіЎ¤А­ЖХґпДгФхГґ»бЦЄµАЎ­ОЪВіФЪА­ЖХґпУпКЗ"Нх"¶аТ®ВіКЗ"Хж"¶шДгѕНКЗА­ЖХґпХэНіµДНхО»јМіРИЛВЮПЈґп№«Цч</se>
  </para>
  <para id="19">
    <se lang="ara" variant_id="0">Гжб" КЪдн НЗЯг ИбЫЙ Геб бЗИнжКЗ"Кжнб" КЪдн ЗбНЮнЮн"ГдК ЗбжСнЛЙ ЗбФСЪнЙбЪСФ бЗИнжКЗ"ГнКеЗ ЗбГгнСЙ "бжФнКЗбдОСМ"ФнКЗ"еб ГдК ИОнС "ИЗТж"їГдЗ ИОнС жбЯд гЗРЗ ЪдЯцїбг нбНЮжЗ ИЯ ЗбГРм ГбнУ ЯРбЯї"ИЗТж"ГдЗ ВУЭ бЯд едЗЯ УжБ КЭЗег ЯИнСбнУК бПндЗ ГПдм ЭЯСЙ ЯнЭ ЮЗКбК ИФМЗЪЙбЯн КНгн ХЫнСКдЗ ФнКЗ гд еДбЗБ ЗбЮСЗХдЙ ЗбСенИндЪгшЗ нКНПшЛї"ИЗТж"ЗЭЪб еРЗ гд ГМбн , ЗдУ ГгС бЗИнжКЗгЗРЗ КЮжбндїбЮП КЮСС Гд нЯжд ЗбИНЛ Ъд бЗИнжКЗЪгбнЙ нЮжг ИеЗ ЗбМнФ жИУСшнЙ"ИЗбКЪЗжд гЪ "ФнКЗжгд ЗбГЭЦб гЗ ИжУЪЯ ЭЪбе НЮЗреж Гд КдУм ГдЯ ЮП УгЪК ИеРЗ ЗбгЯЗдГдУм бЗИнжКЗїВУЭЙ бГддн УИИК бЯ ЗбЯЛнС гд ЗбгКЗЪИВгб Гд КУЗгНдн нжгЗр гЗбЗ нгЯддн Гд ГдУм . гУКНнббЗИнжКЗ КЪдн ЗбЯЛнС бЯбндЗЗбжПЗЪ -"ФнКЗ" -ЪжПГНУд ЗбКХСЭ ЗбВд ГнеЗ ЗбХЫнС жЭЯСш гбншЗрКЭЦб, ОР еРеКЪИнСЗр Ъд КЮПнСдЗ бМежПЯ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Това не е възможно… Шийта!Нали обеща?Сбогом.Почакай, Шийта!Ако искаш да бъдеш мъжбъди разумен!Това е малко, но е от сърце.Вземи го и тръгвай.Запомни думите,които активират камъка…Ако запазиш обещанието си,и ти ще бъдеш освободена.Мама, това е Пазу.Пазу се върна!Бях притеснена.Никой не те беше виждал от вчера.Какво стана с малкото момиче?- Тя е добре.</se>
    <se lang="chi" variant_id="2">ПЈґп°НВіЈ¬ДгµДЙЛФхГґСщЈїОТІ»ТЄЅфЈ¬ДгДШЈїЛыГЗУРГ»УР¶ФДгФхГґСщЈї°НВіОТОу»бДгБЛЈ¬ЗлДгФ­БВОТГ»ПлµЅДгОЄБЛ±Ј»¤ЛэѕУИ»ёТёъДЗР©єЈµБЖґГьПЈґпЈ¬ФхГґ»ШКВЈї°НВіЈ¬ОТПл°ЭНРДгТ»јюКВНьБЛА­ЖХґп°ЙДгЛµКІГґЈї№ШУЪА­ЖХґпµДµчІйЅ«ФЪПЈґпРЎЅгµДР­ЦъПВУЙѕь·ЅГШГЬЅшРРДгµДРДЗйОТєЬБЛЅвІ»№э»№КЗПЈНыДгІ»ТЄІеКЦПЈґпЈ¬ХжµДВрЈїїЙКЗЎ­¶ФІ»ЖрЈ¬ёшДгМнБЛєГ¶аВй·іР»Р»ДгЈ¬ОТУАФ¶І»»бНьјЗДгµДФхГґ»бХвСщЈ¬ПЈґпОТГЗІ»КЗЛµєГБЛВрФЩјыБЛПЈґпµИТ»µИЈ¬ПЈґпИз№ыДг»№КЗёцДРИЛµД»°ѕНУ¦ёГ·ЕГч°ЧТ»µгПЈґпОТХвАпУРТ»µгРЎЗ®ЛгКЗОТТ»µгРЎРДТвДгКХПВ°ЙДгПЦФЪєГєГПлПлКІГґЦдУпДЬИГХвїйКЇН··ў»УЧчУГЦ»ТЄДгЧсХХОТГЗµДФј¶ЁОТТІ»б·ЕДгЧФУЙµД°НВіЎ­</se>
  </para>
  <para id="20">
    <se lang="ara" variant_id="0">КРЯС ЗбЯбгЗК ЗбКн КЪнП ЗбНнЗЙ ббНМСНЗЭЩ Ъбм жЪПЯ жУКдЗбнд НСнКЯ ГдК ГнЦЗрГгн Еде ИЗТж - ИЗТж ИЗбОЗСМ"ИЬЬЬЬЬЗТж"ГнЬЬЬЬд ЯдЬЬЬЬЬЬЬКїЯдшЗ МгнЪЗр ЮбЮнд ЪбнЯ нЗ"ИЬЬЬЬЬЗТж"гЗРЗ НХб  бХПнЮКЯїЗдКем ЗбГгС-гЗРЗї -"ИЬЬЬЬЬЗТж"гЗ ЗбРн нМСнїЯЭ Ъд еРЗгСНИЗр ИЪжПКЯ нЗ ИдншГОСМжЗ гд едЗ! еРЗ гдТбнГдК бЗ КОнЭднбнУ ИжУЪЯ НгЗнЙ ЭКЗЙ ХЫнСЙ НКмгЗРЗ КЪдндїГгн, еб нгЯддн ЗбЗНКЭЗЩ ИеРе ЗбдЮжПїбЮП ИЪК ЗбЭКЗЙ ЗбХЫнСЙ ГбнУ ЯРбЯїГЪСЭ Гн джЪ гд ЗбдЗУ ГдКГдК бЗ КЪСЭнд ЪгЗ ККНПЛндЪСЦжЗ ЪбнЯ ЗбгЗб жГОРКе ГбнУ ЯРбЯї</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Не вдигай толкова врява.Ще ти погостуваме за малко, момчето ми.Изчезвайте от тук!Това е моята къща!Много приказки за левак, койтоне може да защити и малко момиче.Вижте колко пари има!О, скъпи, продал си я за пари?Грешите!Никога не бих направил такова нещо!Тогава откъде взе тези пари?Шийта ми каза да ги взема!И аз…И ти ги взе и избяга…И имаш доблесттада се наречеш мъж?Не ми ги разправяйте на мен тия!Нали и вие искахте да я пипнете?Разбира се.Пиратите винаги преследват съкровища!Тия са много странни.Защо продължават да я отвличат?Мислиш ли, че ще оставят момичето живо?Идиот! Тя е била принуденада се спазари, за да те спаси!Ти разбираш всичко,нали Мама?Нямаше да бъда жена ако за последните50 г не бях научила нещичко.Не разбираш ли?Тя се е опитала да ти спаси живота.Разбиваш сърцето ми, такава истинскалюбов, а ти да не пророниш и сълза.Ако някой от вас ще се жени, да синамери такова добро момиче като нея.Искаше да кажеш…такова като теб, Мама?Като това момиче?Добре…Все още използват стария код!Те са извикали боен кораб.</se>
    <se lang="chi" variant_id="2">°НВі»ШАґБЛ°НВіОТєГµЈРДДгСЅДгДЗМмЧЯБЛЦ®єуЈ¬ѕНІ»јыЧЩУ°ДЗЕ®єўФхГґБЛЈї¶ј№эИҐБЛ°НВі·ЕїЄОТЈ¬ДгТЄёЙКІГґІ»ТЄііОТЦ»КЗЅиУГТ»ПВХвАпЈ¬РЎµЬµЬДгГЗёшОТіцИҐХвАпКЗОТјТТ®КЗДгјТѕНБЛІ»ЖрАІДгХвёцБ¬РЎ№ГДп¶ј±Ј»¤І»БЛµДРЎГ«Н·- КІГґЈї- ХвРЎЧУЙнЙПУРЅр±ТТ®ДгІ»КЗ°СДЗРЎ№ГДпВфБЛ°ЙІЕІ»КЗЈ¬ОТІЕІ»»бЧцДЗЦЦКВДЗЛыГЗ°ЛіЙКЗУГХвёцАґґт·ўДгЈ¬¶Ф°ЙКЗПЈґпЅРОТХвГґЧцµДЛщТФЎ­ЛщТФДгѕНјРЧЕОІ°НЧ°ЧчВщІ»ФЪєхµШЕЬБЛ»ШАґДгХвСщ»№ЛгКЗёцДРИЛВрЈїДгЙЩФЪДЗ°ЪјЬЧУДгГЗ»№І»КЗФЪґтПЈґпДЗїЕКЇН·µДЦчТвДЗКЗµ±И»µДАІОТГЗКЗєЈµБЗАІЖ±¦КЗМмѕ­µШТеµДКВЖж№ЦµДКЗДЗР©јТ»пОЄєОТЄНµНµГюГю°СДЗЕ®єўВ°ЧЯДгТФОЄДЗЖ±ИЛ»б·ЕДЗЕ®єўТ»МхЙъВ·Јї</se>
  </para>
  <para id="21">
    <se lang="ara" variant_id="0">еРЗ еж ЗбУИИЕРЗр ХПЮКеЗ, жСМЪК Ебм едЗ . ХНнНїбУК Ужм гМСП ХИн ХЫнС ОЗЖЭ жеЗСИеРЗ гЗ КЮжбнде ГдКбнУК бПнЯ ЗбФМЗЪЙ Ян КжЗМе гжУЯЗ жМнФегд нПС ЩеСе жнеСИ УнУКжбн Ъбм ЗбЯдТ нжгЗр гЗГбЗ КЪКЮП Где гд ЗбЫСнИГд нКжСШ ЗбМнФ Эн ЪгбнЙ ЗОКШЗЭїеб КЪКЮП НЮЗр Гдег УнИЮжд Ъбм НнЗКеЗїГбЗ КСм Гдег ГСЫгжеЗ Ъбм ЪЮП ЗбЗКЭЗЮїбЮП ГдЮРК НнЗКЯ . еб ЭегКїГгн , ЕдЯ КПеФндднЯнЭ КЪСЭнд Ъд еРЗ ЗбГгжСїНУдЗр, бЗ нгЯдЯ Гд КЯжд ЗгСГЙ НУшЗУЙ гЛбнгд Пжд Гд ККЪбг ИЪЦ ЗбГгжСГдЗ ж "ФнКЗ" гЛб ИЪЦдЗ ЗбИЪЦЯбКндЗ НУЗУКЗд жгбнЖКЗд ИЗбПЭБ жЗбНдЗдж ЪдПгЗ ККТжМждЪбнЯг Гд КМПжЗ ЭКЗЙ гЛбеЗгЗРЗї - еб УндКен ЗбНЗб ИеЗ ЯГгнїНУдЗр . КЫннС ЗбФЭСЙ бд ндМН гЪнЕдег ндЗПжд ЗбгПгСЙ ЗбМжнЙ МЬЬЬЗбЬЬЬжК"Едег нджд ЗбЕЮбЗЪ гЪ "ФнКЗЪбндЗ Гд дУСЪ ЮИб ЭжЗК ЗбГжЗденЗ нЗ ГжбЗП . КжЮЭжЗ Ъд ЗбГЯбеб УКдЮРжд "ФнКЗ"їЯбЗ ГнеЗ ЗбГИбе дСнП ЗбИбжСЙ"ЗдКЩСжЗ бНЩЙ ЪбнЯг Гд КдЮРжЗ "ФнКЗЯн КМЪбжЗ ИбжСЙ ЗбГЛнСнжг КЪгбгд ПждеЗ , КЯжд ЗбИбжСЙ ЪПнгЙ ЗбЭЗЖПЙГСМжЯг ПЪждн ВКн гЪЯг нМИ Гд ГдЮРеЗФнКЗ" КЪдн бн Яб ФнБ"ГКЪСЭїЕдЯ ККХСЭ ЯШЭб ХЫнС гТЪМ ИЗЯт</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Размърдайте си задниците!Да тръгваме!Да не би отново да се опитватеда отвлечете Шийта?Не е въпроса в момичето,Левитационния камък е важен!Той сам по себе си е безполезен! Ако не ев ръцете на Шийта той няма да проработи!Лельо, няма ли да ме вземете с вас?Искам да спася Шийта.Нямаме излишен за бавачка. Ако дойдеш,ще трябва сам да се грижиш за себе си.Обещавам.Докато имам сили ще я защитавам.Съкровището на Лапута си заслужава!Моля ви…О, направо я разплака.- Затвори си устата!Не знаем дали момичето ще ни послуша,нали?Няма да ни се удаде втори шанс.- Разбрано.Ще следваш заповедите ми, разбрано?Приготви се.И не се бави повече от 40 секунди.Грижете се за себе си.Затегнете коланите.Останалите, чакайте на кораба.Какъв прекрасен кораб!Мусака, момичето проговори ли?Имам нужда от още малко време.</se>
    <se lang="chi" variant_id="2">±їµ°ЛэТ»¶ЁКЗОЄБЛѕИДгІЕІ»µГІ»ФЪЛыГЗµДНюРІПВХвСщЛµµДАПВиЈ¬ДгФхГґДЗГґЗеіюДШєГґхОТТІµ±БЛОеК®ДкµДЕ®ИЛ°ЎХжЅРИЛёР¶Ї°ЎОЄБЛѕИЛэРД°®µДИЛІ»µГІ»Ч°іцОЮЗйµДСщЧУёъОТДкЗбµДК±єтјтЦ±Т»ёцСщДгГЗИз№ыТЄМЦАПЖЕµД»°ѕНТЄХТПсЛэХвСщµД»б±дµГёъАПВиТ»СщЎ­ДЗёцЕ®єўЈїХжАЛ·СІ»№ЬФЩФхГґ»»°µєЕ¶јГ»УГµДЛыГЗХэФЪХЩјЇ·ЙРРХЅЅўЛыГЗТЄФШДЗРЎ№ГДпіц·ўБЛОТГЗІ»їмµгѕНГ»»ъ»бПВКЦБЛіц·ўБЛЈ¬ДгГЗТЄіФµЅКІГґК±єтКЗЈ¬АПВиДгГЗКЗІ»КЗТЄИҐЧҐПЈґпЈїОТГЗІ»РиТЄАПЖЕКЗТЄЛэµД·ЙРРКЇ№вУРКЇН·Г»УГµДДЗїйКЇН·Ц»УРФЪПЈґпКЦЙПІЕДЬ·ў»УБ¦Бї°ЎЖЕЖЕЈ¬ИГОТјУИлДгГЗєГІ»єГОТПлИҐѕИПЈґпДгПлµГГА°ЎТЄѕИИЛЈ¬ѕНµГїїЧФјєµДБ¦Бї¶ФЈ¬Из№ыОТІ»КЗЙµ№ПУЦУРБ¦БїµД»°ѕНДЬ±Ј»¤ЛэОТІ»ТЄА­ЖХґпµДЅрТшІЖ±¦°ЭНРДгєГІ»єГїмїЮБЛТ®Дг±ХЧмКЗХвСщТ»Аґ»тРнДЗРЎ№ГДп»бМэ»°Т»µгОТГЗТІРнІ»»бФЩ»ШАґБЛОТЦЄµАДгїЙТЄПлЗеіюёшДгЛДК®ГлХыАнРРАо</se>
  </para>
  <para id="22">
    <se lang="ara" variant_id="0">бЯд ЪжЦЗр Ъд РбЯ ЯдК ЫЗЦИЗр жГНгЮЗрбЯд ПЪждн ВКн гЪЯгжГЮУг Гддн УГНгнеЗ еРе ЗбгСЙ"ИЬЬЬЗТж" нНИ "ФнКЬЬЬЗ"ГбТг ЗбХгКГЩд ГдЯ УКЯжд дЗЭЪЗр бЗУКСМЗЪФнКЗ" Ян ККЪЗжд ен ИПжСеЗ гЪдЗ""бЪбЯ бд КСМЪ ЛЗднЙ "ИЗТжГЪСЭеб ГдК гУКЪП бгЗ ЮП УнНХбї -ГМб -УдЫЗПС ИЪП ПЮнЮЙГНУджЗ ЗбКХСЭенЗ .... ГСИШ еРЗбдбКЮн ЪдП УЭндЙ ЪЛш ЗбдгСнЗ беЗ гд УЭндЙ СЗЖЪЙгжУЯЗ еб ГСЫгК "ФнКЗ" Ъбм Гд КПбн ИЗбгЪбжгЗКїУнУКЫСЮ ЗбГгС гТнПЗр гд ЗбжЮКЗбгТнП гд ЗбжЮКї"УнЯжд бПне ЗбЯЛнС  гд ЗбжЮК Ъбм гКд "МЗбжКУдЯжд ЪдПеЗ ЪдП ИТжЫ ЗбЭМС</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Побързайте!Скоро ще се съмне!Много лошо.Така. Шийта,ще ти кажа нещо добро.Една магия в случай на беда.Магия?Точно така.Много стари тайни думи.Лете Латобарита УлсеАлиарос Бару Нетореел.Лете Латобарита УлсеАлиарос Бару Нетореел.Отлично!Има го в един стар ръкопис…Това е свещената светлина…Свещената светлина?</se>
    <se lang="chi" variant_id="2">°СХвёцПµФЪДгЖ¤ґшЙПДгГЗјёёцµЅДёґ¬µИХвХЅЅўХжІ»ґн°ЎДВЛ№їЁЈ¬Е®єўЛµБЛГ»УРЈї»№РиТЄТ»µгК±јдГ»№ШПµµЅБЛїХЦРФЩєГєГЕМОКЛэМмТ»ББЈ¬ѕНФШДЗЕ®єўТ»Жріц·ў¶ЇЧчФЩІ»їмµгЈ¬МмѕНТЄБББЛПЈґпХжКЗЙЛДФЅоТ®¶ФБЛЈ¬ПЈґпДМДМЅМДгТ»ёцєГ·Ѕ·ЁХвКЗЕцµЅ·іДХК±ДоµДЦдУпЦдУпЈї</se>
  </para>
  <para id="23">
    <se lang="ara" variant_id="0">"ФЬЬЬЬЬнЬЬКЬЬЬЬЬЬЗ"жЗбВд гЗРЗ ЪбндЗ Гд дЭЪбї"ФнКЗ"СИгЗ Ъбм МПКЯ Гд КЪбгЯ КЪжнРЙКЪжнРЙ КУЗЪПЯц ЪдПгЗ КЯжднд Эн гГТЮКЪжнРЙїдЪг нЗ ЪТнТКн КЪжнРЙ УСнЙ ЮПнгЙбнКЗн бЗКнжИЗСнКЗ ГжбжУ""ЗСнЗбжУ ИЗбж днКжСнб..... бнКЗнЗбЯбгЗК КЪдн"ГдЮРдн""ГдЮРдн жГНнн ЗбджС ЗбГИПн"бнКЗн бЗКнжИЗСнКЗ ГжбжУ""ЗСнЗбжУ ИЗбж днКжСнббнКЗн бЗКнжИЗСнКЗ ГжбжУ""ЗСнЗбжУ ИЗбж днКжСнбЯдК ГЪСЭЕде ЗбджС ЗбгЮПУЗбжЛЗЖЮ ЗбЮПнгЙ ЯЗдК НЮнЮЙ бг КЯд гМСП ГУШжСЙЪгшЗ ККНПЛї</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Бах маа му!Копеле…Движи се!Роботът… Той оживя.Ало?!Помощ!Той полудя!Движи се. Изгасете огъня.Това е робота!Робота?!Къде си мисли, че отива?Удивително!Разбирам!От светлината е! Печата на робота се счупипри досега със свещената светлина.Сега пътя към Лапута е отворен!Идвай!</se>
    <se lang="chi" variant_id="2">АпМШЎ¤А­¶а°НАпґпЎ¤ОЪВіЛХСЗАпСЗВеЛ№°НВіЎ¤ДО¶аАыВ·АпМШЎ¤А­Ў­ТвЛјКЗЛµЗл°пЦъОТИГ№вЛХРСµДТвЛјАпМШЎ¤А­¶а°НАпґпЎ¤ОЪВіЛХСЗАпСЗВеЛ№°НВіЎ¤ДО¶аАыВ·АпМШЎ¤А­¶а°НАпґпЎ¤ОЪВіЛХСЗАпСЗВеЛ№°НВіЎ¤ДО¶аАыВ·ХжКЗМ«ѕЄИЛБЛёъ№ЕКйЙПјЗФШµДТ»ДЈТ»СщХвµА№вГўХэКЗЙсКҐЦ®№в°ЎЙсКҐЦ®№вЈїДЗёцЦдУпµЅµЧКЗКІГґЈїїм°СДЗѕд»°ёжЛЯОТЛьФЪ¶ЇБЛТ®»ъЖчИЛЎ­»ъЖчИЛёґ»оБЛО№ЎўО№</se>
  </para>
  <para id="24">
    <se lang="ara" variant_id="0">еб УгЪК еРЗїбЮП ГОИСКЯг Гд еРЗ ЗбФнБ Нншеб КУгЪднї . НншГдМжЗ ИНнЗКЯг -Еде ЗбСМб ЗбВбн, ЗеСИжЗ -бЮП ЪЗП ббНнЗЙГУСЪ , ГШбЮ ЗбЕдРЗС,ИУСЪЙгЗ ЗбРн нНПЛїЕде ВКт дНждЗГЫбЮ ЗбИЗИ , ИУСЪЙЗдУНИ -ЗдКИе -ЗбШЗЮЙГМбЕдеЗ ИбшжСКЯЮжЙ ЗбджС ЗбгЮПУГЪЗПК ЗбСМб ЗбВбн ббНнЗЙ"бЮП ЭКН ЗбШСнЮ Ебм "бЗИнжКЗ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Полудя!Пронизва небето.Лапута е в посоката,която светлината показва.Още ли не сте готови?Побързайте!Взривоопасна смес? Идиоти такива! Да неби да искате да взривите цялата база?Ало? Ало?Хей, какво става тука?!Окей. Готово е.Тук е капитан Мусака. Комуникационнитеканали са прекъснати заради робота.Предприемаме аварийни мерки.Аз съм временно командващ.Робота се опитва да стигнедо момичето на Източната кула!Убийте го в момента, в който се покаже.Махнете предпазителите. Не наранявайте момичето.Бързо! Бързайте!Огън!</se>
    <se lang="chi" variant_id="2">Ль¶ЇБЛїмГр»рКЗ»ъЖчИЛ°Ў»ъЖчИЛДШЈїДСµАЛьПлЙПАґЈїїмµгИ«МеИцНЛЈ¬ИцНЛЎ­єГАчє¦Ф­АґИзґЛѕНКЗДЗµА№вГўѕНКЗДЗЙсКҐЦ®№вЅвіэБЛ»ъЖчИЛµД·вУЎїЄµРБЛНЁНщА­ЖХґпЦ®В·ёъОТАґІ»ТЄДСµАЛьПл·ЙЈї</se>
  </para>
  <para id="25">
    <se lang="ara" variant_id="0">"ЕдеЗ "бЗИнжКЗ"ГОнСЗр ЪСЭдЗ ЗбВд ЗбШСнЮ Ебм "бЗИнжКЗИУСЪЙ бЗ жЮК бПндЗ бдЦнЪегЗ ЗбРн КЪднеї - ЗбСМб ЗбВбнїГСнП Гд ГЪСЭ гд нНЗжб КЭМнС ЗбНХдеб ГдК едЗЯїГбЗ нжМП ГНПї ГМнИждндНд гУКЪПжд -дНд Ъбм ЗбЗКХЗб ЗбВд НЦСЙ ЗбЪЮнП -едЗ ЗбЪЮнП"гжУЯЗ" бПндЗ НЗбЙ ШЗСЖЙУККбЮжд ЗбГжЗгС гдн ЗбВдИУСЪЙ ГСП КбЯ ЗбгПСЪЙ ЗбВд! ГШбЮжЗ ЗбдЗСбдРеИ Ебм ЭжЮ ЗбВдбЮП ПгСдЗе -дбдЗ где -ЗРеИжЗ жЗНЦСжЗ ЗбЭКЗЙеб гЗККїЗУКнЮЩнбЗ . бЮП ЭЮПК жЪнеЗ ЭЮШ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Изравнен е.- Добре!Хванете момичето!Мъртва ли е?Хей… събуди се.Само е припаднала.- Ставай!Мръдна!Какво става?Прилича на война.Да вървим Лельо!- Наричай ме Капитане!Чарлз, снижи се малко.</se>
    <se lang="chi" variant_id="2">А­ЖХґпѕНФЪДЗёц№вГўЦёµД·ЅПт»№Г»єГ°ЎЈ¬¶ЇЧчїмµгТЄУГХЁТ©ЈїДЗёц»мµ°Пл°СТЄИыХЁµф°ЎФхГґ»ШКВЈїїЙТФБЛ°ЙЅУєГБЛОТКЗДВЛ№їЁґуЧфНЁС¶ПЯВ·±»»ъЖчИЛЖЖ»µБЛУЙУЪПЦФЪЧґїцЅфј±УЙОТФЭК±Цё»У»ъЖчИЛµДДї±кКЗ±±ЛюЙПµДЙЩЕ®Ц»ТЄЛьТ»іцПЦБўїМУиТФЙдЙ±Ѕ«ЕЪµЇµДТэРЕДГµфІ»ТЄЙЛµЅДЗЕ®єўїмµгЈ¬¶ЇЧчїмµгЙд»чіЙ№¦БЛЎ­їмµгЦХУЪ»чїеБЛМ«Ачє¦БЛЧҐЧЎДЗёцЕ®єўЛэЛАБЛВрЈїїмЖрАґЦ»КЗ»и№эИҐБЛ°ЙХѕЖрАґУЦ¶ЇБЛ</se>
  </para>
  <para id="26">
    <se lang="ara" variant_id="0">дЗПндн ИЗбЮИШЗд"ЗИЮ СГУЯ ЗбЯИнС гдОЭЦЗр "ФЗбжбж</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Мама, Голиат се размърда!Ако се раздвижат ще свършимправо в дулата на оръдията им.Ето я там… това е Шийта.- Какво?Къде?- Право напред!Тя е на върха на малката кула!Колко смело момиче!Прикривай ни!Шийта, хайде!Лельо,малко по-близо!Пусни ме!Лельо!</se>
    <se lang="chi" variant_id="2">ИҐїґїґ°ЎЈ¬ЖЕЖЕЗлЅРОТґ¬і¤ПДВіВіЈ¬ФЩ·ЙµНТ»µг</se>
  </para>
  <para id="27">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГСМжЯ КжЮЭГгн ЗбЮИШЗд ЗбУЭндЙ "МЗбжК" ККНСЯЕРЗ ЗУКгСндЗ Эн ЗбКЮПг УдЯжд Эн ОШ ГШбЗЮ ЗбдЗСЫнСжЗ ЗбгУЗС -ЗдЩСжЗ! еЗ ен едЗЯ -"ЕдеЗ "ФнКЗ -гЗРЗї -Гнд СГнКеЗ -КгЗгЗр едЗЯ ГнеЗ ЗбЮИШЗд -ЕдеЗ Эн ГЪбм ЗбИСМЗбЭСП ббЯб жЗбЯб бГгшдЗ"ФнКЗ"ОРн нПн"ИЗТж"Ъбм ЗбЗЮКСЗИ ГЯЛС"ИЗТж"ГСМжЯ ГдТбдн"ФнКЗ""ПжбЗ"</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Това е последния ни шанс.Грабни я като минем до нея!Давай!Махни се от пътя!По дяволите!Какво става с Голиат?Димна завеса?Муска, какво стана с робота?Беше разрушен.Момичето избяга.Какво?Гледай внимателно… изгасете огньовете!Сформирайте претърсващи групи!Не е изгубилсвещената си светлина.Все още показвапосоката, в която е Лапута.Информирайте Генерала, че отлитамекъм Лапута, както беше планирано.</se>
    <se lang="chi" variant_id="2">ОТЗуЗуДгАПВиЈ¬·ЙРРХЅЅўїЄКј¶ЇБЛФЩ·Й№эИҐµД»°Чј»біЙОЄЗ№°РЧУµДПИ»ШИҐФЩЛµФЪДЗ¶щЈ¬ПЈґпФЪДЗ±ЯКІГґЈїДгЛµФЪДДАпЈїґУХвАпПтЗ°·ЙѕНФЪДЗёцРЎЛюЙПГжЕ®ИЛТІКЗУРµЁК¶µДДгГЗјёёцЦ§Ф®ОТПЈґпПЈґпЈ¬ОТВнЙП№эИҐ°НВіЖЕЖЕЈ¬ФЩ№эИҐТ»µг°НВі·ЕїЄОТПЈґпЖЕЖЕ°НВі</se>
  </para>
  <para id="28">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗбВд Гж ГИПЗр нЗ ИЗТжУГУНИЯг жЪдПеЗ КгУЯ ИеЗНУдЗрМнП ГнеЗ ЗбЮИШЗдгЗ ЗбРн КЭЪбжде ГнеЗ ЗбНгЮм бЗ КПЪжеЗ КеСИМнФ ЯЗгб жеЗег неСИждбг ндКен ЗбГгС ИЪП"гжУЯЗ"гЗРЗ НХб ббСМб ЗбВбн ИНЮ ЗбУгЗБїбЮП ПгСдЗе жЗбЭКЗЙ ЮП еСИКгЗРЗїГЪКЮП ГддЗ Ъбм ЗбГСМН жМПдЗ гЗ КИНЛ ЪдеГШЭЖжЗ ЗбНСнЮ жГЪПшжЗ ЭСнЮ гШЗСПЙгЗТЗбК КгКбЯ ЗбджС ЗбгЮПУ"гФнСЙр Ебм "бЗИнжКЗнгЯдЯ ЗбРеЗИ ЗбВд жКОИС ЗбМдСЗб ЪжЦЗр ЪднУдЫЗПС Эн ЗбжЮК ЗбгНПП</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Трудно е да повярваш, че като пораснеще стане точно като Мама.Ето я твоята долина. Добре, че се отървахмеот тази толкова безполезна двойка.Лельо, моля те, нека да се качимна вашия кораб.Казвайте ми Капитане! Камъкът не евъв вас. Защо да ви пусна на борда?Ще ви се отплатим.Искам да видя Лапутасъс собствените си очи.Ами ако няма никакво съкровище?Така или иначе не сте достатъчно алчни,че да се возите на пиратски кораб.Мама, не може ли да я вземем с нас?Ако сгафите нещо,ще ви хвърля в морето!Давай! Домашен готвач.Мияч на чинии!Картофобелач!Можеш ли да правиш пудинг?Аз обичам плодов пай!А аз… чакай сега…Аз ям всичко!Дръжте се прилично! Какви деца!Внимавай!</se>
    <se lang="chi" variant_id="2">НщЙП°ЎХвКЗЧоєуµД»ъ»бµИ»б¶щ№эИҐК±Ј¬ДгѕНЧҐЧЎЛэєГ°НВі- ОТЧј±ёєГБЛ- єГИГїЄФгБЛПЈґпїЙ¶сЈ¬·ЙРРХЅЅўФЪёЙКІГґСЅКЗСМД»µЇДВЛ№їЁЈ¬»ъЖчИЛФхГґБЛТСѕ­±»ОТГЗ»чїеЕ®єўФЪДЗ±ЯКІГґЈї»№·ўКІГґґфЈ¬їмГр»рїмЧйК¶ЛСЛч¶УЙсКҐЦ®№вІўГ»УРПыК§»№ЦёКѕЧЕА­ЖХґпµДО»ЦГёжЛЯЅ«ѕьХХФ­¶ЁјЖ»®З°НщА­ЖХґп</se>
  </para>
  <para id="29">
    <se lang="ara" variant_id="0">еЗ еж ЗбжЗПн ГгЗгдЗУГдТбЯг едЗЯ жеЯРЗ ндКен Яб ФнБ"ПжбЗ"ебЗ УгНК бдЗ ИЗбЗдЦгЗг ГбнЯгїКИЗр дЗПдн ИЗбЮИШЗдбЗ ГПСн гЗ ЗбРн УГМдне Эн ЗбдеЗнЙИгЗ ГдЯ ГЦЪК ИбшжСЙ ЗбГнЛнСнжгнгЯддЗ Гд дЪгбжЪбн Гд ГЯКФЭ ЗбНЮнЮЙЪд бЗИнжКЗ бдЭУн ГнеЗ ЗбЮИШЗдЕРЗр бУК геКгЙ ИЗбгЗббЯдЯ КСнПнд Гд КЯКФЭн НЮнЮЙ бЗИнжКЗНУдЗу ГЩд Гд едЗЯ ГУИЗИ ГУжГбЯн КХИНЗд ЮСХЗдндГгн ИСГнн Гд дПЪегЗ нГКнЗд гЪдЗЗдЦгЗ ббЪХЗИЙ жЗЪгбЗ ИМеПжЕбЗ ЗдТбЗ гд Ъбм гКд ЗбУЭндЙдЪг ГнеЗ ЗбЮИШЗдГМб.бЗ гТнП гд КдЩнЭ УШН ЗбУЭндЙ ИЪП ЗбВдбнУ Ъбн Гд ГЫУб бХНждЮФСК ЗбИШЗШЗ ЗбГОнСЙ"ФнКЗ"еб нгЯдЯ ХдЪ Нбжм ЗбИжПдЫЗСЫИ ИЯЪЯЙ ЗбФжЯжбЗКЙ гЪ КбЯгЗ еж РбЯ ЗбФнБ ЗбгРЗИїГде жСПн джЪЗр гЗ жНбТждн ЗбФЯбебЗ УЯКгї - гЗРЗ нгЯддн Гд ГЮжб бЯїЕдег нНИжд ГШИЗЮ ЗбНбжмЗдТбЗ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Внимавай с това нещоНе стойте така!Тук е пренаселено.Побързай… в тази посока!Мразя лентяи!Ти… от тук.Той е добре. Хайде!Вие сте тук, за да работите!Каква красива машина.Къде отиде?Чичо! Чичо!Чичо…Ето помощника, който искаше.Не толкова силно!Не съм глух.Той е по-силен от мама,на теория. Бъди внимателен.Тук е толкова тясно,че не мога да си пъхна и пръста.От кутията е, нали.Как ти викат?Левитационния Камъкнасочен право на изток, нали?От кулата, можех да виждам залеза.Сега е сезона за жътвата.Значи слънцето сега е малко по на юг.Изгрява от ляво на хълмовете.Светлината на Левитационния Камък пресичашелявото крайче на ръба на слънцето.Добър отговор.Как са нещата тук?Нищо не мога да хвана.Значи заглушават чистотата на радиотоза да се скрият, така ли?!Мама, Голиат се движи доста бързо!Какво да правим?Ще бъдем от обветрената страна.Ако използваме търговските ветрове…20,000 и да хванем правилния поток…Със скорост на вятъра 10…Ще го направим някак си.Всички да слушат!Установяваме посока към Лапута.</se>
    <se lang="chi" variant_id="2">ДгПаРЕВрДЗёцЕ®єўЅ«Аґ»бПсАПВиТ»СщТ®ДЗКЗДгЧЎµДЙЅ№ИХжКЗµДЈ¬є¦ОТГЗ°ЧЕЬБЛТ»МЛЖЕЖЕЈ¬ЗлИГОТГЗґэФЪДгµДґ¬ЙПЅРОТґ¬і¤ДгГЗПЦФЪГ»УР·ЙРРКЇИГДгГЗґэФЪґ¬ЙП¶ФОТУРКІГґєГґ¦°ЎОТїЙТФОЄДг№¤ЧчОТєЬПлЗЧСЫјыК¶А­ЖХґпµДХжГжДїЛµКІГґІ»ТЄІЖ±¦ЛµКІГґПлјыК¶А­ЖХґпµДХжГжДїДгГЗґоґ¬µД¶Ї»ъёщ±ѕѕНІ»µҐґїАПВиЈ¬ТЄґшЛыГЗИҐВрЈїДгГЗТЄКЗУРИОєОЖуНјОТБўїМ°СДгГЗ¶ЄµЅєЈАпИҐМ«°фБЛОТГЗТФєуІ»УГЙЁµШєНПґТВ·юБЛТІІ»УГПґНлБЛТІІ»УГПчВнБеКнБЛМ«°фАІДг»бІ»»бЧцІј¶Ў°Ў»б°ЎОТёжЛЯДгЈ¬ОТЧо°®іФИвПЪЕЙБЛ»№УРОТЈ¬ОТХвёцЎ­ОТКІГґ¶јПІ»¶іФДгГЗУРНкГ»Нк°ЎХжКЗµДЈ¬ФхГґ»№ПсРЎєўЛЖµД</se>
  </para>
  <para id="30">
    <se lang="ara" variant_id="0">бЗ КгТЮеЗенЗ УдРеИ Ебм УШН ЗбУЭндЙдНд дКМе ббШСнЮ ЗбОШГ, КЪЗб Ебм едЗГЯСе ЗбИбПЗБКЪЗб гд едЗ"ИЗТж"КЪЗб бнУ бПн Збнжг ИШжбенЗе. ЫСЭЙ ЗбгНСЯЗК еРе гПеФЙГеЯРЗ КУгшмїГИн Гнд ГдКїГИн.жМПК бЯ гУЗЪПЗр ГОнСЗрКжЮЭ Ъд ЗбХСЗО ИжМен нгЯддн Гд ГУгЪЯИУСЪЙ ШИЗЪе НЗПЙ ГЯЛС гд ГгнЕдеЗ УбнгЙ - ЗбКЮШеЗгЗ ЗУгЯї -"ИЗТж" -бЯд ФЪЗЪ ЗбИбжСЙ ЯЗд нКМе дНж ЗбФСЮ гИЗФСЙреб ГдК жЗЛЮЙ гд еРЗїГМб  ЯдК гКГЯПЙ Гддн СГнКСГнК ЗбФгУ КФСЮ гд ЗбИСМКЪбгнд , Где деЗнЙ гжУг МТ ЗбЪФИбеРЗ бг КФСЮ ЗбФгУ гд ЗбФСЮбЯд ЮбнбЗр гд МеЙ ЗбМджИж ЯЗд ЗбЦжБ нФнС Ебм нУЗС ЗбКбНнЛ ГФСЮК ЗбФгУГдК РЯнЙ.еб жМПКг Гн ФнБ ИЪПїбг дМП ФнЖЗр ГнеЗ ЗбЮИШЗдГдег ЪЗбЮжд ИЗбКнЗСЗК ЗбМжнЙбРбЯ бЗ нгЯддЗ ЕнМЗПегГгн ЯнЭ нгЯддЗ ЗббНЗЮ Иег жег ГУСЪ гдЗїнИПж ГддЗ ддШбЮ Ъбм ЗбМЗдИ ЗбгжЗМе ббСнНЕРЗ ЗУКШЪдЗ Гд джЗЯИ ЗбСнНбдСм.НУИ НУЗИЗКнгЪ УСЪЙ ЗбСнН ЪФС ЪЮПЗКнИПж бн ГддЗ УдбНЮ Иег! ЗдКИЗе ббМгнЪ! ЗУгЪжЗ еРЗ ЗбВд"ЗбУЭндЙ "МЗбжК" Юн ШСнЮеЗ ЗбВд Ебм "бЗИнжКЗ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Използвайки вятъра, би трябвало да можемда установим контакт до утре!И ще дам 10 кюлчета златона първия, който я забележи!10 златни монети!- Лапута е някакъв вид летящ остров.Вероятно ще има достатъчноза всички от вас.Така че… всички.Хващайте се за работа!Сега!Курс 98.Височина 40!Тук няма нищо с твоите размери.Сложи това.Това е твоето място.Ядем по пет пъти на ден.И пести водата.Глупаци! Обратно на работа!</se>
    <se lang="chi" variant_id="2">КЗІјЈ¬Хвґ¬ѕУИ»КЗУГІјЧцµДІ»ТЄЕЄ»µБЛІ»ТЄФЪДЗДҐДҐФщФщµДХв¶щєЬХ­°Ў¶ЇЧчїмТ»µгЈ¬Хв±ЯАІОТЧоМЦСбВэНМНМµДјТ»пДгµЅХв±ЯАґ°НВіОТІ»»б°СДгіФµфµДЈ¬№эАґДгїЙІ»КЗАґХв¶щНжµД°ЎєГ°фµДТэЗжЕ¶µЅДД¶щИҐАІґуКеЈ¬ґуКеґуКеДгЙПґОІ»КЗЛµПлТЄёцЦъКЦДгДЗГґґуЙщёЙГґОТУЦІ»КЗЦШМэДгИҐ°ЙЛы±ИАПВи»№ДСёгЈ¬ДгЧФјєРЎРДМ«Х­БЛЈ¬ОТµДКЦЙмІ»ЅшИҐКЗХвёцµЧЧщ°ЙЅРКІГґГыЧЦ°ЎЈї°НВі·ЙРРКЇ№вГўЛщЦёµД·ЅПтІоІ»¶аКЗХэ¶«·ЅГ»ґн°ЙґУОТґэµДДЗёцЛюЙПїґµГјыИХіц¶шПЦФЪКЗКХёоµДЧоєујѕЅЪИХіцµД·ЅПтФЪХэ¶«·ЅЖ«ДПТ»µгТтґЛ№вГўµДЦёПтУ¦ёГКЗМ«СфЙэЖрДЗёцЙЅЗрµДЧу±Я·ЦОцµГІ»ґнДгГЗДЗ±ЯЗйРОИзєОЈїБ¬°лµгЙщТф¶јГ»УР°ЛіЙУЦ·вЛшБЛОЮПЯµзПлТюІШРРЧЩАПВиОТГЗёПІ»ЙП·ЙРРХЅЅўµДЛЩ¶ИФхГґ°мЈїОТГЗКЗФЪ·ЙРРХЅЅўµД·зН·ЙПЦ»ТЄХЖОХЧЎјѕЅЪ·зѕНРРБЛХвёц°ЎКЗ¶«·ЅИЛµДјЖЛг»ъ·зБ¦КЗК®µД»°Ў­У¦ёГїЙТФЧ·ЙПµДґујТЧРПёМэєГ</se>
  </para>
  <para id="31">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЕРЗ ЗУКШЪдЗ гжЗЯИЙ ЗбСнНУдЯжд ЮП бНЮдЗ Иег гЪ ЗбЫПГжб СМбт нКМУУ Ъбм ЗбУЭндЙ"МЗбжК" УжЭнНХб Ъбм ЪФСЙ ЮШЪт РеИнЙеРЗ гЗбх жЭнСжЕРЗ ЯЗдК ЗбЮХХ Нжб ЗбгПндЙ"бЗИнжКЗ" ХНнНЙУнЯжд ЗбЯдТ ЯЗЭнЗрбнМЪб гдшЗ ЮСЗХдЙ ФСЭЗБ МгнЪЗрНУдЗр.ЗбМгнЪ Ъбм гКд ЗбУЭндЙПЪеЗЗКМЗе ЛгЗднЙ жКУЪнд ПСМЙ ИУСЪЙ ОгУнд ЪЮПЙЗбВд ЪбнЯ Гд КСКПн ЯЮСХЗд НЮнЮнбдСм ..... еРеедЗ НнЛ УКЪгбнд ГдКцнМжЪ ЗбГжбЗП ИХжСЙ СенИЙ бРбЯ ЪбнЯ КЮПнг ОгУ жМИЗКГнеЗ ЗбгКРгСжд ГддЗ бУдЗ Эн СНбЙ гКЪЙ МжнЙжЗбВд ЗРеИжЗ ббЪгб</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Искаше ли нещо?Имах малко свободно време, така чеси помислих, че може да съм от помощ.Благодаря ти.Искаш ли ти да измиеш съдовете?Няма проблем.Хей, ти каза, че те боли гърба.Имам малко свободно времеи реших да помогна.Пази се от пътя.Не се бутай.Хей, мога ли да помагам?Така че и ти ли беше изплашена? И тебяха извикали Голиат да им помогне…Звучи безнадеждно.Това е остров Лапута,така че нищо чудно.Те наистина са добри деца,тези двете.Какво искаш да кажа,стари глупако?Нищо. Но ти трябва да показвашповече респект към мен.Какво?!Това май е шах и мат?Ако някой се нуждае от…допълнителноДопълнително!Хей! Събуди се.Това ти е часовника.Вземи това - вън е студено.Да стоиш на пост?- Да.Студено е!Ти си на върха.</se>
    <se lang="chi" variant_id="2">±ѕґ¬ґУПЦФЪїЄКјЅшРРЧ·ЧЩЦ»ТЄДЬХЖОХ·зПтГчМмУ¦ёГ»бУлЖдЅУґҐЛ­ЧоПИ·ўПЦѕНЙНЛыЅр±ТК®Г¶К®Г¶ЈїІ»№ЬА­ЖХґпКЗКІГґСщµДµєАпГжµДЅрТшІЖ±¦Т»¶ЁЧгТФОїАНОТГЗХвР©єЈµБµДёчО»Ј¬Чј±ёєГєГАМТ»Ж±°ЙµР¶ЇєЅПтµчµЅ98ЛЩ¶И40№«АпДгХвЙнґт°зёщ±ѕёЙІ»БЛ»о¶щґ©ЙПХвјю°ЙХв¶щѕНКЗДгёЙ»о¶щµДµШ·ЅХжЖЇББОТГЗТ»МмТЄіФОеІН·№јЗЧЎЈ¬ТЄЅЪФјУГЛ®ДгГЗХвИє»мРЎЧУ»№І»їмµг»ШИҐёЙ»о¶щ</se>
  </para>
  <para id="32">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГдЗ ВУЭЙ бЯддн гЗТбК ГЪП ЗбШЪЗг бг нМеТ ФнЖЗр ИЪПЗУКЫСЮ гдшн жЮКЗр ШжнбЗр бКдЩнЭ Яб ФнБГМбї гЗ ЗбГгСїдЪгїЗдКенК гд Ъгбн гдР бНЩЙжМЖК бГЮПг бЯ ЗбгУЗЪПЙНУдЗр еРЗ бШЭс гдЯебЗш дЗжбКдн КбЯ ЗбГШИЗЮ едЗЯї.... ИЯб УСжС нЗ гбЗЯн ЗбХЫнСЩддК Гд КЪЗдн гд ЗбгЫХГдЗ гЫСгс ИЯцКНСЯ -ЗбгЯЗд  гТПНгс ббЫЗнЙ -еб ГИПж бЯ ЯЯСУншїгСНИЗр.еб ЛгЙ ФнБ нгЯддн ЭЪбеїгЗ ЗбРн ПеЗЯ нЗ ЪТнТКнї"бнУ гд ЪЗПКЯ Гд ККНПн УЭндЙ ЯЬ "МЗбжКГКЪбгнд ГдЯ КОЗбЭнд ЗбгГбжЭГдЗ ИХПП ЗбИНЛ Ъд ЗбЯдТ , еРЗ Яб гЗ Эн ЗбГгСЪбн ЗбЗЪКСЗЭ Зд еРЗд ЗбжбПЗд бШнЭндгЗ ЗбРн КЪдне ИРбЯї ГнеЗ ЗбЪМжТ ЗбОСЭбЗ ФнБ.бЯд КбЯ ЗбЭКЗЙ ЗбХЫнСЙКРЯСдн ИЯ ИТгдт бнУ ИИЪнПгд УГбЯї -бЗ ГНП -ЗдЩС.гЗК ЗбгбЯеб гд ГНП нСнП ЗбгТнПїГЪКЮП Где УнЯжд бПн ЯгнЙ ГОСмГМб -ГСнП ЗбгТнП -ЗдеЦ ГнеЗ ЗбХЫнСенЗ ИдЗ ГнеЗ ЗбжбПжЮК ГПЗБ ЗбжЗМИЗбМж ИЗСП, ОР еРе</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Това си беше страшничко!Красиво е.Влез вътре.Не можеш да спиш?Много е топло.Шийта, изостанала си.Изплашена съм до смърт.Истината е, чевъобще не искам да виждам Лапута.Надявам се да не намерим Голиат.Просто има толкова многостранна и силна… ами…Като какво стана с робота?Беше наистина тъжно.И всичко това стана заради една магияна която ме научи баба ми.Научих и много други също.Да намирам неща, да излекувам болестии думи, които никога не трябва да изричам…Думи, които не трябва да изричаш?Разрушителни магии,магии, които дават сила…Тя каза, че са думи, които трябва същода знам лоши думи, но да не ги изричам.Когато ги научихме беше твърде страх, за да заспя.И всичко това ме свързваше с камъка.Беше винаги скрит в камината, с изключениена сватбите никога не беше използван…Майка ми, баба ми, прабаба ми и нейната,всички се страхувахме от него!Иска ми се никогада не беше съществувал!Грешиш. Аз те срещнах заради камъка.И благодарение на негоЛапута няма да бъде изгубена.</se>
    <se lang="chi" variant_id="2">¶ФІ»ЖрЈ¬·№»№Г»ЦуєГХвКЗОТµЪТ»ґОАґµЅ·ЙРРґ¬µДіш·їЗлОКУРКВВрЈїХжЖЇББКІГґЈїГ»КВЈ¬ОТЦ»КЗПРЧЕПлЛµІ»ЦЄУРКІГґїЙТФ°пГ¦µДР»Р»ДгДЗГґВй·іДгКХТ»ПВЕМЧУХвјтµҐЈ¬ДгЎ­ДгёХёХІ»КЗЛµ¶ЗЧУНґВрЈїОТПРЧЕТІКЗПРЧЕРиІ»РиТЄ°пЎ­ИГїЄАІХвёцµШ·ЅМ«РЎБЛЛµКІГґ¶ЗЧУНґЎ­УРГ»УРРиТЄ°пГ¦µДЈї¶дА­Ј¬Дг±дБЛѕ№И»ёТґт·ЙРРХЅЅўµДЦчТвОТГЗТ»µгК¤ЛгТІГ»УРДї±кКЗА­ЖХґпФЩФхГґІ»їЙДЬТІТЄКФІ»№эЈ¬ДЗБЅёцєўЧУХжКЗІ»ґнДгµЅµЧПлЛµКІГґЈ¬іфАПН·ДгІ»КЗЛµ№эФЩФхГґ°пЦъ±рИЛТІІ»»бµГµЅЧрѕґµДДгЛµКІГґЈїГ»Ў­Г»КІГґЈ¬Ѕ«ѕьЗлОКУРГ»УРИЛТЄФЩАґТ»НлµДєГ- ОТТІТЄЎ­- ОТТІТЄЎ­ЖрґІБЛВЦµЅДгХѕёЪБЛДГИҐЈ¬НвГжАдХѕёЪ°Ў</se>
  </para>
  <para id="33">
    <se lang="ara" variant_id="0">"ФнКЗ"ЯЗд РбЯ гЛнСЗрнгЯдЯ СДнЙ ЗбгПм ЗбИЪнПедЗїеб ГдК ИОнСїЪбндЗ Гд дИЮм еЗПЖндбЗ дСнП Гд КЪбг "ПжбЗ" ИжМжПЯц едЗ"ИЗТж"ГдЗ ОЗЖЭЙ МПЗрЭн ЗбНЮнЮЙ ГдЗ бЗ ГСнП ЗбРеЗИ Ебм бЗИнжКЗбЗ КСнПнд ЗбРеЗИ Ебм бЗИнжКЗїгЗРЗ КЮХПндї - бг ГЭегГбг КОИСн"ПжбЗ" ЗбНЮнЮЙїбг ГЯРИ ЪбнеЗгЗ ЮбКе ИФГд ЗКМЗе ЗбЦжБ ХНнНбЯд гЗРЗ бж гЗК ФОХс ВОСїГКЪднд ЯгЗ гЗК ЗбСМб ЗбВбнїбЮП гЗК бЯн ндЮР НнЗКнГФЪС ИЗбРдИНПЛ Яб еРЗ ИУИИ ЗбКЪжнРЙ ЗбКн ЪбшгКдн ЕнЗеЗ МПКнбЮП ЪбгКдн Яб ГджЗЪ ЗбКЪжнРЗККЪжнРЙ КбМГ ЕбнеЗ ЪдПгЗ КИНЛ Ъд ФнБ гЗКЪжнРЙ бЪбЗМ ЗбГгСЗЦНКм Гд едЗЯ КЪжнРЙ ГОИСКдн ИГбЗш ЗУКОПгеЗ ГИПЗрГн джЪ гд ЗбКЪжнРЗКї -КЪжнРЙ ЗбКПгнС -ЮЗбК бн Гд бЯн ГЪШн ЗбЮжЙ ббКЪжнРЗК ЗбХЗбНЙЪбнш гЪСЭЙ ЗбФСнСЙ гдеЗ ГнЦЗрбЯдеЗ ГОИСКн ИГбЗш ЗУКОПгеЗ ГИПЗрЯдК ОЗЖЭЙ МПЗр ЪдПгЗ бЮдКдн КбЯ ЗбКЪжнРЙбг ГЯд ГЪСЭ ЗбКЪжнРЗК беЗ ХбЙ ИЗбЮбЗПЙЯЗд ЗбЪг "Ижг" гНЮЗр ЪдПгЗ ЮЗбГде гд ЗбОШС ЕУЗБЙ ЗУКОПЗг ЮжЙ ЗбИбшжСЙгЗРЗ бж ЯЗдК гПндЙ бЗИнжКЗ КгКбЯ ЗбЮжЙ дЭУеЗнгЯд ГнЦЗр ЗУКОПЗгеЗ бФСшт ЪЩнгїбнКдн СгнК ЗбИбжСЙ ИЪнПЗрбЯд ЪдПеЗ бгЗ КЮЗИбдЗжЭн Гн НЗб НКм бж ЭЪбК гЗТЗбКгПндЙ "бЗИнжКЗ " гжМжПЙ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">А какво ако наистинаЛапута е земя на ужаса?Не трябва да попада в ръцетена Мусака и останалите.А освен това… ако избягаме сега,ще трябва да сме преследвани завинаги.Но аз не искам да ставаш пиратзавинаги заради мен.Няма да стана пират.Дори Дора разбира. Мисля,че тя е наистина добър човек.Когато всичко това свърши, сигурен съмче тя ще те отведе обратно в Гондоа.Иска ми се да я видя. Старата къща,където си се родила и отрасла.Какво е това?!Под кораба…Там!Това е Голиат.Точно под нас!Всички, дясно на борд!Мусака, защо не ги преследваме?Ще се измъкнат!Няма смисъл, много е облачно.Така или иначе не могат да отидат далеч!Ние сме в правилна посокаи всичко върви добре.Курса беше малко по на запад.</se>
    <se lang="chi" variant_id="2">ОТАґ»»°аБЛМ«єГБЛПЈґпПЕЛАОТБЛєГГАЕ¶ПЈґпЈ¬ЅшАґДгЛЇІ»ЧЕ°ЎєГЕЇєНЕ¶ПЈґпЈ¬ДгїґКШєуГж°НВіОТєГє¦ЕВЖдКµОТТ»µгТІІ»ПлИҐА­ЖХґпЙхЦБПлИз№ыХТІ»µЅ·ЙРРХЅЅўДЗёГ¶аєГДЗЎ­№вГўЛщЦёµД·ЅПтКЗХжµДїЙКЗЎ­ДгКЗЦёДЗёц»ъЖчИЛ°ЎЛьХжµДєГїЙБЇЕ¶Г»ПлµЅОТДоБЛДМДМЅМµДЦдУпЦ®єуѕ№И»·ўЙъДЗЦЦКВЖдКµДМДМ»№ЅМБЛОТєЬ¶аЖдЛыµДЦдУпХТ¶«ОчµДЦдУпЈ¬ЦОІЎµДЦдУп»№УРѕш¶ФІ»ДЬУГµДЦдУпІ»ДЬУГµДЦдУпЈїѕНКЗ»ЩГрµДЦдУпОЄБЛёіУиєГµДЦдУпБ¦БїѕНТ»¶ЁµГЦЄµАІ»єГµДЦдУпїЙКЗѕш¶ФІ»ДЬК№УГДМДМЅМОТХвР©ЦдУпК±ОТє¦ЕВµГЛЇІ»ЧЕѕхДЗїйКЇН·±ѕАґѕНІ»ёГДГіцАґµДЛщТФТ»Ц±ІШФЪЕЇВЇµД¶ґАпН·</se>
  </para>
  <para id="34">
    <se lang="ara" variant_id="0">КЪбгнд Эн ЗбдеЗнЙ УнГКн гУКЯФЭ ВОСжУнМП ЗбгПндЙ "бЗИнжКЗ" жнШЗбИ ИеЗ нжгЗр гЗбЗ нгЯддн ЗбЮжб Гддн ГЪСЭ гЗ еж ЗбГЭЦббЯд ЕРЗ ЯЗдК бЗИнжКЗ бПнеЗ гЛб еРЗ ЗбЮжЙ ЗбеЗЖбЙбЗ нгЯддЗ Гд дПЪеЗ КНК ГнПн"ЗбГФСЗС гЛб "гжУЯЗжЕРЗ еСИдЗ ЗбВд УнбЗНЮдЗ"гжУЯЗ" ббГИПбЯд "ИЗТж" бЗ ГСнПЯ Гд КЯжд ЮСХЗдЗрИУИИнбд ГХИН ЮСХЗдЗрбЗ КЮбЮн "ПжбЗ" УККЭегГдеЗ ГбШЭ ггЗ КПЪн Гд КЯжджЪдПгЗ дМП ЗбгПндЙ ГОнСЗр"ГЪПЯ ГддЗ УдЪжП Ебм  жЗПн"ЫждПжЗ"ГСнП СДнЙ Яб ФнБ нЗ"ФнКЗЗбгдТб ЗбЮПнг ЗбРн жбПК Эне жЗбжЗПн жЯб ФнБИЗТж" ФЯСЗр бЯ"ФнКЗ гЗРЗ едЗЯї -гЗРЗї -едЗЯ КНК ЗбУЭндЙГКСндеїГнеЗ ЗбЮИШЗд.ЗбУЭндЙ "МЗбжК" ЪдП гСгм ЗбИХСЗбПЭшЙ Збнгдм ЗбУСЪЙ ЗбЯЗгбЙ ббГгЗгбгЗРЗ бЗ КбЗНЮег "гжУЯЗ"ї . ЗбНЮ ИегбЗ МПжм гд ЗбИНЛ Ъдег Инд ЗбЫнжгбЗ ГСнП Гд еПС ШЗЮКн Эн гШЗСПЙ ГжТшт ИСшнЕбм МЗдИ РбЯ дНд дУнС НУИ ЗбМПжб</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Имаш добри очи. Остани в наблюдателницата.Ако напуснем облаците, ще ни преследват.Какво трябва да правя?Тази кула ще се превърне в хвърчило.Трябва някъде вътре да има лост.Намерих го!Ако го завъртиш по часовниковатастрелка ще се опъне куката.Ако дръпнеш горната ръчка,ще се отворят и крилата!Когато се разпъне не дърпайте кабела.Запомнете, че завивате с телата си!Там ли е Шийта?По-добре да слезеш долу!Защо?ЗАЩО? Защото си малко момиче!Лельо и ти си момиче. Освен това съмизраснала на планина. И имам добри очи.Моля те…- Пазу е съгласен с мен!Ако се изкачите нагоре, не използвайтегласовата тръба. Има вътрешен телефон.Това ли е телефоназа който говореше Лельо?Да… Ще пробваме.Пуснете ни нагоре!Давай!Не го виждам.- Гмурнали са се в облаците.Внимателно.Могат да са пред нас.Добре!Дръж се здраво!Какво става?!- Турбуленция… Добре сме!Само малко се разклатихме!Да. Продължавам да наблюдавам.Уплашена ли си?Овладях това чудо.Малко е буреносно.Шийта, извади въжето от чантата ми.</se>
    <se lang="chi" variant_id="2">І»№ЬКЗВиВи»тКЗДМДМЙхЦБКЗДМДМµДДМДМґујТ¶јКЗХвГґЧцµДДЗЦЦКЇН·Из№ыФзИУБЛѕНєГБЛІ»КЗХвСщµД¶аїчБЛДЗїЕКЇН·ОТІЕДЬУцјыПЈґп¶шЗТѕНЛгИУБЛЛьА­ЖХґпТІІ»»бПыК§°ЎєОїцПЦФЪµД·ЙРРјјКхТ»ФЩЅшІЅіЩФзТІ»б·ўПЦА­ЖХґпµДЛдИ»ОТ»№І»ЦЄµАёГФхГґ°мІЕєГїЙКЗИз№ыА­ЖХґпХжКЗёцїЙЕВµДµШ·ЅОТГЗёьІ»ДЬ°СЛьЅ»ёшДВЛ№їЁДЗЦЦИЛ°Ў¶шЗТѕНЛгОТГЗПЦФЪМУБЛТІ»бТ»Ц±±»ЛыГЗЧ·°ЎїЙКЗОТІ»ПлТтОЄОТµДФµ№КИГДг±діЙєЈµБ°ЎОТІ»»б±діЙєЈµБµД¶дА­Т»¶Ё»бБЛЅвµДЛэЖдКµКЗГж¶сРДЙЖµИКВЗйИ«ІїЅбКшБЛОТТ»¶Ё»бЛНДг»ШїПµГСЗИҐОТТІПлїґїґПЈґпіцЙъµДАПјТїґїґЙЅ№И»№УРДЗР©куЕЈ°НВіЎ­ДЗКЗКІГґ°ЎФЪґ¬µДПВГжДгїґЈ¬ДЗёцКЗ·ЙРРХЅЅўФЪОТГЗµДХэПВ·Ѕ°ЎУТВъ¶жЈ¬їмМУ°ЎДВЛ№їЁЈ¬ОЄКІГґІ»Ч·ЈїЛыГЗМУЧЯѕНВй·іБЛФЪФЖАпГжЧ·Ц»КЗ°Ч·СБ¦ЖшОТ»бПл°м·ЁµД</se>
  </para>
  <para id="35">
    <se lang="ara" variant_id="0">ИЗТж ГХЫ Ебнш МнПЗрУнЭУП Яб ФнБ"ЕРЗ ЭЮПдЗ гУЗС ЗбУЭндЙ "МЗбжКИХСЯ НЗП бРбЯ ГСнПЯКСЗЮИеЗ жЗд ККЗИЪ гУЗСеЗЯнЭ бн Гд ГЮжг ИРбЯ ГнеЗ ЗбЮИШЗдїнгЯд бЪФш ЗбЫСЗИ Гд нЯжд ШЗЖСЙ жСЮнЙеб КСм ЗбРСЗЪ ЗбгЪПдн Ъбм ЗбНЗМТїжМПКе -НСЯше ИЗКМЗе ЪЮЗСИ ЗбУЗЪЙ -ЗСЭЪе жгд Лгш ЗПС ЗбРСЗЪеРЗ УнЭСП ЗбГМдНЙЗбВд гППш ЗбУбЯЪбнЯ Гд КИЮм ЪЗбЮЗр Эн ЗбежЗБ ИгЭСПЯ ЗбВдеб ГдК едЗЯ ЪТнТКн "ФнКЗ"їГМб -нМПС ИЯ ЗбдТжб ЗбВд -бгЗРЗїбГдЯ ЭКЗЙ , ГдЛм - жеРЗ Ъгб ЗбСМЗб! бЯдЯ ГдКц ГдЛм ГнеЗ ЗбЮИШЗдбЮП КСЪСЪК Эн ЗбМИЗб нгЯддн ЗбЮнЗг ИРбЯ"ФнКЗ"! бЗЯд еЗПЖЗр "ИЗТж" нжЗЭЮдн ЗбСГнНУдЗр НЗбгЗ дЮбЪЪбнЯ ЗУКОПЗг ЗбеЗКЭ ббЗКХЗбКЪднд еРЗ ЗбеЗКЭї! ЕдеЗ ИЗСЪЙКгЗгЗр - ГЪКЮП ГддЗ гУКЪПжд ббЕЮбЗЪНУдЗр ЗСЭЪжЗ ЗбгСУЗЙГддн бЗ ГСЗегбЗ ИПш Едег гОКИЖжд КНК ЗбЫнжгСИгЗ бЯд бЪбшег ЭжЮЯ ГнЦЗрЗИЮц ЪнднЯ гЭКжНКндНЗЦС!КгУшЯн МнПЗргЗРЗ НПЛїбЗ ФнБ гМСшП СнНт еИшКбг КТЪМдЗ Ъбм ЗбЕШбЗЮдНд ИОнС УдКЗИЪ ЗбгСЗЮИЙеб ГдКц ОЗЖЭЙї -ЯбЗ -Еддн ГКНЯг Ие ЗбВд</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Добре.Барометъра пада бързо Мама.Буря. Що за лош късмет.Колко остава до съмване?Един час!Зазорява се!Пазу, това е странно.Слънцето изгрява от дясната страна.Да. Трябва да сме поели на север,не на изток! Палуба!Отиваме на север?!- Компаса показва изток!Вятъра се е променил.Извън курса сме!Виж… там!- Какво става… Това Голиат ли е?Облаците. Огромни са.Облаците?- Идват в тази посока!Това е въздушен замък…- Това е център на ниско налягане!Кораба няма да издържи на напрежението.Пълна мощност! Пълен на Север!Приближават се!- Добре. Опитваме се!Лоста не иска да помръдне!- Винаги проклетата мощност. Какво става?Дора! Двигателя! Ще изгори!</se>
    <se lang="chi" variant_id="2">ОТГЗµД·ЙРР»№ЛгЛіАыєЅПт±ИФ¤ІвµД»№ТЄЖ«±±°НВіЈ¬Г»К±јдБЛДгМэєГБЛИз№ыёъ¶ЄѕН№¦їчТ»усБЛДгµДСЫБ¦І»ґнїґКШМЁµЅФЖІг¶јУЙДгёєФрОТёГФхГґЧцДШЈїДЗёцїґКШМЁїЙТФ±діЙ·зуЭАпГжКЗІ»КЗУРёц°СКЦЈїХТµЅБЛТАХХЛіК±ЦУ·ЅПтРэЧЄ№іЧУ№ТєГТФєуФЩЧЄ¶ЇЙПГжµД°СКЦібФВЕФѕН»бХЕїЄБЛібФВЕФХЕїЄТФєуА­їЄМъПЯИ»єуДгѕНЦЄµАФхГґІЩЧЭБЛПЈґпЈ¬ДгФЪДЗАп°ЙКЗДг»ШµЅґ¬ЙПАґОЄКІГґЈїКІГґОЄКІГґЈ¬ТтОЄДгКЗЕ®єў°ЎїЙКЗЖЕЖЕТІКЗЕ®ИЛ°Ў¶шЗТОТФЪЙЅАпН·і¤ґуСЫБ¦ТІєЬєГПЈґп°ЭНР°НВіТІПЈНыОТХвГґЧцТ»µ©ДгГЗ·ЙЙПИҐґ«ЙщНІѕНІ»ДЬУГБЛІ»№эАпН·УРЦ§µз»°ДгЛµµДКЗХвЦ§µз»°°ЙЈ¬ЖЕЖЕЈїХжАчє¦єГЈ¬ИГОТГЗКФКФЙэёЯїґКШМЁїЄКјВЮГ»їґµЅВпїЙДЬКЗ¶гµЅФЖІгАпИҐБЛЗ§Нт±рґуТвЛµІ»¶ЁЛьѕНФЪДгГЗЗ°ГжКЗЧҐЅф°Ў</se>
  </para>
  <para id="36">
    <se lang="ara" variant_id="0">ФнКЗ ЗдЩСн Эн НЮнИКнбЗ ИП гд жМжП НИбт Эн ПЗОбеЗНУдЗрбдСИШ ИЪЦдЗ  ЗбИЪЦ МншПЗрУКЯжд еРЗ ЗбЪЗХЭЙ ежМЗБЭЯСЙ МншПЙгУКжм ЗбТЖИЮ неИШ ИУСЪЙ нЗ ГгннЗ бНЩдЗ ЗбКЪУ ГнеЗ ЗбГжбЗПжнЗ бе гд жЮК УнБ беИжИ ЪЗХЭЙгКм КШбЪ ЗбФгУї -ИЪП УЗЪЙ -едЗЯ ГгСс ЫСнИЗбФгУ КШбЪ гд ЗбЗКМЗе ЗбОЗШЖдНд ОЗСМ гжЮЪдЗГдК Ъбм НЮ ,гд ЗбгЭКСЦ ГддКМе Ебм ЗбФСЮ жбнУ ЗбФгЗбдНд дКМе ИЗбЗКМЗе ЗбОШГ ГнеЗ ЗбЮИШЗдгЗРЗ КЪдн ГддЗ дКМе ббФгЗбїбЯд ЕИСЙ ЗбИжХбЙ КФнС Ебм ЗбФСЮедЗЯ гЗ нФжшФ ЗбИжХбЙжГСнП Гд ГЪСЭ гЗ ежеЗ ен едЗЯ! ГдЩСгЗ еРЗ ЗбРн едЗЯї"ЗбУЭндЙ "МЗбжКбЗ ЕдеЗ ЫнгЙбг ГСм гЛбеЗ гд ЮИбЫнгЙїЕдеЗ ККМе дНждЗ! еЗ енбд ГЮжП УЭндКн дНж Ънд ЗбЕЪХЗСКСЗМЪжЗ , КСЗМЪжЗВгСЯг ИЪЯУ ЗбгНСЯЗКЕддЗ дхУъНИ Ебм гСЯТ ЗбЪЗХЭЙбЗ нгЯддЗ гУЗЪПКЯбЗ ГУКШнЪ Гд ГЫнС ЗКМЗееЗ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Махни се от облаците!Шийта, виж океана!Гнездото на Драконите!- Това… това е Гнездото на Драконите?!Вятъра е в грешната посока,точно както баща ми каза.Това е стена от вятър!Мама, не можем да се измъкнем!Всмукани сме.Вятъра няма да престане!Палубе! Лапута е вътре!- Какво?Татко видял Лапутав Гнездото на Драконите!Ти си луд! Ако влезем вътреще бъдем разкъсани на парчета!Ето там!Сега, за първи път…Хайде Лельо! Това е пътятпо който е минал Татко и се е върнал!Добре!Влизаме в Гнездото на ДраконитеДа! Успяхме!Нашия кораб също е в опасност.Трябва да се оттеглим.Не! Продължавай.Светлината показвацентъра на събирането на тези облаци.Лапута е вътре в бурята.Внимателно като влизаме.</se>
    <se lang="chi" variant_id="2">КЗХу·зЈ¬І»ТЄЅфµДОТГЗЦ»КЗ±»ґµБЛТ»ПВ¶шТС·ЕРДЈ¬ОТ»бјМРшКШ±ёДгЕВВрЈїОТТСѕ­ЦЄµАТЄФхГґІЩЧЭБЛєГПсТЄ№Оґу·зБЛПЈґпЈ¬ґУОТµДґьЧУДГЙюЧУіцАґИ»єуУГЙюЧУ°уЧЎДгёъОТєГАПВиЈ¬Л®ТшЦщТ»Ц±ФЪПВЅµФЛЖшХжІ»єГѕ№И»ФЪХвЦЦК±єт№Оґу·зАлМмББ»№УР¶аѕГЈї»№УРТ»ёцЦУН·МмїмБББЛ°НВіЈ¬єГЖж№ЦЕ¶МмФхГґ»бґУДЗ±ЯїЄКјББДШѕНКЗЛµ°ЎОТГЗУ¦ёГКЗіЇЧЕ¶«·ЅЗ°ЅшІЕ¶Ф°ЎєфЅРДёґ¬ДгКЗЛµОТГЗХэіЇЧЕ±±·ЅЗ°ЅшЈїїЙКЗВЮЕМХлЦёЧЕ¶«·Ѕ°ЎТтОЄ·зПт±дБЛЛщТФБ¬єЅПтТІёшёгВТБЛДгїґФхГґБЛЈїКЗ·ЙРРХЅЅўВрЈїКЗФЖ°ЎЈ¬Т»ёцєГґуµДФЖНЕ°ЎФЖНЕЈїНщХв±ЯЅҐЅҐЅУЅьБЛКЗМмїХЦ®іЗДЗКЗµНЖшС№ЦРРДјУЧгВнБ¦Ј¬ЛіЧЕ·зїЄ±»ѕнЅшИҐµД»°ѕНФгБЛ</se>
  </para>
  <para id="37">
    <se lang="ara" variant_id="0">"ПжбЗ"бЗ нгЯд ббгНСшЯ ЗбКНгб ГЯЛСгЗРЗ КСнПдн Гд ГЭЪб НнЗб РбЯїЮг гЗ ИжУЪЯ ЭЪбеЗбЫнжг КдЮФЪЕде ЗбгНнШЕде ЕЪХЗСЕддн ГСЗе ГнеЗ ЗбЮИШЗд УдПОбе Ебм ЮбИ ЗбЕЪХЗСКгЗгЗр ЯгЗ ЮЗб жЗбПнСнЗН КеИ Эн ЗКМЗенд гЪЗЯУнднЗббежб нЗ беЗ гд ЪЗХЭЙ ежМЗБбЗ МПжм гд РбЯ нЗ Ггн УКУНИдЗ ЗбЪЗХЭЙ дНжеЗбж ЯЗд едЗЯ ГгС жЗНП бЗ ГШнЮе Эеж ЗбЗдУНЗИГнеЗ ЗбЮИШЗдбЗИнжКЗ" едЗЯ ПЗОб ЗбЕЪХЗС"бЗИнжКЗ" Гнд ї"ЕдеЗ ЫнгЙ ЯЗбКн СВеЗ ГИнж"бЗИнжКЗ" Эн гдКХЭ КбЯ  ЗбЫнгЙеРЗ бЗ нгЯд бж ЯЗдК ЯРбЯ бКНжшбК Ебм ГдЮЗЦИЗТж" ГдЩС едЗЯ"ГнеЗ ЗбГжбЗП бПндЗ гЪЦбЙУдРеИ Ебм ЮбИ ЗбЕЪХЗСжЗбПн дМЗ где СЫг РбЯ гд ЮИб жУддМж дНдКгУшЯжЗ МнПЗр ГнеЗ ЗбУЗПЙбЮП дМНдЗ дбдЗ гдегЕРЗ бг дПС ЗКМЗедЗ УдХШПг ИЗбЪЗХЭЙЗбУСЪЙ ЗбЮХжм ббГгЗг</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Дръж се Шийта!</se>
    <se lang="chi" variant_id="2">ФЩіЕЧЕµгДїЗ°Г»°м·Ё°СДгГЗА­»ШАґ¶жІ»ДЬ¶ЇБЛДгГЗЖЅіЈµДВщБ¦¶јµЅДДИҐБЛ¶дА­ТэЗж»бЙХµфµДОТПЦФЪїЙІ»ПлМэДгЛЯїаЧФјєИҐПл°м·ЁТЄіеіцИҐ°ЎПЈґпЈ¬КЗєЈТ®КЗ"БъіІЎ±°ЎБъіІЈїДСµАЛµЎ­ѕНПс°Ц°ЦЛµµДДЗАпґµЧЕДж·зДЗАпУРТ»ГжЗїґуµД·зЗЅАПВиЈ¬І»РРЈ¬»б±»ОьЅшИҐµДМГМГДРЧУєєФхДЬИзґЛЗбТЧ·ЕЖъєфЅРДёґ¬Ј¬А­ЖХґпѕНФЪАпГжДгЛµКІГґЈїОТ°Ц°ЦѕНКЗФЪБъіІАпїґјыА­ЖХґпµД±рЙµБЛЦ»ТЄТ»ЅшИҐѕН»б·ЫЙнЛй№З°НВіЈ¬ДгїґДЗАпХвёц»мµ°Ј¬Ж«Ж«ХвК±єтАґЅБѕЦЅшИҐ°ЙЈ¬ЖЕЖЕОТ°Ц°ЦЅшИҐ№эЛыµ±К±ТІКЗЖЅ°І№йАґБЛєГ°ЙЈ¬ДЗОТГЗѕНЅшИҐБъіІ°Й</se>
  </para>
  <para id="38">
    <se lang="ara" variant_id="0">бЗИнжКЗ" КЮЪ ПЗОб КбЯ ЗбЪЗХЭЙ бд ГдУНИ"ЗбВд ЗРеИ ббГгЗг жеРЗ ГгС ГнеЗ ЗбЮИШЗдеб ГдК гУКЪПЙ "ФнКЗ"ї -ГМб -ГИнї -</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Добре ли си?Виж…Лапута…Извинявай!Почакай…Все още сме здраво завързани.Ръцете ми треперят.Тук има птички.Какво предполагаш,е станало с всички?То идва да те посрещне, Шийта.- Но Левитационния Камък не е с мен.Този нож ще ни помогне да се развържем.</se>
    <se lang="chi" variant_id="2">±ѕЅўПЦФЪТІєЬОЈПХЈ¬ИцНЛ°ЙјМРш±ЈіЦЗ°ЅшДЗµА№вЦ±ЦёФЖІгдцОРµДЦРРДА­ЖХґпѕНФЪДЗХу·зАпГжГ»МэµЅВрЈ¬ОТЛµјМРш±ЈіЦЗ°ЅшТ»¶ЁУРёцИлїЪµДТЄЅшИҐВЮЈ¬ПЈґп</se>
  </para>
  <para id="39">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗдеЦнЗдЩСн"бЗИнжКЗ"ВУЭЗдКЩС бНЩЙЕдеЗ ЪЮПЙ гНЯгЙнПЗн КСКМЭЗдШнжС МгнбЙ"бЗИП Гдег нЪнФжд едЗ "ИЗТжГЪКЮП Где едЗ бгЮЗИбКЯбЯддн бЗ ГгбЯ ИбшжСЙ ЗбГнЛжСнжггебЗр ЪбндЗ Гд дЭЯ жЛЗЮдЗ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Моля те, недей да чупиш това.Без него не можем да се върнем.Това е гнездо на птички!- Той заради това ли дойде?О, господи…Яйцата са счупени.Не се страхуват май?Да го последваме.- Знаеш ли думите?Не се притеснявай за това!Това е град!Ние трябва да сме вътре в сградите.Шийта, виж небето…Изглеждаха като каменни стени отвън.</se>
    <se lang="chi" variant_id="2">ДгГ»КВ°ЙДгїґА­ЖХґп¶ФІ»ЖрµИТ»ПВЈ¬ОТ°уµГМ«ЅфБЛКЦ»№ФЪ·ў¶¶ДШіЙ№¦БЛУРРЎДсТ®І»ПюµГґујТФхГґСщБЛЛьКЗАґУ­ЅУПЈґпµД°ЙїЙКЗПЦФЪ·ЙРРКЇІ»ФЪОТКЦЙП°ЎУГµ¶ЧУёо¶П°Й</se>
  </para>
  <para id="40">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГСМжЯ ГнеЗ ЗбСМб ЗбВбн бЗ КЭЪб еРЗбЗ нгЯддЗ ЗбЪжПЙ ббПнЗС гд ПждеЗЕде ЪФ ШнСбеРЗ ЗбУИИ еж едЗ"ГдЗ УЪнПЙ ИГд ЗбИнЦ Ъбм гЗ нСЗг "ИЗТжбЗ ФЯ ГдеЗ гегКе ЗбЗеКгЗг ИегЕде нЮжб Где ЪбндЗ Гд  дКИЪе -ЯнЭ ЪСЭКцї -ГдЗ ГЪСЭ ЭЮШ гЗ ЮЗбеЕдеЗ гПндЙбЗ ГУКШнЪ Гд ГХПшЮ ГддЗ ПЗОб ИдЗнЙЗбМПСЗд гОЭнЙ -ГМб -</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Това е гробница, нали?Забравената писменост…Ти ли направи това?Това не е същия робот!Може би е този,който се грижи за градината.Няма много хора…Кой знае от колко време стои тук.Ти слагаш цветя пред гробницата?Благодаря.Напълно ли си сам?Тук няма ли други роботи?Въобще не изглежда самотен…Има си приятели. Погрижи сеза гнездото. Така няма да умре.</se>
    <se lang="chi" variant_id="2">µИТ»ПВ°ЭНРДгЈ¬ЗлІ»ТЄЕЄ»µЛьГ»УРЛьµД»°Ј¬ОТГЗѕН»ШІ»ИҐБЛКЗРЎДсµДОСТ®ЛьКЗОЄБЛХвёцЈїМ«єГБЛЈ¬µ°Г»УРЖЖТ®ЛьНкИ«І»ЕВИЛВпЛьЛµёъОТАґДг¶®ЛьµДТвЛј°ЎОТЦ»КЗЖѕёРѕхКЗіЗХтТ®ХвУ¦ёГКЗЅЁЦюОпµДДЪІїІЕ¶Ф°ЎПЈґпЈ¬ДгїґМмїХ</se>
  </para>
  <para id="41">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЯЗдК гПндЙ РЗК КЮднЙ гКЮПгЙбЗ ИП Где дХИ КРЯЗСнГКгдм бж Где нгЯддн ЮСЗБЙ гЗ нЮжбе еРЗ ЗбдХИГНПег КСЯ ГТеЗСЗр - ЗдЩСеб КСЯК ЗбГТеЗСїеРЗ СМб Вбн гОКбЭнИПж Где едЗ гдР ГгПт ИЪнПбЗ ФЯ  Гдег НСЗУ ЗбНПнЮЙжЗУКгСшжЗ Эн НСЗУЙ ЗбгЯЗдНКм ИЪП СНнб ЗбУЯЗд</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Земята започна да трепери.Тигрова Пеперуда успя.Сигурно Леля и другите са добре.Шийта… там!Всички са хванати!Завързали са ги.Не можем ли да ги спасим?- Да тръгваме!Пробихме път към града.Виж това… има планинисъс съкровища вътре!Харесва ли ви това!Искате ли го?Всички ще получите достатъчно…въже искам да кажа!Отбелязахте ли нашата странакъм откриването на Лапута?Сега ще го направя.- Опитай се да сложиш по-труден код.Хей, без кражбиТези глупаци са достатъчно слепи.Тези корени са удивителни…- Шийта, нали си се катерила по дървета?Хайде.</se>
    <se lang="chi" variant_id="2">їЖјјТІБмПИОТГЗТ»ґуЅШїЙКЗОЄКІГґЎ­ХвКЗЧщ·ШД№ЙПГжµДЧЦТЄКЗїґµГ¶®ѕНєГБЛХвЙПГж№©ЧЕ»ЁДШКЗДгХЄАґµДВрЈї°НВіХвІ»КЗёХІЕµДДЗёц»ъЖчИЛХвёц»ъЖчИЛєЬѕГТФЗ°ѕН»µБЛЛьТ»¶ЁКЗёцФ°¶Ў»ъЖчИЛјґК№ИЛ¶јЧЯ№вБЛЛь»№КЗТ»Ц±КШ»¤ЧЕХвАп</se>
  </para>
  <para id="42">
    <se lang="ara" variant_id="0">еРЗ бШЭс гдЯФЯСЗр бЯбЗ ИП ЗдЯ ЗбжНнП ЗбИЗЮн едЗнИПж Гд ЗбСМЗб ЗбВбннд ЗбВОСндКжЮЭжЗ Ъд ЗбЪгб гдР жЮК ШжнбГСЗед Где бнУ жНнПЗр Ъбм ЗбЕШбЗЮбПне ЗбЯЛнС гд ЗбГХПЮЗБЗбНнжЗдЗК жЗбШнжСЭеж нЪКдн Иеггд едЗПгС ЗбМнФ еРЗ ЗбМТБ гд ЗбгПндЙВгб Гд КЯжд "ПжбЗ" жЗбГжбЗП ИОнСжГдЗ ГнЦЗреЗ ег едЗЯ бЮП жЮЪжЗ КНК ГУСегбЮП ЮхИЦ Ъбнег ЕРЗ бг дУЗЪПег УнЪбЮждег Ъбм НИб ЗбгФдЮЙгЗРЗ УдЭЪбї -КЪЗб -</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Ако стигнат до горните градини…Шийта, трябва да си върнемЛевитационния Камък.Само така можем да защитимтова място от тези крадци.Защо се разчистиха облаците?Ако не беше така,те нямаше да могат да се приземят.Резултат от моята магия…Този замък се събуди, защотоносителя на Левитационния камък е тук.Ако не действаме,Мусака ще стане крал…и след грабежа, много лоши нещаще започнат да се случват.Но как мога да си върна Камъка?Тези думи…- Тези думи?Невъзможно… но…Ще им минем отдолу.Аз скачам първи.От тук някъде.</se>
    <se lang="chi" variant_id="2">Р»Р»ДгХвАпЦ»УРДгТ»ёцИЛВрЈїДСµАГ»ЖдЛы»ъЖчИЛБЛВрЈїїґАґЛьТ»µгТІІ»ѕхµГјЕДЇЛьФЪХвАпУРЕуУСУЦіЈИҐСІКУДсОСµД°ІОЈНщХв±ЯАпГжєГПс¶јТСѕ­»Щ»µБЛ¶дА­Т»ЧеµДґ¬±»»чµ№БЛІ»ЦЄµАЖЕЖЕЛыГЗТЄІ»ТЄЅфПЈґпЈ¬ДгїґДЗАпґујТ¶ј±»ЧҐБЛТ®єЈµБ±»ЧҐµД»°»б±»ґ¦ЅКРМµДїмѕИЛыГЗОТГЗЧЯЅЦµАµДИлїЪТСѕ­ХЁїЄБЛЅ«ѕьЗлїґ</se>
  </para>
  <para id="43">
    <se lang="ara" variant_id="0">гМСшП ЪншдЙ ггЗ жМПдЗ ИЗбПЗОбЗбгПндЙ гбнЖЙ ИЗбЯджТ нЗ УнПнГгЬЬЬЗеГбЗ КСЫИнд ИЗбНХжб Ъбм еРеїНУдЗр бПн ЪЮПс гд джЪс ВОС бЯцеб ГСУбК КЮСнС ЗЯКФЗЭЗбгПндЙ "бЗИнжКЗ" нЗ "гжУЯЗ"їЯдК Ъбм жФЯ ЗбЮнЗг ИРбЯбдСм ЕРЗ ЯЗд гд ЗбХЪИ ЪбнЯЭЯ ФЭСЙ ЗбСУЗбЙКжЮЭжЗ Ъд гбБ МнжИЯг ИЗбМжЗеСГЭЦб ФнБ еж Гд еДбЗБ ЗбгЫЭбнд бЗ нФЯжд ЗбИКЙ ИгЗ нМСнЗбгЯЗд едЗ ЪЗбт МПЗрВгб ГдЯц ИЗСЪЙ Эн КУбЮ ЗбГФМЗС"ФнКЗ"бПн ОШЙ... еДбЗБ ЗббХжХбЗ нгЯддЗ Гд дПЪег нПгСжд ЗбНПнЮЙ ИЗТжЪбндЗ ГнМЗП ИбжСЙ ЗбЕнЛнСнжгнМИ Гд дМПеЗЕдеЗ ЗбШСнЮЙ ЗбжНнПЙ бНгЗнЙ ЗбНПнЮЙЯдК ГКУЗБб бгЗРЗЗОКЭК ЗбЫнжг ЗбКн ГНПЛКеЗ ЗбЪЗХЭЙЪдПеЗ ГПСЯК ЕРЗ бг нКг КИПнПеЗбгЗ ЯЗд ИгЮПжС ЗбМнФ ЗбеИжШ едЗГКЪКЮП Где ИУИИ ЗбЮбЗПЙїбУК гКГЯПЗр бЯддн ГЪКЮПГд ЮжЙ ЗбИбшжСЙ ИППК ЗбЪЗХЭЙжЗбЮбЪЙ ЗбВд ЗУКЭЗЮК гд УИЗКеЗбЯб гд нНгб ЗбЮбЗПЙ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Това е!Това е досадното хлапе!По дяволите!- Не стреляй! Аз ще я хвана!Виж ти… кралица.Капитане, какво става?Останалите пирати.Един от тях се крие под краката ви.Да, сър! Намерете го!Чакай!Дайте ми ръчна граната!- Това е Пазу.Какво?Охрана! Следвайте ме. Бързо!Лельо! Хванаха Шийта.Ще я спася.След като прережа тези въжета,се измъквайте.Стигнете далеч!Почакай!Вземи тези.Мерси.Това момче ще стигне далеч.Какво?!Мусака е счупил всички радиостанции?</se>
    <se lang="chi" variant_id="2">М«Л§БЛФхГґСщЈ¬ПлТЄВрЈїОТЦ»ТЄЙНДгГЗТ»ёщЙюЧУѕН№»БЛУРГ»УРПтХюё®±ЁёжОТГЗ·ўПЦА­ЖХґпБЛОТХэґтЛгИҐДШѕЎБїИҐґтДЗР©Г»ИЛїґµГ¶®µД°µєЕ°ЙїЙ±рЛЅНМІЖ±¦°ЎДЗР©ЅрТшІЖ±¦КЗЖ­ДгГЗХвР©±їµ°УГµДєГґуµДКчёщЕ¶ДгЕАКчГ»ОКМв°Й»№ВъєГЕАµДХжКЗМ«№э·ЭБЛНтТ»ЛыГЗµЅЙПГжµД»ЁФ°ИҐЎ­ПЈґпЈ¬ОТГЗИҐ°С·ЙРРКЇ¶б»ШАґЦ»УРХвГґЧцІЕДЬИ·±ЈХвАпІ»±»ЛыГЗЖЖ»µІ»№эЈ¬ОТКµФЪПлІ»НёОЄКІГґФЖ»бЙўїЄИз№ыГ»УР·зДЗР©ИЛКЗГ»°м·ЁµЗВЅµД»тРнКЗОТУГБЛЦдУпµД№ШПµДВЛ№їЁЛыЛµ№э·вУЎЅвіэБЛТ»¶ЁКЗЦёХвјюКВЗйХвЧщµєТСѕ­ґУіБЛЇЦРРСАґБЛ¶шЗТЗ°АґУ­ЅУДЗёцФЅ№э±©·зУкІўУµУР·ЙРРКЇµДИЛХвСщТ»АґЈ¬ДВЛ№їЁ»б±діЙ№ъНх</se>
  </para>
  <para id="44">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЕРЗ ЪСЭ УКЯжд  деЗнЙ Яб ФнБбЯд НКм бж ЗУКШЪдЗ ЗУКЪЗПЙ ЮбЗПЙ МПКнЯнЭ нгЯддЗ ЗУКОПЗг ЮжКеЗїЗбКЪжнРЙКЪжнРЙ ЗбКПгнСЮП КЯжд ЗбШСнЮЙ ЗбжНнПЙдСнП ЗбдТжб Ебм едЗЯ ИЗбГУЭбУГРеИ ГдЗ ГжбЗрЕдеЗ Эн гЯЗд гЗ едЗеРе енЕде ЗбХИн</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Голяма част от екипажа е ранен.Капитана е в долната полусфера.Видели са го да влиза.Предател!Най-накрая показа истинското си лице.Събери войниците.Това е лов за шпиони!Събери всички отряди!Побързай 3-та рота.Ако видите Мусака и неговите мъже.Стреляйте на месо.Намерете вход!Капитане, какво е това място?Централния нерв на Лапута. Замъкаи съкровищата отгоре са само за заблуда.Цялата наука на Лапутае напълно запазена тук вътре.Ти ще чакаш тук.- Капитане!Освен кралското семейство, никой от отвънне може да влезе. Това е светилище.Какво е това?Корени на дърво толкова дълбоко?Една фраза,и ще бъде превърнато в пепел.Хайде… от тук.Ето го!Тук също?</se>
    <se lang="chi" variant_id="2">їЙКЗЈ¬ѕНЛг¶б»ШБЛ·ЙРРКЇОТУ¦ёГФхГґЧцІЕєГДШЈїУГДЗѕд»°Ў­ДгЦёµДКЗЎ­ДСµАКЗ»ЩГрЦдУпЈїїЙТФґУПВГжИЖ№эИҐДЗОТПИМшВЮѕНФЪХвёЅЅьЙсГч±ЈУУ°ЎѕНКЗХвёцКЗДЗРЎ№нФгБЛ±рїЄЗ№Ј¬ЧЅ»оµД</se>
  </para>
  <para id="45">
    <se lang="ara" variant_id="0">нИПж ГддЗ ГгУЯдЗ ИГгнСЙ ХЫнСЙНЦСЙ ЗбЯжбжднб , гЗ ЗбРн нНПЛї -жМПдЗ ЮСХЗдЗр ВОС -жедЗЯ ВОС гОКИЖ КНК ГЮПЗгЯгНЗЦС нЗ УнПн УддЗб где"ФнКЗ"УГМПЯ"ИЗТж"ГЪШдн ЮдИбЙ нПжнЙГеРЗ "ИЗТж"їРбЯ бг нЯд ГдЗГСнП ЗбЮЗЖП -гд едЗЯ -ЗбМдСЗб ндКЩС едЗЯГнеЗ ЗбНСЗУ Ебм едЗЯ ж ИУСЪЙ, ЗбВдГдКг КЪЗбжЗ гЪн"бЮП ЮИЦжЗ Ъбм "ФнКЗУГРеИ бЕдЮЗРеЗЪдПгЗ ГЮШЪ ЗбНИЗб ЗеСИжЗНЩЗр гжЭЮЗр ГнеЗ ЗбЮИШЗдЗдКЩС бНЩЙ ГнеЗ ЗбЭКмгд ЗбГЭЦб Гд КГОР еРеФЯСЗрбЮП ГХИН ЗбЭКм СМбЗргЗРЗї гЗРЗ КЪдн Гд "гжУЯЗ" НШшгЯб ежЗКЭ ЗббЗУбЯнЙїУнПн бЗ ИП Где ЮЗг ИРбЯ ИндгЗ ЯЗд ЗбСМЗб ИЗбОЗСМГХнИ ЪПЙ НСЗУ ИЕХЗИЗК ИбнЫЙбЮП СГндЗ "гжУЯЗ" нКМеббЮИЙ ЗбУжПЗБ ИЗбГУЭб нЗ УнПнбнУ бжНПе , ЭбПне СМбЗд ИСЭЮКеЕРд ЗбЪЮнП "гжУЯЗ" ЯФЭ Ъд НЮнЮКе ГОнСЗрГЪЛСжЗ Ъбне ЗбВд жЗЪКЮбжеНУдЗр ЗбЯКнИЙ ЗбГжбм , КНСшЯжЗЗбЯКнИЙ ЗбЛЗднЙ ЗИЮжЗ гЯЗдЯгГШбЮжЗ ЗбдЗС Ъбм Яб гд нЮЗжг</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Вижте този огромен Левитационен камък!Това е извора на мощта на Лапута.Чудесно! Цели 700 годиние чакало завръщането на краля си.700 години?Твоят клан е забравил, нали?Това е черния камък!Това е само легенда!Мога да го прочета!Мога да го прочета!Кой всъщност си ти?Аз също имамсвое старо тайно има Лусита.Името ми еРомуска Пауло Ю1 Лапута.Твоят клан и моя бяха частот кралското семейство.Но когато се завърнахме на земята,то се раздели на две.Без драскотина.- Това не е обикновен камък.Използвай всички бомби,които имаме!Ваше Величество,не можете да влезете по този начин.Мусака, къде си?</se>
    <se lang="chi" variant_id="2">ПЈґпґуЧфЈ¬·ўЙъКІГґКВБЛЈїКЗєЈµБµДУаµі»№УРБнНвТ»ёцЈ¬¶гФЪДгЅЕПВКЗЈ¬ёПїмИҐХТПЈґпЈ¬µИТ»ПВ°НВіїмИҐДГКЦБсµЇАґєГПсКЗ°НВіЛыГЗФхГґБЛІ»КЗОТАІЅ«ѕьФЪДЗАпКї±шјЇєП¶ЇЧчїмЖЕЖЕПЈґп±»ЛыГЗЧҐЧЯБЛОТТЄИҐѕИЛэЙюЧУёо¶ПБЛДгГЗѕНїмМУПЈНыДгГЗЛіАыМУЧЯДгµИµИ°ЎХвёцґшЧЕР»Р»ІЕТ»ЧЄСЫѕН±діЙДРЧУєєБЛДгЛµКІГґДВЛ№їЁ°СОЮПЯµзЙи±ё¶јЖЖ»µБЛКЗµДЛыКЗіГХЅЅўДЪИЛЙЩК±ПВКЦµДєГјёГыЦµ°аµДКї±ш¶јКЬБЛЦШЙЛУРКї±шДї»чµЅЛыДїЗ°ФЪПВГжµДєЪЙ«°лЗтМеАпХвёціфРЎЧУЦХУЪВ¶іцХжГжДїБЛїмјЇєПКї±шИҐЧҐХвёцДЪјйёчРЎ¶УјЇєП¶ЇЧчТЄїмЦ»ТЄУРИОєОµЦї№Ј¬ёсЙ±ОрВЫїмХТИлїЪ°Ў</se>
  </para>
  <para id="46">
    <se lang="ara" variant_id="0">дНд Эн ЮбИ бЗИнжКЗЗбЮбЪЙ ЭжЮдЗ бЗ КЪдн ФнЖЗрЯб гЗ КНжне бЗИнжКЗ гд ЪбгнЯгд Эн ПЗОб еРе ЗбЫСЭЙнгЯдЯг ЗбЗдКЩЗС едЗ ГнеЗ ЗбУЗПЙГнеЗ ЗбЪЮнП -ГнеЗ ЗбЪЮнП –Где гЯЗд гЮПУНнЛ нУгН ЭЮШ ббШИЮЙ ЗбгбЯнЙ ИЗбПОжб ЕбнегЗ ЗбРн НПЛ едЗїеРе ЗбМРжС ЗбЮРСЙ бЗ КдКгн беРе ЗбЫСЭЙГФнЗБр ЭЩнЪЙ УГНСЮеЗгд едЗ . КЪЗбеЗ ен едЗЯ . еЗ ен едЗ! бнУ едЗ ГнЦЗрКИЗрїГОнСЗр - жГОнСЗр жМПКеЗГЯИС ИбшжСЙ ГнЛнСнжг Эн ЗбжМжПжгХПС Яб ШЗЮЙ гПндЙ бЗИнжКЗЗбГгС ЗбСЗЖЪ Эн еРе ЗбНМС ЗбМгнбГде ЯЗд ндКЩС ЪжПЙЗбгбЯ гдР УИЪгЗЖЙ УдЙУИЪгЗЖЙ УдЙїУИЪгЗЖЙ УдЙ гПЙ ШжнбЙ Ян нЯжд гд Пжд гбЯїЕде ЗбНМС ЗбГУжП ЯгЗ Эн КЮжб ЗбГУШжСЙ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Заповядайте… ваше Височество.Да. Следвайте ме!Последвайте Негово Величество!К… Какво е това място?Мусака, излез навън!Пази тишина.Що за трик е това?Тишина. Ти се намирашпред краля на Лапута.Да не си се побъркал?Днес празнуваме възкресяванетона Монархията.Възраждането на глобалната империяпод управлението на един Крал.Джентълмени,нека ви покажа мощта на Лапута.Това е свещения огън, унищожилСодом и Гомор в стария завет…и небесните стрели, които отнехаРамаяна, Индора и Атлантида.Целия свят ще коленичипред Лапута отново!Прекрасно Мусака. Ти си герой.Сега ето и твоята награда.Изражението на лицето ти!Всички! Бягайте!Умрете!</se>
    <se lang="chi" variant_id="2">КЗА­ЖХґпµДЦРКаЙПГжµДіЗ±¤І»№эКЗР©ЖЖН­мµМъА­ЖХґпµДТ»ЗРїЖјјЅбѕ§¶јФЪХвАпДгГЗБЅёцФЪХвАпµИґуЧфЎ­ФЩПВИҐѕНКЗЦ»УРНхЧеІЕДЬЅшАґµДКҐУтБЛХвКІГґ№н¶«Оч°ЎКчёщѕУИ»і¤µЅХвАпАґБЛµИКВЗйёжТ»¶ОВдОТТЄ°СКчёщИ«ЙХБЛДг№эАґЈ¬ёъОТЧЯїЙ¶сХТµЅБЛѕНКЗХвёцХвАпТІТ»СщїЙ¶сХТµЅБЛДгїмАґїґїґХвёцѕЮґуµД·ЙРРКЇХвІЕКЗА­ЖХґпЙсЖжБ¦БїµДАґФґМ«ЙсЖжБЛЖЯ°ЩДкАґЛьГЗТ»Ц±µИЧЕ№ъНхµД№йАґСЅЖЯ°ЩДкЈїїґАґДгДЗТ»ЧеФзѕН°СХвјюКВНьµГТ»ёЙ¶юѕ»БЛКЗєЪЙ«µДКЇН·ёъґ«ЛµЦРµДТ»ДЈТ»Сщ</se>
  </para>
  <para id="47">
    <se lang="ara" variant_id="0">гд ГдКїГМб нЗ ЪТнТКн ГдЗ ГнЦЗр бПн ГУг УСн ЮПнгЗУгн ЗбНЮнЮн еж"СжгУЯж Ижбж Зжб бЗИнжКЗ"ГдК жГдЗ бПндЗ дЭУ ЗбГУбЗЭ ЗбгбЯнндЯбЗдЗ нМСн ЗбПг ЗбгбЯн Эн ЪСжЮебЯд ЪдПеЗ ЫЗПС ГУбЗЭдЗ гПндЙбЗИнжКЗ ббЪнФ Ъбм ЗбГСЦбнУ ббЮдЗИб Гн КГЛнС -Где бнУ ИНМСт ЪЗПн -ЕРЗр ЗУКОПг Яб гЗ бПндЗ гд гКЭМСЗКГнеЗ ЗбМдСЗб бЗ НЗМЙ бЭЪб РбЯнгЯдЯ ЗбПОжбГнд ГдК "гжУЯЗ"їГдЗ НЮЗр бЗ ГЭегУИИ КСППЯ ГнеЗ ЗбМдСЗбї . ГСМжЯ ГПОбКИшЗр бе . НУдЗр ЗКИЪждн</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Всички…Бягайте!Провери перките!Мама, да отлитаме!- Побързайте, да се измъкваме!Пазете тишина.Не повишавайте гласовете си.Защо тези двамата чакат отзад?Ще паднат.Надявам се да не ме ядосваш отново……защото изглежда, че щепрекараме известно време заедно.Надявам се,че не се опитват да се измъкнат.Те наистина смятатда се бият с мен.Роботи.</se>
    <se lang="chi" variant_id="2">ДгµЅµЧКЗКІГґИЛЈїОТёъДгТ»СщТІУРТ»ёц№ЕАПµДГШГЬГыЧЦВЮПЈґпОТµДГыЧЦКЗВЮДВЛ№їЁЎ¤±ЈВЮЎ¤ОЪВіА­ЖХґпДгµДјТЧеёъОТµДјТЧеФ­±ѕН¬КфТ»ёцНхЧеЅµВдµЅµШЙПК±ІЕТ»·ЦОЄ¶юµДФхГґБ¬Т»µгБСєЫ¶јГ»УР°ЎХвТ»¶ЁІ»КЗЖХНЁµДКЇН·ХЁТ©УР¶аЙЩѕНУГ¶аЙЩЅ«ѕьІ»±Ш»ЁДЗЦЦБ¦ЖшТІДЬЅшАґµДДВЛ№їЁЈ¬ДгФЪДДАпЈї»№УМФҐКІГґДШЗлНщАпГжЧЯ°ЙЈ¬Ѕ«ѕьТ»іе°ЎТ»ёъЧЕЅ«ѕьЧЯ</se>
  </para>
  <para id="48">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗдКЩС гебЗр ЗдКЩС бНЩЙГнд ГдК нЗ "гжУЯЗ"їГСМж ЗбХгКгЗ ЗбРн нМСнїГНЭЩ бУЗдЯ ГнеЗ ЗбжЦнЪ"ГдК Эн НЦСЙ гбЯ "бЗИнжКЗбЮП Мхдш МдждеЩддК ГдЯ УКСндн"гЛЗбЗр бЮжЙ гПндЙ " бЗИнжКЗдНд ИХПП ЗбЗНКЭЗб ИжбЗПЙггбЯЙ "бЗИнжКЗ" гд МПнПФнКЗ"ї""ЗУКЪПжЗ бСЪП гПндЙ "бЗИнжКЗ"ФнКЗ"дЗС ЗбУгЗБ ЗбКн ПгшСКггбЯЙ "УжПжг" ж "ЫжгжСе" Эн ЗбЪеП ЗбЮПнгУндНдн ЗбЪЗбг ИГУСе гд МПнП"ГгЗг ЮжЙ "бЗИнжКЗнгЯддн ЗбЮжб ЭЮШ ГНУдКХдЪЗр нЗ "гжУЯЗ" ,ГдЯ ЭОСс бИбЗПдЗбеРЗ КУКНЮ ЗбгЯЗЭГЙбЮП РЮК РСЪЗр ИЫИЗЖЯ ЗббЗ гКдЗенГеСИжЗ МгнЪЯгЗбжПЗЪ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Виж!Хората - приличат на отпадъци.Какво правиш?Предай се. Бъди добро момиче.Ела насам.Моля те… отвори се!Къде си мислиш, че отиваш?Отвори се!Шийта! Идвам!Залегни!Побързай, вземи това! Мусака е близо!Хвърли го в океана.</se>
    <se lang="chi" variant_id="2">ХвКІГґµШ·Ѕ°ЎДВЛ№їЁЈ¬ДгёшОТіцАґДгёшОТ°ІѕІёгКІГґ№н°ЎЗлЧўТвДгµДСФґКХѕФЪДгГжЗ°µДїЙКЗА­ЖХґпµД№ъНхіфРЎЧУЈ¬ДгКЗІ»КЗ·иБЛЅУПВАґЈ¬ОЄБЛЗмЧЈНх№ъµДёґ»оОТґтЛгИГёчО»јыК¶Т»ПВА­ЖХґпµДЙсЖжБ¦БїПЈґпОТѕНИГДгГЗјыК¶Т»ПВА­ЖХґпµДАЧµзПЈґпХвѕНКЗѕЙФјКҐѕ­ЙПјЗФШ»ЩГрЛч¶аД·ёъёрД¦А­µДМмЦ®»рТІїЙТФЛµКЗУЎ¶ИЙс»°АпµД"АЧЙсЦ®јэ"И«КАЅзЅ«ФЩ¶Иіј·юУЪА­ЖХґпµДНіЦОЦ®ПВМ«Ачє¦БЛЈ¬ДВЛ№їЁДгХжКЗёцґуУўРЫ°Ў¶аО°ґуµД№¦јЁ°ЎОТХжКЗКЬ№»БЛДгХвёцґу°ЧіХґујТїмМУ°ЎИҐЛА°Й</se>
  </para>
  <para id="49">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГМб жедЗЯ ЗбЯЛнС гдегЗеСИжЗКЭЮПжЗ ЗбГМдНЙдНд гУКЪПжд ббСНнбНЗд жЮК ЗбСНнбЗХгК Гдег бЗ нЪСЭжд ИжМжПдЗ едЗжЗбВд Гнд "ИЗТж" ж "ФнКЗ"їбЗ нгЯддн ЗбгЫЗПСЙ гд ПждегЗнМИ Гд КЩеСн КИМнбЗр ГЯЛС ббгбЯ ЗбМПнП нЗ ЪТнТКнГдЗ жГдК УдгЦн жЮКЗр ШжнбЗр УжнЙЫИЗБ бЗ нХПЮЕдег ИИУЗШЙ бЗ нЭегждГде гЗ гд МПжм бгжЗМеКнСМЗб Вбннд</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Ставай!Играта приключи.Старата тронна залане е много прелестна. Ела тук!Казваш, че това е тронната зала?Това е твоя гроб.Нашата родина бе унищожена, акрале като теб оцеляха. Колко трагично!Няма да ти дам камъка. Не можешда излезеш от тук, без да ме убиеш.Защо беше унищожена Лапута?Аз зная много добре.Има една песен в долината на Гондоа.Изкарай зимата със семената,и с птичките пей за пролетта в гората.Независимо колко оръжия ще използваш,или колко много горкички роботи…ти не можеш да живеешотделен от земята.Лапута няма да бъде унищожена.Колкото и пъти да се преражда.Силата на Лапутае мечтата на човечеството.Следващото ще бъдат ушите ти.На колене! Моли се за живота си!Вземи камъка обратно от онова хлапе!Чакай!Скрих камъка. Ако я застреляш,няма да го върна.Пазу… стой далеч. Няма смисъл.Той ще ни убие така или иначе.Хлапе… вземи живота на момичетоза камъка. Кажи ми къде е?Или мислиш, че щеме уплашиш с това оръжие?Искам да поговоря с Шийта насаме.Няма смисъл…Хвърли камъка и бягай!Ще ти дам три минути.</se>
    <se lang="chi" variant_id="2">»№Т»ґуИєТ®ДЗґујТїмМУїмИҐјмІйё±»ъТнАПВиЈ¬їмµг·ЙСЅОТГЗїмМУ°ЙДгГЗёшОТ°ІѕІµгФЪХвАпІ»ТЄіцЙщДЗБЅёцРЎ№нµЅµЧФЪёгКІГґ№н°ЎФЩІ»АґїЙТЄ¶ЄПВДгГЗБЛОТИ°ДгЧоєГІ»ТЄИЗОТЙъЖшТтОЄОТГЗБЅёцїЙТЄµҐ¶АФЪХв¶щЧЎЙПТ»¶ОИХЧУДгГЗЧоєГїмµгМУ°ЙЖѕДгГЗ»№ПлёъОТґтКЗ»ъЖчИЛ</se>
  </para>
  <para id="50">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЕНСЗЮегГбЗ КжЗЭЮнддн ГнКеЗ ЗбГгнСЙ "бжФнКЗ"їГЪШдн ЗбИбшжСЙ -ГнКеЗ ЗбФЮнЙ ЗбжЮНЙ -Яждн ЭКЗЙ ЪЗЮбЙ жГЪнПн бн ЗбИбшжСЙГСМжЯг ЗЭКНжЗ ЗбИЗИЗУКгЪн бн жЯждн ЭКЗЙ ЪЗЮбЙгЗ гд ШСнЮЙ ббеСжИЗЭКНжЗ ЗбИЗИ"ФнКЗ"ЗСМЪн ббОбЭУГЭМшС ЗбМПЗСеншЗ -бЗ "ИЗТж" ГУСЪ жОР еРе -гжУЯЗ ВКт ГУСЪ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Кажи ми онези думи. Аз ще ги кажа също.Камъка е в лявата ми ръка.Освободих Леля и всички останали.Времето ви изтече.Нека чуя отговора.Ба лусу!Очите ми…Очите ми!Очите ми!Мама, това се разпада!Не можем да помогнем… излитай!Побързай!Мама, виж!Дъното пропада!</se>
    <se lang="chi" variant_id="2">М«Л§БЛДгІ»ѕхµГХвКЗТ»іЎЧоѕ«ІЙµДРгВрЈїДгЗЖЈ¬ДЗР©ИЛПсА¬»шТ»СщДгёЙКІГґДгїЙ¶сїмµг°СКЇН·»№ОТЈ¬№ФєўЧУЗуЗуДгЈ¬їмїЄГЕДгТФОЄДЬМУµЅДД¶щИҐСЅ°СГЕґтїЄСЅПЈґпПЈґп°НВі°НВіПЈґп- °НВі- ПЈґпПЈґп°НВіПЈґпЈ¬ОТВнЙП№эИҐїЙ¶сДгНЛєуТ»ПВїм°СХвёцёшДГИҐ°ЎДВЛ№їЁАґБЛЈ¬їмДГИҐ°Ў°СЛь¶ЄµЅєЈАп°Ў</se>
  </para>
  <para id="51">
    <se lang="ara" variant_id="0">нМПС ИЯ Гд КНгн ЗбИбшжСЙЕРЗ ГСПК Гд КСм ЗбЭКЗЙ НнЙеб КУгЪднї"ФнКЗ"ЗдеЦн ГнКеЗ ЗбГгнСЙ ЗдКеК ЗббЪИЙЯг еж гдЗУИ ЗдКем ИдЗ ЗбНЗб Эн ЮЗЪЙ ЗбЪСФжЗбВд КЪЗб Ебм едЗбг нЪП еРЗ ЗбгЯЗд ЪСФЗрГде ЮИС бЯбндЗгбЯс гд ЫнС СНгЙбЗ нУКНЮ Гд КЯжд бе ггбЯЙбд КНХб Ъбм ЗбИбшжСЙУдгжК ГдЗ жГдК едЗ УжншЙрЗбВд ЭегК бгЗРЗ"ЗОКЭм ФЪИ "бЗИнжКЗ"КжМП ГЫднЙ гд жШдн Эн жЗПн "ЫждПжЗЗбКн КФСН Яб ФнБ:КЮжб....... ОР ЗбМРжС гд ЗбГСЦжЪФ ИКдЗЫг гЪ ЗбСнН..... ГТСЪ ЗбИРжС Эн ЗбФКЗБжЫдшн гЪ ЗбШнжС ЪдП Нбжб ЗбСИнЪгегЗ ЯЗд Ягш ЗбГУбНЙ  бПнЯгегЗ ИбЫ ЗбКЮПг Эн ЗбКЮднЙ ЗбКн бПнЯбЗ нгЯд ббЪЗбг ЗбЪнФ гд ЫнС НИ жжЖЗгУКЪнФ "бЗИнжКЗ" УГЪнПеЗ ббНнЗЙЮжЙ "бЗИнжКЗ" ен Нбг ЗбМдУ ЗбИФСнВРдЗЯ УКЯждЗд ЗбКЗбнКЗдЕбЗш ЕРЗ СЯЪКц Ъбм СЯИКнЯ жГШЪКднЕдшн ВгСЯ ГЪШдн ЗбНМСКжЮшЭбЮП ОИшГК ЗбНМС"ЕРЗ ЮгК ИЕнРЗБ "ФнКЗбд КУКЪнП ЗбНМС ГИПЗрбЗ "ИЗТж" ГХЫ Ебнш</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Тя използва думите за разрушение…Тези деца защитиха Лапутаот тези идиоти.Разпадането спря!Левитационния Камък!Какъв късмет!Качва се нагоре.Дървото! Може да им е помогнало!Следва го!Дървесните корени ни спасиха.Ще счупим лоста.Да тръгваме.</se>
    <se lang="chi" variant_id="2">ДЗїЕКЇН·їЙ±р¶ЄБЛПлТЄЕ®єўµДГьѕНДГЛьАґ»»ХѕЖрАґЧЅГФІШµДУОП·ЅбКшБЛЦХµгѕ№И»»бКЗФЪХвёц±¦ЧщХжУРТвЛј°Ўїмµг№эАґДгЛµХвАпКЗ±¦ЧщЈїХвАпКЗ·ШД№°ЙКЗДгОТµДФбЙнЦ®µШ№ъјТТСѕ­ГрНцБЛїЙКЗ№ъНхѕ№И»№¶ЗТНµЙъјтЦ±М«їЙР¦БЛОТІ»»б°СКЇН·Ѕ»ёшДгµДДгІ»їЙДЬґУХвАпМ¤іцТ»ІЅµДДг»бєНОТТ»ЖрЛАПЦФЪОТЦХУЪБЛЅвА­ЖХґпОЄКІГґ»бГрНцБЛїПµГСЗЙЅ№ИЦ®ёиАпРґЧЕёщТЄФъФЪНБИААпєН·з¶щТ»Н¬ЙъґжУлЦЦЧУТ»Н¬№э¶¬УлДс¶щТ»Н¬ёиЛМґєМмІ»№ЬДгУµУРБЛ¶аГґѕЄИЛµДОдЖчТІІ»№ЬДгІЩЧЭЧЕ¶аЙЩїЙЈ¬БЧµД»ъЖчИЛЦ»ТЄАлїЄНБµШѕНОЮ·ЁЙъґжµДА­ЖХґпІ»»бГрНцµДЛь»бТ»ФЩёґ»оµДА­ЖХґпµДБ¦БїІЕКЗИЛАаµДГОПлЅУПВАґѕНКЗ¶ъ¶дБЛїмµг№тПВПтОТЗуИДИҐёъДЗРЎЧУДГ»ШКЇН·µИµИКЇН·ОТІШЖрАґБЛДгёТїЄЗ№ґтПЈґпѕНУАФ¶±рПлДГ»ШКЇН·</se>
  </para>
  <para id="52">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗдЩСжЗ гд едЗГЪШдн ЗбНМС жУКЪнФ ЗбЭКЗЙжЕбЗш ЮКбКеЗеб КОШШ Эн Гд КжЗМеднїЮЗКбдн ИРбЯ ЗбгПЭЪ ЗбРн ИЗбЯЗП КНгбенгЯдЯ Гд КНХб Ъбм ЗбНМСЕРЗ УгНК Гд ГКНПЛ Ебм ФнКЗбЗИЗТж" ГОСМ гд едЗ жЗбЮ ИЗбИшбжСЙ ИЪнПЗу"УГгебЯгЗ ПЮнЮЙ жЗНПЙ ИПЗнЙ гд ЗбВд"ИЗТж"ГХЫн Ебнш МнПЗрЗегУн бн ЗбКЪжнРЙУГСППеЗ гЪЯцЭЮШ ЦЪн нПЯ Ъбм нПн жЛЮн ИнЗегУн бн КЪжнРЙ ЗбКПгнСПжбЗ жЗбГжбЗП ГНСЗС бЗ КЮбЮн ИФГдегЗдКем ЗбжЮК . гЗ МжЗИЯгЗї"ИЗбжУ" -"ИЗбжУ" -</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Не можем да не го харесаме!Това е Шийта!Това е Шийта!Те са живи.И помощника.Лельо!Живи и здрави ли сте?Всички са наред!Всички са ОК, освенмоя изпотрошен кораб.Не ставай сантиментална.Можеш да си купиш друг.Горкичкото нещо…Какъв лош начин да си направиш прическа.Лельо…- О, извинявай.Не е ли ужасно? Да се притесняваш,като си пълен с такива!Но на всяка цена ще се притеснявамев свободното си време…Корекции и тайминг за WAFjjdj /20.02.2011 г.Presented by Karinkuru AnimeTranslation:Sue ShambaughScript Revision:Jeff OkamotoEditing:RAEdited and Subtitled byMatthew "Armitage" DemiccoEd Song "Kimi o nosete" - "Carrying you"Song Translation: Theresa Martin</se>
    <se lang="chi" variant_id="2">ХвёцИЛµЅЧоєу»№КЗ»бЙ±µфОТГЗµДРЎ№нДгКЗТЄЛµіцКЇН·µДЛщФЪАґ»»ИЎХвёцЕ®єўµДРФГьДШЈї»тХЯ»№КЗТЄУГДЗЦ§ґуЕЪёъОТТ»ѕцК¤ёє°ЎОТПлёъПЈґпµҐ¶АЛµјёѕд»°І»їЙТФ№эАґСЅїм°СКЇН·¶ЄµфЈ¬И»єуМУЧЯОТѕНёшДгИэ·ЦЦУК±јд°НВіПЈґпЈ¬ДгХт¶ЁµгМэОТЛµДгЅМОТДЗѕд»°ОТёъЧЕДгТ»ЖрДо°СДгµДКЦ·ЕФЪОТµДЧуКЦЙПОТ°СЖЕЖЕЛыГЗµДЙюЧУёо¶ПБЛК±јдµЅБЛЈ¬їмёшОТґр°ё°НВіЛ№</se>
  </para>
</body>
</html>