<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<html>
<head>
</head>
<body>
  <para id="0">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГШЭЗб ЗбУгЗБКСМгЙMad CityЯКЗИЙ жЕОСЗМ: гМнП гМнПн</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">www.titlovi.comDJECA RAJAUloge: Amir NajiM. Hashemian,B. Sadiahi, N. MohammadiF. Sarabandi, K. Mirkarimi, B. RaFiiGlazba: K.JahanshahiUrednik: H. HassandoustSnimatelj: P. MalekzadehProducent: S. SayedzadehScenarij i Reћija: Majid Majidi</se>
  </para>
  <para id="1">
    <se lang="ara" variant_id="0">.КЭЦб ЗбИЗЮнФЯСЗ бЯ -Ъбм ЗбСНИ жЗбУЪЙЎ жПЗЪЗ -гбНЎ гбН ббИнЪгСНИЗЎ ГЯИС ВЫЗ.ГНКЗМ ИЪЦ ЗбИШЗШЗ.бЗ КГОР еРе нЗ ХИнЗОКС гд ЗбГУЭбгСНИЗЎ ЯнЭ НЗбЯї.ИЪП ЕРдЯ.жПЗЪЗ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Evo ti kusur.- Hvala.- Molim lijepa. Doviрenja.Sol, sol za razmjenu!Zdravo, Akbar Aqa.Treba mi krumpira.Ne te, mali.Uzmi ove dolje.Zdravo. Kako si?Ako dozvolite.Doviрenja.</se>
  </para>
  <para id="2">
    <se lang="ara" variant_id="0">.Ггн ЮЗбК ЦЪе Ъбм НУЗИдЗ.Юб беЗ НУЗИЯг жХб Ебм НПенМИ Гд КГКн жКПЭЪ МТБЗ где Ъбм ЗбГЮб.НУдЗгЗРЗ КЭЪбїбгЗРЗ ГУЮШК ЗбХдЗПнЮїеб ГдК гМдждїНРЗБ ГОКн ЗОКЭм -енЗ ЗЫСИ Ъд жМен -бЮП КСЯК НРЗБ ГОКн едЗ -ЮбК бЯ ЗЫСИ Ъд жМен -гЗРЗї ГдК бЗ КТЗб едЗїГдКг бг КПЭЪжЗ ЗбЕнМЗСжгЪ Яб еРЗ ЗбгЗБ ЗбРн КУКебЯждеЗбЭдЗБ УндеЗСгЗРЗ КСПндЗ Гд дЭЪбїгбЗИУдЗ жУОЙГдЗ бЗ ГеКг ЗбИКЙ ЕРЗ ЯЗдК гбЗИУЯг жУОЙГбЗ КЮжг Гд ИЫУнб гбЗИУЯї... бгЗРЗ бЗ КЫУбнд Яб УМЗПЗК ЗбМнСЗдЪбм ШСнЮЯїбЯд ГбЗ КЫУб ГдК гбЗИУЯїГдКг жГгЛЗбЯг УКМЪбжддн гЭбУЗбг КПЭЪжЗ ЗбЕнМЗС Эн ОгУЙ ГФеСбгЗРЗ КУКЪгбжд ЗбгЗБ ИЯЛСЙїГбЗ КЫХб ГдК гбЗИУЯї жбж гСЙ Эн ЗбУдЙїеРе ВОС гСЙ ГНРСЯг ЭнеЗбгЗРЗ бЗ КГКн едЗ ЪдПгЗ нСМЪ ЗбСМЗббнЦЪжЯ Эн гЯЗдЯ ЗбХНнН</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Mama kaћe da stavite na raиun.Reci mami da je raиun na limitu.Trebala bi doжi i platiti barem dio.U redu.Hej kvragu љto to radiљ?Zaљto si to sruљio?Jesi lud?- Nestale su cipelice od moje sestre.- Gubi se. Bjeћi.- Ali ostavio sam sestrine cipelice ovdje.- Kaћem ti gubi se.Љto ? Joљ si tu?Neplaжate stanarinu.Koliko vode koristite dvoriљte жe poplaviti!Љto da radim?Odjeжa je prljava!Љto me brigaako je odjeжa prljava!Zar vi nikad ne perete ?Zaљto i susjedima ne operete tepihe...kad ste veж tu?Ali zar vi nikad ne perete vaљu odjeжu?Uniљtit жete me!Niste platili stanarinuveж pet mjeseci.Zaљto proljevate toliko vode?Zar vi nikad ne perete odjeжutijekom godine?Ovo je zadnji put,Upozoravam vas!Љto ne doрeљ kada su muљkarci tu, pa da ti oni pokaћu?</se>
  </para>
  <para id="3">
    <se lang="ara" variant_id="0">Юб бТеСЙ ИГд КЮЦС ЗбИШЗШЗ ИЪПГд КЦЪ ЗбШЭб Эн УСнСеЪбнЎ еб ГНЦСК НРЗЖнїГгн КЮжб ИГд ЪбнЯ КЮФнС ЗбИШЗШЗЕРЗ ЯЗд ЗбШЭб дЗЖгЗЮбК бЯЎ еб ГНЦСК НРЗЖнї -.дЪг -еб ГХбНеЗ ИФЯб МнПї -.дЪг -Ебм Гнд КРеИндї.ГСнП Гд ГСм ЯнЭ нИПжЗдНРЗЖЯ бнУ едЗеб КОПЪднї -.бЗЎ ГНбЭ бЯ ИГд ГЮжб ЗбНЮнЮЙ -гССК ИЗбИЮЗбЙЎ бЯд ЗбНРЗБ ЗОКЭмИНЛК Эн Яб гЯЗд бЯд бг ГМПегЗеб КЪдн ГдегЗ ЦЗЪЗї.бЗ КЮжбн Гн ФЖ бГгн.УГЪЛС ЪбнегЗЯнЭ УГРеИ Ебм ЗбгПСУЙ ЫПЗїбЗ КИЯнЎ УГИНЛ ЪдегЗ НЗбЗ..УГЪЛС ЪбнегЗбЯдЯ ИНЛК Эн Яб гЯЗд.бнУ Яб гЯЗд.ГСМжЯЎ бЗ КОИСн Ггн Гн ФЖЪбн! Ъбн! Гнд КРеИїУЗЪПдн Эн Шжн ЗбИУЗШГнд КРеИї</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Reci Zahri da oguli krumpirenakon љto uspava bebu.Ali, jesi li mi donio cipele?Mama kaћe da oguliљ krumpire, ako je beba zaspala.- Rekla sam, jesi li mi donio cipele?- Jesam.- Jeli ih lijepo popravio?- Jest.Gdje ideљ?Hoжu vidjeti kako izgledaju.Cipele ti nisu tamo.- Ti me zezaљ?- Ne, istina je.Iљao sam u trgovinu,i cipele su nestale.Svugdje sam traћio,ali ih nisam mogao naжi.Hoжeљ reжi da si ih izgubio?Nemo niљta reжi mami.Pronaжi жu ih.A kako жu ja sutra u љkolu?Nemoj plakati. Idem ih traћiti odmah. I naжi жu ih.Ali rekao si da si sve pretraћio.Nisam sve.Molim te nemoj niљta reжi mami.Ali! Ali, gdje ideљ?Pomozi mi da smotam tepih.Gdje ideљ?</se>
  </para>
  <para id="4">
    <se lang="ara" variant_id="0">Гнд КРеИїгЗРЗ КЭЪб едЗ ЛЗднЙїГбг ГОИСЯ ИГд бЗ КЮКСИ гд едЗгЗ еРЗ ЗбХИн ЗбгТЪМгСНИЗЎ ВЫЗ УЪнП -ГебЗ ИднЎ ЯнЭ НЗбЯїеб ГдК РЗеИ ббгдТбї.дЪг -ЗдКЩС бНЩЙЎ ГСнП ОПгЙеРЗ УЯСЎ гд ГМб ФЪЗЖС ЗбГУИжЪ ЗбЮЗПгГШбИ гд ГИнЯ Гд нЮШЪе -.дЪгЎ УнПн -жЭЮЯ ЗббебнУ бЯ ЪбЗЮЙ ИгЗбЯ ЗбгдТбЕде Ъгбн Гд ГКЪЗгб гЪебгЗРЗ КМЗПбндеїУГЪбге ПСУЗЎ УГЯУС СЮИКеУГМЪбе нКЭег гЯЗдКе ЗбНЮнЮнЙГОИСндн бгЗРЗ бЗ КХЫнд ЕбнїГбг нГгСЯ ЗбШИнИ ИКМдИ ЗбЪгбї! "бЗ КЫЦИ"бгЗРЗ КЮжгнд ИЯб еРЗ ЗбЫУнбї</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Gdje ideљ?Љto opet radiљ ovdje?Nisam li ti rekao da se gubiљ odavdje?Koja gnjavaћa!- Zdravo, Aqa Sayed.- Zdravo mali.kako si?- Ideљ kuжi?- Da.Priиekaj malo.Trebam te neљto.Evo ti љeжer za obred slijedeжi tjedan.- Zamoli oca da ga usitni.- Da gospodine.Иuvaj se sine.Nemaљ ti љto raspravljati s gazdom.To je moj posao.Zaљto si se svaрala s njim?Ja жu mu pokazat.Vrat жu mu slomit.Pokazat жu ja njemu gdje mu je mjesto.Reci mizaљto me neжeљ sluљati?Zar ti nije doktor rekao da ne smijeљ raditi?Ne ljuti se!Zaљto si sve to prala?</se>
  </para>
  <para id="5">
    <se lang="ara" variant_id="0">... жГдК! бгЗРЗ бг КУЗЪП ГгЯЪдПгЗ ШбИК гдЯ РбЯїЯЗд нМИ Гд КХИСнЕбм Гд ГСМЪ ббИнК жГеКг ИЗбГгСгЗ еж жЗМИЯ Эн еРЗ ЗбгдТбїЗбГЯб жЗбджг жЗббЪИїГдК бг КЪП ШЭбЗ ИЪП ЗбВдЪгСЯ ЗбВд 9 УджЗКЪдПгЗ ЯЗд ЪгСн КУЪ УджЗКЯдК ГУЗЪП жЗбПнбгЗРЗ КМЪбдн ГЫЦИїеб ГдК ЫИнї еб ГдК ГНгЮїГбЗ КЭегїНУдЗбЗ КМеП дЭУЯ! нМЪбждЯ ЫЗЦИЗ МПЗбЗ ГПСн бгЗРЗ ЯЗд ЗбШЭб гСнЦЗ Збнжг Ябе... ТеСЙЮПгн бГИнЯ ИЪЦ ЗбФЗн.ФЯСЗЎ ЪТнТКн... ГЮПг ЗбФЗн Збнжг Ябе Эн ЗбФСЯЙбЯд ФЗн ТеСЙ бе ШЪг ОЗХТеСЙ ЪТнТКнЎ Гнд ЗбУЯСї</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">A ti! Zaљto nisi pomogaosvojoj majci...kada te zamolila?Trebala si biti strpljiva.Ja bi doљao doma i sredio bi to.Koje su tvoje duћnosti u ovoj kuжi?Jesti,spavati i igrati se?Nisi viљe malo dijete.Imaљ devet godina.Kad sam ja imao devet godina,pomagao sam svojim roditeljima.Zaљto me ljutiљ?Zar si glup? Zar ne razumijeљ?U redu.Ne uzrujavaj se.Samo me ljute.Ne znam zaљto se beba cijeli dan osjeжa loљe.Zahra...stavi malo иaja za oca.Hvala, draga.Na poslu cijeli danposluћujem иaj...ali Zahrin иajima poseban okus.Zahra, draga, nisi donijelaposudu sa љeжerom.</se>
  </para>
  <para id="6">
    <se lang="ara" variant_id="0">еРЗ ЗбУЯС гбЯ ббгУМПбЮП ГЪШн бдЗ ГгЗдЙГНЦСн ИЪЦ ЗбУЯЗЯС гд ЗбжЪЗБеб дЭП ЗбУЯСїРеИК ИЗбЯжИждЗК ббИЮЗб ГЯЛС гд гСЙбЯд ЗбУЯС бг нХб ИЪПбЗ КеКгн ИГгСеЕде бЗ нУКгЪ ббГОИЗСнжТЪ ЗбУЯС НндгЗ нЮСС ежгд ЗбГЭЦб Гд КЪШндн ЗбЯжИждЗКУГНЦС ЗбУЯС гд ИЮЗбЙ ЗбФСЯЙЕдеЗ КНК ЗбИУЗШгЗбгФЯбЙ ЪТнТнї... Ъбн... ЯнЭ УГРеИ... ббгПСУЙ... ИПжд НРЗБЫПЗїЗРеИ Ебм ИЮЗбЙ ЗбФСЯЙ ЫПЗбЮП дЭПК ЗбжХЭЙ ГнЦЗГНС ИЪЦ гдеЗ ббШЭббЗ КЮбЮнТжМЙ СНнг ВЫЗ ЯЗд ЪдПеЗ ЗдТбЗЮ Эн ЗбПУЯЗбМСЗНЙ МЪбК жЦЪеЗ ГУжГнМИ Гд ККЪбгн Гд ККГЮбгн гЪегЗРЗ КСнПндн Гд ГЭЪбїГКжЮЭ Ъд ЗбЪгб нжгнЗїЗбШИнИ гдЪЯ Ъд ЗбЪгбКУКШнЪнд Гд КРеИн ббгПСУЙ ИЗбФИФИГОК ЯжЯИ ОЗджг МСИК ЗбМСЗНЙжен ЗбВд ИОнСбЗ КЭЯСн НКм ИЗбМСЗНЙ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Ali to pripada dћamiji.Da li su nam ga u povjerenju.Uzmi malo љeжernih bombona iz lonca.Zar nemamo љeжera?Naruиila sam ga izduжana...ali joљ nije stigao.Zaboravi na duжan.Gazda ne obraжa pozornostљto mu fali.Naruиuje kad se njemu prohtje.Bolje da ja razgovaram s njim.Donijet жu malo љeжeraiz duжana s posla.Kuponi su ispod tepiha.Љto nije u redu ,duљo?Ali...kako жu ja ...u љkolu...bez cipela...sutra?Otiрi sutra u duжan na poslu.Nemamo viљe hrane za bebu.Kupi malo.Bez brige.Rahim Aqinoj ћeni se ukljeљtio disk.Operacija je sve samo pogorљala.Trebala bi nauиiti ћivjeti s tim.Љto ћeliљ od mene?Da niљta ne radim po cijele dane?Pa, doktor ti je zabranio da radiљ.Moћeљ iжi u љkolu u papuиama.Kokab Khanomova sestra je imala operaciju,i osjeжa se dobro.Ni ne pomiљljaj na operaciju.</se>
  </para>
  <para id="7">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЪбнЎ ГдК ИХСЗНЙ бЗ КОМбГдК ЦнЪК НРЗЖнУГОИС ГИнТеСЙЎ Ед ГОИСК ГИнЎ ЭУнЦСИдЗ МгнЪЗбГде бЗнгбЯ ЗбгЗб бнФКСн бЯ НРЗБ ВОСгЗРЗ УГЭЪб ЕРдїКУКШнЪнд Гд КбИУн НРЗЖн ЗбСнЗЦнУГбИУеНнд КЪжПнд гд ЗбгПСУЙОРн еРЗ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Ali,stvarno si bezobrazan.Izgubio si mi cipele.Reжi жu te tati.Zahra,ako kaћeљ tati,istuжi жe nas oboje...zato љto nema novacada kupi par cipela.Pa љto da radimo?Moћeљ nositi moje tenisice.Ja жu ih nositi ...kad se vratiљ iz љkole.Ovo je za tebe.</se>
  </para>
  <para id="8">
    <se lang="ara" variant_id="0">гбН гЮЗИб ГЯнЗУ ИбЗУКнЯнЙгЮЗИб ФИФИ ЮПнгЗбКЗбнЙПжСЯ днбжЭЗСПжСЯ ЭнСнФКе.еб ГдК ИОнСї ЗИЮн едЗЗУгЪжЗ нЗ ГШЭЗбЭнСнФКе бг КУКШнЪ ЗбЮЭТ ИУИИ НРЗЖеЗ... ГНП Гег ЗбГФнЗБеж ЗбНРЗБ ЗбСнЗЦнжЯгЗ ГСмЎ ЭИЪЦЯд ббГУЭ бг нНЦСдежИЪЦЯд ЗбВОС ГНЦСе.НУдЗЎ ИЗеСеЎ Еде ПжСЯЗбКЗбнЙ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Mijenjam sol za vreжice,i stare cipele!Dalje.Ti, Niloofar.Ti, Fereshteh.Jesi li dobro? Ostani ovdje.Sluљajte,djeco.Fereshteh nije mogla skoиitidobro zbog njenih cipela.Jedna od najvaћnijih stvari...su tenisice.I vidim,naћalost,da ih neke od vas ne nose...ali i da ih neke nose.ok, Bahareh, tvoj je red.Dalje.</se>
  </para>
  <para id="9">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГУСЪнбгЗРЗ КГОСКнї -бг ГКГОСЎ бЮП СЯЦК Яб ЗбШСнЮ -енЗ ЗОбЪн ЗбНРЗБЎ бЮП КГОСКеб жХбК ббгПСУЙ Эн ЗбгжЪПїжХбК гКГОСЗ.нМИ Гд КГКн гИЯСЗбЮП МЖК ИЪП ЗбНХЙ гИЗФСЙбг КОИСн ГгнЎ ГбнУ ЯРбЯї -ЪдПгЗ ГЮжб бЯ бд ГОИСЎ ЭГдЗ бд ГОИС -ЗбНРЗБ жУО МПЗГдЗ ГУКНн гд ЗСКПЗЖегЗГдК КОКбЮнд ЗбГЪРЗС гМППЗ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Poћuri!- Zaљto kasniљ?-Ne kasnim. Trиala sam cijelim putem.Skini tenisice. Kasnim.Jesi li stigao u љkolu na vrijeme?Kasnio sam.Moraљ doжi ranije.Dolazim odmah poslije nastave.- Nisi rekla mami?- Rekla sam da neжu,bez brige.Tenisice su jako prljave.Sram me je nositi ih.Opet se izmotavaљ.</se>
  </para>
  <para id="10">
    <se lang="ara" variant_id="0">НУдЗЎ УдЫУбегЗЪбнЎ бдРеИ бдКгСд -ГдЗ гФЫжб -енЗ -бЗ ГУКШнЪ -бд нГОР ЯЛнСЗ гд ЗбжЮК -Ггн гСнЦЙ -ЗЫСИ Ъд жМен -ЗбнжгЎ ЭКЗКн ЗбХЫнСЙ ЮЗгК ИЯб ЗбЪгбжЪбн УЗЪПеЗГдЗ ЗФКСнК ЗбОИТ жЗбОЦСжЗКГдЗ гУНК ЗбГСЦнЙЫУбК ЗбОЦСжЗК ж ЮФСК ЗбИШЗШЗГдК ИдК ШнИЙУГФКСн ФнЖЗ МгнбЗ бЯгЗНнд ГНХб Ъбм ЪбЗжЙ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Pa,oprat жemo ih.- Ali, idemo vjeћbati.- Nemam vremena.- Hajde.- Ne mogu.- Neжe dugo trajati.- Majka mi je bolesna.Ma gubi se.Danas je moja djevojиicanapravila sve kuжanske poslove...i Ali joj je pomogao.Kupio sam kruh i povrжe.Pomela sam pod...oprala povrжei ogulila krumpire.Dobra djevojиica.Kupiti жu neљto lijepoza oboje kad dobijem poviљicu.</se>
  </para>
  <para id="11">
    <se lang="ara" variant_id="0">ИЪП нжгнд гд ЗбСЗНЙУКХИНнд ИОнС ЕРЗ бг КУКЪгбн ЗбПСМгЗ ЗбГгСїЪбнЎ ЕдеЗ КгШСЎ ЗбНРЗБ УнКИббГдЗ ОЗЖЭЙ гд ЗбОСжМ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">nakon nekoliko dana odmora.Ako neжeљ hodati po stepenicama,uskoro жe ti biti bolje.Љto je?Ali, pada kiљa.Tenisice su se smoиile.Strah me izaжi van.</se>
  </para>
  <para id="12">
    <se lang="ara" variant_id="0">едЗЯ гКУЪ гд ЗбжЮК ббЯКЗИЙбж УгНКЎ еб ГУКШнЪ ЗбгЫЗПСЙїЕРд ЯдК ЭЮШ Эн ЪМбЙ ббгЫЗСПЙЗРеИн</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Imaљ joљ vremena za pisanje.Nastavi.Oprostite gospoрo.Mogu li izaжi?Tako ti se ћuri?Idi.</se>
  </para>
  <para id="13">
    <se lang="ara" variant_id="0">НРЗЖн УЮШ Эн ЗбгЗБЕде ЪЗбЮ КНК ЗбМУСНУдЗ бЗКИЯнЎ УГОСМе бЯЗСЯЦн ж ЗбКЮШнеЗбКЮШ ЗбНРЗБ ГнеЗ ЗбЪМжТЗбКЮШеГнд ЯдКїбгЗРЗ КГОСКнїбгЗРЗ ЗбНРЗБ гИббї -бд ГбИУе ИЪП ЗбВд -бгЗРЗ еж гИббїУЮШ Эн ЗбгЗБЯнЭ ГРеИ ббгПСУЙ Эн НРЗБ гИббїЕде ЯИнСЎ бЮП УЮШ гд ЮПгн! еРЗ ЪРС СЗЖЪЕде ОШГЯГдК ЦнЪК НРЗЖннМИ Гд КМПе жЕбЗ ГОИСК ГИнГд бУК ОЗЖЭЗ гд ЗбЦСИГИн бЗ нгбЯ Гн гЗб НКм деЗнЙ ЗбФеСЭбеРЗ ЭУнЦШС ббЗУКПЗдЙЯдК ГЪКЮП ГдЯ КЭегнд еРЗ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Cipela mi je pala u vodu.Zapela je ispod mostiжa.U redu. Ne plaиi draga.Dohvatit жu ti je.Trиi, uhvati je.Uhvati tu cipelu, starиe.Uhvati je.Gdje si dosad?Zaљto kasniљ?- Zaљto je mokro?- Ne ћelim ih viљe nositi.Zaљto je mokro?Palo je u jamu.Kako da idem u љkoluu mokrim tenesicama?Velike su. Ispadaju mi.Ta ti je dobra!Ti si kriv.Izgubio si moje cipele.Naрi ih ili жu te reжi tati.Ne bojim se batina!Tata nema novacado kraja mjeseca...pa bi morao posuditi.Mislio sam da si razumjela.</se>
  </para>
  <para id="14">
    <se lang="ara" variant_id="0">КЪЗб едЗГнд ЯдКїбгЗРЗ КГОСКїЪЭжЗ УнПнГдЗ ГЪнФ Эн гдШЮЙ ИЪнПжГг ГдЯ КбЪИ Эн ЗбШСнЮїЯдК гКГОСЗ ГгУ ГнЦЗЗбгСЙ ЗбЮЗПгЙ бд ГПОбЯдЪг УнПнбгЗРЗ НРЗЖЯ гИббїЪЭжЗ УнПнбЮП УЮШК Эн ЗбгЗБжбгЗРЗ ИдШЗбЯ ЫнС гИбб ЕРдїЪЭжЗ УнПнЎ бЮП ЯЗд ЗбгЗБ ЦНбЗеЯРЗїбгЗРЗ МжСИЯ ЫнС гИбб ЕРдїбЗ КЯСС ЗбГгС гСЙ ГОСмЗРеИ Ебм ЭХбЯ -дЪгЎ УнПн -ГШбИ ЗбЕРдЎ УнПн -ЗМбУ -"дНд дбЪИ ГгЗг ФЗенд Збнжг"</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Doрi ovdje.Gdje si bio?Zaљto toliko kasniљ?Molim Vas, gospodine,Ћivim daleko odavdje.Ili si se igrao po putu?I juиer si kasnio.Drugi put te neжu pustiti unutra.Da, gospodine.Zaљto su ti cipele mokre?Pale su u jamu.Zaљto su ti hlaиe mokre?Bilo je duboko.Ma nemoj?Zaљto ti nisu иarape mokre?Nemoj da ti se to opet desi.-Idi na nastavu.- Da, gospodine.- Ako dozvolite, gospodine?- Sjedi.""Danas igramoprotiv Shahina.""</se>
  </para>
  <para id="15">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЕдеЗ ЗбгИЗСЗЙ ЗбдеЗЖнЙгЗРЗ нНПЛїГбЗ КУКШнЪжд ЗбеПжБ Ебм Гд ГдКенїЪПб МбУКЯЗМбУЎ ЗМбУгд ЯЗд нЦНЯ ЮИб ЮбнбУнИЯн ЗбВдЗбМгнЪ УЮШжЗ гЗ ЪПм 15 ШЗбИЗжбЯдЎ 3 ШбЗИ НЮЮжЗ ЗбПСМЙ ЗбЯЗгбЙЯСнг дЗдЭЗЪбн гдПЫЗСУбгЗд дМЭнГСнП Гд ГКЯбг гЪег ИЪП ЗбНХЙТеСЙ ТеСЙбгЗРЗ бг КдКЩСндн ЪдПгЗ дЗПнКЯїЕбм Гнд КРеИИндїГдЗ РЗеИЙ бЕЪЗПЙ еРЗ ЗбШИЮ бЯИСЗ ОЗджгеб ГдК ЫЗЦИЙ гднїГбнУ МгнбЗї -гд Гнд НХбК Ъбнеї -Еде МЗЖТЙ гЪ гЪбгнОРне бЯОРнеНЮЗЎ бн ГдЗї -дЪг -</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Ali to su finale.Љto se dogaрa?Ne moћete biti tihodok ne zavrљim?Uspravite se.Sjedi. Sjedi!Oni koji su se smijali sada жe plakati.Svi su pali,osim 15 uиenika.No, troje je dobilo najbolje ocjene.Karim Nanva.Ali Mandegar.Salman NajaFi.Ћelio bi razgovarati s njima poslije nastave.Zahra, Zahra.Zaљto me ne priиekaљkad te zovem?Gdje ideљ?Vraжam Kobra Khanomuzdijelu za gulaљ.Jesi li ljuta na mene?- Nije li lijepa?- Odkuda ti?To  je nagrada od uиitelja.Za tebe je.Uzmi.- Stvarno, za mene?- Da.</se>
  </para>
  <para id="16">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГЪСЭ ГдЯ бг КЭЪбн РбЯУГСМЪ ИУСЪЙЪбн ЪТнТнГНЦС КбЯ ЗбХнднЙОРЗ еРЗ ЗбНУЗБ бЯжЯИ ОЗджггд ЪдП ЗбИЗИї -Еде ГдЗЎ Ъбн -гЪн ИЪЦ ЗбНУЗБ бЯжЯИ ОЗджг -ЗПОб нЗ Идн -гСНИЗ -гСНИЗ ЪТнТн Ъбн -ФЯСЗ МТнбЗ бЯЯнЭ НЗб ГИнЯ нЗ Иднї -Еде ИОнСЎ ФЯСЗ бЯ -Ъбн ЪТнТнеРЗ ЯСг ЯИнС гд ГгЯбЗ ФЯС Ъбм жЗМИЯнЭ ГгЯї -ЕдеЗ ИОнСЎ бЗ ИГУ -ИбЫеЗ КНнЗКн -НУдЗ УнПКн -ЪбнЎ бЗ КРеИбНЩЙ. Еде бнУ ИЗбФЖ ЗбЯЛнСКЭЦб -бЗЎ ФЯСЗ бЯ -ОРе нЗ ИднЎ ИЗСЯ Зббе ЭнЯИбЫ КНнЗКн бГИнЯЗбРСЗЪнд ббГЪбмГдЗ ТеСЙ еРЗ ЗбИбПЗдКИЗегШнЪЙ ббЮЗЖП</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Znao sam da neжeљ.Odmah se vraжam.Ali, dragi,donesi mi tacnu.Odnesi zdijelu juhe Kokab Khanomu.- Tko je?- Ja sam, Ali.- Donio sam juhu za Kokab Khanoma.- Uрi, sinko.- Zdravo.- Zdravo, Ali.Hvala ti lijepa.- Kako ti je otac, sinko?- Dobro je. Hvala.Ali, dragi, Jako lijepo od tvoje mame.Hvala.- Kako ti je mama?- Dobro je. Nije loљe.- Pozdravi je.- Da, Gospoрo.Ali, stani malo.Priиeka tren. Nije puno.- Evo, uzmi.- Ne, hvala.Uzmi, sinko. Bog te blagoslovio.Pozdravi oca.Ruke gore!Ja sam cvijet ove zemlje!Pozor.Posluh voрi.</se>
  </para>
  <para id="17">
    <se lang="ara" variant_id="0">... ОбЗб ЭКСЙ ЗбЗгКНЗд УжЭКЩеС бЯг дКЗЖМ МеПЯд Шжб ЗбУдЙбРЗ нМИ Гд КЪгбд ИМП ГЯЛСнМИ КдЩнг ЗбжЮКУГКЯбг бжбЗЙ ГгжСЯд ббКГЯПгд ЪПг жМжП гФЗЯб КЪнЮЗбгРЗЯСЙ Эн ЗбгдТбнМИ Гд бЗ КУеСдбгФЗеПЙ ЗбгУбУбЗКЦЪд жЮКЗ гНПжПЗ бгФЗеПЙ ГЭбЗг ЗбЯЗСКжджИЗЮн ЗбжЮК нМИ Гд нЯжд ббгРЗЯСЙЗШбИд гд ГгеЗКЯд гСЗМЪЙЗбПСжУ бЯдббКГЯП гд ЗУКЪнЗИЯд ЗбЯЗгб беЗГОИСКЯг гд ЮИб Гд ЪбнЯд ЮХГЩЗЭСЯд ИФЯб ПжСннМИ ЮХед Яб МгЪЙЕРЗ жМПКд ЗбжЮК бРбЯжИЗбКЗбн Эн ЗбУИК КЯжд ГХЗИЪЯд дЩнЭЙ... бгЗРЗї бГд ЗбИЯКнСнЗККМгЪ КНК ЗбГЩЗЭСжЪдПгЗ КГЯбдИГнПнЯд ЮП КгСЦдНУдЗЎ ЗбВд КжМед бЭХжбЯдИЗбКСКнИЗбХЭ ЗбГжбЎ ЗбЛЗднЎ ЗбЛЗбЛЗбСЗИЪ жЗбОЗгУ... ШЗС</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Gledajte djeco,tijekom ispitog perioda...vi ћelite vidjeti rezultate svog rada.Zato se morate potruditi joљ jaиe.Morate si organizirati vrijeme.Ja жu razgovarati s vaљim roditeljimada osiguram...da bez problema moћete uиitikod kuжe.nesmijete dugo ostajati budni...i gledati televiziju.Odredite si pauzu za gledanjecrtiжa ...a ostalo vrijeme iskoristiteza uиenje.Zamolite majke da vam pomognusa lekcijama...da bi ste ih bolje razumjeli.Rekla sam vam da morate rezatinokte redovito.Reћite ih svaki petak kad budete imali vremena...tako da su иisti u subotu.Zaљto? Zato љto se bakterije...skupljaju ispod noktiju...i onda kad jedete...s prstima,vi se razbolite.U redu,moћete iжi u uиionice.U red, drage.Jedna po jedna, cure.Prvi razred, drugi, treжi,иetvrti i peti.Patke...</se>
  </para>
  <para id="18">
    <se lang="ara" variant_id="0">... жНгб ЗбУбНЭЗЙ гЪеЗСЭЪд ГжСЗЮЯдЎ ЗСЭЪд ГжСЗЮЯдГУСЪн нЗ ЪТнТКнЭЗСжЮнЎ ЗдК ЗМгЪн ЗбГжСЗЮ Эн еРЗ ЗбМЗдИГдХНЯд ИЗУКЫбЗб ЗбЭУНЙ ИФЯб гЭнПКРЯСдЎ ЗбНХЙ ЗбКЗбнЙ ен ЗбСнЗЦнЗК</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">i nose kornjaиu.Podignite ispite,Podignite ispite.Poћurite.Farrokhi, skupi ispite na ovoj strani.Ostanite fokusirane.Iskoriste praznike kako treba.Upamtite, slijedeжi satje matematika.</se>
  </para>
  <para id="19">
    <se lang="ara" variant_id="0">бгЗРЗ КГОСК еРе ЗбгСЙїбЗ КУКШнЪ Гд ККЪРС ИЗбНРЗБ ЗбШИ еРе ЗбгСЙКЪЗб едЗЎ КЪЗбенЗЎ ЗРеИЎ енЗГдЗ ГКНПЛ ЕбнЯЎ ЗРеИ ббИнК жГНЦС ГИжЯЪЭжЗ УнПнЎ ГИн Эн ЗбЪгбЮб бе Гд нГКн ЫПЗЎ енЗ ЗРеИЪЭжЗ УнПнЎ бЯде нРеИ ббЪгб ЫПЗ ГнЦЗЕРдЎ ЗРеИ жГНЦС ГгЯ -ЪЭжЗ УнПнЎ Ггн гСнЦЙ -бд ЗЮИб ИГнЙ ГЪРЗСеЯРЗ дЪЗгб ЗбШбЗИ ЗбгегбнденЗ ЗОСМЎ енЗгЗРЗ НПЛ нЗ ЪбнїгЗ ЗбГгСїЗИЮ едЗХИЗН ЗбОнСЕде ШЗбИ ггКЗТЎ гДПИ МПЗгдПЫЗСЎ КЪЗб едЗеРе ЗбгСЙЎ УГПЪЯ КНЦСбГМб ЗбГУКЗР МЭЗСнбЗ КЯСС ЗбГгС ЛЗднЙЗРеИ Ебм ЭХбЯ! енЗФЯСЗ бЯ -Ъбм ЗбСНИ жЗбУЪЙ -</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Zaљto kasniљ?Ovaj put se nemoћeљ izvuжi na mokre cipele.Doрi dolje. Doрi.Doрi, idemo. Doрi.Tebi govorim. Idi kuжi ivrati se sa ocem.Molim Vas, gospodine,moj otac je na poslu.Reci mu da doрe sutra.Kreni.Molim Vas, gospodine,on i sutra ide na posao.- Onda se vrati sa majkom.- Molim Vas, moja majka je bolesna.Ne prihvaжam nikakav izgovor.Ovako postupamo sa neodgovornim uиenicima.Izlazi van. Ajde van.Љto se desilo, Ali?Љto je?Ostani ovdje.Dobro jutro.On je dobar uиenik,jako uredan.Mandegar, doрi.Ovaj put жu ti oprostiti zbog gospodina Jafaria.Nemoj da se ovo ponovi.Idi u razred.Ajde!- To je lijepo od vas.- Hvala.</se>
  </para>
  <para id="20">
    <se lang="ara" variant_id="0">СжнЗїСжнЗїГнеЗ ЗбФЮнЙ ЗбХЫнСЙЎ КНИнд ЗббЪИ ЯЛнСЗГнд ГдК НИнИКнї! ГнеЗ ЗбФЮнЙ ЗбХЫнСЙ! ГдК ФнШЗдЙ ХЫнСЙеб КНКЗМнд ФнЖЗїСжнЗЎ ИЪПгЗ КФКСнд ЗбОИТЎ ЗСМЪн гИЗФСЙКЪЗб жЮПг ЗбФЗнНУдЗЎ енЗ гХШЭм</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Roja?Roja?Ti vraћe.Opet se igraљ?Gdje si, ljubavi?Mali vrag!Zloжko!Da li trebaљ љto?Roja! Odmah se vrati иim kupiљ kruh.Ali,doрi i posluћi иaj.Idemo, Mustafa.</se>
  </para>
  <para id="21">
    <se lang="ara" variant_id="0">бЗ. бЗ КЮбЮбЪб ЭЗШгЙ ЗбТеСЗБ УКМЗТнЯ -ФЯСЗ -еб ГдК гКГЯП ГдЯ КМнП ЗбЪгбї... СФ ИЪЦ ЗбГФМЗСжНСЛ ЗбНПнЮЙ бнУ ИЗбГгС ЗбХЪИИЗбЕЦЗЭЙ ЕбЗ Где бЗнЯбЭ ФнЖЗЭЮП ГОРК ЗбгЪПЗК гд НУнд... ГНнЗдЗ нОСМ гд ЗбЪгбжнРеИ бФгЗб ЗбгПндЙбЮП ЗУКШЗЪ КжЭнС ИЪЦ ЗбгЗбгдР Гд ИПГ ИеРЗ ЗбЪгбЫПЗ ЗбМгЪЙЎ УГРеИ ГдЗ жЪбн бФгЗб ЗбгПндЙЕде гКЪЙЎ жСИгЗ дНХб Ъбм ИЪЦ ЗбгЗб</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Bez brige, ne treba.- Neka te Fatima Zahra nagradi.- Hvala.Siguran si da to moћeљ raditi?Poљpricat par voжki...i opljeviti vrtnije neki problem!Uostalom, niљta ne koљta.Dobio sam opremu od Hoseina.Nekada si uzme slobodno...pa ode na gornji grad.Otkad ovo radi,иak je malo i uљtedio.Sutra je petak, pa жemo Alii ja otiжi gore i pogledati.Bit жe zabavno a moћdaneљto i zaradimo.</se>
  </para>
  <para id="22">
    <se lang="ara" variant_id="0">УГШСЮ ГИжЗИ еРЗ ЗбМЗдИ жГдК Кжб ЗбМЗдИ ЗбВОСгЗРЗ ГЮжбї -ЗУГбег ЕРЗ ЯЗджЗ нНКЗМжд ИУКЗднЗ -.ФЗеПдн жКЪбгЎ жЗЭЪб гЛбнЎ КЪЗб едЗгСНИЗ -еРЗ ГдЗ -гдї -ГдЗ ЯСнгЎ УнПКн -ЯСнгї гд КСнПїбЗ ГНПЎ УнПКнгд ГдКї -... ГЮХП... дНд -бгЗРЗ КТЪМ ЗбдЗУїЗдКЩСн бНЩЙ -ИСЭнТЎ ЗРеИ жЗдЩС гд еРЗ ЗбРн нТЪМдЗ -ЗеСИ нЗ Ъбнгд ежїЗИЮ гЯЗдЯ Ед ЯдК СМбЗЗдТб нЗ ЪбннЗбег гд ГдЗУ ЫСИЗБїгЗ ЗбОШГ ЗбРн ЮбКеїгд ЪдП ЗбИЗИї -ЗбУбЗг ЪбнЯг -еб КСнП ФнЖЗї -дЪгЎ ФЯСЗ -гд ГдКї -ЗУгн ЯСнг -ЯСнгї гд КСнПї...ГдЗ... ГдЗдНд ИУКЗднжд УнПндСФ ЗбГФМЗС ждНСЛ ЗбГСЦдФРИ ЭСжЪ ЗбГФМЗСдНд бЗ дНКЗМ ОПгЗКЯг</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Ja жu pozvoniti na ovoj strani,a ti na drugoj.- Љto da kaћem?- Pitaj da li im treba vrtlar.Sluљaj mene i uиi.Ti napravi isto. Doрi.</se>
  </para>
  <para id="23">
    <se lang="ara" variant_id="0">енЗ ИдЗеб КНКЗМжд ИУКЗднЗї -.бЗ -дЪгї -еб КНКЗМжд ИУКЗднЗї -.бЗЎ ФЯСЗ бЯ.ЗСЯЦ ЪбнЎ енЗГИнЎ еб КСнП ИЪЦ ЗбгЗБї -бЗ нЗ Идн -гд ЪдП ЗбИЗИї гдї</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Hajdemo.- Da li trebate vrtlara?</se>
  </para>
  <para id="24">
    <se lang="ara" variant_id="0">еб РеИКї.ГдЗ едЗЗУГб ГИЗЯ ЪгЗ ЕРЗ ЯдКг КНКЗМжд ИУКЗднЗГИн бнУ ИЗбгдТб -ЗУГб ГгЯ -ен бнУК Эн ЗбгдТб ГнЦЗбЗ нжМП ГНП УжЗн ГдЗ ж МПнЗУГб МПЯ ЪгЗ ЕРЗ ЯдКг КНКЗМжд ИУКЗднЗеб ГдК ИУКЗднї -бЗЎ Еде ГИн -Гнд ГИжЯї -Еде едЗ Эн ЗбФЗСЪ -еб УКУГб МПЯ ЗбВдїЮб бн ЗУгЯ ГжбЗ -ЗУгн ЪбнжГдЗ ЗУгн Ъбн СнТЗЭн Гн ХЭ ГдКї -ГдЗ Эн ЗбХЭ ЗбЛЗбЛ -еб УКУГб МПЯ ЗбВдїМПн дЗЖгбгЗРЗ бг КЮб еРЗ ГжбЗїЪбнЎ енЗ ИдЗЪбнЎ еб КСнП Гд КПОб жКбЪИ гЪннМИ Гд ГРеИЎ жПЗЪЗЪбнЎ ЗдКЩСЪдПн ИЪЦ ЗбУгЗП ЗбРн ЮП нЭнПЯИЪП РбЯЎ нгЯдЯ Гд КСФ ЗбГФМЗСжИЗбРЗК ФМСЗК ЗбЯСТ жЗбгФгФГдЗ ТСЪКеЗ ИдЭУнГСФеЗ Яб УдЙЭн ЕНПм ЗбУджЗК бг ГСФеЗЭгЗКК гдеЗ ЗЛдКнд.НУдЗ -ЪбнЎ енЗ дбЪИ -енЗ ИдЗЗРеИ нЗ ИднЎ УГИЮм гЪ ГИнЯЗРеИ ЪТнТн</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Imam neљto gnojiva koje moћete koristiti.Poslije toga moћete poљpricati ovo drveжe.Posebno viљnje i marelice.Ja sam ih sam posadio.Љpricam ih svake godine.Jedne godine ih nisam љpricao...pa su se dvije posuљile.- Uredu.- Ali, idemo se igrati.Hajde. Idemo.Hajde, sinko.Ja жu ostati s tvojim ocem.Idi, slobodno.</se>
  </para>
  <para id="25">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗбгЗб бЗнег-ГСМжЯ -Еде ЯЛнС -ГдК КУКНЮ ГЯЛС -ФЯСЗбЮП ЮгК ИЯб ЗбЪгбЎ ГФЯСЯ -.енЗ ИдЗ... ЪдПгЗ ГЪжП едЗ УГКХб бГСмЕд ЯдК КНКЗМднжПЗЪЗ -жПЗЪЗ -ГУКШнЪ Гд ВОР ФеС ЕМЗТЙЎ жЭн ЗбЪХСИПбЗ гд ЗбЪгб жЮКЗ ЕЦЗЭнЗГУКШнЪ Гд ГЪгб Эн еРЗ ЗбНнУдНХб Ъбм НнЗЙ ГЭЦбУдФКСн Яб ФЖУГФКСн ПСЗМЙ дЗСнЙ... ж ОТЗдЙ гбЗИУжгЯжЗЙ бГгЯж ЛбЗМЙ ЯИнСЙСИгЗ НКм дУКГМС ИнКЗ ГЯИСУГФКСн Яб ФЖ -ЗФКС ТжМ ГНРнЙ МПнП бТеСЙ -еРЗ бЗ ФЖУГФКСн НРЗБ МПнПЗ бЯ ГнЦЗЗФКС ГжбЗ НРЗБ бТеСЙНРЗЖеЗ ггТЮНУдЗЪбнЎ КгУЯ МнПЗГИнЎ ГСМжЯ КжЮЭ -ЗбЭСЗгб КЪШбКЎ КгУЯ МнПЗ -! ГИнЎ КжЮЭКгУЯ МнПЗ! ГИнЎ ГСМжЯ КжЮЭ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">- Novac nije bitan.- Molim vas.- Ovo je previљe.- Nije vrijedno vas.Hvala.Vi ste sve napravili.Hvala Vam.Ali, idemo.Kad ponovno doрem ovdje,pozvonit жu da vidim....ako bude te imali posla za mene.- Doviрenja.- Doviрenja.Mogao bih uzeti mjesec dana slobodno,i svako poslijepodne...umjesto da radim prekovremeno,mogao bih raditi ovdje.Ћivjet жemo bolje.Sve жemo kupiti.Kupit жu motor,kupit жu kuhinjski ormariж...i peglu za tvoju majku...i veliki hladnjak.Moћda иak iznajmimo veжu kuжu.- Kupit жu sve!- Kupi cipele za Zahru.To nije sve.Kupit жu cipele i za tebe.Prvo kupi Zahri.njene su se raspale.Uredu.Ali, иvrsto se drћi!- Tata, stani!- Koиnice su otiљle. Иvrsto se drћi!Tata, stani!Иvrsto se drћi!Tata, stani!</se>
  </para>
  <para id="26">
    <se lang="ara" variant_id="0">гЗбЯ ЗбгдТб ГКм Збнжг гд ГМб ЗбЕнМЗСнЗбе гд СМб жЮНРеИК Ебне ЮИб нжгндГОИСКе Гдн  УГПЭЪ бе ЮСнИЗЗбСМб ЫнС гдШЮнбЮП ЗдКЩСЯ 3 УЗЪЗК Эн ЗбЭдЗБ! ЗбГНгЮУГРеИ бСДнКе ЫПЗбЗ нгЯдЯ Гд КРеИ ОЗбн ЗбнПнд -ЛЮн Эн Зббе -бЗ КЮбЮн -еб нгЯдЯ Гд КРеИ Эн НЗбКЯ еРеї -ГдЗ ИОнСГдК нЗ ИдК! ЮбгЯГСМж ЗбЗдКИЗеЕдн ГКНПЛ ЕбнЯг нЗ ГжбЗП... едЗЯ УбУбЙгУЗИЮЗК ЪПж ШжнбЙ ббГШЭЗб бгОКбЭ ЗбГЪгЗС</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Gazda je opet dolazio po ratu.Koji neotesanac!Bio sam kod njega prije par dana.I rekao sam da жu platitiuskoro.Taj иovjek je nerazuman.Иekao te je dva, tri sata u dvoriљtu.Idiot!Otiжi жu sutra do njega.- Nemoћeљ iжi praznih ruku.- Vjeruj u Boga.- Nemoj brinuti.- Da li moћeљ iжi u ovom stanju?Sve je u redu.Hej, djevojиice! Иekaj!Tvoja olovka!Paћnja, uиenici.Vama govorim deиki.Provincija organizira ...niz utrka na duge staze...</se>
  </para>
  <para id="27">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗбМжбЙ ЗбГжбм УКЯжд бШбЗИ ЗбХЭ ЗбЛЗбЛ жЗбСЗИЪгд нСнП ЗбгФЗСЯЙ ЭбнГК ж нУМб ЗУгегд ГМб ЗбКХЭнЗК ЗбСЖнУнЙУнКг НУЗИ ЗбжЮК ббЪПЗЖндКЭЦбн ЮбгЯбЮП ГУЮШКне ГгУПЗжП ВЫЗГСМж Гд КдЩС бгЗ нСнП еРЗ ЗбСМб ЗбШнИгСНИЗ -ХИЗН ЗбОнС -ГСМж Гд КЯжд ИХНЙ МнПЙ -ФЯСЗ бЯ -ЯнЭ ГУЗЪПЯїГНКЗМ НРЗБ ИдК ИУЪС МнПГн гЮЗУї -... бЗ ГЪСЭ ЗбгЮЗУ -жбЯдеЗ Эн ЗбХЭ ЗбГжб</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Prvi krug je planiranza treжe i иetvrte razrede.Zainteresirani za trиanjese trebaju prijaviti...na provjeru.Trkaиima жe se mjeriti vrijeme.Hej, tvoja olovka.Ispala ti je juиer.Aga Davood,vidi љto ovaj dobri иovjek treba.- Zdravo.- Dobro jutro.- Nadam se da ste dobro.- Hvala.Kako vam mogu pomoжi?Trebam par cipela za curicepo dobroj cijeni.- Koja veliиina?- Neznam veliиinu...ali ona je prvi razred.</se>
  </para>
  <para id="28">
    <se lang="ara" variant_id="0">КЭЦбЎ гжПнбндЎ ГнегЗ КСнПїгЗ ен ГбжЗдегЗїГНПегЗ ГНгС гЪ ТСЯФЙ НгСЗБжЗбВОС ИдЭУМн гЪ ТСЯФЙ ХЭСЗБ жНгСЗБЗбНгСЗБ жЗбХЭСЗБ. УЪС МнПї -УдКЭЮ Ед ФЗБ Зббе -ЗбХЭСЗБ жЗбНгСЗБЎ еРЗ МнП МПЗЎ ФЯСЗ бЯ!гбН! гбН! гбНгСНИЗ -гСНИЗ -КЭЦбгЗРЗ КСнПнд Эн ЗбгЮЗИбї -УбЙ -КЭЦбнгСНИЗ -гСНИЗ -еб ИнКЯг Эн еРЗ ЗбЕКМЗеїИнКдЗ ЯРбЯНРЗДЯ МгнбЎ еб ЗФКСнКе гДОСЗїГИн ЗФКСЗе бнгЗРЗ ЭЪбК ИНРЗБЯ ЗбЮПнгїГгн СгКеГгЯ СгКеїбгЗРЗї гЗбУИИї -бЮП ЯЗд ггТЮЗ -ЪдПгЗ ГНХб Ъбм ПСМЗК ггКЗТЙГИн нФКСн бн ФнЖЗеРе ЗбгСЙ ЗФКСм бн НРЗБ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Evo. Dva modela.Koje ћelite?Koje su boje?Jedne su crvene sa crvenom maљnicom.A druge su ljubiиaste sa crvenom i ћutom maљnicom.- Crveno i ћuto. Dobra cijena?- Dogovorit жemo se.Crveno i ћuto.To je dobro. Hvala.Sol! Sol! Sol!- Zdravo.- Zdravo.Izvolite.- Љto ћelite u zamjenu?- Koљaru.Izvolite.- Bok.- Bok.Tvoja kuжa je u ovom smjeru?I naљa je.Imaљ lijepe cipele.Jesu li nove?Moj tata mi je kupio.Љto si napravila sa starima?Mama ih je bacila.Bacila ih je?- Zaљto? Zbog иega?- Raspale su se.Kad dobijem dobre ocjene moj tata mi neљto kupi.Ovaj put mi je kupio cipele.</se>
  </para>
  <para id="29">
    <se lang="ara" variant_id="0">УнПн! Гбг ГдМНї бЮП ЯЗд СЯЦн МнПЗ -жГдЗ ГнЦЗ ЗУгн ЫнС гжМжП -бгЗРЗ КНКМждїбЗ нгЯд Гд ГОКЗСЯг ЯбЯгОгУЙ Гж УКЙ ШбЗИ ЭЮШ гд Яб гПСУЙЕд ФЗБ Зббе УКдМНжд ЗбгСЙ ЗбЮЗПгЙКНСЯжЗ енЗГбнУжЗ гНЩжШндїГУИжЪнд Эн СЗгУЗСКЮн ТЗПе Эн ЗбЮЗЖгЙЎ ЗдЩСЗбМЗЖТЙ ЗбГжбм: ГУИжЪЗд Эн гОнг"гЪ гМгжЪЙ ИПбЗК СнЗЦнЙЗбМЗЖТЙ ЗбЛЗднЙ: ГУИжЪЗд Эн гОнггЪ гМгжЪЙ гУКбТгЗК ПСЗУнЙЗбГУИжЪ ЗбЛЗбЛ: ГУИжЪ Эн гОнг"гЪ ТжМ ГНРнЙ СнЗЦнЙ"ТжМ ГНРнЙ СнЗЦнЙ"ИЪП ЕРдЯЎ УнПн -ЗПОб -гЗРЗ КСнПї -УнПнЎ ГСнП Гд ГЯжд Эн ЗбУИЗЮ -еб ГдК МЗПїбЮП ШЗСК ЗбШнжС ИГСТЗЮеЗГнд ЯдКї дЗЖгЗїУнПнЎ бЮП дУнКбЮП ЦнЪК ЭСХКЯЎ бЗ КдУ ЗбгСЙ ЗбЮЗПгЙУнПнЎ ГСнП Гд ГдЦг ббУИЗЮгУКНнб нЗ ЗИднГСМжЯЎ УнПн -ЮбК бЯ бЗ -УнПнЎ ГСнП Гд ГдЦг ббУИЗЮЗбГгС бЗ нЪжП бЯ бКЮСС нЗ ЭКмбЮП ЭжК ЗбЗОКИЗСЎ жЗбгжЪП ЗбдеЗЖн ЗЮКСИГСМжЯ УнПнЎ ЗЭЪб ФнЖЗГСнП Гд ГдЦг ббУИЗЮГдК ЪднП ЭЪбЗЪдПгЗ ГЮжб бЗЎ ЭеРЗ нЪдн бЗЗОСМ гд едЗГСМжЯ УнПнЎ ГЪПЯ ИГд ГЭжТГСМжЯ УМбдн.ГСМжЯ УнПнЎ ГУКШнЪ Гд ГСЯЦ ИУСЪЙУГКСЯ ЗбМгнЪ ОбЭнГЪПЯ ИГд ГЭжТ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">- Gospodine! Zar nisam proљao? Dobro sam trиao!- Ni moje ime nije na popisu.Zaљto se bunite?Nemoћete svi biti izabrani.Samo pet ili љest uиenika iz svake љkole.Uz dobru volju,uspijet жete drugi put.Maknite se.Idemo.Zar nisu sretni?Dva tijedna u Ramsaru. Blago njima.Taqizadeh je na listi.Gle, Hoseini.""Prva nagrada: Dva tijedna u odmoriљnom kampu i sportska oprema.Druga nagrada: Dva tijedna u odmoriљnom kampu i љkolska oprema.Treжa nagrada: Tijedan dana u odmoriљnom kampu i par tenisica.""""Par tenisica.""- Ako dozvolite, gospodine.- Uрi.- Љto ћeliљ?- Ћelim iжi na utrku.Ti to ozbiljno?Zar nisi malo zakasnio!Gdje si bio ? Zaspao?Gospodine, zaboravio sam.Propustio si priliku.Drugi put nemoj zaboravit.Gospodine , ali ja stvarnoћelim iжi na utrku.Nema љanse mali.- Molim Vas gospodine.- Rekao sam ne.Gospodine, ali ja stvarno stvarnoћelim iжi na utrku.Nije na tebi da odluиujeљ mali.Propustio si testiranje,i sad je kasno za prijavu.Gospodine molim Vas uиinite neљto.Dajte da idem na utrku.Ti si stvarno tvrdoglav.Kad ja kaћem nemoћe, onda nemoћe.Ajde bjeћi odavdje.Molim Vas, gospodine, pobijedit жu.Molim Vas, gospodine, prijavite me.Molim Vas, gospodine, ja brzo trиim.Sve жu ostavit iza sebe.Obeжajem da жu pobijediti.</se>
  </para>
  <para id="30">
    <se lang="ara" variant_id="0">ТеСЙЎ ЪдПн ОИС УЪнП -Гн ОИСї -бЮП Кг ЗОКнЗСн ббУИЗЮГн УИЗЮї -УИЗЮ ЗбгУЗЭЗК ЗбШжнбЙ -ЗбЭЗЖТ ЗбЛЗбЛ нНХб ЪбмТжМ ГНРнЙ СнЗЦнЙбгЗРЗ ЗбЛЗбЛїЗбГжб жЗбЛЗдн нНХбЗд Ъбм ФЖ гОКбЭЕРЗ ГХИНК ЗбЛЗбЛЎ УГЪШнЯ ТжМ ЗбГНРнЙбЯде ббЭКнЗдУГУКИПбеЎ УГНХб гЮЗИбе Ъбм НРЗБ ббЭКнЗКгЗРЗ бж бг КХИН ЗбЛЗбЛїбЗ КЮбЮнЎ УГХИН ЗбЛЗбЛ ИЯб КГЯнПУЗЪП ЗбГжбЗП бнУКЪПжЗЎ дНд гКГОСжд! енЗ ЗдТбжЗ ! ИУСЪЙенЗ нЗ ГжбЗПЎ енЗЗОбЪжЗ гбЗИУЯг! енЗ ! ИУСЪЙ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">- Zahra, imam dobre vijesti.- Kakve vijesti?Izabran sam za utrku.- Kakvu utrku?- Na duge staze.Za treжe mjesto se dobije par tenisica.Zaљto za treжe?Prva i druga nagrada su neљto drugo.Ako doрem treжi,dat жu ti tenisice.Ali te su za deиke.Zamjenit жu ih za par ћenskih cipelicaA љto ako ne doрeљ treжi?Doжi жu treжi.Pomozite deиkima da se pripreme.Kasnimo.Siрite! Poћurite!Idemo deиki. Idemo.Skinite se.Idemo . Brzo.</se>
  </para>
  <para id="31">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГСМж ЗбЕдКИЗеЎ ГШЭЗбн ЗбГЪТЗБЗбУИЗЮ Шжбе 4 ЯнбжгнКСОШ ЗбдеЗнЙ Ъбм ЗбМЗдИ ЗбВОС гд ЗбИНнСЙбЗ КПЭЪ ЗбгКУЗИЮнд ЗбВОСндЗбЭжТ бнУ Яб ФЖЗбгег еж ЗбСжН ЗбСнЗЦнЙИЗбКжЭнЮ ббМгнЪЗбВдЎ гУКЪПждЎ жЗНПЎ ЗЛдЗд</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Pozor! Draga dijeco, utrka je na иetri kilometra.Cilj je na drugoj strani jezera.Nemojte gurati druge trkaиe.Pobjeda nije sve.Vaћno je sudjelovati.Sretno svima.Spremni, jedan, dva--</se>
  </para>
  <para id="32">
    <se lang="ara" variant_id="0">енЗ ЗОбЪн ЗбНРЗБЎ бЮП КГОСК Ъбм ЗбгПСУЙЗбНРЗБ жУО МПЗГдЗ ГУКНн гд ЗСКПЗЖебд ГСКПнегЗ ИЪП ЗбВдЕде ОШГЯЎ ГдК ЦнЪК НРЗЖннМИ Гд КМПе жЕбЗ ГОИСК ГИнЕРЗ ГХИНК ЗбЛЗбЛЎ УГЪШнЯ ТжМ ЗбГНРнЙгЗРЗ бж бг КХИН ЗбЛЗбЛїбЗ КЮбЮнЎ УГХИН ЗбЛЗбЛ ИЯб КГЯнП</se>
    <se lang="bos" variant_id="1"></se>
  </para>
  <para id="33">
    <se lang="ara" variant_id="0">"ОгУжд гКСЗ""ЛбЗЛжд гКСЗ"ггКЗТ нЗ ЪбнЎ СЗЖЪ -еб ЭТК ИЗбгСЯТ ЗбЛЗбЛї -бгЗРЗ ЗбЛЗбЛ нЗ ЪТнТнГдК ЗбГжбггКЗТ! бЮП ЭТК ИЗбУИЗЮУКЭжТ ЗбгСЙ ЗбЮЗПгЙГНЦС ЪбнЗдЩСжЗ Эн еРЗ ЗбЗКМЗе ЯбЯг</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">""50 Metara""""30 Metara""- Bravo, Ali! Bravo, Ali!- Jesam li doљao treжi, gospodine?Zaљto treжi sine?Ti si prvi.Bravo! Pobjedio si.Pobijedit жeљ drugi put.Dovedi Alija.Gledajte ovamo.</se>
  </para>
  <para id="34">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГСМжЯг ЗИКЪПжЗГСнП ЗбКЮЗШ ХжСКе бжНПеЗСЭЪ СГУЯ нЗ ИШбЗСЭЪ СГУЯХжСЙ ЛЗднЙ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Molim vas maknite se.Da on bude sam na slici.Podigni glavu, majstore.Digni glavu!Joљ jedanput.</se>
  </para>
</body>
</html>