<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<html>
<head>
</head>
<body>
  <para id="0">
    <se lang="ar" variant_id="0">Downloaded From www.AllSubs.orgКСМг ббЪСИнЙ ИжЗУШЙ\dengeoan@yahoo.com memory mina goldбгЗРЗ бЗ КНИ Зд КЪСЭ НЮнЮКЯ ЗИПЗ нЗ ЭндУ їЗЯбК КУЪ ЭШЗЖС жЯСЙ ЯИнСЙ гд ЗббНг\NЭм УЗЪЙ жЗНПЙ ЭеРЗ СЮг ЮнЗУмбг КЯд КУЪ ЭШЗЖС\NЯЗджЗ ЛгЗднЙжКСЯК ЗЛднд гд ЗбЭШЗЖС\NЪбм ЗбХнднЙ ЗбГОнСЙ.ЭнжбнК ї\NнЗФИЗИ ЯЗджЗ УК ЭШЗЖС ЭбЗ ИШжбЙЯЗд бЗИП Зд ЗПЪжЗ СМЗб ЗбЗУЪЗЭ бнЫУбжЗ\NгЪПКЯ гд ЛбЗЛ УджЗК ждХЭгКм УККЯбгжд Эм гжЦжЪ ЗОС їЪдПгЗ нПОб ФОХ гд еРЗ ЗбИЗИ\NжнНШг ЗбСЮг ЗбЮнЗУмНндеЗ УдКжЮЭ Ъд ЗбЯбЗг Эм еРЗ ЗбгжЦжЪКгКЪжЗ ИЭШЗЖСЯг нЗ ФИЗИЗОС гЗ ЗЮПгЙ гд ОПгЙ\NЗбг КдУм ФмБ їПЪЯ гдЙ нЗ ИнК\Nбг ЗЭЪб еРЗ .еРЗ КЮбнП гКИЪ\NЗбКжЮнЪ Ъбм ЗбИШЗЮЙНХбК ЪбнЙ нЗ СМЗб\NНХбК Ъбм ЗбКжЮнЪ ЗбГжб.НУдЗ нЗЭнжбнК\NЭнжбнК Эм ШСнЮеЗ Збм ЗбНЗЖШеРЙ 20 УдЙ гд ЗбИдЗК ЗббЗКм нЫЗПСд ЗбгПндЙеРЗ ЗбНЗЖШ нМбИ ЗбдНУ\Nбд ЗМбУ ЮСнИЗ гд еРЗ ЗбНЗЖШбнЯд бПнЯ ЗбЗгб Эм НЩ ЗЭЦб</se>
    <se lang="bg" variant_id="1">ГРОЗНА КАТО СМЪРТТАСАУТ АМБОЙ, НЮ ДЖЪРСИЗащо не признаеш истината, Винс?Изядох 9 паяи един гигантски сандвич за час!Осем бяха.При това остави две парченца.Вайълет, кажи му!- Изяде 6 пая.После ти промиха стомаха.Оттогава минаха три години.Няма ли да смените темата?- Първо някой да ми счупи рекорда,после ще сменим темата.Добър апетит.За последен път ви сервирам.- Не пропусна ли нещо?Остави ме на мира, Пит.Това е традиция.Подпиши си картата.Братлета, хванах я!Притежавам първия й автограф!Хей, Вайълет. Всичко е наред!- Ще закарфичим Вайълет на стената.Вече двайсет годинимомичетата напускат града.Тая стена носи лош късмет.Няма да сядам до нея.Дано на теб ти потръгне повече.Дами и господа,както знаете,приятелката ми Вайълет Станфордреши...реши утре да напусне Саут Амбойи да измине 67-те км до Ню Йорк.Качете я на подиума, момичета.Хайде.Давай, Вай.Хайде де.Вайълет, качи се!Хайде, скъпа.</se>
  </para>
  <para id="1">
    <se lang="ar" variant_id="0">ЯгЗ нЪСЭ ЗбМгнЪ Зд ЗЭЦб ХПнЮЗКм\NЭнжбнК УЗдЭжСПЮССКЮССК ЗбУЭС\NЗбм МджИ ЗгИжм ЫПЗЛг КЮШЪ 42 гнбЗ ЗОС\NЕбм гПндЙ днжнжСЯ.бРЗ  НУдЗ\NЗНЦСжеЗ едЗ нЗ ЭКнЗКенЗ ЭнжбнКенЗ нЗ  Эм\NКЪЗбжЗ МгнЪЗенЗ нЗ ЭнжбнК\NЗХЪПм едЗКЪЗб нЗ НИнИКм\NнЗ ФИЗИжЗбЗд ЗЪКЮП ИгЗ ЗдеЗ ЗббнбЙ ЗбЗОнСЙ беЗ\NИнддЗ Эм МнСУмУКФСЭдЗ ИбНд ХЫнСбЗУИнб бРбЯЭм ИЗПмБ ЗбЗгС ЯдК ОЗЖЭЙ\NЯдК гСЪжИЙбг ЗКгЯд гд ЗбЪнФ\NИПжд Зд КЯжд ИМЗдИмЛг ЮЦнК ЗбЪПнП гд ЗббнЗбм\NЗЭЯС ЯнЭ МЪбКдм гОШЖЙжЗдЗ дФГК ЮжнЙ\NжЗЪСЭ ЯнЭ ЗЯжд ИгЭСПмбЗ бУК ЗдЗУЗИЮм Ъбм ЮнП ЗбНнЗЙШЗбгЗ ЗЪСЭ ЯнЭ ЗНИ\NЗЪСЭ ИЗдм УГНнЗЪФК НнЗКм ббНИ\NждРСК НИм ббЪШЗБУГИЮм Ъбм ЮнП ЗбНнЗЙ\NУЗИЮм Ъбм ЮнП ЗбНнЗЙЗдЩСм беРЗГСИЪЙ ГФОЗХ ЮКбжЗ бнбЙ ГгУ\NЭн днжнжСЯ.ИбЗ УИИ Ъбм ЗбЗШбЗЮЗбФСШЙ бнУ бПнеЗ ЗПбЙ- гГУЗжн.\NгЗРЗ КЭЪб нЗ ЗИм їЗЪКЮП Зд гжК ЗСИЪЙ гд УИЪЙ гбЗннд\NбнУ ИЗбФнмБ ЗбУнмБЪдЗжнд ИЗСТЙ нМИ Гд КЮСГ ,\NЗбгбЗннд КдМж гд бнб днжнжСЯЗИм КжЮЭ едЗЯ дЮШЙ\NеРЗ ЗбИнЦ ШЪЗгЯеРЗ бнУ ИнЦ ЗдЙ ИнЗЦ ЗбИнЦ\NЗЭЦб ЗЯб ЗбЯСКжд ЪдЙЭЮПК гд жТдЯ 6 ИЗждП\NнМИ Зд КНЗЭЩ Ъбм ЗбПЗнК ЭбЗ ббШЪЗг МЗеТ жбЗ ббгЮЗдЮЗФКСнК бЯ ИЪЦ гд КбЯ ЗбжМИЗК ЗбШЗТМЙ ЗбОЭнЭЙ\NббгШИО жжЦЪКеЗ Эм ЗбЭСнТСЗбгЗБ Эм Эгм НЗбнЗ\NжбЮП СКИК ЭнКЗгндЗКЯ Ъбм ЗбгдЦПЙ</se>
    <se lang="bg" variant_id="1">да ни поздрави с една песен.Забрави.- Давай.Погледни.Снощи в Ню Йоркса били убити четирима души.Напълно безпричинно.Нямат улики.Голяма трагедия.- Татко, какво правиш?Четирима от 7 милиона не е зле.Трябваше да напишат: "Милиониоцеляха и тази нощ в Ню Йорк".Престани. Схванах намека.Яж си яйцата.Не яйца, а белтъци...Помня.Свалил си 5 кг с тази диета.Никакви сандвичи или наденички.В камерата имаш диетична храна.Как да не ти се дояде!- Приготвих ти витамините.Не ги ща.- Не ги забравяй.Смених батериите на дистанционнотои нагласих видеото...Прощавай, да не би да се бъркам?Аз съм родителят,а ти - детето, което напуска дома.Аз трябва да ти давам тон в живота.- Добре.Слушам.- Не заминавай.Купих ти любимия сапун.Запомни едно.В никакъв случай недей да переш.Ще пускам пералнята,като си идвам в неделя.Интересно, казват, че от дръжкитев градския транспортможе да се хване чума.</se>
  </para>
  <para id="2">
    <se lang="ar" variant_id="0">жЦЪК ИШЗСнЗК МПнПЙ Эм СнгжК\NЗбКбнЭТнжд жЗбгнЮЗКм нЪгб НЗбнЗГЪРСндм ГЪРСндм\Nеб ЗдЗ дЯСе едЗ їГдЗ ЗбжЗбП. ГдКм ЗбШЭбе\NЗбКм КеСИ бКЪнФ ИгЭСеЗнМИ Зд ЗОИСЯм ЯнЭнЙ ЗбЪнФНУдЗ ЯнЭ нМИ Зд ЗЪнФ ї- ИУнШе. бЗ КРеИм.НХбК Ъбм РбЯ ЗбСИнЪ ЗбВнСбдПн ЗбРм КЭЦбЙ.\NГИм КНК Зм ЩСЭбЗ КЮг ИЫУнб ЗбЗгбЗИУ\NбЗ КЮг ИЗбЫУнбЭЮШ ЗКСЯЙ ИЗбгМЭЭ жЗдЗ УЗЮжг ИЙ\NЪдПгЗ ЗЪжП ббИнК Яб ГНПВеЎ еРЗ гЛнС.нЮжбжд Зд  ЗУКОПЗг ЗбПСИТндЗК Эм дЩЗг\NЮШЗС ЗбЗдЭЗЮ бнжг жЗНП ндЮб ЪПжм ЗбШЗЪждЗИм ЗдЩСнгЯд Зд ЗЯжд ЪдПгЗ ЗСнП Зд ЗЯждбг ЗЮб гДбЭ ЗЫЗдм Эм днжнжСЯ\NеРЗ ЗУКЛдЗБЮбК Зм ФнмБ жЗдЗ ГгдК ИЙбд ЗЫЗПС еРЗ ЗбгдТб\NИПжд ПЪгЯ.еРЙ МбжСнЗ гЗРЗ ЗЮжб беЗЯг УнЯжд ХЪИЗ Ъбм ЗгЯ НндгЗ КЪбг гЗ ЭЪбКнЙжбЯд Зд ЯЗдК едЗ\NУКШбИ гдм ЗбУЯжКУККгдм бЯм ЗбКжЭнЮ\NжКГОРЯ Эм НЦдеЗбд ЗЪШнЯм ЗбНЦд ЗбЯИнС\Nжбд ЗКгдм бЯм ЗбКжЭнЮУЗУЯК жЗдЗ МЗбУ гЪ ЮежКм\NгКЩЗеСЗ ИЗбгжЗЭЮЙеб еРЗ НУдЗ їеРЗ ВОСе.НИнИКм еб ЗдКм ИОнС\NдЪг ИОнСНУдЗ.\NРбЯ Ябш ФнБ.ПЪндЗ дЭЪбЙ\N- НЩш УЪнП.едЗЯЎ ЮбК еРЗ.</se>
    <se lang="bg" variant_id="1">Ти ми каза,че мога да стана каквато искам.Но не и автор на песни в Ню Йорк.Ти каза "каквато искам",а аз ти повярвах.Няма да напусна този дом,ако не подкрепяш решението ми.Това е Глория.Хайде, казвай.Видях как се измъчи майка ти.Ако майка ти беше жива,щеше да ми каже да млъкна,да ти пожелая успехи да те прегърна.Няма да ти пожелавам успехи да те прегръщам, но ще млъкна.Ще си пия кротко кафетои ще се правя на ядосан.Това е всичко.Ще се оправиш ли?- Естествено.Чакай.Приключихме.- Да тръгваме.Успех!Ето, казах го!Обичам те.- Да си носиш спрея в чантата.Използвай годори при незначителен повод.Не сте сам, г-н Станфорд.Може да вечеряме заедно някой ден.Вратата ми е заключена.</se>
  </para>
  <para id="3">
    <se lang="ar" variant_id="0">ЭЮШ ЗИПЖм ЗбСФКЪСЭ ЗдЯ бУК жНПЯ\NУнП УЗдЭжСПУдКдЗжб ЗбЪФЗБ УжнЗ Эм жЮК гЗУЗЫбЮ ЗбЗИжЗИНУдЗ.\NеРЗ еж.гЗРЗ КЪКЮПм їФЪСК\NЗдЯ КНКЗМнд беРЙгЗРЗ КЭЪбнд ї\NЗдеЗ ИЪЦ ЗбдЮжП жЭСКеЗ ббШжЗСмБНИнИКм ЗдЩСм беРЗ бгЯЗд\NеРЙ ем ЗбШжЗСмБбд ГОРеЗНУдЗУГМгП ГХжбЯФЯСЗ Ъбм Яб ФнмБУГПЪжЯмгЗ еРЗїеРЙ ЭЮШ Яб НнЗКдЗ\NжЗдКм КЪбгнд Зд едЗЯ ФнмБ гФКСЯ ИнддЗгЗ ЗбРм ККНПЛнд ЪдЙ їгЗ ЗКЭЮдЗ ЪбнЙ ИНнЛ бЗдЭЮП ЪТСнКдЗжЗбЗ нНПЛ еРЗ ЗбЗ ИЪП ЗбТжЗМжИЪП РбЯ ЮбдЗ нМИ Зд дРеИ ббЯбнЙЗж гПСУЙ ЗбКгСнЦ\NКЪбгнджеРЗ бг нНПЛбг дУКШЪ КдЭнР ФнмБ жЗНПжЗЪКЮП Зд РбЯ нМЪбдЗ\NЭм жЦЪ ЗУКЛдЗЖм</se>
    <se lang="bg" variant_id="1">Какво ще кажеш?- Това ще ти потрябва.За какво са ми?- Това са парите ми за черни дни.Като гледам, спешно ще ти трябват.Не мога да ги приема.Ами добре.Ще ги замразим за по-нататък.Благодаря за всичко.Ще ти се обадя.Какво има?Винаги сме имали нещо общо с теб.Какво искаш да кажеш?Първо бяхме решили да се пазимза съпрузите си, но не успяхме.После решихме да учим в колежили зъболекарска школа.И това не стана.Никога не смедовършвали нещо докрай...Това ни свърза по особен начин.Затова ли плачеш?Преди доста време ти ми каза,че ще се преместиш в Ню Йорк.Всички мислеха, че ще останеш туки ще се омъжиш...Но ето сега...Не вярвах, че ще успееш, Вай.Толкова се гордея с теб.Я по-тихо!</se>
  </para>
  <para id="4">
    <se lang="ar" variant_id="0">НУдЗ. . .гдР Тгд Шжнб ЗОИСКндм\NЪТгЯ ЗбЗдКЮЗб Збм днжнжСЯжбЯд ЗЪКЮП ЗбМгнЪ ЗдЯ УКИЮнд Эм МнСУм\NжККТжМнд гЛбгЗ ЭЪбК ЗдЗ жПЗдмЗдКм КЪСЭнд жЗдЩСм бгЗ ЗдКм ЭнЙгегЗ КЮжгнд ИЙ ЭГдЙ ХНнНбРбЯ ЗдЗ ЭОжСЙ ИЯмнЯЭм  ЗКУгЪндм їЗбеПжБ  ЯЭмбЗ ЗНИ Зд ЗЯжд жНПм\NЭм ЗббнбжбЗ ЗНИ Зд ЗУгЪ Здм гОШЖЙ\NНндгЗ ЗЯжд гНЮЙжбЗ ЗНИУЮжШ ЗбгШС Ъбм НРЗЖмгСНИЗ ЗдЗ ЭнжбнК УЗдЭжСП\NНЦСК днжнжСЯ гДОСЗжЯдК ЗКУЗБб Зд\NКЪШм ФСнШм бЗНП ЭдЗднЯ.ЭнжбнК еРЗ ФнмБ МгнбжЗбЗд ПЪндм ЗОИСЯ Ъдм ЗдЗ\NЗУгм жндПм ЗдКЮбК бднжнжСЯЪдПгЗ ЯдК Цгд 21 СЗЮХЗ\NбЯд ЯУС ЗХИЪм ЗбЯИнСжИЪП РбЯ ЗХИНК гСЭжЦЙ\Nгд ЮИб еРЗ ЗбггЛб ЗбРм КОбХ гдм бЗдЦг бЯКЗЖИ ЗбУбЗгжЭм ЗбУджЗК.Зб 16 ЗбгЗЦнЙ жЗдЗ\NЗЪШм Яб ЗеКгЗгм бЗИдКмжгдР ЗУИжЪнд ЗОИСКдм ИЗдеЗ ОдЛмжИГдшеЗ КЯСедн ГЯЛС\Nгд Гнш ФОХ Ъбм еРЗ ЗбЯжЯИ.</se>
    <se lang="bg" variant_id="1">Аз съм Вайълет Станфорд,наскоро пристигнах в Ню Йорк.Ще дадете ли този запис на шефа си?Вайълет, колко си сладка!Чуй и моята история.Аз съм Уенди.Дойдох в Ню Йорк, за да станатанцьорка, но си счупих пръста.После един актьор ми наду коремаи избяга в Корпуса на мира.И вече 16 години отглеждамдъщеря си сама.Преди 2 седмици тя ми каза,че е бисексуалнаи ме мразиповече от всеки друг на света.Сега кажи как да ти помогна,моля те,защото умирамда осъществя мечтите ти.За да имам агент,трябва първо да са ме записвали?Ако прослушаме касетата ви,може да ни съдите за плагиатство.Това е просто една касета.Искам някой да пее песните ми.Добре дошли в музикалния бизнес.Добър вечер, лична карта?- Да, разбира се.Какво ще желаете?- Имам един въпрос.Аз пиша песни.Към кого трябва да се обърна?Аз пък от 12 годинисе натискам да стана саксофонист.Какво желаете от бара?- Пепси и крекъри.Как си?Прощавайте, кой е този човек?Това е г-н О'Донъл.Г-н О'Донъл!Той да не е мениджърът?</se>
  </para>
  <para id="5">
    <se lang="ar" variant_id="0">бЗдм УЗгжК гЗ бг ЗНЮЮ ЗНбЗгЯбЗ КЗОРм ЗбФСнШ ЗбЗ Эм жМжП жЯнббнУ ИЗбЗгЯЗд ЗбНХжб Ъбм жЯнб\NЗбм Зд ЗХИН гФежСЙ їбж ЗУКгЪдЗ Збм РбЯ ЗбФСнШ\NУнЪШнЯм РСнЪЙббгЮЗЦЗЙ бНЮжЮ ЗбШИЪ\NГж ПЪжм ЕдКНЗб.ЗдЙ ФСнШ ХЫнС\NЯб гЗ ЗНКЗМ ЗбнЙ ФОХ нЮжг ИЫдЗДЙгСНИЗ ИЯг Эн ГЪгЗб ЗбгжУнЮм.гУЗБ ЗбОнС ЗбежнЙ гд ЭЦбЯ\NИЗбКЗЯнПСИгЗнМП ШСнЮЗ бнЪжП\NнжгЗ гЗгЗРЗ нгЯд Зд ЗЮПг бЯм ї\NПЪдм ЗУЗбЯ ФнЖЗЗдЗ гДбЭЙ ЗЫЗдм\Nеб нгЯд Зд ЗМП едЗ гд ЗКНПЛ гЪЙ ИОХжХ ЗЫЗдмЯдК ЪЗТЭ ббУЗЯУ бгПЙ 21 УдЙгЗРЗ нгЯд Зд ЗНХб бЯм гд ЗбИЗС\NИнИУм жИУЯжнК СЮнЮЯнЭ НЗбЯ їЗКгдм Зд ЗМП ФОХ гЗ едЗЯГЪРСдм\Nгд РбЯ ЗбФЗИ їГдЙ ЗбУнП ЗПжднбЗбУнП ЗПжднб\Nеб еж ЗбгПнС їдЪг еж ЗбгПнС ЗбгжУнЮм\NжгУЖжб Ъд ЗЯКФЗЭ ЗбЭСЮ ЗбгжУнЮнЙнНМТ гжеИЙ МПнПЙ.еСИ гЪ ЮбИмеСИ гЪ ЗгбмЗнд ЯдК ИНЮ ЗбМНнг\NГжПжднбїбПм 15 ШбИЗ гЯПУЗ едЗ\NжбЗ ГНП нПнС ЗбФжЗнЙ.ОгУЙ ЪФС ШбИЗ нЗ  ЗбК\NЗеРЗ Яб ФнмБ їУЗденеЗ Эм 10 ПЮЗЖЮ\NЗУКСН ЗдКГСКЗН КИПж гСеЮЗдУКШнЪ ЗбКНПЛ Ъд бКСЮнЙ ЭнгЗ ИЪПеб КЪКЮП Зд еРЙ ЗУКСЗбнЗ ї\NбЗ КСЮнЗК ЭбЮП ЗжФЯК Зд ЗШСПЯ</se>
    <se lang="bg" variant_id="1">Издирва нови таланти...Къде се губиш, О'Донъл!15 поръчки ти висят!Само толкова?- Дай ми 10 минути.Спокойно.Уморен си. Друг пътще говорим за повишението ми.Това да не ти е Австралия?Увеличение ли? Чака те уволнение!Извинете, г-н О'Донъл.Аз съм Вайълет Санфорд. Пиша песни.Исках да ви дам тази касета.Не постъпвам много професионално,но всичко това ми е ново.На мен също.Като мениджър на клубасте запознат с всички групи.Мениджър?На този клуб?Вървете, ще ви настигна.- Разбира се, г-н О'Донъл.Обикновено не работя така,но имам някакво предчувствие за теб.Ще прослушам касетата ти.Благодаря.Толкова лесно стана.Не мога да повярвам.Нито аз.Искаш ли да пием по едно кафе?О'Донъл, на слугиня ли ти приличам?Г-н О'Донъл!Но този път ще си затворя очите.Казах да си изпереш престилката!Цялата е в мазнотии!Уолт, предупредих те за тона ти.</se>
  </para>
  <para id="6">
    <se lang="ar" variant_id="0">дЪг\NУнП ЗжПжднб ЗУгм ЭнжбнК УЗдЭжСПЗдЗ гДбЭЙ ГЫЗдм\NГдЗ ЭЮШ ГСПК Гд ГЪШн еРЗ  бЯ.ГЪСЭ Зд ЗбгНКСЭнд бЗ нЮПгжд ФСнШЗ\NИеРЙ ЗбШСнЮЙбЯд Яб еРЙ ЗбЗгжС МПнПЙ Ъбм\NжМПнПЙ Ъбм ЗнЦЗЗЪКЮПК ИгЗ ЗдЯ гПнС бдЗПм гЛб еРЗ\NнМИ Зд КЪСЭ Яб ЭСЮЙ ИЗбУЗНб ЗбФгЗбмгПнС еРЗ ЗбдЗПмЗгЦжЗ ЗнеЗ ЗбФИЗИ жУЗбНЮ ИЯг\NгКЗЯПУнП ЗПжднббЗ ЗЭЪб еРЗ ЪЗПЙ нЗ ЭнжбнКбЯдм ЗФЪС ИЯмбРЗ УЗОР ЗбФСнШ  бГСм гЗ нгЯд ЪгбЙ\NФЯСЗ бЯбЗ ЗХПЮ Зд ЗбЗгС ИеРЙ ЗбУежбЙжЗнЦЗ ЗдЗ ЗУКШнЪеб нгЯд Зд дКдЗжб ЗбЮежЙ їГжПжднб еб ЗИПж ЯМЗСнКЯ ЗбгбЪждЙ їЗдЙ ЗбУнП ЗПжднббЯдм УЗХСЭЙ Эм еРЗ ЗбжЮКЗОИСКЯ ИГОР ЗФнЗЖЯ Збм ЗбИнК бКЫУбеЗККСЗЯг Пежд ЯЛнСЙ Ъбм УКСКЯНРСКЯ нЗ жЗбК гд КХСЭЗКЯ  ЗдК гШСжПЗдК КПЭЪдм бЭЪб РбЯ ЗнеЗ  ЗбжбПЗУКШнЪ Зд ЗМП гЗЖЙ гд ЗбЗФСЗС ЗгЛЗбЯ\NнгЯдег НСЮ ЗбИнСМСЮбнб ЪбнЯ ЗнеЗ ЗбНЮнСнМИ Зд дИПГ гд МПнПЗдЗ ЯнЭнд ЗПжднбгФЫб ЗбФжЗнЙ Эм дЗПм ЭнМмГМП дЭУм ЫЗнЙ Эм ЗбНгЗЮЙЯдК УЗОИСЯИЗбКГЯнП ЯдК УЗОИСЯ</se>
    <se lang="bg" variant_id="1">Навитаци за кухнятас лопата да ги ринеш.Нещастник.Дай да почнем отначало.Аз съм Кевин О'Донъл...и работя на грилавъв "Фиджи Мърмейд".А аз съм кръгла глупачка.Щях да ти кажа.Почти съм сигурен.Не те преследвам.Просто вървя в грешна посока.Остави ме на мира.- Съжалявам.Не съм виновен, ти ми се навря.Не, най-невинно те помолихда ми помогнеш.Може ли един въпрос?- Какво?Защо се въртим в кръг?Да не се загуби?Не, някой ми е преместил улицата.Искаш ли да поиграем една игра?Ще отгатвам откъде си.- Имам спрей.Мисля, че си от голям град.Чудя се защо,не виждам обица на пъпа или езика.Ще пробвам с Чикаго...- Добре.Досега никой не се е взиралв задника ми половин час. Лека нощ.Надявам се да чуя същото.Разбирам от намеци.Наистина познавам хораот музикалния бизнес.Не се предаваш лесно, а?- Грабна ме невинността ти.Лека нощ, Кевин.- И да знаеш,че ти гледах задникасамо първите 15 минути."Уилям Морис"...- Искам да...</se>
  </para>
  <para id="7">
    <se lang="ar" variant_id="0">ЗдЗ ЭЮШ ЗгФм бгУЗЭЙ 26 нЗСПЙ Эм ЗбЗКМЗЙ ЗбОЗШмБЗШбИ гдЯ Зд ККСЯдм ИгЭСПмЗЪдм ЗдЙ бг нЯд ОШГм\NЗдКм ЪСЦКм дЭУЯ Ъбмбг ЗЪСЦ дЭУм ЪбнЯЗдЗ ЯдК бШнЭЙ жгеРИЙ гЪЯ\Nеб нгЯд Зд КЪШндм ЗУКСЗНЙеб нгЯд Зд ЗУЗбЯ УДЗбЗ ї\NгЗРЗ їеб нжМП УИИ бУнСдЗ Эм еРЙ ЗбПЗЖСЙ ї\Nеб ЦббКм ЗбШСнЮ їбг ЗЦб ШСнЮм\NедЗЯ гд ЫнС ФЗСЪмЗКСнПм бЪИ бЪИЙ їЗСЗедЯ нгЯддм ЗбКОгнд\NИгЯЗд УЯдЯЗжФЯ Ъбм ЗУКЪгЗб ЗбИОЗОЙГЪКЮП ЗдЯм\Nгд гПндЙ ЯИнСЙ.жбЗ КжМП ЗФЗСЙ Зж ЪбЗгЙ беЗЗдЗ РЗеИЙ Збм ФнЯЗЫжбг ЗХЗПЭ Зд КЗИЪдм ЗНП бдХЭ УЗЪЙ\NбРбЯ УЗЮжб ШЗИК бнбКЯжЗКгдм Зд КСППеЗ ЪбмгжЗЭЮ нгЯддм Эег еРЗжбЯдм НЮЗ ЗЪСЭ ЗбЯЛнС ггд нЪгбжд Эм ЗбжУнЮмГдК бЗ КУКУбг ,\NЗбнУ ЯРбЯ їНУдЗ ЯЗд ФнЖЗ МгнбЗ\NФмБ СЗЖЪ гЗ ЗдЗ ЭнЙ ШЗИК бнбКЯ нЗ ЯнЭдЭЮШ бКУМнбм ЗбСЮг ЗбЮнЗУм Эм\NККИЪЯ б 15 ПЮнЮЙ ЗбЗжбмжбнЗг гжСнУ.\NбЗ ЗЮХП гЮЗШЪКЯЗСнП Зд ЗКСЯ еРЗ\NУГНЗжбжбнЗг гжСнУ СМЗБ ЗбЗдКЩЗС\NЗдЙ ЪндЙ ЗдЗ гДбЭЙ ЗЫЗдмжбнЗг гжСнУ.\NУГЯжд гЪЯмГСнП Зд ЗКСЯ еРЗ\NбжнКдм  ж  гЗСнЗжЗдЗ гКГЯПЙ Здег ЗХПЮЗБ ФОХннд бЯ\NЗдЩСмЗдЗ гКГЯП ЗдЙ Ъгб ЪЩнг ЮгКм ИЙ ЗЛдЗБ ЗУКНгЗгЯ\NбЯд ЗбКМЗСИ ЗдКеК ЮИб дХЭ УЗЪЙЗРд бж КжПм Зд КХИН ЗЫЗднЯм гУгжЪЙ\NЪбнЯ Зд КЗОРнегЗбм УеСЙ бнбнЙ\NЯгЗ нЭЪб ЗбЗОСжджбнЗг гжСнУ.УЗНЗжб\NбЗ КХПЮндм</se>
    <se lang="bg" variant_id="1">"Уилям Морис", един момент.Искам да оставя тази касетаза Уитни или Марая.Сто процента ги познавате.Сигурно е страхотна,но караокето приключи.Ще трябва да идете в някой бар,където имат вечер за аматьори."Уилям Морис".Свързвам ви.Ще си платите паркинга от джоба.ВЕЧЕР ЗА АМАТЬОРИ - ВСЯКА СРЯДАКакво желаете?- Ами...Сигурно за довечера всичко е заето,но поне ще видя как става.Можете да излезете след 10 минути,някои от редовните отсъстват.Някой трябва да се яви.Подпишете се и се пригответе.Тоалетната е отзад,ако ви се повръща.Следва една млада дамана име Вайълет Санфорд.Аплодисменти за Вайълет от Джързи!Качвай се.Давай, Вайълет.Малко ми е нервно...- И на нас, скъпа.Хайде, не ни дръж в напрежение!Недей така.Извинете.</se>
  </para>
  <para id="8">
    <se lang="ar" variant_id="0">КдЩС ОбЗб Ънжд гКЪЗШЭЙеб ЗУКШнЪ гУЗЪПКЯдЪг ЗдЗ гКГЯПЙ Зд Яб ЗбЗгЗЯд гФЫжбЙ КбЯ ЗббнбЙЗСнП ЗбдТжб ИЗЫднЙ\NжЗУЗб Ъд ЗгЯЗднЙ ЗУКОЗг ЗбгнЯЗУКШнЪ ГЮНЗгЯ б 10 ПЮЗЖЮ\NбЗд ЗЪЦЗЖм ЗбПЗЖгнд ЗКХбжЗ Им бЗИбЗЫм гСЦегбРЗ нгЯдЯ Зд КгбЗм еРЗ ЗбЭСЗЫжЮЪм едЗ\NжЗУКЪПмЗбНгЗг ЮСнИ Зд ЗНКМКнЙЗбФЗИЙ ЗбЮЗПгЙ ЗбЗд ЗУгеЗ\NЭнжбнК УЗдЭжСПбРЗ ПЪждЗ дЦЪ ЗнПндЗ УжнЗ гЪ\NЭнбнК УЗдЭжСП КЪЗб енЗ нЗ УЗдЭжСПМнП енЗ\NдЪгдЪг ЭнжбнКенЗЗдЗ гКжКСЙ ЮбнбЗ\NжЯРбЯ дНд нЗ ЪУббЗКЛнСндм нЗ ЪУб\NЫдмКгеб ЪбнеЗЗдЗ ЗУЭЙ</se>
    <se lang="bg" variant_id="1">Я по-бодро. Да не би някойда ти е сгазил кучето?Колко струва паят?Предлагаме най-вкуснияябълков пай в града.И е за сметка на заведението.Млъквай.- Да се концентрираме.Двайсетачка, че е "Хубава жена".Десетачка отгоре, че е "Сам вкъщи".Наблюдавайте знаците.Залагам на"Спасяването на редник Райън".Какво?- Да видим.Г-жа Дженифър от Остин казва,че любимият й филм е...Стига бе!Прочела си го!Измамница.- Гола мацка с ботуши...Веднага се досетих.Благодаря.- Ботушите са гот.Ще си взема такива.Ромеро, я усили.Това парче е върхът!Давай.Какви ги вършиш?- Помниш ли това?Вижте номера с пъпчето.Познавате ли ги?- Всяка сутрин са тук.Имат нужда от разпускане.Танците са им част от работата.- Проститутки ли са?"Грозни като смъртта".И така.Да ви покажа ли какво ми подариАл за рождения ми ден?Това.- Дали си му да те жигоса?Готино е, нали?- Жигосал те е.</se>
  </para>
  <para id="9">
    <se lang="ar" variant_id="0">Яг Лгд ЗбЭШнСЙ їбПндЗ ГЭЦб КЭЗН ЭСдУм Эм ЗбгПндЙЪбм НУЗИ ЗбгНбгжЗЭЮЙ\NЪФСждЪФСжд бгд УнЮжбжд ЗгСГЙ МгнбЙ\NУЗТнП ЪбнЯм ЪФСЙбЗдЙ УнЯжд ИгЭСПЙ Эм ЗбгдТбЪбнЯг ГнКеЗ ЗбФЗИЗК  ЮСЗБЙ ЗбЗСФЗПЗКЗдЗ ЗЮжб  ЗдЮЗР ЗбМдПм СЗнЗдгЗРЗ ї\NПЪждЗ ддем еРЗ жЗбЗдУЙ МднЭС гд ЗжУКдКЮжб ЗдЙ ЭнбгеЗ ЗбгЭЦббЗ УИнб беРЗ\NСГнК еРЗ.ЗдКм КЫФмгСНИЗ ИЗбИдК ЗбЪСнЙ ИЗбМнФ\NЗОКнЗС УебФЯСЗ\NбШнЭ гдЯм еРЗ- нМИ Гд ГНХб Ъбнш ИЪЦ ГжбЖЯ.ЗдКЩС ЗдКЩС нЗ СжгнСж\NнМИ Зд КФЫб ЗбРм ЭжЮ еРЗГСЭЪЙ\NенЗ енЗгЗРЗ КЭЪбнд ї\NКРЯСд еРЗ КРЯСдЗбСЮХеб КЪСЭ ЗжбЖЯ ЗбИдЗК ї\NдЪг Здег нНЦСжд едЗ нжгнЗ Эм еРЗ ЗбжЮКЗдКЩС ЗдКЩСЗдег нгбЯжд ЗбЯЛнС гд Ъгбег\Nеб ег ЪЗеСЗК їбЗРЖИ ИСЗСн.ЗбЗ КСнПжд гФЗеПЙ гЗ ЗеПжЙ бм ИгдЗУИЙ\NЪнП гнбЗПм їеРЗ\NКСЯКнег нЮжгжд ИжФгЯ їЗбЗ нгЯ ЗТЗбКЙ\NЗдеЗ КСЯК ЗбСМЗб нжФгжеЗЗдЩСжЗ гЗРЗ бПндЗ нЗ ЭКнЗК\NЯб гдЗ СИНК 300 ПжбЗС ЗббнбЙ</se>
    <se lang="bg" variant_id="1">Още ли искаш да учиш право?Да вдигнем тост.За последната седмица на Зоуи.Тя ще остане незаменима.Искам да ви кажа,че никога няма да ви забравя.Кой е?Търся собственика.- Ела. Внеси и една каса.Какво искаш?- Къде да оставя касата?Зависи какво искаш?- Чух, че търсите нова...Дали има свободни места?Остави я тук.Дай да те огледам.Нека позная.Пидмънт, Северна Дакота.Саут Амбой, Джързи.- Същата работа.Дрогираш ли се?Само с кафе.Друго и не мога да си позволя.Покажи си ръцете.- Майтапите ли се?Приличам ли ти на майтапчийка?Откъде е този белег?- От сервиране на пици 4 години.Не съм чувала по-тъжна история.Какво следва? Проба от урината?- Предпочитам кръвна.Вие ли сте собственичката?Писна ми разни намусенисервитьорки да ми губят времето.</se>
  </para>
  <para id="10">
    <se lang="ar" variant_id="0">ПЪждЗ дФСИ дОИ еРЗ\NдЪгЗбм НПнЮЙ ЗбНнжЗд ЯЗбЗУИжЪ ЗбгЗЦм\NЯРЖИ ИСЗСн.гд ЗбгУКНнб Зд ККЫнСЗСнП ЭЮШ ЗИбЗЫЯг\NИЗдм бд ЗдУЗЯг ЗИПЗгд едЗЯ ИЗЪбм їеб ЗКНПЛ ббгЗбЯ\NКЪЗбм едЗ ИЗбЗУЭб ЗНЦСм ЗбХдПжЮ гЪЯмгЗРЗ КЭЪбнд едЗ їУнУЮШ гдм ЗбХдПжЮ\NЗнд КСнПндм Зд ЗЦЪЙ ї гЗРЗ КСнПнд їУгЪК ЗдЯ ЮП КНКЗМнд Збм\NжМЙ МПнПЭЮП нЯжд едЗЯ Ъгб МПнПХНшНе едЗЯ.\NКСЯдн ГбЮн дЩСЙ Ъбм ya.ПЪндм ЗОгдИнПгждКЎ ПЗЯжКЗ ЗбФгЗбнЙ.МджИ ГгИжнЎ днж МнСУн.бг дОКбЭ\Nеб ККЪЗШнд Зм гОПСЗК їЗбЮежЙ ЭЮШ\Nем Яб гЗ ЗУКШнЪ КНгбЙ НКм ЗбЗдПЪндм ЗСм РСЗЪнЯм\Nеб КгТНнд їеб ЗИПж гЗТНЙ їгЗУИИ КбЯ ЗбдПИЙ Ъбм СУЫЯ їЭСд ЗбИнКТЗ ПЗЖгЗ нКУИИ\NЭм НСЮм гд УНИ ЗбФСЗЖН бЗСИЪ УджЗКнгЯд Зд нЯжд РбЯ ЗЯЛС гЗ УгЪКЙ гНТдЗжгЗ ем ЗбОШжЙ ЗбКЗбнЙ ї\NКСнПнд ЪндЙ Ижб їгСНЙеб ЗдКм НЮЗ ЗбгЗбЯЙ ї\NЭЗдЗ ЗЪЗдм гд нжгнд ФЗЮнджбРЗ  ЭЗдЗ ЗОнСЗ ЗСнП Зд ЗЯжд дЗПбЙ Ъбм\NУЗНЙ ЗбСЮХ НКм ЗЦнЪ жЮКм</se>
    <se lang="bg" variant_id="1">Назначавате ме на работа?- Пробно. Не закъснявай.Не искам да си насилвам късмета,но защо ме назначавате?Защото средностатистическиятмъжкар е инфантилен тип.Има двегодишно бебе в гащите.Затова ли ме назначихте?Мязаш на учителка в детска градина.Хлапетата ще те харесат.Съжалявам, че попитах.Лична карта?- Почвам работа тук.Избрала си страхотна вечер.Малко е мудно, но ще се раздвижи.Това църква ли е?Дайте по-шумно!Извинете.- Не става.Точно навреме.Къде тръгна?Търсих ви.- Хубаво. Хайде.</se>
  </para>
  <para id="11">
    <se lang="ar" variant_id="0">гдНКндм Ъгб ї\NЗдК Эм ЗОКИЗСбЗ ККЗОСм нЗ ЭКЗЙ МнСУмЗдЗ бЗ ЗЪКСЦ Ъбм НЩм\NбЯд еб КУгНм жКОИСндм ї бгЗРЗ жЗЭЮКм Им їбЗд ЗбРЯС ЗбгКжУШ гд ЗбСМЗбнКМжб гЪЙ ШЭб\NПЗОб УСжЗбе.ИЪгС УдКЗд\NЭм КбЯ ЗбгдШЮЙббСМЗб ЗбРнд Эм УСЗжнбег ЗШЭЗб ИЪгС УдКнд\NЭн УСжЗбегї  ЗбеРЗ жЗЭЮКм Ъбм КФЫнбм їКИПнд ЯгЪбгЙ СнЗЦ ЗШЭЗб\NнНИеЗ ЗбЗШЭЗбгМСП УДЗбЗбежнЙ гд ЭЦбЯИПЗнЙ Ъгбм едЗ ЗббнбЙКЭЦбм ЗКгдм бЯм ИПЗнЙ гжЭЮЙИЪЦ гд ЗбгжУнЮм ЗбИШнЖЙ ЗбЗд\NбЯдеЗ УКСКЭЪ НКгЗеб дНд ИХбЗЙ ЗбФЯС\NЗг еРЗ ИЗС ї  дСнП ЗбгТнП гд ЗбЦжЦЗБЗдЗ ЗУЭ МПЗбЗ ЗЪКЮП РбЯ\NЭм ЗбжЮК ЗбгдЗУИЗнд КРеИнд ї\NбЮП ЯдК ЗИНЛ ЪдЯмМнП енЗ дРеИ</se>
    <se lang="bg" variant_id="1">От разпродажба е.Косата...Я се размърдай.Това е Рейчъл.Можеш да научиш много от нея.Отряза опашката на един мъж!- Пратих я на терапия,след като преби клиент,задето я хванал за задника.Той я даде под съд,а аз й вдигнах заплатата. Наздраве!Има само две правила. Казвай.- Две бири.Първо, не излизай с клиенти.Второ, не води гаджетата си тук.Трябва само да изглеждаш достъпна.Ако нарушиш правилата,изхвърчаш оттук.Ясно.- Божичко!Ей, народе!Млъквайте!Представям ви новото си момиче,което се казва...Вайълет.Джързи!Тя е бивша учителка в детска градинаи монахиня, избягала от манастира,защото й писнало да е единственатадевственица в Ню Йорк!Кой ще я черпи едно?Мърдай, аз работя.- Извинявай.Четири маргарити.- Добре.Имам текила, не правим коктейли.</se>
  </para>
  <para id="12">
    <se lang="ar" variant_id="0">нМИ Зд дЮХ гдЙгжЗЭЮЙ. ЗбФЪС.ПЪндЗ дСм НСЯКЯеРЙ СЗнКФб\NнгЯд Зд ККЪбгм гдеЗ ЗбЯЛнСЗдеЗ ЮХК Рнб ЗбНХЗд бИЪЦ ЗбСМЗбдЪг ЗбгНЯгЙ ШбИК гдеЗ ЗбНЦжС\NЗбм едЗ ббНХжб Ъбм ПжСЙ бЯИН ЫЦИеЗИЪП Зд ЦСИК ТИждЗ\NСИК Ъбм гДОСКеЗЗФКЯм ббгУЖжбнд\NбЯдм гдНКеЗ ЪбЗжЙКжМП ЮЗЪПКЗд ЭЮШ\NгЗРЗ КСнПї  ЮПНнд гд ЗбИнСЙбЗ КжЗЪПм ЗбТИЗЖд\NгжЗЭЮЙбЗ КМбИм ЗНП гд ЗЮСИЗЖЯ\NЗбм ЗбИЗС ЗИПЗЗИКПЗБ гд еРЙ ЗббНЩЙ ЗдКм гКЭКНЙ\NжбЯд бнУ ИЗбПСМЙ ЗбЯЗЭнЙбж КОСЮм ЮжЗдндм\NГШСПЯ ЭжСЗЗЭегЯб ЗбгКжЗМПндУЯжКЗЮПг ЗбнЯг\NГИдКм ЗбМПнПЙжЗУгеЗ ЭнжбнКМнСУмМнСУм\NгЪбгЙ СнЗЦ ЗШЭЗб УЗИЮЗжЗбСЗеИЙ ЗнЦЗ бЯдеЗ еСИК гд ЗбПнСжЗбКм КЪИК гд ЗбЪРСнЙ\NЭн гПндЙ днжнжСЯ.Зм ФОХ нжП ФСЗБ ФСЗИ беЗ їКЪЗб едЗ КНСЯ\NЗУЭмгЗСМСнКЗ ИЗбХжПЗ\N- НУдЗ.ЗНЦСм бм КЗЯнбЗ\NИПжд ХжПЗ жбЗ ЗЦЗЭЗКгЗСЗнЯг ИЗбФСЗИ ЗбСжУм ї\NЗСнП ЭжПЯЗ ИПжд ЯНжбдИнР ЗИнЦ\NИПжд ЗЦЗЭЙ</se>
    <se lang="bg" variant_id="1">Бяло вино?- Не сервираме.Какво сервирате?- Джим, Джак, Джони Ред, Джони Блеки Хосе - моите любими мъже.И го сервирам само на унции.Дайте ми една бира.- 4 долара.Аз съм Ками - руското изкушение.Вайълет, монахинята от Джързи.Това е Рейчъл, нюйоркската кучка.Това са роли,но Рейчъл наистина е кучка.А аз наистина съм изкушение.Не и ако дремеш зад бара.Все го забравям този момент.Една текила за мен и една за теб.Благодаря, но не пия...Лил, новата мацка не пие.Напротив, прося си двойна.Така по ми харесва.Имам нужда от осем "шота".Четири канадски, четири южняшки,шест бири и отново две двойни.</se>
  </para>
  <para id="13">
    <se lang="ar" variant_id="0">бПм Яб гЗ нЭЦбЙ ЗбСМЗб\NнгЯдЯ ЗбНХжб Ъбм Зн ггЗ КНИгжЗЭЮ УГОР ИнСЙГСИЪЙ ПжбЗСЗК\NЗдЗ ЯЗгм ЗбСжУнЙ ЗбгЛнСЙЭнжбнК СЗеИЙ МнСУм.СЗФнб НЮнСЙ днжнжСЯЯбдЗ дЮжг ИЗПжЗСдЗ ЗбХЫнСЙ\NбЯд СЗФнб НЮнСЙ НЮЗжЗдЗ НЮЗ гЛнСЙЯЗгм нгЯдЯ Зд КЯждм гЛнСЙ\Nбж КжЮЭКм Ъд Збджг ИМжЗС жбнПЯдЪг ЗНЗжб дУнЗд еРЗ ЗбМТБЗСнП ЗбНХжб Ъбм ШбИ КЗЯнбЗ\NжбЗКдУм дЭУЯФЯСЗ жбЯд гдР Зд ЗУЯСКдм\NЗбКЗЯнбЗ ЗХИНК бЗ ЗКдЗжб ЗбЯНжбнЗК ЗИПЗнЗ   бнб  ИдКЯ ЗбМПнПЙ КСЭЦ\NКдЗжб ОгжСЯ ЗбМнПЙбЗ бЮП ЯдК ЗЮКСН Ъбм еРЗ ЗбСМб\NЗд нФКСм бм ЗбЦЪЭГНУдКмЗНКЗМ 8 ШбИЗКЗСИЪЙ ЯдПнЗд  ЗСИЪЙ УЗжЛ ИжСПС\NУКЙ Зг Мм Пм  жЗЛднд ПжИбКСнП ЛгЗднЙ ШбИЗК гд гЗРЗ ї\NУГМеТегУКЙ жЗСИЪжд КгЗгЗ нЗ НИнИКмнЗ бнбИдКЯ  бЗ КУКШнЪ ЗбгжЗЩИЙ ИЗдКИЗЙнЗ Мнг    УЯжКФ ИЗбгЗБгжЗЭЮЙ УЗМеТег\Nбнб  еб дЦнЭ ЗбгЗБ Ъбм ЗбжнУЯм їЗбгЗБ жЗбФЪнС ЭЮШ нЦЗЭжЗ гМЗдЗеб КСнПжд ЗЦЗЭЙ ЗбгЗБ Эм еРЗ ЗбИЗС їбЗ ЗбгЗБ Збм ЗбМНнг бЗ ббгЗБбЗ ббгЗБжЮК ЗбУИЗНЙ нЗ МнСУм\NЗХЪПм едЗбЗ ЗУКШнЪ ЗбСЮХ</se>
    <se lang="bg" variant_id="1">Точно 46 долара.Мацката от Джързи сдава багажа.Скоч и вода.- Добре. Веднага.Лил, сервираме ли вода?Само ечемичена!Сервираме ли вода в този бар?Не на "H2O"!Потъни или изплувай, Джързи!Лил, не го мога тоя танц.Ето ти малко пари.Добре се справи за монахиня.Уволняваш ли ме?- Казах ти, че ще те пробвам.Сега вдигай гълъбите.Моля те...Стига!Достатъчно!Имате два варианта.Да се сбиете и да се изложитеили да вземете тия десет долараи да почерпите тези дами.Какво ще кажете?- Към бара.Чакай, Джързи.Къде го научи тоя номер?</se>
  </para>
  <para id="14">
    <se lang="ar" variant_id="0">еРЙ ИЪЦ ЗбдЮжП\NЯдКм ЗЭЦб Эм ЗбПнС еб КШСПндм їЗОИСКЯ Зд еРЗ ЯЗд ЗОКИЗСФЯСЗ бНЦжСЯ\NжЗбЗд ЗОСМм гд едЗСМЗБКСЗМЪжЗ КСЗМЪжЗ ЗнеЗ ЗбСМЗб\NКСЗМЪжЗЗдЩСжЗ ЗдЗ ГСм ЗбШСнЮ\NбПнЯг ЭСХКнднгЯд Зд КдФИ гЪСЯЙ едЗ\Nгд ОбЗб ИЪЦ ЗббЯгЗК жЗбПгЗБ ЭКЯжджЗ ЯЗбНгЮмЗж КУКШнЪжЗ ЗбНХжб Ъбм КбЯ ЗбПжбЗСЗК ЗбЪФСЙбФСЗБ ЗбУнПКнд ЗбгКжЗМПнд Нжб ЗбИЗСгЗРЗ КЮжбжд ї\NПЪждЗ дРеИ ббИЗСГНКЭбжЗКжЮЭм нЗ МнСУм\NЗСнП Зд ЗЪСЭ гд Знд нЗКм еРЗНЗжбм КЮПнг ЗбИнСЙ жЗбИнКТЗ Эм бнЗбм ЗбЗЛднд\NЪдПгЗ нКЮЗИб ЗбЪгЗбЮЙ гЪ СЪЗЙ ЗбИЮС Эм джЭгИСУЗЪШнЯм ЗОКИЗСЗ ЛЗднЗедЗЯ гОТд Эм ЗбТЗжнЙ\NЯждм едЗЯ ЩеС ЗбЫПУЗСУб гХгг ЗТнЗЖм\NбККУжЮм гЪЙжЗбЗд ЗРеИм ббИнК ЮИб Зд ЗЫнС СЗнмМнСУм УЗХПг бж ИЮнКм Ъбм ЮнП ЗбНнЗЙ бнбЙ ЗОСмЗжЙ дЪгЗСнП гЪСЭЙ ЗбгТнП Ъд еРЗ ЗбИЗСгЗ ШИнЪЙ еРЗ ЗбгЯЗд ї\NбЗ ЗЪСЭ нЗ ЗИм гМСП ИЗСбЗ КеКг\NгЗРЗ КГЯб їЗНП КбЯ ЗбжМИЗК ЗбШСнЙ\NГСТ жОЦЗС бРнР</se>
    <se lang="bg" variant_id="1">Ще ти дам още един шанс.На 6-а и Хил има един магазин.Бъди там утре по обед.Ще ти пратя модистката си.Тръгвай, преди да размисля.Хей, Джързи! Ако издържишоще една вечер, ще ме смаеш.Диетичен ориз със зеленчуци.Много е вкусен.Видя ли?- Много е вкусно.Какъв е този бар?Просто бар.Момент.Как върви писането на песни?Боже, касетата ми остана у него!Искам си касетата.Знаех си, че ще се върнеш.Тук не се водят гаджета.Тръгвам си.Искам си касетата.Моля те.Благодаря.- Ти ли написа тези парчета?</se>
  </para>
  <para id="15">
    <se lang="ar" variant_id="0">НУдЗ жЗбм Знд жХбКм Эм ЯКЗИЙ ЗбЗЫЗдм їЯКЗИЙ ЗбЗЫЗдм\NгЗнТЗб бПм ФСнШмГСнП ФСнШн.ФЪСК ИЗдЯм УКЪжПм бСДнКмбЗ нХбН ЗбКжЗЪП Эм гШИО ЗжПднб\Nбд ЗИЮмЗСнП ФСнШмСМЗБ.ФЯСЗ гЪ ЗбУбЗгЙ\Nеб ЯКИКм НЮЗ Яб КбЯ ЗбЗЫЗдм їеб ЗУКгЪК ббФСнШ їИЗбШИЪ бЗ\NЗЪдм ЗдЙ ЮП нЯжд ОСЮЗ ббОХжХнЙенЗ ЗЪКСЭ ЗдЯ бЗ КСнП Южб\NЮжб ФнмБ нКУИИ Эм гЦЗнЮКмЗНЗжб ЗОИЗСЯ Здм ЗНИ гжУнЮЗЯмЗЪдм еб ПЗЖгЗ гЗ КНХбнд\NЪбм КЮПнСЗК МнПЙ МПЗ їнМИ Зд ЗРеИ\NГдКЩСмЗСнП СДнКЯ ЛЗднЙ\NЗнд ЗМПЯ їЗдЗ дЗПбЙ\NМнПгЗ еРЗ ИНЮ ЗбМНнг ї\Nбж ЗСПК СДнКм ЛЗднЙ УКОгд гЯЗдмНУдЗ їЗУЭЙ ббКЗОнС\NЗб  жЗдЗ ЯдЗ Эм гЪСЯЙ ЯИнСЙжЗбЗд УдРеИ гЪЗеб ЗдКм гХггЙ ЗбЗТнЗБбнб ШбИК гдм Зд ЗФКСм бЯм\NгЗ нУнб бЪЗИ ЗбЗШЭЗбЛЮм Им нЗ ЭнжбнКЪдПм гФЯбЙ НЮнЮнЙ Эм ЗбКУжЮбЙ ЭКНЙ ЗгЗгнЙ\NдЪггд нСКПм еРЗ ЪбдЗ їЭм ЗбНЮнЮЙ бПм ЗбЗТСЮ гдЙ</se>
    <se lang="bg" variant_id="1">Не, това би било посегателствонад личната ти неприкосновеност.Присмивай ми се,не можеш да ме засегнеш.Харесах музиката ти.Винаги ли приемашкомплиментите толкова мило?Трябва да тръгвам.- Чакай.Бих искал да те видя отново.Къде работиш?В "Грозни като смъртта".- Супер. Какво е това?Ако искаш да ме видиш, ще разбереш.Харесва ли ме?Съжалявам, че закъснях.Скарахме се с Ал и се сдобрихме.Два пъти.Ти ли си модистката?Лил каза да намерим нещо, от коетона хлапетата да им текнат лигите.Довери ми се, Вайълет.Пазаруването ми е фикс идея.Забрави.Няма да ходиш на църква.Кой ходи така на църква?Пробвай това.Много е изискано.Има цип на срамните части.- Да.Кой носи такива неща?- Имам същите в синьо.</se>
  </para>
  <para id="16">
    <se lang="ar" variant_id="0">енЗ ЗЦСИнЙ\NГжЮЪнЙЗбЛбМ нЗ бнбЯнЭ КФЪС ИеРЗ їбЗ ЗЪСЭ ЯнЭ КЮжгжд ИеРЗ\NбЗнгЯд Зд ЗКдЗжб ФСЗИ ЗОСбд нФКСм бЯ еРЗ ЗбСМб ШбИЗ ЗОС\NКбЯ  Ъбм нЗ НИнИКмнШСП еРЗ гЪ ЗбИнСЙЗдЗ бЗ ЗФСИЙ\NжбЗ ЗИКбЪЙЗдЗ ЗКдЗжб ЗбЯгнЙ Лг ЗЪнПеЗ\NбЮдндЙ ЗбИнСЙ  жбд нбЗНЩжЗ еРЗМСИмЗИЮм ЪнднЯ Ъбм ЮдндЙ ИХЗЮЯЭм ЗНПм ЗбгСЗК ЮПгК гдеЗ СЗнКФб Збм  бж\NИЗбОШГ жЯЗдК гГУЗеЯЗгм ЗЪКЮП Здм ЗХИНК ЗНИЯЭнжбнК ЗдЗ бУК УНЗЮнЙбЪИК Эм ЗбЮЗХСЗК\NбЯдм бг ЗдНСЭбУК ЗЪдм еРЗ\NгЗРЗ КСнПнд їбнб ЮЗПгЙ ИЗКМЗеЯ гИЗФСЙ\NенЗ ЗгУЯм еРЗ ЗбСМб жЗМЪбм дЭУЯ КИПнд гФЫжбЙгСНИЗ  ЗСЗЯ бЗ КФСИ\NЗдЗ ЗдКЩС нЗ  бнбЗУЭЙ ггджЪ ЗбжЮжЭ Эм КбЯ ЗбгдШЮЙ\Nбж ЗСПК ЗбМбжУ едЗ нМИ Зд КШбИ ФСЗИгжЗЭЮ ЗЪШндм ЯжИ гЗБ\NгжЗЭЮЙеб ШбИ гЗБ ЭЮШ ї\NдЪгеб КПСм ИгЗ КЭЪбЙЗдКИЗЙ бЯб ЗбНЗЦСжд\NеРЗ ЗбСМб ШбИ гЗБ ЭЮШеб дЮПг ЗбгЗБ Эм НЗдКдЗбЗ ббгЗБбЗ нЗ МнСУмЯгЗ КСнПнд нЗ бнб бЗ ЗНП нШбИ ЗбгЗБ Эм НЗдКЯнгЯдЙ ШбИ гЗ нСнП\NЗдЙ гд гЯЗЭНЙ ЗбНСнЮЗЪКРС бЯ нЗ гЗнЯ\NЗдеЗ МПнПЙЗдЗ ИОнС жУЗЯжд ИЗбОЗСМКЪЗСЭЯ Мгнб нЗ МнСУм</se>
    <se lang="bg" variant_id="1">Пусни ме!Дай лед!Хареса ли ви?Как издържате?Аз не мога повече.Като ти поръчват твърд алкохол,промивай го с бира.Нищо не разбирам.- Не пия.Просто връщам в бирената бутилка.Никой не разбира.Пробвай.И си наглеждай бутилката.Рейчъл веднъж сервира нейната на Лу.Голям ужас настана.Ками!Мисля, че се влюбих в теб.О, Вайълет!Не съм лесбийка.Пробвала съм, но не ми се удава.Нямах това предвид.Какво се моташ?Лил те гледа, намери си работа.Здравейте, искате ли питие?- На, чакам Лил.Ще трябва да си поръчате нещо.Дайте ми тогава една чаша с вода.- Добре.Вода ли си поръча?- Да.Знаеш какво да правиш.Проба!Сервираме ли вода в този бар?Сервираме ли вода?Не на "H2O"!Джързи, не!- Тук никой не поръчва вода.Той може да поръча каквото иска.Това е противопожарният инспектор.Майк, съжалявам, тя е нова.- Нищо, Лил. Ела навън.Приятно ми беше, Джързи.</se>
  </para>
  <para id="17">
    <se lang="ar" variant_id="0">гд ЯЗд нгТН ї\NЗдЗ бЗ ЗУКШнЪ Ъгб еРЗИЗбШИЪ КУКШнЪм\NГИКеМм ЗбЗднжМП СМб бШнЭ ИЗбНЗдЙ нУГб ЪдЯмжгд ЗбРм нУГб Ъдм їнЮжб ЗУгЙ ЗбУнП ЗПжднбГдЙ гЛнСМнСУм гСЗЮИ ЗбНСЗЖЮ неПП ИЗЫбЗЮ ЗбНЗдЙУгН бм ИЗбЗУКгСЗС ИЪП ПЭЪ 250 ПжбЗС ЫСЗгЙ\NЗдЗ  ЗУЭЙ НЮЗ нЗ бнбУЗЪЮП гЪЯм ЗКЭЗЮ нМЪбЯ КСЭЪм\NСЗКИм б 250 ПжбЗС ИЗббнбеУЗКСЯЯ жЗЪжП бЯм ЫПЗЪЩнг.ЗбЯЛнС гд ЗбМгнбЗКбРЗбЯ ЗдЗ едЗ ИЪП Зд ЗОИСдм ИЪЦ ЗбСМЗб\NЭм ЗбЪгб Здм нгЯддм Зд ЗИНЛ едЗ Ъд РЖИ ИСЗСмНУдЗ ЗбЮм дЩСЙ ЭЗНХЙ\Nбд еРЙ бнбКм ЗбЗОнСЙ жЗЪКЮП ИЗдм УЗШСПгЗРЗ ї\NнМИ Зд ЗНХб Ъбм 250 ПжбЗС Эм УЗЪКндгУКНнбеРЙ КУЪЙ ПжбЗСЗК КИПГм ИеЗ ЗКЭЮдЗ їПЗЖгЗ гЗ  ЗНИ гУЗЪПЙ ЗбХПнЮ жЮК ЗбФПЙбгЗРЗ КдЩС бм еЯРЗ їЯнЭнд ЗдЗ бЗ ЗСнП дЮжПЯЗдХжКжЗ бм\NУнПЗКмУнИПГ ЗбЪСЦ И 25 ПжбЗСббнбЙ жЗНПЙ ЭЮШбКНХб Ъбм еРЙ\NЗбЗУКЪСЗЦ ЗбМПнП бЭКм ИСжЯнд еЗжУгДЯП дМЗНЙбЗ УИнб\NРбЯ СОнХ МПЗЭнжбнК гЗРЗ КЭЪбнд їЮбК КСнП ЗбгУЗЪПЙ\NЗУКПС ЗУКПСЗбЮжЗ дЩСЙбгЗРЗ КЭЪбм еРЗ Им їКПжС ЗбПжЗЖС\NнЗ УнП ЗПжднбЗбЗд ЗУКПСбЗбЗ  СИм\NбЗ КЭЪбм еРЗ ї</se>
    <se lang="bg" variant_id="1">Добре ли си?Не ставам за това.- Разбира се, че ставаш.Сега се засмей, защото те търсят.Мен ли търсят?- Някой си г-н О'Донъл.Много е секси.Всичко точно ли е?Инспекторът искаше да затвори бара,но се разминах с 250.Наистина съжалявам.- Разбрахме се.Ако ми ги изкараш тази вечер,утре заповядай на работа.Супер.Дотук с невинността.- Значи ме намери.Казаха ми къде е барът,където може да ви видя.Хубаво го разгледай,защото ме уволняват.- Защо?Трябва да изкарам 250 долараза два часа. Невъзможно е.Мога да помогна с 9 долара.Не оставям приятел в нужда.Защо ме гледаш така?Не ти искам парите, Кевин.Чуйте ме! Дами,наддаването започва с 25 долара.Само за една нощ - вижте го,за този чистокръвени дресиран млад жребец.Не може да бъде.- Без пари е.Какво правиш?- Нали искаше да ми помогнеш?Завърти се да те огледат.Защо постъпваш така с мен?- Време е за разплата, г-н О'Донъл.А сега се завърти.</se>
  </para>
  <para id="18">
    <se lang="ar" variant_id="0">еб КЪм гЗ КЭЪбнд їНУдЗ ЗнКеЗ ЗбУнПЗК гЗРЗ УКЪШждм ї\NбПм 20 ПжбЗСЗЮПг 25 ПжбЗСГМЪбнег 35ОгУЙ жЛбЗЛжд ПжбЗСГСИЪжд ПжбЗС\NгЗ ЗбРм КЭЪбнЙ їенЗ нЗ ИдЗК  ОгУжд ПжбЗС\NОгУжджЗНП жУКжд ПжбЗС\NУИЪжд ПжбЗСенЗ нЗ ИдЗК ОгУ . жУИЪжд ПжбЗС\NОгУж жУИЪжд ПжбЗСЛгЗджд ПжбЗС\NенЗ нЗ ИдЗК еб ЗУгЪ ОгУ жЛгЗджд ПжбЗСКУЪжд  ОгУЙ жКУЪжд ПжбЗСгЗЖЙ ПжбЗСеж ЯРбЯ\Nеб КСнП ЗбЪжПЙ ббИнК гЪ ЗгЯ їМгнбдЪгРбЯ жбПн.дЪг еТЙ еТЙ\NнЩеС едЗ 125 ПжбЗСжедЗ 140\NенЗ енЗЗНИЗЖм ЗбЭКнЗК\NгЗЖЙ жОгУжд бКФЗеПжЗ Зб .енЗ нЗ ИдЗК\NКУКШнЪ КНУнд ЗПЗДЯгЗЖЙ жОгУЙ жУИЪжддЪггЗЖКЗ ПжбЗСЗХИНК гЗЖКЗд жОгУЙ ЪФС\NгЗЖКЗ жОгУждгИЗЪ Ъбм 250енЗ нЗ НИнИКм ЗдЙ бЯмЪбнЯм ЗббЪдЙЯЗдК УКНХб ЪбнЙ ЗбФЮСЗБ И 275 ПжбЗСКЪЗб гЪмЗдКм гПндЙ бм ИжЮК ЯИнС\NнУЗжм Зб 250 ПжбЗС</se>
    <se lang="bg" variant_id="1">Покажи какво предлагаш?Колко давате?- Двайсет долара.Давам двайсет и пет.Ей, тук!Нека да са 35.Трийсет и пет долара.Четирийсет.- Какво правиш?Петдесет?61!- 70!75?80.Чувам ли 85?- 90. 95!100 долара!Ела при мамчето.Този ще е мой!125 долара.Аз давам 140 долара.За 150 ще видите и още нещо.Хайде, момичета!Можете и повече!175!200 долара.250 долара.- Продаден за 250 долара.Заповядай, скъпа!Твой е!Мамка ти!Блондинката щеше да вдигне на 275!Идвай с мен.Да знаеш, че си ми длъжница.</se>
  </para>
  <para id="19">
    <se lang="ar" variant_id="0">еб нгЯд Зд ЗУЗбЯ УДЗбЗ ї\NгЗРЗ їгЗРЗ КЪдм ЯбгЙ РЖЗИ ЮИнНЙ їеб ЗУКнЮЩКм жЮжСЙ ЗИПЗ ИЪП ЪбЗЮЙ бнбЙ жЗНПЙжЗбФОХ ЗбРм ИМжЗСЯ гУКдП Ъбм РСЗЪнЯм\NИенЖЙ УнЖЙ МПЗКЭЦбм ЮШЪ РСЗЪЯ жбЗ нУКдП ЪбнеЗ їеРЗ еж РЖИ ЗбИСЗСм ЗбЮИнН\NенЗ дРеИ нЗ ЭКнЗКНУдЗ жбгЗРЗ КУгм НЗдКЯ ИеРЗ ЗбЗУг їНУдЗ бЗдЙ ЗбеКЗЭ ЗбРм КСППЙУнЗСЗК ЗбЗМСЙ ИгжЗМеКдЗЗдКм гСНЙ нЗ МнСУмдЪг ШЗИК бнбКЯЗбгСЗЙ ЗбКм ЗФКСКдм КПЪм УЗдПм СждЭнбП\NгШбЮЙ гЪ ЛбЗЛЙ ЗШЭЗб ХЫЗСКежм ЗбгФм бгУЗЭЗК ШжнбЙ\NжЯбЗИ ЗбХнП РЗК ЗбФЪС ЗбЮХнС жЗбЗжИСЗ ЗбЗнШЗбнЙТжМеЗ ЗбУЗИЮ нЪгб Эм Зб Ум Им ЗнЙ\NжЭдЗдеЗ ЗбгЭЦб  ЭЗд МжОжЮСЗСЗКеЗ ббУдЙ ЗбМПнПЙ\NЗд КЭЮП 15 ЯМг гд жТдеЗ жКФЗеП ИЗСИСЗ Эм ЗбНЭб ЗбгжУнЮмНУдЗ ЗдЗ гПндЙ бЯ ИгЗРЗ КСнПїНУдЗ дНд Эм ЗбЛЗбЛЙ жЗбдХЭ ХИЗНЗ\NГСнП гЗ нСнПЙ Зм СМбГЭШЗСбРбЯ УЗРеИ гЪЯ Збм Зм гЯЗд бдКдЗжб ЗбЗЭШЗСбЗ бд ндКем ЗбЗгС ЯРбЯ\NбЗдм СЮХК Эм ЗбНЗдЙбЮП дТЪК ЮгнХм\NжНббК УСжЗбмдЪЮП ЗКЭЗЮ\NЭШжС жЫПЗБ.ЭШжС жЫРЗБ жжМИКм ЪФЗБ\NЗСИЪЙ бЮЗБЗКИеРЗ КЯжд ЛЗдм ЗШжб ЪбЗЮЙ бм Ъбм ЗбЗШбЗЮЗПОбм ЗбУнЗСЙЗЯСЙ Зд ЗЭУП ЗгУнКЯ бЯд нИПж\NЗддЗ бд дРеИ Збм Зм гЯЗдСИмгд ЗбХЪИ ЗнМЗП ЗбгжЮЭ ЭмднжнжСЯеб КдЗжбКм ЗбПнЯ ЗбСжгм Эм еРЗ ЗбгЯЗд їЯнЭ НЗбЯ\NгСНИЗ ЯнЭдЗСИЪЙ ЯЗбгЪКЗП ї\NгКГЯП їЯнЭ НЗбЯ нЗ ЯнЭд\NЯнЭ НЗбЯ ЗЗдК ИОнС їеРЙ КСЯеЗ бЯ СМб гд гнЗгм</se>
    <se lang="bg" variant_id="1">Може ли да питам нещо?- Какво?Какво означава"Грозни като смъртта"?Някога събуждала ли си се след оргиядо такъв грозник,че би си отхапала ръката,вместо да го събудиш?Това значи грозни като смъртта.- Защо си кръстила бара си така?Защото "Наздраве" е ангажирано.Такситата са отпред.Вече си богата.Лека нощ.Жената, която ме купи,се казва Санди Розенфелд.Разведена, с 3 големи деца,обича дълги разходки, късокосместитекучета и италианската опера.Бившият й е счетоводител.Любимият й художник е Ван Гог.Мечтае да свали 8 кг и да идена концерт на Барбара Стрейзанд.Добре де, задължена съм ти.Какво искаш?Какво искат мъжете в 3,30 сутринта?Закуска.Това ли е всичко?Абсурд! Танцувах на бара,разкопчах си ризата и панталоните...Добре, обяд и закуска.Обяд, закуска и две вечери.- Това са четири срещи.Почти най-дългата ми връзка.Влизай в колата.Дано не ти разваля вечерта,но няма да стигнем далеч.Божичко!В Ню Йорк трудно се паркира.Яла ли си турска храна?Това е мястото.Как сте?- Здрасти, Кевин. Как си?4 пъти обичайното?- Разбира се, човече.Как си, човече?- Добре.Ето това е, човече.Току-що го вкараха от Маями.</se>
  </para>
  <para id="20">
    <se lang="ar" variant_id="0">ЗдЗ бЗ ЗЪСЭ гЗ ИПЗОбеЗгМбЙ ЗбСМб ЗбЪдЯИжК ЗбЪПП ЗбМПнП 129КУКНЮ ЗбЭ ПжбЗС\NгМбЙ УЗОСЙбЗ ЗдеЗ бнУК гМСП гМбЙ УЗОСЙ\NЗд ИеЗ ЗбЩежС ЗбЗжб б ИнжднФСЗдеЗ ЗЭЦб ЗбгМбЗК ЗбУЗОСЙЗдК Кежм ЗбгМбЗК ЗбУЗОСЙ\NеРЗ МРЗИ МПЗ - дЪг.бнУ МРЗИ жбЯдеЗ  ОФждЙ жСМжбЙЗдЙ ЭЮШ ЫСнИ джЪЗ гЗ\NГЪКЮП ЗдЙ Мгнбеб ККдЗжб ГЭШЗСЯ ПЗЖгЗ Эм ЗбУнЗСЙ їгЗРЗ нгЯд Гд ГЮжбї\NГдЗ СжгЗдУн.еб КЪКЮП ИЗд еРЙ ем ЗбСжгЗдУнЙ їнгЯд Зд бЗ КФЪСм ИеЗ ЗбЗд\NбЯдм ЗЪКЮП ЗдЯ нжгЗ гЗУКЫдм Ъбм ЗбгУСН\NЗЫднЙ Ъд еРЗ ЗббнбЪдПгЗ КеИ ЪбндЗ СЗЖНЙ ЗбЮгЗгЙЪджЗд нМРИ ИЪЦ ЗбНЗдЗКЗУЭЙ бОнИЙ ЗгбЯ\NбЯдм гДбЭЙ ЗЫЗдм жбУК гЫднЙЪдПгЗ ЗКЮПг ОШжЙ\NЗКжЮЭгЗРЗ бж УЗдП ЗбЪЗбг ЗбНС\NХжКЯ їЗРЗ ЯЗд гХнС ЗбЪЗбг нКжЮЭ Ъбм ЗбЫдЗБгНКгбЯб гЗ ЗСМжЙ Зд ЗМбУ Эм ЗбЩбЗгжЗУКгЪ бФОХ ЪЩнг нЫдм ЗЫЗднмжЗСнП Зд ЗЮжг ИЗбКбНнд ЗбгжУнЮмЗКРЯС ЗбгСЙ ЗбЗжбм бЪИК Згм гЪм\NМУС ЭжЮ гФЗЯб ЗбгнЗЙгд ЮИб УЗнгжд жЫЗСЭЗдЯнб.ГКРЯшС ИЗбЦИШ\NгЗРЗ ЯЗдК КСКПмЗКРЯС СЗЖНЙ ФЪСеЗ\NГКРЯС ЯнЭ ФЪСК ИеЗжЯб гСЙ ЗУгЪ еРЙ ЗбЗЫднЙГКРЯшС ИЗбЦИШ\NгЗРЗ ЯЗдК КбИУжСЗЖНЙ ФЪСеЗ ИЗбЦИШжИЗбЦИШ ЯнЭ ФЪСК.ЗбЗЫЗдм ЗбЪЩнгЙ КЩб ОЗбПЙЗРЗ гЗ гЗЗбгФЯбЙ</se>
    <se lang="bg" variant_id="1">Хубаво.Не знам с какво се друсаш..."Човекът паяк", 129 брой.1000 долара струва.- Комикс.Не какъв да е.За първи път се появява Екзекутора.Това е Свещения Граал на комиксите.Колекционираш комикси, много мило.Толкова е мъжествено.И само малко откачено.- Мисля, че е сладко.Винаги ли закусвашна капака на колата?Ами аз съм си романтик.- На това романтика ли му казваш?Сега не го осъзнаваш,но един ден ще възпееш този миг."Вятърът довя аромата на сметта".Приятен рефрен.Изпей го.Не съм певица, а автор на песни.На сцената се смразявам.А ако съдбата на светазависи от гласа ти?Тогава бих направила изключение.Бих искала някой другда изпее песните ми,докато седя в мрака.Искам да пиша музиката.Помня как майка ми изсвири"Мост над водата" на Гарфънкъл,помня с какво бе облеченаи как ухаеше косата й.И помня точно как се чувствах.И винаги като чуя тази песен,си спомням всичко това -дрехите й, уханието на косата й,чувствата си.</se>
  </para>
  <para id="21">
    <se lang="ar" variant_id="0">Зд ЗОСМ жЗЫдм гИЗФСЙ ббдЗУУдНЗжб КРбнб еРЙ ЗбЪЮИЙ ЗбХЫнСЙ\NЗбКм КЪКСЦ ШСнЮЯжгЗ ЗбРм КЮКСНЙ їеб нжМП гЯЗд гНПП КФЪСм ЭнЙ\NИЗбСЗНЙ ЗЛдЗБ ЗбЫдЗБ їЗЛдЗБ ЗбНгЗг\NУдИПГ гд едЗЯЗЪдм бЗ ЗеКг ИЗбгПЙ Зж ЪПП ЗбУЗЪбК\NЗбКм УдЦНм ИеЗ Эм ПЗОб ЗбНгЗгенЗ бдИПГ\NгжЗЭЮЙ жбЯд ЮИб Зд дУКНгСИгЗ бПнЯ гЗ КЮжбЙ Ъд дЭУЯгЗ ЗбРм КСнПнд гЪСЭКЙ їгд Зм МТБ гд ЗУКСЗбнЗ їгд МгнЪ ЗбЗдНЗБ ЗбЪЗЖбЙ КНСЯК ЯЛнСЗЗРЗ ИЗЮм ЪЗЖбКЯ бЗ КЪнФ Эм днжнжСЯ їеб ПЗЖгЗ гЗ КУГбнд ЗбЪПнП гд ЗбЗУЖбЙ їеб ПЗЖгЗ гЗ КСЗжЫ еРЙ ЗбЗУЖбЙ ЗбЯЛнСЙ їнгЯдЯ Зд КОИСндм Знд КЪбгК Яб КбЯ\NЗбНСЯЗК ЗбКм ЮгК ИеЗ ЗббнбЙЭм ЗбНЗдЙЗРЗ ЗОИСКЯ нМИ Ъбм ЮКбЯеРЙ ШИнЪКЯЗФСЮК ЗбФгУ\NбЮП КГОСдЗКЗОСК Ь КЗОСК Ъбм гЗРЗ їеРЗ гПеФГдЩС ббУгЯ\NЗСКПм еРЗ ЭУКНКЗМнЙгЗРЗ ї\NгЗ ЗбРм ККНПЛ ЪдЙ їГдК УКУЗЪПндн\NЭм КЭСнЫ ЗбХдПжЮ ЗбЮЗПгЗдК КгТН ЗбнУ ЯРбЯ ї\NЗдЙ бнУ ИЗбЪгб ЗбУнмБГЮжг ИЙ ШжЗб ЗбжЮК\NЯг ЪПП жЩЗЖЭЯ ИЗбЦИШ їгд ЗбЛбЗЛЗБ ббУИК Эм ЗбдЗПмЗбГНП жЗбЕЛднд\NГжЮЭ ЗбУнЗСЗК Эн ЗбгнПЗд.ЯдК ИЗЖЪЗ ббежЗКЭ\NЗКЭЦбнд ЗбКХЗб И  ЗнЙ  Км  ЗдП  КмжбУК УЗЪЗК гСЪИЙ ЯдК ггбжЯЗ ббгбЯЙбЗ КдУм ЪгбЯ ЗбЗУЗУм Эм ЗбУгЯеРЙ гПндЙ ЫЗбнЙ жЗбСМЗб нПЭЪжд дЮПЗбЗ ЗеКг НКм бж ПЭЪжЗ УСШЗд ЗбИНС\NбЗ ЗЦЪ нПм Эм ЗбУгЯЯдК УЗЮКУг ЗбгЗб гЪЯмгЗЖЙ ПжбЗС бЯб гдЗ\NгЗЖЙ ПжбЗС їЗдКЩС ЗдКЩС бг бг КЮжб РбЯ ї\NФЯСЗ ПЗдЗдКм бУК гУКЪПЙ бнЯд  50 ПжбЗС\NЗдКЩС бЗОгУЙ жЪФСжд  жЪФСЙ\NгжЗЭЮЙРбЯ гЮСЭЗдК УКДРм гФЗЪСег\NЦЪм ЗбУгЯ ЭжЮ ЗбЗОС</se>
    <se lang="bg" variant_id="1">И какъв е проблемът?Никой не иска да чуе касетата ми.Ако аз не ги изпея.Ще се наложи да решим проблема.- Как ще стане това?Къде не се срамуваш да пееш?Под душа.- Започваме оттам.Без значение колко часовеще трябва да прекараме под душа.Да действаме.- Първо ми разкажи нещо за себе си.Какво искаш да знаеш?От коя част на Австралия си?- От къде ли не. Местихме се много.Семейството ти в Ню Йорк ли е?- Винаги ли питаш толкова?Винаги ли избягваш отговорите?Поне кажи къде се научи да танцуваш.- Ако ти кажа, ще трябва да те убия.Много оригинално.Слънцето изгрява, ще закъснеем.За какво?Невероятно.Колко много риба.- Сложи си престилката.Ще ти свърши работа.- Защо?Ще ми помогнеш да разтоварим.Шегуваш ли се?- Не е толкова трудно.Постоянно го правя.- На колко места работиш?От четвъртък до събота в клуба.Неделя и понеделникпаркирам коли пред "Плаза".Бил съм телефонен рекламен агент,а цели 6 часадори разнасях указатели в Куинс.А също си в рибната индустрия.- В Ню Йорк е скъпо и плащат в кеш.Не ми пука, че плащат за Омари.Няма да докосна тази риба.Щях да си поделя парите. 100 долара.- 100 долара!Ами така кажи де.- Благодаря ти, Дан.Почвай или свалям. 50.25, 10.</se>
  </para>
  <para id="22">
    <se lang="ar" variant_id="0">СЗЖНКЯ ЯСнееНУдЗ жЯРбЯ ЗдКм\NЯдК УЗжПЪЯ ИЮИбЙ жбЯдм КСЗМЪКГдК УЗНС НЮнЮн.ШЗИК бнбКЯХИЗН ЗбОнС.бЗ КдЩС бм еЯРЗУЗдЭЮеггЗРЗ КЭЪб едЗ ї\NЫнСК СЗнм ИОХжХ ЗбЮИбЙГЪКЮП нМИ Зд ГЮИбЯЗКгдм бЯм ЮЦЗБ нжгЗ УЪнПЗЮЦЗБ нжгЗ УЪнПЗ їдЪг бЮП ЗЦШСИК бг ЗЪСЭ гЗРЗ ГЮжбЗКгдм бЯ нжгЗ УЪнПЗОбЭ ЗбОШ\NОбЭ ЗбОШдЪг</se>
    <se lang="bg" variant_id="1">Така обиждаш рибата.Знам, че се познаваме отскоро,но трябва да ти призная нещо.Вониш ужасно.Ти също. Исках да те целуна,но се уплаших да не повърна.Чаровник.Е, лека нощ.Добро утро.БЕЗ ЗАГЛАВИЕНе ме гледай така.Похарчи ги.Какво търсиш тук?- Размислих за целувката.Може да се пробвам.Приятен ден.Приятен ден?Паникьосах се,не знаех какво да кажа.Приятен ден.Искам да вляза.- На опашката.</se>
  </para>
  <para id="23">
    <se lang="ar" variant_id="0">ЗббЪдЙ ЗбФСШЙ едЗ\Nбг нПОб ЗНП едЗ  ЗдЩС беРЗ ЗбгЯЗдЗУЭ нЗ бнб бЗ дУКШнЪ Зд  дЭЪб ФнЖЗ\NнжМП 50 ФОХ ТнЗПЙ Ъд ЗбНП ЗбгУгжНнНЗжбжд ЫбЮ ЗбгЯЗдПЪдЗ дОСМ ждКНПЛ\NУЗЪКдм ИЙнЗ  нЗеРЙ бнУК гЦОЙ ИдТндГдКЩС ПжСЯбЗ КХжнС\NЗдЗ гСЗУб ХНЭм гд гМбЙ ЭжнУдЪггЗРЗ КЭЪбГдТбдмГдТбдм\NЯЗгмУЗЪПндм\NенЗ ПЪеЗ КРеИСЗнКФб УЗЪПндменЗ ЗЯУСЙбж  Знд СЗнКФб жЯЗгм ї\NбЗ ЗЪСЭПЪдм ЗгСМнСУм  УнНШгжд ЗбгЯЗдСЗнКФб СЗнКФбПЪдм ГгС</se>
    <se lang="bg" variant_id="1">Ей, маце.- Направете път!Никой да не влиза!- Ченгетата!Вижте само.Тук има поне 50 човека в повече.Ако ни затворите,ще сринат бара със земята.Нека поговорим навън.Това не ти е бензинова помпа.Чакай си реда.Ей, никакви снимки!- Аз съм от "Войс".Какво правите?Пуснете ме!Пуснете ме.Помощ!Пуснете я!- Рейчъл! Помощ!Морячета, елате ми!Къде са Рейчъл и Ками?- Не знам.Пуснете ме!Джързи!Ще съсипят бара!</se>
  </para>
  <para id="24">
    <se lang="ar" variant_id="0">ЗИПГм Эм ЗОСЗМ ЗбдЗУ\NбЯ еРЗенЗеб СЗнКм еРЙ ЗбжМжЙ ї\NГЪдмМгнЪег ЗСЗПжЯм НКм ЗбИдЗКбнУ бКдЩнЭ ЗбгЮЗЪП ИЗбгдТбжЗдКг ЗнКеЗ ЗбЭКнЗК ЯЗд ЪгбЯг гЛЗбмнМИ Зд ЗЯСС\NгЛб Яб бнбЙнЗежж!ЫдК ИгЭСПеЗ гЪ ЗбЯЗУнКЗЪКСЭм нЗ СЗКФ ЗдЮРКЯбЗ ЗдЮРКндм гд ПЭЪ ЗЛднд гд ЗбУЯЗСмМнПЗнд КРеИнд ї\NбЗ ЗЪСЭЗСнП Зд ЗгФм Зд ЗНКЭбЗд ЗЭЮП ЗбжЪм Зж Зм ФмБУнПЗКм УЗПКмКХЭнЮ НЗП бЫдЗБ РЖИ ИСЗСм гд МнСУмЗРЗ ЗдЗ РЖИ ИСЗСм ї\N- ОгУ бнЗбн Эн ЗбЕУИжЪ.гЗ еРЗ ї\NГедЗЯ ОШИ  гЗ їжбгЗРЗ нЯжд едЗЯ ОШИ їЪдПгЗ ПЪжКдм Эм гдКХЭ Зббнб\NЮбК ЗдЙ ЗгС ШЗСмБгЗ еРЗ їЮЦнК ЗгУнЙ ШнИЙ\NЗСПК Зд ЗУЪПЯ ИЮИбЙЗдКЩСм ЛжЗдм Гнд КРеИнд їШЗИК бнбКЯ нЗ УнП ЗПжднб їШЗИК бнбКЯ</se>
    <se lang="bg" variant_id="1">Страхотно!- Така е.Последни поръчки. И затваряй.- Готово.Да вървим.Видя ли им физиономиите?Искам да кажа, а въй.Всички те желаеха, дори женките.Подмокриха се до един.Беше шоуто на живота ми.Бих искала всяка вечер да е така.Не забравяйте, че пя с джубокса.Не е спечелила "Грами".Признай си, че ти спаси задника.Не, спаси задниците,които щях да наритам.Цял живот щяха да ме помнят.Къде отиваш?- Да се поразходя,да се веселя или да се нафиркам.Дами и господа,аплодисменти за певицата от Джързи!Ще работя ли тук?- Пет дни в седмицата.Какво се е случило?- Какво трябва да се е случило?Нали ми се обади, за да ми кажеш,че е нещо спешно.За какво беше това?- След велика нощ, велика целувка.Чакай, къде отиваш?</se>
  </para>
  <para id="25">
    <se lang="ar" variant_id="0">УКЪСЭм еРЗ ЮСнИЗ\NбЗ. еРЗ ЗбШСнЮ.жЗбЗд  ГМбУмеЯРЗГдЩСмгЪМИнЯм нСнПжд УгЗЪЯ КЫдмЗОИСКЯ Здм бЗ ЗУКШнЪ ЫдЗБ ЗЫЗднм\NбЗ ЗУКШнЪГгС УнмБ бЗдег ШбИжЗ УгЗЪ ЗЫЗднЯмжЗбМдКб ЗбРм нЪТЭ Ъбм ЗбЗжСМ\NГУКЪСКЙ гд ЗбдЗПмЗЭЪбК Яб еРЗ бКУЗЪПдм Ям ЗЫдм їЯдК ЗЪКЮП ЗддЗ нгЯд Зд дЪЗбМ\NСеИЙ ЗбгУСН ЗбКм ШЗбгЗ УгЪК ИеЗЯнЭнд ЗСМж Зд КЭегдменЗ ПЪндЗ дНЗжбГОИСндм ИгЗРЗ КФЪСндКСнП Зд КЪСЭ НЮЗ їдЪгеРЗ ШбИЯгЗРЗ УКЭЪбнд їЗбШСнЮЙ ЗбжНнПЙ бЗУКЪСЗЦм бЯЗд ЗМЪбЯЪХИнЗеРЗ Зжб ЗбЗНПЗЛГНУЗУ ИУСЪЙ ОЭЮЗд ЮбИмМнПУСЪЙ ОЭЮЗд ЗбЮбИжбнЯд\NжИЪП РбЯнИПГ МУгм ЯбЙ Эм ЗбЗеКТЗТЗеКТЗТ ЗбМУг\NЗдЗ ЗЭег гЗ КЪдмж. . .Лг КХИН Яб ЗбЗгжС ЗбИУнШЙ</se>
    <se lang="bg" variant_id="1">Приятен ден ли?Какво става?За какво ти е китарата ми?Скоро ще разбереш.Насам.Тук има стол.Така...Добре ли е?Отвори очи.Феновете са в очакване.Казах ти, че не могада пея собствените си песни.Много лошо,защото те поискаха твоите песни.Внимавай, синтезаторът е от клуба.Направил си го, за да ми помогнеш?- Ще излекуваме сценичната треска.Много бих искала.</se>
  </para>
  <para id="26">
    <se lang="ar" variant_id="0">ЫЗгЦЙ ИЗбКГЯнПЛг ГИПГИУнШСЙ ЭЗФбЙЯг гд ЗбжЮК нгЯд Зд КПжг еРЙ ЗбНЗбЙ їнгЯд Зд КПжг ШжЗб ЗббнбЗдЙ ЪРЗИ жКФжнЮЗЪКЮП Зд ЗбМгежС НХб Ъбм ЗЯЛС гд гЗ ПЭЪгЗ гЪдм ЗбНСжЭ  Зб Зг ЗУ їбнд гЗСн УЗдЭжСП.ЮнЛЗСЙ ЗгмгЗКК ЮИб ОгУЙ УджЗК.ЗдКЮбК Збм днжнжСЯ бКЫдм\NЪдПгЗ ЯЗдК Эм гЛб ЪгСмбЯдеЗ бг КУКгСжгЗРЗ НПЛ їЯСеК ЗбгСНбЙ.ЮЗбК ИЗд днжнжСЯ ЗЯЛС ЗбЗгЗЯд ЗОЗЭЙ ИЗбЪЗбгЪЗЖбЙ гжУнЮнЙКСнПдм Зд ЗЫдм НЮЗ їЭЮШ ЗОИСндм ИгЗ нМИ Зд ЗЭЪбЙ</se>
    <se lang="bg" variant_id="1">Опиши как се чувстваш.Наистина ли искаш да знаеш?Да.Сам си го изпроси.Какво правиш?За да ти покажа...трябва много сериознода те изнервя.Първо усещам сърцето си...Бие, сякаш ще се пръсне.Хубаво...Сърцето, да...Разбирам.- После тялото ми почва да тръпне.Да, тялото тръпне, усещам.И...И всичко около мен...се забулва в мъгла.Да, светът ми се замъгли.После ставам необуздана.И колко време продължава това?Случвало се е и по цяла нощ.Сигурно е ужасно.- Съсипващо е.</se>
  </para>
  <para id="27">
    <se lang="ar" variant_id="0">НУдЗ. бнУК едЗЯ гФЯбЙ.ЗРЗ ЯдКм КСнПнд ЯКЗИЙ ЗбЗЫЗдм ИНСЭнЙнМИ Зд КФКСм НЗУжИНЗУжИ дЮЗб нЦЪ ЗбНЗдЯ Ъбм ЮСХ\NгПгМ ЭЗСЫ ЗЛдЗБ ЪгбЯеб бПнЯ ЭЯСЙ Ъд ЯнЭнЙ УПЗП ЛгдЙ ї</se>
    <se lang="bg" variant_id="1">Какво означава ЛМС?- Лиан Мари Санфорд.Китарата беше на мама.Тя почина преди 5 години.И тя дойде в Ню Йоркда стане певица и почти успя.И какво й попречи?Мразеше сцената. Струваше й сенай-страшното място на света.Познато ми звучи.Наистина ли искаш да ти изпея нещо?Само кажи какво да правя.Изчезни.Нямаш проблеми.</se>
  </para>
  <para id="28">
    <se lang="ar" variant_id="0">гЗРЗ КЭЪбнд їеб РеИ ЪЮбЯ їКЪСЭм джЪ ЗбгМЗднд гд ЗбУЗЖЮнд едЗ\NЗдег бЗ нЪСЭжЗ ЯнЭ нКжЮЭжд ЗИПЗгСЯИ гд ї\NГУКЪСКЙ гд ХПнЮдЪгї\NнИПж бм ЯСМб УнЗСЗКЯнЭ ЪСЭК ї\NЗНПЮ ббУнЗСЗК нжгнЗ гдР 6 УджЗК- гд ежї\NГдЙ ХПнЮЗНЦСК бЯ УдПжнКФ ПнЯ Сжгм\NИПжд гЗнжднТФЯСЗ  ЪЩнгГдЗ МЗЖЪ\NжЗбЗд ЗОИСндм ИОХжХ еРЙ ЗбНЗдЙеб ем бКЮПнг ЗбгЗСКндм ббгХСЭннд\NИЪП ЗдКеЗБ Ъгбег їнМИ Зд ГРеИ\NГНИЯЗНИЯ ЗнЦЗ  Яждм НРСЙеб ЗКжУб ЗбнЯ Зд КжЮЭ ХжК ГбЙ ЗбКдИнЙ ї  енЗУЗКЭЮ Ъбм НЭб бЯ\NЭедЗЯ ЗЯИС КМгЪ ббгжУнЮнндХПнЮм еж ЗбгПнС жнЪгб бм ОЗШС ЯИнС\NУЗМЪбЯ КбКЮм ИЙ нжг ЗбОгнУжеб дУнК СеИЙ ЗбгУСН їгЗРЗ Ъд ЗбНЗдЙ їЯнЭд Яб гЗедЗбЯ Здм ЗЫдм ИгжУнЮм ЯЗУнКУКНСТнд КЮПгЗ ЗЯИС ИЗбКПСнИ Эм ХЗбКм\NжКЪЗбМм СеИЙ ЗбгУСНбд ЗЪЗбМ ЗдЙ жСЗЛмСеИЙ ЗбгУСН ЗбжСЗЛнЙ Пм Зд ЗнЙ\NдЪг ФЗеПКеЗ ЗбЗУИжЪ ЗбгЗЦмгжЗЭЮЙ ЗУОС ЯгЗ КСнП\NбЯд Згм бг КУКШнЪ Зд КЮжг ИЙ жЯРбЯ ЗдЗбЯд ЗгЯ ЯЗдК ОЗЖЭЙ гд ЗбгНЗжбЙ їЗдЩС ЗдЗ ЗСнП Зд ЗЯжд гДбЭЙ ЗЫЗдм\NбгЗРЗ КдУм еРЗ їбг ЗУКУбг бФмБ Эм НнЗКм\Nжем ЪЗПЙ ХЫнСЙ гТЪМЙбРЗ УКЫдм Эм ЗбдЗПм жЗбЗ  УжЭУжЭ гЗРЗ їбд ГЮИбЯ ЛЗднЙнИПжж ЯКеПнП нЗ УнП ЗПжднбНУдЗ ПЪндЗ ЭЮШ дЮжбЗд ЗбФКЗБ ЮЗПг бЭКСЙ ШжнбЙКЭКСЦ Зд еРЗ нЮдЪдм їУнКУИИ Эм ЦЪЭ СЯИКнЯУГЭЯС ИЗбгжЦжЪ\NУГНЗжб ЛЗднЙ</se>
    <se lang="bg" variant_id="1">ви трябва лаптоп Макинтош.Ще си записвате сама дискове.Има ли ги на изплащане?Това се казва игра.Втори опит.Давай, Ками.Хайде да се обложим.Дай да удвоим залога?Забрави, Ърл.Ками е най-лошият ми "хитер".Знам.Дай да го утроим тогава.Става.- Става ли?Давай.Хей, Ками!- Да.Много хубав ден, нали?Защо да го пропиляваме?Така си е.</se>
  </para>
  <para id="29">
    <se lang="ar" variant_id="0">УКНХбнд Ъбм ЗбПЭмБНУдЗ ЗдК КСИН   УГЮжг ИеРЗЗНИ ЗбЭжТбПндЗ гКЪЙ ОЗХЙ бЯг\N- нЗЎ ЪдПдЗ гКЪЙ ОЗХшЙ. . .ЗббнбЙ\NЗбИднд жЗбИдЗКбЗЗдЗ ТИждЙ ЗббнбЙ\NгЗРЗ КЭЪб їенЗ нЗ Тжм\NбЗТжм Тжм ТжмжЮК ЗбИбб нЗ ИдЗКгд ЭЦбЯ еб КЪгб ЭнжбнК УЗдЭжСП едЗ ї\NдЪг ЗдеЗ Ъбм ЗбИЗСеб ем ЗбКм Ъбм ЗбИЗС їгЗРЗ нЮжб ЗбСМЗб ї\NдЪгГИм ЗдЙ бнУ УнЖЗ ЯгЗ КФЗеПГИм ЗдЙ бнУ УнЖЗ ЯгЗ КСмбдб ЗЫдм едЗ Яб бнбЙЗбдЗУ едЗ бСДнКм</se>
    <se lang="bg" variant_id="1">Хвърляй бе, Ърл.Да ви видя топките, момчета.500-600 долара.Догодина ще ти се обадим.Непременно.Хей!Какво правиш?Да не си луда?Знаеш ли какви маниаци карат тук?Чия е тая барака?- На едни приятели.Прилича ми на мъжка кола.- По какво ги различаваш?От 16 години зяпам коли.Кой е той?- Един приятел.Донесох тисандвич с пуешко без майонеза.Благодаря ти, страхотно.Умрях от глад.Що за бар е този?За банкери,седнали на мартини след работа?Трябва да тръгвам. Обичам те.И аз те обичам.И умната!Аз бипкам ли ти,като дойда в твоя офис?Уредих да пееш в един малък клуб,собственикът ми дължеше услуга.Следващият четвъртък.Забрави ли сценичната треска?Ами в бара?- Там пея с джубокса.След още няколко вечери с менще я преодолееш.Няма да се получи, генетично е.Сценична треска в ДНК-то?!Смей се, но щом мама не можа,и аз няма да се справя.Майка ти боеше ли се да опита?Не ми се бъркай.</se>
  </para>
  <para id="30">
    <se lang="ar" variant_id="0">нМИ Зд ГРеИ УЗдеЦ гИЯСЗ\NГИм ЗдеЗ гМСП НЗдЙЛЮ Им\NбЯдЯ ГИдКмгСНИЗ гНПЛЯ Инб  УЗдЭжСПгд ЭЦбЯ ГКСЯ СУЗбЙ ИЪП УгЗЪ ЗбХЭЗСЙЗИм бЗ нгЯдЯ гЮЗШЪКм ИЮнЙ НнЗКЯнМИ Зд ГНЦС бЫУб жЯм гбЗИУЯ\NЯбЗдЗ нЪбг ЗдЯ ЗУКдЭРК ЮгХЗдЯ ЗбдЩнЭЙГСЗед ЗдЯ КбИУ жЗНП ФПнП ЗбЗКУЗОбд ГЪКРС бЗд еРЗ нЪдм Гдм ГСКЯИ\NФнЖЗ ОЗШЖЗжбУК гКГЯПЙУГЫдм Эм дЗПм ЗббнбЙдЗПн НЮнЮн.\NФОХ гЗ гег УнУгЪ ГЫднЗКмжЗбФеС ЗбЮЗПг  ФОХ гЗ ЗОС\NЮП нЫднеЗ Эм ЗбСЗПнжКгдм бм ЗбНЩ ЗбУЪнП\NНЩ УЪнПУГКХб ИЯ Ъбм ЗнЙ НЗб\NжЗОИСЯ ЯнЭнЙ ЗбРеЗИГЪКдм ИдЭУЯ ЗнеЗ ЗбЪМжТСМб ЪМжТ.нМИ Зд КСЮХм Ъбм ЗбЗСЦнЙ\NГСнП СДнЙ НгЗбЗК ХПСЯбнб УГЮЭ Збнжг УЗЪКнд ЭЮШгЗ ЗбРм ККНПЛнд ЪдЙ ї\NнМИ Зд ЗОСМ гИЯСЗ ЗббнбЙ КРЯСнд їИжСИжд</se>
    <se lang="bg" variant_id="1">Или ще пееш...Или какво?Или никога повече няма да те целуна.Звучи ми като заплаха.Да кажем,че зимата ще е дълга и студена.И така ще ме убедиш?- Действа. Коленцата ти омекват.Ще си помисля.- Я пак.Ще пробвам да се измъкна от работа.- Така е по-добре.Добре.Печелиш.Ще го направя.- Обичам да печеля.Тази вечер имаме изненада за вас!Вижте кой се отби при нас!Зоуи!Тази вечер съм само клиентка.Сутринта имам упражнения!Давай, Зоуи!Време е да се понамокрим, момичета.</se>
  </para>
  <para id="31">
    <se lang="ar" variant_id="0">бнб ЗОИСКЯ нМИ Зд ЗОСМ\NЮИб ЗбЪЗФСЙ жЗбдХЭ гегЗ НПЛ- едЗ.УИЪЙ.ГРеИ гд едЗ\NгЗРЗ КЭЪбнд їнМИ Зд ГРеИ ИЗЮм дХЭ УЗЪЙ\Nеб нгЯд Зд нУКПЪм  бж      УнЗСЙ ГМСЙ їМнСУм бд КРеИм бЗм гЯЗд ЗббнбЙ\NУЗРеИ бгЯЗд бЗ ЗУнШС ЪбнЙбнб бЮП ГОИСКЯ Здег УЗЪКЗд ЪгбГдКм КСнПм ЗбЫдЗБ ї\NЫдм бегеДбЗБ ЗбдЗУ МЗДЗ едЗ бСДнКдЗеРЙ днжнжСЯ  дХЭ ЗбШСнЮ ббФеСЙеРЗ Южбм нЗ МнСУм\NУжЗБ ХПЮКнЙ Зг бг КХПЮнЙбж РеИКм ЗбЗд бд КЪжПм ЛЗднЙГнд ГдКм ї\Nбнб бЗ КУгН бм ИЗбРеЗИЭнжбнК ГОСМм ЗдеЗ бЗ КгКбЯЯ\NнгЯдЯ ЭЪб еРЗГЪКРС ИФПЙУГКХб ИЯ ЫПЗ\NЫПЗ їЭнжбнКгЗ ЗбЮХЙ ї\Nбд КГКмжгЗРЗ УдЭЪб нЗ ЯнЭд ї\NНМТдЗ ЮЗЪЙ ггКбЖЙЗУЭ нЗ СнКФм\NЕСКЯИК ОШГ.еРЗ бЗ нЫнС Зм ФмБ ИнддЗ нЗ ЯнЭдЗбЗКЭЗЮ  ЗКЭЗЮ\Nеб ЗдЗ гНЮ ї</se>
    <se lang="bg" variant_id="1">Къде?- На бара е.Какво ще кажете?Татко.Чакай.Не е каквото изглежда.Тате, това не е толкова лошо,колкото изглежда. Тук просто пея.Хората идват да ме слушат.Кажи нещо.Снимката ти виси навсякъде.Аз тръгвам.- Това е обикновен бар.Повярвай ми.- Ти си ми дъщеря.Пожелай ми успех.- Успех.Ще ти се обадяда ти кажа как е минало.</se>
  </para>
  <para id="32">
    <se lang="ar" variant_id="0">бЗ нЭКСЦ ИЯ ЗбХЪжП едЗСжнПЯ нЗ ТЗЯТЗЯ СжнПЯГжЮЪЙ нЗ ЯнЭдбнбГЯУСЙРЗбЯ нЯЭм нЗ ЯнЭдКжЮЭ\NбжнЯЭм еРЗ нЗ ЯнЭд\NЯнЭд нЯЭм еРЗГдТбжЙ Ъдм\NКжЮЭЗбКФнЯм гд ТИЗЖдм нЗ ЯнЭд\NжГСЗП Гд нЮЦм жЮКЗ ггКЪЗ нЮЦм жЮКЗ ггКЪЗ гЪ ХПнЮКмбж    ГОСМЙ гд едЗ\NГОСМ жЗбЗ ЗУКПЪнК ЗбФСШЙГгЗгм  КНСЯПЪдм ГРеИГОСМ гд едЗ\NгФСжИЗК гМЗднЙ ббМгнЪ Ъбм ЗбгНбГЮКСИжЗ едЗЯнЭд ЯнЭд\NгЗ гФЯбКЯїГЪКРС Ъд гЗНПЛ ЗббнбЙ\Nбнб бг КУгН бм ИЗбОСжМбЗ ПОб б  бнб\NЗдЙ ЗдК жеРЗ ЗбгЯЗдеРЗ Ъгбм\NЗдЙ ХдПжЮ ЗбСгЗб ЗбгбЪжд ЗбРм КЦЪнЙ Ъбм СГУЯгЗРЗ КЪдм ИеРЗ ЗбгЛб ї\NЗбгЯЗд КЗЭеНУдЗї\Nбг нНЦСжЗ бнУгЪжЯм КЫдмМЗДЗ бгСЗЮИЙ ЗбИдЗК КСЮХ Ъбм ЗбИЗС\NжгЗРЗ КШбИ гдм .їГЫдм ббТИЗЖд Эм ЗбгКдТеЗК ї\NЪбм ЗбЗЮб едЗЯ гд УнУгЪ ЗЫднЗКЯЗОИСКЯ Здм бд ЗУКШнЪ ЭЪб РбЯ\NбРЗ  КжЮЭ Ъд ПЭЪмГдЗ ЭЮШ ГШбИ гдЯ ЗбгНЗжбЙ ,\NбЯдм ЗСм Здм ЯССК ШбИм ЗЯЛС гд ЗббЗТгдЪг жгд ЗбУеб ЪбнЯ ЗбЗ КШбИЙ\NгСЙ ГОСм ЗбнУ ЯРбЯ їбнУ бЯ ЗНбЗг жбЗ ЗгЗб\NжбЗ ЭСХЙ ббКЪИгКм КгУЯК ИЗбгОЗШСЙ їЗбИЪЦ гдЗ бЗ нгбЯ еРЗ ЗбКСЭ\N- бгЗРЗ РбЯїНЮЗ ЭдНд бЗ дКНПЛ ЪдЯ\NЗдЙ УС ЯИнСенЗ нЗ ЯнЭд\NГКСЯ КгЛнб КбЯ ЗбгУСНнЙУЗОгд бгЗРЗ КСЯК ГУКСЗбнЗбЗ нег\NбЮП ЯдК Эм ЗбУМд</se>
    <se lang="bg" variant_id="1">"Старче"?Хвърляйте се по сутиени!Аз съм в рая!Дали си е направила коламаска?- Дано.Не съм бил на такъв купон!Ще остана само два часа.Какво искаш да кажеш?- Ще си тръгна по-рано.Бърбън.- Ето.Не знам дали забеляза,че положението е надървено.Предупредих те,че тръгвам в 10:30.Дръж!- Ясно.Седем.Заповядай.- Какво правиш?Тръгвам,кажи на Лу да ми викне такси.Никъде няма да ходиш, не и тазивечер. Това място е извън контрол.Казах ти...- Пей за тях, щом искаш.Народът идва тук заради нас.Отпред има опашка от клиенти.Това означава много, Джързи.А ако си тръгна?- Ако искаше, досега да си тръгнала.</se>
  </para>
  <para id="33">
    <se lang="ar" variant_id="0">енЗ еб ЗдЗ гНЮЙ\NенЗ нЗ ЯнЭд бЗ нжМП бПм ЗбЯЛнС гд ЗбжЮКЛг еСИК гд ЗбИнКбг нЯд ЪдПм ИнК\Nеб еРЗ гЗ КСнПм УгЗЪЙ їбЗ КжМП бм ЪЗЖбЙеРЗ еж ЗбУС ЗбЯИнС\Nеб ЗдКм УЪнПЙ їеб КСнПм ЗбЗЪКРЗС ЗбЗд їКСнПндм Зд ЗУЯК ИндгЗ ЗОИСЯ\NИЗдм КНКг Ъбм КЫннС УЯдм Яб УдКЗд їЯЗд бПм ШЭжбЙ УнЖЙ\NУдЪЮ ГКЭЗЮЗдЗ бУК ИНЗМЙ бЪШЭЯ\NбеРЗ ЗдЗ едЗжГЮЭ Ъбм ЮПгм гЛбгЗ ЗСПК бЯмЯЗд еРЗ НбгмжЪбм ЗбГЮб ЮгК Ие\NИЮбнбЗ гд ЗбЯСЗгЙ.жЭЪбКЙ\NЗбнУ ЯРбЯ їгМСП НббК ЗТЗС ЮгнХм\NжНббК УСжЗбмгМСП ЗУКЪСЗЦ ХЫнС\NЗЪКЮП ЗдЯ ККРЯСнЙЗУКгСм ЯгЗ КСнПнд ЭЗдХЗСЯ нТНЭжд Збм ЗбНЗдЙЗОИСКЯ ЗбЗ КОСЮм ЗбЮжЗЪПгЗ ЗбРм ККНПЛнд ЪдЙ їЗКНПЛ ЪдЯ жЪд ХПнЮЯ\NЗбРм нКФЗМС Эм НЗдКмГКНПЛ Ъд ХПнЮЯ ЗбРм нПУ ГдЭЙ\NЭнгЗ бЗ нЪднЙЗбЮжЗЪП ЯЗдК ИУнШЙ нЗ МнСУм\NШСПК ИдЗКЗ ЯЛнСЙ гд ЮИбеЯРЗ бЗнгЯд бм ЗКОЗР ХПнЮ ї\NГм джЪ гд ЗбЫИЗБ еРЗ їеРЗ ЗбгЯЗд гбЯмжбУК Ъбм ЗУКЪПЗП ббгОЗШСЙ\NИЯб гЗ бПм гд ГМб НнЗКЯ ЗбФОХнЙеЯРЗ нЯжд ЗбЪгб ЪЗПм жИУнШеРЗ бнУ ЪгбЗ бЮП СЮХК\Nгд ГМбЯ ЭнЭКСЦ Зд ККОРндм ХПнЮЙбг ЗЮб нжгЗ ЗдЯм ХПнЮКм\NЗдЗ СЖнУКЯ жЗдК КЪбгнд Гд ЗбЮжЗЪП Ъбм ЗбМгнЪгд ГМб ЗббЙ ГжЮЭм КбЯ ЗбЮжЗЪП\NГдЙ ИЗС</se>
    <se lang="bg" variant_id="1">Тръгвай, още имаш време.Съжалявам.Какво става?- Няма да дойде.Какво ще правя сега?Кой ще пее?Съжалявам, Ричи!Сбърках.Не ме интересува, Кевин.Уговорката си остава, нали?Аз съм твоят човек.Нямаш работа горе, Зак!Слез долу!Успокой топката, Зак!Престанете!Достатъчно!Кевин, спри!</se>
  </para>
  <para id="34">
    <se lang="ar" variant_id="0">нЗСИм ГЪШдм ЮШЪЙ Здм ЗКЦжС МжЪЗФЯСЗ\NгЗеж ФЪжСЯ КМЗЙ ЗбУнПЙ гжбндЗСж їГОКнЗС гжЭЮ бТжЗМм ЗбЗжбМбжСнЗФЯСЗ бПЪжКмнМИ Зд ГРеИ ббЪгб бПм Ъгб бнбмФЯСЗ бЯ УнП УЗдЭжСП\NЗбЗ нУЗжм НЦд ЪТнТеРЙ 50 ПжбЗССМбЯ ЗбЪМжТ ЗбЪЗФС  Зж ЗбЗНПм ЪФС\NжЭм ИЪЦ ЗбЗнЗг ЗЛдм ЪФСНУдЗ ЗдЙ  ЪСУ МгнббЗ бд нгЯдЯ ЗбРеЗИ ЮИб Зд\NЗбКЮШ бЯ ХжСЙ гЪ ЭнжбнК КСЮХждеб НЮЗ КЪгб Зг ГдЯ КСЯК ЗбЪгб ИУИИм їКЪбгнд Здм бЗ ЗНИ СИЗШ ЗбЪдЮЯнЭ ЗУКШЪК ЪПг ЗбСП Ъбм\NгЯЗбгКм ЗбеЗКЭнЙ ЗбЗОнСЙ їбж ЯдКм ГНКМКм бгЗб\Nгд ЗбгДЯП ЯдКм НЦСКм бмЯдК УГМП ШСнЮЙ ббЗЪКдЗБ ИЯмГИм ЗдК бЗ КУКШнЪ ЗбЗЪКдЗБ ИдЭУЯГСнП Гд ГЯжд жНПм\NФЯСЗ МТнбЗЯнЭ бЗ КбИУ Зм МжЗСИ їнжМП ЪШб ИгМЭЭ ЗбгбЗИУГЦШССК ббКНСЯ\NГжеРЗ гЗ нЦЗнЮЯбЗбЗ</se>
    <se lang="bg" variant_id="1">С моето момиче?- Разкарайте го.Изчезвай или ще викна ченгетата!Разкарай се оттук. Движи се.- Пусни ме!Чупката.Заведението черпи!Всички на бара!Кевин!Какво ти става?Лил не ме пусна тази вечер.Не става дума за Лил, а за теб.- Това ми е работата.Не, това ти е извинението.Какво значи това?- Този бар е смешка.Те не идват да те слушат как пееш,а да те гледат как се кълчиш.Да пея в парка ли предлагаш?Не, да пееш своите песни.- Казах ти да ме оставиш на мира.Исках само да опиташ, но мисля,че искам прекалено много.Лесно ти е на теб.Нямаш мечти, надежди, болки.Кога последно си рискувал?Не мога да си позволя този лукс.- Защо?Да, няма да говорим за теб.Ти си потаен.Хайде, Кевин. Да играем на гатанки.Защо напусна Австралия?Няма значение.- Бил си в затвора?Не е това.Имаш жена и 4 деца в Сидни?Познах ли?Защо напусна дома си?Нямах дом.Това ли искаш да чуеш?Нямам семейство.Това е голямата ми тайна.Доволна ли си?Сега ще ме съжаляваш ли?Да ти кажа ли как всяка вторагодина бях в различно семейство?Имах тежко детство, много важно.Не ти искам съчувствието.Сега съм стъпил на краката си,това беше моята мечта.</se>
  </para>
  <para id="35">
    <se lang="ar" variant_id="0">ЗдеЗ ЗбгСЙ ЗбЗжбм Эм НнЗКмЗбКм ЗФЪС ЭнеЗ ИЗбОМб гдЯмбг ГЪКЮП НПжЛ еРЗ ЗИПЗЭнжбнКбЮП ЮЗСИК Ъбм ЗбЗдКеЗБ гд ЗбЪгб\NИЪП ИЦЪ УЗЪЗКУЗЭСЫ НгжбЙ ЛбЗЛ ФЗНдЗК УгЯГЪКЮП бж ГСПКм ЗбНЦжС бгУЗЪПКмбЯдЯ бУКм гжМжПЙ\N- гжЗЭЮЙЎ гжЗЭЮЙЎ гжЗЭЮЙ.  енЗ енЗГж бЗ КСнПнд ЗбСП Ъбм\NбРЗ УГЪЗжП ЗбЗКХЗббЗдм ЗКгдм Зд ЗбЮЗЯм нжгЗ гЗ\NбЗКНПЛ гЪЯмЯнЭд їЯнЭд  Зд ЗдЗЗдЗ едЗ\Nеб ЗдКм ЭЗнбжК УЗдЭжСП їдЪг\NдКХб ИЯм гд гСЯТ СнЭС Энж  ЗбШИмбПндЗ гСнЦ ИГУг жбнЗг МнгУ  УЗдЭжСП\Nеб еж ГИнЯм їЭЗнбжК УЗдЭжСП їдЪг\NГИЗЯм нКНУд ЗбЗдХПгКЙ УнЗСЙ ИМЗдИЙ ЗбЗнгд\NЪдПгЗ ЯЗд нЪИС ЗбШСнЮНПЛ бЙ ЯУС ИЗбСМб жИЪЦ ЗбЯПгЗК\NУдЮжг ИЪбЗМеЗжОбЗЭЗ беРЗ жРЗЯ  КжМП ИЪЦ ЗбУНМЗКжЗжП Зд ЗЮжб ЗдЙ гНЩжЩЭнжбнК їГОИСКЯ ИЪПг ЗбОСжМ Эм  бнбЙ ТЭЗЭЯЗКгТНнд ї ПЗдм ПОб ЪЗЖбКм гд 5 ПЮЗЖЮ</se>
    <se lang="bg" variant_id="1">А аз не, така ли?Разкопчаваш си блузката,смъкваш панталона...Сама си прави заключенията.Хайде, феновете чакатда се качиш на бара.Казах ти да не нарушаваш правилата.- За какво говориш?Направихте сцена в бара ми!Ти и твоят приятел.Счупихте носа на мой приятел!Правилата са прости.Уволнявала съм и за много по-малко.Нямам ли право да имам приятел?- Хей! Този бар е моят доми няма да го рискувам заради теб.Това е бизнес. Толкова е просто.Скъсвам се от работа заради теб.Мислех, че си ми приятелка!Не съм казала, че съм ти приятелка,аз съм ти шефка. Правила, момиче.Стига с тия правила!Това е най-обикновен бар.Какво ти пука тогава?</se>
  </para>
  <para id="36">
    <se lang="ar" variant_id="0">ЗдЗ ЗУЭГНИЯ  ГНИЯ МПЗбг ЗФЯСЯ бСЮХЯ гЪмЯб ФнмБ Ъбм гЗнСЗгЯб ФнмБ Ъбм гЗнСЗгГФСШКн.енЗ ЗКХбм\NгМСП СЭЪ УгЗЪЙ ЗбеЗКЭ жЗКХб ИЙбд ЗКХбГОИСКЯ Гд еРЗ ЗбгЯЗд ЮХСКедЖЙ гКГОСЙ\Nеб ЗдК гКГЯП ЗдЯ КСнП ЭЪб еРЗ ЗбЗд їНУдЗ гд еРЗ ЗбИЗИ бд дЪжП ЗбЗдЗдК Ъбм НЮ\NеРЗ ЗбгЯЗд ЮХС.ГЯРИК ЪбнЯм ї\NеРЙ ЭЯСЙ ЪЩнгЙ ГдЗ гУСжСЙЗбдИЦ гдКЩгбЗ КдЩСм бм ЯСМб гСнЦнгЯд Зд КГЯб едЗ гЗКСнП\NбЯд ЪдПгЗ дЪжП ббИнКУКГЯб ИнЗЦ ЗбИнЦ\NжЗбжМИЗК ЗбШСнЙГСЗЯ бЗНЮЗ\NГдКЩСм ПЮнЮЙгЗРЗ КЪдм\NНКм дРеИ Збм ЗбИнК їУГЪжП</se>
    <se lang="bg" variant_id="1">Благодаря.Как се чувстваш като г-жа Молинаро?Би бил идеален избор за първи брак.Здравей, Глория.Благодаря, че ме покани.Но ще тръгвам, че съм нощна смяна.Благодаря ви, г-н Санфорд.- Не си струва да ме прегръщаш.Чекът е само за 50 долара.Баща ти е удар в десетката.- Единадесетка, понякога и отгоре.Прекрасна сватба.- Не си тръгвайте.Искам да ви снимам с Вайълет,как танцувате.Усмивка!Заради мен ли ситръгваш толкова рано?Знаеш колко мразя вратовръзки.Така ли ще я караме?Не отговаряш на обажданията ми.Ако ти трябваха пари,щях да намеря начин да се погрижа.Ти не можеш да се грижиш за себе си.Чудесно се оправям, много моля.А защо си без чорапи?Малък проблем със сушилнята.Признай си, тате.Нуждаеш се от мен.Това е големият проблем.Не, проблемът е...</se>
  </para>
  <para id="37">
    <se lang="ar" variant_id="0">ГФЪС ИЗбОжЭеб КЪСЭм УИИ ГЪКТЗб ГгЯ їдЪг ГОИСКдм ГдеЗ бг КУКШнЪ\NГд КЮжг ИЙбЗ бнУ ЯРбЯбЗ бг КОЭГгЯ ЯЗдК гПеФЙ Ъбм ЗбгУСНГРЗ бгЗРЗ ЗЪКТбК їИУИИмИЪП гжбПЯ ГСЗПК Зд ККСЯЯЭКСЯКеЗ ГдЗЯдК ГЪбг ГдеЗ МнПЙ\NбЯдм бг ГОИСеЗГНИИКеЗГЯЛС гд Гм ФмБжбЯдм ЗУКгССК Ъбм ЪПг жМжП ОнЗС ГОСГИм Яб ЗбЗгжС Ъбм гЗнСЗг\NбЗ бнУК ЯРбЯбд ГОШмБ гСКнд жбд КЪжПм\NбЗЪгЗб ЗбИнК гСЙ ГОСмбд ЗеКг ИгЗ нКШбИ гдЯм\Nжбд ЗеКг ИЪПП ЗбИЗСЗК ЗбКм нМИ Зд КЪгбм ИеЗГдКм бд КЪжПм ббгдТб\Nбд ЗУгН бЯм ИЗбЪжПЙ ббИнКГдУмеб КФЪС ИЗбКЪИ їбЗНУдЗ гМСП СФ ЗбЮбнб гд ЗжбП УИЗнУгд Знд НХбК Ъбм  ГжбП УИЗнУ їЗбггСЦЙ ЗббШнЭЙ РЗК ЗбФЪС ЗбЗНгС\NГеПКЙ бмЛг УГбКдм ГКСнП ЮежЙГдЗ ОЗЖЭ.еб УКРеИ Эм ЗбгжЪП їЗбгжЪПГЭЦб ФСЗБ ТжМ гд ЗбМжЗСИ</se>
    <se lang="bg" variant_id="1">се засрамих от теб.Не вярвах, че това е възможно.Вайълет Санфорд?- Да.Баща ви е в интензивното.Блъснала го е кола.Кракът му е счупен.Има скъсани артерии,но ще се оправи.Освен леките охлузвания.Имал е късмет.Вайълет!Казах ти да не идваш.Първата ти брачна нощ е.Шегуваш ли се?Дани е в семейството ми от 5 минути.А ти си ми семейство цял живот.</se>
  </para>
  <para id="38">
    <se lang="ar" variant_id="0">гжЗЭЮЙ бж ГЯбК ИЗбИЗСеб бПнЯм НМТ\NдЪгКУнШС ЪбнЙ ГгСГЙ НПнПнЙеб ем ЮЗУнЙ жЪднПЙдЪг еРЗ ЗжбЗГСнПЙ ПИб ИЗбгЗБ гд ЭЦбЯЯнЭ ЪЛСКм Ъбм ї\NЯЗгмГОИСКдм ИгЗ НПЛ бжЗбПЯ\NГУЭЙ бУгЗЪ РбЯГдЙ ИОнСМнПЯРбЯ ГдЗ\NдЪг дЪг ГУКШнЪ СДнЙ РбЯгЗ  ЗЭЦб ШЪЗг едЗ їбнб  бг КНЦСм едЗ бКдЗжб ЗбШЪЗг\NгЗРЗ КСнПнд їНУдЗГСПК ЭЮШ Гд ГОИСЯ ИЗгЯЗдЯ ЗбЪжПЙ\NЗбм ЗбНЗдЙ жЮКгЗ КСнПмГЮПС ЗбЪСЦ бЯдм ИОнС едЗ\NГЪКЮПК РбЯбд нНЯг ЪбнЯм ИЗбУМд гПм ЗбНнЗЙКТжМК гд КбЯ ЗбНЗдЙГдЗг едЗЯ жЗКМжб НжбеЗ НЗЭнЙГдЗ еЯРЗ  КЪбгндГдЗ РЖИ ЗбИСЗСн ЗбГХбнгМСП Ъгб ИЗбгПндЙ ЗбХЫнСЙ ббЭКнЗК НКм\NнгЯдег ЗбЪгб ИЗбгПндЙ ЗбЯИнСЙЗбгПндЙ ЗбХЫнСЙ ббЭКнЗК їИнПгждКЎ ПЗЯжКЗ ЗбФгЗбнЙ.бж ГОИСКм Гм ФОХ ї\NУГЮКбЯГНКСУм  нЗ МнСУмбПнЯ СУЗбЙ жЗНПЙСУЗбЙ жЗНПЙ Эм ЛгЗд УЗЪЗК\NЯг ЗХИНК гЛнСЙ ббФЭЮЙїЭнжбнК ЗдЗ УЗдПм гжСМЗд\Nгд ХЗбЙ СЮХ ИжнСмГЪМИдЗ ИЮСХЯ ЗбгПгМ</se>
    <se lang="bg" variant_id="1">Толкова те обичам.Не ти благодарих за танца.Няма нищо.Всичко е наред."Уважаема наемателко,нещата ви не се побират в пощата."Касетите ми!ПРОБВАЙ ПАКОбади му се.Не се обаждай.Казах ти, че е истински дворец.Не е ли малко късно?Няма връщане назад.Наистина е дворец.Кога съм те лъгал?- Прекрасна идея.Хубав пулс.Не ме гледай така, аз съм болен.Яж каквото щеш,но само докато се приберем.После те чака диетичната храна.Чао, Бил.- Един момент.Как така "докато се приберем"?Прибирам се у дома.Не успях.Така и не изпях песните си.</se>
  </para>
  <para id="39">
    <se lang="ar" variant_id="0">ЗбКжЗМП ЗбЪЗФСЙ КгЗгЗ\NжЗбЗ ГбЫнК ЭЮСКЯ ИжЗУШЙ ЗбдЗПмжЭСЮКдЗ ЗбгжУнЮнЙ УКЮжг ИЗбЪТЭ гЪЯмжЗбЗд Гд ЯЗд бПнЯм ЗнЙ ЗУЖбЙ\NбЗ ККСППм Эм ГИбЗЫм ГСЗЯм ЗбЗНПеРЙ гЭЗКнН ЗбФЮЙ\NеРЗ Яб ФнмБ ФЯСЗбЗ ЗУКШнЪ ФЯСЯг ИгЗ нЯЭм\NбКГМнСм еРЗ ЗбгЯЗд бЗ КЪСЭ Яг ИНЛКжгКм УнНЦС ХПнЮЯ їгд ЗбгДЯП НЦжСЙ ЫПЗ гд ИжУШдНПЛ КЗСнОм нЗ ЭКнЗК еРЙ ЗббнбЙ ЗбЗжбм\NЗбКм ГЫбЮ ЭнеЗ гИЯСЗ гдР ЛбЗЛ УджЗКеб нгЯд Зд КЪбЮм еРЙ ИЗбОЗСМ їнЗ  бж ЗбнЯ еРЗ ЗбСЮг\NУГУГбЯ ЪдбгЗРЗ КдКЮбнд Збм ФнЯЗЫж їУГЯКФЭ еРЗ ЪдПгЗ ЗХбеЗУЗЪП дЭУЯ ИЗбдЩС Эм ХЭНЙ 137бЗ ЗХПЮ ЗУгЯ ИЗбХЭНЙ\NУГНХб Ъбм еРЙ ЗбжСЮЙГИм бж бд КУКЪП Эм 5 ПЮЗЖЮ\NУГРеИ ИПждЯГСКПм ЗбУСжЗб\Nеб УГКНПм МУгмГНЦСК ЛбЗЛЙ ГЭбЗг ббКХжнС\NГКгдм Гд КЯЭмГИм ГдЗ УГЫдм ГЫднЙ жЗНПЙ ЭЮШНЮЗ  ЗХИНК ГЭЦб\NФОХ ГОСИнбШЭбКм УКЫдм Збнжг Эм ЗНП ГдПнЙ ЗбгПндЙЪХИнЙ ИЪЦ ЗбФнмБ\NСИгЗ нгЯд Зд КЪШндЗ  жЗНП  ЗЛдЗд ЛбЗЛЙ ббНЩНУдЗ ПЪждЗ дУКЪП\NбЗИдЙ Инб УЗдЭжСПГЦЗБЙ  жЗНП  ЗКднд  ЛбЗЛЙЗжЙ ГдЩСбЗ ЗУКШнЪ ЗбЮнЗг ИеРЗСИмеб РЯСК ЗбнЯм ИЗдм ОСМК бКжм гд НЗПЛЙ\NУнЗСЙ ФднЪЙ їбд ГКгЯд гд ЗбЮнЗг ИеРЗ\NнМИ Гд ГЪжПЭнжбнК  ЗУКгЪм бм\Nеб КУКгЪнд дЪгбЗ нжМП гЗ КОЗЭм гдЙ\NГдКм дМгЙГИм гЗ ЗбРм ККНПЛ ЪдЙ ї\NГдЗ дЯСе бж ЯдКм ЯГм ФОХЭбгЗРЗ ЗФКСнК еРЗ И 20 ПжбЗС ї</se>
    <se lang="bg" variant_id="1">Знаеш ли защо майка ти се отказа?Защото не е издържала.Не е така.Тя не се страхуваше, Вай.Майка ти на сцената...беше велика.А защо тогава?Заради мен.След като ти се роди,поиска да се откажеи аз го допуснах.Знаех колко е добра,но не й го казах.Обичах я повече от всичко.И се престорих, че няма друг избор.Тате, всичко е наред.- Нищо не е наред.Няма да допусна същата грешка.Няма да се връщаш в пицарията.Не ме интересуваколко бара ще обиколиш.Няма да се прибираш у дома.Не те пускам вкъщи.Не става.С парфюм ли си?Не.Е, малко "Олд Спайс".Откъде го взе?Сестрата ми го подари.И ме покани на кафе.Много ме е страх.Ще ходиш на среща?- Леле, среща...Няма да е зледа си купя чифт чорапи.</se>
  </para>
  <para id="40">
    <se lang="ar" variant_id="0">ЕЪКЮПК ИГдше УнЯжд\NЕУКЛгЗС МнП МПЗ.жЗбЗд гЗ ЗбРм КдКЩСнЙ\Nбг ГЪЗбМ 3 ФежС ЪбЗМЗ ШИнЪнЗбгМСП Гд КГОРндм Эм МжбЙ Ъбм НПжП ЗбжбЗнЙдЪг жгЗ ЗбЦСС Эм РбЯ їЗдКг ЗнеЗ ЗбФИЗИ енЗ дСнП жЗНП ЗЛднд ЛбЗЛЙ\NПЪждЗ дЭЪбеЗ ЛЗднЙеРЗ жЮКЯгИнб нПОб едЗЯ гСЙ ГОСм\NПЪждЗ дУЗЪПЙ ИЯб гЗ дгбЯенЗ дРеИЗбУИИ ЗбжНнП бНЦжСм едЗ Гд ГСм ЗбЭФб\NЗббнбЙ Ъбм жМееЗОРм ЗбЗгС ИУежбЙ нЗ СЗнКФб\Nгд ЗбгЭКСЦ ЮЦЗБ бнбЙ ггКЪЙГЪРСндм ЗдЗ еЗПЖЙ бЗ КЮбЮмгУЗБ ЗбОнС УнПЗКм\Nеб нгЯддм гУЗЪПКЯг ї   бЗГдЙ гЯКЩ нЗ бндПУЗм\NЗбЭСЮЙ ЗбгжУнЮнЙ УКИПГ ИЪП 15 ПЮнЮЙбж бг КНЦС Эм ОбЗб 5 ПЮЗЖЮ УКШСПСИмИгЗ ЗддЗ НЦСдЗ едЗ\NГФЪС ИЮбнб гд ЗбКжКСФЯСЗ бЯ УнП УЗдЭжСПгМСП НЗПЛЙ УнЗСЙбЗ КеКгм ЗдЗ ИОнС\NжМЗеТ ббЗУКЪСЗЦКЮПгдм жЗдЗ ОбЭЯ КгЗгЗГЯУСм бЯ УЗЮ нЗ НИнИКмГнеЗ ЗбУнПЗК жЗбУЗПЙЎЭм Гжб ЩежС беЗ Эм ХЗбЙ ИжнСм\NЗбЗдУЙ ЭнжбнК УЗдЭжСПЗдЗ ЗУЭЙ</se>
    <se lang="bg" variant_id="1">ШОУ НА МЛАДИ АКТЬОРИ В БОУЪРИВСЯКА СЪБОТАМога ли да се храня в бара?Имате ли резервация?- Да.На името на Безсърдечната кучка.По-скоро Упорита и Твърдоглава.- Точно така.Двойна вода с лед.Как ме откри?- Ками.Каза ми за баща ти.Много съжалявам.Той се оправи.- Чудесно.Аз също.- Да, виждам.Какво става за ядене тук?Не си дошла за това, Лил.Какво искаш?Добре.Дойдох да ти кажа,че винаги си добре дошла в бара.Благодаря, но тук ми е добре.Така си и мислех.Никога не си била кариеристка.Аз съм омъжена за този бар.Бих спала там, ако беше по-чисто.Такава съм си аз.Грозна като смъртта по рождение.Провинциалистка, решена да оцелее."Провинциалистка"?</se>
  </para>
  <para id="41">
    <se lang="ar" variant_id="0">бЗ дЭЪб еРЗ нЗ СЗФ\NЗдеЗ ЭКЗЙ ЯИнСЙ жЗдК гЗТбК КНИжбЗ КЮбЮм КбЯ ЗбЗХдЗЭ ПЗЖгЗ гЗ КдМНгжЗЭЮЙ ПЪждЗ дЪШм КНнЙ ЗбРЖЗИ\Nб  бнЗдЗ  СнгУГОИСндм гЗРЗ УКЭЪбнд ЪдПгЗ ККНЮЮ ГНбЗгЯ їГУПП Пнждм ЗбЮПнгЙЗбЩежС ЗбНЮнЮм б ИнжднФнС\NЗбРм КЯбЭКЙ гд ГМбмФЯСЗбнб бЗ КЪКЮП ИЪжПЙ ГИдКеЗ ЗбМПнПЙМнСУм МнСУм МнСУмМнСУм МнСУм МнСУм</se>
    <se lang="bg" variant_id="1">Ако посмееш да ме издадеш,ще те убия.Всичко хубаво, Джързи.Името ти е във вестника,ще си го закача в рамка.Татко, тръгвам без теб!Изчакай инвалида да се обуе.Имам три филмчета, ще стигнат ли?- Ще пея само една песен.Отивам да взема още едно.Дъщеря ми ще пеев някакъв клуб.Много е притеснена.Ще ни светнеш ли за късмет?Печелиш. За дъщерята на Бил!Една, две, три.Гледай, Вай.Не мога.</se>
  </para>
  <para id="42">
    <se lang="ar" variant_id="0">жЗИнЪ ИЗбгТЗП ГЯЛС ЗбФИЗИ НнжнЙ жжУЗгЙЭнжбнК бЗ нгЯдЯ Зд КЭЪбм Им еРЗ ЛЗднЙеЗ еж нЗ ИдЗККЪЗб нЗ  ГИмУнПЗКм\NЗбЪСЦ УИПГ И 25 ПжбЗССГнКм бЗ ГНП нСнП Гд нЭЪб еРЗ\NгЗРЗ УнНХбжд ЪбнЙ гдм їенЗ 25 ПжбЗСЮбК ЗдЯ КСнП НнЗЙ ГМКгЗЪнЙ ГЯЛС дФЗШЗ\NенЗ нЗ ИдЗКедЗЯ ЗбЯЛнС гд ЗбГгнЗб\NУКЮЦжеЗ Ъбм еРЙ ЗбЗШЗСЗКеЗм 50 ПжбЗС\NенЗ нЗ ЗИм ЗСИШ едЗОгУЙ жУИЪждЦЪег Ъбм ИЪЦдЪг нЗ ХЫнСмГРеИ ИЙ И ЛгЗднд\NОгУЙ жКУЪждНУдЗ нЗ МнСУмЛгЗднЙ жКУЪжд ждХЭгЗЖЙГФКСнЙ И 150 ПжбЗСГдЗ РЖИ ИСЗСмНУдЗ ГИЗЯм бЗ нФЪС ИСеИЙ ббгУСНГОИСдм ИгЗ УКЭЪбЙ ЪдПгЗ ККНЮЮ Яб ГНбЗгЯ ї</se>
    <se lang="bg" variant_id="1">Споменавал ли съм,че наскоро катастрофирах ужасно?Не мога да го направя!Да се връщаме.Вайълет, чуй ме!- Да.Няма от какво да се страхуваш.Вече си звезда.Татко, аз съм никоя!А защо ти откупих картата за 20?За какво ти е?- Защото искам първия ти автограф.Това е чудесна инвестиция!Не съм се лекувал 3 месеца,за да се разходя до границата!Ясно ли е?- Какво ще кажеш, Вай?Още един обратен завой?На това святкане ли му викате?Искам да ме заслепите!Бил се върна!Покажете му какво можем!Дойдох да видя как ще се провали.- Отпусни се и се забавлявай.Извинете.- Не се занимавай с мен.Дами, да ви помогна?- Не.Претъпкано е.Ако не дойде до 5 минути, отпада.Божичко!Нещо ме хванаха нервите.- Благодаря, г-н Санфорд.От пътуването е, ще ми мине.Пожелавам ти страхотно шоу!Вай!Върви! С теб сме!Успех, скъпа.</se>
  </para>
  <para id="43">
    <se lang="ar" variant_id="0">КСМг ббЪСИнЙ  ИжЗУШЙ\dengeoan@yahoo.com memory mina goldDownloaded From www.AllSubs.org</se>
    <se lang="bg" variant_id="1">Разкърши се, бейби.- Млъквай, кретен.Разкърши се!Недей, Рейчъл, присъдата ти виси!Спокойно,терапията е много ефикасна.З МЕСЕЦА ПО-КЪСНОПОЗДРАВЛЕНИЯ, ДЖЪРЗИАплодисменти за Лиан Раймс!Какво ще правиш сега,когато мечтите ти се сбъднаха?Първо ще си платя дълговете."Човекът паяк", 129 брой.Първото появяване на Екзекутора.Бях ти длъжница.- Благодаря.Лил, ела да видиш новата мацкакакви ги върши.</se>
  </para>
</body>
</html>