<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<html>
<head>
</head>
<body>
  <para id="0">
    <se lang="ar" variant_id="0">...ГКЪбгЮП нУКЫСЮ ЗбГгС ИЪЦ ЗбжЮКНУдЗрЎ енЗ ИдЗЗМбУбцгу бЗ КЦЪ ИЪЦ ЗбгжУнЮмїЭбКЯд ИШнЖЙ ГЯЛСЭЮШ ЗУКСОцжСЗЮИдмеРЗ МншПМешТеЗ жЗСИШеЗ Эм ЗбГУЭбЬ (Кжгм)Ў ЗдШбЮЬ еЗ еж гИнП ЗбНФСЗК ВКтЗбгЪРСЙЯнЭ ЗбНЗб нЗ ХЗНтї</se>
  </para>
  <para id="1">
    <se lang="ar" variant_id="0">Ь бЗ КОИСдм ГдшЯг бг ККУбшгжЗ ЗбЕФЪЗСЬ Гмш ЕФЪЗСїГКСмї еРЗ гЗ нТЪМдм ЯЛнСЗрГдЗ СМб ГУжП ГНЗжб ЯУИ СТЮм ИдТЗеЙГКЪСЭ ФнЖЗрїбЮП ОСМдЗ Ъд ЗбгжЦжЪбж ГдшЯ КбЮшнК ЗбЕФЪЗС бГПСЯКуИГдш ЗбИбПнЙ ЗЪКгПК ЮЗдждЗр МПнПЗрнЮЦм ИСФш Яб ЗбгДУУЗКЗбКм КУКЮИб ЗбГМЗдИбгЗРЗїбГдег нНЦСжд гЪег НФСЗКег ЗбЫСнИЙЎ нЗ СМбЕдшеЗ КГКм гЪег Эм НЮЗЖИегжгд жЗМИм ЗбНДжб Пжд ЗбКбжшЛ ЗбгНКгбЛгЙ Ъгб Эм ЗбПЗОбжбд ГУгН бЯ ИСФш ЗбгЯЗд ИЗбгИнПЗУгЪЎ нУКНУд Гд КЯбшг гПнСЯбГдш гд жЗМИм КГПнЙ ЗбгегшЙЬ Едш ЗбгПнС гдФЫбЬ НУдЗрЎ ЗбЮСЗС бЯЗбЮСЗС бЯ нЗ ХЗНбЯд КРЯшС ГгСЗрЭм ЗбХИЗН ЗбИЗЯСЎ УКСУб ЗбИбПнЙЭСнЮ ЗбНМС ЗбХНшм Ебм едЗЗбНМС ЗбХшНмшїУнЮЭбжд ЗбгЯЗд ИУИИ ЪПг ЗбЕШЗЪЙгебЗрЎ гебЗрЎ гебЗрЎ гебЗрбНЩЙЎ ЗдКЩСЎ ПЪдм ГЯбшгЯ бНЩЙЬ ГдК бЗ КЪИЛ гЪмЎ ХНнНїЬ гЗРЗїеб КСм еРЗ ЗбФЪЗСїЕдше нСгТ ЕбмшГдЗ гИнП НФСЗК гСОшХ бе нЗ СМбЭбгЗРЗ ГЪИЛ гЪЯїЗУгЪЎ УГЮКСН ЪбнЯ ГгСЗрОРдм Ебм ЫСЭ ХЫнСЙ ЯгЯКИ Гж ЫнСеОРдм Ебм гЯЗд Эм ЗбГЪбмИЪнПЗр Ъд ЗбТИЗЖдеЯРЗ ЪдПгЗ ГШбЮ ЗбЪИжЗКбЗ нХб ЗбПшОЗд Ебм ЗбГУЭбждЪжП бЗНЮЗр ббЗеКгЗгИЗбЫСЭ ЗбИЗЮнЙЎ ЗКЭЮдЗїЬ НУдЗрЎ ГНЦС ИЪЦ ЪИжЗК жЗКИЪдмЬ ГНУдКЎ еРЗ гЗ ГКНПшЛ ИФГдеГКЪСЭ бгЗРЗї гд ЗбГЭЦб ГбЗ КбгУЯЕНПм еРе ЗбНФСЗК ЗббЪндЙУКХЗИ ИЗдКЭЗО Эм ЪдЮЯ жКХИНгЛб (ГжИСЗ)Ў еншЗЎ ЗЭКН ЗбИЗИ</se>
  </para>
  <para id="2">
    <se lang="ar" variant_id="0">гЗ еРЗї еб еж гЯКИ (МЗЯм КФЗд)ї!нЗ ббСжЪЙбПнЯ МЗЯжТм нЗ СМбї!ЗдЩС Ебм ЗбЯСЙЯг гд ЗбдУЗБ нНЦСд Ебм едЗїГЩдшЯ КМбУ едЗЯ!Ъбм ЗбЯСЙ! КМбУ Ъбм ЗбЯСЙ!дЪгЎ НЗЭЩ Ъбм ЗбЕЛЗСЙ! ГНУдК!НЗЭЩ ЪбнеЗ! НЗЭЩ ЪбнеЗЬ Гдец ЪгбЯ жЗСНбдЪгЎ НЗЦС нЗ ХЗН...НУдЗрЎ ЗдЩС едЗЎ ЗИЮц ЗбИЗИ гЫбЮЗржбЗ КПЪ ГНПЗр нПОб Ебм едЗ ЮИб УЗЪЙ!КИЗр!КИЗрЬ нгЯдЯгЗ ЗбКНСшЯЬ енЗ ИдЗНУдЗрЬ ГдК гМдждЬ ГдЗ ГИш...(ЭМшСе! (ПЗСнЗЗУКЪПшм ббКНСшЯгЗ ЯЗд еРЗїнНКЗМ ЗбгСБ ГНнЗдЗр Ебм ХПнЮ ЮПнг"ї"</se>
  </para>
  <para id="3">
    <se lang="ar" variant_id="0">Ь ГбнУК едЗїЬ ЕдшеЗ едЗЬ бЯд Эм ЫСЭЙ ГОСмЬ гЗРЗ КЮХПїЬ бЮП ОИшГеЗ Эм гЯЗд гЗ едЗЎ ГДЯП бЯЬ гЗРЗ УдЭЪбїЬ ЗСНбжЗ МгнЪЗрЬ гЗРЗ ЪдЯ нЗ СМбї(Ъбмш ЕнМЗПеЗ жЕдЮЗР (ЭЗднУЗЬ бд ГКСЯЯЬ ИбмЎ ЗРеИ ЗбВдЬ едЗЎ ГУСЪжЗЎ еншЗЬ ЗббЪдЙенЗЎ бдСНб гд едЗЎ Едшег Эм ЗбОЗСМЗУЯК жЗОСМ гд едЗГКЪСЭндї бПмш СМжбнЙ ЯИнСЙЬ НЮшЗрїЬ дЪг!бЗ КдТЪ УСжЗбЯгд едЗїбдЮЗКб ИЦСЗжЙгЗРЗ КСнПї!Ь ГМбЬ КНСЯ ИЪнПЗр ЪдеЎ енЗеРЗ НМС гТншЭ МгнбЎ бЗЎ Едш НМСЯ НЮнЮмЎ бнУЗбФОХ ЗбгШбжИЎ ЮбК бЯ Едш ЗбГгС УнУКЫСЮ ИЪЦ ЗбжЮКЯдК ГЭЯшС Эм еРе ЗбгЗУшЗКЭЮгКх ИИЪЦ ЗбЗКХЗбЗКЗКХб Им ГНП гЪЗСЭмшЭм жТЗСЙ ЗбПЭЗЪжГОИСдм Ъд ФЗЖЪЙ жХбК гд (КЗнжЗд) ИФГдеРе ЗбНМЗСЙЎ ЕбЗ ГдшеЗ бнУК гМжеСЗКЬ КЪСшЦ ЕХЗИЙ ИЗбЫЙЬ жЮЪ Ъд ЗбУшбг(ЗУКгКЪ ИЕЮЗгЙ ЗбЪбЗЮЗК Эм ЗбУшМд (ЭЗнК</se>
  </para>
  <para id="4">
    <se lang="ar" variant_id="0">ЗбСЮг 8 гЮЗИб 12КжМшеЗ Ебм ЗбЮЭХенЗ ИдЗЎ УКРеИ гЪдЗ(гЗ ТбдЗ едЗ (КмГКСнПдЗ Гд дЭЪб ФнЖЗрїЬ бнУ ЗбВдЬ гЗРЗїбЗ ФмБЗбгКИЗСм ЗбМПнП СЮг 12Ь ЗбгКИЗСм ЗбМПнП СЮг 12Ь Едше едЗЕдше ХЫнС ЗбНМгЎ ХНнНїеншЗ ГншеЗ ЗбМИЗдГдК еж ЗбМИЗд нЗ ХЗНбд ГЮЗКб ЗбнжгЗУгЪЎ ГЪСЭ Гдш ЗбГгС бг нЯд Эм ЗбНУИЗд...бЯд ЕР бг КЮЗКб ЗбВдУнШСПжддЗ жбд дМП ЗбСшМбЬ ГдЗ ВУЭЬ ЗЪЛС Ъбм ЗбОЗКг ЭЮШЬ ГСЗед ИГбЭм ПжбЗС Ъбм ЗбГИнЦ(Ь НУдЗр (ВСКФменЗЎ енЗеб ГдКгЗ МЗеТЗдї еб ГдКгЗ МЗеТЗдї!ГдК ЗбЭЗЖТ!Ь ГдК гЮнКЬ КИЗр</se>
  </para>
  <para id="5">
    <se lang="ar" variant_id="0">!ЗдТбдм! ЗббЪдЙ! енЗ(Ь ГдТбдм жЕбЗ ГжУЪКЯ ЦСИЗр (ИСжУ(Ь бУК (ИСжУ!ГжУЪже ЦСИЗр!енЗ! ГжУЪже ЦСИЗрдЗбжЗ где! ЗжЮЪже ГСЦЗрЬ НУдЗрЎ бЮП ЪхжбМК ЕХЗИЗКеЬ ЗУКЪПжЗ ббКНСшЯенЗ ИдЗГНЦСжЗ ЗбУнЗСЙЎ жЗИЮжЗ Ъбм гЮСИЙ гдшмбЮП ГОР ПСшЗМКм ЗбСИЗЪншЙ ЗбЪМбЗКУГбНЮ ИРбЯ ЗбУЗЭбгебЗрЬ ГСЗед ИОгУЙ ВбЗЭ Ъбм ХПнЮм ЗбХндмЬ НЗЦС</se>
  </para>
  <para id="6">
    <se lang="ar" variant_id="0">(ИУСЪЙ ЯИнСЙ Эм ФжЗСЪ (бжУ ГдМбжУжЗбгРеб еж Гдше нЮжППСшЗМЙ СИЗЪнЙ ЗбЪМбЗКГМб!енЗ! ГжУЪже ЦСИЗр</se>
  </para>
  <para id="7">
    <se lang="ar" variant_id="0">енЗ! ЗдТб едЗеРЗ еж ЗбШСнЮ бднб ЗбМжЗЖТЬ ЗУгЪмЬ ГдЗ ГУгЪЗРеИжЗ Ебм ЗбгСГИ ЭжЮ ЗбГСЦ(Эм (КФЗндЗ КЗждГдЗ ГЪСЭ ЗбгЯЗдФЯСЗр нЗ СМбЬ еб нСжЮЯ ОЗКгм ЗбМПнПїЬ Гнд ежїНУдЗрЎ ЗЭКН ЗбИЗИ!нУСшдм Гдшдм ГНЦСК УбЗНмНУдЗрЎ еб ГдК МЗеТ ббЗУКМжЗИїГнд жЦЪК ЗбНМЗСЙїбд ГИнЪ ФнЖЗрНКшм ГЪСЭ ЮнгЙ ЗбИЦЗЪЙЯг КСнП ЛгдЗр ббНМЗСЙїЬ Гнд ЗбТИПЙ (КФнЯ)їЬ ЯЗПК КХИН МЗеТЙ</se>
  </para>
  <para id="8">
    <se lang="ar" variant_id="0">ЭЗбУшЗЭбЙ нМИ Гд КЯжд гУКЪПшЙбИбжЫ ЗбдеЗнЙ ИЮжшЙ жИФЯб гИЗФСИПбЗр гд ЗбКбЗЪИЎ ГЮКСН Гд КЪСЦ СЮгЗр ЪЗбнЗрГСнПе Гд нЯжд ЪЗбнЗрбПСМЙ Гд КдЮШЪ ГдЭЗУм ЪдП УгЗЪеЪдПеЗ ГОИСЯ ИгЗ ЪдПм жЗдУм ЗбгжЦжЪеб нСжЮЯ РбЯїнСжЮдм РбЯ!КИшЗргебЗрЎ гебЗрЎ гебЗрКИЗр! НУдЗрЎ НУдЗрЎ НУдЗрнИПж Гд ЗбгШЗСПЙ УКдКемЭм ЗбгСГИЎ ЭЗбФСШЙ НЗХСК ЗбгИдмжгЗ ТЗбК КжЗХб ИНЛеЗ...Ъд ЗбСМбЗбРм ЮЗПеЗ бГОШС ЪгбнЙ гШЗСПЙ Ъбм ЗбЕШбЗЮ(Ь бЗ ГЪСЭ бгЗРЗ нЮПг ЗбНгЮм Ъбм РбЯ (ИЗСИСЗЬ бЗ ндМНжд ИЭЪбег РбЯИЗбШИЪ бЗ нЭЪбждЎ жег нЪСшЦждЗбГИСнЗБ ббОШС Эм еРе ЗбЪгбншЙеРе УнЗСЙ ГОСм КОСМ гд ЗбгИдмжЗбФСШЙ КЯбшг ЗбУЗЖЮ жКЭКшФ ЗбУшнЗСЙКЪСЭ ЗбФшСШЙ ГдшеЗ КНЗХСе ПЗОб ЗбгИдмжНУИ гЪСЭКм бСМЗб ЗбГгдЎ Едшег гЗеСндЭм ЕбЮЗБ ЗбЮИЦ Ъбм ЗбЭЗСнджег бд нПЪжЗ еРЗ ЗбСМбнЭбК гд Инд ГнПнег(Едш ЗбУшнП (КФЗгИСТнСКЗНЎ жЮП ШбИ ЪПг ЕТЪЗМе</se>
  </para>
  <para id="9">
    <se lang="ar" variant_id="0">нИПжЗ ЗбСшМб ЮжншЗр бЯд ЪдПгЗ ЗЮКСИК гд СМжбншКе(СЗН нЫдшм гЛб (Унбнд ПнждЗбУДЗб еж ЯнЭ УдОСМеЗ гд едЗЯїЭЗбгЯЗд гСЗЮИ ИЗУКгСЗСЛгЙ гФЯбЙ гЗнСЗжПдм ЗбФЪжС РЗКеЗбИжшЗИГнд ежїЗИЮжЗ Эм ГгЗЯдЯгЬ ВУЭЬ ЗНКСУЎ НУдЗрї(бЗ жМжП бСМЗб (КФЗгИСТбЗИПш гд жЮжЪ гФЯбЙгд ЗбгУКНУд Гд нЯжд гншКЗрЮЗб ЕдшеЗ едЗ Эм ЗбгЗБГнд емїбЗ нхЪЮб Гд нНПЛ РбЯнМИ Гд КЯжд едЗГеРе ем ЯбшеЗї НМС жЗНПї(Ь бЗИПш гд Гдш ЗбИЗЮм гЪ (бндЫЬ гЗ ГПСЗЯ ИРбЯїГдЗ ГЪСЭНУдЗрЎ бЮП ЗУКЪЗП ЗбНМЗСЙжем бд КДРнеЎ ЕдшеЗ гМСшП ЭКЗЙ ХЫнСЙЕдшеЗ Эм ЗбЬ8 гд ЪгСеЗУнШбЮ УСЗНеЗ ХНнНї УнЭбКеЗ</se>
  </para>
  <para id="10">
    <se lang="ar" variant_id="0">ЪбндЗ ЗбРеЗИ!ЗбВдЬ ЪПдЗ Ебм ЗбЪгбЬ МншПЬ бд ГЦШшС Ебм бЪИ ПжС ЗбНЗЦдЙ ГЯЛСЬ ГдЗ ГЯСе ЗбГжбЗПЬ еб Ябш ФмБ МЗеТїЬ нМИ ЗОКИЗС ЗбМеЗТ(Едше нПЪм (ПнЗгУКС ГжУнбЗнКСбд ГОКИСе Иб УГЦИШ ЪнЗСЗКеГдЗ МЗеТ ббЮнЗг ИРбЯ ЗбВдГнд ЗбдшЩЗСЗКїКЭЦшб нЗ ХЗНФЯСЗрГСМж Гд КЪгбЎ ГСМж РбЯГСМж Гд КЪгбГИм ГСМжЯ ГМИдмЎ ГИм</se>
  </para>
  <para id="11">
    <se lang="ar" variant_id="0">еб КСнПдм Гд ГМнИїЬ дЪгїЬ ГИмїЭЗднУЗ)ї)ГИм ГСМжЯЎ КЪЗб бЗХШНЗИмГСнП ЗбЪжПЙ Ебм ЗбгдТбЗеПГм ЪТнТКмЎ ЗеПГмГнд ГдКцїбЗ ГПСмГдЗ ПЗОб НЗЭбЙ Эм гИдм ЯИнСбЮП ПеджЗ ЗбджЗЭРжбЗ нгЯддм СДнЙ гЗ Эм ЗбОЗСМЪбнЯц гУЗЪПКм нЗ ЪТнТКмнМИ Гд ГЪСЭ гЯЗдЯцЬ ГдЗ ОЗЖЭЙЬ ГЪСЭ РбЯ нЗ ЪТнТКмНЗжбм ЗбИЮЗБ еЗПЖЙЎ СЯшТмжЗдЩСм гд НжбЯцЎ гЗРЗ КСндїбЗ ГПСмЎ бЗ ГСм ФнЖЗрнМИ Гд КНЗжбм нЗ ЪТнТКмНЗжбм СДнЙ Гм ФмБУГЭЪб РбЯЎ ГдЗ ГНЗжб"ЗбИШЗСнЙ ОЭнЭЙ"ГСм ЪПшЙ ЯСЗУт жЦжБЗр ГОЦСЯСЗУт жЦжБ ГОЦСїгЗ гХПС ЗбЦжБїбЗ ГЪСЭЎ ЛгЙ ВбЙЎ ЯГде ЪСЦ бнТСЬ ЪСЦ бнТСї...Ь ГИм!ГУСЪЎ ГдЗ ОЗЖЭЙЬ ГСнП ЗбЪжПЙЬ ЗеПГм НИнИКмЎ ЗеПГмУКЯжд ЗбГгжС ИОнС ЪТнТКмГдЗ ВКт ЕбнЯцГИмїЬ (ЭЗднУЗ)ї!Ь ГИмЭЗднУЗ)ї)!(ЭЗднУЗ)!СЗЖЪ!КИЗрУнЭЪб РбЯ едЗ ЗббнбЙЬ гЗРЗ УнЭЪбїУнИнЪ ЗбНМЗСЙЎ Ъбне КОХнИеЗ бГЩеЗС ЮжшКеЗгЗРЗ КЮжбїгЗ ем еРе ЗбНМЗСЙїЕдшеЗ джЪ МПнП гд ЗбИбжКжднжг ЗбХдЗЪмжЗбгНгжб жЗбЭЗЖЮ ЗбЮжшЙЎ ХНнНї...едЗЯ гМгжЪЙ гд ЗбгМСгнд ЗбПжбннд ЗбРнд нжПшжджЦЪ ГнПнег ЪбнеЗжЪдПеЗ нХИН ЗбЪЗбг Эм ОШС!ЯЭЗдЗ КЭЗеЗКЯнЭ УнУЗег РбЯ Эм ЕЪЗПЙ ЗИдКм Ебмшї</se>
  </para>
  <para id="12">
    <se lang="ar" variant_id="0">УнСЫИ ЗбФСЗЙ Эм ЗбжХжб жЗбгЫЗПСЙ ИУСЪЙУнЯжд гЯЗдЗр ОЗХЗр КХбе ЗбШЗЖСЗКЮЗбК (ЭЗднУЗ) ЕдшеЗ ПЗОб гИдм ЯИнСЮП КЯжд НЩнСЙ ШЗЖСЗКедЗЯ ЪФСЗК ЗбгШЗСЗК ЗбХЫнСЙ едЗбд дКгЯшд гд КЭКнФеЗ ЯбшеЗЬ дНКЗМ Ебм МПЗжб ЗбСшНбЗКЬ дЪгЎ МПЗжб ЗбСшНбЗКдЪгЎ ЭЪбм Ябш СНбЙ Гд КЪбд жМеКеЗжЯбш ШЗЖСЙ КЮбЪ нМИ Гд КИбЫ ЕПЗСЙ ЗбгбЗНЙ ЗбМжшнЙжЕбЗ нНКгб Гд нУЮШеЗ ЗбМнФ ЗбГгнСЯм...Ед НХбдЗ Ъбм ЗббЗЖНЙЮП дЪСЭ Гнд ККг ЗбХЭЮЙПЗСнЗ)Ў ЗКХбм ИЕПЗСЙ ЗбгбЗНЙ ЗбМжшнЙ)(жЗУКОПгм ИШЗЮЗК ФСШЙ (бжУ ГдМбжУдСнП гЪбжгЗК Ъд Ябш ШЗЖСЙКЮбЪ Гж КХб ЗббнбЙгЗнбТ)Ў бг КЪП УнЗУЙ ЪПг ЗУКОПЗг)ЗбУбЗН КШИшЮЎ ГНЦС ГУбНЙ(ЗУКЪПшжЗ МгнЪЗр ббКНСЯЎ (КжгмЪбнЯ КФКнК ЗдКИЗеегбПмш ЗбЫСЦ ЗбгдЗУИ бРбЯУКХб 5 гСжНнЗК ОЗХшЙ Ебм гШЗС (жнЯ) ЗббнбЙКЭХб ПЮЗЖЮ ЮбнбЙ Инд ЗбжЗНПЙ жЗбГОСмЬ еРе ГЭЦб ЭСХЙ бПндЗ(Ь нУКНУд РбЯЎ бГМб (ЭЗднУЗеншЗ ИдЗГдКг ГИСТ КМшЗС ббУбЗН Эм ЗбЪЗбгжКЪСЭжд Гдш ЗбУбЗН нУЗжм ЗбУбШЙжЭм еРЗ ЗбЪЗбг КУжП ЗбГУбНЙ ЗбджжнЙбЯд нХЪИ ЕнМЗП ЗбгжЗП ЗбджжнЙ жЗбКЪЗШм ИеЗбЯд гЗРЗ бж бг нЯд РбЯ ХНнНЗрїеРЗ еж УДЗбдЗ ЗбнжгжеРЗ еж ЗбМжЗИЕдше ЪдХС ЭСнП гд ХдЪ ЗбЕдУЗджеж ОЗгП ЯбшнЗр Эм жЦЪе ЗбСЗедбЗ нХПС ГнЙ ЕФЪЗЪЗКжеж ЫнС гКЮбшИ Ъбм ЗбЕШбЗЮ</se>
  </para>
  <para id="13">
    <se lang="ar" variant_id="0">жеж ГЮжм гд ГУбНЙ ЗбИбжКжднжгЗбКм КЭжЮ НМге ИгЖЙ гСшЙЦЪжЗ ЗбдЩшЗСЗКгЗ ЪбЗЮЙ (КЗнжЗд) ИЗбГгСїдНд ШжшСдЗ ЗбНМЗСЙ жем бдЗгЗРЗ Ъд ЗбСМб ЗбРм КбЗНЮеїгЗ УИИ гЪСЭКЯ ЗбжЛнЮЙ ИеїбЮП дФГдЗ гЪЗр, жЗдЦггдЗЕбм ЗбНЯжгЙ Эм ЗбжЮК РЗКегебЗрЎ гебЗрЎ еб ЯдКгЗЕбм ЗбМЗдИ РЗКеїбЮП ОЗддЗЎ ЮКб ЭСнЮдЗ жНЗжб ЮКбм ГнЦЗрЕРЗ бг КЮКб еРЗ ЗбУЗЭбЎ ГдЗ УГЭЪбУВОР ЗбНМЗСЙ ГжбЗрЎ Лг ГЮЦм ЪбнеЕдш ЕдКЗМ ЪдХС гФЪш ИПСМЙ ЪЗбнЙ нКШбшИКЫннС ЗбКСЯнИЙ ЗбРСшнЙ ббгЗПЙ ЗбГУЗУнЙнКг ЗбКжХшб Ебм РбЯ ЪЗПЙрЪИС ЕЦЗЭЙ ЗбдКСждждНд дУКОПг едЗ ЗбКЯСнСЗбЕЯКСжгЫдШнУм бЕТЗбЙ ЗбИСжКждОбЗб еРе ЗбЪгбнЙЎ КХИН ЗбЮжшЙЗбгФЪшЙ ббМТБ ЗбХЫнС ЪЗбнЙ МПЗрдНд дИбЫ ЗбВд гУКжм(ЮжшЙ ХЗСжО (Мжш Ь МжшЕдшеЗ ЮжЙ ЯЗЭнЙ бКПгС ПИшЗИЙ(еРЗ ХЗСжО (КжгЗежЯЮЗПС Ъбм КПгнС гИдм(еРЗ ХЗСжО (УЯжПнЮЦм Ъбм ИЦЪЙ ГНнЗБ</se>
  </para>
  <para id="14">
    <se lang="ar" variant_id="0">(жЗбВд ЮжшЙ ЮдИбКнд ЯЮдИбЙ (енСжФнгЗжЪдПеЗ нНбш дЩЗг ЪЗбгм МПнП...ЗбеПЭ гд ЪгбншЙ ЗбИнЪ Збнжгем ШСН УбЪЙ МПнПЙ Эм ЗбУжЮ ЗбУжПЗБжЗбКжХшб Ебм КНПнП ЮнгКеЗУдИнЪ ОгУнд НМСЗр ГжбЗржУЪС ЗбЗЭККЗН еж 200 ГбЭ ПжбЗС ббНМСЮПшгжЗ гТЗнПЗКЯг бж УгНКггбнжд ПжбЗС гЮЗИб 5 ГНМЗСЬ 1.2 гбнжд гЮЗИб 5 ГНМЗСЬ 1.5 гЮЗИб 5 ГНМЗСЬ 1.7 гбнжд гЮЗИб 5 ГНМЗСЬ ГТЗнП Игбнждм ПжбЗС гЮЗИб 3 ГНМЗСЬ 5 гбЗннд гЮЗИб 6 ГНМЗСЬ 5.2 гЮЗИб 6 ГНМЗСЬ 5.7 гЮЗИб 6 ГНМЗС!Ь ИнЪКЬ 7 гбЗннд гЮЗИб 10 ГНМЗСЬ 8.5 гЮЗИб 10 ГНМЗСгЗнбТ)Ў еб КСм ФнЖЗрї)едЗЯ ОгУ гСжНнЗКЛгЙ НЗСУЗд гУбшНЗд ЮСИ ЗбИЗИУГКНЮшЮ гд гНнШ ЗбгЯЗдЕдше ОЗбтУГдКЮб Ебм ЗбПшЗОбгЗ ТЗбжЗ нИСгжд ЗбХЭЮЙЛгЙ НЗЭбЙ КОннгЬ жТМЗМеЗ гШбмшЬ ЮЗбК (ЭЗднУЗ) ЕдшеЗ Эм НЗЭбЙжбЗ нгЯдеЗ СДнЙ ЗбОЗСМЎ бЗИП гд ЕдшеЗ ЗбНЗЭбЙ ЗбКм КхНКМТ ЭнеЗЪдПгЗ дНСшСеЗ КСНбЗд ИУСЪЙУГНгнеЗЬ 8.7 гЮЗИб 10 ГНМЗСЬ 9 гбЗннд гЮЗИб 10 ГНМЗСЬ 9.8 гЮЗИб 10 ГНМЗСЬ 10 гбЗннд гЮЗИб 10 ГНМЗСЬ ИнЪКЎ гЗТЗб едЗЯ 37 НМСЗр...Ь 16 гбнждЗргЗнбТ)Ў КОбшХ гдегЗ)</se>
  </para>
  <para id="15">
    <se lang="ar" variant_id="0">Ь 24.5 гЮЗИб 50 НМСЗрЬ 24.75 гЮЗИб 50 НМСЗргЯЗдЯг ГншеЗ ЗбНЮнСждЯдКх жЗЛЮЗр гд РбЯбЮП УгЪКг гЗ ЮЗбе ЗбСМб! ЗдКеК ЗбНЭбЙЬ ЯдКх жЗЛЮЗр гд РбЯЬ ЗИЮр еЗПЖЗр!нЗбЯгЗ гд еЗжннденшЗ нЗ СМбЎ ЗИЮу еЗПЖЗр!ЮбКх бЯ бЗ ККНСшЯ ГншеЗ ЗбУЗЭббЮП ОСМКЎ ОСМК жем КНЗжб ЗбЭСЗСУдЭЪб РбЯ Эм гСшЙ ГОСмЬ ЛгЙ СМб нбЗНЮеЗЬ ЗИЮм едЗЎ УГРеИ бЕНЦЗСеЗ!Ь КИЗрЬ УГдЗб гдЯКИЗр! РбЯ ЗбНЮнС нШбЮ ЗбдЗСЬ гЗРЗ УдЭЪбїЬ ГШбЮ ЗбдЗС Ъбне!нУеб ЪбнЯ Южб РбЯЗЮКбнец ГдКц</se>
  </para>
  <para id="16">
    <se lang="ar" variant_id="0">КИЗр (ВСКФм)Ў дЭПК ЗбРОнСЙ(Ь ЗУКЪгб СФшЗФ (Гг Ь 60Ь ЗЮКСИ ГЯЛСГЪШдм еРЗ ЗбгУПшУЯг гСшЙ ЪбндЗ ЮКбЯїЗбНЮ Ие жГдЗ ГКжбшм ГгСеЗ!Ь ГЮбЪ!Ь НЗЦСЬ гЗРЗ НХбїЬ бЗ ГПСмЭЮПдЗ ЗбКжЗТдЗУНИ ЪМбЙ ЗбеИжШ ЗбВд! ЗЭЪб РбЯЎ ЗЭЪб РбЯ ЗбВдГУЮШ ЗбШЗЖСЙКИЗрЎ дЭПК ЗбРОнСЙ! гЗ ЗбЪгбїГУЮШе</se>
  </para>
  <para id="17">
    <se lang="ar" variant_id="0">Ь ЦЪ ЗбЮРнЭЙ Эм ЗбЭКНЙ!Ь КИЗр!КИЗрЬ еЗ ем! еЗ ем! УГУЮШеЗ ЗбВдЬ (ВСКФм) ГШбЮ ЪбнеЗ ЗбдЗСбЮП ГХИдЗ!бЮП ГХИКеЗ Эм ЗбгДОшСЙ...нЗ ббежбЎ ГдЗ!КИЗрНЗд ЗбжЮК бЕдеЗБ ЗОКШЗЭЯц Ъбм ШСнЮКм!Ь ЗКСЯеЗ!Ь ГЭбКдм! ГИм!ГИм!ГИмКИЗрЎ бЗ нгЯддм ЕХЗИКеЯдК гНЩжЩЗр ЗбгСЙ ЗбгЗЦнЙбд нНЗбЭЯ ЗбНЩш ЛЗднЙр</se>
  </para>
  <para id="18">
    <se lang="ar" variant_id="0">ГУСЪм ЪТнТКмЎ енЗЗОКШЭК ЗбЗИдЙ ЫнС ЗбгдЗУИЙжЪИЛК гЪ ЗбГИ ЫнС ЗбгдЗУИ!Ь ХЫнСКмЬ ГИмЎ ЯдК жЗЛЮЙ гд ГдЯ УКМПдмГдЗ УЪнП бГд ЗбгбЗЖЯЙ НСУКЯцГКСнПнд ЪдЗЮЗр ВОСїИЗбКГЯнПбд ГКОбшм ЪдЯц ГИПЗр</se>
  </para>
  <para id="19">
    <se lang="ar" variant_id="0">гЗРЗ УнНбш ИЗбГНМЗС ЗбВдїУнКгш ЕКбЗЭеЗГЩд Гддм УГгЦм ИЪЦ ЗбжЮК Эм ЗбУМдЗбУМдїбЮП ГдЮР ЗбСМб ЗбЯжЯИ гд ЗбПшгЗСГбд нхОбм УИнбе ИФСжШїУГЭЪб гЗ ИжУЪмЬ ФЯСЗрЬ еРЗ СЗЖЪбГддЗ дФЯшб ЭСнЮЗр СЗЖЪЗрЎ гЗ ЪПЗЯбГдЯ СМб ГгдбЯд Ъбм ЗбИЗЮнд ЗбЪгб гЪЗржжМжП СМб ГИнЦ нЭнП ГНнЗдЗрЪдП УСЮЙ дЗПт СнЭмшГж ЗУКПЪЗБ УншЗСЙ ГМСЙЎ ХНнНїЬ ЕРЗрЎ гЗ ЗбдУИЙ ЗбКм КЪСЦеЗ ЪбмшїЬ бЗ ФмБГем гдОЭЦЙ Ебм еРЗ ЗбНПшїНЗд ЗбжЮК бдЪнФ ИдТЗеЙЬ НКм дгжК(Ь ГдЗ ГжЗЭЮЯ ЗбСГмЎ (КмГСМжЯЎ ИЗК ЗбЪгб ггКЪЗр...бЗ ГЮХП еРЗ ЗбджЪ гд ЗбгКЪЙЬ НЩшЗр УЪнПЗрЬ ФЯСЗр бЯИЗбКжЭнЮИЗбКжЭнЮИЗбКжЭнЮИЗбКжЭнЮИЗбКжЭнЮ</se>
  </para>
</body>
</html>