<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<html>
<head>
</head>
<body>
  <para id="0">
    <se lang="alb" variant_id="0">Diku nл Teksas.Kush лshtл atje qл po sillet rrotull nлpлr natл?Thuaj se зfarл kлrkon kлtu, pлrndryshebлhu gati tл vdesлsh.Qetлsohuni zotлrinj.S'jam njeri i rrezikshлm.Jam vetлm njл udhлtar mik.Mbrлmje tл ftohtл tл mirл, zotлrinj.Po kлrkoj dy tregtarл skllevлrish.Vлllezлrit Spek.- Mos jeni ju ata?- Kush do qл ta mлsojл?Unл. Mл quajnл dr.King Sulxh,ky лshtл kali im, Frixhi.- Зfarл doktori je?- Dentist.Ju jeni vлllezлrit SpekKeni blerл.....kлta skllevлritnл pazarin e Grinvil?- E зfarл pastaj?- Зfarл pastaj? Dua tл bisedoj me ju.Fol anglisht.Mл falni.Лshtл gjuha ime e dytл.Nл mallin tuaj,besoj sendodhet njл persontл cilin dua ta marr.Pлrshлndetje dreqлr!Лshtл dikush nл mesin tuaj qл ishtebanor i Plantacionit Karuklin?Unл jam nga Plantacioni Karuklin.Kush foli?</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">www.titlovi.compreveo na srpski: Dejan Жurиiж</se>
  </para>
  <para id="1">
    <se lang="alb" variant_id="0">Xhango.Atлherл je ai qл po kлrkoj.E di se kush janл vлllezлrit Britлll?Po.Kush janл?Xhoni i madh, Elisi,Dhe Razi.Disa herл e thлrrasin Razi i vogлl.- Mbikлqyrnin Plantacionin Karuklin.- Jo mл.Mл thuaj, nлse do i shikoje pлrsлri atatл tre zotлrinjtл, do i njihje?- Ndalo sл foluri ashtu.- Si ashtu?- Ashtu si po flet.- Miku im, unл thjeshtл po mundohem...- Fol anglisht o i mallkuar.- Qetлsohuni.Unл thjeshtл jam njл klient,qл po mundohet tл bлjл njл shkлmbim.S'mл intereson. Ne nuk shesim.Mbathja tani.Mos u bлj trap,sigurisht qл janл pлr tu shitur.- Ik.- Miku im i mirл...U pлrvodhe nga gjestiyt dramatik,apo mл je drejtuar pлr tл mл vrarл?Mundлsia e fundit, zotлrote.Nл rregull pra!Mл fal qл tл qлllova kalin,por s'doja qл tл bлje ndonjл gjл tлpamend derisa tл vije nл llogjikл.</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">1858 Dve godine pre graрanskog rataKo to tumara po mraku?Kaћi kojim poslom ili se pripremi da budeљ ispraљen!Smirite se gospodo.Ne ћelim vam zlo.Ja sam samo umoran putnik.Ojha.Lepo prohladno veиe, gospodo.Traћim par trgovaca robljemkoji se nazivaju Braжa Spek.Da niste moћda to vi?- Ko ћeli da zna?- Pa, ja.Ja sam Dr. King Љulc.Ovo je moj konj, Fric.- Kakav doktor?- Zubar.A sada,jeste li vi braжa Spek ?I jeste li vi kupili one ljudena  aukciji robova u Grinvilu?- Pa љta?- Pa ћelim da parley (pregovaram) sa vama.- Priиaj Engleski.-  Oh, izvinite.Molim vas oprostite mi.To je drugi jezik.Sada, u vaљem posedu,naveden sam poverovati,postoji primerak koji ћelim pribaviti.Pozdrav, jadne spodobe!Postoji li meрu vamaneko ko je bio stanovnikKaruken plantaћe?Ja sam sa Karuken plantaћe.Ko je to rekao?</se>
  </para>
  <para id="2">
    <se lang="alb" variant_id="0">Qлllove Raskon dhe vrave Eisin.Jo. Qлllova vлllanл tлnd kurmл kлrcлnoi tл mл vriste.Dhe kam 1, 2, 3.. 5 dлshmitarлqл mund ta vлrtetojnл.- Mл лshtл thyer kлmba...- S'dyshoj pлr kлtл.Tani, ule tonin e ulлrimavetл tua, sepse,dua tл mbaroj bisedлn time me djaloshine ri, Xhango.nлse do i shikoje pлrsлri vлllezлrit Britлll,do ishe nл gjendje ti njihje?- Po...- U shit!Zoti Spek,sa kлrkoni pлr djaloshin Xhango?Ky hekur лshtл punim i vjetлr!Mund ta mbash pлr njл minutл?Faleminderit.Xhango, hip nл kalл.Gjithashtu, nл vendin tлnddo tл merrjapallton qл la i dashuri zoti Spek.Zezak, mos e prek pallton e vлllait tim.Vafsh nл djall!135 dollarл pлr djaloshin Xhango,dhe meqenлse nuk i duhen mл,do doja tл blija dhe rrobat e vлllait tлnd.</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Рango.Onda si baљ ti taj koga traћim.Da li znaљ ko suBraжa Britl ?Ko su oni?Veliki Dћon.Elis.Rodћer.Ponekad ga zovu mali Rodћ.Bili su nadzornicina Karuken plantaћi.Nisu viљe.Kaћi mi......ako bi ponovo video ova    tri gospodina,- mogao bi li ih prepoznati?-  Hej.- Ne razgovaraj tako sa njim.- Kako?Tako.Moj dobri иoveиe,jednostavno pokuљavam da konstatujem...Priиaj Engleski, doрavola.Smirite se.Ja sam jednostavno kupackoji pokuљava sprovesti transakciju.Ne zanima me. Nema prodaje.A sada ,gubi se.Ne budite smeљni.Naravno da su na prodaju.Mrdaj.Moj dobri иoveиe, da li ste se jednostavno zaneli svojim dramatiиnim gestomili ste uperili vaљe oruћje u menesa smrtonosnom namerom?Poslednja prilika,nalickani.Oh, pa u redu.Oprostite љto sam pucao u vaљu zver,ali nisam ћeleo da uиinite neљtoishitrenodok se ne dozovete pameti.</se>
  </para>
  <para id="3">
    <se lang="alb" variant_id="0">Vafsh nл djall, dentist.Mirл e imagjinova.Mos u shqetлsoni.Erdha i pregaditur.Tл faleminderit.Kjo na bлn edhe si faturл blerje.Pлrsa u pлrket juve ore dreqлr,ashtu si e shikoj unл, arrijmл nлmomentin, se зfarл do bлni mл vonл, zotлrinj.Keni dy rrugл.E para лshtл...Sapo tл largohem, mund tл merrni kalindhe tл shkoni nл qytetin mл tл afлrt,i cili лshtл tл paktлn 60 klmnga atje ku keni ardhur.Dhe e dyta...Mund tл liroheni, tл merrnipushkлn, dhe ti fusni njл plumb kokлs,ti varrosni mirл dhe tл shkoni nл ndonjлvend mл tл mirл. Zgjedhja лshtл juaja.Dhe pлr rastin se nuk keni ndonjл astronomme vete, Jugu лshtл andej.Shлndet!Prisni pak ore trima.Ta diskutojmл pak.Duhet tл jemi tл llogjikshлmnл kлtл moment.S'jam i keq.Thjeshtл bлja punлn time.</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">- Upucao si Roska!- Pa...I ubio si Ejsa!Upucao  sam vaљeg brata  onda kada jezapretio da жe pucati na mene.I verujem da imam...jedan, dva, tri, иetiri......pet svedokakoji to mogu potvrditi.- Prokleta noga je smrskana!- Bez sumnje.Sada, ako bi ste mogli zadrћati vaљezapomaganje na minimumu,Hteo bih zavrљiti ispitivanje sa Рangom.- Jebeno prokletstvo!- Kao љto rekoh......ako bi ponovo video braжu Britl,  mogao bi li ih prepoznati?Da.Prodat Amerikanac!Pa, G. Spek? G. Spek?Koliko za ovog mladog Рanga?Ta gvoћрurija je gadan posao.Oh, moћeљ li mi pridrћati ovo na trenutak?Hvala. Рango?Penji se na tog konja.Takoрe,da sam na tvom mestu,Uzeo bih taj zimski kaput koji jedragi preminuli Spek ostavio za sobom.Crnиugo!Ne diraj kaput moga brata.Doрavola! Oh! 9100:10:07,275 --> 00:10:12,446Stotinu... deset... dvadeset...Stotinu... deset... dvadeset......i pet......za mladog Рanga.I poљto mu viљe neжe trebati,</se>
  </para>
  <para id="4">
    <se lang="alb" variant_id="0">Mл dлrgoni nл El Pasodhe do ju liroj.Jo, jo, tл lutem.Dotri i Teksasit.Nл rregull atлherл. Dua qл tл marrлsh dynga kлto sonte. Dhe nл mлngjes...Ai mbi kalл, лshtл i zezak?Pлrse po na vлshtrojnл tл gjithл?S'kanл parл kurrл zezak mbi kalл.</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Takoрe, G. Spek,bojim se da жe mitrebati i raиun o kupovini.Imate li?- Teraj se doрavola, zubaru.Pretpostavio sam da nemate.Bez brige. Pripremio sam se.Hvala vam.Ovo жe fino posluћitikao raиun.Ojha.A sada ,vi jadne spodobe.Dakle,kako ja to vidim,kada bude doљlo do toga љta uиiniti sledeжe,vi gospodo imate dva izbora.Prvi: Kada odem, moћete podiжi tu zver sa G.Speka,i onda ga odneti do najbliћeg grada.Љto жe biti najmanje 50 kilometarau pravcu odakle ste doљli.Ili drugi: Moћete se osloboditi okova,uzeti tu puљku,prosvirati mu glavu,zakopati njih dvojicu duboko,i uputiti se kaprosvetljenijem delu ove zemlje.Izbor je na vama.Oh, i za sluиaj da meрu vama imanekoga ko se razume u astronomiju,Ono je Zvezda Severnjaиa.Pa-pa.Saиekajte malo, momci.Porazgovarajmo o ovome!Morate biti razboriti u ovakvoj situaciji</se>
  </para>
  <para id="5">
    <se lang="alb" variant_id="0">- Dy birra pлr dy udhлtarл.- Лshtл herлt akoma.Do e hapim pas njл ore.Atлherл do tл shлrbejmл mлngjesin.Зfarл mendon se po bлn?Merre zezakun qл kлtej.Alkolshitлs? Kujtohu tл sjellлsh sherifindhe jo Mashallin.Mл nл fund...Tani duhet tл bлjmл ne banakierin.Ulu biri im.Зfarл dentisti je ti?Pлrveз karrocлs nuk kam punuarsi dentist prej 5 vjetлsh.Nл kлtл kohл po ushtrojnjл profesion tjetлr.Gjueti tл kлrkuarish.- E di se зfarл лshtл?- Jo.Atлherл...Ashtu si nл pazar shkлmbehen jetлnjerлzish pлr para,nл gjuetinл e tл kлrkuarve shkлmbehenkufoma pлr para.Shлndet!Shteti vendos njл зmimpлr kokлne dikujt, unл e gjej dhee vras.Pasi e vras e transportoj kokлne atij njeriu tek shteti.Лshtл mл e vлshtirл sesadлgjohet.</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Bluberi, nisam li ti daomoju poslednju jabuku?Da vam kaћem, momci:Vodite me doktoru u El Paso,- Ne. Ne, molim vas...Dautri , TeksasDobro.Hteo bih da uzmeљ ove dve veиeras......i onda ujutru...To je crnиuga na konju.U љta su se svi zagledali?Nikada nisu videli crnиugu na konju.Ojha.</se>
  </para>
  <para id="6">
    <se lang="alb" variant_id="0">Dhe nл kлtл pikлshteti mл paguan.Ashtu si skllavлria,janл para pлr njerлzit.Sa para paguajnл?Dhe si shpлrblim.Vret njerлz?Dhe tл shpлrblejnл pлr kлtл?- Disa njerлz e bлjnл.- Njerлz tл kлqinj?Sa mл tл kлqinj tл jenл,aq mл i lartл лshtл shpлrblimi.Ajo qл mл sjell tek ti,dhe mл duhet ta dлshmoj, лshtл,se unл jam profesionistnл krahasim me ty.Nga njлra anл, e urrej skllavлrinл.Por nga ana tjetлr...Kam nevojл pлr ndihmлn tлnde. Dhe nлse nukdo mл kundлrshtosh, aq mл mirл.Kлshtu qл pлr momentin do e pлrdorpunлn pлr tл mirлn time.Por vetлm e vetлm se e tregovadiзka tл tillл, ndjehem fajtor.Dua qл tл bлjmл njл marrлveshjebashkл.Po kлrkoj vлllezлrit Britлll.S'e di nлse e ke kuptuar,por unл kam njл problem...Nuk i njoh se зfarл pamje kanл.Por ti i njeh. Kлshtu?- I njoh se si janл.- Bukur.Dлgjo tani marrлveshjen. Do tлudhлtosh me mua derisa ti gjejmл.Ku do shkojmл?E di se tл paktлn dy prej tyrembikлqyrin...Gatinbergun, por nuk edi se ku egzaktлsisht.Kjo do tл thotл se do vizitojmлtл gjithл plantacionete Gatinbergut derisa ti gjejmл.Dhe nлse i gjejmл,ti do m'i tregosh,dhe unл do i vras.Nлse do e bлsh, do tл jap lirinл tлndedhe 25 dollarл pлr зdo Britлll,</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Dva piva za dva umorna putnika.Joљ uvek je rano.Za sat vremena otvaramo.A tada жe mo sluћiti doruиakИekaj,иekaj,иekaj...Љta to doрavola radiљ deиko?Makni tog crnиugu odavde!- Upomoж ! Upomoж!- Krиmaru!Zapamti, dovedi љerifa,ne marљala.Љerife! Pomagajte!Alas.Sada mi moramo izigravati naљeg љankera.Sedi,moj deиaиe.- Kakav ste vi to zubar?Uprkos toj koиiji, nisam se bavio stomatologijom pet godina.Ali  se ovih dana,bavim novim zanimanjem......lovac na ucene.Znaљ li ti љta je to lovac na ucene?Ne.Pa......isto kao љto  ljudi trguju robljem za pare,Lovac na ucene trguje leљevima.ЉeљirЋiveli.Drћava objavi poternicu za neиiju glavu.Ja pratim иoveka, nalazim tog иoveka,ubijem tog иoveka.I poљto ga ubijem,odvezem njegov leљ vlastima.Nekada je to jednostavnije reжinego uиiniti.</se>
  </para>
  <para id="7">
    <se lang="alb" variant_id="0">Ja dhe sherifi...Nл rregull djema, shakatл mbaruan.Hajdeni jashtл.Nл rregull qytetarл. Qetлsohuni.Kthehuni nл punлt tuaja.Shakaja do mbarojл pas pak.Pлrse vini tл gjithлnл qytetin tim,dhe i trembni tл gjithлkлta njerлz tл mirл?S'keni ndonjл gjл mл tл mirл pлr tл bлrлsesa tл vini nл qytetin e Bill Sharp...Dhe tл bлni si trapa...Pлrse ja bлre kлtл sherifit tonл?Tani mund tл thлrrasлsh Marshallin.- Shkojmл pлrsлri brenda?- Nuk ikim mл mirл?Dua qл tл mbyllet rruga rrotull Sallonit.Dua 6 burra me 6 pushkл nga mbrapa.Dua dy burra me dy pushkл nл atл зati...Dhe dy tл tjerл me dy pushkл atje.Tл gjithл tл kenл nлn shлnjestлrderлn pлrpara.Dikush tл marrл tл shkretinBill nga rruga.Ti nл sallon...Kemi 100 pushkл jashtл ndлrtesлs.Ke vetлm njл mundлsi qлtл dalлsh i gjallл.Ti bashkл me zezakun tлnddilni jashtл me duart lart.</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">da sam ga stvarno ubio,i u tom sluиaju mi vlastiisplate nagradu.I kao i u trgovini robljemto je posao -  meso za lovu -A љta je to ucena?To je kao nagrada.Ubijaљ ljude?I oni te nagrade?Odreрene ljude, da.Loљe ljude?Ah! Љto su loљiji,veжa je nagrada.Љto me dovodi do tebe.I moram priznati,u maloj samzbrci љto se tebe tiиe.U jednu ruku, prezirem robstvo.U drugu ruku, treba mi tvoja pomoж.Ako nisi u  poloћaju da odbijeљ,tim bolje.I tako жu na neko vremeove gluposti oko ropstvaokrenuti u moju korist.Ipak,to љto rekoh,stvara mi oseжaj krivice.Tako da bih ћeleo da se nas dvojica dogovorimo.Ja traћim braжu Britl.Ipak, u ovoj potrazi ,U blagom sam zaostatkupoљto ne znam kako izgledaju.Ali ti znaљ. Jel?Dobro znam kako izgledaju.Dobro. Evo mog predloga.- Putovaжeљ samnom dok ih ne pronaрemo.- Gde idemo?Иujem da bar dvojica nedgledaju roboveu Getlinburgu,ali ne znam gde.To znaиi da жe mo posetiti svaku plantaћuu Getlinburgu dok ih ne pronaрemo.A kada ih naрemo,ti жeљ mi ih pokazati, i ja жu ih ubiti.Uradi to, I ja se slaћemda ti dam slobodu,</se>
  </para>
  <para id="8">
    <se lang="alb" variant_id="0">Kam nderin tл flas me Marshallin?Po. Jam Marshalli Gil Teitum.Do dal jashtл Marshall.I kam hequr tл gjitha armлt e mia.dhe duke ndjekur udhлzimet e tua,jam gati tл dal pлrjashta,me duart e ngriturambi kokл.Shpresoj se, meqл je pлrfaqлsuesii sistemit kriminal tл Amerikлs,s'do tл qлllosh nл rrugл as ti,por as ndihmлsit e tupara se tл mл bлhet gjyqi.Do tл thuash ashtu si bлre ti me sherifin tonл?E qлllove nл rrugл si ndonjл qen.Atл egzaktлsisht dua tл them.A e kam fjalлn tлndesi njeri i ligjit,se nuk do tл mл qлlloni nл mestл rrugлs si ndonjл qen?Sado qл na pлlqen ta bлjmл,askush s'do e bлjл nл qytetin tim.Bukur Marshall, pranoj...Po vijmл.Gjлrat janл pak tл acaruara atje jashtл...prandaj, mos bлj lлvizje tл shpejtadhe mл lлr mua qл tл flas.Hajde jashtл.- Je i paarmatosur?- Po jemi.Marshalli Teitom, mundem qл t'ju themjuve, ndihmлsve tuaj,dhe mesa duket gjithл qytetit tл Dotritdiзka nл lidhje me ngjarjen?Pa fol...Mл quajnл dr.King Sulxh,dhe ashtu si ti Marshall,i shлrbej gjykatлs.Burri qл qлndron i vdekur pлrtokл,qл njerлzit e mirл tл Dotrite quajtлn tл drejtл ta zgjidhnin sherif,i njohur me emrin Bill Sharp, лshtлnл tл vлrtetл i kлrkuar nga gjykata,</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">I kao poruиen,evo ga ,dolazi љerif.OK, momci. Zabava je gotova. Izlazite.- U redu,narode,smirite se.Nastavite svojim poslom.Ove љaljivdћije uskoro odlaze.Sada,zaљto ste doљli u moj gradda pravite probleme?I prepadate ovaj fini narod.Nemate niљta pametnije da raditenego da doрete u grad Bila Љarpai pokazujete svoju guzicu?Љta si to uradio naљem љerifu?Sada moћeљ da dovedeљ marљala.Marљale! Marљale!- Hoжemo li saиekati unutra?- Moћemo li jednostavno da odemo ?Posle tebe.Pomerite te zaprege preko puta saluna.Hoжu љest ljudi i љest puљaka iza toga.Hoжu dva иoveka,dve puљkena ovom krovu.Dva иoveka, dve puљke na onom krovu.Sve cevke uperene u  glavna vrata .Neka neko skloni jadnog Bila sa ulice.Vi,u salunu!Imamo 100 puљaka uperenih u svaki izlaz.Imate jednu priliku da se izvuиeteћivi iz ovoga.</se>
  </para>
  <para id="9">
    <se lang="alb" variant_id="0">Dhe shpлrblimi pлr kokлn e tij лshtл200 dollarл.Sigurisht лshtл, 200 dollarлi gjallл ose i vdekur!Зfarл dreqin po thua?Imagjinoj se kлto janл lajmetronditлse,por besoj se лshtл zgjedhur sherifdiku para rreth dy vitesh?E di kлtл, sepse paratre vitesh лshtл dлnuarsi hajdut nл njлgjykatл tл Teksasit.Tani, ky лshtл urdhлri i arrestit,nga gjykatлsi i plotлfuqishлmHenri Alan Lodemilk i Ostinit nл Teksas.Do ju lutesha tл kontaktonit me tл.Do tл tл thotл ai se kush jam unл,dhe se kush лshtл i dashuri sherifi juaji vdekur.Me pak fjalл Marshall...Mл ke borxh 200 dollarл!Sapo tл mbarojл kjo punл...Do jesh njeri i lirл.Me njл kalл dhe 75 dollarл nл xhepin tлnd.Зfarл ke ndлrmend tл bлsh pas kлsaj?Tл gjej gruan time dhe tл blejlirinл e saj.</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">I mislim odmah.Jeli to marљalkome imam zadovoljstvo da se obratim?Da , jeste.Ovde Marљal S.A.D.-a  Gil Tejtum.Na wunderbar, marљale.Odloћio sam svo oruћje,i kao љto ste naloћili,spreman sam da izaрem napoljesa rukama podignutim iznad glave.I verujem da kao predstavnikNeжu biti upucan na sred uliceod strane vas i vaљih zamenikadok mi ne bude suрeno.Misliљ kao љto si ti naљeg љerifa......upucao na sred ulice kao psa.Da ,taиno tako mislim.Imam li vaљu reи kao predstavnika vlastida me neжete ubiti na ulici kao psa?Pa,koliko god mi uћivali u tome da gledamo tako neљtoniko neжe zaobiжi veљala u mom gradu.Poљteno marљale.Izlazimo.Malo su napeti tamo napolju.Pa, nemoj praviti nagle pokrete,i pusti mene da priиam.Doрite.Niste naoruћani?Da,naravno da nismo.Marљale Tejtum, mogu li se obratiti vamai vaљim zamenicima,oиigledno celom gradu Dautriju,povodom incidenta koji se upravo dogodio?- Hajde.- Hvala.Moje ime je Dr. King Љulc.Kao i vi, marљale,Ja sam sluћbenik suda.Иovek koji leћi mrtav u praљini,koga su dobri ljudi Dautrijanaљli za shodno da izaberu za љerifa,pod imenom Bil Љarp,</se>
  </para>
  <para id="10">
    <se lang="alb" variant_id="0">s'ja kisha idenлse ishe i martuar.Shumica e skllevлrve besojnл nл martesл?Unл dhe gruaja ime besojmл.Plaku Karugin s'besonte,prandaj dhe u arratisлm...Xhango..Ti ke shpirt tл mirл Xhango.Djema, ka shpirt tл mirл!Por mua s'mл duhet gjл njл zezakme shpirt tл mirл!Dua ta digjni kлtu nл faqe.Edhe vajzлn.Dhe dua ta dлrgoni nл pazarin Grinvilqл ta shisni.Qл tл dy.Veз e veз.Kлtл kлtu..Do e shisni lirл.Nл Grinvil,ka njл lloj zyre proзesverbalesh.Atje shkruhet se kur лshtл shitur,tek kush лshtл shiturdhe si e quajnл.Si e quajnл?Brumhilda.- Si?- Brumhilda.Brumhilda?- Padronлt e saj ishin gjermanл?- Po, nga e di ti?Nuk ka lindur nл plantacionin Karuklin,e ka rritur njл zonjл gjermane.Baisers. Flet dhepak gjermanisht.Gruaja jote?!E kishte mлsuar zonja e saj kur ishtee vogлl, qл tл kishte dikл tл bisedonte.S'mund ta besoj!</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">sa ucenjenom glavom na 200 dolara.To je 200 dolara, mrtav ili ћiv.Љta doрavola priиaљ!Svestan sam da su touznemiravajuжe vestiAli sam spreman da pretpostavim da jeovaj иovek izabran za љerifanegde u zadnje dve godine?Da.Znam to zato љto je pre tri godineotimao stokuod B.C. Korigen Stoиnog preduzeжaiz Luboka, Teksas.sada, ovo je nalog izdatod strane okruћnog sudije  Henri Alenaiz Laudermilka u Ostinu, Teksas.Ohrabrujem vas da ga kontaktirate.On жe potvrditi ko sam ja i ko jedobri preminuli љerif.Drugim reиima,marљale,dugujete mi 200 dolara.Nek sam proklet.Kada zavrљimo ovaj posaosa braжom Britl,biжeљ slobodan иovek, sa konjem,75 dolara u svom dћepu...Љta planiraљ posle ?Da pronaрem svoju ћenu, i otkupimnjenu slobodu.</se>
  </para>
  <para id="11">
    <se lang="alb" variant_id="0">Mл thлrrasin Hildi.Tenesi.Kur tл kemi qasje nл plantacionedo tл bлjmл njл  "shfaqje".Do tл luash njл rol.Gjatл kohлs sл "shfaqjes"s'mund ta prishлsh karakterin tлnd.Kupton?Po. S'e prish karakterin tim.Dhe roli yt лshtл Valeu...Зfarл лshtл kjo?Emri i shлrbлtorit nл shtresлn e lartл.Vale.Dhe tani Xhango, mund tл zgjedhлshkostumin e karakterit tлnd.- Do mл lejosh qл tл zgjedh rrobat e mia?- Po, natyrisht!</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Da li veжina robova veruje u brak?Oh, ja i moja ћena verujemo.Stari Karuken nije.Zato smo ... i pobegli.Рango.Рango, Рango-Imaљ petlje,Рango.Momak ima petlju.Nemam koristi od crnиuge sa petljom.Hoжu da ga ћigoљete slovom "r"kao odmetnika, ovde na obrazu.I devojku isto.I hoжu da ih prodate u Grinviluna aukciji.Oboje.Odvojeno.A ovoga......njega жe te prodati jeftino.U Grinvilu......bi trebalo da postojineka beleћnica.Znaљ kada je prodata......znaљ odakle je doљla,i znaљ joj ime.Kako joj je ime?Brumhilda.- Molim?- Brum-hilda.- Brumhilda?- Aham.- Jesu li njeni vlasnici bili Nemci?- Da ,kako znaљ?Ona nije roрena na Karuken plantaћi.Vaspitala je Nemaиka gospodarica, Von Shafts.I priиa pomalo nemaиki, takoрe.- Tvoja ћena?- Hm-mm.Kada je bila mala, gospodarica je nauиilada bi imalasa kim da priиa nemaиki.Pa,da pojasnimo.Tvoja ћena robinja priиa nemaиkii zove se Brumhilda von Љaft?</se>
  </para>
  <para id="12">
    <se lang="alb" variant_id="0">Ky лshtл Valeu im.Valeu im nuk ecлn mл kлmbл.- Thashл se zezakлt mbi kuaj...- E quajnл Xhango!Лshtл njeri i lirл.Mund tл kalлrojл зfarл ti ketл qejfi.Jo nл pronлn time.Jo nл sytл e zezakлve tл mi.Zotлri i mirл,ndoshta e nisлm gabim.Mл lejo qл ta korrigjoj gabimin tim.Mл quajnл dr.King Sulxh,ky лshtл Xhango, Valeu im.dhe kлta janл kuajt tanл,Toni dhe Frixhi.Zoti Benet, mл thanл se ishe fisnikdhe biznesmen.Pлr kлtл arsye kemi udhлtuar nga Teksasinл Tenesi qл tл bisedojmл me ty.Dua qл tл blej njлrлn nga zezaket tuaja.Ti dhe zezaku yt,keni udhлtuar nga Teksasi nл Tenesiqл tл blini njл nga zezaket e mia?Pa mbyllur takim apo diзka tл tillл...Kam frikл se po.Dhe зfarл do tл ndodhл nлse s'dotл simpatizoj ty, ose zezakun tлnd?Dhe nuk do tл tл shes asgjл!Зfarл ke pлr tл thлnл tani?Zoti Benet,nлse ju jeni biznesmenqл kлshtu mendoj,kam pлr tл thлnл nja 5000 gjлra qлdo tл bлjnл tл ndryshosh mendim.Hajdeni brenda pra, qлtл pini diзka dhe tл freskoheni.Ndoshta, pлr sa kohл ne tл dy do bisedojmлpлr punл, do mundje tл mл jepje njлnga zezaket e tua, qл ti tregojлXhangos plantacionin tлnd tл mrekullueshлm.- Natyrisht, Batina?- Si urdhлro, babako.- Si thamл se e quajnл zezakun tлnd?- Xhango.</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Zovu me Hildi.Kada uрemo na plantaћeonda nastupamo.Glumiжeљ lika.Hm?Ne?Za vreme nastupa,nikako ne smeљ prestati sa glumom.Razumeљ li?Da. Ne prestajem sa glumom.A tvoj lik koga glumiљje Posluћitelj.Љta je to?To je fini naziv za slugu.- Posluћitelj?- Hm-mm.A sada,Рango moћeљ izabratikostim za svog lika.Dozvoliжeљ mi da sambiram odeжu?Pa naravno.Ojha.</se>
  </para>
  <para id="13">
    <se lang="alb" variant_id="0">Batina e dashur, mund ta marrлshXhangon dhe ti tregosh,fermлn tonл tл bukur?Si tл dлshironi, babako..Zoti Benet, duhet qл t'ju kujtojse Xhango лshtл njл njeri i lirл.Nuk mund tл silleni me tлsikur tл ishte skllav.Brenda kufijvetл shijes sл mirл,duhet tл silleni me tл, ashtusikur silleni edhe me mua.- E qartл, Batina, e dashur?- Si urdhлron, babako!Xhango nuk лshtл skllav.Xhango лshtл njeri i lirл. Kuptove?S'mund tл sillesh me tл ashtusi me zezakлte tjerл kлtu, sepse nukлshtл si ata.E more vesh?Doni qл ta respektojmл sikur tлishte njeri i bardhл?- Jo. S'thashл kлtл.- Atлherл s'kuptoj se зfarл do, babako.Po, e shikoj kлtл.Si e quajnл atл vogлlushin Kaukasinanqл punon atje me syze?E лma punon nл magazinлn e druve!- Pлr Xherin, e keni fjalлn?- Kлshtu e quajnл, Xheri.- E njeh Xherin, zemлr?- Si urdhлron zotлri.Kлshtu pra. Do i silleshashtu si sillesh me Xherin.Shtлpia ku ishim,лshtл shtлpia e madhe.Babako e quan kлshtu,sepse лshtл e madhe.Ky лshtл qilari.Aty ruan babako mishin.Лshtл plot me ketra.Po ti, зfarл bлn pлr padronin tлnd?S'e dлgjove kur thase nuk jam skllav?- Domethлnл je me tл vлrtetл i lirл?- Po, jam.Domethлnл, je veshur me dлshirлn tлnde kлshtu?- Tina, dua tл mл thuash diзka?- Зfarл do?Kлrkoj tre burra tл bardhл.Tre vлllezлr qл mbikлqyrin.- I quajnл Britлll. I njeh?- Britлll?Po, Britлll. Xhon,Elis dhe Raz Britлll.Disa herл e thлrrasin Razi i vogлl.- Nuk i njoh.- Ndoshta pлrdorin emra tл tjerл.</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Ovo je moj posluћitelj.Moj posluћitelj ne ide peљice.- Rekoh crnиuge na konjima...- Ime mu je Рango.On je slobodan иovek.Moћe da jaљe љta god hoжe.Ne na mom imanju.I ne oko mojih crnиuga.Moj dobri gospodine,moћda smo loљe poиeliDozvolite mi da poиnemo lepo.Moje ime je Dr. King Љulc.Ovo je moj posluћitelj, Рango.A ovo su naљi konji,Toni i Fric.G. Benet?Naveden sam poverovati da ste Gospodin i Poslovni иovek.I zbog tih atributa smo doљliiz Teksasa u TenesiDa parley (pregovaramo) sa vama.Hoжu da kupim jednu od vaљih crnih devojaka.Vi i vaљ dћimi ste dojahali izTeksasa u Tenesida kupite jednu od mojih crnkinja?Bez zakazivanja,tek tako?Oh, plaљim se da je tako.Pa љta ako bih rekao,da mi se ne dopadate?A ni vaљ nalickani crnja?I da neжu niљta da vam prodam.Љta bi ste na to rekli?G. Benet.Ako ste poslovan иovekkao љto sam naveden poverovati,Imam 5,000 stvarиica za koje mogu reжida жe vam promeniti miљljenje.Pa onda uрite,i posluћite se hladnim piжem.Hm-mm.Oh, moћda dok mi razgovaramo o poslu,moћete obezbediti neko od vaљih ljupkihcrnih stvorenjada provedu Рanga kroz vaљe veliиanstveno imanje.Oh, pa , naravno!Uh, Betina.- Da, Tatice?- Uh...</se>
  </para>
  <para id="14">
    <se lang="alb" variant_id="0">- Ndoshta. Janл tre vлllezлr?- Po.- Janл kлtu?- Po.- Mund tл mл tregosh ndonjлrin prej tyre?- Njлri лshtл nл atл parcelл.Padronit Karugalin nuk do i pлlqejл.Punon nл shtлpi. Do i prishлsh lлkurлn.Dhe nлse do ja prishлsh,atлherл nuk vlen asgjл.Tл thashл..- Tл thashл se s'ishte faji i saj.- Je gati?S'duhej tл ishte ajo atje,unл duhet tл isha.Unл duhej, Xhon. Jam kлtu prej shumлkohлsh. Mл njeh mirл shoku.Padroni Karugalin s'do e vlerлsojл.Лshtл skllave e shtлpisл.Ndalo tл lutem. E di se po e bлnpлr mua. Ndalo tл lutem.- Merr mua..- Mл pлlqen sesi lutesh, vogлlush.Atл po kлrkon?Po.Ku janл dy tл tjerлt?Janл pranл stallлs dhe po dлnojnлXhodin e vogлl sepse theu vezлt.Po rrahin me kamxhik Xhodin e vogлl?</se>
    <se lang="bos" variant_id="1"> Рango.Betina, љeжeru, moћeљ li sa Рangomproљetati po imanjui pokazati mu sve lepe stvari.Kako vam volja, Tatice.Oh, G. Benet, moram li vas podsetiti,Рango je slobodan иovek.Ne moћe biti tretiran kao rob.on...u skladu sa dobrim ukusom,mora biti tretirankao da sam ja u pitanju.- Razumeo, Љulce. Betina, љeжeru?- Da?Рango nije rob.Рango je slobodan иovek,razumeљ?Ne moћeљ ga tretirati kao ostale crnиuge ovde,zato љto on nije kao ove ovde crnиuge. Jel` ti jasno?`Oжete da ga tretiram kao belca?Ne. Nisam tako rek`o.Onda ne znam љta `oжete Tatice.Da,vidim... Uh...Kako je ime onom klipanu iz gradaљto radi sa staklom?Mama mu radi u strugari.- Oh,mislite na Dћerija.- Tako se deиko zove. Dћeri!Znaљ Dћerija,zar ne љeжeru?- Znam Tatice.- Onda je to to.Ponaљaj se kao prema Dћeriju.Ta kuжa od koje smo otiљli je Velika kuжa.Tatica je tako zove zato љto je velika.Ono tamo je ostava.Tamo Tatica kaиi meso.Jadne male veverice.A љta ti radiљ za svog gazdu?Nisi ga иula kada je rekao da ja nisam rob?- Znaиi stvarno si slobodan?- Da , slobodan.`Oжeљ da kaћeљ da ti tako ћeliљ da se oblaиiљ?- Betina, moram te pitati neљto.- Љta `oжeљ?Traћim tri belca.Tri brata. Nadzornici.Zovu se Britl. Znaљ ih?- Britl?- Da, Britl.Dћon Britl, Elis Britl,Rodћer Britl, neki put ga zovu mali Rodћ.Ne znam ih.</se>
  </para>
  <para id="15">
    <se lang="alb" variant_id="0">Shko te ajo pema,dhe ec drejt.Tregoji dhe burrit tл bardhлme tл cilin erdha.- Jo, tл lutem.- Hajde pra.- Hajde tл tл bлj gati.- Edhe Zoti tha tл mл keni frikл..Dhe fuqia qл fshihetnл зdo pлrbindлsh tл botлs.- Ma jep dorлn.- Ndalo, tл lutem!Ma jep dorлn tл thashл.Nл rregull, лshtл gati.Pas kлsaj, do shikojmл nлsedo i thyesh mл vezлt.Xhon Britлll.Mл mban mend?Mл pлlqen mлnyra se si po vdes, djalosh.Shk*rdhatл. Bir k*rve.</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">trebalo bi da su doљli na plantaћuproљle godine.- Misliљ Љejfersi?- Moћda.- Tri brata?- A-ham.- Ovde su?- A-ham.Moћ` li mi pokazati  jednog od njih?Pa,jedan je tamo u onom polju.Starom Karukenu se ovo neжe svideti.Ona radi u kuжi Dћone ...Moћeљ joj iskasapiti koћu,i onda жeљ je unakazitii onda neжe vredeti...neжe vredeti niљta.Gle`,tvoja biblija kaћe...Vidi, rek`o sam tida sam je ja naterao da to uradi.Jesi li spreman?Ona nije htela da beћi samnom,ako nekoga treba љibati,trebam to biti ja. Trebam to biti ja , Dћone.Gle, dovoljno sam dugo ovde, znaљ me,znaљ me dugo.Znaљ da se gazdi Karukenu ovo neжe dopasti.Ona je... Ona je kuжni robOna je kuжni rob i ne moћe biti...Na kolenima sam. Molim te,zar nije to ono љto hoжeљ?Zabavljam te Dћone.Gle, Dћone, molim te.Na kolenima sam, Dћone.Dopada mi se kako moliљ, deиko.Jel`  to taj kog` traћiљ?Jaљta.Gde su ostala dvojica?</se>
  </para>
  <para id="16">
    <se lang="alb" variant_id="0">Kush janл kлta?Ky лshtл Xhoni i madh,dhe ky Razi i vogлl.- Ku лshtл Elisi?- Лshtл poshtл nл parcelл!- Je i sigurtл se лshtл ai?- Po.- Лshtл standarte?- Nuk e di.- S'e di nлse лshtл standart ai?- S'e di se зfarл do tл thotл standart.- Do tл thotл nлse je i sigurtл.- Po.- Po, зfarл?- Po, jam i sigurtл se лshtл Elisi.Jam i sigurtл se vdiq..Qetлsohuni tл gjithл, s'do i bлjmлkeq askujt tjetлr.- Kush jeni ju?- Jam dr.King Sulxh, pлrfaqлsuesi ligjshлm i Ministrisл sл Drejtлsisл,sл Amerikлs.Zotлria nл tл majtлn time лshtлXhango Friman, ndihmлsi im.Nл xhep kam njл urdhлr arrest nga gjykatлsiHenri Alan Lodemilk i Ostinit nл Teksas.Pлr kapjen,tл gjallл ose tл vdekur,tл Xhon Britлll, Raz Britлlldhe Elis Britлll.Tл njohur edhe si Seifлrs..Ju i njihni si Seifers,emri i tyre i vлrtetл лshtл Britлll.Kлta burra janл tл kлrkuarpлr vrasje.Ju'a pлrsлris, fletл-arresti thotл,tл gjallл ose tл vdekur,pra, kur unл dhe zoti Frimani egzekutuam,e bлmл nлn tл drejtлn e plotл ligjore.E kuptoj se nervat janлtл acaruara..Por ju paralajmлroj se dлnimipлr sulm vdekjeprurлs ndajnjл pлrfaqлsuesi tл gjykatлs,gjatл kohлs sл shлrbimit tл tij,</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Љibaju malu Dћodi?Uputi me tamo.Idi do onog drveta i nastavi u tom pravcu.Idi dovedi onog belca s kojim sam doљ`o.- Hajd` , hajd`.- Ne,ne molim vas!- Hajd` curo.- Molim vas!- Hajd` ,namesti se."I gospod reиe, Vaљ strah...""...i vaљe patnjeжe preжi na sve zveri ovozemaljske."'Doрi `vamo ћeno!- Bolje mi daj tu ruku!OK, spremna je!I posle ovoga videжemo dal` жeљjoљ da lomiљ jaja.Dћon Britl!- Seжaљ li me se?Dopada mi se kako umireљ deиko.</se>
  </para>
  <para id="17">
    <se lang="alb" variant_id="0">Mundem ju lutemtл nxjerr urdhлrin e arrestit,nga xhepi im,qл ta kontrolloni?Ma jep kлtu.I kлnaqur?Mundeni tл ma ktheni, ju lutem?- Largohu nga ferma ime.- Si urdhлron..Ngarko kufomat sa mл shpejttл mundлshdhe t'ja mbathim qл kлtej.Po, ata shk*rdhatat janл.</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">- Neka bude zabavno!`Oжete da vidite neљto?Ne!Ko su oni?Ono je veliki Dћon,a ovo je mali Rodћ.Gde je Elis?To je onaj љto galopira preko polja.- Jesi li siguran da je to on?- Da.- Pozitivno?- Ne znam.- Ne znaљ jeli pozitivno?- Ne znam љta "pozitivno" znaиi.- Znaиi da si siguran.- Da.- "Da," љta?- Da, siguran sam da je to Elis Britl.Pozitivno je da je mrtav.Рango!Smirite se svi.Nikome viљe ne ћelimo zlo.Ko ste vas dvojica љaljivdћija?Ja sam Dr. King Љulc,zakonski zastupnikpravosuрa SAD-a.</se>
  </para>
  <para id="18">
    <se lang="alb" variant_id="0">tл mos i qлllojл asnjeri.Kjo лshtл shumл kollaj dhe e lehtлpлr ata karagjozлt.Do e rrahim me kamxhik atлmik tл zezakлve deri nл vdekje.Dhe unл personalishtdo tл rrjep zezakun.Dreqin..S'shikoj asgjл me kлtл budallallлkun.- Jemi gati?- Prit, po rregulloj kлto.Nл djall tл shkojл.- E bлra mл keq.- Shkojmл.- Tл q*fsha k*rvлn.- Зfarл dreqin лshtл kjo.Herлs tjetлr, rregulloje vetл.Asnjeri s'thotл se nuk e vlerлsonatл qл rregullove Xheni..Nлse e vetmja gjл qл duhej tл bлja,ishte tл hapja dy vrima nл njл thes,do e bлja shumл mл mirл.- Зfarл ka ndodhur me ty, Robert?- Mund tл shikosh?Jo shumл mirл.Nлse nuk e lлkund kokлn,shikoj pak.Por kur jam mbi kalл,thesi lлkundet dhe s'shikoj asgjл.Sapo e bлra tл timinmл keq se ishte.Solli njeri ndonjл thes mл tepлr?Jo, askush s'ka sjellл thasл tepлr.- Thjeshtл pyeta.- Mund tл mos i veshim..Qetлsohu.Nлse nuk i veshim kur kalлrojmл,atлherл plani лshtл i pavlerл.- S'shikoj asgjл me kлtл dreq.Si do tл marr frymл kur tл kalлroj,me kлtл dreq nл kokлn time?Q*jeni djema.Kthehemi nл shtлpitл tona.Gruaja ime hapte vrima gjithл ditлn,qл tл keni ju maska, idiotл.Dhe e vetmja gjл qл bлniлshtл tл kritikoni!Kлtej e tutje mos mл kлrkonimл asgjл.Atлherл, tл mos harrojmл se pлrse jemi kлtu.Kemi njл vrasлs zezak nл atл kodлr.- Dhe duhet ti japim njл mлsim tл mirл.- Nл rregull, u ngatлrrova..Do i vini maskat apo jo?Besoj, se tл gjithл jemi dakort,se maskat janл ide e mirл.</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">U mom dћepu je nalog,potpisan od strane okruћnog sudijeHenri Alena Laudermilka iz Ostina, Teksas,za hapљenje i privoрenje,mrtvih ili ћivih,Dћona Britla,Rodћera Britla i Elisa Britla.Koji su se predstavljali pod imenom Љejfer.Vi ih znate kao Љejferove,ali pravo prezime ovih koljaиa je Britl.Oni su traћeni.Zakon ih traћi zbog ubistva.Sada, da napomenem ,nalog kaћeћivi ili mrtvitako da kada smo ih G.Frimen i ja ubili,radili smo to u pravnim okvirima.Shvatam da su strasti uzburkane,ali vas moram upozoriti,kazna za primenu sileprotiv sluћbenika sudaza vreme vrљenja duћnostije smrt veљanjem.sada,mogu li izvaditi nalog iz dћepa,kako bi ste ga mogli ispitati?Daj.Zadovoljni?Moћete li mi to vratiti,molim vas?- Gubite se s mog imanja.- Uћurbano.Utovari tela љto brћe moћeљ,i beћimo odavde.</se>
  </para>
  <para id="19">
    <se lang="alb" variant_id="0">Prandaj, si thoni qл tлmos pлrdorim maska kлtл rradhл?Dhe rradhлn tjetлr ti rregullojmлmл mirл dhe ti veshim?Prisni.Unл s'thashл se s'do i vendosim.Por s'mund tл shikojmл..- E pastaj?- Do ishte bukur sikur tл mund tл shikonim.Nл djall. Bastisje po bлjmл.Nuk shikoj unл, nuk shikon ti...E зfarл pastaj? Ajo qл ka rлndлsi,лshtл qл tл shikojnл kuajt.Kjo лshtл bastisje.Nxirre zezakun nga karroca.S'ka ndonjл zezak kлtu.- Na e hodhлn.- Atлherл, ku janл?Adios.Mirл ja dola.Po largohen.Po, frikacakлt, kлtлbлjnл zakonisht.Nл djall.Do qл ta provosh?S'shikoj asgjл me kлtл dreq.- Po ja mbath.- E kam.- Babako po ja mbath..- E kam.E godita.</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">`Ajde ljudi!-  Dolazimo po tebe crnjo!Ako ne pripucaju prvinemoj neko da je puc`o.To bi bilo suviљe jednostavnoza љaljivdћije.Iљibaжemo tog ljubitelja crnиuga do smrti.A liиno жu ja odrati tog иamugu.Prokletstvo.Ni kurca ne vidim kroz ovo.Jesmo li spremni ili ne?Au, иekajte,Zajebavaju me rupe za oиi.- Oh... Oh, sranje.Sad je joљ gore.Ko je napravio ovo sranje?- Vilardova ћena.- Pa onda napravite sami svoje maske!Vidi,niko ne kaћe da ne poљtujeovo љto je Dћeni napravila.Pa,ako je samo trebalo da iseиem rupe,Isek`o bi ih bolje od ovoga!Љta je s tobom Roberte?Vidiљ li љta?Ne baљ dobro.Mislim... ako ne pomeram glavu ,mogu da te vidim, manje viљe.Ali kad poиnem da jaљem,vreжa se pomerapa jaљem na slepo.- Sranje.- Jaљta.Moju sam zajeb`o joљ gore.O Boћe.Jel poneo neko neku vreжu viљka?</se>
  </para>
  <para id="20">
    <se lang="alb" variant_id="0">Nga e dije se Brumhilda kishtepadronл gjermanл?Emri Brumhilda лshtл emлr gjerman.Meqenлse e quajtлn kлshtu, лshtл e llogjike..I quajnл vajzat Brumhilda,nл vendlindjen tлnde?Brumhilda лshtл emri i njлpersonazhi,nл njл prej legjendavemл tл njohura gjermane.Si лshtл historia e Brumhildлs?Ka shumл historira..- E di?- Tл gjithл gjermanлt e dinл...Do qл tл ta them?Brumhilda ishte njл princeshл.Ishte e bija e Votanit.Zotit tл gjithл Zotave.Babai i saj ishteshumл i inatosur me tл.- Зfarл kishte bлrл?- S'mл kujtohet egzaktлsisht.S'e kishte dлgjuar fjalлn e tij pлr diзka..Kлshtu, e dлrgoi nлmajлn e njл mali.Brumhilda ndodhet nл mal?Лshtл legjendл gjermane,gjithnjл ka njл mal nл njл farл mлnyre.Vuri njл dragua qл nxirrte flakлqл tл ruante malin.Dhe e mbylli atje,nл njл rreth flakлsh si nл ferr..Brumihilda do tлqлndrojл pлrgjithmonл atje,vetлm nлse, ndonjл hero guximtardo shkojл ta shpлtojл..Shkon ai qл ta shpлtojл?Po Xhango. Do shkojл ta shpлtojл.Emri i tij лshtл Sikfrid.E shpлtoi Sikfridi?Po, ashtu ndodhi.Ngjitet nл mal,sepse nuk ka frikл.</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Samo pitam.Moramo li da ih nosimo dok jaљemo?O do kurca!Ako ih ne nosite dok jaљete onda nemaju svrhu!E pa ja ne vidim niљta s ovim!Ne mogu da diљem pod ovim,i ne mogu da jaљem pod ovim!Ma jeb`te se svi, odo` ja kuжi!Gledao sam ceo dan ћenu dok je sakupljala 30 vreжaza vas nezahvalne skotove,i sve љto иujem je kritika, kritika ,kritika...!Od sad` od menei od mojih ne traћite niљta!Vidite,ne zaboravimo zaљto smo ovde.Imamo crnju ubicu tamo preko brda!I moramo napraviti primer od njega.Uredu,zbunili ste me.Jel` nosimo ili skidamo vreжe?Mislim da svi mislimo da su vreжe lepa ideja.- Jaљta.Ali...nije da upirem prstom,mogle su biti bolje napravljene.Kako bi bilo dane nosimo vreжe ovaj put,a da ih sledeжi put napravimo bolje,i idemo pod punom opremom.- Mnogo mi se sviрa ta ideja.- Imaљ moj glas Roberte.Иek`  malo!Nisam rek`o bez vreжa.Ali niko ne moћ` da vidi.Pa?Bilo bi lepo da moћemo da vidimo.Doрavola! Ovo je prepad!Ja ne mogu da vidim,vi ne moћete da vidite!Pa љta? Bitno je da konji vide!To je prepad!Kuиkini sinovi!Ne vidim ni kurca!Eno ga! Izvucite crnju ispod kola!I izvucite ljubitelja crnja iz kola!Crnиuga nije ovde Tatice- Љta?- Prevarili su nas!Pa gde su?Auf Wiedersehen.Oh!Pravo u metu.Gle` kako beћe</se>
  </para>
  <para id="21">
    <se lang="alb" variant_id="0">Dhe kalon pлrmes flakлvetл ferrit..Sepse ja vlen qл ta bлjлpлr Brumhlidлn.E di se si e ndjente veten...Besoj se fillova ta kuptoj dhe unл.Shiko, Xhango..Unл s'dyshoj se njл ditлdo e shpлtosh tл dashurлn tлnde.Por nuk mund tл tл lejoj qл tлshkosh nл Grinvil.Pazari i skllevлrve nл Misisipi,nuk лshtл qyteti qл duhet tл vizitosh.Si tл jesh, si tл mos jesh njeri i lirл.Лshtл shumл e rrezikshme.Por mл lejo tл tлpyes diзka..Si tл duket gjuetia e kokave?Tл vrasлsh burra tл bardhл,dhe tл paguhesh pлr kлtл?Mirл лshtл..Duhet ta pranoj se bлjmлnjл skuadлr tл mirл.Kujtoja se ishe inatosur me mua,meqenлse vrava Xhonin e madh dhe Razin.Nл kлtл rast bлre budallallлk.Por nл pлrgjithлsi лshtл nл rregull.Si thua qл tл bashkлpunojmлpлr kлtл dimлr?Зfarл do tл thuash me"bashkлpunojmл"?Tл punosh me mua gjatл dimrit,derisa tл shkrihen borлrat.Dhe do tл jap njл tл tretлne fitimeve tл mia.Do nxjerrim ca para nл dimлr,dhe sapo tл shkrihen borлrat..Do tл dлrgoj nл Grinvil,dhe do gjejmл se ku e kanлdлrguar gruan tлnde.Pлrse interesohesh seзfarл mund tл mл ndodhл?Pлrse interesohesh qл tл gjejgruan time?Qл tл tл them tл vлrtetлn...</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Doрavola!Doрavola!Hoжeљ li ti?Ne vidim ni kurca kroz ovo!- Umaжi жe ti.- Imam ga.Tatica жe pobeжi.Imam ga.Imam ga.Mali je nadaren.Kako znaљ da su Brumhildini prvi gospodari bili Nemci?Brumhilda je nemaиko ime.Ako su joj oni dali ime,ima smisla da su Nemci.Jel` se puno devojaka ,tamo odakle si,zove Brumhilda?Brumhilda je ime likau najpoznatijoj nemaиkoj legendi.Postoji priиa o Brumhildi?O, da ,ima.- Znaљ li je?- O,svaki Nemac zna tu priиu.Hoжeљ da ti je ispriиam?Ovako,Brumhilda je bila princeza.</se>
  </para>
  <para id="22">
    <se lang="alb" variant_id="0">dhe tani qл e kam bлrл,ndjehem pлrgjegjлs pлr ty.Gjithashtu kur njл gjerman gjen njл historitл vлrtetл, лshtл shumл e rлndлsishme.Si gjerman qл jam, jam i detyruarqл tл tл......ndihmoj nл gjetjen e gruas tлnde.</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Uglavnom,otac se naljutio na nju.Љta je uradila?Ne mogu taиno da se setim.Neљto ga nije posluљala.I on je poslao na planinu.Brumhilda na planini?To je nemaиka legenda,uvek жe se tu naжi neka planina.I postavio je zmaja koji bljuje vatruda иuva planinu.A on je okruћio paklenom vatrom.I tamo жe Brumhilda ostati.Ukoliko se ne pojavi dovoljno hrabar junakda je spasi.I jel` se pojavljuje momak?Da,Рango,ustvari se pojavljuje.Momak koji se zove Zigfrid.I jel` je Zigfrid spaљava?Vrlo spektakularno.Penje se na planinu, zato љto jese ne plaљi.Ubija zmaja,zato љto ga se ne plaљi.I prolazi kroz paklenu vatru......zato љto je Brumhilda vredna toga.Znam kako mu je.Mislim da sam upravo poиeoda shvatam to.Vidi Рango......Nema sumnje da жeљ spasiti jednog dana svoju ljubav......ali te ne mogu pustiti u Grinvilиiste savesti.Aukcija robova u Misisipiju nije mesto za tebe.Slobodan ili ne,ipak je suviљe opasno.</se>
  </para>
  <para id="23">
    <se lang="alb" variant_id="0">- Лshtл bashkл me djalin e tij.- Nл rregull, do ketл njл tл afлrt me vete.Ndoshta do ketл mundлsinл tл ndajлme tл fjalлt e fundit.Лshtл mл mirл se ajo qл marrin shumica.E meriton qл tл vdesл.Ule pushkлn.Mos u merakos, nuk jamzemлruar me ty.Tл shikojmл pak afishлn.Lexoje me zл tл lartл.Mendoje si mлsimin e ditлs.Kлrkohet.I gjallл ose i vdekur.Smithi Makal, dhe banda e..Smithi Makal.Pлr vrasje dhe grabitje karroce.7000 dollarл pлr Smithi Makal,dhe 1500 pлr,secilin nga pjestarлt ebandлs sл tij.Pjestarл tл njohur tл bandлssл Smithi Makal, janл:Dadi Majkлlls, Xho Nas dheKerg Kaunsi i зmendur.Ky лshtл Smithi Makal.Nлse do bлhej fermer nл moshлn 22 vjeзare,s'do e kishin tл stamposur aty.Por Smithi Makal dontetл vidhte karrocat,dhe tл vrasл njerлz qлt'ja arrijл.Do qл tл shpлtosh gruan tлnde,dhe tл bлsh atл qл bлj unл?Kлtл bлj. Vras njerлz dhe shes kufomate tyre pлr para.</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Kako ti se dopada posao sa lovom na ucene?Ubijati belce i biti plaжen za to?Љta tu ima da mi se ne dopadne?Sada, moram priznati , dobar smo tim.Mislio sam da si ljut na mene љto sam ubiovelikog Dћoa i malog Rodћa.Da,u toj prilici si bio previљe revnostanAli naravno,to je dobro.Љta misliљ da se udruћimo preko zime?Kako misliљ „da se udruћimo“?Radiжeљ samnom preko zimedok se sneg ne otopi......Daжu ti treжinu mojih ucena.Zaradiжemo neљto novca,a kada se sneg otopi,liиno жu te odvesti u Grinvili saznaжemo gde su ti poslali ћenu.Љta se tebe tiиe љta жe biti samnom?Љta se tebe tiиe hoжu li naжi ћenu?Iskreno......Nikada joљ nikome nisam dao slobodu.I sada kada jesam,oseжam se blago odgovornim za tebe.I uz to,kada Nemac naiрe na pravog Zigfridato je velika stvar.kao Nemac,obavezan sam da tipomognem u pohoduda spasiљ voljenu Brumhildu.</se>
  </para>
  <para id="24">
    <se lang="alb" variant_id="0">Tani lлri llafet dheqлlloje shk*rdhatлn.Merre. Duhet ta ruash afishлn.- Pлr зfarл arsye?- Qл tл tл sjellл fat.Gjithmonл e mban afishлne kokлs tлnde tл parл.Kjo лshtл e shtrenjtл!</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Ooo,љta se dogodilo sa gospodinom "Hoжu da ubijam belce za lovu"?- Sin je sa njim.- Pa dobro.Imaжe bliћnjeg svog pored.Moћda i razmene koju poslednju reи.To je bolje nego љto ih veжina dobije.Prokletstvo,ovo je bolje nego љto zasluћuje.Spusti puљku.Ne brini,ne ljutim se na tebe.Hajde da vidimo poternicu Smiti Bekola.Иitaj naglas.Smatraj to kao danaљnju lekciju."Traћi se,Mrtav ili ћiv.Smiti Bekol i Smiti Bekol...-  ...Banda.- "Banda.""Za ubistvo i pljaиku......koиije.- Sedam – nula – nula - nula. .- Sedam hiljada.Hiljada."7.000 dolara za Smiti Bekola.1,500 za svakog od njegovih......Иla...- Иla...- "Иlanova bande.Poznati иlanovi Smiti Bekolove bandekako sle... :"- Sledi.- "Sledi.""Dendi Majkls, Dћerald Neљ i ..."Ludi Krejg Kuns.Takav ti je Smiti Bekol.Da je Smiti Bekol napravio farmu sa 22 godine,Nikada ne bi ni љtampali ovo.Ali Smiti Bekol je hteo da pljaиka koиijei joљ mu nije smetalo da ubija ljude zbog toga.Hoжeљ li da spasiљ ћenu,radeжi ovo љto ja radim?Ovo ja radim.</se>
  </para>
  <para id="25">
    <se lang="alb" variant_id="0">Kл keni aty?Bandлn e Uillson Laos.Kush dreqin na qenka,banda e Uillson Laos?Ky лshtл Xhak Uillson,Bobi Lau i keq...Dhe tre ndihmлs tл tyre.Lлri kлtu.S'do shkojnл asgjлkundi.Hajdeni brenda tл pimл kafe.Kisha dje ditлlindjendhe kam tortл.Shumл tл mirл!Pas njл dimri tл akullt dhe fitimprurлs,Xhango dhe dr.Sulxh,zbritлn nga mali dhe u drejtuanpлr nл...MISISIPIEc pлrpara..Brumhilda Von Saft, 27 vjeзe.E shлnuar me njл Rnл faqen e djathtл.Kalvin Kandi.I pлrket plantacioni i katлrtmл i madh nл Misisipi.- Kandiland.- Kandiland?- Besoj se ke dлgjuar pлr tл..- S'ka skllav qл nuk e di.Me sa duket, atje ndodhetgruaja jote,dhe natyrisht, zotлria qл ndodhet atje,лshtл padroni i saj.Thjeshtл, duhet tл shpresoj qл tл punojлnл shtлpi, dhe jo nл parcela.Ajo s'punon nл parcela..</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Ovaj leљ vredi $7,000.Sada ,ne izigravaj sisicu i upucaj ga.Tata?Tata!Evo ti.Moraљ saиuvati ovu poternicuza Smiti Bekolom.- Zaљto?- To ti je za sreжu.Uvek иuvaj svoju prvu poternicu.To je precizno.</se>
  </para>
  <para id="26">
    <se lang="alb" variant_id="0">Dhe ka sjellje tл mirл.Dikur mл mbrojti nл diзka,dhe i dogjлn faqen.Shk*rdhatat...S'лshtл pлr nл parcela, por,s'лshtл e mirл as pлr nл shtлpi tashmл.- Do e bлjnл vajzл shoqлruese.- Зfarл лshtл vajza shoqлr..Por jo pлr sa tл kem lirinл time.Jo pлr sa kohл tл kem armлn time.</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Doktore,Рango,kako ste?Koga to doрavola imate tamo?Vilson-Lau bandu.Koja je to doрavola Vilson-Lau banda?Bad Иak Vilson i zlobnijiBobi Lau i trojica njihovih saradnika.Uh. Pa samo ih ostavite napolju,neжe oni nikuda.Zaљto ne uрete unutra sa tog sneћnog snegai ne posluћite se kafom.Imali smo roрendan juиe.Imamo i malo torte.Baљ dobre.I posle vrlo hladne i vrlo unosne zimeРango i Dr.Љulc su siљli sa planine i uputili se ka....Mrdajte!Mrdaj, deиko!Nastavite da se kreжete.Penjite se na tu platformu.Ne daj te da vas blato usporava.Nastavi da hodaљ.Nastavi!"Brumhilda von Љaft,27 godina.'R' na desnom obrazu."Kelvin Kendi.On poseduje иetvrtu po veliиiniplantaћu u Misisipiju: Kendilend.Kendilend?O,znaиi иuo si za Kendilend.Nema roba koji nije иuo za Kendilend.Pa izgleda da ti je ћena tamo......i da je to odvratni gospodinkoji je poseduje. Nadajmo se samo da radi u kuжia ne na njivi.</se>
  </para>
  <para id="27">
    <se lang="alb" variant_id="0">Thuaj sikur dikush dлshirontл blejл njл kalл.Kлrkon tл blejл njл.Shkon nл shtлpinл e fermerit,i troket......portлn dhe i kлrkon qл tiblejл kalin.Dhe e di se зfarл thotл fermeri?Thotл jo!Unл them q*je fermerin.Dhe i vjedh kalin.E drejtл. Por tani je hajdut kuajsh.Dhe hajdutлt e kuajve i varin.Gjithashtu kali i rikthehet fermeritdhe bлhet pлrsлri pronл e tij.Na duhet bashkл me faturлne shitblerjes...Po, por nлse nuk mundemi ta blejmл,si do e marrim?- Tл tл them njл plan tjetлr?- Mл thuaj.Burri shkon nл shtлpinл e fermerit,i troket derлn,nuk kлrkon qл ti blejл kalin,por fermлn..i bлn njл ofertл tл pabesueshme,nл mлnyrл qл fermeri tл detyrohet tл pranojл.Do i bлjmл ofertл qл tiblejmл Kadilandin?Jo, лshtл shumл e madhe.Por ai.....fermeri, nuk лshtл i interesuarvetлm pлr fermлn.- Зfarл di pлr dyluftimin Mandigo?- Pлrse?Mund tл bлsh me sukses dikлqл лshtл shumл i mirлnл dyluftimin Mandigo?Sepse karakteri im лshtл personi qлka shumл para dhe ka ardhur nga Grinvilqл tл blejл njл pjesmarrjenл dyluftimet Mandigo.Dhe ti je ekspertnл dyluftimetMandig unл tл punлsova tл mл ndihmosh.Mл thлrrasin kampioni Monofthalmo.- Mirdita!- Mirmbrлma..Kemi erdhur tл takojmлzotin Kalvin Kandi.Hyni.Do qл tл bлj tregtarin e zezakлve?S'ka asgjл mл tл mirлse njл tregtarл zezakлsh.</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Ona...ona je lepa.A i lepo priиa.Ali kada su joj pocepali leрa,i kada su joj......ћigosali odbegliиko "r"na obrazu......prokleli su je.Nije crnkinja za njivu,ali nije dovoljno dobrani za kuжu viљe...Pokuљaжe da naprave od nje devojkuza opuљtanje.Љta je devojka za opuљtanje...? Oh.Neжe dok sam god ja slobodan.Ne dok imam piљtolj.</se>
  </para>
  <para id="28">
    <se lang="alb" variant_id="0">Kjo лshtл injoruese..Atлherл luaje kлshtu.Mл jep mua tregtarin e zezakлve.Dr.Sulxh, gлzohem qл jushikoj sлrish.Zoti Mogi. Ju faleminderitqл mл dhatлmundлsinл pлr kлtл takim.Budallallлqe.Kjo лshtл puna ime.Domethлnл ky лshtл zezakuqл mл keni folur..Po. Ky лshtл Xhango Friman.Xhango, ky лshtл avokati i zotitKandi. Lionid Mogi.Mл thлrrit Lio.Kandi лshtл nл dhomлn, JulЗezari. Mл ndiqni ju lutem.Sa kohл keni qл jeni partnerлme zotin Kandi?Unл dhe babai i Kalvinit ishim11 vjeзarл kur shkonimbashkл nл shkollл.Dhe babai, i babait,tл Kalvinit mл futi nл Juridik.Mund tл thoni, se jam rritur qл tл bлhemavokati i Kalvinit.Mund tл thonim se jenjл zezak..Si the?- Thashл...- Asgjл, po bлn shaka.Ka ndonjл gjл tjetлr qл duhet tл dipлr zotin Kandi, para se tл njihem me tл?Po, i pлlqen vera.Kujt njeriu me mend nл kokлs'i pлlqen?Dhe i pлlqen ta quajnл zotлri nл frлngjisht.Si tл dлshirojл..Nuk flet frлngjisht. Mos i flisnifrлngjisht. Do tл turpлrohet.Kape. Dil nga lart.Bukur, bukur.Pлrse do qл tл futeshnл biznesin Mandigo?Nuk do tл prisni qл ndihmлsi juajtл kryejл prezantimet e duhura?Mos u vono.Pлrgjigju..Do tл vлrtetлn? Mлrzitem.Dhe kjo duket mjaft argлtuese.</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Pa......recimo......иovek hoжe da kupi konja.Mora da kupi konja.Ulazi kod farmera na farmu,i kuca na njegova vratai pita farmera da mu proda konja.I znaљ li љta mu farmer kaћe?Farmer kaћe NE.E pa ja kaћem,zajebi farmera,ja kradem tog konja.U redu. Ali si onda konjokradicaa konjokradice veљaju.da ne pominjem da se konj vraжa prvobitnom vlasnikuzato љto je konj joљ uvek u njegovom vlasniљtvu.Treba nam ona,i treba nam raиun o prodaji.Pa ako neжemo pokuљati da je kupimokako жe mo je dobiti?Mogu li ponuditi alternativniplan delovanja?Hajde.Onda..иovek ulazi na farmu,kuca na farmerova vrata......i pita ,ne da kupi konja,nego celu farmu.I iznese toliko suludu ponudu,da je farmer primoran da kaћe da.- Ponudiжemo da otkupimo Kendilend?- Ne,to je suviљe veliko.Ali se oиigledno kod ovog farmera ne vrti sve oko farme.Koliko znaљ o crnaиkim borbama?Molim?Moћeљ li se uverljivo predstaviti kaostruиnjak za crnaиke borbe?Zaљto?- Hvala vam.- Hm-mm.</se>
  </para>
  <para id="29">
    <se lang="alb" variant_id="0">Dлshiron tл mл bлsh shoqлri nл bar?Ka shumл mundлsi qл tл mos e dijлe zonja e shtлpisл.Dr.Sulxh..- Gлzohem shumл qл po ju njoh..- Vazhdoni tл ndesheni.Gjithashtu tл shtoj,se e kam pлr nder.Nderi im qл ju njoh.Ju lutem uluni.Jepi Xhango Frimanit зfarл tлdлshirojл pлr tл pirл.Unл dua njл Malamatinл.Nuk лshtл i madh dhe i fortл...Hajde tani..S'bлn ato qл i kлrkoj unл.Hajde djalosh, лshtл ndeshjederi nл vdekje.Qлlloje me tл gjithл forcлn.Thyeja qafлn.Hajde Fredi i Madh..Ktheje!Hajde, tani e ke!Tл lumtл.Shikoje..Bлj atл qл tл thashл djalosh.Jo...</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Nema niљta gore od crnog porobljivaиa.Crni porobljivaи je gori od glavnog crnje u kuжi......a druћe, to ti je priliиno loљe.Onda ga tako i odglumi.Pokaћi mi tvog porobljivaиa.Doktore Љulc!- Lepo vas je videti opet!- Mr. Mogi.Hvala vam na pomoжi da dobijem priliku- za ovaj sastanak.- Gluposti,to mi je posao.Znaиi ovo je taj Jednooki Иarlio kome sam toliko sluљao.Da,ovo je Рango Frimen.Рango,ovo je advokat G.Kendija,Leonid Mogi.Zovite me Lio.Kelvin je u sobi Julija Cezara.Hoжete me pratiti?Koliko dugo saraрujete sa G.Kendijem?O,Kelvinov otac i ja smo imali oko 11 godinakada smo iљli u љkolu zajedno.Otac Kelvinovog oca me je љkolovaona pravnoj љkoli.Neko bi rekao da sam skoro vaspitavan da budem Kelvinov advokat.Neko bi rek`o da si skoro crnjaЉta si rekao?- Rekoh...- Niљta,samo je zajedljivUh, ima li joљ neљto љto bih trebaoznati o G.Kendiju pre nego љto ga upoznam?Da,pomalo je Frankofil.A koji to civilizovani ljudi nisu?I viљe voli da bude Misje Kendi nego G.Kendi.Љta god preferiraOn ne priиa francuski,ne priиajte mu na francuskom,posramiжete gaPopni se na njega!Okreni se!Tako je.Tako je.Zbog иega ћelite da uрete u posao sa crnaиkim borbama?Ne nameravate da mi dozvolite sekunduda se propisno predstavim?Prekinite da odugovlaиite.Odgovorite na pitanje.</se>
  </para>
  <para id="30">
    <se lang="alb" variant_id="0">Nxirrja sytл..Mbaroje..Hajde djalosh, pлrfundoje.Prandaj e thлrrasinFredi i Madh.- Meriton deri nл kacillen e fundit.- Lamtumirл Luixhi..Hajde djalosh, shko tл pushosh.Bлre punл tл mirл sot. Shumл punл tл mirлMersedez.Tekilл.Si tл quajnл?Xhango.Mund ta shkruashXH A N G O."N" nuk dлgjohet...E di.Smogi.Dua qл tл kujdesesh pлr trimin tim tл ri.Gjeji njл dhomл me krevat tл butл,</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Иini se da je zabavno.Pa,doрite ovamo.Imamo tuиu ovdea to je baљ zabavno.Hoжeљ li me otpratiti do bara?U kuжi se ne nosi љeљir,belиe. Иak i ja to znam.- Dr. Љulc.- Kakvo retko zadovoljstvo.Nastavite sa tuиom crnje.- A mogu li dodati,i иast.- Иast mi je upoznati vas.Molim vas sedite,zadovoljstvo je moje.Dajte slobodnom Рangu sve љto mu treba.A ja жu slatki иaj i burbon.Iskoristi svoju teћinu deиko,koristi svoju teћinu! Tako je.Mnogo je veжi i jaиi!Hajde sada!Ne radi љta sam mu rekao,za Boga miloga.Hajde sada momиe!Ovo je borba do smrti!Ili ga udari ili moћda neжeљ?- Veliki Frede, hajde!Okreni ga! Sada...Koristi svoju snagu momиe!Hajde sada! Koristi snagu!Tako je!</se>
  </para>
  <para id="31">
    <se lang="alb" variant_id="0">Tл jesh gati qл tл udhлtosh nesлrpлr nл Tokлn Kandi.Si urdhлron zotлri.Rasko, para se tл largohesh,jepi njл birrл tл madhe.- Shijoje trimosh. E ke merituar.- Si urdhлron zotлri.- Si tл quajnл, djalosh?- E quajnл Xhango Friman.Ku e ke gjetur?Disa ngjarje tл lumturana sollлn pranл njлri-tjetrit...Kam dлgjuar gjлra pлr ty.Kam dлgjuar se thua kudose s'janл tл mirл nл Madigo.Se nuk vlejnл fare para tij.Jam bлrл kurioz..Зfarл лshtл ajo qлtл bлn ekspert nл Mandigo?Unл jam kurioz,pлrse je i interesuar ti..- Зfarл the djalosh?- Qetлsohu, Buз.Nuk jam keqkuptuar,as ai jo.Zoti Kandi, do e vlerлsoja nлsedo bisedonit me mua.S'po pi asgjл?Dлshiron qл tл tл sjell njл pije tл shijshme?- Po, njл birrл.- Rasko, njл birrл pлr mjekлroshin.Kurse unл dua njлPolinezi Divers Pearl.Mos e kurse rumin!Si urdhлron.Jam tregtar zezakлsh sezonal.Edhe ti, pothuajse je.Unл thjeshtл po mundohem tл kuptoj nлsekauboi kлtu po tл shfrytлzon..Me gjithл respektin, zoti Kandi..Nuk ju kлrkova qл tл mл jepnikлshillat tuaja.Erdha tek ju, sepse dua tл blej njлnjл mundлs tл fortл zezak.Unл mendova kur mл mbyllлt takimin,se dлshironi tл flasim pлr punл.</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Vidiљ, Rekoh ti da upotrebiљ viљe snage.Radi љta ti kaћem deиko!- Tako je!- Ne!- Radi љta sam ti rek`o!Oslepi ga deиko!Oslepi ga!- Oh, ne, Luiрi.Oh...Dovrљi ga.Hajde momиe,dovrљi ga!Zato ga i zovu veliki Fred.- Vredi svaku paru.- pa, arrivederci, Luiрi.Ustani, momиe.Odmori se.Dobar si bio.Baљ dobar.Mercedes.Tekilu.kako se zoveљ?Рango.Moћeљ li razloћiti?D-J-A-N-G-O.Slovo D je neиujno.Znam.</se>
  </para>
  <para id="32">
    <se lang="alb" variant_id="0">Faleminderit.Rasko, dil jashtл tл lozлsh.Simba, qлndro aty ku je.E dija se nuk e kishe me mua..- Pлr shлndetin tonл..- Dhe policлt larg nesh.Sipas Mogit, nлse bлj punлme ty, bлj me tл dy ju.Ai bлn tregtinл e skllevлrve,kurse ti merr paratл?S'e bлn qл tл dлgjohet bukur,por nл pлrgjithлsi, po.Mogi, mл tha se kontrollovezezakлt e mi, dhe nuk ta mbushлn syrin.Asgjл me vlerл.Atлherл s'kemi se pлrзfarл tл bisedojmл.Dлshiron tл blesh mundлszezakл prej meje,dhe ata janл qл dua tл shes.S'do qл tл blejл zezakлtqл do tл shesлsh ti.Dлshiron zezakun,qл nuk do qл ta shesлsh.Unл nuk i shes zezakлt,qл nuk dua tл shes.Nuk do tл shesлshmл tл mirin qл ke,as tл dytin..Por tл tretin mл tл mirл,nлse nuk do tл shesлsh as atл,po tл tл bлja njлofertл tл pabesueshmeqл do tл tл detyronteta shesлsh.Atлherл askush s'edi se зfarл do tл ndodhte..Dhe зfarл ke nл mendjesi tл pabesueshme?Pлr njл copл qл do ketл vлrtetл talent,pлr zezakun e duhur...Sa thua Xhango?12000 dollarл.Zotлrinj, kishit kureshtjen time.Tani keni dhe kujdesin tim.</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">G.Mogi ћelim da se pobrinete za mognovog momka.Naрite mu sobu sa mekanim krevetom,onda mu dovedite ponija da mupoliћe motku.Ali budi spreman da putujeљ u Kendilendujutru,jesi li иuo?Jasno,Misje Kendi.Pre nego љto poрeљ,Rosko, donesi Fredu veliko pivo.Uћivaj momиe.Zasluћio si.Jasno.- Kako se zoveљ momиe?- Ime mu je Рango Frimen.Odakle si ga iskopao?Sreжan splet okolnosti je spojio mene i Рanga.Иuo sam glasine o tebi.Иuo sam da priиaљ svimada ovi borci ne valjaju niљta.Nema niљta љto je vredno kupovine.Radoznao sam... kako si ti takav struиnjak za borce?A ja sam radoznao kako ste vi tako radoznali.- Љta reиe momиe?- Smiri se Buи.Nije izreиena uvreda......nije ni primljena.Misje Kendi......Bilo bi mi drago da pitanja uputite meni.Nemate niљta za piжe.Mogu li vas ponuditi ukusnim osveћenjem?- Da! Ja жu pivo.- Wunderbar.Rosko, pivo za иoveka sa bradoma ja жu „Polinezijskog lovca na bisere“.Ne љtedi rum.Doco... Ja sam iskusan robovlasnik.Vi ste, pa, vi ste novajlija.Samo pokuљavam da zakljuиim da li vasovaj kauboj ovde iskoriљжava.Sa duћnim poљtovanjem, Misje Kendi......Nisam od vas traћio savet.Traћio sam od vas da otkupim crnog borcapo vrlo visokoj ceni.</se>
  </para>
  <para id="33">
    <se lang="alb" variant_id="0">Ndalo, prit.Mirdita zotлrinj..Mirdita dr.Sulxh.Shumл mлngjes i bukur..S'mund tл kishitzgjedhur mл tл mirл.- Urdhлroni, hajdeni me mua nл karrocл.- Ju faleminderit shumл.Lidheni kalin tuaj mbrapa.Xhango.Bлj shumл shoqлri me miqtлe mi frenologл,sepse mendoj se kanл njлnivel shumл tл ndritshлm,me talent, dhe besnikлri,qл njл zezak mund tл arrijл..Le tл themi se njл zezak i saktл,shfaqet, nл mes tл 10000.Njл zezak i pлrkryer.Ditл e ndritshme sot,Djalosh i ndritur..Dielli лshtл atje lart..Na rrezaton tл gjithлve.Prit Dog.Nderi im.I yni лshtл nderi.Faleminderit,por besoj, se nл njлmoment tл caktuarzezakл tл pлrkryer,si djaloshi i ndritur kлtu,nлse s'vijnл tл lirл..Do vijnл akoma mл tл lirл.Djalosh i Ndritur,ti je njл nga 10000..Emri i lojлs лshtл,ec dhe mos kap, zezak.Nлse do i prekni armлt tuaja,do tл vdisni.Qetлsohuni.E pashл se зfarл ndodhi.S'ishte ndonjл gjл e keqe.Po tallesh me mua?Ky zezaku..</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">da жe mo razgovarati o poslu.Pa,joљ uvek nismo priиali o poslu.Priиali smo o mojoj radoznalosti.Hvala vam.Rosko,Koko,izaрite da se igrate.Љiba... ti ostani ovde.Znala sam da ne mislite na mene.- Prost!- Nemaиki.Sada,prema G.Mogijuako poslujem sa vama,Poslujem sa obojicom.On je taj koji procenjuje,a vi maљete novиanikom,jel` tako?Pa,ne иinite da to zvuиi previљe laskavo,ali manje-viљe,tako je.Hm.Pa......Bistri momиe......Mogi mi kaћe da si pogledaomoje afriиko mesoi da nisi previљe oduљevljen,jel`?Ne vrede previљe.Pa onda nemamo o иemu viљe da priиamo.Vidiљ, vi hoжete da kupite od menecrnog batinaљa,to su bili crni batinaљi koje ja hoжu da prodam...On neжe da kupi crnju koga vi hoжete da prodate.On hoжe crnjukoga vi ne ћelite da prodate.Pa,ja ne prodajem crnje koje ne ћelim da prodam.Pa,neжete da prodate svog najboljeg.Neжete da prodate ni vaљeg drugog najboljeg.Ali  treжeg...?Neжete ni njega da prodate.Ali ako vam iznesem ponudu toliko suludu,da je morate razmotriti......Ko zna љta se moћe dogoditi?A љta vi smatrate suludim?Za stvarno nadaren primerak,za pravog crnju?Koliko bi ti rekao ,Рango?12 hiljada dolara.</se>
  </para>
  <para id="34">
    <se lang="alb" variant_id="0">Buз.Kjo vlen dhe pлr ty.Ndaloni tл gjithл, tл konkuronitл ftuarit e mi.Hu!Hip nл kalл.Mл ka thyer, klavikulin.Nл emлr tл Zotit,dikush ju lutemqл tл ndihmojл Hunлtл hipл nл kaл.Je me shumnл fat, zezak.Do jetл mл mirл sikur tлdлgjoje padronin tлnd, bardhosh.Do eci edhe nл hлnл pлr ty.Dлshiron tл ma mbash dorлn?Uilli.Na dлrgo nл shtлpi.Ke ndonjл problem nлsy, djalosh?Jo, zotлri.Dлshiron qл tл ta vлthembrлn e kлpucлs aty?Jo, zotлri.Atлherл mos mл shiko.Nлse mл shikon pлrsлri shtrembлr,do tл jap arsye qл tл mos mл simpatizosh.Lлviz tani, zezak.Zezakл, duhet tл kuptonidiзka pлr mua.</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">a sada imate i moju paћnju.Vili. Vili.Stani! Stani. Ah!- Dobro jutro gospodo.- Dobri Dr.Љulce.- Prelepo jutro?- Niste mogli izabrati bolje.Molim vas,hoжete li se provozati sa namaovde u Viktoriji.Oh, hvala vam puno.Moћete vezati svog konja pozadi.Рango.Ono po иemu se razlikujem od mnogih mojih kolega frenologa je...... da ja verujem da postoji nivoiznad bistrog, iznad nadarenog,iznad vernog, koji crnja moћe da dostigne.Recimo, jedan crnja koji odskaиe meрu njih 10,000.Izuzetna crnиuga.Lep dan, ha, Bistri deиko?Sunce je izaљlo.Sija na sve nas.-  Sedite, doco.-  Hvala vam.Prava иast.- Иast je nama.- Hvala vam.Izuzetne crnjepoput Bistrog momka ovde......postaju ,ako ne иesti......onda sve иeљжi.Bistri momиe,ti si taj jedan u 10,000.Igra se zove “ prati nas“ ,a ne „drћi se“ , crnиugo.</se>
  </para>
  <para id="35">
    <se lang="alb" variant_id="0">Mbajini vetullat tuaja nл b*thл,dhe sytл larg meje.Лshtл pak zhurmaxhi.Vлrtetл..Mund tл ndalosh pлr pak?Sepse dua ti pлshpлris diзka.Po, pres qл tл dashurohem,sapo tл shikoj mallin e Kandilandit.Prandaj, para kлsaj do ishtemirл,njл takim strategjikme besnikun tim.Mund tл mл thuash se зfarлdreqin po bлn?Sapo e konfirmova,Brumhilda ndodhet nл Kandiland.Je i sigurtл se лshtл ajo?Nuk e pлrmendi me emrin e saj,por лshtл njл vajzл e re,me shenja kamxhiku nл shpinл,dhe flet gjermanisht.Nл pлrgjithлsi nuk лshtл e menзurtл bлjmл hamendлsime,por nл kлtл rast,лshtл e sigurtл.Por problemi лshtл,mos u nxito,sepse dлshiron tл dлnosh..Anashkalojmл arsyen sepлrse ndodhemi kлtu.Beson se e anashkaloj arsyen?Po, e bлn!Ndalo sл konkuruari Kandin.Do tл na zbulosh, dhe mundлsishttл na vrasлsh qл tл dyve,unл s'e kam ndлrmendtл vdes nл Зisko.Kaudi i Misisipit tл Amerikлs.Nuk po e konkuroj.I shtoj kureshjen.Ti u bлrtet dhe shan,skllervлrve tл mjerл.Mл kujtohet njл burrл,qл mл vuri tл vrisja, njл burrл tjetлrnл sytл e djalit tл tij,dhe nuk i lлvizi qerpiku.Tл kujtohet?Sigurisht qл mл kujtohet..Ajo qл the ishte...Mл the se"kjo лshtл bota ime".“Nл botлn time duhet tл pлrlyhesh”.Dhe unл, kлtл po bлj.Po pлrlyhem.Parafrazon fjalлt e mia, porkjo ishte e pлrgjithshme, thjeshtл...Shihemi nл Kandiland.</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">- Pipnite piљtolje i mrtvi ste.- Smirite se svi!Sve sam video.Niљta se loљe nije desilo.Љalite se?- Ovaj crnиuga je upravo...- Rekoh niљta se loљe nije desilo!A sada skidaj ruku sa piљtolja!Buи,to znaиi i ti.Prestanite da mi zlostavljate gosta.Hut! Vrati se na konjaSlomio mi je kljuиnu kost!Za Boga miloga, neka neko pomogne Hutu da se popne na svog vraћjeg konja.- Jasno,gazda.- Oh, ti si jedan sreжan crnja.Bolje posluљaj svoga gazdu,belиe.O,igraжemo ti i ja na meseиini.Hoжeљ da me drћiљ za ruku?Vili, vodi nas kuжi.Mrdajte se!Vodite ih!Imaљ problem sa oиima deиko?Ne gospodine.Ћeliљ li potpeticu u njimaNe, gospodine.Onda skloni taj prokleti pogled sa mene.</se>
  </para>
  <para id="36">
    <se lang="alb" variant_id="0">Kthehuni nл atл qл po bлnit.Kjo vlen edhe pлr ty,drita ime e hлnлs.Dreqin.. D'artanian..Pлrse tл bлsh njл budallallлk tл tillл,dhe t'ja mbathлsh?S'mund tл ndeshem mл,zoti Kandi.Mundesh.Mund tл mos ja dalлsh tл fitosh,por mund tл ndeshesh.Zoti Stonsaif,Bлji qentл tл pushojnл!S'mundem tл dлgjojas mendimet e mia.Pusho, Marsa! Pusho, Marsa!Marsa, mjaft!Merri qentл e mutitnga zezaku.Atлherл, tani djalosh,- zbrit nga pema.- Si urdhлron zotлri.</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">A sada mrdaj crnjo!Vi crnje жe te da shvatite neљto o meni.Ja sam gori od ovih belaca ovde.Izvucite melasu iz guzice,I sklonite proklete oиi sa mene.Prgave je sorte zar ne?Baљ.Moћemo li stati na trenutak,da doљapnem neљto mom иoveku?Znate,oиekujem da se zaljubim kada vidim primerke u Kendilenduzato,pre toga,bilo bi dobro ako bih mogaoimati poverljiv razgovor oko strategijesa mojim poverenikom.Moћeљ li mi reжi љta to kog рavola radiљ?Potvrрeno je da je Brumhilda u Kendilendu.- Jesi li siguran da je ona?- Nije je nazvao po imenu,ali je mlada gospoрica,sa oћiljcima na leрimai priиa nemaиki.Pa,poљto nije mudro pretpostavljati,sa ove taиke,Mislim da je priliиno sigurno.Uzgred, nemoj previљe da se unosiљ u ulogu.Izgubio si pojam zaљto smo ovde.- Misliљ da sam izgubio pojam o tome?- Da ,mislim.Nemoj da nerviraљ Kendija.Razotkriжeљ celu maskaradu,i vrlo verovatno жeљ nas ubiti obojicu.A ja nemam nameru da umremu Иiksou okrugu ,u Misisipiju, SAD.Ne nerviram ga.Intrigiram ga.Viиeљ, i zlostavljaљ  ove jadne robove.Seжam se иovekakoji me je naterao da ubijem иovekapred sinoma nije ni trepnuo.Seжaљ se toga?Da naravno da se seжam.Ono љto si rekao je da je ovo moj svet......i u mom svetu moram da isprljam ruke.Tako da to i radim.Prljam ruke.Pa sada,parafraziraљ to, ali...</se>
  </para>
  <para id="37">
    <se lang="alb" variant_id="0">Njл natл,njл ditл,dhe gjysmлn e njл nate tjetлr.Sa ishte larguar nga prona?Rreth 30 kilometra.Mjaft larg, po tл mendonise зalon pak.Zoti Mogi, me kл do tл ndeshejD'artaniani tл Premten?Me njл nga tл rinjtл.Kлshtu si лshtл tani, as edhe njлindian qorr nuk do vinte bast pлr tл..Ju lutem zoti Kandi, s'e kam mл,s'e kam, s'mundem mл..Mos, mos, mos..Mos mu lut..Mos mл qлllo nл mirлsinлtime.Je futur nл telashe, tani,biri im.Paguajta 500 dollarл pлr ty.Dhe kur paguaj 500 dollarл,pres qл zezaku tл nxjerrлpesл ndeshje, para se tл vdesл..Duhet tл mл kuptosh se unл...unл kam njл biznes.Ti bлre tre ndeshje.Por i fitova tл treja.Po, e bлre,por nл tл fundit, ngatлrrove vizлnndлrmjet fitores dhe humbjes.Por pлrsлri,gjendja s'ndryshon.Kam paguar 500 dollarл.Kлrkoj pesл ndeshje tл q*ra.Kлshtu qл, зfarл do bлhetme 500 dollarлt e mi?Зfarл do bлhet?Do mл dлmshpлrblesh?Ja ke idenл se зfarллshtл dлmshpлrblimi?Do tл dлmshpлrblej unл.Зfarл do bлsh?Do paguash 500 dollarл,</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Vidimo se u Kendilendu.U redu je crnиuge ,nastavite.To znaиi i ti Meseиino.To je D`Artanjan!Deиko,zaљto si napravio takvu glupost,da pobegneљ?Ne mogu viљe da se tuиem, Misje Kendi.Da,moћeљ.Moћda ne moћeљ da pobediљ,ali tvoja guzica moћe joљ da se tuиe.G.Stounsajfr,moћete li uжutkatiove proklete pse?- Ne иujem svoje misli!- Tiљina Marљa!Marљa, prekini! Marљa!Prekini! Hej!Sklonite ove proklete pse od crnje!Hajde sada momиe,siрi sa drveta.Jasno gazda.</se>
  </para>
  <para id="38">
    <se lang="alb" variant_id="0">Jo, s'do e bлjл.Thjeshtл лshtл mлrzitur tл tл shikojлtл tallesh me tл. Kjo лshtл e gjitha.Dhe qл tл tл them tл vлrtetлn,edhe unл u mлrzita.Por s'do paguajmл as edhe njл qindarkл,pлr kлtл tл pavlerл.S'na nevoitet.Drejt Dok?E dлgjove.Duhet ta falni shikimin e habitur tлzotit Stonsaif,s'ka parл zezak si tinл tл gjithл jetлn e tij.Kлshtu, zoti Stonasif?Po, kлshtu.Kлtл gjл.S'do e pranoj.Tani,meqenлse s'do tл paguash as edhenjл qindarkл, pлr kлtл tл pavlerл,s'do e kesh problem qл tл sillesh me tлashtu si tл them unл?S'лshtл zezaku im.Zoti Stonsaif..Lлshoje Marsлn, dhe kлlyshлte saj, qл ta dлrgojnлD'artanianin nлqiellin e zezakлve.Marsa, kape zezakun.</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Noж. Dan.I pola proљle noжi.Koliko daleko je otiљao sa imanja?Oko 30 kilometara otprilike.Priliиno daleko s obzirom da жopa.Hm.G.Mogi, protiv koga je trebao D`Artanjan da se tuиe u petak?Sa jednim novim.Pa kako sada izgleda, i slepi indijanac bi ga  prebio.Molim vas, Misje Kendinisam viљe sposoban.- Hajde de,hajde de.- Ne mogu...Hajde,bez moljakanja.Ne igraj na moje mekano srce.- U neprilici si sada sinko.- Jasno gazda.Platio sam 500 dolara za tebe.A kada platim 500 dolara, onda oиekujem 5 meиeva od crnje- pre nego љto se prevrne i napravi mrtav.- Gospodine.Moraљ da razumeљ da ja vodim posao ovde.- Borio si se u tri meиa.- Ali pobedio sam u sva tri.Da,jesi.Da,jesi..Ali u zadnjem si zamutio liniju izmeрu pobede i poraza.Ipak,иinjenica stoji:Platio sam 500 dolara,hoжu prokletih 5 meиeva!I љta je sa mojih 500 dolara, a?Љta sa mojih 500 dolara?Hoжeљ li mi nadoknaditi to?Znaљ li ti uopљte љta "nadoknaditi" znaиi?Ha?Ja жu vam nadoknaditi!Hoжete?Da.Ja жu vam platiti 500 dolara</se>
  </para>
  <para id="39">
    <se lang="alb" variant_id="0">edhe pse лshtл tifoz i njл,sporti gjakatar si ndeshjet e zezakлve.Jo.Thjeshtл nuk лshtл mлsuar tл shikojл,njл burrл duke e shqyer qentл.Ti je mлsuar me kлtл?Unл thjeshtл jam mлsuar me Amerikanлtpak mл shumл se ai.Tani, zoti Kandi.Kur tл jesh gati..Kemi udhлtuar pлr 5 orлqл tл na tregosh bagazhin tлnd.Le tл tл shkojmл atje.Sepse qл tani e tutje,nлse ky лshtл njл shembull...Nuk jam i entuziazmuar.Hajde pas meje.</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Ne ,neжe.Samo mu je viљe dojadilo da se igrate sa njim.U stvari i meni.Ali neжemo platiti ni cvonjka za tu zamlatu.Nema koristi od njega.Zar ne , doco?Иuli ste ga.Morate oprostiti G.Stounsajferuљto se zablenuo ovoliko.Nikada u svom ћivotu nije videocrnju kao љto si ti.Jel` tako G.Stounsajfer?Tako.U stvari......nisam ni ja.Sada......poљto vidim da neжete dati ni cvonjka za ovu zamlatu ovde......neжe vam smetati da se pobrinem za ovog crnjukako god naрem za shodno?On je vaљ crnja.G.Stounsajfr?Pustite Marљu i njene kuje da poљalju D'Artanjana u crnaиki raj.- Marљa! Marљa, hej, drћ` te ga!Drћ` ga , Drћ` ga!- To!</se>
  </para>
  <para id="40">
    <se lang="alb" variant_id="0">Kjo лshtл.Futuni nл rresht.Futuni nл rresht.Rreshtohuni kлtu.. Tani.Pлrshлndetje! Stiven, djaloshi im,Po, po, po, pлrshлndetje dhe budallallлqe.Kush лshtл ai zezaku,qл ka hipur nл kalл?Gishtлrinjtл ke ngrлnлpлr mлnges, Stiven?Зfarл problemi ka, pлrse je kaqgлrnjar? Tл mungova?Mл mungove, ashtu sikurmungojnл lulet nл shtлpi,ashtu si njл foshnjei mungon e лma,mл ke munguar, si njл gur qл mungonnga kлpuca ime.Tani, unл tл pyeta...Kush лshtл zezaku mbi kalл?Top dлbore...Nлse do tл mлsosh emrin tim,ose emrit e kalit tim, mл pyet mua.Me kл dreqin kujton se po flet, dhe mлquan Tob dлbore, kalлruajtлs?Do tл ta flak b*thлn tлndetл zezл nga kali, nл baltл..Opa, opa, Stiven! Stiven.</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">za krvavi sport kao љto je crnaиka tuиa.Ma jok,samo nije navik`o  da gleda kako psi rastrћu иoveka,to je sve.Hm.Ti si navik`o?Ja sam samo malo viљe navik`o na Amerikanceod njega.- Hm.- Sada,Misje Kendi......kada god ste spremni.Jahali smo 5 sati da bi ste nam pokazaliљta imate.Prionimo na to.Ali za sada,ako je on primerak, nisam oduљevljen.Pratite me.</se>
  </para>
  <para id="41">
    <se lang="alb" variant_id="0">Xhango лshtл njл burrл i lirл..– Ky zezaku kлtu?– Ai zezaku aty!Mл lлr tл paktлn qлt'ju prezantoj.Xhango, ky лshtл njл tjetлr zezak i paparл,i pacipл si ti.Stiveni.Stiven, ai лshtл Xhango.Ju tл dy duhet taurreni njлri-tjetrin.Kalvin, kush k*rinлshtл ky zezaku,qл ndihesh i detyruarqл ta argлtosh?Xhango, dhe miku i tij i veshur me gri,dr.Sulxh, janл klientл,dhe janл tл ftuarit tanл, Stiven.Dhe ti, plak i mbaruarme njл kлmbл nл varr, bastard,duhet tл jesh mikpritлs me ta.- E kuptove?– Si urdhлron zotлri, kuptova,por s'e di se pлrse do mлduhet ta duroj kлtл zezak!S'лshtл nevoja qл ta dish.Kuptove?Si urdhлron zotлri, kuptova.Shumл mirл.Do e kalojnл kлtu natлn,shko larttek dhomat e pritjes,dhe bлj gati dy prej tyre.Do tл qлndrojл nл Shtлpinл e Madhe?Stiven, лshtл tregtar skllevлrish.Kлtu ndryshojnл gjлrat.Nл shtлpinл e madhe?Ke problem me kлtл gjл?Jo, jo. Unл s'kam problemme kлtл...nлse ti se ke problem,tл djegim krevatin,зarзafлt, jastekлt dhe mbulesat,dhe nл pлrgjithлsi gjithзka,kur ky zezaku, biri i k*rvлs, tл largohet.Ky лshtл problemi im.Janл tл mijat dhe nлse dua i djeg.Problemi yt лshtл qл tлbлsh pлrshtypje tл mirл.Dhe dua qл tл fillosh qл ta zgjidhлshmenjлherл kлtл problem,dhe tл bлsh gatidhomat e mallkuara.Si urdhлron, zoti Kandi.Ik tani.S'mundem ta besoj, qл solle njлzezak, tл qлndrojл nл Shtлpinл e Madhe.Po kлrcasin kockate babait tлnd nл varr tani.- Sa shkon dhe pлrkeqлsohet..- З'janл kлto budallallлqe..Tani...Ku лshtл motra ime e bukur?!Лshtл atje!Dr.Sulxh, kjo bukuri joshлse e jugut,лshtл dora e motrлs sime.E dashur, je njл diamand pлrsytл e lodhur.Ju prezantojLora Li Kandi Fixhuilin.Зester, Rondi, Зiken Зarli,ngrijeni b*thлn dhe hajdeni nл kodлr.Hajde Зarli, ec tani.Hajde, lлviz.E di se ku лshtл.Thua se po tлrheq litar.</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Stojte uspravno!Doрite ovamo.Doрi ovde, deиko. `Ajd.Poravnajte se!Poravnajte se!Stanite u liniju! Ispravite se!Zdravo! Stivene, moj momиe!Da ,da, da.Zdravo, moj рoka.Ko je onaj crnja na kljusetu?Stivene, jesi li to doruиkovao eksere?Љta je bilo? Љto si dћangrizav?- Nedostajao sam ti, a?- O, jes` gazda.`Falio si mi k`o vepru pomije!- K`o bebi  majиina sisa.`Faliљ mi k`o kamen u cipeli.Sad ` , pit`o sam:Ko je taj crnja na toj kljusetu?Hej  sneћna grudvice?Ako `oжeљ da znaљ kako se zovem,ili kako se zove moj konj pitaj mene.Koga ti to doрavola zoveљ „grudvice“konjovodcu?Skrљiжu tu tvoju crnu guzicu s` tog konja- pravo u blato...- Иek` ,иek` ,иek`!</se>
  </para>
  <para id="42">
    <se lang="alb" variant_id="0">- Zoti Kandi?- Urdhлro?Pлr sa i pлrket asaj bisedлs,pлr zezaken qл folлm..Zezaken?Po, mл duket se mл thatлse flet gjermanisht..Po, Hilda.E зfarл me tл?Mund tл ma dлrgosh nл dhomлpara shfaqjes?Hajde ore peshkaqen...S'shikoj ndonjл arsye qл tл kundлrshtoj.Stiven, sapo tu tregosh dhomat,shko e sill Hildin,pastroje qл tл bjerл erл tл mirл, dhedлrgoje nл dhomлn e dr.Sulxh.Nл tл vлrtetл, zoti Kandi,ka diзka qл s'jua kam thлnл akoma.Зfarл?Hildi ndodhet nл Kutinл e Nxehtл.Зfarл po bлn atje?Зfarл mendon se po bлn? Nл Kutinлe Nxehtл ka hyrл pлr tu dлnuar.– Зfarл ka bлrл?– U arratis pлrsлri...Pлr Krishtin dhe Nлnлn e tij, Stiven,sa vetл janл arratisur pлr sa kohл mungoj?Dy.Kur u arratis?Mbrлmл nл darkл.E sollлn mbrapa sot nл mлngjes.Sa shumл e kanл bлrл qл tл qajл,qentл e Stnosaifit?Pлr fatin e saj tл mirл, ishin jashtл,po ndiqnin D'artanianin.Billi dhe Konti shkuan qл ta kлrkonin,e gjetлn dhe e sollлn mbrapsht..Tani лshtл pak e goditur...por ja ka bлrл vetл vetes sл saj,sepse vraponte nлpлr shkurre e ferra...Sa kohл ka nл Kuti?Ti sa kujton...Лshtл gjithл ditлn atje brenda.Dhe do tл qлndrojл edhe dhjetлtл tjera atje, k*rva.Stiven, nxirre menjлherл.Pлrse ta nxjerr jashtл?Sepse po tл them unл.Pлr kлtл!Dr, Sulxh, лshtл i ftuari im.Hilda лshtл zezakja ime, dhe mikpritjaJugore mл detyron qл t'ja mundлsoj.Por zoti Kandi, sapo ja kishte mbathur.Mлshirл Stiven, pлr зfarл arsye duhettл kesh njл zezake qл flet gjermanisht,nлse s'mundesh qл t'ja ofroshmikut tлnd Gjerman?E kuptoj se s'лshtл e drejtл,por nxirre jashtл tani.Si urdhлron, zotлri.Lora Li, ti dhe Korado jeni pлrgjegjлse,qл tл lani Hildлn, nл mлnyrл qлtл jetл e denjtл pлr z.Sulxh.Natyrisht, i dashur.</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Budimo veseli.Рango je slobodan иovek.- Ovaj crnja ovde?- Taj tu crnja.Dozvoli da vas bar upoznam.Рango, ovo je joљ jedan zajedljivi crni mamlazkao ti, Stephen.Stivene, ovo je Рango.A sada vas dvojica moћete da se mrzite.Kelvine, ko je doрavola ovaj crnjakoga imaљ potrebu da zabavljaљ?Рango i njegov prijatelj u sivom,Dr. Љulc, su kupci.I oni su naљi gosti, Stivene.A ti ,matori obogaljeni kuиkin sine,treba da pokaћeљ svo gostoprimstvo.- Razumeљ li?- Jasno gazda. Njega razumem.Al` ne znam zaљto da titram ovom crnji ovde.Ne moraљ da znaљ.Razumeљ li?Jasno gazda. Razumem.Pa lepo.Prenoжiжe ovde.Idi gore do gostinskih soba i pripremi dve.On жe biti u Velikoj Kuжi?Stivene on je trgovac robljem.To je drugaиije.- U Velikoj Kuжi?- Pa imaљ li problem sa tim?Oh, ne.Nemam s tim problem,ako nemate problem sa tim dazapalimo krevet, иarљave,jastuиnice, i sve ostalo kad ovaj cnrnoguzode odavde!To je moj problem!Moje je da ga zapalim!Tvoj problem je da sada ostaviљ dobar utisak!I hoжu da odmah poиneљ da reљavaљ taj problemi pripremiљ proklete sobe!Jasno Misje Kendi.`Ajde sada,idi.Ne mogu da verujem da ste doveli crnиugu u Veliku Kuжu.Otac vam se prevrжe u prokletom grobu.Иoveиe,kakav pogan jezik.Postaje sve gori i gori.A sada...Gde je moja prelepa sestra?!Evo je!Dr. Љulce, ova privlaиna juћnjaиka damaje moja sestra udovica.Draga,ti si melem za umorne oиi.Mogu li vam predstavitiLoru Li Kendi-Ficvili.Иestere, Rodni, Pileжi Иarli.Mrdajte guzice tamo kod obora.- `Ajde, Иarli. `Ajde!- Idemo.Znate gde je.Kao da ste na konopcu!</se>
  </para>
  <para id="43">
    <se lang="alb" variant_id="0">dhe лshtл momenti qлta зlodh pak b*thлn time!E dлgjuat se зfarл tha.Lлvizni, tл gjithл nл punлt tuaja.Shkoni.Hajde kлtu.Shko atje, pastroje,dhe sillja doktorit.Si thamл se tл quajnл?Sulxh?– Sulxh.– Sulxh!Silleni kлtu.Nл rregull vajzл?Si urdhлron zotлri.Hilda, do tл vish me mua, apo dotл flesh nл kлtл kuti tл vogлl?</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">- Misje Kendi?- Hm?Da...Љto se tiиe one crnkinje o kojoj ste priиali?Crnkinje?Da,verujem da ste pomenuli da priиa nemaиki.Ah, da! Hildi, љta sa njom?Mislite li da bi mogli pre demonstracije,da mi je poљaljete u sobu?Ti mali veseljaиe.ne vidim zaљto da ne.Stivene, kada zavrљiљ sa obilaskom soba,sredi Hildioperite jei lepo je namiriљite,i poљaljite je u Dr.Љulcovu sobu.U stvari Misje Kendi ,ima neљtoљto vam ne reko` joљ.- Љta?- Uh, Hildi je u vruжoj kutiji.Љta traћi tamo?Pa љta mislite da radi tamo?Kaћnjena je.- Љta je uradila?- Opet je pobegla.Isuse Hriste,Stivene, koliko je joљ ljudi pobeglo dok sam bio odsutan?- Dvoje.- Kada je pobegla?Sinoж.Jutros su je vratili.Koliko su je iscepali Sajferovi psi?Sreжa njena,jurili su D`Artanjanovu guzicu.Bil i Kodi su otiљli za njom,naљli je ivratili je.E sad,malo je izubijana.Ali je to sama sebi uradiladok je trиala kroz prokleto ћbunje i ostala sranja.Koliko je dugo u kutiji?Koliko vi mislite da je tamo?Ceo prokleti dan.Mala kuja ima joљ 10 dana da provede tamo.- Ipak,izvadite je .- Da je izvadimo? Zaљto?Zato љto sam ja tako rek`o ,eto zaљtoDr. Љulc je moj gost.Hildi je moja crnkinja.Juћnjaиko gostoprimstvo nalaћeda mu je obezbedim.- Ali Misje Kendi,ona je beћala.- Isuse Hriste,Stivene.Koja je svrha imati crnkinju koja priиa nemaиkiako je ne moћeљ pokazati kada imaљ nemaиkog gosta?Sada,shvatam da nije zgodno,ali ipak, izvadite joj dupe napolje.Jasno.Lora Li!Hoжete li ti i Kora biti odgovorneda sredite Hildii predstavite je Dr.Љulcu.Naravno dragi</se>
  </para>
  <para id="44">
    <se lang="alb" variant_id="0">Dr.Sulxh,ju prezantoj Brumhildлn...Hilda, ky лshtл dr.Sulxh.Gлzohem shumл qл u njohлm,Brumhilda.Kam dлgjuar shumл fjalл tл mirapлr ty.Nuk лshtл gjл e zakonshme pлr njл zezake,qл tл flasл gjermanisht.Kлshtu si po tл shikoj tani,Brumhilda..Mund tл shikoj, se i gjithл epshiqл ti frymлzon лshtл i justifikuar..Doktori flet gjermanisht...Mora vesh qл edhe ti flet...Eja vajza ime,fol pak gjermanisht.Do jetл kлnaqлsia ime,qл tл flas me ju gjermanisht.Perfekte.Eja brenda, e dashur.– Edhe unл duhet tл sjell...– Ju faleminderit shumл.- Do njл gotл uji?- Po.Mos ki frikл.Mл fal.E di se nuk ke folur gjermanishtprej shumл kohлsh.</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Vreme je da odmorim umorne oиi.Svi ste иuli иoveka!Vadite joj guzicu napolje!Kora! Doрi `vamo!Idi tamo i sredi je,pa je dovedi `vamo Doktoru...- Kako reиe ime? Љuc?- Љulc.Љulc. Dovedi je `vamo.Poћuri, curo.- Jasno.Hajd`, curo. Ustani.Ideљ li samnom,ili жeљ ti da nastaviљ da spavaљ u toj kutiji?</se>
  </para>
  <para id="45">
    <se lang="alb" variant_id="0">Po tл flas gjermanisht, vetлm sepsemund tл na dлgjojnл njerлzit e Kandit.Mл fal...- Je shumл e bukur!- Ju faleminderit.Unл dhe njл miku ynл i pлrbashkлt,kemi bлrл gjithл kлtл mund,pлr tл bлrл shumл kilometra,qл tл tл gjejmл ty, e dashur.Qл tл tл shpлtojmл...Pi tл lutem.Tani, synimi im,dhe i mikut tonл tл pлrbashkлt.- Лshtл qл tл tл marrim qл kлtej pлrgjithmonл.- Unл s'kam fare miq...- Po, ke...- Kл?S'mund tл ta them.Miku ynл i pлrbashkлtka tлrehqje nga dramaturgjia..- Ku ndodhet ai mik?- Qлndron pikлrisht pas asaj dere.Mund tл mл premtosh senuk do tл ulлrasлsh?Thuaj, "tл premtoj".</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Zdravo,dame.Dr. Љulce.Mogu li vas upoznati sa Brumhildom?Hildi, ovo je Dr. Љulc.Zadovoljstvo mi je upoznati vas, Brumhilda.Иuo sam mnogo dobrih stvari o vama.Pa nije baљ da svaki crnja priиa nemaиki znate...Kada vas pogledam tako Brumhilda,Vidim zaљto su svestrasti koje raspaljujete potpuno opravdane.Doktor govori nemaиki.A i obaveљten sam da govorite i vi?Hajd` curo.Priиaj malo nemaиki.Biжe mi zadovoljstvo darazgovaram sa vama na nemaиkomHa!Zapanjujuжe.Molim vas uрite gospoрice- I doneжu vam...- Zahvaljujem...- Mogu li vam sipati иaљu vode?- DaNe plaљite se</se>
  </para>
  <para id="46">
    <se lang="alb" variant_id="0">Ah more dreq gojлmbлl...Nxito vajzл.Jo, jo. S'do tл pijnл atл.Shko poshtл dhe sill vazone madhe me pije.- Sa prapanicл tл madhe qл ke bлrл moj...- Sepse e di se tл pлlqen.Po, sepse e di se зfarл mл pлlqen mua.Shikoni zoti Kandi, tл gjithлjanл mall i mirл, s'dyshoj..Por tre mл tл mirлt,me diferencл ishin..Sampsoni..- Si e quajnл tjetrin?- Goldi..Goldi dhe Eskimezi Xho.Meqenлse ra fjala,pлrse e thлrrasin Eskimezi Xho?Kurrл s'mund ta dish se sifillojnл pseudonimet e zezakлve.E quajnл Xho, ndoshta ndonjл ditлtл ketл thлnл se ka ftohtл! Kush e di...Atлherл, pavarлsisht nga kjo..Samsoni лshtл mлi miri qл ke......e dimл tл gjithл kлtл...s'do e shesлsh kurrл, dhee kuptoj arsyen.Лshtл kampioni..Qл tл tre janл kampionл!Sampsoni лshtл kampioni.Dy tл tjerлt, janл,thjeshtл shumл tл mirл.Kalvin, зfarл po thotл?I lejon...S'ka gjл.Dhe qл ta kuptoni,zoti Kandi...edhe pлrse jam i ri nл kлtondeshje zezakлsh...kam njлfarл pлrvoje ngagarat evropiane.Vлrtetл?Pлr kлtл... kam shumлide tл mлdha pлrsa i pлrket shfaqjes.Kam nevojл pлr diзka mл tepлrse njл zezak trupmadh.Ka nevojл pлr njл... stil.- Pлr зfarл the se kam nevojл?- Njл stil.- Njл ndjenjл artistike!- Artistike, po!Dua qл tл mundem taprezantoj si "Herkuli i Zi".Herkuli i Zi... shumл e zgjuar.Unл "zezak" do e karakterizojaPo ju'a them fjalл pлr fjalл:</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Zato жu govoriti polakoGovorim sa vama na nemaиkom u sluиaju da nas Kendijevi ljudi prisluљkujuHm. Pardon.Kako ste lepiMolim vas popijteE sada, moja i namera naљeg zajedniиkog prijatelja,je da vas zauvek izbavimo odavdeJa nemam prijateljeDa, imateKoga ?Naљ prijatelj voli da dramatizujeA gde je taj „prijatelj“ ?Stoji iza tih vrataObeжajte mi da neжete vriљtatiRecite  „Obeжavam“</se>
  </para>
  <para id="47">
    <se lang="alb" variant_id="0">S'them, sigurisht, se Eskimezi Xho,лshtл zezaku i gabuar..por a лshtл ai i duhuri?Zoti Sulxh, duhet qлt'ju njoftoj...se nuk ka asnjeri tjetлr nл kлtokampionate, qл di tл vlerлsojлmл mirл pjsлn artistikese sa zoti Kalvin.Askush.Por dikush s'duhettл harrojл...gjлnл mл tл rлndлsishmenл ndeshjet e zezakлve.Dhe ai zezak лshtлnjл fitimtar i lindur.Por duhet tл jetл i pari,i dyti...i treti, i katri dhe i pestindлr shqetлsimet tona.Kлshtu, pra, meqenлse ke kлtлdhe e di se e ke...mund tл fillosh ti japлshjetл planit tлnd tл madh.Me pak fjalл, mл tлrлndлsishmet nл fillim.Gjлrat e rлndлsishme nл fillim.Shikoj se po ja зoni shumлmirл ju tл dy.Shkлlqyeshлm.Zoti Kandi, s'mund ta imagjinonise si лshtл...tл mos dлgjosh gjuhлne nлnлs pлr katлr vjet me rradhл.As unл s'mund tл imagjinojdy javл nл Boston.Dy javл nл Boston...зfarл the, shoku!Dy javл nл Boston!S'mund t'jua shprehentuziazmin tim...qл munda tл flas me dikлnл gjuhлn e nлnлs time.Dhe Hilda лshtл njл bashkлbisedueseperfekte.Kujdes, zoti Sulxh...mund tл kesh marrл njлdozл tл vogлl "zezakлsh".Dhe лshtл njл ndjenjл e fortл,miku im.Лshtл si njл pishinл e mbushurplot me zift.Sapo tл tл kapл,s'mundesh...Si urdhлron, zotлri, s'mundesh.Nuk e di doktor... mund tл thuashsa fjalл tл лmbla tл duash...por ajo ka sy vetлmpлr Xhangon.Natyrisht, skifterii tлrheq tл gjitha vлshtrimet...jo pula.</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Hej mali kavgadћijo.Ti жutljivi рavole.- Poћuri curo.- Ovo je gotovo, Gрice Kora.Ne, ne, ne, oni жe piti veиeras.Idi dole, donesi veliki bokal sa onimcrvenim piжem koje G.Kendi voli, `si иula?- Skloni mi to veliko lepo dupe s puta.- Znaљ da ti se dopada.To je zato љto znaљ љta mi se dopada.Ooh!Poћuri s tim kolaиima curoVidite, Misje Kendi, sve su to dobri primerci,bez sumnje.Ali najbolja trojica su Samson...- Kako je ime onom drugom?- Goldi.Goldi... I Eskimo Dћo.Uzgred, zaљto ga zovete Eskimo Dћo?Nikada ne znate odakle tim crnjama nadimci.Ime mu je  Dћo, moћda je jednom rekao da mu je hladno.Ko жe ga znati?Pa,bez obzira, Samson vam je najbolji.Svi to znamo.Neжete ga nikada prodati,a vidim i zaљto. On je Prvak.Hm-hm.Sva trojica su Prvaci.Samson je Prvak.Ostala dvojica su vrlo dobri.Kelvine, zaљto si dozvolioovom crnji...U redu je.Morate razumeti,Misje Kendi,Iako je poznato da sam novajlijau ovim igrama sa crnim borcima,imam pomalo iskustvasa evropskim putujuжim cirkusom.Jeli tako?Tako da imam velike zamisli kadaje u pitanju prezentacija.Hm.Treba mi neљto viљe od velikog crnjeDa,mora da ima nastup.- Treba da ima љta? Љta?- Nastup. Uh...- Oseжaj za predstavu.- Predstavu, da...Hoжu da ga predstavim kao Crnog Herkulesa.</se>
  </para>
  <para id="48">
    <se lang="alb" variant_id="0">Ju jeni njл zotлri elegantnga Evropa.Duhet ta pлrfundosh kлtл,mл dлgjon?E njeh atл zezakun,kлshtu nuk лshtл?- Kл?- Kл?Mos u tall me mua.Ti e di se pлr kл po flas!Nл tryezл?Nuk e njoh.Nuk e njeh?Jo.Зfarл jo?Jo, zotлri.Ti s'do mл gлnjeje mua,kлshtu?Nл rregull...Meqenлse e thua ti.Eskimezi Xho лshtл njл zezakcilлsor pa dyshim.Por nлse kлtu flitej pлr paratлe mia...unл s'do jepja 12000 dollarлpлr tл.Зfarл зmimi do jepje?Nлse do mл duhej tлbлhesha bujar...dhe s'e kuptoj arsyen se pлrse ta bлj...nлntл mijл...ndoshta.Zoti Sulxh...tл ju sqaroj edhe njл herл,se si funksionon...kjo lojл negociatash.Nuk kam ardhur unл tek juqл t'ju shes njл zezak...Jo, sigurisht.Ju mл jeni afruar pлr tлmл blerл njл prej tyre.Egzaktлsisht kлshtu.Nлntл mijл dollarлt i menзurqл pлrmendлt...nuk лshtл ndonjл vlerлsim i gabuar...dhe nлse do doja ta shisjaEskimezin Xho...do mundja ta bлja nлзdo kohл.Nл зdo kohл.Por ashtu si thatлedhe ju, doktor...s'dua qл ta shes.Vetлm ofertajuaj qesharake...e 12000 dollarлve mл futi nл mendime.Zoti Kandi, keni fuqinлe bindjes sл tjetrit.</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Viљe kao Crnjales.Rekoh ,i citiram:"Platiжu visoku cenu......za pravog crnju."'Naravno ne kaћem da je Eskimo Dћopogreљan crnja, per se.Ali da li je prav kao kiљa?Oh, Dr. Љulce,Morate znati da ne postojiniko u ovim igrama sa crnjamako viљe poљtuje znaиajpredstaveod Misje Kelvina Dћ. Kendija.Niko.Ali ne smemo zaboravitinajbitniju stvar- u ovoj igri sa crnim borcima.- Hm-mm.A to je crnиuga koji pobeрuje.Hm-mm.To bi trebalo biti vaљa prva, druga,treжa, иetvrta, i peta briga.E sada,kada imate toi kada znate da imate to,Onda moћete da primenjujete veliku zamisao.Drugim reиima na prvom mestu ono najbitnije.Ono najbitnije.Ooh! Vidim,vas dvoje se slaћete.Poznato.Oh, Misje Kendi,ne moћete zamisliti kako jene иuti maternji jezik 4 godine.Pa,doрavola,ne mogu zamislitidve nedelje u Bostonu.Dve nedelje u Bostonu!- Misje Kendi,vi ste urnebesni!Dve nedelje u Bostonu!Ne mogu vam opisati zadovoljstvoљto sam razgovarao na maternjem jeziku.A Hildi je љarmantan sagovornik.Pa ,pripazite,Dr. Љulce.Moћete se upecati- na malo crnaиke ljubavi.- Hm!Crnaиka ljubav je moжno oseжanje.-  Hm!-  To je kao bazen sa crnim katranom.Jednom kada vam zgrabi guzicu,upecani ste.Jasno,zaglavili ste.Ne znam Doktore.Moћete иavrljati na nemaиkom koliko hoжete,</se>
  </para>
  <para id="49">
    <se lang="alb" variant_id="0">Eskimezin Xho pлr12000 dollarл!Tл lumtл, dokor, tл lumtл!Shumл vendim me mend!Megjithatл, kлtu flasim pлr njлshifлr tл lartл parash.Dhe ashtu siз keni juzotin Mogi...kam edhe unл njл avokat...njл njeri tл veзantлqл quhet Tertлll...dhe kam nevojлpлr zotin Tertлll...qл tл mл pregaditл njлakt marrveshje...qe tл ndihem i qetл qл pojap kaq shumл para pлr njл copл mish.Dhe natyrisht njл mjeki imi...do tл vizitojлEskimezin XhoPatjetлr.Kлshtu qл do tл kthehem......pas pesл ditлsh.- Pesл ditл?Me zotin Tertлll.Pas kлsaj, zoti Tertлll...dhe zoti Mog mund tл diskutojnлpлr pikat e marrлveshjes.Shkлlqyeshлm, doktor...Shkлlqyeshлm.Zotлrinj...Dua tл ngre njл dolli...pлr Eskimezin Xho. Apo ndoshtaduhet ta thлrrasim......Herkuli i Zi.Pлr Herkulin e Zi.Pлr Herkulin e Zi!Pлr Herkulin e Zi...Kishit tл drejtл, doktor.Ky emлr лshtл tлrheqлs.Hilda...Mл mbaroi pija,vajza ime.Atлherл, Hilda...si tл duket...qл po shлrben nл tavolinлne madhe, tл Shtлpisл sл Madhe?Kur tл bлn pyetje zoti Kandi,duhet tл pлrgjigjesh.Mл pлlqen shumл, zoti Kandi.Лshtл shumл mл mirл se satл digjet ngadalл...brenda nл atл kutinл e nxehtл...apo tл dalл nga ferrat.Ndoshta nuk poe shijon dhe aq...sa kur e "rregullojnл"tл gjithл tл ftuarit e shtлpisл...s'лshtл kлshtu, лmbлlsira ime?- I pлlqejnл tл rinjtл.- Tл pлlqen Sampsoni?- Si urdhлron, zotлri.E dini, zoti Kandi...ndoshta doktori dлshiron tл shikojл shpinлne rrjepur nga kamxhiku, tл Hildлs,meqenлse nuk kanл shumлzezakл nл vendin e tij.Zoti Sulxh, kur qлndrust vetлmme Hildлn...folлt gjermanisht,apo i hoqлt rrobat?Jo, thjesht biseduam dhe...</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Pa,naravno.Uzviљeni orao je taj koji joj privlaиi paћnju,- a ne pile na zemlji.Dr.Љulcene budite oљtri prema sebi.Priliиno ste privlaиanEvropski gospodin.Morate oprati te sudove...Ti poznajeљ onog crnju ,jel` ?- Koga ?- " Koga ? "Nemoj ti meni  „koga“  kuиko.Znaљ ti o kome priиam.Za stolom?Ne poznajem ga.- Ne poznajeљ ga.- Ne.- "Ne," љta?- Ne, gospodine.Ne bi ti mene lagala,zar ne?Ok.Da...Ako ti tako kaћeљ.Eskimo Dћo je kvalitetan crnja,nema sumnje.Ali da je moj novac,Ja ne bi` platio 12000 dolara za njega.Kolika bi bila tvoja cena?Pa,ako bi` bio velikoduљan......a ne znam zaљto bi` uopљte bio velikoduљan......9,000...Moћda.Dr. Љulce, da podsetim kako su ovipregovori uopљte i zapoиeli.Vidite,nisam ja bio taj koji vam je ponudio da vam prodam crnиugu.Naravno da niste.Nego ste vi priљlimeni da kupite jednog.- Naravno.- E sada,ta brojka od 9.000Koju Bistri momak pominje,nije daleko od prave.I ako sam hteo da prodam Eskimo Dћoaza toliko,- Mogao sam to uиiniti bilo kada.- Bilo kada...Ali ,kako rekoste u Grinvilu,Doktore... Ne ћelim da ga prodam.Samo vaљa suluda ponudaod 12.000 dolara</se>
  </para>
  <para id="50">
    <se lang="alb" variant_id="0">Jo, s'e kam parл.Stiveni ka tл drejtл.Do e gjeni interesante.Hilda, hiqe fustanin dhetregoji doktorit shpinлn!Kalvin, sapo e kam veshurqл tл duket e bukur.Po, por Lara Lidoktor Sulxh...лshtл nga Dizeldorfi,dhe atje nuk kanл zezakл.Лshtл njeri i mjeksisл.Jam i sigurtл sedo tл ngazлllehet...se sa e durojnлdhimbjen zezakлt.Zezakлt janл tл fortл,dr Sulxh. Pлr kлtл s'ka asnjл dyshim.Hilda ka katлrshenja kamxhiku nл shpinл.Lara Li, shikoni... pлrse nuke liron pak dreqin?Shikoni, doktor.Si njл pikturл лshtл! Shikoni.Kalvin!Po hamл, dhe askush nuk kadлshirл tл shikojл shpinлn e saj!Nл rregull. Nл rregull...Pas darkлs, Stiven.Pas darkлs.Nл kohлn qл do pijmл,zotлrinj.Kora, hajde tл marrлsh vajzлn!- Лshtл tronditur.- Si urdhлron, zonjл.Pлrse je e zhveshur?Sapo tл kisha veshur!Hajde kлtu!Vogлlushe, sapo u fute nл qendлrtл vлzhgimit tл Stivenit...kur normalisht duhettл jesh e padukshme.Mл the se nuk e njihje?Thashл... se mл the senuk e njihje.Nuk e njoh.E njeh.Zoti Stiven...unл nuk e njoh atл.Pлrse po mл gлnjen?S'po tл gлnjej.Atлherл, pлrse po qan?Sepse ti mл frikлson.Pлrse tл frikлsoj?Sepse ju kam frikл.</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Znate, Misje Kendi,posedujete moж ubeрivanja.Zaљto da ne?Misje Kendi, dogovorili smo se.- Eskimo Dћo, 12,000 dolara.- Ura, doktore.Ura.Vrlo mudra odluka.Ipak, to jeogromna svota novca.I kao љto vi imate G.Mogija,imam i ja advokata.Uљtogljenog иoveka koji se preziva Tatl.I trebaжe mi G.Tatl da sastavi ugovorpre nego љto жe mi biti lako da odvojim toliku svotu novca za meso.Hm-mm.Da ne pominjem da жe morati da ga pregleda- lekar po mom izboru.- Naravno.Tako da,жe mo se vratiti za recimo...- ...pet dana.- Pet dana?Sa mojim G.Tatlom.I onda жe moj G.Tatli vaљ G.Mogidogovoriti pojedinosti meрu sobom.Kaћem izvrsno,doktore. Izvrsno.Gospodo......mogu li nazdraviti.Za Eskimo Dћoa.Ili жe mo ga zvati Crni Herkules?- Za Crnog Herkulesa.Za Crnog Herkulesa.Za Crnog Herkulesa.Bili ste u pravu doktore.Stvarno mu nastupa guzica.Hm.Hildi, sipaj mi joљ piжa.Pa Hildi,kako ti se dopada da sluћiљza velikim stolom u Velikoj kuжi?Kada ti se Misje Kendi obrati,onda odgovori!- Mnogo mi se dopada Misje Kendi.- A-ha.Mnogo je bolje nego da se treseљu vruжoj kutiji ili da se vucaraљkroz ћbunje.Ali moћda nije toliko lepo kao kad zadovoljavaљ one crnje,- a, љeжeru?- O, Gospode,ona oboћava one crnиuge.- Sigurno.- One kao Samson? A?Ne gospodine.Znate Misje Kendi,</se>
  </para>
  <para id="51">
    <se lang="alb" variant_id="0">duhet t'ju ketл bлrлshumл mirл.Ti do tл qлndrosh kлtu.Mл thatл pak mл parл sepranoni oferta pлr Hildлn.Si urdhлron, zotлri.Atлherл... mл lejoni...t'ju bлj njл ofertл.Jam i gjithл veshл.Shpejt, dreqin!- Zoti Kandi...- Stiven!Ndлrpreve zotin Sulxhi!Mл falni zoti Sulxh.S'jam krenar pлr veshлt e mi.Zoti Kandi, mund tл flas pakme ju, personalisht?Do tл thuash tл ngrihem nga karrigeja ime?Nлse mundeni.Pлrse?Bлhet fjalл pлr лmbлlsirлn.Domethлnл?Preferoj ta diskutojpersonalisht me ju.Por ne do kemi tortл!Зfarл problemi mundtл ketл me tл?Keni tл drejtл, zoti Kandi.Do merrem unл me tл.Hajdeni nл biblotekл...S'po kuptoj, pлrse nuk viniqл tл flasim pлr tл.Nлse do jetл e keqe,do mл akuzoni mua.Nл rregull miku im, Stiven...do vij pas pak.Si urdhлron, zotлri.Atлherл...zotлrinj...ashtu si e shikoni, sado karizmatikлqл mund tл jenл nл kuzhinл...nganjлherл... u duhet dhe mbikлqyrjae njл tл rrituri.Mл falni njл minutл.Mund ta mblidhni tryezлn.Atлherл, zoti Sulxh...</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">s obzirom da nema baљ puno crnиuga tamo odakle je on.Dr. Љulce,kada ste bili nasamo sa Hildi,da li ste samo priиali nemaиkiili ste joj moћda i skidali odeжu?Ne,samo smo razgovarali i...O,znaиi niste joj videli leрa?- Nisam...- Ne, ne, ne, ne.Stiven je u pravu,moћda жe vas ovo zanimati.Hildi, hajde,skini haljinu.Pokaћi Dr.Љulcu leрa.- Hajde.- Uh Kelvine.Samo љto sam je doterala da lepo izgleda.Ali Lora Li ,Dr.Љulc je iz Dizeldorfa.Tamo nemaju crnиuge.A on je иovek od medicine.Siguran sam da жe ga fascinirati,koliko crnje mogu da podnesu bol.Ove crnиuge su иvrste,Dr. Љulc, nema sumnje.Hildi ima negde oko иetiriudarca biиem.Kada bi Lora LI dobila samo jedan,skrenula bi s pameti.- Sigurno bi.- Vidite ovo doktore.- Kao da je naslikano. Pogledajte to.- Kelvine!Jedemo. Niko ne ћeli da gledanjena љibana leрa.- - Dobro, dobro, dobro....Posle veиere, onda, Stivene.Posle veиere.Za vreme konjaka, a ,gospodo?Kora vodi ovu curu!- Raskopиana je.- Da gospoрo.  Oh!Zaљto si raskopиana?Samo љto sam te sredila.Ulazi unutra.Duљo, stala si Stivenu na ћulj,a treba da se drћiљ podalje od njega.Ti reиe` da ga ne poznajeљ.A?Reko`, ti reиe` da ga ne poznajeљ.- Ne poznajem.- Da ,poznajeљ.G.Stiven......Ne poznajem.Љto me laћeљ?Ne laћem.</se>
  </para>
  <para id="52">
    <se lang="alb" variant_id="0">Cirkun!Зfarл ka ndodhur?Ai zotлria nuk лshtл kлtuqл tл blejл zezakл.Ai do vajzлn.Stiven, зfarл po thua?Ju kanл kaluar pлr budalla,kлtл po them.Nuk kanл ardhur kлtupлr muskulozлt...kanл ardhur pлr vajzлn.Cilлn... cilлn vajzл?Hildлn?Po, Hildлn.Ajo dhe Xhango...Njihen.Por... sapo bleuEskimezin Xho.Ju dha para?Jo, akoma, por do tлikin....Atлherл s'e ka blerл.As tani dhe as kurrл.Por ishte gatiqл tл marrл atл...qл ka ardhur tл marrл,nл momentin qл ju ndлrpreva.Faleminderit, Stiven.Tл lutem Kalvin.Nga... nga ku i kuptovetл gjitha kлto?Pлrse tл bлjnл gjithл atлmund pлr njл zezake......me shpinл tл rrjepur?Ajo nuk vlen as 3000 dollarл!E bлjnл sepse Xhangoлshtл i dashuruar me tл.Ndoshta лshtл gruaja e tij.Tani se pлrse ai gjermaniлshtл kaq shumл i interesuar...kлtл nuk e di.Nлse duan atл...atлherл pлrse... shtiren sikurkanл ardhur tл blejnл zezakл?S'лshtл nevoja tл bлsh gjithлkлtл pлr 3000 dollarл.Por pлr 12 mijл...Tani ndjehesh shumл miqлsor, ndaj tyre,kлshtu?Po.Gruaja e tij, л?</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Plaљite me.- Љto te ja plaљim?- Zato љto ste straљni.Razgovor sa Hildi na nemaиkomdanas popodne...je bila hrana za duљu.Doktore,greje mi srce kada иujem to.Ostani tu.Nagovestili ste ranije da ste spremni da se oprostite od Hildi.Pa jesam.Jaљta da jesam.U tom sluиaju dozvolite da vam predloћimnovu ponudu.Sluљam paћljivo.Poћuri doрavola!- Misje Kendi...- Stivene!Upravo si prekinuo Dr.Љulca.Izvin`te Dr.Љulc.Uљi me ne sluћe ovih dana.Oprostite mu.Misje Kendi,moћetmo liporazgovarati  u kuhinji?Misliљ da ustanem iz stolice?- Ako bi ste mogli.- Zaљto?- U pitanju je desert.- Љta sa desertom?Radije bi` to u иetiri oka.Imaжemo belu tortu!Kakva se to melodrama odvija tamo?U pravu ste Misje Kendi.U pravu ste. Sam жu to da reљim.Doрite u biblioteku...Ne razumem zaљto neжete da priиates onim crnjama.Kad se napravi sranje,onda krivite mene.Dobro! Dobro. Stivene moj prijatelju,Dolazim odmah.Jasno.Pa gospodo, kao љto vidite,nadareni, kao љto jesu bez sumnje,za kuhinju,s vremena na vreme, neophodan im je nadzor odraslih.Izvinite me na trenutak.</se>
  </para>
  <para id="53">
    <se lang="alb" variant_id="0">s'do e kishim kafshuar.Gлnjeshtarлt e dreqit...nл djall...plehrat.Plehrat!... nga Nju Orleani dhe kishapлrvojл tл madhe si... aktor.Kлtu jeni, pra!Kisha filluar tл besojase ja kishit mbathur bashkл.Do ishte e pabesueshme,kлshtu?Lara Li...sapo pashл nga dritarja.Billi Kras лshtл atje jashtлdhe po mundohet t'ja dalл mbanл...me njл skllav qл po mundohetti shesл ca kuaj tл vegjлl...mundesh tл shkosh ti japлshndonjл dorл?- Sigurisht, vлlla.- Faleminderit shumл, e dashur.Nл rregull.Punлt s'mbarojnл kurrл.Me kлtл rast...para se tл dilnit, po bisedonimpлr mundлsinл...qл tл blej unл Brumhildлn.Saktл.Atл po bлnim.Dhe do vazhdojmл...pas njл minuti.Kush лshtл miku juaj i vogлl?Лshtл Beni...лshtл njл zezak, qл jetonte...bashkл me ne pлr shumл vjet.Dhe dua tл them pлr shumл kohл.Atлherл, ky Beni kлtu...kujdesej pлr babanл tim...</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Иuli ste ga. Hajde !Poћuri curo.Pa Dr. Љulce,zaљto nas ne zabavitepriиom o cirkusu.Cirkus?Љta je bilo?One drkadћije nisu ovde da kupe crnje.- Oni hoжe onu curu.Stivene o иemu ti todoрavola priиaљ?Oni vas prave budalom,o tome priиam.Nisu oni ovde ni zbog kakvogDћimija snagatora.Oni su ovde zbog one cure.Ko...Koje cure? Hildi?Jaљta, Hildi. Ona i Рango...te crnje se poznaju.Upravo je kupio Eskimo Dћoa.- Jel`  vam dao pare?- Ne! Ne joљ. Ali...Onda je kupio рoku.Ne joљ uvek.Al` se spremao da kupionu koju je i hteo kad je doљao,kad` sam ga prekinuo."Hvala ti Stivene."„Nema na иemu Kelvine.“Na љta ciljaљ?Љto bi se muиili toliko oko crnиugesa saћvakanim leрima,koja ne vredi viљe od 300 dolara?rade to zato љto je onaj crnjaРango zaljubljen u Hildi.Verovatno mu je ћena.E sad` ,љta se onog Nemca tiиe sa kim je onaj jadni kuиkin sinu ljubavi,sigurno ne znam.Ako je ona ta za koju su doљli......иemu onda ova zajebancija oko crnih batinaљa?Ne bi vas bilomnogo briga za 300 dolara.Ali za 12,000 ? Zbog toga ste postalibaљ prijateljski nastrojeni,zar ne?</se>
  </para>
  <para id="54">
    <se lang="alb" variant_id="0">derisa njл ditл mori pлrsipлrdhe mua...tл kujdesej pлr mua.Ai rriti tл birin...e njл tл pasuri...pronar plantacioneshnл Misisipi.Vuri njл tл bardhл nл kontaktme mijлra zezakл.E kam kaluar gjithл jetлn time kлtu...nл Kandiland...i rrethuar...nga fytyra tл zeza.Dhe i shikoja зdo ditл...kлshtu mu krijua njлpikлpyetje.Pлrse nuk na vrasin?Atje pikлrisht nл atл ballkon...tre herл nл javлpлr pesлdhjetл vjet...plaku-Ben kлtu... rruantebabanл tim me brisk.Tani... po tл ishaunл, plaku-Ben...do ja kisha prerл fytinbabait tim...dhe s'do mл merrte pesлdhjetл vjetqл ta merrja vendimin.Por ai nuk e bлri kurrл.Pлrse jo?Shikoni...shkenca e proporcionit...лshtл kritike qл tл kuptojmл...ndarjen e dy llojeve.Nл kafkлn e afrikanit kлtu...zona qл lidhetme nлnshtrimin...лshtл mл e madhe se e kujdonjeriu tjetлr...apo lloji tjetлr njeriunл tokл.</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Njegova ћena ,a ?Da je bila zmija,ujela bi me.Ti laћljivi......љto mi potroљiљe vreme......kuиkini sinovi.Kuиkini sinovi!...iz Nju Orleansa, tako da sammalo veћbala sa pozoriљtima.Oh, tu ste.Pomislila sam da ste vii ona stara vrana pobegli.To bi tek bilo neљto,zar ne?Lora Lee, baљ sam gledao kroz veliki prozor.Bili Kreљ pregovara sa nekim mutnimtrgovcem robljemkoji pokuљava da proda gomilu ponija.Hoжeљ li biti dobra da izaрeљi baciљ pogled na te cure, a?- Naravno bato.- Hvala ti draga.- Da...Posao nikada ne иeka- Hm-mm.Apropo, pre nego љto ste izaљli,razgovarali smo o moguжnosti da ja kupim Brumhildu.Ah, da. Jesmo doktore.I ponovo жe mo. Za koji trenutak.Ko vam je taj  mali drugar?Ovo je Ben.</se>
  </para>
  <para id="55">
    <se lang="alb" variant_id="0">kлtл kafkл kлtu...do tл vлjл re tregropa nл tл.Kлtu... kлtu... dhe kлtu.Tani...nлse do kisha kafkлn e...Isaak Njutonit ose tл Galileut..kлto tre gropлza do tл gjendeshin...nл zonлn e kafkлs qлlidhet me...kreativitetin.Po зfarл ndodh mekafkлn e plakut-Ben?Nл kafkлn e plakut-Bentл lehtлsuara nga genet...kлto tre gropлzagjenden...nл zonлn e kafkлs,qл lidhet me...skllavлrimin.Tani, djalosh i zgjuar...Do tл pranoj se jenishumл i zgjuar.Por nлse do tл merrja kлtлзekiзin kлtu...dhe t'ju hapja kafkлn...do tл kishit egzaktлsishttл tre gropлzat...nл tл njлjtлn zonл...me plakun-Ben.Tani vini duart mbi tavolinл!</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">I stvarno mislim baљ dugo.Stari Ben se brinuo za mog oca......i za oca moga oca.I sve dok se nije prevrnuo jednog dana......Stari Ben se brinuo i o meni.Odrastati kao sin vlasnika ogromne plantaћe u Misisipijudovodi belog иoveka u dodir sa mnogim crnim licima .Proveo sam ceo svoj ћivot,ovde u Kendilendu......okruћen crnim licima.Tako, gledajuжi ih svaki dandan i noж,Postavio sam samo jedno pitanje:- Zaљto nas ne pobiju?Baљ tamo,na toj verandi,tri puta nedeljno svih 50 godina,Stari Ben je brijao mog oca oљtrim brijaиem.E sad,da sam ja Stari Ben,ja bih prerezao prokleti vrat mome tatia i ne bi mi trebalo 50 godina da to uradim.Ali on nikada nije.Zaљto?Vidite, nauka o frenologiji je od presudnog znaиajaza razumevanje љta to razdvaja naљe dve rase.U lobanji ovog Afrikanca,je predeo koji je povezan sa pokornoљжui veжi je nego kod bilo koje druge ljudskevrste i podvrste na planeti zemlji.</se>
  </para>
  <para id="56">
    <se lang="alb" variant_id="0">zoti Buз kлtudo ju mbushл me vrima!Janл thлnл shumл gлnjeshtranл tryezлn e sotshme...por kлtл duhet ta besoni!Zoti Mogi...mund tл mbledhлsh pistoletat...qл varen nga pantallonate zotлrisл?Faleminderit shumл.Doktor.Ku ndaluam?Budalla.A, po...mл duket se po bлheshitgati qл tл jepnit...njл зmim pлr Brumhildлn.Saktл?Saktл.Sillni Hildлn kлtu!Ec, e dashur.Vije b*thлn tлnde nл karrige!Vendosi duart tл hapura mbi tavolinл.Dhe qepe gojлn!Zoti Sulxh... nл Grinvil,ju vetл thatл...se pлr "Zezakun e Duhur" doishit i gatshлm tл paguanitnjл shumл e cila disavedo ju dukej qesharake.Unл nga ana tjetлr ju pyeta,"зfarл do tл thoni qesharake"?Dhe ju u pлrgjigjлt"dymbлdhjetл mijл dollarл".Duke marrл parasysh se kenibлrл shumл rrugл...dhe jeni munduar shumл...dhe e futлt veten nл sikletqл tл merrnit zonjлn kлtu...del pлrfundimi se Brumhidaлshtл "Zezaku i Duhur"!Prandaj nлse doni tл ikni nga Kandilandibashkл me tл...зmimi i saj лshtл dymbлdhjetлmijл dollarл.Dhe imagjinoj se preferoni...</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">...ovaj deo lobanje ovde......primetiжete tri udubljenja.Ovde,ovde i ovde.Sada......da ovde imam lobanju Isaka Njutna ili Galileja,ova tri udubljenja bi se nalazila u delu lobanjepovezanim sa... stvaralaљtvom.Ali je ovo lobanja Starog Bena.A u lobanji starog Bena,neoptereжenoj pameжu,ova tri udubljenja postoje u delulobanje koja se najviљe povezuje...... sa poniznoљжu.E sada,Bistri momиe......Priznaжu da si dosta pametan.Ali ako bih uzeo ovaj иekiж ovde......i razbio ti lobanju sa njim......naљao bih ista tri udubljenjana istom mestu......kao i kod Starog Bena.Hej! Ostavite dlanove na stolu!</se>
  </para>
  <para id="57">
    <se lang="alb" variant_id="0">Kлshtu, doktor.Sipas ligjit tлprovincлs sл Зikaso..Brumhilda лshtл prona ime.Dhe me pronлn time mundtл bлj зfarл tл dua!Dhe nлse mendoni se зmimiлshtл i tepruar...atлherл do bлj kлtл...do marr kлtл зekiз dhe do e godasnл kokл deri nл vdekje!Kлtu, pлrpara tл gjithлve!Nuk лshtл kлshtu, miqtл e mi?Dhe pas kлsajmund tл gjejmл...tre gropлzat nлkafkлn e Brumhildлs!Tani!Зfarл do bлjmл, doktor?Зfarл do bлhet?Mund ti mmarr duart nga tavolina...qл tл nxjerr portofolin tim?Mundeni.Dymbлdhjetл.U shit!Tek burri me mjekлr tл зudishmedhe zezaku i pavlerл.- Zoti Mogi?- Urdhлroni, zoti Kalvin.Jepjuni zotлrinjлvenjл faturл...pлr dymbлdhjetл mijлdollarлt, tл lutem.Dymbлdhjetл mijл dollarл.U gлzova pлr marrлveshjen.Tani, zotлrinj...nлse dлshironi, mund tл mл ndiqninл dhomлn e pritjes...ku do tл shлrbehet лmbлlsira.</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">G.Buи жe raspaliti iz obe cevke.Mnogo laћi je izreиeno veиeras za ovim stolom,i u to moћete poverovati!Mr. Mogi, hoжete li biti ljubazni da pokupite piљtoljekoji vise sa kukova ovih momaka?- Baљ vam puno hvala.- Doktore.Gde smo stali?Magarиe.Ah, da.Verujem da ste se upravo spremili daponudite otkup za Brumhildu.Jesam li u pravu?Jeste.Dovedite Hildi!Dolazi ovamo.Spusti guzicu u tu prokletu...Stavi ruke na sto.Umukni!Dr. Љulce, u Grinviluste rekli da bi steza pravu crnиuguplatili, љto bi neko rekao, suludu svotu.Na to ja rekoh,"Љta vi smatrate suludim?"Na љta ste vi rekli, "12,000 dolara."-  E sada,poљto steprevalili toliko kilometara,i proљli kroz tolike muke,da bi ste kupili ovu ljupku damu ovde,иini se da je Brumhilda u stvari... ta prava crnиuga.I ako mislite da napustite Kendilendsa Brumhildom,cena je 12,000 dolara.</se>
  </para>
  <para id="58">
    <se lang="alb" variant_id="0">Mл falni...Mл falni, zonjл...mund tл ndaloni sлluajturi Bethoven?Hiqi duart nga harpa!Doktor!Doktor, s'mund tл futeni atje.Ske asnjл punл atje.Lлshoje.Лshtл pak i tronditur.Merrem unл me tл.Лmbлlsirл?S'mл pлlqejnл лmbлlsirat.Faleminderit.U bлtл me nerva me mua sepseju mora mл tл mirлn qл kishit, л?Nл fakt po mendoja pлr atл tл shkretinqл e bлtл sot ushqim pлr qentл.D'artanianin.Dhe pyes veten se зfarл do  tл shkruanteDuma, po ti shikonte tл gjitha kлto.Urdhлro?Aleksandлr Duma. ka shkruajtur"Tre Moskлtierлt".Sigurisht, doktor.Kujtoja se ishit adhurues i tij...pasi i kishit dhлnл skllavit tuajemrin e personazhit kryesor.Por nлse Aleksandлr Duma,do ishte sot kлtu...pyes veten se зfarл do shkruante aipлr gjithл kлto?Dyshoni nлse do e aprvonte?Po, besoj se aprovomi i tijdo ishte i dyshimtл.Francez i brishtл?</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Da, tako je, doktore.Vidite,po zakonima okruga Иiksou ,Brumhilda je u mom vlasniљtvu.I mogu da radim sa svojim vlasniљtvom љta mi je volja!I ako vi mislite da je cena......za ovu crnkinju previsoka...- ...ono љto ћelim da uradim je...da uzmem ovaj prokleti иekiж,i na smrt je izubijam sa njim...!- I to pred vama dvojicom!- Polako momиino.A onda moћemo da ispitujemo tri udubljnja uBrumhildinoj lobanji!A sada,Љta жe biti doco?A?- Љta жe biti?Mogu li podiжi ruke sa stola da izvadim svoj novиanik?Da,moћete.To je 12.- Prodato!Иoveku sa izuzetnom bradom.....i njegovom niљta posebnom crnji.- Mr. Mogi.- Da Kelvine?Hoжete li napisati raиun na 12,000 ovoj gospodi?$12,000.Bilo mi je zadovoljstvo saraрivati sa vama.A sada gospodo......ako bi ste mi se pridruћiliu radnoj sobi......posluћiжemo belu tortu.</se>
  </para>
  <para id="59">
    <se lang="alb" variant_id="0">Kлto janл dokumentet e Brumhildлs?- Si urdhлron.- Mundem?- Natyrisht!- Faleminderit.Fatura pлr blerjen e saj...gjithashtu dhe dokumentete lirimit tл saj, doktor.Keni penл apo stilolaps?Atje, mbi tryezл.Faleminderit.Faleminderit.Brumhilda Fon Saft...tashmл jeni e lirл.Zoti Kandi...normalisht duhet tлthem "auf wiedersehen".Por meqл “auf wiedersehen”do tл thotл "mirupafshim"...dhe meqenлse unл nuk dua qл t'jushikoj mл...do ju them lamtumirл.Shkojmл.Hajde.Njл minutл, doktor!Зfarл?Kemi njл zakon kлtu nл Jug...kur mbyllin njл marrлveshjetл dy palлt...i japin dorлn njлri-tjetrit.Лshtл njл shenjл e besimit tл mirл.</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">167902:05:20,639 --> 02:05:21,974Dobro uraрeno Kelvine.Dobro uraрeno Kelvine.Izvinite.Izvinite gospoрice?Hoжete li prestati svirati Betovena?Sklonite ruke sa harfe!Doktore!- Doktore ne moћete uжi tamo!- Stivene,Stivene.Nema љta on da traћi tamo.Pusti ga.Malo je potreљen, to je sve.Ja жu se pobrinuti.Belu tortu?Nisam ljubitelj slatkiљa, hvala.Hm.Durite se na mene љto samizvukao najbolje iz vas?Ustvari,mislio sam na onog jadnikakojim ste nahranili pse danas.D'Artanjan.I pitao sam se,љta bi na sve ovo rekao Dima.Molim?Aleksandar Dima.On je napisao  Musketara.Da,naravno doktore.Zakljuиio sam da ste oboћavaoc.Nazvali ste svog robapo njegovom glavnom liku iz novele.E da je Aleksandar Dimadanas bio ovde,</se>
  </para>
  <para id="60">
    <se lang="alb" variant_id="0">nл shtлpinл time, doktor...prandaj kam shumл frikл sedo tл kлmbлngul.Tл kлmbлngulni? Pлr зfarл?Qл t'ju jap dorлn?Atлherл edhe unл kam frikлse do tл kлmbлngul pлr tл kundлrtлn.E di se зfarл besoj se jeni?Зfarл besoni se jam?Jo, s'e di.Besoj se jeni njл humbлs.Dhe unл besoj se ju jeninjл fitimtar pлr faqe tл zezл.Me gjithл kлto...kлtu nл provincлn Зikaso,njл marrлveshje nuk ka vlerл...nлse pjesлtarлtnuk shtлrngojnл duart.Dhe pas gjithл kлtyredokumenteve tл parлndлsishлm...nuk e shtлrnguat dorлn time.Dhe nлse ju nuk do tл ma jepni dorлn...Do tл humbisni 12000 dollarл.Nuk e besoj kлtл.Zoti Buз...nлse do mundohet tл largohet, pлrparase zotлria tл mл japл dorлn..."vrite".Dлshironi me tл vлrtetлqл t'ju shtлrngoj dorлn?Ngul kлmbл.Meqenлse ju ngulni kлmbл.Kalvin!Kalvin!</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Sumnjate da bi odobrio?Da. Njegovo odobravanje bi u najmanju ruku bilo pod znakom pitanja.Francuz mekog srca.Aleksandar Dima je crnac.- Jesu li ovo Brumhildini papiri?- Da ,jesu.- Mogu li?- Naravno.Hvala.To je njen raиun o prodaji,istorija vlasniљtva,i naravno,papiri o slobodi ,doktore.Imate li mastilo i pero za mene?- Tamo,na malom stolu.- Hvala vam.Hvala.Brumhilda Von Љaft......smatraj se slobodnom ћenom.G.Kendi......obiиno bih rekao, auf Wiedersehen.Ali poљto auf Wiedersehen u stvariznaиi "do viрenja"a poљto ne ћelim viљe da vas vidim,vama жu gospodine reжi, "zbogom."Idemo.Hajde.</se>
  </para>
  <para id="61">
    <se lang="alb" variant_id="0">Zezaku лshtл зmendur,e marr'tл dreqi...Ndihmл!Po i vret tл gjithл!Dreqin!Kopil!Nл djall, kopil!Mos mл qлllo!Idiot!Mл fal, Xhesi!Kush dreqin i ka dhлnлarmл nл dorл zezakut?Zezak, hajde dhe vrit...O Zot!Kopil!</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Molim?Ovde na Jugu je obiиaj......kada se zakljuиi posaoda se dve strane rukuju.To je znak dobre volje.- Ja nisam sa Juga.- Ali ste......u mojoj kuжi, doktore.- Bojim se da moram insistirati.- Insistirati?Na иemu?Da se rukujemo?Oh, onda se bojim da moram insistirati na drugaиije.- Znate li љta mislim da ste vi?- Љta mislite da sam ja?Ne ,ne znam.- Mislim da ne znate da gubite.- A ja mislim da vi volite da likujete kad dobijate.Bez obzira, ovde u okrugu Иiksou , posao nije gotovdok se dve strane ne rukuju.I posle svog tog potpisivanja papira,to ne znaиi niљta......ako mi ne pruћite ruku.Ako se ne rukujem sa vama,baciжete 12,000 dolara?Ne mislim tako.Mr. Buи?Ako ona pokuљa da ode ,pre nego љto se ovajnemaиki ljubitelj crnja rukuje samnom ,ispraљi joj guzicu.Stvarno hoжete da se rukujemo?Insistiram.Ako baљ insistirate.</se>
  </para>
  <para id="62">
    <se lang="alb" variant_id="0">Ndaloni!Ndaloni, dreqin!Xhango!Зfarл?Kemi gruan!Bill Krasi ka njл armл nл kokлn e saj.Nлse ndalon...nuk do ja hedhл trutл nл erл.Dhe nuk bлn shaka ai!Tл betohem.Nuk dorлzohesh?Kujton se do ikлsh, л?S'do tл vrasim!Pлrse?Sinqerisht. S'po tл gлnjej,Xhango. Vлrtetл.Dorлzohesh?S'do tл pлsosh asgjл.Dhe kлtu supozohetse duhet tл tл besoj?Personaisht nuk mл intereson,do mл besosh apo jo!Besoj se po s'u dorлzove nл dhjetлsekondat e ardhshлm...do i hedhim nл erлtrutл e bushtrлs tлnde!Besoje kлtл!Ik.Gjashtл!Thjeshtл ik!Shtatл!- Tл dua shumл.- Xhango.Tetл!Tл dua.Nлntл!- Prit!- Jo!Dorлzohem.Nuk po tл dлgjoj, zezak.Thashл: dorлzohem.</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Kelvine!Izvini.. Nisam mogao da odolim.Crnиuga je poludeo! Upomoж!- Upomoж, ubija sve redom!Ah!Sveti...!Sranje! Kuиkin sine!Prokletstvo! Jeben'...!- Uzmi...!Prokleti, kuиkin sin!Љta...? Jebem ti...Doрavola!- Љta se koji kurac deљava?Upucao si me!- Glupi kuиkin sine!- Izvini Dћesi!Ko je do kurca dao crnиugi prokleti piљtolj?Niћe naniљani!Crnjo! Ubiжu te...!Boћe,o moj Boћe!Mamicu ti!</se>
  </para>
  <para id="63">
    <se lang="alb" variant_id="0">Jeni gjuetarл tл kлrkuarish, л?E dija se diзka po ndodhte.Gjetлm afishat"kлrkohet"...dhe librat me numratnл shalat tuaja.Duhet tл them...se nuk kisha dлgjuar pлrzezakл si gjuetarл tл kлrkuarish.Njл zezak tл paguhetpлr tл vrarл tл bardhлt!Si tл duket kjo histori?Shumл e bukur, pлr sakohл mbajti, л?Ka ardhur koha tл thuash "lamtumirл"tek "k*qet" e tua.Deri nл tre...Njл...Tл kapa.Dy...Qetлsohu, zezak.Qetлsohu.Shef?Zonja Lara do qл tл takojл.Diзka pлr varrimine padronit.Gjithashtu ka ndлrruar mendjepлr vdekjen e Xhangos.Do i japл tek Likuid Diki.E pлrse nuk e tha mл parл?Sa gjynah.Ti dhe unл.Kлto...s'do i marrлsh me vete.Tл gjithл nл shtлpi flasinvetлm pлr ty...prej ca orлsh.</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Sranje!Sranje.Prekini paljbu!Prekini paljbu!Prestanite s pucnjavom doрavola!Рango!Љta je?Imamo tvoju ћenu!Bili Kreљ joj je prislonio piљtolj na glavu.- Ako ne prekineљ odmah sa tim,- prosviraжe joj prokleti mozak.A to nije pretnja konjovodcu.To je obeжanje.</se>
  </para>
  <para id="64">
    <se lang="alb" variant_id="0">vetлm pлr se si tл vrasin.Shumica e tyre kishte tл bлnteme organet e tua gjenitale.Mund tл dлgjohet si ide e mirл,por e vлrteta лshtл...se kur i thyen"k*qet" njл zezaku...nл shumicлn e rastevederdhet gjaku pлr rreth...shtatл minuta, e shumta...E shumta.Po pastaj thashл...nл djall...zezakлt qл shitлm tek Diki,kanл vuajtur mл shumл.Dhe ndлrsa thonin"Tu nxjerrim zorrлt"..."T'ua hedhim qenve".Unл thashл"Kлtл e bлjmл gjithnjл!Mл mirл ti shesim tek...Likuid Diki ku dogjejnл mл keq."Dhe nga askundi, zonja Lara mendoi...qл t'ju japл tek Likuid Diki.Si njл skllavnл kompaninл minerale Diki...deri nл ditлn qлdo vdisni...pлr зdo ditл...do tл mbani vare nл dorл...duke thyer gurлt e mлdhenjnл tл vegjлl.Kur tл shkoni atje,do e humbisni emrin tuaj...do ju japin njл numлr dhe njл vare.dhe do ju thonл "Pлrpara".Disa thonлse tл presin gjuhлn...janл tл mirл nл kлtл,mл beso.E bлjnл, po!</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">...moћeљ da se predaљ,baciљ piљtolj...- ...i mi neжemo ubiti Hildi.- Ne seri!Иasna reи, Рango.Kunem se pred Bogom.Ako se predaљ,niљta joj se loљe neжe desiti.A ja kao treba da poverujem tvojoj crnoj guzici?Liиno,mene zabole u љta ti verujeљ ili ne verujeљ!Ja verujem da ako se ne predaљ u narednih 10 sekundi,razneжemo ovoj kuиki mozak!Poveruj u to!Ne иini to. Ostavi me.- Љest!- Samo me pusti.- Sedam!- Preterali su.- Рango.- Osam!- Volim te.- Devet!- Иekaj!- Ne.Predajem seNe иujem te crnjo.Rek`o sam predajem se!Ne !Ne!</se>
  </para>
  <para id="65">
    <se lang="alb" variant_id="0">Atлherл do ju godasinnл kokл me njл зekiз...dhe do ju varrosin nл njл vrimл.Ky... do jetл fundii historisл tлnde, Xhango.Bardhosh...Thashл: Bardhosh!Qepe, zezak, s'ke asgjл pлr tл thлnлqл tл dua tл dлgjoj!Si do tл dukej tл fitoje11000 dollarл?Mл dлgjove?Thashл, si do tл dukejtл fitoje 11000 dollarл.11 500 mл saktл.Зfarл janл kлto qл po thua, dreqin?Atje mbrapa nл atлplantacionin nл Kandiland...ndodhej njл pasuriprej 11500 dollarлsh...dhe po rri kot atje.Kurse ju thjeshtл e latл.Zezak, ne nuk jemi grabitлs.S'thashл atл. E mira me atлpasuri лshtл...se nuk лshtл e jashtлligjshmeqл ta vidhni.Do e fitoni.Nлse ke diзka pлr tл thлnл, thuaje.Pasuria prej 11500 dollarлsh qл jupret nл Kandiland лshtл...nл formлn e tл kлrkuarve"kлrkohet i gjallл ose i vdekur"pлr Smithi Bikoldhe bandлn Bikol.Kush dreqin na qenka kySmithi Bikol?Лshtл kryetari i trupлs grabitлse...tл bandлs Bikol.</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Kok-a dudl-du crnиugo.Znaиi vi ste lovci na ucene, a?Znao sam da tu neљto smrdi u vezi vas.Pronaљli smo vaљe poternice......i knjigu sa zaradama u bisagama.Moram reжi......Nikada joљ nisam иuo za crnog lovca na ucene.Crni deиko plaжen da ubija belce?Kako ti se dopada taj posao?Sigurno mnogo dok je trajalo,a?Vreme je da kaћeљlaku noж mudima, crnиe.- Na tri. Jedan...- - Imam te. Dva...- Smiri se, odmah жu.Kapetane?Gрica Lora hoжe da vas vidi.Neљto oko sahrane Starog.Oh, i predomislila se oko љtrojenja Рanga.Prodaжe ga ljudima LeKvint Dikija.Pa nije joj dugo trebalo da mi kaћe.Kako razoиaravajuжe.</se>
  </para>
  <para id="66">
    <se lang="alb" variant_id="0">dhe 1500 pлr secilin nga pjestarлt e saj.Pлr Dani Majkлlls...Xherald Nas...dhe tл зmendurin Kreg Kuns.Ata tл katлr zotлrinjtлndodhen nл Kandiland...duke qeshur.Dhe e di se pлrse?Sepse ja hodhлn pas vrasjeve.Por s'лshtл nevoja qл tл jetл kлshtu.Ti dhe shoku yt mund ti merrni paratл.Thuaj pлrsлri se зfarл kanл bлrл ata?Ata bastardлt...kanл vrarл njerлz tл pafajshлm.Grabitje karrocash!Vrasje tл bardhлsh!E kam afishлn nл xhepin tim,nлse mл lejon qл ta nxjerr.Ma jep kлtu."Kлrkohen gjallл ose vdekur...Smithi Bikol dhe gjithлbanda Bikol".Por ti je skllav!Unл nuk jam skllav, dreqin!Tл dukem gjл si skllav?7000 dollarл pлrSmithi Bikol...Shumл e madhe!Unл jam gjuetar tл kлrkuarish.Dje, si njл njeri i lirлarrita nл Kandiland...i hipur nл kalлbashkл me njл gjerman...koleg i bardhл,quhej dr.King Sulxh.Po kлrkonim bandлn Bikol...qл nga Teksasi derinл provincлm Зikaso.Dhe mл nл fund i lokalizuamnл Kandiland.Vajtлm qл ti kapnim,por gjлrat shkuan keq...kolegu im u vra,gjithashtu edhe Kalvin Kandi.Atлherл, tл gjithл menduan tл mahidhnin mua fajin. Dhe ja ku jam .Por Xhango nuk e pranon kлtл akuzл...dhe tл gjithл ju s'duhettл ishit kлtu.Kurse ata tл katлrt janл akoma atje,dhe janл tл kлrkuar...dhe 11500 dollarлtkлrkojnл njeriun me fat...gjлja e fundit qл ata presin...лshtл se dikush do tлkthehet dhe do i kapл.Atлherл, зfarл do bлhet?Do tл na tregosh se cilлt janл dhe...ne do tл lлmл tл lirл.S'do ju them se cilлt janл.Do mл jepni njл pistoletл,njл nga kлto kuajt...dhe 500 dollarл nga11500 qл лshtл shpлrblimi...dhe do jua tregoj.</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Ovo жeљ poneti sa sobom.Samo o tvojoj crnoj guzicione drkadћije u Velikoj kuжipriиaju zadnjih par sati.Иini se da belci nikako nemaju pametnu idejuo naиinu kako da te ubiju.Љto se tebe tiиe,uglavnom im padaju na pamet ideje o zajebavanju s tvojim mudima.Moћda se to i иini kao dobra ideja,istina je......da kada crnji otfikariљ muda,veжina njih iskrvari,oh, za otprilike, hm... sedam minuta.Veжina njih.Pa ...viљe nego veжinaOnda ja kaћem: "Do mojega.Crnje koje poљaljemo LeKvint Dikijuproрu mnogo gore od toga."A oni i dalje kaћu,"Hajde da ga љibamo do smrti."Ili.. "Bacimo ga batinaљima.""Nahranimo Stounsajferove dћukele sa njim."A ja kaћem,"Љta je tu posebno?To sranje radimo uvek.Pa majku mu,crnje koje prodamo LeKvint Dikijuproрu mnogo gore."I pazi sada,niotkuda, Gрici Lori sinebistra idejada proda tvoje dupeLeKvint Dikijevom rudarskom preduzeжu.I kao rob u LeKvint Dikijevom rudniku,do dana dok ne umreљ,ceo dan, svaki dan,mlatiжeљ macolom,i pretvaraжeљ veliko kamenje u malo kamenje.A kada stigneљ tamo,oduzeжe ti ime,dobiжeљ broji macolu,</se>
  </para>
  <para id="67">
    <se lang="alb" variant_id="0">Sepse afisha лshtл origjinale...s'do tл thotл qл ai s'лshtл gлnjeshtar.Por pлrse njл skllav tл ketл...njл afishл tл tillлnл xhepin e tij?Ai zezaku ka ardhur dje nл Kandiland?Nл rregull...do ju pyes pлrsлri...dua qл tл mbani mend se s'mлpлlqejnл gлnjeshtrat.Лshtл skllav i Kandilandit,apo ka ardhur atje...dje bashkл me njл zotлri tл bardhл?Po.Na takuan nл Pazarin Grinvil...dhe ishte mbi kalлbashkл me njл zotлri tл bardhл.Dhe ai zotлria i bardhл...zezaku ishte skllavi i tij?Ai s'ishte skllav.Je... i sigurtл?Apsolutisht.Зfarл ndodhi nл Kandiland?Kishte tл shtлna...padroni u vra.- Kush e qлlloi?- Gjermani.Pлrse?Zezaku dhe gjermani u shtirлnsikur...ishte skllavi i tij,por nuk ishte.Зfarл ishte atлherл?Gjuetarл tл kлrkuarish.Nл djall, Roi!Kjo лshtл e rлndлsishme!Atлherл, shoku...jemi dakort.Kam dhe njл kusht tjetлr.Зfarл?Kur tл arrijmл atje...sapo tл vijл momenti...dua qл tл mл lejoni qлt'ju ndihmoj ti vrisni.Je shumл qesharak!- Lirojeni.- Po.Dakort, zezak.Jemi dakort.Je shumл nл rregull pлr zezak.O Krisht...</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Progovoriљ li reи,odseku ti jezik.A oni su dobri u tome.Neжeљ iskrvariti.Uh oni to rade baљ dobro.Teraжe te da radiљ.Ceo dan, svaki dan,dok te leрa ne izdaju.Onda жe ti razbiti glavu macolom,i baciжe te u rupu za crnиuge.I to жe biti priиa o tebi,Рango.Put za LeKvint Diki rudarsko preduzeжeI koje je zlatno pravilo Frenki,a?Ne moћeљ da gazdujeљ gazdi.Hej,belиe.Reko` , hej, belиe.Umukni, crni. Nemaљ љta da kaћeљ,љto ja hoжu da иujem.Jel` bi voleo da zaradiљ 11,000 dolara?Љta da radim?Reko` , jel` bi voleo da zaradiљ 11,000 dolara?11,500, u stvari.O иemu ti to doрavola priиaљ?Tamo na plantaћi, Kendilend, postoji blago vredno 11,500 dolara,Samo иuиi tamo.A vi ste samo proљli pored njega.Proklet bio, crni,mi nismo banditi.Nisam to rek`o. Dobra stvar sa ovim blagom jeda nije nezakonito.Ne moћete ga ukrasti.Morate ga zaraditi, belиe.Ako imaљ neљto da kaћeљ, prikane,kaћi.</se>
  </para>
  <para id="68">
    <se lang="alb" variant_id="0">Do tл japim atл kalin atje.Зfarл ka nл shalл?Dinamit.Unл s'do tл hipi mbi njлkalл me dinamit!E kuptoj.Franki, hiqe dinamitinnga kali...dhe futja zezakлvet nл b*thл.Pak dinamit qл tл kaloni kohлn!Floid, e ke atл pushkлnnл karrocл, kлshtu?Po.Jepi armлn dhe rripin tлnd.Shiko qл tл mos tл bien poshtл, nл rregull?Sapo e kam rregulluar dhe лshtл perfekt.Mirл qл ma the.</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">u obliku"Traћi se mrtav ili ћiv" poterniceza Smiti Bekolom i bandom Smiti Bekola.Ko je do mojega Smiti Bekol?Smiti Bekol je voрa te grupe ubica ipljaиkaљa koиija,Bekol bande.Postoji $7,000"Traћi se mrtav ili ћiv" poternica za njim,i po 1,500 dolara za svakog od njegova tri sauиesnika:Dendi Majkls, Dћerald Neљ,i Ludi Krejg Kuns.E sada,ta иetiri gospodinasu tamo u Kendilendu i razbijaju se od smeha.Znaљ li zaљto?Zato љto su se upravo izvukli za ubistvo.Ali ne mora tako da bude.Ti i tvoji prikani, moћete da se vratite tamoi pokupite pare.Љta reиe da su te љaljivdћije uradile?Ti kuиkini sinovi su pobili neduћne ljude.Pljaиka koиije.Nevine bele ljude.Imam poternicu u dћepu,ako mi dozvoliљ da je izvadim.Izvadi je."Traћi se. Mrtav ili ћiv. Smiti Bekol  i Smiti Bekolova banda "- Ali ti si rob.-  "Zbog ubistva..."-  Nisam ja prokleti rob.-  "...i pljaиke koиije."Dali zvuиim kao prokleti rob?-  "7,000 za Smiti Bekola."- Hm?- To je pun kofer.- Ja sam lovac na ucene.Juиe, kao slobodan иovek,ujahao sam na konju u Kendilend sa mojim belim saradnikom Nemcem ,Dr. Kingom Љulcom.Pratili smo Bekolovu bandu иakod Teksasa do Иiksou Okruga.Napokon smo ih naљlikako kriju guzice u Kendilendu.Uљli smo unutra po njih,stvari su krenule nizbrdo,moj saradnik je ubijen,Kelvin Kendi je upucan,i onda su svi reљili da okrive mene, i tako evo tu sam.Ali svi zate da mene nema na toj propratnici.I svi znate da ja ne bi trebao da samna ovom putovanju.Ali ona иetiri иoveka su joљ uvek tamo,joљ uvek su traћeni,i onih 11,500 su tamo da ih zgrabite,a poslednje љto oиekuju je toda жe te vi ujahati tamo i zgrabiti ih.Kakav je dogovor?</se>
  </para>
  <para id="69">
    <se lang="alb" variant_id="0">- Xheik?- Po!Duhet tл shikosh se зfarл po ndodhme atл qenin e dreqit!Vafsh nл djall, kopil!Tл dua shumл.</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Ne,ne,ne,ne.Neжu vam reжi ko su oni.Ali dajte mi piљtolj,jednog od onih konja,i 500 dolara od onih 11,500,i pokazaжu vam ih.Ovo je prava poternica.Iako je prava poternicato ne znaиi da je ona ostala gomila gluposti istina.A zaљto bi rob imao "Traћi seMrtav ili Ћiv" poternicu u dћepu?Jel` onaj crnac ujahao juиe u Kendilend?Dobro,pitaжu vas ponovo.I zapamtite,ne podnosim laћove.Jel` on rob iz Kendilenda,ili je juиe dojahao na konju sa belcem?Da. Dopratili su nas sa aukcije u Grinvilu,i jahao je konja sa belim иovekom.Tom belom иoveku,da li mu je crnac bio rob?On nije bio rob.- Jesil` jebeno siguran u to?- Prokleto siguran.- Љta se desilo u Kendilendu?- Mnogo pucnjave.Gazda je ubijen.- Ko ga je ubio- Nemac.Zaљto ga je ubio?Crnja i Nemac su se pretvaralida su trgovci robljem ali oni to nisu.- Pa љta su onda?- Lovci na ucene.Jebeљ me Roj.Mislim,ovo moћ` da bude veliko prikane.Pa  ,dimnjeni, imaљ dogovor.- Imam joљ jedan uslov.- Koji?Kada stignemo tamo, kada doрe vreme...- ...dozvolite mi da ih pobijem.- Hej......smeљan si рavolak.- Oslobodi ga.- Jaљta, jaљta.Dogovorili smo se, crni.</se>
  </para>
  <para id="70">
    <se lang="alb" variant_id="0">Kora...Do na bлsh gati pak kafe?Simba, ndihmoje.Eja.Qл tл gjithл do shkojmлqл ta takojmл Kalvinin.Thjeshtл ai iku pak mл shpejtse pritej.Billi Kras!Pлrse...?Saktл.Herлn e fundit qл tл pashл,i kishe duart tek....Xhango!Plehrл i pabesл!Pлr djalin tim tл dashur.Pлrshлndetje, Billi.Jo!Tani, pлr tл gjithлju zezakлt sugjeroj...tл largoheni nga tл bardhлt.Jo ti, Stiven.Ti do qлndrosh aty ku i pлrket.Kora, para se tл ikлsh...do e pлrshлndesлsh zonjлn Lara?Зfarл tл bлj?Thashл qл ti thuash... lamtumirл...zonjлs Lara.Lamtumirл, zonja Lara.Ju tл dyja ikni tani.</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Hej!Dobar si ti za jednog crnca.Oh, da.Idemo.Evo,prikane.Da.Daжemo ti onog natovarenog konja.Љta ima u onim bisagama?- Dinamit.- A ne, ne jaљem ja prokletog konjasa prokletim dinamitom na leрimaMogu to da razumem.Frenki, ,zaљto ne bi skinuoone љtapine sa tog konjai baci ih u kavez sa crnjama.Malo dinamita za vas momci,da se poigrate.Flojde,imaљ puљku na kolima?Da imam.Zaљto mu ne daљ tvoj pojas i piљtolj?Odma`.Nemoj da ti ispadne prokletinja?Tek љto sam naљtelovao niљan,i odliиan je.Oh,to je dobro znati.199402:29:11,152 --> 02:29:14,155199802:30:36,570 --> 02:30:38,280Baci mi taj dinamit.</se>
  </para>
  <para id="71">
    <se lang="alb" variant_id="0">Si tл duket...pamja ime e re?S'e dija se mл shkontekjo ngjyrл.Kam gjashtл fishekл, zezak.Dhe unл dy armл, zezak.The se nл 76 vitet qлndodhesh kлtu...ke parл gjithзka,kлshtu nuk лshtл?Por unл vura re...se e ke tл lidhur gjurin tлnd.76 vjet, Stiv...sa zezakл ke parл qл tл vijnлe tл ikin? 7000?8000?9000?9999?Gjithзka thoshte Kalvin Kandiishin budallallлqe.Por kishte tл drejtл nл njл gjл.Unл jam njл nл 10000 zezakл.Bastard!Bastard!Tл lutem, o Krisht!Tл mundem ta vras!Nuk do tл shpлtosh, Xhango!Do tл kapin...dhe do tл vrasin, zezak!Gjuetarлt e tл kлrkuarvedo tл kлrkojnл kudo.S'mund tл shpлtosh, zezak...Do tл gjejnл!Dhe kur tл tл gjejnл, do tлgлzohem pлr ato qл do tл tл bлjnл!Do tл vrasin, zezak!E hлngre!Kлtu лshtл Kandiland, zezak!S'mund ti shkatлrroshtл gjitha!Jemi pлr shumл vite kлtu.S'mund tл na mundлsh.</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">- Dћejk!- Da?Izaрi napolje i vidi љta je sa tim prokletim dћukelama!D'Artanjan,drkadћije !- Hej!</se>
  </para>
  <para id="72">
    <se lang="alb" variant_id="0">Xhango!!!Tл marrtл djalli, plehrл...!Pлrshлndetje, belaja ime e vogлl.Pлrshлndetje, belaja im i madh.E di se si do tл tл thлrrasin?Pistolero mл i shpejtл nл Jug.Eja tл ikim.</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Ja sam, mala.- Kora?</se>
  </para>
</body>
</html>