<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<html>
<head>
</head>
<body>
  <para id="0">
    <se lang="ara" variant_id="0">Bob2Bob КСМгЙbob2bob2004@yahoo.comЗбУЮжШЯЗд бЗИП Гд ГЯжд ГФП ЫЦИЗргд КбЯ ЗбШЭбЙКбЯ ЗбЭКЗЙ ЗбХЫнСЙ ЗбУЗРМЙбг нЯд нМИ Гд ГУЗгНеЗбГдеЗ бг КПСЯ ШИнЪЙ РбЯ ЗбжНФжбг КПСЯ гЗЯЗдК гЮИбЙ ЪбнеЯдК гдЮЗПЙ Пжд КЭЯнСбг ГЯд дЗТнЙ гКЪХшИЙЯЗд нгЯддм Гд ГЮжбЎ ГЛдЗБ жМжПм ИИСбндбЗЎ бд ГЭЪб еРЗ. бЗ ГСнПЗбРеЗИ Ебм гЮС ЗбЭжеССбЯдм бг ГЭЪб РбЯЯдК ФПнПЙ ЗбЭЦжбГдЗ ГнЦЗ бг ГПСЯГд ЗбЮПС нПЭЪдн дНж гЯЗдбг ГЯд ГСЫИ ИЗбКжЗМП ИеЪбм ЗбСЫг гд еРЗЎ ГМП гд ЗбХшЪжИЙГд ГУЗгН дЭУнЗбУнПЗК жХбдЬ КХСнНед гжЛЮЬ ЗУгН бед ИЗбгСжС</se>
  </para>
  <para id="1">
    <se lang="ara" variant_id="0">джЭгИС 1942СЗУКндИнСМЎ ФСЮ ИСжУнЗЕМбУдЎ УнПЗКмбНЩЙ жЗНПЙ. ЗбЭжеСС нЫРшн ЯбИеУнСЗЯд ОбЗб ЭКСЙ ЮХнСЙГнгЯдЯ Гд КОИСдЗ. . . ЯнЭ нЭКСЦГд дОЗШИ ЗбЭжеССїУнКЯбшг ЗбЭжеСС гЪЯ ГжбЗжИЪП РбЯ КСПнд: нНнЗ, ЮЗЖПдЗжЗбКНнЙ ЗбдЗТнЙїбд КЯжд ЦСжСнЙрЗбЭжеСС нИНЛ Ъд УЯСКнСЙжбнУ Ъд МдПннгЯдЯд ЗбКХСЭ ИФЯб ШИнЪнжеЗПмБ ИЮПС ЗбЗгЯЗдУГСм ЕРЗ ЯЗд бПне жЮК бЯдУнПм ЗбЭжеССЗбУнПЗК гд ИСбнд жХбдФЯСЗ бгМнЖЯдЭн гдКХЭ ЗббнбГНнЗдЗЎ ГЛдЗБ ЗбНСИбЗдУКШнЪ ЗбУнШСЙ Ъбм ЗбжЮКЬ еб ИЕгЯЗдн Гд ГУГб Ъд ЗУгЯїЬ гЗСМСнЛ бжСндТ, УнПм ЗбЭжеССЬ гд Гнд ГдКїЬ гд ЭжбПЗ, УнПм ЗбЭжеССЬ жгЗ ЗУгЯїЬ ГжСУжбЗ ИжКЯЗгнС, УнПм ЗбЭжеССбнУК едЗЯ НЗМЙ бРбЯгд Гнд ГдКїЭСЗдЯЭжСК, УнПм ЗбЭжеССеЗдЗ ИКСжЭУЯнжбПК жЪФК Эн ИСбндЭн ИЗдЯжЭЎ Ъбм жМе ЗбПЮЙенПЭнМ ИСЗдПКгд ЯСнбФнгЎ ФжЗИдЬ жГдКїЬ КСжПб егИУ. ГдЗ гд гнждОУнПЙ гд гнждО</se>
  </para>
  <para id="2">
    <se lang="ara" variant_id="0">ИбждПн бд КДРнЯЗдеЗ РЯнЙ МПЗГРЯм ИЯЛнС гд гЪЩг ЗбдЗУГжбЗЎ ГМбУмЎ ГСМжЯцбЗ КЯждм ЪХИнЙ. ГСКЯИЗбЪПнП гд ЗбГОШЗБ ГЛдЗБ ЗбЕгбЗБбд КЯКИн "КЮСнИЗ" гЛб "ЗбЯЛнС" гЛбЗрГдК ХЫнСЙ МПЗЬ Яг ЪгСЯїЬ ЗЛдЗд жЪФСжд УдЙ, УнПм ЗбЭжеССГИдЗБ жШдн ЗбГбгЗдСМЗбЗр ждУЗБЗр. . . ЗбГОжЙ ГЪЦЗБ ЗбНТИГЪКЮПЎ ЗдеЎ ИЗбГОХшИЪП 20 УдЙ гд ЗбОПгЙгЗ ТЗб ЗбСМб нЮЭ ГгЗг гДнПнеШжЗб Ябш КбЯ ЗбУджЗК ЗбЪФСждбг нКШбИ ИСдЗгМе ГнЙ КЪПнбЗКрГЮКСН Гд дНЗжб ЛЗднЙбЮП ЭЪбКеЗ. бЮП ЕУКГМСдн</se>
  </para>
  <para id="3">
    <se lang="ara" variant_id="0">ИЪП гСжС УдКЗд ждХЭЕОКИГЗУСЪ. ЕУКгСшЗИЪП РбЯ Ъд ЗбФЗСЪЕОКИГЗдеЗ днСЗд ЗбгПЭЪнЙбЗ КЯждм УОнЭЙргд Гнд УКМнБ їГдК гНЮшЙ. еРе бнУК ШЗЖСЗКЗдеЗ ЗбгПЭЪнЙЗдег ЗбСжУнЗбеЗ гд еПнЙ ЪнП гнбЗПгд Гнд КМнБ днСЗд ЗбгПЭЪнЙ КбЯ їЪнП гнбЗП УЪнПУнПм ЗбЭжеССжУШ гПндЙ ИСбнднКЪСЦ ббЮХЭЗбЮРЗЖЭ УЮШКЮСИ СИжЙ ИСЗдПндИСМ жСнКФУКЗМЬ гд Гнд МЗЖКїЬ  бЗ дЪбг НКм ЗбВдЬ гЪн ЯжбС Ъбм ЗбОШшЬ ГЪШдн ЯжбСЯжбСЎ ГКЪСЭ Гд ИСбндККЪСЦ бЮХЭ днСЗд ЗбгПЭЪнЙїЬ бЗЬ ГбЗ нгЯдЯ УгЗЪ ЕШбЗЮ ЗбдЗСїЬ бЗЎ ГдЗ Эн жнбПИЗСЯ жнСПСЬ ИСбнд Эм НЗбЙ ЭжЦмЪбм гЗ нИПжЎ ЗбСжУ ГУКжбжЗ ЪбмМУС ббУЯЯ ЗбНПнПнЙ Эм ГжПСЗбЪПж бнУ бПне гПЭЪнЙ ЮСИ ГжПСЗдеЗ бнУК гПЭЪнЙ ИЪнПЙ ЗбгПмгЦЗПЗК ЗбШшЗЖСЗК ЮСИ НПнЮЙ НнжЗд ИждЯнСЗбКЮЗСнС Здег Ъбм ИЪП 12 Ебм 10 ЯнбжгКСЗбСжУ бПнег гжЗЮЪ ЮСИ гЗСТЗдЪбм ИЪП 12 ЯнбжгКС ЭЮШ  гд ЗбгСЯТеб ХЗС ЗбСжУ ИРбЯ ЗбЮСИїнМИ Гд нФдЮ Яб ГЪЦЗБ гСЯТ ЮнЗПЙ бжЭКжЗЭбг нхУгЪ ИеРЗ гд ЮИбЗбСжУ Ъбн ИЪП 12 ЯнбжгКСгд гСЯТ ЗбгПндЙбЗ ГНП нОИСдн ИГнш ФнБбЗ ИПш Гд ГУГб ИдЭУмСИшгЗ КЯжд гПЭЪнЙ ИЪнПЙ ЗбгПмбнУ ЗбЗ</se>
  </para>
  <para id="4">
    <se lang="ara" variant_id="0">Зде енгбнСеРЗ ЗбгеСМ ЗбгЫСжСЗбНТИ нКНЯшгЎ Эн Яб гЯЗдЗдег нХнИждм ИЗбЫЛнЗдЗбЭжеСС УнИПГ ОШЙ ЯбЗжУ ЗбнжгЗРЗ жЦЪ ИСбнд ЯОШ ПЭЗЪ ГгЗгнбд нЯжд ЮЗПСЗр Ъбм ЗбЗНКЭЗЩ ИЗбгПндЙЕРЗ ИЮм ЗбЭжеСС едЗУнУЮШ ЗбСЗнО гЪенМИ Гд дЮдЪе ИЗбЪПжб Ъд ЗбГгСКЯбшг гЪ енжнбЗде ЗбПИбжгЗУн ЗбжНнПЗбРм нгЯе ЗбКГЛнС ЪбнебЮП НЗжб енжнб Ябш ФнБбЗ ЭЗЖПЙКЯбшг гЪ ФЮнЮЙ ТжМКЯЎ ЗРЗрбг бЗї ГдК гКТжшМгд ФЮнЮЙ ЕнЭЗ ИСЗжднМИ Гд дНЗжб Ябш ФнБИСбнд гНЗХСЙ КЮСнИЗГдК гЗ ТбК ХЫнСЗрУКЯжд ГИшЗр ЪгЗ ЮСнИЬ еб КСнП ЗбгжК едЗїЬ ЯбЗ ИЯб КГЯнПЗбУЗПЙ ЗбгНКСгждЎ ЗбЭжеССГОСМжЗ Ябш ФнБ . ИУСЪЙУдСНб ОбЗб УЗЪКндЬ гЗРЗ нНПЛїЬ ЗддЗ дСНбИПГ КдЭнР ОШЙ ЯбЗжУУКСНб Ябш ЗбжТЗСЗКжЗбЗПЗСЗК Ъд ИСбнджгд УнЪКдн ИЗбдЗУ жЗбМджПїЬ бЗ КУГбднЎ нЗГУКЗРЬ еРЗ МдждГУКЗР</se>
  </para>
  <para id="5">
    <se lang="ara" variant_id="0">Ь еЯРЗ ЗРЗрїЬ ЗНКнЗШм ЗбЫРЗБ УнКдЗЮХЗбМдПн ЗбМншП нУКШнЪ ПЗЖгЗрГд нМП ЫРЗБжЪдПгЗ ндКФС ЗбЮКЗб ИМгнЪ ГдНЗБ ЗбгПндЙгд Гнд нНХб Ъбнеї гд ЗбгПднндЬ Зде ГгС ЫнС гУДжбЬ Зде ГгС гд ЗбЭжеССЯСЖнУ ЮУг, гегКм Гд ГСУбЗбКЮЗСнС ббгОЗИСЗК женгбнСбЯд ЯШИнИЎ ГдЗ МТБ гд жнеСгЗКФКжег бг нСНбжЗ НКм ЗбВдГИЮ РбЯ Эн РедЯУнИЮм ЗбГУКЗР ПЗОб ИСбндЗгдНе ЗбГжСЗЮ ЗбгдЗУИЙбдСНбЯбш ЗбгМП бГбгЗднЗнНнЗ, УнПм ЗбЭжеССУнПм ЗбЭжеССЎ ГдЗнНнЗ, УнПм ЗбЭжеССЗдег Эн ЪМбЙ ббЭСЗС гд едЗЕдш ЗбЮЗПг ГУжГнЮжбжд " дОИ ЗбдХС ". бЯдшег нЪджд" бКбЪЮ гЬ. . . КЭег гЗ ГЪдм "УнПм ЗбЭжеССЎ ГСМжЯ: ГКСЯ ИСбндЗбжЮК бнУ гКГОСЗргКГОС МПЗїенжнбЎ КЪЗб едЗ бНЩЙГдЗ гКГЯшП ГдЯ УКжЗЭЮЪбм ЦСжСЙ Гд дКшХб ИЗбНбЭЗБЬ ждИПГ ИЗбЗМСЗБЗК ЗбУнЗУнЙЬ ИЗбКГЯнП. дНКЗМ ЗбПИбжгЗУнЙЗбУнЗУЙїбд ГЮг ИГнЙ гЭЗжЦЗК УнЗУнЙ ИЪП ЗбВдбЮП ЗЯКЭнК гд ЗбУнЗУЙНндгЗ ГгжКЎ УнЯжд бПнЯ ЗбЯЛнСгд ЗбжЮК ббУнЗУЙбЗИГУ, ЪТнТм енгбнСендСнКФ ЗбгОбХ</se>
  </para>
  <para id="6">
    <se lang="ara" variant_id="0">бг ККИЮ бе ГнЙ ЮжшЙгЗРЗ ККжЮшЪ гд ФОХ дИЗКннгКдЪ Ъд ФСИ ЗбОгСїНЮЗрЎ ЭнМнбндЗддм ЗбгУнШС ЗбВдИСбнд УКУЮШ Эм ЫЦжд нжгндЪдПгЗ нгжК ЗбЭжеССгЪ гд УнКЭЗжЦ ЗбНбЭЗБ їбгЗРЗ КЪКЮП ГдшегУнКЭЗжЦжд гЪЯїЗбПжбЙ ЗбдЗТнЙ жЗбгОЗИСЗК ЦСжСнЙббгНЗЭЩЙ Ъбм ЗбдЩЗгУЗЪЙ жЗНПЙ гЪ ВнТдеЗжСжУнФЪС ИдЭУ ЗбФмБЬ ЗбЕКХЗб ЗбГжб ЮП КгЬ ЗНРСЎ КбЯ ОнЗдЙ ЪЩгмЭнМнбндЎ бПн гОЗжЭ ГОСмеб ГНм ВнТдеЗжС ИЗбКНнЙ ЗбдЗТнЙГж ГХЗЭНе ИЗбнПїЕдЩС Ебм РбЯГЭЦб ЗбЦнжЭнХбжд гКГОшСнд ПЗЖгЗГКСНбждЎ ГнеЗ ЗбУЗПЙ ЗбгНКСгждїГСПК ЗбЯбЗг гЪЯгЬ ИОХжХ ЗбГжЗгС ИКПгнС ЗбгПндЙЬ нМИ Гд ГРеИ ЗбВдКЪЗб бКТжСдн Эн ГНП ЗбГнЗгЭн ежендбнКФндГЫЗПС дНж ЗбФгЗб ббгУЗЪПЙ ИгЪСЯЙ ИСбндГКЪСЭЎ ФИнС. . . едЗЯ гнТЙ ИеРЗ ЗбЮХЭгд ЗбУеб ЗбИдЗБ ЭжЮ ЗбНШЗггд Гд деПг Ябш ФнБ ИГдЭУдЗЪдПгЗ УКдКен ЗбНСИУнЯжд ЗбЕЪгЗС УСнЪЗрЮЦндЗ ВбЗЭ ЗбУЗЪЗКУжнЙ гЪ еРе ЗбдгЗРМ ЗбгХЫСЙГдК ЪИЮСн НЮЗрЎ ФИнС</se>
  </para>
  <para id="7">
    <se lang="ara" variant_id="0">. . . гЪ ЗбгОЗТд жЗбгХЗдЪдЗШНЗК ЗбУНЗИ жЗбЭдЗПЮеРЗ ЗбСЗнО ЗбЛЗбЛ УнЯжд ЯдТЗргбЖ ИЗбЭдш жЗбЛЮЗЭЙ. . . ЗбКн УКИЮм бВбЗЭ ЗбУдндСГндЗЎ УЗИЮЗрЎ ЗбгПд ЗбЮПнгЙЗбГЯСжИжбнУСГндЗ гПд гд ЗбЮСжд ЗбжУШмЗбЯЗЛПСЗЖнЗК. . . ждЪСЭ Гд ЗбдЗУКНКЗМ РбЯЭн ЗбНЮнЮЙЎ ФИнСКбЯ ЯЗдК СДнКн. . . жбЗ ТЗбКУнПм ЗбЭжеССЎ ЕРЗ жЪнК НЮнЮЙеРе ЗбОШШ Ў ЪбнЯ Гд ККСЯ ИСбндЕнЭЗЎ гЗРЗ КЮжбндЗде ЗбЭжеССЗде нЪСЭ ЗбГЭЦбнМИ Гд ККСЯ ИСбндЗбСжУ ЪТбждЗ КЮСнИЗбЗГУКШнЪ Ъгб РбЯЎ ШЭбКнУГЯжд гЛб ЯЗедПжд ЪХЗ ббХбЗЙнМИ Гд ГНбш ЗбгФЯбЙедЗ Эн ИСбндЎ Гж ГгжКФИнС. . . гЗРЗ КЪКЮПїнМИ Гд КЯжд Ъбм ЗбгУСНЪдПгЗ КЫбЮ ЗбУКЗСЙнЪнП ФНдЕРеИ. ПЪдм бФГдм</se>
  </para>
  <para id="8">
    <se lang="ara" variant_id="0">бгЗРЗ ГдКг едЗїбКбЪИжЗ бЪИЙ ЗбНСИї ГРеИжЗ Ебм ЗбИнКЬ гд ГдКї гЗРЗ КСнПїЬ ГСнП ЕИдн. НншЗрнМИ Гд КЯжд ЭОжСЗр ИебЮП ПгшС ПИЗИКндЗбЭжеСС УнгдНе жУЗгЗр ЗбнжгГдК гЗ ТбК ХЫнСЗрЭн Гнш МИеЙ УКНЗСИїбг Вдб еРЗЗбФСЭ НКм ЗбВдЕдЯ гд ЗбгНЩжЩндГСУб ЗбГШЭЗб ббИнКУдПЗЭЪ Ъд еРЗ ЗбгжЮЪНКм ВОС СМбГнш гжЮЪїеРЗ бнУ гжЮЪЎ Зде ЭОшЗбСжУ УнМнЖжд гд ЯбЗ ЗбМЗдИнджбд КЯжджЗ ЮЗПСнд Ъбм ЗбОСжМЬ УдСПш Ъбм ЕШбЗЮ ЗбдЗСЬ ИгЗРЗїИЗбгПЗЭЪ ЗбгЦЗПЙ ббШшЗЖСЗКЗбСжУ УнХбжд гЪ ЪПшЙ МнжФжПИЗИЗК жгПЭЪнЙ ЛЮнбЙГКЪКЮП НЮшЗ ИГдшЯ УжЭКЮжм Ъбм ЗбгЮЗжгЙ бОгУ ПЮЗЖЮїбЮП жЪПдЗ ЗбЭжеССГбЗ КЭегндїбЮП ОУСдЗ ЗбНСИМИЗдЕРеИжЗ. ЗбВдЕРЗ ИЮнКг едЗ УКЯжджЗ МгнЪЗр гжКмЪдПгЗ нХб ЗбСжУбЗИПш Гд нКСЗМЪ ЗбМнФ ЗбКЗУЪжЗбЗ КЪСЦ ббПгЗС ЗбЯЗгббд дУНИ ЗбМнФ ЗбКЗУЪИжУ нМИ Гд нНЗСИ гд гжЮЪеЗРЗр УдЭЮП ЗбМнФ ЗбКЗУЪЎ УнПм ЗбЭжеССУдПЭЪ ЗбМнжФ ЗбУжЭнКнЙ дНж ЗбОбЭЭн ЗбФгЗб жЗбФСЮИеМжг еЗЖб ЪПнг ЗбСНгЙГнш ЗбжНПЗК УдУКОПгїФКЗнднС УнеЗМг гд ЗбФгЗбжнбКНЮ ИЗбМнФ ЗбКЗУЪЗбМнФ ЗбКЗУЪ ЫнС ЮЗПС Ъбм ЗбКНСшЯЗбЪПж нЭжЮ ГЪПЗПдЗ ЪФСЙ гСЗКнМИ Гд нПЪгег МнФ жндЯ ЗбЛЗдн ЗбЪФС</se>
  </para>
  <para id="9">
    <se lang="ara" variant_id="0">Ь УКЯжд ЗбМИеЙ ЗбЫСИнЙ гЭКжНЙЬ еб ККФЯЯш Эн ГжЗгСнїГЪКЮП Гддм ЯдКжЗЦшНЗр ИгЗ Эне ЗбЯЭЗнЙЗбНбЭЗБ УнжЮджд ЗддЗ ЭЮШ гднУКШнЪ жЮшЭ ЗбИбЗФЭЙнМИ Гд дНЗЭЩ Ъбм ИСбндЗЪЮП ЕКшЭЗЮЗ гЪ ЗбГгСнЯЗдЬ гждЯЎ ГдК едЗЬ УнПм ЗбЭжеССЗбнжгЎ дИПГ ОШЙ ЯбЗжУИСбнд УКЯжд ЗбМИеЙ ЗбГгЗгнЙУКЯжд ЮЗЖП ЗбПЗЖСЙ ЗбПЭЗЪнЙНжб ЗбНХдУдНЗСИ НКм ВОС СМбЎ Эн ИСбндгЗ ТЗб едЗЯ ЛбЗЛЙ гбЗннд гПдн нМИ ЗОбЗЖегГЭег ЮбЮЯЎ гждЯбЯд нМИ Гд дЯжд ИЗСПнд ЯЗбЛбМбЗ дУКШнЪ ЗеПЗС ШЗЮЗКдЗЪбм гд КПЪжег ИЗбгПднндгЪ Ябш ЗбЕНКСЗгЎ гЗРЗ УнНПЛббдУЗБ жЗбГШЭЗб. . . жВбЗЭ ЗбМСНмжЗбгУдндїЭн НСИ гЛб еРебнУ едЗЯ ФмБ ЗУге ЗбгПднждЗбЭжеСС ЭЮП Ябш ЕНУЗУ ИЗбжЗЮЪЗде нНСшЯ жНПЗК едЗ жедЗЯСЫг ЗдеЗ бг КЪП гжМжПЙМСжИн ФКЗнднС КФКК ЮжЗКежСЫг РбЯ Ъбне Гд неЗМг. Зде МдждЬ бгЗРЗ бЗ КОИСе ИРбЯїЬ Зде бЗнУКгЪ Ебм ХжК ЗбгдШЮЬ нМИ Гд дЭЪб ФнБ гЗЬ еб ГдК гМдждї Зде УнШСПдЗдНд МджПбЮП ГЮУгдЗ ЮУгЗреб нЪдн РбЯ ЗддЗ бЗ дУКШнЪ ЕУКЪгЗбЪЮжбдЗ ИЪП ЗбВдї</se>
  </para>
  <para id="10">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГУКгнНЯ ЪРСЗїЬ Гнд ЯдК їЬ еРЗ бнУ гд ФГдЯХЗЖПжЗ ЗбПИЗИЗК ЗбФМЪЗд гдФИнИЙ еКбС ИИСбнд нЮЭжд ГгЗгЯГдЗ ЭОжС ИЯгПгС еРЗ ЗбжбП ПИЗИКндИЕУКЪгЗб ЗбЮРЗЖЭ ЗбгЦЗПшЙ ббПИЗИЗКЬ ЗУге ИнКС ЯСЗдТЬ ЗРЗр ГдК ИнКСЯдК ГКгдм бж ЯЗд МдСЗбЗКн ФМЪЗд гЛбЯМншП МПЗЗдЯг КХдЪжд ЗбКЗСнОжЪдПгЗ КХНж ГбгЗднЗгд Инд еРЗ ЗбОСЗИУКЯжджд ГдКг ЗбГИШЗбКНнЗКмЎ бЯг</se>
  </para>
  <para id="11">
    <se lang="ara" variant_id="0">Ь гЗРЗ УнНПЛ бдЗїЬ нгЯддм Гд ГРеИ Ед ГСПК РбЯЗбМгнЪ неМСе ЗбВдбЗдУКШнЪ Гд дСНб МгнЪЗрЎ ГбнУ ЯРбЯїбЗГУКШнЪ ЗбРеЗИ ГдЗ ГнЦЗрбЗ ГЪСЭ гЯЗдЗр ГРеИ ЗбнеНРСдм ГИжЗнш жЯбш ГХПЮЗЖнгд ЗбЗСКИЗШ ИЗбдЗТнндгЗРЗ нМИ Гд ГЮжбгСНИЗЎ бЮП ЯдК гОШЖЙ їЪдПгЗ ЭФбК ЗбГгжСЗЪКСЭ ИГОШЗЖнЗбНнЗЙ УКУКгСшЬ гЗРЗ КЪКЮПЎ УнП ГжИнСУКїЬ нМИ Гд дРеИЬ Збм ГндїЬ бЗГЪСЭНнЛгЗ нНКЗМжддЗПЪдЗ дХЪП Збм ГЪбмУдНКЭбКЪЗбенЗЎ нЗГШЭЗбнМИ Гд дЮЦн жЮКЗ ггКЪЗ ЗбнжгНнЛгЗ нРеИ ЗбЪПжбЗнМП Ужм ЗбПгЗСЗде НЯг ИЗбЕЪПЗг Ъбм ЗбФЪИ ЗбГбгЗднбЗ ШЗЮЙЎ Гж ЫЗТЎ Гж гнЗе ФСИжбЗЭНгЎ Гж гжЗХбЗКЕРЗ ПгшС Ябш ФнБУКЪжП ИбЗПдЗ Ебм ЗбЪХжС ЗбжУШмеРе ЗбГжЗгС КНСг ЗбдЗУгд Гнш Ггб ббИЮЗБ ГНнЗБ</se>
  </para>
  <para id="12">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗбЦСжСЗК ЗбГУЗУнЙ бНнЗЙЗбФЪИ ЗбГбгЗдн бнУК еЗгЙЎ ЗбВдЪбм ЗбЪЯУ гд РбЯЗбГЭЦб Гд дПгшСеРЗ ЗбФЪИ ИГдЭУдЗФЪИдЗ ГХИН ЦЪнЭЗ. . . жШИЮЗ бЮжЗднд ЗбШИнЪЙнМИ Гд ндЮСЦЗдег ФЪИЯГдК ЮЗЖПегбд нКИЮм ИЪП еРе ЗбгЪСЯЙУжм ЗбКЗИЪжд ЭЮШУнЯжд ЗбСЖнУ ЮП УЮШКЪЗб. нМИ Гд КСЮХмЬ ЗКжПнд ЗбСЮХЎ УнПЙ ИСЗждїЬ ГНИ еРЗЬ ГКУгНнд бмїЬ КЭЦбгЗЗбгФЯбЙїнМИ Гд дКСЯ ИСбндЎ ЕнЭЗнМИ Гд КЮдЪнежЕбЗшЎ бКГКц гЪнУКгжКндеб нЪТЭ ФОХ гЗ ИЪЦ ЗбгжУнЮмїГСнП ЗбСЮХЗСЮХжЗ</se>
  </para>
  <para id="13">
    <se lang="ara" variant_id="0">КСжПбЯб ФмБ нИПж ЫнС жЗЮЪнЗде гЛб Нбг бЗ ГУКШнЪ ЗбЭЯЗЯ гдеЗде нУКгС ИбЗ деЗнЙМнСПЗЎ бЗ ГФЪС Гддм ИХНЙ МнПЙКСжПбЎ КЪЗбцбг ГКНСшЯбг ГКНСшЯ Ъд гжЮЪ ЮнЗПКнЕбм ЗбЫСИї ЯнЭ еРЗїЬ ГдЗ ГИЪП 1000 гКС Ъд ЗбЪПжЬ МдСЗбгЗ ЗбГгС МдСЗбї</se>
  </para>
  <para id="14">
    <se lang="ara" variant_id="0">нЪКЮПжд ИГдшдн НСшЯКгжЮЪ ЗбЮнЗПЙ Ебм ЗбЫСИЬ Яд ЪЗЮбЗрЎ МдСЗбЬ КЪЗбЬ ФндЯЬ гждЯГдЗ КНК ЗбгУКФЗСнЙГдЗ ЮЗЖП ЗбНХд ЗбВдЬ ГНКЗМ Ебм ЗбгУЗЪПЙЬ УнЯжд РбЯ ХЪИЗр. ЗдКем Ябш ФнБГдЗ ж гУЗЪПн ЗбжНнПЗд едЗГдК ШИнИЎ ГбнУ ЯРбЯїдЪгЎ ШИнИ ГгСЗЦ ИЗШднЙЕУКжб Ъбм УнЗСЙ жЕМбИ Ябш ЗбПжЗБЗбРм КУКШнЪ ЗбНХжб ЪбнЙЎ гд ГМбнЬ УГЭЪб гЗ ИгЮПжСнЬ ФЯСЗр. ЗУСЪГНКЗМ бгЮЗИбЙ ЗбЭжеССЬ ИГм ФГдїЬ УГФдЮЕдКЩС едЗУбЗНЯЎ гд ЭЦбЯ</se>
  </para>
  <para id="15">
    <se lang="ara" variant_id="0">гжЮЪ НСЗУЙ СЮг 2гЭежгМдСЗббнУ ГдКгЗРЗ нМСн едЗїбгЗРЗ УГФдЮїКЪСЭ Гд ГншЙ гдЗжСЙ гСЗжЫЙдНж ЗбЫСИ ггджЪЙЗбЦИшЗШ ЗбРнд бЗнШнЪжд ЗбГжЗгСнМИ Гд нФдЮжЗгЗРЗ КЪднїЮжшЗКн ЩбК КНЗСИ бЪПЙ ГнЗггжЮЪ ЮнЗПКнЪбм ИЪП ЯнбжгКС жЗНП гд ЗбОШш ЗбГгЗгнЕУКгСшГбЗ КСм еРеїбЗКНПЛдм ИКбЯ ЗбШСнЮЙжЗбВдЎ ЗЭЪб гЗнгбне жЗМИЯрЗбГЭЦб Зд КОИС ЗбЭжеСС ИдЭУЯ. КЪЗбЬ бЗКУКШнЪ ЗбгСжСЎ ГжИнСУКЬ ГжЗгС ЗббжЗБ  гждЯнМИ Гд ГПОб ЗбгУКФЭмдНКЗМ ЗбПжЗБбг нИЮ ГНП едЗМгнЪег СНбжЗЬ жЗбМСНмїЬ ЯнЭ бн Гд ГЪСЭїЬ нМИ Гд ГбЮм дЩСЙЬ ЗИЮ едЗЯд НРСЗредЗЯ ЗбЯЛнС гд ЗбСжУ едЗГдЩС беРЗї едЗЯ КдКен НПжП ЗбСЗнООбЭ ГСЦ СжУЯн</se>
  </para>
  <para id="16">
    <se lang="ara" variant_id="0">Зде жЫП ЪднПбгЗРЗ бЗнКСЯдн ГЭЪб РбЯїЯЗд нМИ Гд ГЪжП ЮИб ЭКСЙеб гЗТбК гКнЮдЗр Гд ЗбЭжеСС нНКЗМднїЬ ЗФСИЬ ГжЗгС ЗбЭжеССЗдЯ КСЯК ЕдШИЗЪЗ гДЛСЗрЪбм ЗбЭжеССбЯдшЯ бЗКЪКЮП Гд ФКЗнднС УнеЗМгГбнУ ЯРбЯїГФЯш Эн ЮПСЙ ФКЗнднСЪбм Ъгб Гнш ФнБбЯдш нНКгб ЗдЯ КЪСЭ РбЯГЭЦб гдмЕРЗ бг неЗМг ФКЗнднСУКЦнЪ ИСбндКЮСнСЯ ГЛЗС ЕЪМЗИ ЗбЭжеССбЮП ЪндЯ ЗбЮЗЖП ЗбгУДжбЪд НгЗнЙ ИСбндЯдК ГЭЦшб Зд нЮСС ЗЪПЗгм</se>
  </para>
  <para id="17">
    <se lang="ara" variant_id="0">ПИЗИЙ КЮКСИЗеПГ. ЗдКЩСЎ ГнеЗ ЗбХЫнСЗдег гЗ ТЗбжЗ ИЪнПжд МПЗЬ еб гЗГУгЪе еж ЗбгПЭЪнЙ ЗбГбгЗднЙїЬ ГОФм ЗдеЗ бнУК емГбг нИПГ еМжг  ФКЗнднС ИЪПїнМИ Гд КРеИЗ ИГЮХм УСЪЙЗбжЮК нгСш ИУСЪЙбЯд ЗбГгжС КНК УшнШСЙ ЗбЭжеССФКЗнднС УнЫншС Ябш ФмБнЮжб Гдше УнЫншС ЗбКЗСнО ЗбЪУЯСнЯбш ФОХЎ ЪПЗ ЗбЭжеССнЪСЭ Гд РбЯ ЦСИ гд ЗбОнЗбЬ ГдЗ ГКЪМИ Ед ЯЗд нХПшЮе дЭУеЬ бгЗРЗ нгЗСУ КбЯ ЗбГбЪЗИїгЗРЗ УнОУСїГдЗ бЗ ГХПшЮ Гн ЯбгЙ нЮжбеЗЗбЪПж ЮЗг ИЕдМЗТ ЯИнСГНКбжЗ ТжУнд жнКЮПшгжддНж УКЗдУПжСЭЗдег Ъбн ЗбНПжП ЗбФгЗбнЙ ббгПндЙИнд ЭСждж жИЗдЯжФСЮЗрЎ жХбжЗ бнКФКндИнСМжгЗебУПжСЭ жЯЗСбФжСУКЕРЗ еЗМг ФКЗнднСУнЯжд Ябш ФнБ Ъбм гЗнСЗгУнПм ЗбЭжеСС</se>
  </para>
  <para id="18">
    <se lang="ara" variant_id="0">бг нЪП бПм ФКЗнднС ЮжЗК ЯЗЭнЙЗбеМжг бд нКгЗбКЗбм ГУгЗЖег нИЮжд едЗЯнКнбЎ МжПбЎ ЯСнИУ жИнСМПжСЭРбЯ ЯЗд ГгСЗреМжг ФКЗнднС ЯЗд ГгСЗЯнЭ КМСшДжд Ъбм ЪХнЗд ГжЗгСнїеб еРЗ гЗжХб Збне ЗбНЗбїЗбЯбш нЯРИ Ъбму Ў ЗбМнФ жЗбгОЗИСЗК ГнЦЗрЕдш ЗбМдСЗбЗК бнУжЗ ГЯЛС гдгМгжЪЙ гд ЗбОждЙ ЗбМИдЗБУнПм ЗбЭжеСС, ГдЗ бЗ ГУгН ИРбЯЬ МИдЗБ жОждЙ жЪЗМТждЬ УнПм ЗбЭжеССЎ еРе ЗеЗдЙЗбМдСЗбЗК ег ГКЭеГЭСЗП ЗбФЪИ ЗбГбгЗднбнУ бПнег ЕНУЗУ ИЗбФСЭКПЪж дЭУЯ МдСЗбЗр бгМСП ГдЯЮЦнК ИЦЪЙ УджЗК ИЗбГЯЗПнгнЙНнЛ Яб гЗКЪбшгКе еж ЭЮШЕУКЪгЗб ЗбФжЯЙ ж ЗбУЯндбЮП ЪСЮбдн ЗбМнФЎ бЪПЙ УджЗКЯбш гЗЮгКг Ие еж ЗНИЗШмЯЗд нМИ ГдГЮжг ИФдЮ Ябш ЗбЦИшЗШ ГХНЗИЗбСКИ ЗбЯИнСЙ, гЛбгЗ ЭЪб УКЗбндбг ЗРеИ ЗИПЗр Ебм ЗбГЯЗПнгнЙ</se>
  </para>
  <para id="19">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗбОждЙбЮП ОхдК жОхПЪК гдР ЗбИПЗнЙгЛб ЗбОнЗдЙ ЗбЯИСмгд ЗбФЪИ ЗбГбгЗднЯбш еДбЗБ ЗбОждЙ УнПЭЪжд ЗбЛгд гд ПгшЗЖегУнЫСЮжд Эн  ПгшЗЖегЗеПГмЎ МнСПЗЯбш ГжЗгСм Кг КМЗебеЗЯнЭ ГЯжд ТЪнгЗКНК еРе ЗбЩСжЭїбЮП ЕдКем Яб ФмБОУСдЗ ЗбНСИбЯд ЕРЗ ЭЯшСК Гд еРЗ нЪдмГддм УГСНб Ъд ИСбндЭГдК гОШГГЭЦшб Гд ГШбЮ СХЗХЙ Ъбм СГУнЗЭЪб гЗ КСнПеЗбЭжеСС бг нЯд нЪдм гЗЮЗбе НжбЮКб дЭУеЎ ГбнУ ЯРбЯїУнПЙ МЗдМЎ УнПЙ ЯСнУКнЗдИПбЗ гбЗИУЯгЗ. ОбЗб УЗЪЙ жЗНПЙУКЮбЯгЗ ШЗЖСЙ дНж ЗбМджИЗддЗ дОУС Ябш ФнБОУЗСЙ гШбЮЙ</se>
  </para>
  <para id="20">
    <se lang="ara" variant_id="0">УГИЮм ГнЦЗ, УнПм ЗбЭжеССгЗРЗ ЗбВд їжЮшК ЕдеЗБ РбЯ ЗббЫТеб КСнПдЗ Гд дКжЮшЭ Ъд ЗбЮКЗбїРбЯ ГгС бЗнХПшЮЗбЭжеСС бЗ нСнПдЗ Гд дУКУбгбд нКЯСС джЭгИС 1918. ГИПЗбЯдше бЗнСнП Гд нИЮм Эн гжЮЪ ЗбгУДжбнЙбЮП ЮЗб: ЗЭЪб гЗ КСнПебЗ ГНП нУКШнЪ ЕУКИПЗбеЗде ЗбЭжеССЗбЭжеСС гФжшФ ЗбРедбЯде УнКЪЗЭмЪЩнгжгЗРЗ ИЪП РбЯ їбЗ ЕУКУбЗг. КбЯ бг КЯд ГИПЗ днКеЬ ЗддЗ гПнджд бе ИЗбжбЗБЬ ЪИЗСЗК МжшЭЗБнМИ Гд дКХСшЭ ЗбВдГж УдЯжд гКГОСнд ббЫЗнЙЬ ГдК КЪКдн ИдЭУЯ ЭЮШЬ СЗЪм ЯбгЗКЯЗббЪдЙбд дОСМ гд едЗ ГНнЗБЗдКем Яб ФмБнМИ Гд дХИСНКм ЗбЭжеСС бЗ нДгд ИЗбдХС ИЪП ЗбВдгЗРЗ УнНПЛ бдЗїнЮжб МЗдФ едЗЯ дЭЮнгС КНК ЗбОШжШ ЗбСжУнЙбгЗРЗ ЮбК ЗдЯ КСнПнд ЗбИЮЗБ гЪеїбЗ ГЪСЭ ИЯб ХПЮбЮП КжЮшЭ ЗбЮХЭПЪндЗ дРеИ ббКгФн</se>
  </para>
  <para id="21">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЕдЩСм едЗГФЪбм УнМЗСЙбдеИШ ЛЗднЙЬ гд Гнд нМнЖжд їЬ ЭжбЯУКжСг. ГЪПК ИЪП ЩеС ЗбнжгнМИ Гд нИКЪПжЗОЗСМ гдЗШЮ ЗбЮКЗбЭжбЯУКжСг КНКЗбЮнЗПЙ ЗбгИЗФСЙ ббПшЯКжС МжИбТГСнПег Гд нСНбжЗ гд едЗЯЗде МдждУГКНгшб ЗбгУДжбнЙЬ ГЪКЮП Зд еРЗ ЗбГгС ОЗШЖЬ ЪЩнгКжЮшЭ. ГЦжЗБ ИЗбОЗСМКжЮшЭ. ЕИЮ НнЛ ГдК</se>
  </para>
  <para id="22">
    <se lang="ara" variant_id="0">Ь ЗбдМПЙ. нСнПжд ЮКбдЗЬ гЗ Ябш еРЗїЬ ЭСЮ ЗбгбЗНЮЙЬ ГдК КгТНКжЮшЭЕУгН бГжбЖЯ ЗбСМЗб ИЗбРеЗИгЗ еРЗїбнУ бЯ УбШЙ едЗеДбЗБ ЗбСМЗб еЗСИждЗбОждЙ УнЮКбждЗдег СМЗб гУджд. гПднждбЗКУКШнЪ Ъгб еРЗгд УнгдЪднїГдК їКжЮшЭ. нЯЭн еРЗЗдХСЗЭ</se>
  </para>
  <para id="23">
    <se lang="ara" variant_id="0">Ь еб КМСм ЪгбнЗК МСЗНнЙїЬ бЗГЪКЮПбЗ ККСЯм ЗбГШЭЗбЗХШНИм гЪЯ ЯЛнС гд ЗббЪИжбЗПЗЪм бЯЛнС гд ЛнЗИ Збджгбг КЪП гШбжИЙЬ УнПм ЗбжТнСЬ УнПЙ МЗдМЎ ЪЗЖбКн УКХб ЮСнИЗеб ИЕгЯЗдЯ Гд КЪКдн Иег їФЯСЗ бЯУнЗПЙ ЗббжЗБ Ў гЗРЗ нгЯд Гд ГЪгб бЯїЭжбЯУКжСг ЭСнУЙ УебЙ ббСжУбнУ бПнег КМСИЙ ЮКЗбнЙжбЗ ГУбНЙ МншПЙЗнгЗдег ЗббЗгНПжПИЗбдХС ЗбдеЗЖн нЪжшЦ Ъд РбЯУнПм ЗбжТнСЎ ИПжд ГУбНЙбЗ нУКШнЪ еДбЗБ ЗбСМЗб ЗбЮКЗбгжКег УнЯжд Пжд ЮнгЙбд ГФЭЮ ЪбнегГЯСшСбд ГФЭЮ ЪбнегЗбдЗУ МбИжЗ еРЗ Ъбм ГдЭУегЮП нЯжд еРЗ гЭЗМГЙ бЯбЯд бЗ КОПЪ дЭУЯбг дМИС ЗбдЗУ Ъбм ФмБбЮП гдНждЗ КЭжнЦЗржЗбВд нПЭЪжд ЛгдеЕнЭЗЎ нМИ Гд КеМСм ЗбЭжеССбЗ КЯждм ЫИнЙЗдеЗ гУГбЙ НнЗЙ жгжКенСгЗд, ЯнЭ КЮжб РбЯїГнд ГдКїЮСшСКГбЗ ГгжК Эн ИСбндЬ енСгЗд, еб КЪСЭ ФЮнЮКн гЯЗдЯїЬ ЭЯшСм ИЗбГгС. УГКшХб ИЯ ЛЗднЙЗнеЗ ЗбГШЭЗбЎ ЫСЭКЯг Збм ЗбнгндЕдКЩСжднЬ гСНИЗЎ УнПЙ МжИбТЬ ГдЗ УЪнПЙ бСДнКЯЎ УнПЙ МЗдМ</se>
  </para>
  <para id="24">
    <se lang="ara" variant_id="0">енбМЗЎ КЪЗбм. ЮЭм ИЗбХЭнМИ Гд дИПж Эн гЩеС МншПЛгш дРеИ бдЮжб гСНИЗ Ебм ЗбЪгш еКбСеб ККРЯшСжд ЗбГЫднЙїГЭЦб ФнБ ежГд КШбЮм ЗбдЗС Ъбм дЭУЯ Эн ЗбЭгшбд КФЪСм ИФнБУКЯждм гнКЙ Ъбм ЗбЭжСГСнП Гд ГЯжд МЛшЙ МгнбЙУГКдЗжб УгшЕРЗ ЯЗд нМИ Гд ГгжКЪбм ЗбГЮб ИПжд Гнш ГбгРбЯ ЫнС гДбг ИЗбКГЯнПЗде нФбш ЗбдЩЗг ЗбЪХИнжЗбдЩЗг ЗбКдЭУнгУГбЙ ЛжЗдЬ еб бн ИжЗНПЙ ГнЦЗїЬ ГдЗ ГнЦЗенгбнС ТжшПдн ИИЪЦеФЯСЗ бЯ</se>
  </para>
  <para id="25">
    <se lang="ara" variant_id="0">ИСбндЎ 23 ГИСнб 1945ФЮнЮКм ЗбЪТнТЙ. ГдЗ ГУЭЙ бЯКЗИЙ еРЗбЯд еРЗ еж ЗбГгС. нгЯд ГдндКем Яб ФмБ ИГнш бНЩЙГжбЗ: енСгЗд бнУ гЪдЗбЯд ГдЗ гКГЯшПЙГдЯ УКСнде ЛЗднЙУжЭ нКМЗжТ Яб еРЗжУнНЗСИ гд ИЗЭЗСнЗбЮП ЭЮП ЗбЭжеСС Ябш Ггб ИГнЙ дКЗЖМ МншПЙЕИдм ЗбЪТнТ. ГдЗ бЗ ГЪСЭЕРЗ ЯдК УККУбг еРе ЗбСУЗбЙСИшгЗ ФОХ гЗ УнУгН бнИЕСУЗб ЗбКНнЙ ЗбГОнСЙ бЯИЮнК гЪ ГИшнЯЦПш СЫИКеЗбГНП ЗбгЗЦнЎ ЗбЭжеССЪСЦ гУЗЪПКн Ъбм ЗбеСИбЯдшЯ КЪСЭ ГгшЯбПндЗ дЭУ ЗбПгшбЗГКНгб ЗбКЭЯншС Эн ЗбгжЦжЪГнПбжМнКдЗ ЗдКеК Збм ЗбдЭЗнЗКжИеРЗЎ ндКем Ябш ФнБ нМЪб ЗбНнЗЙМгнбЙ жМПнСЙ ИЗбЗеКгЗгИЪП ЗбЭжеСС жЗбЕФКСЗЯнЙ ЗбжШднЙбЗнжМП ФнБ нИЮм бдЪнФ гд ГМбебеРЗ МбИК ЗбГШЭЗб ГнЦЗЗдег ГСжЪ гд Гд нЪнФжЗЗбНнЗЙ ЗбИЫнЦЙ ЗбКн КдКЩСегЗббе УнСНгднЕРЗ ЯЗд ОбЗХег Ъбм нПмУГбИУ УжЗСн Рж ЗбМжеСЙ ЗбОЦСЗБНКм ЗбдеЗнЙИЪП РбЯЎ ГСнПЯГдК КбИУне ПЗЖгЗбУжБ ЗбНЩЎ УЗЪКн ЗбнПжнЙ ЗбгЗУншЙбПм ЗбУЗЪЗКнЯКИК ЗбЪджЗд ИдеЗнЙ ЗбСУЗбЙГКгдшм бЯ ЗбКжЭнЮ ИЗбНХжб ЪбнеЗГСнПЯ Гд КНХбм ЪбнеЗУКНХбнд Ъбм ЗбУжЗС ГнЦЗгЪ джШ ЗбТИСМПеПнЙ ЪнП гнбЗП гд ЗбЭжеСС</se>
  </para>
  <para id="26">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЮП нЯжд едЗЯ Пнжд ГЯЛСЎ бЯдбЗКТнП Ъд 1500 гЗСЯ ГбгЗдмЯбш ЗбгСЗУбЗК гЪЗбЭжеСС нМИ Гд КНСЮГСУб бЯ ИЪЦ ЗбЫРЗБ жЗбКИЫЗбЮежЙ ГнЦЗ гд ГМб бндПднС жЯЗЛбЗбУМЗЖС бгЗдПнЎ ЗбКИЫбГИшмЎ ЗбФжЯжбЗКе бГгмбЗ ГУКШнЪ ЗбКЭЯнС ИГн ФнБ ВОСнЯЭм еРЗ ЗбнжгГОКм ЗбЪТнТЙЎ ГКгдмбЯ ЗбЯЛнС гд ЗбУЪЗПЙжКРЯшСмГдЯ УКСнд енСгЗд ЛЗднЙКНнЗКм ЗбНЗСЙ жЮИбЗКм. гд. . . ГОКЯЕдМ</se>
  </para>
  <para id="27">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЕРеИ Ебм П.днКТ жУЗЪПе ИЗбКдЩнгнМИ Гд ККНСшЯ ЗбГгжС ЛЗднЙГдЗ бЗ ГЭегЯбнУ бПндЗ гТнП гд НЮжб ЗбдЭШЗдеЗ ЯЗСЛЙеРЗ нМЪб гд ГншЙ ЪгбнЙ МПшнЙЦСИЗр гд ЗбгУКНнбЪдПгЗ нУКЮнг Ябш ФнБ едЗнМИ Гд дУКЪнП НЮжб ЗбдЭШЬ ГншЙ ГУЖбЙїЬ бЗ , УнПм ЗбЭжеССМншПСНбЙ ШнИЙ</se>
  </para>
  <para id="28">
    <se lang="ara" variant_id="0">еб КжЗЭЮ Гд ГКУбг ЗбгУДжбнЙгЪ НСшнЙ ЗбКХСшЭ ЗбКЗгшЙїЕРЗ бг ГУКбг Гн ЕМЗИЙОбЗб 22 УЗЪЙУГЭКСЦ ГдшЯ ИНЗбЙ ЪМТИЪП РбЯ УГКХСшЭ ИдЗБ Ъбм гХбНЙЗбИбЗП жЗбжШдКбЯ МСнгЙ ЪЩгмжОнЗдЙ бЭОЗгКЯгОЗжЭ М.СндМ бЗгИСС беЗ Ъбм ЗбЗШбЗЮЕРЗ УЮШ дЩЗг ЕКХЗбдЗУддЪТб Ъд ЗбЪЗбг ЗбОЗСМнбд дЯжд ЮЗПСндЪбм ЕХПЗС ЗбГжЗгС ИЪП ЗбВдГЪКЮП Гд М.СндМ нСнПЗбЗУКнбЗБ Ъбм ЗбУбШЙГдЗ бг ГЛЮ ИгМгжЪКеЭм ГжИнСУЗбТИнСМеРЗ нИПж ЯЕдЮбЗИЗбОЗУСЎ ЗбгКШЭбгНПЛ дЪгЙЎ жЫП ЯУжбЯнЭ нМСД Гд нЮжбГддм ИНЗбЙ ЪМТїЬ гСНИЗЬ ЯнЭ ПОбК ИСбндїбг нЯд ЗбГгС УебЗрбЯдшн нМИ Гд ГКЯбшг гЪ ЗбЭжеССбж ЯдК гЯЗдЯбГдКЩСК ЮбнбЗбжЭКжЗЭгЗРЗ ЭЪб ИеРЗ ЗбГгСїгд ГМб РбЯ ЗбОШГ ЭЮШнМИ Гд нЪПггПгд ЗбгжСЭнд еРЗГЭУП ЗбИбЗПжЗбВд нЮПг Ъбм еРЗЗде нОждднГдЗ гд Инд Ябш ЗбдЗУГСнП КМСнП М.СндМ гд УбШЗКе ЭжСЗржЭн НЗбЙ Гддм бг ЗдМ гд ЗбНСИнМИ Гд нЪПг ЭжСЗргЗРЗ нНПЛ бдЗїеб нжМП Гнш Ггб ИЗЮїУнПЙ МЗдМЎ ЕСНбм ЪдедЗ ЮИб ЭжЗК ЗбГжВд</se>
  </para>
  <para id="29">
    <se lang="ara" variant_id="0">Зде бнУ ИНЗМЙ бГНП ИЗдКЩЗС гХнСеИгЗ Энег ГдКг МгнЪЗрбЯд ЗбЮЗЖП МжИбТ жТжМКеИЮжЗ едЗ. жГШЭЗбегбЯд ЗбГШЭЗбЕЪКЮПК ПЗЖгЗИГдш едЗЯ гОСМЗуКЭЦбГбИСК. гСНИЗеб ГдК гХЗИЙ ИНгшмГбИСКЎ бЗ ГЮжм Ъбм ЗбжЮжЭ ИЪП ЗбВдбгЗРЗ бЗ КСНбнд гЪЗбГШЭЗбЎ гЗМПЙїЗСНбїГнд ГРеИ їГУКШнЪ КСКнИ СНнбЯЕбм ФжЗднджнСПС ИЗбгСЯИКУКШнЪнд ЗбЕОКЭЗБНКм ндКем Ябш ФнБбд нЯжд еРЗ бгПЙ ШжнбЙ Ъбм ГнЙ НЗбЭЯшСК Эн еРЗ ЗбгжЦжЪГШЭЗбн бЗ нУКШнЪжд Зд нЯИСжЗЭн ЪЗбг ИПжд ЗбЕФКСЗЯнЙ ЗбжШднЙЭЯшСм Эн ЗбгжЦжЪ гЗМПЙЗбГШЭЗб бег ЗбНЮ ИЗбгУКЮИбЕРЗ гЗКК ЗбЕФКСЗЯнЙ ЗбжШднЙбд нЯжд едЗЯ гУКЮИб</se>
  </para>
  <para id="30">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЕРеИ ЗбВдЗПОбЪСЭК ГдшЯ УКМнБбЗнгЯд Гд КеМС ЗбЭжеССМЖК бГжПЪ ЗбЭжеССУГЪжП Ебм еЗгИжСМ ЗббшнбЙИЗбШИЪЎ нМИ Гд КРеИЕМбУГОРК ИЪЦ ЗбГЛЗЛ ЗбРм ХгшгКебЗ ГУКШнЪ Гд ГКСЯеКЭЦбЎ бЗИП ГдЯбг КГЯб ШжЗб ЗбнжгРбЯ ХНнНгд ЗбеЗг ббЫЗнЙ НЦжСЯеРЗ нЩеС бе ГдЯ бЗТбК ИМЗдИееб бПне ГПдм ФЯш ИРбЯїгДОСЗрЎ ЕЪКЮП ГдЯ ЯдК ЦПше ГнЦЗЮбК ПЗЖгЗ ГдшЯ УКГКмжеЗ ГдКГЪКЮП Где ГНИдХнНКЯ бе ИЗбЕЮЗгЙ Эн ИСбндГЪКЮП ГнЦЗ ИГдшеЗ ГЭЦб дХнНЙГКЪСЭЮП нИПж еРЗ ЫСнИЗбЯдм УЪнПЙ МПЗ едЗжбУК ОЗЖЭЙ</se>
  </para>
  <para id="31">
    <se lang="ara" variant_id="0">бЗИГУПЪдЗ дМбУЯЗдК бПн ОШШ ЪЩнгЙббГбгЗд жЗбЪЗбгбг нЭегдм ГНПНКм ЕОжЙ ЗбУбЗН ЗбЮПЗгмЗбЭСХ ЗбКм ГКнНК бдЗЗбЪЗбг ИГЯгбе ЯЗд ИЮИЦКдЗгКГОС МПЗнЯЭндм ЭОСЗр Зддм НЗСИК ЗбнежПЭм Яб гЯЗджШеСК ЗбЪЗбг гд ЗбУгш ЗбнежПнбЗ ГМП ХшЪжИЙ Эм ЗбЕУКгСЗСбНЩЙ жЗНПЙжИЪП РбЯ ЗбУбЗг ЗбГИПнбЯд ГСМжЯ Гд КдЮР ЗбФЪИУнПм ЗбЭжеССЕРЗ ЯЗд ФЪИм бЗ нУКШнЪ КНгшбеРе ЗбгНдЙбд ГРСЭ Ъбне ПгЪЙ жЗНПЙЗдег нбЮжд гЗнУКНЮшждеМбИжЗ еРЗ ЗбгХнС бГдЭУегбГФеС</se>
  </para>
  <para id="32">
    <se lang="ara" variant_id="0">бГФеС ЪПнПЙ ЪХнК ГжЗгСЯ ИЗбКПгнСбг ГЪХц ГжЗгСЯ ЭЮШИб ЭЪбК ЪЯУеЗ КгЗгЗрЯЗд бЗ ИПш Гд ГОИСЯеРЗ бг ндЮХ ГИПЗр гджбЗЖн ЗбФОХн бЯЗРЗр ГдК УКСНбМншПгЪ ЗбУшбЗгЙГКгдшм бЯ ЗбКжЭнЮЯбжЗ МншПЗЎ ГнеЗ ЗбУЗПЙ</se>
  </para>
  <para id="33">
    <se lang="ara" variant_id="0">Ябш ФнБ Ъбм гЗ нСЗгЎ нЗ ЕИдмЪдПе НгшмдЪгЎ бЯдше НнЗбжбЗБ жЗбФМЗЪЙгЗ ТЗбК гжМжПЙ Эн еРЗ ЗбЪЗбгСнКнС Эжд МСнгжгПЗг СнКУКФЎ ГгС МншПЗд ЯбЗЯгЗ жХбУбнгЗр КЮСнИЗЕМбУКЪСшЦдЗ бднСЗд ФПнПЙбЯд жХбдЗ Ебм МЗКжгд едЗЯбг дУКШЪ ЗбЗУКгСЗСШСдЗ дНж ЭнУнбнС УКжСКФЭжЮ ЗбОШжШ ЗбСжУнЙжеИШдЗ ИЗбдЗНнЙ ЗбФСЮнЙ ЗбЫСИнЙбЮжЗК ббгНжСЎ Ъбм гЮСИЙ гд едЗЮИб ЗбеИжШЎ жИшОдЗ ЗбУжЭннКЗбМдСЗб Эжд МСнгГдХИЯ ЮЗЖПЗр ГЪбм ИбжЭКжЗЭИгжМИ еРЗ УККг КСЮнКЯбСКИЙ МдСЗб ЭнбПгЗСФЗбгУДжбнЙ ЯИнСЙКЮЪ Ъбм ЯКЭнЯнМИ Гд КЪнП ИдЗБбжЭКжЗЭ гд ЗбХЭСЪПнП гд ЗбГОШЗБ ЕСКЯИКбЗИП Гд КЯжд ЪПнг ЗбСНгЙЗбНнЗЙ бЗ КЫЭС ббЦЪнЭгЗ нУгшм ИЗбЕдУЗднЙ еРЗгМСП еСЗБ Пндн</se>
  </para>
  <para id="34">
    <se lang="ara" variant_id="0">ОнЗдЙ ббШИнЪЙЗбГЮжнЗБ ЭЮШ нгЯд Гд ндКХСжЗЕРЗ КгК ЗИЗПЙ ЗбЦЪЭЗБЯждм гДгдЗ ИеРЗ ЗбЮЗдждбЗнПЪ ИЮбИм РСЙ гд ЗбФЭЮЙЯдК ПЗЖгЗ ЪПнг ЗбСНгЙЪдПгЗ ГжЗМе ГнЙгЪЗСЦЙ гд ЗбГМдЗУ ЗбГОСмжеРЗ еж ЗбУИнб ЗбжНнПЗбЮСжПЎ Ъбм УИнб ЗбгЛЗбнМИ ЮКб ЗбгдНСЭ гдегжгЗнХбН гЪ ЗбЮСжПнХбН гЪ ЗбдЗУ ИЗбКГЯнПенгбнС ЮПшг  ЪСЦЗ ИЗбЕУКУбЗгЕбм ЗбУбШЗК ЗбгКНЗбЭЙЪд ШСнЮ ЗбЯждК ИнСдЗПжКСУЗбЙ гд ЗбЕРЗЪЙ ЗбЕдМбнТнЙенгбнСенгбнС гд Инд Ябш ЗбдЗУГЯЛС ЗбГФОЗХ ЗОбЗХЗр жжбЗБЗр бмЗдеЗ ГУжГ ОнЗдЙМ.СндМЎ ЯЗд ЭЗУПЗр Ъбм ЗбПжЗгФИнСЎ ЭдЗд ФЗСП ЗбРшедЯбш ЗбВОСжд: дЪгбЯд енгбнСїеб ГХЗИе ЗбМдждїбЗ ИПш Где ЮП ГОИСег Гддм гСнЦСИшгЗ ГОИСег НКм Гддм гнКЕКСЯждн жНПм гЪ СнКнС Эжд МСнгжЗбУнПЙ СнКУФ</se>
  </para>
  <para id="35">
    <se lang="ara" variant_id="0">гЗРЗї Зде гУЗЪП енгбнСнМИ Гд нЯжд гКжЗМПЗр ИГм жЮКЬ бг дСЗе гдР ЪПЙ ГнЗгЬ ГСнП КЮСнСЗ ЭжСнЗрСМЗБ ЕИЮ едЗЎ ПЯКжСнМИ Гд КРеИм ГдК жМСнг ИГЮХм УСЪЙЗУКЮбЗ ШЗЖСЙ Збм П.днКТГОИСЗе Гд нЭЪб гЗИжУЪебгЪЗЮИЙ енгбнСЮСшСдЗ ЗбгжК гЪЯ, УнПм ЗбЭжеССФЯСЗ бЯгЗ Ъбм еРЗ ЗбИСеЗд Ъбм ЗбжбЗБбЯд енгбнС нМИ Гд нгжКбЮП ЕСКЯИ ОнЗдЙЗде бг нЪП Цгд ОШШнУнПм ЗбЭжеССїКЪКЮП ИГдшдн УГМбУ жГдКЩСГд нРИНдн ЗбнежП ЗбОдЗТнС їеРЗ МТБ гд ЭОш ЯИнС дХИКебЮП УгНК ббЪПжИЫТж ЗбСЗнОНКм ЩджЗ Здег СИНжЗбЯд ЕдКИе Ебм гЗ ГЮжбе: ГгЗгег ОШС ЮЗПгП.днКТ нЪИшЖ ЗбЮжЗК Эн ЗбФгЗбжЯнУнбСндМ Эн ЗбМджИУдНнШ ИЗбЪПж ждУНЮегд ИСЗМЎ УдеЗМг ЗбСжУ гд ЗбОбЭИЛбЗЛЙ МнжФ Эм дЭУ ЗбжЮКбг ГЪбг Гдше бЗТЗб бПндЗЮжЗК ЕНКнЗШнЙ КНКФшПГЪППК бНХжбЯ Ъбм ГбЭ ШЗЖСЙ НПнЛЙУКЯжд КНК КХСшЭЯг ЮСнИЗргЪ еРе ЗбШЗЖСЗКЎ КУКШнЪ МЪббжЭКжЗЭ МЗеТЙ ббгЪСЯЙ ЛЗднЙЗддм ГСЯЪ ГгЗг ЪИЮСнКЯЗдЯ ЯдТ ббжШд</se>
  </para>
  <para id="36">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗдЯ ШбИК КСЯ ИСбнд ГнЦЗїУнПм ЗбЭжеССЎ ЯгЗ КЪСЭЯбш ЗбГЮУЗг ЗбШИнЙЗбРн КЮЪ КНК УбШЙ ЗбгОЗИСЗК женгбнСЫЗПСК ИСбнденгбнС ОЗЖджбд ндМж гд ЗбЪЮЗИУнПм ЗбЭжеССЎ ЯгУЖжб Эм ЗбгОЗИСЗКбнУ бн Гм Ъгб едЗШбИЯ гЫЗПСЙ ИСбндЫнС гЮИжбЪЗЖбКнЕРЗ МЗБ ЗбСжУ нМИ Гд ГСНбГдЯ бг КЮг ИГгС ОЗШмБУКФЯС бЯ ЗбГМнЗб ЗбЮЗПгЙГИНЗЛЯ ЗбШИнЙЗддм ГКНгшб Ябш ЗбгУДжбнЙУдКНПшЛ Ъд еРЗ ЭнгЗ ИЪПбг дУКШЪ ЗбЪЛжС Ъбм ЭнМнбндЗде бнУ Эн ЗбгОИГгЗРЗЎ бЗ КУКШнЪ ЗбЪЛжС ЪбнеїЕУКгСш ИЗбИНЛ ЪдеГНКЗМ ббЯбЗг гЪе. ЭжСЗЕРЗ ЯЗд ЮП ЫЗПС еЯРЗУГЪКИС РбЯ еСжИ. жОнЗдЙЕМбИ бн ЭнМнбндЭнМнбнд. ЭнМнбнд. ЭнМнбндГИшмЎ бгЗРЗ КСКПмТнш ЗбГНП ЗбСУгнїЬ ЕнСдУКЎ еб едЗЯ гФЯбЙїЬ бЗФЯСЗИСнМК МЗЖЪЙ ГнЦЗ</se>
  </para>
  <para id="37">
    <se lang="ara" variant_id="0">Ь ФЯСЗЬ еЗ ГдКФЯСЗрЬ гЗ ЗбГгСїЬ МСжИндЭжеСнСЎ ГдК Сед ЗбЗЪКЮЗбЬ гЗРЗїЬ нФКИе ИЯ ЯеЗСИ гд ЗбгЪСЯЙЗСКПм гбЗИУЯУКГКм гЪдЗЭКшФ ЗбЫСЭЙЕКСЯдшнГдЯ бЗКУКШнЪ ЕЪШЗЖн ГжЗгСбЗ нгЯдЯ ЗЪПЗг енСгЗдГбнУ ЯРбЯїбнУ едЗЯ ФЯшбЮП ГСЗП ЗбеСжИгЗРЗ негшїбЮП ЕдКем Ябш ФнБЭЯшС ИГОКн ЗбгУЯндЙЗдеЗ НИбм гд енСгЗдбЮП КЪЗжд гЪ енгбнСЗде ОЗЖдбЗСНгЙ жбЗФЭЮЙ гЪ ЗбОждЙУнНЗЯг жнЪПггЗ ЗбеПЭ гд РбЯїЗдеЗ СЫИКн</se>
  </para>
  <para id="38">
    <se lang="ara" variant_id="0">КЯбшгЕдш ЗбСжУ нКЮПшгжд ГЯЛС ЭГЯЛСбнУ едЗЯ гТнП гд ЗбЕНКнЗШнЗКЗбКМенТЗК гд ЗбМж гУКНнбЙбнУ едЗЯ РОнСЙ КХбдЗ НЗбнЗрЭн ЗбФгЗбЎ ЗбСжУ нЮЭждГгЗг МУС жнПндПЗгнСЭн ЗбФСЮ: бжУКМЗСКндЗбМджИ: ИжКУПЗгнС ИбЗТЗбЫСИ: КнСМЗСКндЎ КИЪП НжЗбн 400 гКСЪд ЗбгУКФЗСнЙЬ Ебм гКм нгЯд Гд КХгПїЬ нжгЗдЎ Ъбм ЗбГЫбИЬ нКЦгшд РбЯ ЗбгдШЮЙ ЗбНЯжгнЙїЬ дЪгЯМдПнЎ ГЮКСН ГддеСИ гд ИСбнд. ЗдеЗ гНЗХСЙЮКб Эм гЪСЯЙ ИСбнд НжЗбмЪФСнд ГбЭ гд ОнСЙ ЦИшЗШдЗРбЯ гЗнбЗЮне ЗбФИЗИгЗКЮКСНе гНЦ МдждгЦНЯЭЯшС ИВбЗЭ ЗбМСНмЗбРнд бЗ дУКШнЪ гУЗЪПКегУнПм ЗбЭжеССЎ бЮП ЯхКИК ЗбГжЗгСГЪШнЯ ЯбгКнЗбЭжеСС бЗ нУКШнЪ ЗбеСжИ гд ЗбКЗСнОИеРЗ ЗбФЯб ЗбгОТмНКм ЕРЗ дМН ЗбКЮПшгУГдКен Збм гТнПгд ЗбГжЦЗЪ ЗбХЪИЙ ГОСмнМИ Гд ГИЮм Эн гЯЗд гЭКжНГж Эм гТСЪЙжГдКЩС ЗбдеЗнЙжндЯ нКЮПшг гЪ ЗбМнФ ЗбЛЗдн ЗбЪФСжнУКШнЪ ЗбЕдЦгЗг ббМнФ ЗбКЗУЪжнЦСИ ЗбСжУ ЗбЦСИЙ ЗбдеЗЖнЙжндЯ Тгнб ггКЗТГСУб ИСЮнЙ Ебм ЯнКнббнОИСдн ИЗбКЗбн ЭжСЗГжбЗр -  Гнд гЯЗд ШбнЪЙ ЮжЗК жндЯ їЛЗднЗ - гКм неЗМгжд ЛЗднЙїЛЗбЛЗ - Гнд ЗбМнФ ЗбКЗУЪїСЗИЪЗ - Гнд нЮжг ЗбМнФ ЗбКЗУЪ ИЪгб ЗбЛЫСЙї</se>
  </para>
  <para id="39">
    <se lang="ara" variant_id="0">УнГКм жндЯУнГКм жндЯГСнП гЪСЭЙ гЗЕРЗ ЯЗд жндЯнУКШнЪ Ъгб Гнш ФнБ Ъбм ЗбЕШбЗЮгд ЗбЫнС гНКгб Гдш жндЯгЪ еРЗ ЗбЯг ЗбХЫнС гд ЗбЮжшЗКЬ гЗ еж ЗбгНКгб гд еРЗ ЗбеМжгїЬ жндЯ бг нЪП нУКШнЪ Ъгб Гнш ФнБЗРЗр бгЗРЗ бг КОИС ЗбЭжеСС ИРбЯїеб Мд ЗбМгнЪїеб КЩд Гд ЗбЭжеСС бЗ нЪСЭїЗде бд нУКУбгжбЗдНд ГнЦЗр. гССК ИеРЗ гСЙ ЮИбЗрбд нНПЛ РбЯ гСЙ ГОСм гШбЮЗКЪЗб. нМИ Гд ГРеИКжЮшЭ гЯЗдЯнНнЗ еКбС</se>
  </para>
  <para id="40">
    <se lang="ara" variant_id="0">еб НХбК Ъбм ИЪЦ ЗбСЗНЙЎ ШЭбКнїИЗОКХЗСЕСЗПКн ЗбУнЗУнЙГЯИС ггЗ ЯЗдК Ъбне гдР 30 УдЙ гСшКгдР ЮПшгК гУЗегКн ЯгКШжшЪГЛдЗБ ЗбНСИ ЗбЪЗбгнЙ ЗбГжбмГЛдЗБ КбЯ ЗбУджЗК ЗбЛбЗЛндКЪбшгК ЗбКЭЯнС жЗбКХСшЭ жЗбЪнФИЯб ЗбНИ жЗбЗОбЗХ бФЪИмЬ ГЪРСдн. ЕШбЗЮ ЗбдЗСЬ ГСМжЯ ЕМбУУКгСш ЗбЮСждбЯд гд ОбЗб ОСЗИгПддЗ жГдХЗИдЗ ЗбКРЯЗСнЙЭЗд ЯСЗенЙ ЗбФЪжИЗбКн ЭЪбК ИдЗ еРЗУКжЗХб ЕдПбЗЪеЗЗбнежПнЙ ЗбЪЗбгнЙ жНбЭЗЖеЗгЗЗбГгСЎ УнПм ЗбжТнС їКОншбм еРЗЗбЭжеСС нСнПдн Гд ГКСЯ ИСбндбЮП ГгС ИеРЗбг ГЪХ ГИПЗр Зм ГгСгд ГжЗгС ЗбЭжеССбЯдшн УГКМЗеб еРЗ ЗбГгСУГИЮм гЪ ЗбЭжеСС</se>
  </para>
  <para id="41">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГСнП ЗгбЗБ жХнКм ЕбнЯЗддм ГЯКИ жХнЙ ЗбЭжеССМншПГКЭег ЗбГгССИгЗ Эм жЮК ВОСУнПм ЗбЭжеССЎ ШИЮЗ ббЮЗджд ЗбЪСЮнГбКТг ИУДЗбЯУнПм ЗбЭжеССЎ еб ГдКгд ГХб ВСнїеб ИЗбЕгЯЗд Гд ГСм ИШЗЮКЯ ЗбФОХнЙїЬ ГдКЯ ККЯбшг гЪ ЗбЭжеССЬ НУдЗ ЗРЗржГдКЎ УнПЙ ИСЗждеб ГдК гд ГХб ВСнїЗРЗр  бЗ ФнБ УнжЮшЭдЗГУГбЯ ЗбВдеб ГдК , УнПм ЗбЭжеССЎ ГПжбЭ еКбСКЮИб ЕнЭЗ ИСЗждЎ ЗбНЗЦСЙ едЗЯТжМЙ бЯї ГМИ ИдЪгеб ГдКЎ ЕнЭЗ ИСЗждЎ КЮИбнд ЗбЭжеССГПжбЭ еКбСЎ ЗбНЗЦС едЗТжМЗр бЯїГМнИм ИдЪгЗРЗр ГЪбдЯгЗ ЗбВд ТжМЗр жТжМЙСМбЗд едЗЯбш ФнБ УнЯжд ИОнС</se>
  </para>
  <para id="42">
    <se lang="ara" variant_id="0">Ь Ебм гКм нгЯд Гд дХгПїЬ ЪФСжд УЗЪЙЎ бЗ ГЯЛСЗбСжУ ЮСнИжд. ГМИСдЗег Ъбм ЗбКжЮшЭЭн ЗбжЮК ЗбСЗедГКЪСЭЎ гждЯ. ЗбПнгЮСЗШнЙ ЗбЫСИнЙ гдНШЙЗдег нОЦЪжд Ебм ФЪжИ ЗбФСЮКгднЗКм ИЗбКжЭнЮ. ФЯСЗ бЯгбг нЯд ЗбГгС ЭЮШ гд ГМб ГбгЗднЗСУЗбЙ гд ЯнКнбГжбЗ - ШбнЪЙ жндЯНжХСК МджИ ФжнбжУнЛЗднЗ - ЗбМнФ ЗбЛЗдн ЗбЪФС бЗ нУКШнЪ ХПЗбеМжг Ъбм ИСбндЛЗбЛЗр - ЗбМнФ ЗбКЗУЪ гНЗХС КгЗгЗгЗРЗ УдЪгб НндгЗ КдЭРЕНКнЗШнЗК ЗбРОнСЙ їбд ГУКУбг. ГИПЗГгдЪЯЎ ГдК жЗбЮЗПЙ ЗбВОСждгд ЗбЕУКУбЗг</se>
  </para>
  <para id="43">
    <se lang="ara" variant_id="0">бЗ ГСнП Гд нКЪСЭ ЗбСжУ Ъбм МЛшКнбЗ ГСнПег Гд нНХбжЗ ЪбншНншЗ Гж гншКЗГСнП Гд ГхНСЮжбЗнгЯдег ЗбЪЛжС Ъбмр ГИПЗрМЗдФЎ ГСнПЯ Гд КЪПднИГдшЯ УКЪгб Ябш гЗндИЫмУнПм ЗбЭжеССЗде ШбИ ЭЩнЪ бЯдшн УГдЭшРеЬ ЯнгИЯЗЬ ЕСнЯЎ ГНКЗМ 200 бКС гд ЗбИдТндеб ГдК гМдждїГнд УГМПегїгд ЗбЪСИЗК ЗбжЗЮЭЙЬ бГн ЫСЦ Ябш РбЯ ЗбИдТндїЬ бЗнгЯддм ЗОИЗСЯКЪЗбЎ ГСМжЯЗбЭжеСС нСнП СДнКдЗнМИ Гд ГОИС ЗбЭжеСС ГдЯ гКжЪшЯїЗдеЗ ЭЮШ СЖКн ЗбЪбнбЙУГгжК ЮСнИЗ Ъбм ГнЙ НЗб</se>
  </para>
  <para id="44">
    <se lang="ara" variant_id="0">гд едЗЎ ГнеЗ ЗбЗУКЗРбНЩЙ жЗНПЙЎ ГСМжЯгЪРСЙГдЗ ВУЭ бгЮЗШЪЙ ЪгбЯг ЗбеЗгУнПм ЗбЭжеСнСЎ Яд гДгдЗИЗбдХС ЗбдеЗЖнЮПдЗждНд УдКИЪЯКЪЗбцЗдЦгжЗ ббМгЗЪЙенЗ. КдЗжбм ЯГУЗрЬ гЪ ЗбФСЗИЎ едЗЯ ЗбЮбнб дУКШнЪ ЪгбеЬ КЭЦб ИЗбМбжУРбЯ ГЭЦбдЪгЎ ЗбНЗбЙ УнЖЙ МПЗЬ еб ИЗбЕгЯЗд Гд дМбУїЬ СМЗБ КЭЦбмЎ УнПКмЬ УнПКмЬ ЗдеЗ гПЗг еКбСЯбш ФнБ Ъбм гЗ нСЗг</se>
  </para>
  <para id="45">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЭЮШ ЕРЗ ЯдК КдФПнд гжКЗр ИШжбнЗрЬ ЭСнКТЎ УнШС Ъбм дЭУЯ ЮбнбЗЬ дЪг. ЗбУнШСЙЕдИШНЬ гЗРЗ КЭЪб едЗїЬ нМИ Гд ГОИС ЗбЭжеССбЗ КУКШнЪ РбЯ ЗбВдЕМбУЕМбУ. ЗФСИПЪдн ГЮПшг гПЗг еКбСХЫнС МПЗ гЪ ЪПнП гд ЗбгнПЗбнЗКбЗИП ГдЯ ЭОжСЗрГЪРСжднбУК гКЪжПЗр Ъбм ЗбФСИКУКШнЪ ЕУКЪгЗб гСНЗЦдЗЕРЗ ЗСКЪФК нПЯЎ ЗбСХЗХЙЮП КЦСИ ЗбЪХИ ЗбИХСн ЭЮШбеРЗ гд ЗбГЭЦбКдЗжб ЗбУгш ГнЦЗЪдПгЗ КЮШЪ ЗбЯИУжбЙЕУНИ ЗбТдЗПеб УнЯжд ЪдПн жЮКЗр ЯЗЭнЗрїнИПГ ЗбУгш ИЗбЪгб ИЪП ЛЗднКндКжСджЎ ГдК ГнЦЗКЪЗб ИбждПн</se>
  </para>
  <para id="46">
    <se lang="ara" variant_id="0">ТжМн бГЯЛС гд 15 УдЙбЯддм НндгЗ ГЭЯС ИеРЗГМПдм бЗГЪСЭ Гм ФнБ ЪдеЪбм ЗбСЫг гд Гдше гНИш ЗббЯбЗгЕФКЗЮ Ебм ИСбндбЯдше гОКбЭ МПЗ ЗбВдЗде нКНПшЛ ЭЮШ Ъд ЗбЯбЗИжЗбЫРЗБ ЗбдИЗКнГЯСе ИбждПнГНнЗдЗ ГСЭУе жнКУЗЖбГПжбЭ бгЗРЗ нКХСшЭ ИЫСЗИЙГЪКЮП Зде бг нСП Гд нЪСЭе Гн ФОХнгЯде Гд нЯжд НдждЗр МПЗрЭн НнЗКе ЗбОЗХшЙжИЪП РбЯ нУКЪгбРбЯ ЗбГУбжИ ЗбжЮНЪдПгЗ нХИН ЗбЭжеССЎ КЪдндїКЪЗбЎ енЗ КПОшд УнМЗСЙ ГОСмГдЗ ВУЭЙЪдПЯ ЯЛнС гд Збегжг жЗбЮбЮжеЗ ГдЗЎ ГФКЯшнУнПЙ МЗдМЎ ГЪШнЯ еРЗ ЗбгЪШЭЯеПнЙ жПЗЪГНИш ЗбУнПЗК ЗбЪХСнЗКГСнПЯ Гд ККгКшЪм ИенЗбеЗ гд гЭЗМГЙ. ФЯСЗ бЯГдЗ бЗ ГЪСЭ Гнд жгКмГУКШнЪ ЗСКПЗБеГСМжЯцЎ НЗжбм ЗбОСжМ гд едЗ</se>
  </para>
  <para id="47">
    <se lang="ara" variant_id="0">ФЯСЗ бЯ. ЯЗд РбЯ ФенЗрУнПЙ гЗдТнЗСбмВд ЗбГжЗд. бЮП ЗдКен ЗбГгСЗбЭжеСС нСнП жПЗЪЯдКЪЗбжЗ гЪнГдК ГФМЪ Ггш Эм ЗбСЗнОУнПм ЗбЭжеССЎ МЪбКдн ГЯЛС ЗбдУЗБ УЪЗПЙЭн ГбгЗднЗ</se>
  </para>
  <para id="48">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗнеЗ ЗбГШЭЗбЎ гЗРЗ КЭЪбжд едЗїдСнП СДнЙ ЗбЪгшЙ ЕнЭЗжЗбЪгш еКбСЬ еб ГЯбКг Гнш ФнБ НКм ЗбВдїЬ ЗбЭШжС ЭЮШЗИЮжЗ едЗЎ УГМбИ ФнБ гЗ ббГЯбУГЪжП НЗбЗЗнеЗ ЗбСЭЗЮЎ еРеВОС ЗбГОИЗС гд ЗбОЗСМИСбнд гбнЖЙ ИЗбГИднЙ ЗбгеМжСЙ: ЯЗд едЗЯИнжК едЗЎ ЯЗд едЗЯ ИнжК едЗЯенС МЗдФГСнП ЗбНПнЛ гЪ ЗбЭжеССЗСМжЯЎ нМИ Гд ГЭЪбУнПЙ МжИбТЎ ЗбЭжеССбЗ нСнП Гд нТЪМе ГНПЗСМжЯЎ МЗдФЭЮШ ббНЩЙЗСМжЯУнПм ЗбЭжеССЎ ЗбУнПЙ МжИбТ едЗгЗ ЗбГгСїУнПм ЗбЭжеССЎ ГСМжЯЕКСЯ ИСбндбЗ ККСЯдЗ УнПм ЗбЭжеССгЗРЗ УнНПЛ бдЗїнжг ЗбЫПшЎ УГбЪд гд ЗбгбЗнндбЯд еЯРЗ КМСм ЗбГгжСЕдеЦм. КЪЗбмКЪЗбмЗбЪгшЙ КСжПбЎ ГНИш ГХжЗК ЗбЮХЭЬ бгЗРЗїЬ бЗФнБ нНПЛ бдЗ едЗЬ ГбнУ ЯРбЯїЬ бЗ</se>
  </para>
  <para id="49">
    <se lang="ara" variant_id="0">СнКФУбнКСЎ ЕдКем Яб ФмБЗбЭжеСС гЗКеЗеж  ГИшмеб ГдК гМдждїКШбИ Яб РбЯ ЗбИдТнд ЗббЪндЕСнЯЎ ЗХгКЕСМЪ ббжСЗБКЪЗбЎ ЗУКгСшЕУКгСш</se>
  </para>
  <para id="50">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЕУгН бМПшм ИЗбРеЗИЗжЗгС. ЗжЗгСбЗ ИПш Гд дНХб Ъбм ЗжЗгСЗбЗжЗгС Гд КЪжПеРЗ еж ЗбШСнЮ. ЗддЗ дЪСЭ ЗбШСнЮКУКШнЪжд ЗбжЛжЮ ИдЗЗУСЪЯдК Эм ЗбМЗдИ ЗбВОСНнЛ жНжФ ЗбФнжЪнЙПЪгК ЗбИбЗФЭЙПЪдЗ дКгдшм Гд нЯжд ЗбСжУЮП ЕУКбгжЗ СУЗбКдЗЬ УдЪСЭ ЪгЗ ЮСнИЬ Гж бЗдЪСЭгЗЗбГОИЗС бПнЯЎ МдСЗбїГПжбЭ еКбС жТжМКеЕдКНСЗ Эн ЗбгОИГЗбНЯжгЙ ЗбМПнПЙ ОжшбКднбИПБ гНЗПЛЗК ЗбУбЗгИнд ИбПндЗЎ ЗббРЗд ЪЗднЗЯбнегЗ гд ЗбОУЗЖС ЗбЯИнСЙМдСЗбЎ бж ЯдК гЯЗднГЯдК КИСг УбЗгЗ гЪЯїНЯжгКн бд КЮИбЗбЕУКУбЗг ЗбЫнС гФСжШЭм НЗбКЯ еРебнУ бЯ Гм ЕОКнЗС ВОСЗбЕУКУбЗгї ГИПЗРбЯ ЪЗС</se>
  </para>
  <para id="51">
    <se lang="ara" variant_id="0">жУГПЗЭЪ Ъд ЗбгПндЙНКм нжгн ЗбГОнСЯгУКФЗС жбж бЭКСЙ ЮХнСЙбд ГжЮшЪ гЪЗеПЙ ЕУКУбЗгЬ ЗдеЗ гд ГМб ХЗбН ЗбдЗУЬ ГжЗгС ЗбЭжеСС деЗЖнЙеРЗ МджднМИ Гд дИПГ ЗбгЭЗжЦЗКГЯСшСЎ ГнеЗ ЗбУЗПЙ ЗбгНКСгндГдЗ бд ГУКУбгЬ ГСУб СУЗбЙ Ебм ЗбгФнС ТжЯжЭЬ ТжЯжЭїЬ гЗРЗ нМСнїЬ дНд дУКУбгЗРЗр нМИ Гд ГЮКбЯЗбЭжеСС нгдЪ Гнш ЕУКУбЗгЬ Яг гд ЗбжЮК гЭЪжбеЗїЬ НжЗбн ГСИЪ УЗЪЗКГнеЗ ЗбГШЭЗбЎ ЗбШИнИ ЪдПе ЗбПжЗБЗбРм ГОИСКЯг ЪдеЗде гСш джЪЗ гЗбЯдше УнФЭмСФЭЙ бЯбш ФОХгд нСнП ЗбИПГ ГжбЗїеЗнПмЎ ЯдК ПЗЖгЗ  ФМЗЪЗ МПЗ їКдЗжбм СФЭЙ ГОСм</se>
  </para>
  <para id="52">
    <se lang="ara" variant_id="0">МнПенбгжКеРЗ ЗбПжЗБ нЦгд ЗдшЯ бдКХИН гСнЦЗ Эн еРЗ ЗбгОИГ ЗбСШИбЯдш бЗКжМП СШжИЙ Эн ЗбгОИГМнПенбМЗГдЗ бЗ ГСнПЬ гЗ еРЗї ГКСнПнд ЗбЗХЗИЙ ИЗбгСЦїЬ ГСМжЯЎ Ггшм. ГдЗ бЗ ГСнП ФСИебЗ КИЯЎ ШЭбКмеРЗ бд нЭнПнМИ Гд КФСИм ЗбПжЗБенбМЗКЪЗбцЎ ЗЭКНм ЭгшЯШЗИК бнбКЯгЎ нЗГШЭЗбнжгЗр гЗ УККНШг ЗбГЯРжИЙжУнИСТ ЗбЦжБ жУШ ЗбЩбЗгГСМжЯ ЕЮСГм РбЯнжгЗр гЗ УККНШг ЗбГЯРжИЙжУнИСТ ЗбЦжБ ОбЗб ЗбЩбЗгПЪдЗ дХжЫ еРЗ ИФЯб гОКбЭнжгЗр гЗ УККНШг ЗбГЯРжИЙжЗбНЮнЮЙ УКдКХС гСЙ ГОСм</se>
  </para>
  <para id="53">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗбдЮЗБжЗбШеЗСЙ</se>
  </para>
  <para id="54">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЯнЭ дУКШнЪ ЗбгСжСОбЗб ОШжШ ЗбЮжЗКїбЗ негшбд ГИЮм ПЮнЮЙ ГОСмЬ УдгжКЬ бЗГСнП Гд ГХб беРЗ ЗбгХнСЎ ИЗбКГЯнПЕРЗ ИЮндЗЎ УнКгЯд ЗбСжУгдЗ ИЯб КГЯнПгЪ КгднЗКм ИЯбш ЗбдшМЗНКЪЗбЎ ПЪдЗ дРеИЭн 30 ГИСнб 1945ЗбЭжеСС нЮПг Ъбм ЗбЗдКНЗСжКИЪЗ бРбЯЎ ЭЮП еМСЯбш ФОХ ЯЗд гжЗбнЗ бе</se>
  </para>
  <para id="55">
    <se lang="ara" variant_id="0">ббЕУКгСЗС ИЗбНСИ ПЭЗЪЗр Ъд ИСбндСЫг Гдш ЗбРОнСЙ ЯЗдК ФНнНЙжЗбЗУКгСЗС ИЗбгЮЗжгЙЯЗд ЪПнг ЗбМПжмГЪбд ИгжМИ еРЗжЮЭЗр ЭжСнЗр бЕШбЗЮ ЗбдЗСЯбш УЗЪЙ КУКгСш ЭнеЗ ЗбНСИКШнб гЪЗдЗЙ МСНм жУЯЗд ИСбндИгжМИ ЗКЭЗЮнЙ гЪ ЗбЮнЗПЙ ЗбЪбнЗббЮжшЗК ЗбУжЭнКнЙВгСЯг ИЗбКжЮшЭ ЭжСЗ Ъд ЗбЮКЗбжнПбдМЎ ЗбЮЗЖП ЗбУЗИЮбгдШЮЙ ЗбПЭЗЪ Ъд ИСбндЯжИ гЗБЎ ГСМжЯбУК ИНЗМЙ ЕбнЯ ИЪП ЗбВдЗббЪИЙ ЕдКеК</se>
  </para>
  <para id="56">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГХС Гдш КЪЗжддЗ ЯШИнИНУдЗЎ ЗРЗрЕРеИ. бЮП ЭЪбК ЗбЯЛнСФЯСЗ бЯЬ ФнПбЎ ГУСЪ. КЪЗбЬ бд ГРеИ Ебм Гнш гЯЗд ИЪП ЗбВдКЪЗбЬ еб ГдКц ИОнСїЬ ЕУКгСшУКжСгЗд ЯСжМЗС жгМгжЪКеПЗЭЪжЗ Ъд МУС жбЭжЮП КЮбП ЗбХбнИ ЗбНПнПн</se>
  </para>
  <para id="57">
    <se lang="ara" variant_id="0">жбеРЗЎ КЮбП ЗбХбнИ ЗбНПнПнУКжСгЗд СЗжКФ ЗУКбгСУЗЖб гОКСЮЗр ОШжШ ЗбЮКЗбжКЮбП ЗбХбнИ ЗбНПнПнЗбВОСжд ЮЗПгждЕдИШНмЎ гжбнСгд едЗЯїГдЗ ГбгЗднЗбУнП енжнбїЕНгП ЗббеЎ ГдЯ НншГнд ЗбВОСждїбЗ ГЪСЭЎ УнПЙ МЗдМСИшгЗ Эн гЯЗд гЗбЗИП Гд гЪЩг гМгжЪКн ЮП гЗКжЗбг нЯд нМИ Гд ГКСЯ РбЯ ЗбгОИГ ГИПЗрЯЗд нМИ Гд ГШбЮ ЗбдЗС Ъбм дЭУнбЯдшн бг ГМСД</se>
  </para>
  <para id="58">
    <se lang="ara" variant_id="0">УКИЮм гЪ ЗбдУЗБКЮПгжЗЗбСжУ ГНЗШждЗгЗРЗ УнНПЛ бдЗїСИшгЗ КУКШЪд ЗбгСжСнгЯдЯд Гд КНЗжбдбд ГОШж ГнЙ ОШжЙ ГОСмЭЯшСм Эн ЗбГгС. ЗбСжУ ОбЭдЗЗдЯ ЗгСГЙЎ ЮП нЯжд бПнЯ ЭСХЙЪбнЯ Гд КНЗжбмНЩшЗр УЪнПЗрЪдПгЗ КгСндш ГгЗг ЗбСжУбЗ КдЩСм бЗЪндег гИЗФСЙКРЯшСм РбЯ МнПЗр. КгднЗКм ИЗбдшМЗНЗбСжУЬ бдРеИ Ў МнСПЗЬ ЗРеИм ЗдКцЬ ГдЗ гдеЯЙЬ ГСМжЯцнМИ Гд ГНЗжббЗ КЫЦИм гднУГЯжд ИОнСУнПм ЗбПЯКжССЭЗЮн нСнПжд ЗбЕУКУбЗгеб нгЯддм Гд ГбНЮ ИЯїЗбЭжеСС гЗК. ГКСнПЗбЕУКгСЗС ИЗбНСИ жНПЯїГдЗ гбКТг ИЮУгн</se>
  </para>
  <para id="59">
    <se lang="ara" variant_id="0">Ь Едш ЗбСжУ нОбжд ЗбгнПЗдЬ ЗРЗїбЗ гЪЗСЦЙбЗ ЕШбЗЮ дЗСЗРЗр УнЯжджд едЗ ОбЗб УЗЪЙгЗРЗ дЭЪбїЬ ЗддЗ бЗ дУКШнЪ ЗбЕУКУбЗгЬ гЗРЗ КЪдм ИЗбЦИШ  їЪдПгЗ нНЦС ЗбСжУУдЭСЫ ГУбНКдЗ Эм СДжУегЬ жЗбШбЮЗК ЗбГОнСЙ дШбЮеЗ Ъбм ГдЭУдЗЬ КбЯ ЛжСнЙеб еРЗ ЗбЮКб жЗбЕдКНЗС СЭнЪ ЗбгУКжмеж ОнЗСдЗ ЗбжНнПїдНд ЦИшЗШ гОЗИСЗКбЗ дУКШнЪ ЗбдМЗЙ гд ЗбЭжеССгд нжЗЭЮ гЪнї</se>
  </para>
  <para id="60">
    <se lang="ara" variant_id="0">Ь бгЗРЗ КСнП ЗбЕУКгСЗС ИЗбЪнФїЬ жГдКї бгЗРЗ КСнП ЗбгжКїЗдЩС Збм еРЗїЗбЭжеСС ГЪШЗе бн ФОХнЗЬ ЯднФЗд ГОнСїЬ СИшгЗеПнЙ жПЗЪ гд еКбСЯЗд бЗ ИПш Гд ГЪПе ИФнБЕРЗ ЮИЦ ЗбСжУ ЪбншнМИ Гд ГЮКб дЭУнеб МЪбЯ еКбС КЪПе ИРбЯїбЯд бгЗРЗїСИшгЗ бг нСП Гд нМИСждмЪбм Южб Гнш ФнБ УнЖ ЪдебЯдЯЎ ЯПнИбжгЗУнКНК ЗбНгЗнЙ ЗбПжбнЙгд ЗбРн УнУКЭнПЕРЗ КгУшЯК ИжЪПЯїеЗегбЗ КШбЮжЗ ЗбдЗСЎ ГнеЗ ЗбСЭЗЮбЮП ЕУКУбгдЗЕдКеК ЗбНСИЕдКеК</se>
  </para>
  <para id="61">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЪбшЮК ЗбГЪгЗб ЗбНСИнЙЭн 8 гЗнжЮЦК ЗбНСИ Ъбм НнЗЙ ГЯЛСгд 50 гбнжд ФОХУКЙ гбЗннд нежПн ЮКбжЗЭн гЪУЯСЗК ЗбЕЪКЮЗб ЗбГбгЗднЙЕУКШЗЪК МнСПЗ ЯСнУКнЗд ЗбеСжИжКМдшИК ЗбЗЪКЮЗбгЗКК Эн ПУбПжСЭЭн 14 ГИСнб 1997ЗбПшЯКжС ФндЯ ГШбЮ УСЗНе Эн 1953гд ЮИб ЗбУжЭннКгЗК Эн ВКФндЭн 21 ПнУгИС ЗбГжб 1998жнбенбг гждЯ ГШбЮ УСЗНегд ЮИб ЗбУжЭннК Эн 1955гЗК Эн ПЗгИЎ ЮСИ ЕЯнСдЭСПЭн 6 ГЫУШУ 2001енбгжК жнПбдМ гЗК ЭнЗбГУСЎ Эн 1955жнСдС еЗУ ГбЮм ЗбЮИЦ ЪбнеЭн ЗбгОИГЎ ИжЗУШЙ ЗбМнФ ЗбГНгСгЗК Эн ЗбГУСЭн 1945ГжКж МЗдФ ГбЮм ЗбЮИЦ Ъбнегд ЮИб ЗбУжЭннКГШбЮ УСЗНе Эн 1956жгЗК Эн бжегЗСЎ Эн 2003дМК НдшЗ СнКФ гд ЗбНСИжНШшгК ЪПнП гд ЗбГСЮЗг ЗбЮнЗУнЙ ббШнСЗдгЗКК Эн 28 ГЫУШУ 1979СжИСК СнКнС Эжд МСнг ЮЗгИЗбЗдКНЗС Эн 24 гЗнж 1945бндМ жендКФнбГбЮм ЗбЮИЦ ЪбнегЗ гд ЮИб ЗбУжЭннКбндМ ГШбЮ УСЗНе Эн 1955жгЗК Эн 1980ендКФнб ГШбЮ УСЗНе Эн 1949жгЗК Эн 1982ЯждУКЗдТн гЗдТнЗСбн ЕОКЭКПжд ГЛСЎ ГЛдЗБ ШнСЗдеЗГбИСК ФИнС ГбЮм ЗбЮИЦ ЪбнеЭн ЭбндТИнСЫЎ Эн 1945НхЯг Ъбне ИЪФСнд УдЙЭн гНЯгЙ джСнгИСМГШбЮ УСЗНе Эн 1966жгЗК Эн бдПдЎ Эн 1981ЯнКнб жМжПб НЯг ЪбнегЗИЗбгжК Эн джСнгИСМ жГЪПгЗенСгЗд М.СндМ НЯг Ъбне ИЗбгжКЕдКНС Эн ТдТЗдКеЮИб ЭКСЙ ЮбнбЙ гд ЕЪПЗге</se>
  </para>
  <para id="62">
    <se lang="ara" variant_id="0">ИЪП ЕЯКФЗЭе ЮЗг ИЗбЕдКНЗСгЗСКд ИжСгЗд жбжПЭнМУКжгИЭнМнС ЮЗгЗ ИЗбЕдКНЗСЭн гЗнж 1945ЮСИ бнеСКС ИЗдежЭГШбЮ УСЗН СжКФжУ гнУКФгд ЮИб ЗбУжЭннК Эн 1955бЗТЗб нЮШд Эн ИСбнд НКм ЗбВдКСжПб МЗдМ ХдшЭКЯКЗИЪЙ ХЫнСЙЪгбК ЯУЯСКнСЙ жЪЗФКЭн гнждОЎ НКм жЭЗКеЗ Эн 2002Ябш ЗбСЪИ ЗбРм УгЪКе ГЛдЗБгНЗЯгЗК джСнгИСМЗбУКЙ гбЗннд нежПмЎ жЗбгдФЮшждГж ЗбГФОЗХ гд ЗбГЪСЗЮ ЗбГОСмЗбРнд гЗКжЗЎ ХПгдн ИЪгЮбЯд бг ГЪнП ЗбКЭЯнСИгЗЦнн НКм ЗбВдШгГдК дЭУн ИЗбКЭЯнСГддм бг ГЯд гРдИЙ ИФЯб ФОХнжГдшдн бг ГЯд ГЪСЭНМг еРе ЗбГгжСбЯд РЗК нжгЎ гФнКИМжЗС бжНЙ КРЯЗСнЙбХжЭн ФжбедЗ Эн ЭСЗдТ МжТЭ УКСЗУСГнК ГдшеЗ ЯЗдК ИгЛб ЪгСмжЮП ГЪПгК Эн дЭУЗбУдЙ ЗбКм  ЕдЦггК ЭнеЗ Ебм еКбСЪдПеЗ ЭЮШ ГПСЯКГд ЗбФИЗИ бнУ ЪРСЗржГдше ЯЗд гд ЗбггЯд ЗПСЗЯ ЗбНЮнЮЙBob2Bob КСМгЙbob2bob2004@yahoo.comНЮжЮ ЗбКСМгЙ гНЭжЩЙ ббгКСМг ©</se>
  </para>
</body>
</html>