<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<html>
<head>
</head>
<body>
  <para id="0">
    <se lang="alb" variant_id="0">Treni pлr nл Montak nлshtegun 'B'.Mendime tл zakonshme pлr Ditлne Shлn Valлntinit, 2004.Sot лshtл pushim i pлrmbushurme dлrgimin e kartolinave...Thirrja e fundit--лshtл tл bлjmл njerлzit tлndihen sikur qelbлsira.Sot e kam lлnл punлn.Kam marrur trenin pлr nл Montak.Treni Montauk ndalet nл shtegun'B'.Nuk e di pлrse.Ndoshta pse jam implusiv.Mл duket se sot jam zgjuarsikur njл frikacak.Duhet ta rregulloj makinлn.'Tjeta. Sindi?Jam Xholl. Xholl!Dлgjo, sot nuk ndihem mirл.Jo, jam helmuar nga ushqimi,mл duket.Лshtл pak ftohtл nл kлtл plazh.Montaku nл shkurt. Mrekulli,Xholl.Ta shqyej fletлn.As mos mendo ta bлsh njлgjл tл tillл.Kjo лshtл hera e parл qлshkruaj pas dy viteve.Rлra лshtл e mrekullueshme.Ka gur tл vegjлl.Do tл doja ta takoja njлperson tл ri.Mendoj se mundлsitл e miapлr kлtл janл shumл tл vogla,duke parл se jam i paaftл tлkontaktoj me njл femлr tл huaj.Ndoshta duhet tл kthehemme Naomin.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">Eternal sunshine of the spotless mindКСМгЙ ЗбИСжЭнУжС:гНгП ИнЙ ЪТИ ЮШЗС гждКжЯ Эм КСЗЯ И    ЗЭЯЗС ЪФжЗЖнЙбЪнП ЗбНИ 2004 Збнжг еж ЗМЗТЙ гбнЖЙИЯСжК ЗбгЪЗнПЙ бКМЪб ЗбдЗУнФЪСжд ИЗФгЖТЗТЗдЗ бг ЗРеИ ббЪгб ЗбнжгЗОРК ЗбЮШЗС Збм гждКжЯЮШЗС гждКжЯ нЮЭЭм КСЗЯ И бЗ ЗЪбг бгЗРЗ ЗжеЗдЗ бУК ФОХ ЯСнЙЗЪКЮП Зддм ЗУКнЮЩКОЗЖЭЗ еРЗ ЗбХИЗН  нМИ Зд ЗХбН УнЗСКм еЗм УндПмї</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Eternal Sunshine of the Spotless MindHVALA!</se>
  </para>
  <para id="1">
    <se lang="alb" variant_id="0">Mл ka dashur.Pse dashurohem nл зdo femлr qлshoh...e cila mл tregon vetлm pakvлmendje?'Tjeta.Mл falni?- Thash 'tjeta.- 'Tjeta, pлrshлndetje.Tл pengon nлse afrohem pak?Ku po shkoni?Nл Qendrлn Rokvill.Edhe unл!Vлrtetл?Pse po зuditesh?A tл njoh? Keni ardhurndonjлherл nл bibliotekлnBarnsi dhe Nobeli?</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ЗУгЪм,ЗдЗбУК ИНЗбЙ МнПЙ ЗбнжгбЗ, ЗЪКЮП КУггЗд ЗбФЗШмБ гМгПгждКжЯ Эм ЭИСЗнС ЗббЗгЪ,Мжб бг ЗКРЯС ЭЪб еРЗ КИПж жЯЗдеЗ Зжб ТнЗСЙгдР УдКнд ЗбСгЗб КИЗбЫЗдеЗ ЭЮШ ХОжС ХЫнСЙ ж Здм бж ЗУКШнЪ гЮЗИбЙ ФОХ МПнП. ЗЪКЮП Зд ЭСХ НПжЛ еРЗЮбнбЙ Збм НП гЗ ЗСм Зддм ЪЗМТ ЪдЪгб дЩСЗК ИЗбЪнд гЪ ЗгСЗЙбЗ ЗЪСЭеЗ СИгЗ нМИ Зд ЗЪжП бдЗЪжгм гСЙ ЗОСм ем ЯЗдК МнПЙ  ЯЗдК КНИдмНбж ЗбИЗбШж Збм ежЙ бЗИУЙбгЗРЗ ЗЮЪ Эм НИЯб ЗгСЗЙ ЗСЗеЗЗбКм КЪШндм Юбнб гд ЗбЗдКИЗЙ </se>
    <se lang="bos" variant_id="2"></se>
  </para>
  <para id="2">
    <se lang="alb" variant_id="0">Ashtu?Unл tл kam parл ty!Kam qenл punлtore atje parapesл viteve.Ndoshta mл kujtohesh.Zot, kanл kaluar pesл vite?Ndoshta nga flokлt.Pse ndoshta?l kam ndyshuar mjaft.Ngjyrлn. Pлr kлtл arsye nuk mлkeni njohur.Ngjyra quhet 'Kaltлr e Fundosur'.Po.Emлr interesant, hл?Po mл pлlqen.Kjo kompani bлn shumл lloje tлngjyrave me emra interesant.''Kuqe e Rrezikshme'', ''Verdhлe Nxehtл'', ''GjelbлrtRrotulluese''. Kjo лshtл punл,tл krijosh emra tл tillл.Mendon se mund tл ketл punлtл tillл?Athua, sa ngjyra tл flokлvemund tл jenл? 50, ndoshta.Dikush e bлn kлtл punл.''Portokallta agjente''!Unл e kam bлrл.Jam kujdesur pлr veten nл tлkaluarлn.Dyshoj nл kлtл.Epo, ti nuk mл njeh, kлshtu...edhe nuk e di, apo jo?Mл falni. Po pлrpiqesha tлjem i mirл.Po. E kuptova.Unл quhem Klementina, meqл rafjala. Unл jam Xholl.'Tjeta, Xholl.'Tjeta.Mos u tall me emrin tim.Nuk do tл tallesh. Ti popлrpiqesh tл jesh i mirл.Nuk e di asnjл shaka me emrintлnd.''Huckleberry Hound''.Nuk e di se зfarл do tл thotлkjo.Grupi ''Huckleberry Hound''?Je i зmendur?Kлtл ma kanл thлnл.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ЗебЗЗУЭї ЗдЗ ЮбК ЗебЗЗебЗ - гСНИЗ - ЗебЗКгЗдЪ бж МбУК ИЗбЮСИ гдЯїЗбм Зм гЯЗд гКМЙїЗбм СжЯЭнб УдКСжЗдЗ ЗнЦЗНЮЗїЗнЙ ЗбЭСЮїеж ЗдЗ ЗЪСЭЯїеб КРеИ ббКУжЮ ЭмИЗСднУ ж джИбїЗЯнП . ЗЯнПеж ПЙдЪг СЗнКЯ едЗЯгдР ОгУ УджЗКЭм гКМС ЗбЯКИЯдК ЗНЗжб Зд ЗКРЯСЯнЗ Збем , ЗдеЗ ОгУ УджЗКСИгЗ нЯжд ЗбФЪСбгЗРЗ СИгЗїбЮП КЫнС ЯЛнСЗЗббждбеРЗ бг КУКШнЪ ЗбКЪСЭ ЪбнЙнУггм ЗбПгЗС ЗбЗТСЮЗббждЗУг ЫСнИїЗНИИКЙ дЪгЪбм ЗбЪгжг,еРЙ ЗбФСЯЙКХдЪ ЗбЪПнП гд ЗбЗбжЗдРЗК ЗУгЗБ ЫСнИЙЗбЗНгС неППЗбНгм ЗбХЭСЗБЛжСЙ ЗбЗОЦСЗдеЗ жЩнЭЙ бЪгб еРЙ ЗбЗбжд еб КЪКЮПм ЗдЙ нжМП жЩнЭЙ гЛб еРЙЗдЗ ЗЪдм ,Яг ЪПП ЗбЗбжЗд ЗбКмнУКШнЪжд ХдЪеЗ , ОгУжд КЮСнИЗФОХ гЗ нЪгб еРЙ ЗбжЩнЭЙЗбЪгнб ЗбИСКЮЗбмеРЗ Зббжд ЗбРм ЗОКЗСКЙгНгП ИнЙ ЪТИazab_halloween@yahoo.comЗРЗ ЗдК бЗ КЪСЭдмЗдК бЗ КЪСЭдм,ЗбнУ ЯРбЯїЗУЭ , ЗдЗ ЗНЗжб ЭЮШЗд ЗЯжд бШнЭдЪг , ЭегК</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">-Cao.-Oprostite?-Samo sam rekla cao.-Zdravo, cao i tebi.Nemas nista protiv da sjednem ovdje?-Gdje ides?-U Rockville Center.-Bjezi! Ja takodje!-Stvarno?Koja slucajnost.Poznajem li ja tebe?-Kupujes li ikad u Barnes & Nobleu?-Naravno.Tamo sam te vidjela!Rintam tamo vec...pet godina.-Trebao bih te se sjecati.-Mozda je zbog kose.-Sta je s kosom?-Cesto mjenjam boju.Mozda me zato ne prepoznajes.Ova se boja zove Plava propast.-Cudno ime, jel'de?-Meni se svidja.Imaju cijelu seriju luckastih imena:Crvena opasnost, Zuta groznica--Zelena revolucija... To bi bio dobar posao - izmisljati ta imena.Stvarno? Ali mislim, koliko boja zakosu uopste postoji... mozda 50?Neko ima taj posao!Narandzasti agent, to sam ime ja izmislila.-Ja crpim moj karakter iz tube.-Tesko mi je to povjerovati.Ne poznajes me, zato... ne znas me uopste?Izvini.Samo sam htio...biti fin.Aha, shvatam.</se>
  </para>
  <para id="3">
    <se lang="alb" variant_id="0">Mл fal. Лshtл emлr i bukur.Лshtл shumл i mirл.Do tл thotл 'e mлshirshme.'Apo jo? Mлshirл?Kjo mezi pлrshtatet.Unл jam njл bushtлr hakmarrлse,e vлrteta thuhet.Zot, kлtл nuk do ta mendojapлr ty.Pse nuk do ta mendoje?Nuk e di.Unл--Nuk e di.Ti dukesh e mirл, kлshtu qл--Oh, tani qenkam e mirл?Oh, Zot. A mos dinл edhendonjл mbiemлr tjetлr?Mua nuk mл duhet fjala''e mirл''. Nuk duatл jem e tillл dhe nuk duaqл dikush tл mл thotл ashtu.Xholl?Xholl quhesh, apo jo?Po.Mл fal qл tл kam bлrtitur.Sot jam jashtл kontrollit.Pranimi i vetлm qл do tabлj лshtл,se ti je shumл i mirл tani.Nuk mund tл them nga momentinл moment se зfarл mл pлlqen,por tani...Mл vjen mirл qл ti je i tillл.Unл kam shumл gjлra pлr tлbлrл, kлshtu qл duhet--Mл fal. Mirл.Unл po shkruaj, dhe--Jo, jo.Sigurisht. S'ka gjл.Dua-- Kjo лshtл--Mirл.- Hej!- Ke kujdes, atлherл.Zot!</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">Ъбм ЗбЪгжг,ЗдЗ ЗУгм ЯбЗгндКЗндЗебЗ МжбЗебЗбЗ КУОС гд ЗУгмЗдК бг КЭЪб еРЗЗдК КНЗжб Зд КЯжд бШнЭЗдЗ бЗ ЗЪСЭ Зм УОСнЙ Нжб ЗУгЯеЗЯбнИЗСм еЗждПЗдЗ бЗ ЗЪбг гЗРЗ КЪдндеЗЯбнИЗСм еЗждПеб ЗдК гЪКжЙї8900:07:27,847 --> 00:07:30,941нЗ ЪТнТКм, нЗ ЪТнТКмнЗ ЪТнТКм ЯбЗгндКЗнднЗ ЪТнТКм, нЗ ЪТнТКмнЗ ЪТнТКм ЯбЗгндКЗндЗдК ЭЮПК жРеИК Збм ЗбЗИПУмБ МПЗЯбЗгндКЗндбЗЗдЗ ЗУЭЗдЙ ЗУг МгнбЗдЙ ЭЪбЗ бШнЭЗдЙ нЪдм СНжгХНнНї ЗбСНгЙїИЗбСЫг гд РбЯ Эеж ЫнС гбЗЖгКЪКЮП Зддм ЭКЗЙ УнЖЙЗеРЙ ем ЗбНЮнЮЙїЗдЗ бг ЗЪКЮП ЗдЯм ЯРбЯбгЗРЗ бг КЪКЮР Зддм ЯРбЯЗдЗ ЭЮШЗдЗ бЗ ЗЪСЭЗдЗ ЭЮШЗдК КИПж бШнЭЙЗбЗд ЗдЗ бШнЭЙнЗ Збем ,Збг КЪСЭ Зм ХЭЗК ЗОСмбЗ КЮб еРЙ ЗбЯбгЙ гСЙ ЗОСмЗдЗ бЗ ЗНКЗМ Зд ЗЯжд бШнЭЙж бЗ ЗНКЗМ Зд нЯжд Зм ФОХ бШнЭ гЪмЗжЯмМжбї ЗУгЯ еж МжбїдЪгЗдЗ ЗУЭЙ бЗддм ХСОК Эм жМеЯЗдЗ бУК ИНЗбЙ МнПЙ ЗбнжгЮИжбм ббЗНСЗМ ежЗддм ЗНИ ЗдЯ бШнЭ ЗбЗдЗЪдм Зддм бЗ ЗУКШнЪ ЗдЗОИСЯ гд бНЩЙ ббЗОСмгЗРЗ УжЭ ЗНИжбЯд ЗбЗдЗдЗ гУСжСЙ ИжМжПЯ</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Bez sala o mom imenu. Ali ti to nebi ni radio - ti si tako fin.-Neznam nijednu salu o tvom imenu.-Huckleberry Hound...-Nemam pojma sta to znaci?-Huckleberry Hound? Jesi li ti lud?Neki su tako rekli...Oh my darling, oh my darling,oh my darling Clementine...-Neznas?-Zao mi je...Ali to je lijepo ime. Stvarno.  Mislim da znaci milosrdan, od rijeci "clemency"?Kako god, ne pase mom karakteru.Ja sam osvetoljubiva rospija.-Ne bih to nikad pomislio o tebi.-Zasto to nebi pomislio o meni?Neznam...samo sam htio...Djelujes mi jako fina...A sad sam fina? Neznas nijedan drugiadjektiv? Meni ne treba to "fina".Necu takva da budem, niti takvi trebaju biti drugi prema meni.Joel?-Zoves se Joel, ili?-Da!Izvini sto sam vikala na tebe.Nisam najbolje raspolozena danas...Nerado priznajem, svidja mi se sto si tako fin.Trenutno, u ovom momentu...Moje misljenje se mjenja cijelo vrijeme.Ali trenutno sada......drago mi je sto postojis.O, imam neke stvari...</se>
  </para>
  <para id="4">
    <se lang="alb" variant_id="0">Лshtл ftohtл.Mirл, nл rregull.Mirл?Лshtл shumл ftohtл.Ti nuk je lajkatar, apo jo?Nuk jam lajkatar.Ti je ajo qл fole me mua.Tл kujtohet?Ky лshtл triku mл i vjetлr nлlibrin e lajkave.Vлrtetл?Paska libлr tл lajkave?Po.Duhet ta lexoj.Mл vjen keq nлse u paraqitapak budallaqe, por nuk jam etillл. S'ka gjл.Nuk mendova se je.A do tл pish diзka?Kam shumл pije lartл dhe--Asgjл.Mл fal. Лshtл marrлzi.Jam nл siklet. Jo, jo.Natлn e mirл, Xholl.Dy pije tл pлrziera.Faleminderit.Pije, djalosh.Atл pjesлn joshлse do ta bлnmл pak tл neveritshme.Po tallem!Tл lutem.Ti je gojл-mbyllur, apo jo?Mл fal.Puna лshtл se jeta ime nukлshtл aq interesante.Shkoj nл punл, vij nл shtлpi.Nuk e di se зfarл tл them.Duhet tл lexosh gazetлn time.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1"> ЗдЗ ЗУЭЙ.ЗжЯмЗдЗ ИЯКИ жбЗ бЗ . ЗдЗ ИУИЗбКЗЯнП ЗжЙ еннЙЗдКИЙ бдЭУЯЗбемеЗмЗУКШнЪ Зд ЗжХбЯ бЗм гЯЗд КСнПнЙЗбМж ИЗСП ЗжЯм ЗбМж ИЗСП МПЗЗдК бУК ХЗЖП дУЗБ,ЗбнУ ЯРбЯїЗдК ЗбКм ЯдК ЗКНПЛ ЗбнеЗ,ЗККРЯСндїеРЙ ЗЮПг ОПЪЙ ЭмЯКЗИ ХЗЖП ЗбдУЗБНЮЗїеб нжМП ЯКЗИ бХЗЛП ЗбдУЗБїЗжжжгЗжЯм нМИ Зд ЗЮСЗ еРЗ ЗбЯКЗИЗдЩС , ЗдЗ ЗУЭЙ ЗРЗ ЯдК ЮП КХСЭКИНгЗЮЙ, ЗдЗ бУК ЯРбЯ.ЭЪбЗЗжЙ,бЗ нжМП гФЯбЙЗдКм бг КЯдм ЯРбЯеб КгЗдЪ Зд КЗОР ФСЗИ гЪмїЗдЗ ЪдПм ЗбгТнП гд ЗбгФСжИЗКжЗУКШнЪ Зд,ЗжжгЗжжггЭнФ гФЯбЙЗУЭЙ ,еРЗ ЯЗд ЫИЗБЗдЗ ЗНСМК ЗбЗдбЗ,бЗ,бЗ,бЗЪгК гУЗБ,МжбЗЛдЗд гд ЗбПгЗС ЗбЗТСЮ ФЯСЗЗФСИ ЗнеЗ ЗбФЗИ ЗбХЫнСУжЭ КМЪб ЗбЗЫСЗБ ЗЯЛС гд Зм ФмБЗдЗ ЗгПН ЭЮШ</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Cuvaj se.Cao! Mogu te povesti, ako hoces. Hladno je.O.K.-Nisi valjda neki manijak?-Ti si meni prva prisla, sjecas se.To je najstariji trik iz knjige "Prirucnik za manijake".Stvarno? Postoji ta knjiga? Moram je procitati.Vidi...izvini sto sam bila luda,ustvari nisam takva inace.Nema problema.Nisam ni mislio da si luda.Jesi li za jedno pice?Imam kod kuce dosta toga...Zaboravi.Samo se blamiram - laku noc Joel.-Dvije Plave propasti...-Hvala.Popij to, mladicu...ucinice da cijelo zavodjenje bude manje odvratno.Samo se salim!</se>
  </para>
  <para id="5">
    <se lang="alb" variant_id="0">Vлrtetл?A tл brengos apo tл shqetлson?Unл gjithmonл jam e shqetлsuar,duke menduar se nuk jam dukejetuar mirл, duke shfrytлzuarзdo rast, dukeu siguruar se nuk po e humbiasnjл sekond tл kohлs qл kam.Unл mendoj pлr kлtл.Ashtu?Ti je shumл i mirл.Zot, nuk duhet ta them mлkлtл fjalл.Do tл martohem me ty.E di.Mirл.Xholl, duhet tл vishnganjлherл tek lumi Зarlsme mua. Kлtлkohл bлhet pak mл ftohtл.Kjo duket e frikshme.Ashtu.Do tл bлjmл njл piknik.Njл piknik nate.Pikniqet e natлs janл ndryshe.Dhe ne duhet--Tingлllon bukur.Por unл-- Mл duhet tл shkoj.Tani.Ti duhet tл qлndrosh.Jo, me tл vлrtetл-- Unл--Duhet tл ngrihem nл mлngjes.Pres tл mл telefonosh.A do ta bлsh? Do tл mлpлlqente.Po.Mл uro Ditлn e Shлn Valentinitkur tл mл telefonosh!Do tл ishte mirл.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ЗдК гд ЗбджЪ ЗбРм бЗ нКЯбг ЯЛнСЗЗбнУ ЯРбЯїЗдЗ ЗУЭ.ЗдЗ ЭЮШ,ЗдК КЪСЭм,НнЗКм бнУК гегЙЗРеИ Збм ЗбЪгб,ЗЪжП Збм ЗбгдТббЗ ЗЪСЭ гЗРЗ ЗЮжб нМИ Зд КЮСЗм ЗНПЗЛм ЗбнжгнЙЗдЗ ЗЪдм ЗдеЗ ЭЗСЫЙНЮЗї ЗеРЗ нМЪбЯ НТнд Зж ЮбЮЗдї ЗдЗ ЗЪдм,Зддм ПЗЖгЗ ЮбЮЗдЙЗЭЯС Зддм бг ЗЪнФНнЗКм ИЗЯгбеЗПЗЖгЗ ЗЫЗгС Эм Яб ФмБ УебЗКЗЯП Зддм бг ЗЭЮПЛЗднЙ жЗНПЙ гд жЮКмЗЭЯС Эм еРЗдЪгїЗдК НЮЗ бШнЭЗжжЙЗбем,нМИ Зд бЗ ЗЮжб еРЗЗдЗ УжЭ ЗКТжМЯЗдЗ ЗЪСЭеЗ Зжжг...ЗжЯмМжб, нМИ Зд КЗКм гЪмЗбм ЗбФЗСбнТЗдеЗ ККМгП Эм еРЗ ЗбжЮК гд ЗбУдЙеРЗ ЗбЯбЗг нОнЭИЗбЦИШУжЭ ЗОР дТеЙдТеЙ бнбнЙЗбдТеЙ ЗббнбнЙ гОКбЭЙж,дУКШнЪЯбЗг МнПжбЯд нМИ Зд ЗРеИ ЗбЗднМИ Зд КИЮмбЗ,Эм ЗбжЗЮЪ, ...,ЗдЗнМИ Зд ЗУКнЮЩ гИЯСЗЗНИ Зд ККХб ИнЗЗРЗ ЭЪбК РбЯ УнЯжд МгнбдЪгКгдм бм ЪнП НИ УЪнПЪдПгЗ ККХб ИмУжЭ нЯжд бШнЭ</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Moj zivot nije tako interesantan.Posao, dodjem kuci...Neznam sta da kazem...Da vidis moj dnevnik...potpuno je...-...prazan.-Jeli te to cini tuznim?Ja se uvijek plasim da mi nesto u zivotu ne promakne--i da ne iskoristim svaku mogucnost... da propustim nesto u ovom kratkom zivotu.-Razmisljam i ja o tome.-Stvarno?Ti si stvarno fin.Moram prestati to govoriti.Udacu se za tebe.Znam da hocu.O.K...Trebao bi poci sa mnom do Charlesa.Jezero je zaledjeno zimi.-Zvuci jezivo.-Upravo tako.Zapakovacu nam korpu za piknik.Nocni piknik, to je drukcije.Zvuci fino.Ali sad bih trebao poci.-Trebao bi ostati...-Ne, stvarno moram ici...-Rano ustajem ujutru.-Hocu da me zovnes. Hoces li?Hocu!Pozeli mi sretno Valentinovo kad zovnes!To bi bilo jako fino.</se>
  </para>
  <para id="6">
    <se lang="alb" variant_id="0">Sapo hyra.Tл kam munguar?Tл them tл drejtлn, po.Ti tha ''po''.Do tл thotл jemi tл martuar.Ashtu mendoj.Nesлr mbrлma? Muaji i mjaltitnл akull?Лshtл shumл ftohtл kлtл kohлtл vitit.Nuk e di.Eja.Shumл bukur.Apo jo?Mos shko shumл larg.- A je mirл?- Dreqi ta hajл.Oh, prapanica ime!Mendoj se duhet tл kthehem.Зka nлse thyhet?- ''Зka nлse''? Me tл vлrtetлbrengosesh? - Hл?Eja kлtu. Tл lutem.Eja.Ngadalл-ngadalл.Kjo лshtл mirл. Mлlejo tл tл tregoj edhe diзka.Зfarл po bлn?Mendoj se dлgjova njл thyerje.Nuk do tл thyhet--Лshtл shumл i fortл.Mл trego cilat yllлsi i njeh.Nuk e njoh... asnjл.Mл trego cilлn e njeh ti.Mirл.Mirл.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">бгЗРЗ ЗОРК жЮКЗ ЯЛнСЗїбЮЮП гФнК ЮбнбЗЗжжжжжг-ЗдК КЭКЮПдмїдЪгЪбм дНж ЯЗЭмЗжЙбЮП ЮбК "дЪг"ЗЪКЮП ЗддЗ гКТжМжд ЗбЗдЗЪКЮП РбЯЫПЗ гУЗБїФеС ЗбЪУб Эм ЗбЛбнМїЗдеЗ НЮЗ ХбИЙ ЭмеРЗ ЗбжЮК гд ЗбУдЙжжжЙ,ЗдЗ бЗ ЗЪСЭКЪЗбмКЪЗбмКЪЗбмКЪЗбм,КЪЗбмЗдеЗ МгнбЙ МПЗЗбнУ ЯРбЯї  бЗ КРеИм ИЪнПЗ еб ЗдК ИОнСїКИЗгДОСКм ЗдЗ ЗЪКЮП Зддм нМИ Зд ЗЪжПКЪЗбм.КЪЗбм гЗРЗ бж ЗдЯУСїгЗРЗ бжїЗдК КеКг ЗбЗдїКЪЗбм едЗ ,гд ЭЦбЯ КЪЗбмКдТбЮ-КдТбЮКдТбЮ-КдТбЮеРЗ МнПедЗ,ПЪдм ЗСнЯ еРЗ ЗбФмБгЗРЗ КЭЪбмї.енЗЗЪКЮП Зддм УгЪК ХжК ФСОЗдеЗ бг КдФСО , Зж КдЯУС , ЗжЗдеЗ ЛгнЯЙ МПЗЮб бм Зм гд гМгжЪЗК ЗбдМжг КЪСЭЗдЗ бЗ....ЗЪСЭ Зм жЗНПЙЮб бм Зм жЗНПЙ КЪСЭ</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Jesi li dobro?Aj, moje dupe!-Trebao bih poci nazad.-Dodji ovamo!-Sta ako pukne led ispod mene.-Jeli te stvarno briga za to?Dodji ovamo, molim te.Ide dobro.Pokazacu ti nesto.Hajde.Puknulo je...Nece puknuti, niti propasti, niti...Predebelo je.Pokazi mi tvoj zvjezdani znak.Neznam nijedan...Pokazi onda neki koji znas.-Eno ga Osidius.-Gdje?</se>
  </para>
  <para id="7">
    <se lang="alb" variant_id="0">Ku?Atje. E sheh?Drejtл dhe pak mл poshtл.Osidiusi i theksuar.Ti je qelbлsirл. Apo jo?Jo.Osidiusi лshtл atje.Drejtл dhe pak mл poshtл.Mbylle gojлn!Klementina.Hej.Mл fal qл tл zgjoj, por arritлm.A mund tл vij tek ti...pлr tл fjetur?Jam shumл e lodhur.Po, mundesh.Po shkoj ta marr furзлn edhлmbлve. Mirл.Urdhлro?A mund t'iu ndihmoj?Si mendon?A mund t'iu ndihmoj diзka?Jo.Зfarл po bлn ti kлtu?Nuk jam i sigurt se зfarл pomл pyet.Faleminderit.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ЗжЯмедЗЯ,ЗжУнПнЗУЗндїедЗЯСЗнКнеЗїгМгжЪЙ гд ЗбЗдЮЦЗЦ ж ЗбКЮЗШЪЗжУнПнЗУ ЗбФПнПЗдК КгТН , ЗбнУ ЯРбЯїедЗЯ ЗжУнПнЗУгМгжЪЙ гд ЗбЗдЮЦЗЦ ж ЗбКЮЗШЪЗОСУЯбЗгндКЗндЗбПнЯ нДРдЗУЭ Зддм ЗнЮЩКЯ, жбЯддЗ жХбдЗЗЙеб ЗУКШнЪ Зд ЗРеИ гЪЯ Збм гдТбЯбЯм ЗдЗгїЗдЗ гКЪИЙ МПЗЗжЯм , Зжг..дЪг  ИЗбКЗЯнППЪдм ЗНЦС ЭСФЙ ЗУдЗдмдЪгЭЮШдЪгїеб ЗУКШнЪ гУЗЪПКЯїгЗРЗ КЪдмїеб ЗУКШнЪ гУЗЪПКЯїбЗгЗРЗ КЭЪб едЗїЗдЗ бУК гКЗЯП , бгЗРЗ КУЗбдмїЗжЙФЯСЗ</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Izgleda kao krivulja i kriz.Mocni Osidius.-Izmisljas.-Ne izmisljam, eno ga: krivulja i kriz.O, prestani!Izvini sto sam te probudio,stigli smo.Mogu li s tobom kuci... da spavam?Tako sam umorna.Naravno.Samo cu da uzmem cetkicu za zube.-Mogu li Vam pomoci?-Ne razumijem?Mogu li Vam nekako pomoci?Ne...-Sta radite ovdje?-Ne shvatam o cemu govoris.Hvala.</se>
  </para>
  <para id="8">
    <se lang="alb" variant_id="0">Nuk e di se ku лshtл.Jezu Krisht,mendon se do ta tregojnлnumrin apo sлpaku tashkruajnл-- A лshtл ai?Ashtu mendoj.Po, ai лshtл.Prit. Ai лshtл.'Tjeta, Xholl.Frenk.Oh, dreq. Zot,kartolina e vetme pлr ShлnValentin лshtл nga nлna ime.Sa patetike, hл?Ti je me fat qл e keKlementinлn.Ajo лshtл shumл e mirл.Hej, keni ndonjл plan pлrDitлn e Shлn Valentinit?Jo.Ka mbetur vetлm njл ditл.Rezervoni nл ndonjл vend.Nuk dлshiron tл pлrfundoshduke shikuar filma vizatimor.Apo jo?Zt. Romantik!Dлshiron tл hash diзka?Do tл shkoj nл shtrat, Frenk.Лshtл ora 20:30.Petrik, ndale.Mirл.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">#гЛб ЦжБ ЗбФгУ##Яб ФОХ нМИ Зд нКЪбг Эм ИЪЦ ЗбЗжЮЗК ## Яб ФОХ нМИ Зд нКЪбг Эм ИЪЦ ЗбЗжЮЗК ##Яб ФОХ нМИ Зд нКЪбг Эм ИЪЦ ЗбЗжЮЗК ## дНд дИНЛ Ъд 159 бУК ЗЪбг Зндї нЗ Збем , еб КЪКЮПЗд СЮг ЗбгдТб гЦЗБ Зж Ъбм ЗбЗЮб ЭмЗеРЗ еж ЗбСМбїЗЪКЮП РбЯдЪг , ЗдЙ ежЗдКЩС ЗдЙ ежЗебЗ Мжб ЭСЗдЯ.</se>
    <se lang="bos" variant_id="2"></se>
  </para>
  <para id="9">
    <se lang="alb" variant_id="0">Koha pлr shfaqje nл Apollo.Shhh... Hej.Qetлsi.Hej, Xholl. З'kemi?'Tjeta, Frenk.Kartolina e vetme pлr ShлnValentin лshtл nga nлna ime.Sa patetike?Ti je me fat qл e keKlementinлn, Xholl.Keni ndonjл plan pлr ditлn eShлn Valentinit?Jo.Ka mbetur edhe njл ditл.Rezervoni nл ndonjл vend.Nuk dлshiron tл pлrfundoshduke parл filma vizatimor.Oh, jo! Po!Dita e Shлn Valentinit лshtлedhe tri ditл! Dua ta vendosi.Unл do tл jem ai qл do tлvendosi.E thirra por kishte ndлrruarnumrin.Vendosa tл shkojmл tekAthinasi Antik, sлbashku.Shkova nл punлn e saj qл t'iauroj festлn mл herлt dhe--Nuk do tл mл besosh.Ajo ishte atje me...atл tipin, atл djaloshin e ri.Dhe mл shikoi sikur tл mos mлnjihte fare.Mл falni?A mund t'iu ndihmoj diзka,zotлri?Hej, Klemato.Petrik! Vogлlush.Зfarл po bлn kлtu, shpirt?Erdha tл tл befasoj.Mл tregoni nлse doni diзka,zotлri. Dukesh shumл mirл.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">нЗ Збем , ЯСжК ЪнП ЗбНИ ЗбжНнПЙ ЗбКм ЗНХб ЪбнеЗ , гд жЗбПКм Яг еРЗ гЛнС ббФЭЮЙЗдК гНЩжЩЗдК гЪЯ ЯбЗгндКЗндЗдеЗ ЩСнЭЙЗбг КОШШ гЗРЗ УжЭ КЭЪбгЪеЗ Эм ЪнП ЗбНИїбЗнИЮм нжг жЗНПгд ЗбЗЭЦб Зд КНМТ Эм Зм гЯЗдЗбЗ КСнП Зд КРеИ Збм ЗбгнЯм Пм,ЗбнУ ЯРбЯїгЗЯ СжгЗдУЗКСнП ИЪЦ ЗбгЮбнЗК гЪеРЗ ЗбгФСжИїЗдЗ нМИ Зд.  ЗжЙЗРеИ Збм Збджг ЗбЗд , ЭСЗдЯЗдеЗ 8.30НУдЗЗжЯм . ЗжЯмЗжЯмжЮК ЗбЪгб Эм ЗбЗИжбж ИеПжБ</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Tise...</se>
  </para>
  <para id="10">
    <se lang="alb" variant_id="0">Si je?Shumл mirл. Shumл e lodhur.Dua tл di зfarл ke nл kostum.Oh, mirл.Pse?Pse ma bлri kлtл?A dлshironi dikush cigare?Oh, Zot, Rob, mos na lodh.Zot, ajo po mл dлnon.E di, shpirt. Sepse ke qenл isinqertл.Лshtл e tmerrshme. Duhettл shkoj nл shtлpinл e saj.Jo, jo, jo.Ti nuk do tл shkosh atje, jo.Largohu. Лshtл shumл--Mirл.Nuk dua tл dukem i dлshpлruar.Xholl, pse nuk e merr kлtл sinjл shenjл pлr ndarje. Mirл?Mirл?Nл rregull, Xholl, seriozishte kam.Rob!Ja marrлveshja.Mos e bлj.Rob, зfarл po bлn?Cili лshtл sugjerimi yt, Keri?Cila лshtл zgjidhja jotebriliante?Ti po napлrfshin edhe neve tani?Kjo nuk ka tл bлj me ne.Pajtohem. Nuk ka tл bлj me ne.Por me Xhollin, qл лshtл irritur. Nuk лshtл djaloshii nлnлs sл Kerit.- Зfarл po--- Kлto janл rrobat tuaja!Shumл mirл.Mirл.Зfarл лshtл? Nuk e di.Лshtл diзka mл rлndлsi.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ЗжЙ . ЗебЗ ЭСЗдЯ ЗдЗ ПЗЖгЗ ЗНХб Ъбм ЯСжКЪнП ЗбНИ гд Згм Яг еРЗ гЛнС ббФЭЮЙ ЗдК гНЩжЩЗдК гЪЯ ЯбЗгндКЗнд, МжбЗбг КОШШ гЗРЗ УжЭ КЭЪбгЪеЗ Эм ЪнП ЗбНИїбЗнИЮм нжг жЗНП ЭЮШгд ЗбЗЭЦб Зд КНМТ Эм Зм гЯЗдЗбЗ КСнП Зд КРеИ Збм ЗбгнЯм ПмдЪг ЪнП ЗбНИ,ИЪПЛбЗЛ ЗнЗг ЗСПК Зд ЗМП Нб КгднК Зд ЗЯжд жЗНП Ям ЗНбеЗ Лг ЗКХбК ИеЗЭжМПК ЗдеЗ ЫнСК СЮг ЗбКнбнЭждЛг РеИК Збм  ЗдКнЯ ЗКнЯ бЗФКСм беЗ ФмБ ЮССК Зд ЗРеИ Збм ЪгбеЗ бЗЪШнеЗ еПнЙ ЪнП ЗбНИ гФ еКХПЮжЗЯЗдК едЗЯ гЪеРЗ ЗбФОХЗдЙ ФОХ ХЫнС МПЗж дЩСК Збм ЯЗдеЗ бЗ КЪСЭ гд ЗдЗгЪРСЙїеб ЗУКШнЪ Зд ЗУЗЪПЯ Эм ЗнМЗП ФмБїене, ЯбнгЗКж ИЗКСнЯ НИнИмгЗРЗ КЭЪб едЗї ПЪдм ЗЪСЭ ЗРЗ ЯдК КСнП ФнЗЗебЗ ЯнЭ НЗбЯ МнПЙ МПЗ ЗФЪС ИЗбгбб МПЗ , жгКЪИЙ МПЗ  ЗСнП Зд ЗЪСЭ гЗРЗ нжМП Эм ЮгнХЯ ЗжЙ,МнП бгЗРЗїбгЗРЗ ЭЪбК РбЯ ИмїенЙ, ЗнСнП ЗНПЯг МжЗдї</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">-Jeli neko za dzoint?-Prestani, Rob!Kaznjava me, zbog moje iskrenosti.-Trebao bih joj otici kuci.-Ne, nemoj to raditi. Nemoj to...-To je tako...-Da. Ne zelim djelovati ocajno.Gledaj na to kao na neki znak,napravi cisti rez - jel' tako?Joel...slusaj...ozbiljno.Nemoj Rob! Sta to radis?Koja je tvoja jebena ideja, imas li neko brilijatno rjesenje?-Hocemo li sad o nasim problemima?-Ne, ovo je o Joelu......koji je odrasla osoba, a nemama Carrie-na bebica.Tvoj prljavi ves!Odlicno. Zelim Vam ugodan dan.</se>
  </para>
  <para id="11">
    <se lang="alb" variant_id="0">Kjo ofertл ka skaduarmenjлherл pas vitit tл ri.Po, sigurisht.Ne mund tл tл fusim nл--Si thua me pesл?Лshtл e mлrkurл. Nл rregull.Mund ta shqiptosh, tл lutem?Mirл, dhe do tл na duhet njлtakim mes telefonit.Mirл. Kalofshit mirл.Shihemi, pra.A mund t'iu ndihmoj?Unл jam Xholl Berish.Mл falni?Unл jam Xholl Berish.Kam njл takim me dr.--Merzvier.- A mund ta plotлsoni kлtл?- Dua vetлm tл flas me tл.Prapл duhet ta plotлsosh kлtл,zotлri. Me tл vлrtetл?- Faleminderit.- Mrekulli.Nuk kam stilolaps.Aty e ke stilolapsin.Mirлmлngjesi. ''Lakuna''. Oh,po, ajo oferta. Лshtл kryer.Ka skaduar pas vitit tл ri.Zt. Berish?Si jemi sot?Nл fakt, jo shumл mirл.Oh, Zot! Sten!Mл falni, desha...Jam duke punuar!Mл falni, mл falni.Kлtu, doktor.Faleminderit.Nuk duhej ta kishe parл kлtл.Kлrkoj falje.Kjo лshtл shaka, apo jo?Dua tл them, kjo лshtл Klem--Nuk je i bindur?Jo.Nuk ka gjл tjetлr pos kлsaj.Shiko, dosjet tona janл tлbesueshme, zt. Berish,kлshtu qл nuk mund t'iutregoj asgjл. Mjafton tлtл them se z-sha Kurзinskinuk ishte e lumtur,dhe deshi ta pastrontemendjen.Ne ia mundлsuar kлtл.''Z-shaKurзinski nuk ishte e lumturdhe deshi ta pastronte mendjen.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">нЗ ЗбемЗдеЗ КЪРИдмЗЪСЭ нЗ ЪТнТмбЗддм ХЗПЮеРЗ ЭЩнЪнМИ Зд ЗРеИ Збм гдТбеЗбЗ,бЗ,бЗ,бЗ ЗдК бЗ КСнП ЗбРеЗИ едЗЯ ЗдК бЗ КСнП ЗбРеЗИ едЗЯ ЗдКем, ЗдЙХНдЪг ЗдЗ бЗ ЗСнП Зд ЗИПж нЗЖУМжб,бгЗРЗ бЗ КСм еРЗ ЯЪбЗгЙбгЗРЗ бЗ КЗОР СЗНЙїдЪгїНУдЗ, Мжб ЗдЩС,  ИХСЗНЙ СжИ еРЗ еж ЗбгжЦжЪбЗ КЭЪб еРЗСжИ ,гЗРЗ КЭЪбїбЗ ,бЗ ,бЗ , бЗгЗРЗ еж ЗЮКСЗНЯїгЗ еж ЗбНб ЗбгдШЮмїУжЭ КМЪбм ЗбЗгС нОХдЗ ЗбЗдЗдЗ гжЗЭЮ, ЗдЙ бЗ нОХдЗ ЗдЙ нОХ Мжб, ЗдЙ СМб ЗжЯмї бнУ ЗИдЯ нЗ ЯЗСмгЗРЗ... ЗдКеРЙ гбЗИУЯеРЗ ЪЩнг еРЗ МнП ЗжЯмгЗ еРЗїЗдЗ бЗ ЗЪСЭ ЗдЙ ЗбгЯЗд ЗбРм ЭЪб еРЗ ЗбФмБХИЗН ЗбЭб. бЗЯждЗ бЗ ,ЗдЗ ЗУЭЙ еРЗ ЗбЪСЦ ЗдКем ИЪП ЗбЪЗг ЗбМПнП дЪг ИЗбКЗЯнПггЯд Зд дЦЪЯ ЭмгЗРЗ Ъд ЗбОЗгУїЗбЗСИЪЗБ НУдЗ, ЪЩнг еб КУКШнЪм Зд ККеМнеЗ гд ЭЦбЯ дЪг,жУжЭ дНКЗМСЮг ЗбКбнЭжд ЪЩнг,КгКЪм ИнжгЯЗСЗЮ бЗНЮЗ</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">-Joel Barish. Imam zakazano kod doktora...-Mierzwiak.-Ispunite ovo molim.-Ja bih samo da popricam.Svejedno morate ispuniti. Hvala.-Nemam olovku.-Imate tu na stolu.Dobro jutro, Lacuna...Oh, ponuda ne vazi vise, istekla je na Novu godinu.G-dine Barish.-Kako ste danas?-Ne bas najbolje, ustvari.-O Isuse!-Izvini, samo sam...-Kretenu!-Izvini.-Izvolite, doktore.-Hvala.Ovo niste trebali vidjeti.Ja se izvinjavam.-To je sve neka sala, zar ne?-Garantujem Vam da nije sala.Ovakve stvari ne postoje.Mi ovdje imamo obavezu sutnje,pa Vam zbog toga ne mogu pokazati.Mogu Vam samo reci da g-djica Kruczynskibila nesretna i htjela je ici dalje."... je bila nesretna i htjela je ici dalje. Mi nudimo takve solucije."Sta je to do djavola?Ja sam najbolji momak kojeg je ikad imala.Rob! Mozes li prestati?Pravim kucicu za ptice.Znas kakva je Clementine.Ona je impulsivna.Odlucila je da te izbrise, mozda kao podvala.</se>
  </para>
  <para id="12">
    <se lang="alb" variant_id="0">Зfarл dreqin лshtл ky?Ky лshtлdjali mл i mirл qл me tлcilin лshtл takuar ndonjлherл.Dreq!Zot, Rob! Pusho pak!Nл rregull лshtл.Keri, unл po bлj njл kafaz.Зfarл mund tл them, Xholl?Ti e njeh Klementinлn.Kлshtu лshtл.Лshtл impulsive.Ajo ka dashur tл zbavitetme ty sikur njл luareshл.Luareshл.Pse? Pse? Pse e bлre kлtл?Prit, prit!Mл fal, doktor. Ai nuk лshtлmirл. Mirл. E duamtл pлrfunduar. l kam thлnлqл para festлs jemi tл zлnл.- Oh, s'ka gjл, Meri.- Por ka njerлz qл presin.Zt. Berish, nлse doni,mund tл vini brenda.Dhe Meri, kujdesu pлr znj. Vu.Po, sigurisht.Tani, uh--gjлja e parл qл duhet tл bлsh,zt. Berish,лshtл tл shkosh nл shtлpi...dhe tлgrumbullosh gjлrat qл kanлtл bлjnл me Klementinлn.Tл gjitha. Dhe ato gjлrado t'i pлrdorimpлr tл shikuar sa ka arriturKlementina nл mendjen tлnde.Mirл?Na duhen: foto, rroba, dhurata,libra qл tл ka sjellur, CD-jaqл i keni blerл bashkл,revista.Duam qл ta zbrazлsh shtлpinлtлnde--Duam qл ta zbrazлsh jetлntлnde nga Klementina.Dhe pasi tл kemi arriturqлllimin, do tл vijnл tapastrojnл mendjen. Dhe kurti tл zgjohesh nл mлngjes,do ta gjesh veten tлnde nлkrevat sikur tл mos kishte</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ЗдЗ Мжб ИЗСнФЪЭжЗї ЗдЗ Мжб ИЗСнФЗдЗ ЪдПм гнЪЗП гЪ ПЯКжСгнСТжнЯггЯд Зд КгбЗ еРЗ гд ЭЦбЯЗдЗ ЗСнП Зд ЗКЯбг ЗбнЙ ЭЮШгЗТбК КНКЗМ Зд КгбЗ еРЗФЯСЗЪЩнгбнУ гЪм ЮбгнжМП Юбг едЗЯХИЗН ЗбЪУб , бЗЯждЗ ЗжЙдЪг еРЗ ЗбЪСЦ ЗдКем ИЪП ЗбЪЗг ЗбМПнП  УнП  ИЗСнФЯнЭ НЗбЯ ЗбнжгбУК МнП,НЮнЮЗЪжжжнЗ Збем ,УКЗдЗУЭЗУЭ,ЗдЗ ЯдК ЭЮШЗдЗ ЗЪгб ЗбЗдЗУЭ ,ЗУЭедЗ,ПЯКжСФЯСЗЯЗд бЗ нМИ Зд КСм еРЗЗдЗ ЗЪКРСеРЙ ОПЪЙ,ЗбнУ ЯРбЯїЗдЗ ЗЪдм еРЙ   ЯбнгЗдЗ ЗДЯП бЯ,  бЗбЗ нжМП ФмБ ЯеРЗЗдЩС, МгнЪ гбЭЗКдЗ УСнЙУнП ИЗСнФбРбЯ бЗ ЗУКШнЪ Зд ЗЪШнЯ ПбнбнЯЭм Зд КЮжб Зд ЗдУЙ    ЗдУЙ ЯСжТФЯм бг КЯд УЪнПЙжЗСЗПК Зд КЭЪб еРЗждНд дМеТ еРЙ ЗбЗгЯЗднЙ бг КЯд УЪнПЙжЗСЗПК Зд КЭЪб еРЗждНд дМеТ еРЙ ЗбЗгЯЗднЙгЗ еЗРЗ ИНЮ ЗбМНнгЗбШЭ ФОХ ЪЗФК гЪЙЗжж, ЗббЪдЙнЗ Збем,СжИ,еРЗ нЯЭмЗдЙ ИОнСЗдЙ Ъбм гЗ нСЗгЯЗСм , ЗдЗ ЗХдЪ ИнК ШЗЖСгЗРЗ ЗУКШнЪ Зд ЗЮжб ЗдК КЪСЭ ЯбЗгндКЗнд,ЗдеЗ гЛб еРЗ ЗдеЗ ЯСнеЙ</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">  Cekajte, stanite! - Izvinite doktore, on je samo uletio.-Hocu i ja to da uradim!-Rekla sam da smo zauzeti...-Dobro je, Mary.-Ali drugi pacijenti cekaju...- Izvolite uci, g-dine Barish.- Preuzmite je, Mary?Dobro... Prva stvar koju morate uraditi je-G-dine Barish?</se>
  </para>
  <para id="13">
    <se lang="alb" variant_id="0">Kthjellohu, mik!Jo, mл fal, znj. Sobel.Nuk mund ta pлrdorimprocedurлn tre herл nл muaj.Ne nuk veprojmл kлshtu--Si jeni sot, zt. Berish?Alo, kлtu jam. E di qллshtл urgjente, dhe do tлbлjmл tл pamundurлn-- Mundtл vish nл fillim tл marsit.Ndoshta mund tл flasлsh medoktorin dhe ai-- Nл rregull,tл caktojmл njл takim.Kur doni tл vini kлtл javл?Zt. Berish.Ai лshtл i zлnл kлtл pasdite.Ndoshta nesлr лshtл mл mirл.Nл ora 12:15? Mundeni?Shkurti лshtл shumл i zлnлpлr ne sepse лshtлShлn Valentini.Ky лshtл, uh, Sten Fink,njлringa teknikлt mл me pлrvojлdhe me aftлsi tл mлdha.Ai do tл mirret me злshtjentлnde.Mл vjen mirл qл tл takova,zt. Berish.Quhem Xholl Berish,dhe dua ta pastroj mendjentime nga Klementina Kurзinski.Shumл mirл.Mл trego pлr Klementinлn.Unл...kam jetuar me njл grua,Naomin,disa vite mл parл,dhe miqtл e mi mл ftuan nлnjл gosti nл plazh--Mua nuk mл pлlqejnл gostitл.Naomi nuk mund tл vinte, porunл shkova...dhe atje takova Klementinлn.Mл falni.Tл fillojmл prej aty ku tлkujtohen mл sл miri...dhe tл vazhdojmл mл pas.Duhet tл ketл plotл ndjenja...nл secilлn nga kujtimet,dhe nлse ti arrint'i tregosh ato ndjenja,do tл fillojmл procedurлn.Dhe kur ti tл zgjohesh nлmлngjes,</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">бежбгЗРЗ , бгЗРЗ , бгЗРЗбгЗРЗ ЭЪбК еРЗїЗдКЩС , ЗдКЩС , ЗдКЩСЗУЭЙ нЗ ПЯКжСбЮП ПОб едЗ ИПжд ЗРддЪг ЗСнП Зд ЗЭЪб еРЗбЮП ЗОИСКЙ Зд нжг ЪнП ЗбНИнЯжд гФЫжб ПЗЖгЗЗдЙ ИОнСжбЯд нжМП дЗУ ндКЩСждУнП ИЗСнФ, ггЯд Зд КЗКм ИЗбПЗОбгЗСм, ЗеКгм ИЗбУнПЙ жжжгЪ ЗбУбЗгЙ УнПЙ жжждЪг ИЗбКЯнП ЗбЗд,  ЗбЗжб ФмБ ЗСнПЯ Зд КЭЪбЙ ЗУКЗР ИЗСнФЗд КРеИ Збм ЗбгдТбжЗд КМгЪ Яб ФмБ гКЪбЮ И ЯбЗгндКЗнд Зм ФмБ жУжЭ дУКОПг еРЙ ЗбЗФнЗБ бдХдЪОСнШЙ б ЯбЗгндКЗнд Эм гОЯ ЗжЯм УжЭ дНКМ ХжС, гбЗИУ, еПЗИЗ ЯКИ ,ггЯд Зд КЯжд ЗФКСКеЗ бЯ ЗУШжЗдЗК , ггЯд Зд КЯжджЗ ЗФКСнКжеЗ УжнЗ ПЭЗКС нжгнЙ дСнПЯ Зд КЭСЫ гдТбЯ дСнПЯ Зд КЭСЫ НнЗКЯ гд ЯбЗгндКЗнд жИЪП Ъгб ЗбКОШнШ ЗбЗОХЗЖнжд УжЭ нИПЗж ЗбгНжЭм гдТбЯ Збнжг ИеРЙ ЗбШСнЮЙ,УжЭ КУКнЮЩЭм ЗбХИЗН УжЭ КМП дЭУЯ Эм УСнСЯЯгЗ бг нНПЛ ФнЖЗ НнЗЙ МПнПЙ КдКЩСЯ бЗ  ,ЗдЗ ЗУЭЙ нЗ УнПЙ УжИб бЗ КУКШнЪм Ъгб еРЗ ЗбЗМСЗБЛбЗЛ гСЗК Эм ЗбФеС НУдЗ, еРЙ бнУК УнЗУКдЗЯнЭ НЗбЯ Збнжг , УнП ИЗСнФїдЪг , ЗдЗ едЗ </se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Ovo je Stan Fink,jeden od nasih najiskusnijih tehnicara.-On ce se baviti sa vasim slucajem.-Drago mi je, g-dine Barish.Ja se zovem Joel Barish. Ovdje sam da bih izbrisao Clementine Kruczynski.Dobro. Recite nam nesto vise o Clementine.Ja sam, zivio zajedno sa jednom zenom... Naomi....prije nekoliko godina.Bili smo pozvani na jednu zabavu na plazi.Hocu da reagujes na ove predmete.Ustvari, ima cijela prica iza toga...Eh, dobicu mnogo bolji rezultat ako se suzdrzis od verbalnog reagovanja.-Koncentrisi se na memoriju umjesto toga.-Izvini.</se>
  </para>
  <para id="14">
    <se lang="alb" variant_id="0">sikur njл лndлrr qл zhduketkur zgjohesh.Mos do tл kem ndonjл dлmtimnл tru?Tл flas teknikisht,procedura лshtл dлmtim i trurit,por do tл jetл vetлm njл natлe kaluar e dehur.Asgjл nuk do tл tл humb.Rehatshлm? Ajo qл po bлjmлkлtu, zt. Berish, po krijonnjл udhлzim nga truri yt.Mirл, tл fillojmл.Nлse duam qл kjo procedurлtл ketл efekt sonte, duhettл bлjmл shumл punл. Duatл reagosh nл kлto objekte,zt. Berish, nлse mundesh.Лshtл njл tregim mл i mirлpas kлtij-- Nл fakt,zt. Berish, do tл kemл leximtл ndjenjave mл tл qartл...nлse mund tл sqaroni зdo detaj.Pлrqendrohu nл kujtime.Mл falni.Aktivitet shлndetлsor prapл.Lexime shлndetлsore. Shumлmirл. - Ja edhe njл detaj.- Лshtл shumл--Detaji tjetлr. Mirл.Koka e patates.- Detaji tjetлr. Mirл.Pлrqendrohu nл kujtime.Petrik, mл bлj njл nder.Hej, Petrik, mл bлj njл nder,mundesh? Po.Mund ta rregullosha voltazhin?Зfarл kemi kлtu?Voltazhi лshtл mirл.Vлrtetл?Nuk po fshin aq mirл sa duhet.Unл--Epo, teknikisht proceduraлshtл dлmtim i trurit.Kontrolloji lidhjet, tл lutem.Oh, ja ku qenke.Unл--Pse unл-- Nuk pokuptoj se зfarл po shoh.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">СИгЗ КУКШнЪм ЗбКНПЛ Збм ЗбПЯКжС жеж НУдЗ, бдСКИ гнЪЗПЭм Зм нжг КСнПм Зд КЗКмЭм еРЗ ЗбЗУИжЪї ЗУКЗР ИЗСнФЗдЙ НЮЗ гФЫжб ИЪП ЗбЩенСЙСИгЗ ЫПЗ нЯжд ЗЭЦб Эм НжЗбм 12,15 дЯжд гФЫжбнд Эм ЭИСЗнС МПЗИУИИ ЪнП ЗбНИеРЗ еж , УКЗд ЭндЯжЗНП гд ЗбЭдннд Рж ЗбгеЗСЙжЗбОИСЙ еж УжЭ нКжбм НЗбКЯ ЗбнжгУЪнП бСДнКЯУнП ИЗСнФЗУгм , Мжб ИЗСнФЗдЗ едЗ бЗгНм РЗЯСЙЯбЗгндКЗнд ЯСжТФЯмМнП МПЗЗбЗд ЗОИСдм Ъд ЯбЗгндКЗндЗЙ , ЗдЗ ЯдКЗЪнФ гЪ дЗЪжгмгдР ЪЗгндЛг ПЪждм ЗХПЮЗЖм СжИ ж ЯЗСмЗбм НЭбЙ Ъбм ЗбФЗШмБЗдЗ бЗ ЗНИ ЗбНЭбЗКдЗЪжгм бг КУКШнЪ Зд КЗКм жбЯд ЗдЗ РеИКЛг , ЮЗИбК ЯбЗгндКЗнд ЗдЗ ЗУЭПЪдЗ дИПЗ ИЗбРЯСнЗК ЗбНПнЛЙЛг КРЯС ббжСЗБЗЯЛС Зж ЗЮбедЗЯ , ЮбИ ЪЗШЭмбЯб РЯСнЗКдЗжЪдП ЗУКЖХЗб еРЗ ЗбЮбИУжЭ КИПЗ ЪгбнЙ ЗбгУНжЪдПгЗ КУКнЮЩ Эм ЗбХИЗНЯб ЗбРЯСнЗК ЗбКм ЗУКеПЭдЗеЗУжЭ ККбЗФм жКОКЭмЯЗдЯ КНбг жЗдК гУКнЮЩеб нжМП Зм ОШС нУИИКбЭ ббгОїКЮПС КЮжб , ЭднЗЗд ЗбЗМСЗБ еж КбЭ ббгОЯгЗ бж ЗдЯ ФСИКЗбЯЛнС гд ЗбЯНжб Эм бнбЙ жЗНПЙбг КЭЮП ФмБеРЗ гСнНїЗбРм дЭЪбЙ едЗ нЗ ЗУКЗР ИЗСнФеж ЗддЗ дОбЮ ОСнШЙ Эм гОЯ</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Odlicno...Evo ga novi predmet.Slijedeci predmet.Glava od krompira...Slijedeci predmet.Sigurno? Nemogu da citam tako dobro kako bi trebalo biti.Provjeri kablove.Tu si!Gdje sam?Ne razumijem u sta gledam.Zasto stojim ovdje?O Boze, dejб vu!Dejб vu!-Ovo je tako...-O.K, pocinjemo.Imamo cijelu noc posla.Ja sam u mojoj glavi.Valjda...Tako bi to trebalo izgledati.Odlicno.Izbrisacemo memoriju od ovog sto se desava ovdje--tako da ne budes zbunjen njihovim neobjasnjivim prisustvom u tvojoj kuci.-Patrick.-Da.Patrick!Patrick?Cemu toliko kablova?Jeli to pomoglo?-Kako ste danas, g-dine Barish?-Ovdje, g-dine Barish.-Nisam siguran da mi se ovo dopada.-Probaj ovo.</se>
  </para>
  <para id="15">
    <se lang="alb" variant_id="0">Oh, Zot.Kjo лshtл shumл--Nл rregull,duhet tл fillojmл. Nлse duamqл procedura tл ketл efekt...sonte, do tл kemi shumл punл.Ende jam nл kokлn time, apo jo?Ashtu mendoj. Kjo лshtл mirл.Kjo лshtл ashtu siз duhettл jetл.Shumл mirл.Duhet t'i sistemojmл ato зastekur kemi filluar kлtu.Kлshtu qл tл mos habitesh mлvonл kur ta shohлsh shtлpinлtлnde. Ja ku jemi.Petrik?Urdhлro?Petrik, a mund ta kontrollosh--Petrik?Mл duket se po mл humb edhezлri. Petrik? Petrik?- Pse ka kaq shumл tela?- Ka shumл pajisje.- A ndihmojnл kлto? - A je isigurt qл i ke rregulluar?Si лshtл kjo?Si jeni sot, zt. Berish?Ja ku jemi ne, zt. Berish.Лshtл mл mirл.- Nuk e di a mл pлlqen kjo.- Mendoj se duhet ta provoj.Ne gati pлrfunduam.Gazeta. S'do tл nevojitet.''Kam takuar dikл sonte.Nuk e di se зfarл tл bлj.Quhet Klementina dhe лshtл emahnitshme''.- O, Zot!Зfarл? Зfarл? Kujdes!Largohu!Qetлsohu.Shumл mirл.Tл mos e frikлsojmл djaloshin.Nл rregull, ti e more atл.Ky vend лshtл bajgл, si thua?Лshtл njл apartament, Petrik.Petrik. Epo,nuk лshtл bajgл, por лshtлnjл hapлsirл. Pa inspirim.Dhe kjo duket sikur njл tregim.Petrik, a mund ta kalojmл kлtл?Kemi njл natл tл gjatл. Jepi.Mirл, mirл.Kjo лshtл hera e fundit qлtл kam parл.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ЗРЗ ЗСПдЗ Зд дЗОР еРЗ ЗбЗМСЗБЗббнбЙ бПндЗ Ъгб едЗЗСнПЯ Зд ККЭЗЪб гЪ еРЙ ЗбЗФнЗБУнП ИЗСнФнжМП ЮХЙ МгнбЙ жСЗБ еРЙЭм ЗбжЗЮЪ,  УнП ИЗСнФбПндЗ ЗбЯЛнС гд еРЙ ЗбЗФнЗБбж КЭЦбК бЗ КЮб Зм КжЦнНЪд Зм гд еРЙ ЗбЗФнЗБНЗжб ЭЮШ ЗбКСЯнТ Эм ЗбРЯСнЗКЗУЭ   дЪгЗбХНЙ КИПжЗ дФнШЙ жИНЗбЙ МнПЙ едЗ ФмБ ЗОСФмБ ЗОССЗУ ИШЗШУФмБ ЗОССЯТ ЭЮШ Эм ЗбРЯСнЗК ИЗКСнЯ, ггЯд Зд КХдЪ бм гЪСжЭЗ ЗебЗ  ИЗКСнЯ ЗХдЪ бм гЪСжЭЗї дЪг ЗЭНХ гдЩг ЗбЯеСИЗБ жЗдЩС гЗРЗ едЗЯ ЗбЯеСИЗБ КИПжЗ МнПЙНЮЗїНУдЗ, ЗдЗ бЗ ЗдЩЭ Яг ЗНИЗдЗНУдЗ , ЭднЗ еРЗ ЗбЗМСЗБеж КбЭ ббгО ЗЭНХ ЗбЗЭНХ ЗбКжХнбЗК , гд ЭЦбЯжМПКЯбгЗРЗ ЗдЗЗдЗ бЗ ЗХПЮ гЗ ЗдЩС ЗбнЙбгЗРЗ ЗдЗ ЗЮЭ едЗ жнЗ ЗбемПнМЗ ЭжПнМЗ ЭжеРЗНУдЗ , нМИ Зд дИПЗЗРЗ ЭЪбдЗ еРЗ ЗбЗМСЗБЗббнбЙбПндЗ Ъгб ЯЛнСЗдЗ ИЗбШИЪ Эм СЗУмЗбнУ ЯРбЯїЗбгЭСжЦ РбЯеРЗ ХНнНеРЗ гЗеРЗ гЗ КСнП Зд КЯждМнП НПЗУжЭ дСКИ еРЙ ЗбКРЯЗСЗКЪдПгЗ ддем ЪгбдЗ</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">-Ti si kao neka stara baba.-A sta si ti onda?-Pijanica?-Pijanica!?Jesi li ti iz pedesetih?Pijanica?Ozbiljno Joel, ljut si jer sam bila napolju do kasno - bez tebe.</se>
  </para>
  <para id="16">
    <se lang="alb" variant_id="0">E kam prishur makinлn tлnde.Po vozisje e dehur?Sa patetike!Nuk isha mirл.Mos mл quaj patetike.Por, kjo punл лshtл patetike.Лshtл e papлrgjegjshme.Mund ta kishe vrarл ndokл.Ndoshta edhe e ke vrarл.T'i lлshojmл lajmet dhet'i shohim?Mos ke ngjeshurndonjл fлmijл apo kafshл?Nuk e kam vrarл askл!Лshtл vetлm njл gjurmл, Xholl.Ti je sikur njл plak i vjetлr.Po ti si je?Adoleshente?Adoleshente?Zot, a mos je i viteve tл50-ta?Adoleshente?Ballafaqohu, Xholli.Ti je i зuditshлm sepse unлkam qenл shumл gjatл pa ty,dhe nл mendjen tлnde tлkrimbosur... po mundoheshta kuptosh se mos kambлrл dashuri me dikл sonte?Jo, Klem,unл e di qл ke bлrл dashurime dikл sonte.A nuk лshtл ajo mлnyra sesi i bлn njerлzit pлr vete?Mл fal. Mirл?Klem, nuk mendova ashtu.Nл rregull?Klem? Зelлsat.Unл isha-- lsha duke--Nuk do tл mл duhen mл.l mлrzitur apo i inatosur,nuk e di.Klem?E kuptova.Meri do tл vij sonte.Ashtu?Po.Mendova se doje ta dije.Mua mл pлlqen Meri. Mл pлlqenkur ajo vjen pлr vizitл. Nukmendoj se ajo bлn pas meje.Edhe asaj i pлlqen ti.Ndoshtaduhet ta ftoj tл dashuren.Tani e kam gjetur njл.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">дРеИ едЗИЗКСнЯїдЪгї ИЗКСнЯ ггЯд Зд КЭНХИЗКСнЯї бПм ИЪЦ ЗбЗФнЗБ ггЯд Зд КОСМ гд бУЗдмИЗКСнЯї ИЗКСнЯїбгЗРЗ нжМП ЗбЯЛнС гд ЗбЗУбЗЯбЯЛСЙ ЗбЗМеТЙ еб еРЗ нУЗЪПеб ЗдК гКЗЯПЛИК еРЙ ЗбЗФнЗБ ИФЯб ХНнН гЗРЗ ЗбЗдї ЯнЭ НЗбЯ Збнжг УнП ИЗСнФдНд едЗ УнП ИЗСнФбЗ ЗЪбг ЗРЗ ЯдК УжЭ ЗНИ еРЗСИгЗ ЗМСИ еРЗдНд КЮСнИЗ ЗдендЗЗжжг , ПЭКС еРЗ бнУ бЙ ЮнгЙ бЮП ЮЗИбК ФОХ Збнжг бЗ ЗЪбг гЗРЗ ЗЭЪб ЗУгеЗ ЯбЗгндКЗнд ж ем гПеФЙнЗ ЗбемгЗРЗї гЗРЗїКЪЗбм,  ЗНКСУЪжП Збм ЗбОбЭЗеПЗ еРЗ МнПбЗ КТЪМ еРЗ ЗбФОХНУдЗ, ЗдК НХбК Ъбм еРЗеРЗ ЗбгЯЗд гЛб УбЙ ЗбдЭЗнЗКЗбЗ КЪКЮП РбЯїЗдеЗ ФЮЙ нЗ ИЗКСнЯ ИЗКСнЯНУдЗ, бнУК УбЙ гегбЗК жбЯд ИХСЗНЙ бнУК гжНнЙ жнжМП СЗЛНЙ УнЖЙ ИЗКСнЯ, гд ЭЦбЯ еб дУКШнЪЗд дИПЗ ЗбЪгб енЗ  ЗгЗгдЗ Зббнб ИЗЯгбЙеРЙ ем ЗОС гСЙ СЗнКеЗ ЗдеЗ ЗбЛЗбЛЙбЮП НШгК УнЗСКЯ бЮП ЯдКм УЯСЗдЙ жЗдКм КЮжПнд ЗбУнЗСЙї еРЗ гЛнС ббФЭЮЙ бЮП ЯдК геКТЙ ЮбнбЗ бЗ КЮб Зддм гЛнСЙ ббФЭЮЙ НУдЗ,  ЗдЯ гЛнСЙ ббФЭЮЙ</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Ne, Clem...Pretpostavljam da si nekog jebala nocas.To je tvoj nacin da budes ljudima dopadljiva.Izvini.Clem, nisam to mislio.Tvoji kljucevi.Nece mi vise biti potrebni.Bio sam ljut, ili zabrinut...Nemam pojma...Clem.Izbrisano!-Mary ce doci poslije, samo da ti kazem.-Stvarno.Svidja mi se Mary,Ali ja se ne svidjam njoj.Svidjas joj se sasvim normalno.Mogao bih pozvati moju djevojku da dodje.Imam djevojku sad.Jesam li pricao... da.-Rekoh li da imam djevojku sad?-Moramo se koncentrisati na ovo.Situacija je...malo cudna.Ovo u vezi moje djevojke.Sigurno je cudno.</se>
  </para>
  <para id="17">
    <se lang="alb" variant_id="0">Po.Tл tregova qл kam njл tлdashur tл re?Ne do tл pлrqendrohemikлtu, Petrik.Mirл, puna лshtл segjendja jonл лshtл pak eзuditshme.Gjendja e tл dashurлs sime.Jam i sigurt qл po.Ti duhet tл jesh--Klem, mл lerл tл tл dлrgojnл shtлpi.Mu hiq qafe, idiot!Shiko! Tл gjitha po ishkatлrron tл gjitha!Unл po tл heqi nga mendja dhemл vjen mirл!Kлtл ma ke bлrл mua sлpari!Nuk mund ta besoj qл ma bлrekлtл. Dreqi e marrtл.Klem! Mл dлgjon?Nл mлngjes do tл shkosh!Do tл jetлnjл pлrfundim i pлrkryerpлr kлtл tregim palidhje!A ka diзka tлkeqe nлse mл pлlqen vajza?A ka ndonjл problem?Jo, mendoj se лshtл kлnaqлsi.Pra, kush mendon se лshtл mлi mirл, unл apo ai djali?Petrik, tл pлrqendrohemi, mik.Tл kujtohet ajo vajza javлn ekaluar?Ajo me patate?Ajo vajza?Ky лshtл djaloshi i saj.Mirл.Po.lshte. Ne u kujdesлm pлr tл.Oh, Zot!Mл duket se u dashurova nл tлatл natл.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">СИгЗ КЯждм ЮП ЮКбК ФОХЗ ЗбнжгнМИ Зд дПнС ЗбКбнЭТнжд ждСм ЗбЗОИЗСїнЗ Збем нМИ Зд ЗЭНХ ЗбНСЗЖЮЗд ЯЗд едЗЯ ЗШЭЗб Зж НнжЗдЗК ХЫнСЙ ЗдЗ бг ЗЮКб ЗНПЗдЙ гМСП ЗдИЪЗМ, МжбЗдК КИПж гЛб УнПЙ ЪМжТ Зж гЗ Збм РбЯНУдЗ , гЗРЗ ЗИПжїУЯСЗдЙїУЯСЗдЙї нЗ Збем, еб ЗдК гд ЗбОгУндЗКЗж гЗ Збм РбЯїУЯСЗдЙї жЗМЙ ЗбгжЮЭ нЗ МжбмЗдК ОЗЖЭ бЗддм ЯдК ИЗбОЗСМЭм жЮК гКЗОС ИПждЯж ИПЗОб гОЯ ЗбХЫнСЗдК КЪКЮП Зддм гЗСУК ЗбМдУгЪ ФОХ гЗ еРЙ ЗббнбЙбЗ , ЗдЩСм, ЯбнгЗдЗ ЗЭКСЦ ЗдЯ гЗСУК ЗбМдУгЪ ФОХ гЗ еРЙ ЗббнбЙЗбнУК еРЙ ем ЗбШСнЮЙ ЗбКмКМЪбнд ИеЗ ЗбдЗУ нНИждЯмїЗдЗ ЗУЭ Ябнг, ЗдЗ бЗ ЗЮХП еРЗНУдЗїЯбнгїгЭЗКнНЯ. ЗдЗ ЯдК... ЗдЗ ЯдКЗдЗ бг ЗНКЗМег ИЪП ЗбЗдЫЗЦИЙ Зж гдТЪМЙ Зж гЗРЗЗдЗ бЗ ЗЪСЭЯбнгїжМПКеЗгЗСм УжЭ КЗКм едЗ ЗббнбЙдЪгїНУдЗ ЗЪКЮПК ЭЮШ ЗдЯ КСнП Зд КЪСЭ ЗдЗ ЗНИ гЗСм,ЗНИ Зд КЗКм едЗЗдЗ ЭЮШ бЗ ЗЪКЮП ЗдеЗ КНИдм  ЗдеЗ КНИЯ ЗнЦЗСИгЗ УжЭ ЗПЪж ЭКЗКм бКЗКм Збм едЗЗдЗ ЪдПм ЭКЗЙ ЗбЗдЗЭЪб гЗ КФЗБеб ЮбК бЯ Зд ЪдПмдЪгеб ЮбК бЯ Зд ЪдПм ЭКЗЙ МПнПЙїнМИ Зд дСЯТ Эм еРЗ нЗ ИЗКСнЯдЪг, ЗбгжЦжЪ еж</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Pogledaj, sve propada!Brisem te i sretan sam zbog toga.Ti si to prva meni uradila!Ne shvatam kako si mogla.Clem, cujes li me?Sutra te nece biti!Perfektan kraj ove usrane price.</se>
  </para>
  <para id="18">
    <se lang="alb" variant_id="0">Зfarл? Ajo ishtee pandлrgjegjshme, ore.lshte e bukur dhe...la kam vjedhur njл palлnлnrroba.Zot!Зfarл?Nuk лshtл--lshin tл pastлrta. Nukdua tл dлgjoj gjлra tл tilla!lshin tл pastлrta!Зfarл? Mos mл thuaj!Mirл. Nл rregull!Kemi shumл punл pлr tл bлrл.Mi jep letrat e mia.Ka--Ka mл shumл.Pasi bлmл dashuri, unл...shkova nл punлn e saj dhe eftova tл dalim.Зfarл?Zot.O Zot, Petrik!A ke ndonjл ide...sa i pamoralshлm--Nuk лshtл aq keq.Зfarл? Hiqe atл shikim.Зfarл ndodhi?Petrik, ti ke vjedhurnлnrroba tл vajzave!Kлtu лshtл dikush.Ai tл ka vjedhur nлnrrobattuaja.Unл nuk po shoh askл.Xholl?Ku janл kлpucлt e mia?</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">гжЮЭ ЭКЗКмЗдЗ гКЗЯП ЗдЙнМИ Зд КЯждЯбнг , ПЪндм ЗОРЯ Збм ЗбгдТбЗЫСИ Ъд жМем ЗнеЗ ЗбЭЗФб ЗдЩСм Збм едЗ ЗдеЗ ККУЗЮШ Зддм ЗгНжЯ жЗдЗ УЪнП ИРбЯЗдК ЗбКм ИПЗК ИеРЗЗд бЗ ЗХПЮ ЗдЯ ЭЪбК еРЗ ИмЗббЪдЙЯбнг, еб КУгЪндмїЪдПгЗ нЗКм ЗбдеЗС УжЭ КЯждм ЗКгНнКЗбдеЗнЙ ЗбгЛЗбнЙбеРЙ ЗбЮХЙ ЗбЯСнеЙЗедЗЯ ФмБ ОШЗ Эм ЭКЗЙ КдМРИ ЗбмїЗеРЙ гФЯбЙї  бЗ , ЗдЗ ЗЪКЮП ЗдЙ...гЦНЯ гЗРЗ КЪКЮП Зд ФЯбЙ ЗЭЦбЗдЗ  Зг еРЗ ЗбСМбї  бдСЯТ Эм еРЗ нЗ ИЗКСнЯ еб ККРЯС ЗбЭКЗЙ ЗбКм ЯЗдКгЪм ЗбЗУИжЪ ЗбгЗЦмї ЗбЭКЗЙ ЗбКм гЪеЗ....ИШЗШУ еРЙ ЗбЭКЗЙїЗдеЗ ЭКЗЙ еРЗ ЗбСМб  НУдЗдЪг  нМИ Зд дЗОР НРС беРЗ нЗ ЗбемНУдЗбЮП жЮЪК Эм НИеЗ Эм КбЯ ЗббнбЙгЗРЗ ї  ЗдК гЗРЗїбЮП ЯЗдК ЭЗЮПЙ ЗбжЪмНУдЗ, ЗдеЗ МгнбЙ, жбЮП УСЮК ЗЛднд гд гбЗИУеЗ ЗбПЗОбнЙнЗ ЗбемгЗРЗї</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">-Jesi li svjestan koliko je to pogresno?-Nije toliko opasno.-Smiri se.-Patrick, ukrao si njene gacice!Neko je ovdje.-Ukrali su tvoje donje rublje!-Ja ne vidim nikoga.Poludicu.Trebala sam te ostaviti na buvljaku.Idemo?Hocu bebu.-Pricacemo poslije.-Ne, hocu jednu bebu.-Mislim da nismo spremni.-TI nisi spreman.-Mislis da bi ti mogla odgajati djete?-Sta?-Ne zelim pricati o tome.-Ne cujem sta govoris.</se>
  </para>
  <para id="19">
    <se lang="alb" variant_id="0">Duhet tл tл ndalja tekdyqani i pleshtave.Do tл shkosh?Dua tл bлj njл fлmijл.Pлr kлtл do tл flasim mл vonл.Jo! Dua tл kem njл fлmijл.Nuk mendoj se jemi tл gatshлm.Ti nuk je i gatshлm.Klem, me tл vлrtetл mendon semund tл kujdesesh pлr fлmijлn?Зfarл?Nuk dua tл flas pлr kлtл punлkлtu.Nuk po dлgjoj. Kurrлnuk tл kuptoj se зfarл thua.Nuk dua tл flas pлr kлtл!Njeri i dreqit!Ne do tл flasim pлr kлtл!Unл nuk dua tл--Nuk mund ta lлshosh njл fjalлdhe pastaj tл mos flasлsh mл!Mл fal, Klem.Do tл bлhesha njл nлnл e mirл!Do ti dua fлmijлt, jam emenзur, dhe do tл bлhemnлnл e mirл! Je ti, Xholl. Jeti qл nuk mund tл bлsh asgjл!Ti nuk e ke idenл se sa mefat je qл unл bлj pas teje!Ndoshta duhet ta bлj tash,Xholl! Tл tлlл tek dyqani i pleshtave!U krye. Kjo лshtл marrлzi.Ndoshta ty do tл tл duketvetja hero antik!E tлrл dhimbja, hutimi--'Tjeta, Petrik.'Tjeta, Meri. Si po ia kalon?Hej, ti.Jashtл лshtл shumл ftohtл.Tл dukemi mirл?Po.Nxehtл!l shkreti djalosh.A nuk ke diзka pлr tл pirл?Ende nuk kemi kontrolluar.Petrik?Uh, po.Ma jep atл nder.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ЗдЗ ЗЪдм Зд ЗбгбЗИУ ЯЗдК дЩнЭЙбЗ КЮб бм еРЙ ЗбЗФнЗБЗдЗ бЗ ЗСнП Зд ЗУгЪ еРЗ ЗбЯбЗгЗбгбЗИУ ЯЗдК дЩнЭЙгЗРЗї бЗ КЮб ФмБ  ЗжЯм,НУдЗбПндЗ Ъгб бдЭЪбЙ  ЗЪШдм ЗжСЗЮмедЗЯ едЗЯ ЗбгТнПИЪП гЗ ЭЪбдЗ ИеЗ ЗбгУНРеИК Збм гЯЗд ЪгбеЗжУЗбКеЗ гЗРЗ ЭЪбКї нЗ ЗбемнЗ Збем, ИЗКСнЯ еб ЪдПЯ...Зм ЭЯСЙ ЪдЗд еРЗ Ъгб ЫнС ЗОбЗЮмЗдЙ бнУ УмБ ИеРЙ ЗбПСМЙгЗРЗї ЗдЩС Збм жМеЯгЗ ЗбОШЗїИЗКСнЯ , бЮП УСЮК гбЗИУ ЗбЭКЗЙ ЗбПЗОбнЙ 62000:40:55,920 --> 00:40:57,911еб нжМП ЗНП едЗїеб нжМП ЗНП едЗїбЮП УСЮ гбЗИУЯ ЗбПЗОбнЙЗдЗ бг ЗСм ЗНП Знд НРЗЖмї бгЗРЗ КЪСЦ бм еРЙ ЗбУгжгїЗбЗ КУКШнЪ Эег ЗбЗдМбнТнЙї  ЗдЗ ЮбК МСЪЗКМСЪЗКМСЪЙ НИ гд ЭЦбЯ Зддм ЗТНЭ Збм ОЗСМ МбПм</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Pricacemo o tome! Ne mozes reci nesto tek tako i onda ne htjeti pricati o tome.Bila bih jebeno dobra mama!Ja volim djecu, kreativna sam, pametna...Tebe je strah da se vezes!Treba da budes sretan jer mi je stalo do tebe.Trebala bih raskinuti, ostaviti te ovdje na buvljaku.Mozda nadjes kakvu anticku fotelju da umres u njoj.-Cao, Patrick.-Cao, Mary.-Cao.-Smrznucu se!-Jeli bilo lako naci?-Da.Jadni momak.-Ima li ista jace od ovoga?-Nismo jos provjerili.-Patrick?-O.K.Ja cu.Mary me mrzi!Nemam srece sa damama, nisam nikad imao.Mozda bi trebao prestati krasti njihove gacice.-Stan, to nije sve...-Ne!-Ti nisi htio jeli tako, Patrick?-Ne, dobro je.Cekaj! "Blazeni su zaboravni, jer uvijek prevladavaju svoje greske."To je Nietzsche: "Beyond good and evil".Nasla sam u mom Bartlettsu.-Sta je tvoj Bartletts?-Knjiga sa citatima, Patrick.</se>
  </para>
  <para id="20">
    <se lang="alb" variant_id="0">Kurrл nuk kam pasur fat mefemrat.Ndoshta duhet tл ndalosh sлvjedhuri nлnrrobat e tyre.Sten.Nuk ka mл.Jo!Po.Jo!Hej, hej!Ti nuk deshe, apo jo, Petrik?Jo, s'ka nevojл.Prit.''Tл bekuarit janл tл harruar,por pлr ta gjithmonл bлhetmirл, edhe kur nuk duhet''.Ky лshtл Niзi. Nл mestл tл mirлs dhe tл keqes.E gjeta tek Bartleti im.Зfarл лshtл Bartleti yt?Лshtл njл libлr me fjalл tлurta, Petrik.Лshtл njл libлr me citate.Mendoj se Houardi njл ditлdo tл hyj nл atл libлr.Definitivisht. Houardлshtл i pлrshtatshлm pлr kлtл.Zot!A mund ta zgjosh?Ju nuk mund ta zgjoni.Ti nuk thua asgjл, Xholl.Unл jam njл libлr i hapur.Unл tл them gjithзka.Зdo gjл tл mлrzitshme.Ti nuk mл beson.Nл fakt biseda nuk лshtл enevojshme gjithsesi pлrkomunikim.Unл nuk e preferoj.Dua tл tл njoh.Hл?Unл nuk flas zakonisht.Zot!Njerлzit duhet t'i ndajnлgjлrat mes vete, Xholl.Po.Pлr kлtл vlen miqлsia.Me tл vлrtetл mл ke nervozuarqл po mл thua kлshtu.Mл fal.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">Зжб ФмБ КЭЪбЙ еж ЦЪ Эм ЗбЯжИгУНжЮ ЮбИ ЗбНжК КСнП Зд КРеИїЗСнП Зд ЗдМИ ШЭбЗПЪндЗ дКНПЛ Ъд РбЯ Эм жЮК ЗОСбЗ,  ЗдЗ ЗСнП ЗдМЗИ ШЭбЗдЗ бЗ ЗЪКЮП ЗддЗ гУКЪПждЗдК бУК гУКЪПЯбнг, еб КЪКЮПм ЗдЯ КУКШнЪндЗбЗеКгЗг ИЗбШЭбїгЗРЗїЗдЗ бЗ ЗСнП ЗбКНПЛ Ъд РбЯ едЗбЗ ЗУКШнЪ Зд ЗУгЪЯЗдЗ бЗ ЗУКШнЪ Зд ЗЭег гЗ КЮжбндЗдЗ бЗ ЗСнП ЗбКНПЛ Ъд РбЯККНПЛ гд ИШдЯдНд УжЭ дКНПЛ Ъд РбЯЗдЗ...бЗ...ЗСнП...ЗдЗдК бЗ КУКШнЪ Зд КЮб ФмБ гЛб еРЗжЮб ЗдЯ бЗ КСнП ЗбКНПЛ Ъд РбЯЗдЗ ЗУЭ , ЯбнгЗдЗ ЗУКШнЪ Зд ЗЯжд Зг МнПЙЗдЗ ЗНИ ЗбЗШЭЗб, ЗдЗ гИПЪЙ ж РЯнЙжЗУКШнЪ Зд ЗЯжд Зг ЪЩнгЙнЗ ЗбемЗдЙ ЗдК нЗ Мжб, ЗдЙ ЗдКЗбРм бЗ нУКШнЪ Зд нЭЪб Зм ФмБЗдЙ РЗеИ, ЗдЙ РЗеИЗдК бУК ЪдПЯ Зм ЭЯСЙ Яг ЗдК гНЩжЩЗдЗ геКгЙ ИЯСИгЗ нМИ Зд Здем еРЗ ЗбЗд нЗ МжбЗКСЯЯ Эм УжЮ ЗбИСЗЫнЛИеРЙ ЗбгбЗИУ ЗбУнЖЙбЮП ЗдКем, ЗдЙ еСЗБСИгЗ КУКШнЪ Зд КМП дЭУЯЯЯСУм еТЗТ ЪКнЮ НКм КгжК Эм ЗбЗгжЗЦШСЗИЗКЗжЙ , ЗебЗ ИЗКСнЯЗебЗ гЗСм , ЯнЭ НЗбЯїЗебЗ ЗбМж гКМгП ИЗбОЗСМЗИНЛм ЪдЗїдЪг.  УЗОдСМб гУЯндЗбЗ нжМП ФмБ НЮнЮм ббФСИїбг дЭНХ ИЪП ИЗКСнЯїдЪгПЪдм ЗЮжг ИжЗМИ ЗбЦнЗЭЙгЗСм КЯСедмЗдЗ бУК гНЩжЩ гЪ ЗбЭКнЗК</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">-Moze li se probuditi?-Ne, nema sanse.Nista mi ne govoris, Joel.Ja sam kao otvorena knjiga.Sve ti govorim. Svaku prokletu, nelagodnu stvarcicu.Ne vjerujes mi.Konstantno pricanje nije obavezno komuniciranje.Ne radim to.Hocu da te bolje upoznam.Ja ne pricam cijelo vrijeme!Isuse!Moramo dijeliti stvari medju sobom, Joel.To se zove intimnost.-Stvarno sam ljuta jer si to rekao.-Izvini.Moj zivot nije tako interesantan.Nemogu podnijeti da budem par o kome ljudi tako misle.Svidja mi se.-Kakva je piletina?-Dobra.</se>
  </para>
  <para id="21">
    <se lang="alb" variant_id="0">lexoj disa nga ato revistatqл zakonisht ti i shkarravit.Зfarл shkruan nл to nлse nukkanл tл bлjnл me pasionin apo...me dashurinл?19 nлntor 2003.Prapл darka tek Kengu.A jemi sikur ato зiftet evarfлra...tл cilat tл dhimbsen nлrestaurant?A jemi gati tл vdekur?Nuk mundta besoj se jemi njл зift pлrtл cilлt mendojnл njerлzit.Mл pлlqen.Si лshtл pula?E mirл.Do prapл?Jo. Jo, faleminderit.Ajo do tл dehet dhe do tлbлhet si budallaqe.Hej, a mл bлn njл nder...dhe t'i pastrosh flokлt ngashamponi kur tл lahesh?Po.Nл tл vлrtetл лshtл...- Palidhje.- palidhje.- Лshtл--- E pлshtirл.Лshtл e pлshtirл.Petrik, a mund ta kalojmлkлtл?Petrik.Hej, Mandarinл.Oh, Petrik, je ti.Jam shumл e mлrzitur tani.Pse? Зfarл ndodhi?Nuk e di.Mл falni?Jam shumл e hutuar!A mund t'iu ndihmoj tл gjenidiзka, zotлri?E habitur? Pse je e habitur?Gjithзka лshtл nл rregull.Shpirt, eja kлtu.Pse frikлsohesh?A mл do?Sigurisht qл po.Ku лshtл pjesa e vet-ndihmлs?</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">УКЗд. УКЗднжМП ЗбгТнПбЗдЪгбЗЗжЙ,  ЗдК бЗ КСнПЗбнУ ЯРбЯ нЗ ИЗКСнЯїбЗЗдКЩСЗбгНЩжЩнд ег ЯЛнСжЗ ЗбдЛнЗднНХбжд Ъбм ЗбЗЭЦб НКм гЪ ЗОШЗЖегЗбЯЛнСЙеРЗ днКТКФмгЗ жСЗБ ЗбОнС жЗбФС КСМгЙ: гНгП ИнЙ ЪТИ azab_halloween@yahoo.com ЗдЙ ЯКЗИ ЗЮКИЗУЗКЗдЙ ЯКЗИ ЗЮКИЗУЗКЗЪКЮП Зд еЗжСПУжЭ нЯжд Эм еРЗ ЗбЯКЗИ нжгЗ гЗИЯб КЗЯнПеЗжСП ЗдЙ ЗЮКИЗУ дЮм Збемеб КУКШнЪ Зд КжЮЩЙїЗдК бЗ КУКШнЪ Зд КжЮЩЙї ЗдК бг КОИСдм ЗФнЗБ, МжбЗдЗ ЯКЗИ гЭКжНЮбК бЯ Яб ФмБЯб ЗбЗФнЗБ ЗбгНСМЙЗдК бЗ КЛЮ ИмЗдЗ бЗ ЗКЯбг ИЗУКгСЗСбнУ ЦСжСмЗдЗ бЗ ЗЭЪб еРЗЗСнП Зд ЗЪСЭЯЗдЗ бЗ ЗКЯбг ИЗУКгСЗСнЗ ЗбемЗбдЗУ нМИ Зд нКИЗПбжЗЗбЗФнЗБ, МжбеРЙ ем ЗбгжПЙЗдЗ НЮЗ ЫЗЦИЙЗдЯ ЮбК еРЗ бмЗдЗ ЗУЭЗдеЗ ЭЮШбнУК ИеРЗ ЗбЗеКгЗг</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">-O.K.-Stan, mogu li otici na momenat?-Moja djevojka je zabrinuta.-Patrick, upravo smo na pola brisanja...Pusti ga nek ide, ja cu pomoci.Vidis... Mrzi me, hoce da odem.- Idi!-Eto me za sekundu, mandarino.-Ti volis?-Slaze se sa bojom moje majice.-Svidja mi se, izgledas kao mandarina.O, sad sam mandarina?-Socna i bez kospica!-Zvuci dobro.Moja mandarina!</se>
  </para>
  <para id="22">
    <se lang="alb" variant_id="0">Jo! Ti je shumл e bukur!Ndoshta duhet tл vij aty.Jo, jo.Nuk e di.Unл jam e keqe, Petrik.Mл lejo tл vij aty.Do tл tл argлtoj pak.Mirл.Sten, a mund tл shkoj?E dashura ime лshtл mлrzitur.Jemi nл mes tл pastrimit tлkokлs sл kлtij njeriu tлshkretл--Lлre tл shkon, Sten!Lлre tл shkon.Unл do tл tл ndihmoj.E sheh?Sa vлshtirл mund tл jetл?- Ajo mл urren, mл lejon tлshkoj. - Shko.Nл rregull. Do tл vijmenjлherл, Mandarinл.Tл pлlqen?Oh, njeri!l kam pлrshtatur me xhaketл.Mua mл pлlqejnл.Ashtu?Dukesh sikur mandarinл.''Klementina'' mandarina.lnteresant!Dhe trishtuese.Mua mл pлlqen.Mua mл pлlqejnл mandarinat!A mл ke dлgjuar duke bлrлsikur rosa?Mandarinл.Xholl.Si e dinte ai qл thirreshkлshtu? Si e dinte kush?Oh, Zot. Klem?Kjo лshtл shumл mirл.Kлshtu ata e quajnл veten.'Konflikti' лshtл e vetmjaband me rлndлsi.Ata e quajnл veten kлshtu pлrnjл arsye.Лshtл interesant, apo jo?Po лshtл e pabesueshme.Sa shumл i jep Houardi botлs!Po.Lejon qл njerлzit tл jenлprapл vetvetja.Sa bukur!Ti e shikon fлmijлn,i cili лshtл i pastлr,i lirл dhe i pafajshлm.Kurse tл rriturit janлshumл tл mлrzitshлm...dhe antipatikл.Houardi iu largon kлto gjлra.Oh, Zot.Shpirt, зfarл po ndodh?Nuk e di!</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">гЗРЗ КЯКИ Энег ЗРЗ бг КМПЗЭЯЗС Зж ЗЪКЮЗПЗК НИї  джЭгИС 19  2003      ЗбЪФЗБ Эм ЗбЯЗдМУ гСЙ ЗОСм ЗЖддЗ НЮЗ гЛб еРЗд ЗбТжМЗд ЗбгУЗЯндї КФЪС ИЗбЗУЭ жЗдК Эм ЗбгШЪг еб ЗддЗ дЗЯб ЗбЪФЗБ ждНд ЗгжЗКї ЗдЗ бЗ ЗУКШнЪ Зд ЗЪКЮП ЗддЗ НЮЗ ТжМЗдЗНИ еРЗгЗРЗ Ъд ЗбЭСЗОїМнПЙЗбгТнПїбЗ бЗ  ФЯСЗУКХИН УЯСЗдЙ ж ЫИнЙ ЗбЗдеб КХдЪ бм гЪСжЭЗЗд КдЩЭ ЗбХЗИждЙ гд ФЪСЯИЪП Зд Кдем НгЗгЯїдЪг дЪгЗдЙ НЮЗЫнС геРИЫнС геРИЗдЙ ЭЮШЯСнЙЗдЙ ЯСнЙИЗКСнЯ,еб гд ЗбггЯд Зд ддМТ еРЗ ИЗКСнЯЗебЗ, нЗ ИСКЮЗбЙ ИЗКСнЯ ЗдЙ ЗдК Зддм КЪнУЙ ЗбЗд бгЗРЗї гЗРЗ НПЛїЗд бЗ ЗЪСЭ ЗбгЪРСЙїЗдЗ гСКИЯЙ МПЗ еб ЗУКШнЪ гУЗЪПКЯ Эм ЗнМЗП ФмБї гСКИЯЙї бгЗРЗ ЗдК гСКИЯЙїЯб ФмБ Ъбм гЗ нСЗг  КЪЗбм едЗОЗЖЭЙ гд ЗнЙїеб ЗдК КНИдмїИЗбШИЪ ЗНИЯ Знд ЗбЗЪКгЗП Ъбм ЗбдЭУїеб КЪКЮП Зддм жЮНЙї </se>
    <se lang="bos" variant_id="2">-Kako je znao da te zove tako?-Kako je ko znao?O Boze!Zato se zovu tako. Kao "the Clash",jedini bend koji nesto znaci.Tako se zovu sa razlogom, kao socijalna pravda.-To je nevjerovatno.-Sta sve Howard doprinosi svijetu.-Upravo...-Daje ljudima sansu da ponovo zive.To je prelijepo. Djeca su tako realna, slobodna i tako cista.Odrasli su zbrka tuge, fobija i strahova...A Howard to sve uklanja.-Duso, sta se desava?-Neznam, nemam pojma.Izgubljena sam, preplasena... Osjecam kao da nestajem.Dobijam bore na kozi! Starim.. Nista nema nikakve veze sa vezom.-Ne staris.-Nista ne razumijem!-Mandarino...-Nista ne razumijem.-Dobro je, dobro je...-Hej, hajmo ici plesati?-Hoces sa mnom u Montauk?-U Montauk?-Ne! Idemo u Boston.-Vazi! Mozemo ici sljedeci vikend.Ne, sad! Moram ici sad. Moram sad da vidim zaledjeni Charles.Telefon.</se>
  </para>
  <para id="23">
    <se lang="alb" variant_id="0">mл duket sikur do tл zhdukem.Tл zhdukesh? Po mл hiqetlлkura! Unл po vjetrohem!Asgjл nuk ka mл rлndлsi pлrmua! Ti nuk po vjetrohesh.Asgjл nuk ka mл rлndлsi.Oh, Mandarinл.Asgjл nuk ka mл rлndлsi.Asgjл nuk ka rлndлsi, Petrik.Nл rregull лshtл.Hej, tл shkojmл tл vallzojmл.Mirл? Do tл shkojmл nл Montak?Montak?Po.Jo! Eja me mua nл Boston.Do tл shkojmл uikendin tjetлr.Jo, jo. Tani. Jo, taniduhet tл shkoj nл shtлpi.Tani duhet ta shohЗarlsin e ngrirл.'Tjeta, jam Xholli.Lini mesazhin pas sinjalitdhe unл do t'iu thлrras.Kape! Kape, ore!Prit, prit.Alo? Po, з'kemi?Jam futur nл njл bela me njлgrua tл vjetлr.A mund t'ia dalлsh sontevetлm? Mл vjen shumл keq.Mos u brengos. Tл gjithado t'i kem nлn kontroll.Ai tani лshtл njл autopilot.Faleminderit, Sten. Tл kamborxh.Mik, mл duhet tл shkoj.Lumi Зarls.Lumi Зarls.''Shiko! Ti dhe unл nл luminЗarls.Unл mund tл vdes tani, Klem.Jam i lumtur.Kurrл nuk jam ndjerл kлshtumл parл. Jam aty ku dua--''Jam shumл e habitur.Edhe unл jam i habitur!Mirл.Ta kam sjell kлtл...Зfarл?dhuratл--Gлzuar, pak mл herлt,Ditлn e Shлn Valentinit.Зfarл лshtл?</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">СИгЗ нМИ Зд ЗЖКм ЗбнЯ бЗ, бЗ ЗдЗ бЗ ЗЪСЭ ЗдЗ ЗФЪС ИЭжЦм, ИЗКСнЯ НУдЗ , ПЪндм ЗЖКм ЗбнЯУЗМЪбЯ УЪнПЙ  НУдЗ УКЗд, еб ЗУКШнЪ Зд ЗРеИ бИЪЦ ЗбжЮКЭКЗКм ЫЗЦИЙ НЮЗдНд гЗТбдЗ Эм гдКХЭгУН РЗЯСЙ еРЗ ЗбСМбПЪЙ нРеИ, УКЗдПЪЙ нРеИ ж ЗдЗ УжЭ ЗУЗЪПЗдЩС. Яг гд ЗбХЪИ Зд КЯждїЗдеЗ КЯСедм жКСнПдм Зд ЗРеИ ЗРеИ.НУдЗУжЭ ЗЖКм ЗбнЯЗдК КНИїнЗ СМбЗИПжЗ МнПЙ ИеРЙ ЗбУКСЙ ИЗбШИЪїЗдЗ ЗНИеЗНЮЗї ЗдК КИПж гЛб ЗбнжУЭмЯбЗгндКнд ЗбИСКЮЗбнЙжИПжд ИРСЗНИ еРЗЗдЗ ЗНИ ЗбнжУЭмеб КСЗдм ЗКХСЭ гЛб ЗбИШЙїнжУЭмИШ ж МжбЯжЗЯ жЗЯЯнЭ ЪСЭ бндЗПнЯм ИРбЯїЯнЭ ЪСЭїнЗ Збем, ЯбнгїеРЗ МнП МПЗ еРЗ гЗ нШбЮжд Ъбм ЗдЭУегЗбЗФКИЗЯЗбЭСнЮ ЗбгжУнЮм ЗбжНнП ЗбРм бЮмЗеКгЗгнШбЮжд Ъбм ЗдЭУег еРЗ бУИИ гЗЗдЙ гПеФ, ЗбнУ ЯРбЯгЛб ЗбЪПЗбЙ ЗбЗМКгЗЪнЙдЪг,ЗдЙ бЗ нХПЮгЗРЗ нЪШм еЗжСП Збм ЗбЪЗбгдЪгнМЪб ЗбдЗУ нИПЗжд гд МПнПеРЗ МгнбКдЩС Збм ШЭбдЮм жНС ж дЩнЭжЯб ЗбИЗбЫнд нФЪСждИЗбЭжЦм ж ЗбНТдж... ЗбгОЗжЭеЗжСП нМЪб Яб еРЗ нОКЭмнЗ Збем НИнИКм, гЗРЗ нНПЛїЗдЗ бЗ ЗЪСЭЗдЗ бЗ ЗЪСЭЗдЗ ЗФЪС ИЗбОжЭ ж ЗбЦбЗб</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Imam neki problem sa starom...Mozes li sam raditi? Stvarno mi je zao.Ne brini covjece.Sve je pod kontrolom.-Hvala ti Stan.-Moram ici, moram ici...Charles.</se>
  </para>
  <para id="24">
    <se lang="alb" variant_id="0">Лshtл e mrekullueshme!- Tл pлlqen?- Po. Лshtл shija ime.Kurrл nuk kam dalur me njлdjalл qл mл ka sjellur njлgjл qл mл pлlqen.Faleminderit.Shkojmл.Mirл.Xholli?Urdhлro, Mandarinл?A jam e shлmtuar?Kur kam qenл fлmijл,kam menduar se jam.Nuk e besoj se po qaj.Nganjлherл njerлzitnuk e kuptojnл se зfarлvetmie лshtл tл jesh fлmijл.Sikur se ti.Unл jam tetл vjeз...dhe i kam kлto lodra,kлto kukulla.E preferuaraime лshtл kjo kukullл eshлmtuar qл e quaj Klementina.Dhe zakonisht i them:''Nuk mund tл jesh e shлmtuar.Bлhu e bukur!''Лshtл зudi.Sikur tл mund ta ndryshojadhe tл bлja njл mrekulli me tл.Ti je e bukur.Xholli, mos mл lerл kurrл.E bukur, e bukur.Merzviek, mл lerл ta mbajkлtл kujtim.Vetлm kлtл.Nuk dua ta mbaj dorлn tлnde.Eja.Mjaft!Tani mund tл vdes, Klem.Unл jam...i lumtur.Kurrл nuk jam ndjerл kлshtu.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">КОКЭмї МбПм нКбЗФм ЗХИНК ЪМжТЙЯб ЗбЗФнЗБ бнУ беЗ гЪдмЗдК бг КЯИСм Яб ЗбЗФнЗБ бнУ беЗ гЪдмЯб ЗбЗФнЗБ бнУ беЗ гЪдмЯб ЗбЗФнЗБ бнУ беЗ гЪдмЯб ЗбЗФнЗБ бнУ беЗ гЪдм, ИЗКСнЯЗдК ИОнС, ЗдК ИОнСПЪдЗ дРеИ ббСЮХ ИЗбОЗСМїЗКСнП Зд КРеИ Збм гждКжЯ гЪмїгждКжЯїдЪгбЗ , КЪЗбм гЪм Збм ИжУШжд ИЗбКЗЯнП.дЪгггЯд Зд дРеИ Эм ЪШбЙ ЗбЗУИжЪ ЗбЮЗПгбЗ, бЗ. ЗбЗд, ЗбЗддЪг  нМИ Зд ЗРеИ ЗбЗднМИ Зд ЗСм ЗбФЗСбТ жем ККМгП ЗбЗдЗебЗ , ЗдЙ Мжб ЗКСЯ СУЗбЙ ИЪП УгЗЪ ЗбХЭЗСЙжУжЭ ЗКХб ИЯ ЭнгЗ ИЪП ЗСЭЪ ЗбУгЗЪЙ, ЗСЭЪ ЗбУгЗЪЙ нЗ СМб ЗдКЩСм, ЗдКЩСм , ЗдКЩСмЗебЗї  дЪг ЗнЙ ЗбЗОИЗСбПм ИЪЦ ЗбЗФнЗБ едЗ гЪ ЗбУнПЙ ЗбЪМжТ ггЯд Зд ККжбм ЗбЪгб бжНПЯ ЗбнжгїЗдЗ ЗУЭ МПЗбЗ КЮбЮЯб ФмБ КНК ЗбУнШСЙЗбМеЗТ ЗбЗбм нЪгб МнПЗ ЗбЗдФЯСЗ, УКЗд, ЗдЗ ЗПнд бЯ ИЗбЯЛнС гд ЗбжЮКнЗ СМб,нМИ Зд ЗРеИнМИ Зд ЗРеИКФЗСбТенЗ Збм ЗбФЗСбТЗдЩСм, ЗдЗ ж ЗдК ЗбЗд Ъбм деС ЗбФЗСбТЗУКШнЪ Зд ЗгжК ЗбЗд нЗ ЯбнгЗдЗ УЪнПбг ЗФЪС ИеРЗ гд ЮИбЗдЗ Эм ЗбгЯЗд ЗбРм ЗСПКЙЗдЗ гЛнСЙ МПЗжЗдЗ ЗнЦЗ МнПбЮП ЗНЦСК бЯм еРЗгЗРЗї ФмБЪнП НИ гИЯСЗ УЪнПЗдеЗ РбЯЗдЗ бЗ ЗЪСЭЗЭКНнеЗ</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">I vicem na nju:"Ne smijes biti ruzna - budi lijepa."-nekim magicnim nacinom i ja postala lijepa.-Lijepa si.-Joely, nikad me nemoj ostaviti.Lijepa si, lijepa si...Mierzwiak, molim te ostavi miovu memoriju. Samo ovu jednu jedinu.Necu te drzati za ruku, hajde sad.Stani.Mogao bih umrijeti na mjestu, Clem.Tako sam...sretan.Nikad se nisam tako osjecao.Tacno sam tamo...gdje bih volio biti.Hocu da prekinem.Dacu vam znak...Hocu da prekinem ovo.Cujete li me? Predomislio sam se, hocu da prekinem brisanje!Ima li ikoga?-Clementine?-Joel?-Clementine!-Joely?-Clem!-Joel?</se>
  </para>
  <para id="25">
    <se lang="alb" variant_id="0">ku dua tл jem.Klem?Dua ta ndлrprejл.Do tл tл jap njл shenjл.Dua ta ndлrprejл!A mл dлgjon? Nuk dua mл!Dua ta ndлrprejл!A лshtл dikush kлtu?Klementina?Xholl?Klement--Xholli?Klem!Xholl?Klem!Зfarл?Duhet tл shkojmл.Зfarл? Зfarл?Kam njл ide se si ta ndalim.Зfarл tл ndalim?Xholli.Tл lutem, Klem.Merr erлn nлn sqetullat e mia!Jo!Mos mл gudulis!Mos mл thuaj tл marr erл.Jo.Mirл.Koncentrohu, Klem.Duhet tл kthehemi nл zyre.Atje kishte njл magnetofon.Jo, jo fotografinл.Jo fotografinл.Ku лshtл? Kлtu.Eja!Mл shiko mua.Hej, unл po dukem mirл.Shiko, dosjet tona janл tлbesueshme, zt. Berish,kлshtu qл nuk mund t'iu tregoj asgjл.Mjafton tл them se z-sha. Kurзinski...nuk ishte e lumtur dhe deshita pastronte mendjen. Mirл.Mл trego pлr Klementinлn.Mл thuaj ato qл tл kujtohen.Ashtu ka bлrл. Pastaj--Зfarл kemi parл atл ditл?Jo, prit.Oh, shiko!Dreq! Po shkojmлta takojmл gjyshen time.Xholl, pse-- Jo, nuk dua--Tл lutem! Nuk do ta arrijmл</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ЗдеЗ... ЗдеЗ СЗЖЪЙЗЪМИКЯїдЪг,ЗдеЗ НЮЗ РжЮмЗдЗ бг ЗРеИ гЪ СМб гд ЮИбжЗеПЗдм ЮШЪЙ гМжеСЗК ЗНИеЗ ФЯСЗенЗ дРеИНУдЗМжбмдЪг нЗ ИСКЮЗбЙеб ЗдЗ жЮНЙї жЗдЗ ХЫнСЙ ЗЪКЮПК Зддм ЯРбЯ  бЗ ЗХПЮ Зддм ЗИЯмЗНнЗдЗ ЗЪКЮП Зд ЗбдЗУбЗ нПСЯжд Яг гд ЗбХЪИ Зд КЯжд ШЭб жНнП ЯЗдЯ бЗ КеКг ЯдК Эм ЗбЛЗгдЙ жЯЗд ЪдПм еРЙ ЗбЗбЪЗИ еРЙ ЗбПгнЙ ЗЭЦб ПгнЙ бм ЯЗдК ЗУжЗ ПгнЙЯдК ЗдЗПнеЗ ИЯбЗгндКЗнджЯдК ЗХСО Эм жМееЗ ЗдК ЗбгЭКСЦ Зд КЯждм МгнбЙ,жбУК жЮНЙЗдЙ ЫСнИ гЛб бж Зддм ЗУКШнЪ КНжнбеЗ ЗСПК Зд ЗКЫнС ИШСнЮЙ УНСнЙ ЗдК МгнбЙМжбм, бЗ ККСЯдм ЗИПЗМгнбЙ , МгнбЙМгнбЙ, МгнбЙгнСТжнЯ гд ЭЦбЯПЪдЗ дКСЯ еРЙ ЗбРЯСмеРЙ ЗбРЯСм ЭЮШ ЗдЗ бЗ ЗСнП Зд ЗНЦдЯенЗ ЗжЮЭеЗЗУКШнЪ Зд ЗгжК ЗбЗд , ЯбнгЗдЗ ЭЮШУЪнПЗдЗ бг ЗФЪС ИеРЗ гд ЮИб</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">-Sta je?-Moramo ici.-Znam kako cemo ovo zaustaviti-Sta cemo zaustaviti?-Joely?-Hajde!Koncentrisi se, Clem!Zao mi je g-dine Barish. Mislio sam da ste shvatili sta ce se desiti.Ne, uklanjate je od mene. I uklanjate mene od nje.Ne znam.Znam da sam u mom krevetu.Ja sam u mom mozgu.Ja sam dio tvoje fantazije, Joel.</se>
  </para>
  <para id="26">
    <se lang="alb" variant_id="0">Merzviek!A duhet gjithmonл tл vrapojmл?Merzviek!Tл lutem.Pra, pse nuk fillojmл ngati qл tл mл tregosh...tл gjitha ato qл tл kujtohen.Merzviek! Mл zgjo!Oh, mл vjen keq, zt. Berish.Kam menduar se ti e di seзfarл do tл ndodh kлtu.Nuk e di.Po ma hiqni atл nga mendja.Po mл hiqni mua nga ajo--Nuk e di.Kлtл do ta kesh.Unл jam nл shtrat. E di kлtл.Jam nл mendjen time.Edhe unл jam pjesл eimagjinatлs tлnde, Xholl.Si mund tл tл ndihmoj?Edhe unл jam brenda kokлstлnde. Unл jam ti.Mл fal.Shiko. Kush лshtл ky?Ai punon pлr ne.Ai лshtл Pe-e-e-e-triku,djaloshi.Ai po ma vjedh identitetin.Ai mi vodhi gjлrat e mia.Ai po e josh vajzлn time mefjalлt dhe gjлrat e mia.Ai ia ka vjedhur nлnrrobate saj. Oh, Zot!la ka vjedhur nлnrrobat e saj.Tani mund tл vdes, Klem.Jam shumл i lumtur.Kurrл nuk jam ndjerл kлshtu.Tani jam aty ku dua tл jem.Dua tл shkoj nл shtлpi.Hej. Зfarл?Klem!Prit. Klem!Klem?</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ЗдЗ ИЗбШИЪЭм ЗбгЯЗд ЗбРм ЗСПКЙЯбнгїЗдЗ ЗСнП ЗнЮЗЭ еРЗУжЭ ЗЪШнЯ ЪбЗгЙЗдЗ ЗСнП ЗнЮЗЭ еРЗ еб КУгЪдмЗдЗ бЗ ЗСнП еРЗЗСнП ЗнЮЗЭ еРЗ # ЪдПгЗ бЗ КСм ФнЖЗ бКЭЪбЙ ##ЗЪКЮП Зддм УжЭ ЗКТжМЯ ##еб нжМП ЗНП едЗЯїЯбЗгндКЗндїМжбї ЯбнгндКМжбмї ЯбнгМжб ЯбнггЗРЗїнМИ Зд дРеИнМИ Зд дРеИгЗРЗї ЗндїЗд ЗЪСЭ ЯнЭ джЮЭ еРЗКжЮЭ гЗРЗїМжбменЗ нЗ ЯбнгФгм РСЗЪмФгм РСЗЪмбЗбЗ КМЪбдм ЗФгЯФгм ЭгмбЗМнПСЯТмнМИ Зд дЪжП Збм ЗбгЯКИ нжМП гУМб ббФСЗЖШ бЗ, бнУК ЗбХжСЙ бнУК ЗбХжСЙЗнд емї ЪП Збм ЗбОбЭенЗЗдЩС бмЗдЗ ЗИПж МнПЙ едЗЯ ЗдЩС, гбЭЗКдЗ УСнЙУнП ИЗСнФ  бРбЯ бЗ ЗУКШнЪ Зд ЗЪШнЯ Пбнб нЯЭм Зд КЮжбм ЗдеЗ ЭжЦм ЗдУЙ ЯСжТнФЯм бг КЯд УЪнПЙжЗСЗПК Зд КЭЪб РбЯ МнП. ЗбЗд, ЗОИСдм Ъд ЯбЗгндКЗнд Юб бм ЭЮШ Яб ФмБ ККРЯСЙ еРЗ гЗ ЮЗбЙ. ЛггЗРЗ СЗндЗ Эм еРЗ ЗбнжгїбЗ.  ЗдКЩСЗдЩС</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">-Izvinjavam se.-Ko je to?On radi kod nas. To je Patrick, slatkis.On krade moj identitet.On je ukrao moje stvari.On zavodi moju djevojku sa mojim rijecima i mojim stvarima. On joj je ukrao donje rublje.Dragi Boze, ukrao joj je donje rublje.Mogao bih umrijeti na mjestu, Clem.Tako sam sretan.Nisam nikad tako osjecao.Ovo je tacno gdje bih volio biti.Hocu da idem kuci.Sta?Clem!Cekaj, Clem!Clem? Brisu te.-Evo me!-Koncentrisi se. Ja sam ih unajmio-Izvini, tako sam glup.-Smiri se, uzivaj u pogledu.Moram ih zaustaviti, prije nego se probudim i ne poznajem te vise.-O.K. zaustavi ih onda.-Sta pricas, nemogu ih zaustaviti kad spavam.-Pa probudi se!-O.K, hoces da se probudim?Pokusacu iz sve snage. To je odlicna ideja, stvarno.O.K... Ovo funkcionise pravo dobro.Funkcionisalo je... sekundu.-Vidis...-Ali nisam se mogao pomjerati.</se>
  </para>
  <para id="27">
    <se lang="alb" variant_id="0">Unл jam kлtu!Klem, pлrqendrohu.Unл i kam paguar, mirл?Sa budalla jam!Shpirt, qetлsohu.Kлnaqu me pamjen. Unл duhettл ndaloj para se tл zgjohemdhe nuk do tл tл njoh mл.Mirл, atлherл thuaju atyreta ndalin.Pлr зfarл dreqin po flet?Nuk mund ta ndaloj.Jam duke fjetur.Atлherл zgjohu!Mirл. Dлshiron qл tл zgjohem?Nл rregull.Tл bлn tл lumtur nлse provoj?Po.Do tл provoj shumл. Ja.Kjo ishte njл ide e mirл.Po.Djalo, kjo po duket sikurlojл rrugaqлsh.Mos! Po mл gudulis!Oh, perлndi.Oh, Zot. Зfarл лshtл kjo?Jezu Krisht! Зfarл--Лshtл shenjл e lindjes!Funksionoi, pлr njл sekond,por nuk mund tл lлviz.E sheh?Mos лshtл edhe kjo njл ngaprofecitл e Xhollit?Лshtл me rлndлsi tл mлtregosh gabim, se sa--Shiko, nuk dua tл diskutojtani, mirл?Mirл.Atлherл, зfarл? Unл po dлgjoj.Nuk e di.Ti mл pastrove mua.Pлr kлtл isha kлtu.Pлr kлtл shkak e bлra.Mл falni.Ti!Ti mл njeh mua.Unл jam impulsiv.Kjo mл pлlqen tek ti.Xholl?Po? Kam edhenjл ide pлr kлtл problem.Kjo лshtл kujtesa ime,ajo mлnyra qл deshetл bлje dashuri me mua nлdivani pasi mл vлshtrove mirл.Зfarл? Xholl, ataqл tл pastrojnл po vijnл,pra, pse nuk mл dлrgondiku tjetлr,diku ku nuk bлj pjesл,dhe do tл fshihemi atyderi nл mлngjes?</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">Мжб бгЗРЗ...ЗдЗ бЗ ЗСнП ЗдМжб гд ЭЦбЯдНд бг дРеИ ИЗбЮШЗСбЗ КМЪбдм ЗМСменЗгнСТжнЯЗнМИ Зд дМСм ПЗЖгЗїгнСТжнЯгд ЭЦбЯбгЗРЗ бЗ дИПЗ ИЗд КЮжб бмЯб ФмБ КУКШнЪ Зд ККРЯСЙ гнСТжнЯ, ЗнЮЩдмЗдЗ ЗУЭ нЗ УнП ИЗСнФЗдЗ ЗЪКЮПК ЗдЯ КПСЯ гЗРЗ нНПЛ едЗ ЗдЗ бЗ ЗЪСЭЗдК КгНжеЗ гдмЗдК КгНндм гдеЗЗдЗ бЗ ЗЪСЭЗдК НХбК Ъбм еРЗ ЗбФмБЗдЗ Эм УСнСм, ЗдЗ ЗЪСЭЗдЗ Эм гОмЗдЗ МТБ гд КОнбЗКЯ ЗнЦЗ, Мжб ЯнЭ ЗУКШнЪ Зд ЗУЗЪПЯ гд едЗЯїЗдЗ ИПЗОб СЗУЯ ЗнЦЗ ЗдЗ ЗдК ЪЭжЗ ЗдЩС гЗ еРЗЗдЙ  ЗдЙ нЪгб бПндЗеРЗ  ИЗЗЗЗЗЗЗЗЗЗЗЗЗКСнЯНИнИм ЗдЙ нУКжбм Ъбм ежнКмЗдЙ УСЮ ЗЫСЗЦмЗдЙ нЫСм ЭКЗКмИЯбгЗКм ж ЗФнЗЖмЗдЙ УСЮ гбЗИУеЗ ЗбПЗОбнЙнЗ ЗбемЗдЙ УСЮ гбЗИУеЗ ЗбПЗОбнЙЗУКШнЪ Зд ЗгжК ЗбЗд, ЯбнгЗдЗ УЪнПЗдЗ бг ЗФЪС ИРбЯ гд ЮИбЗдЗ Эм ЗбгЯЗд ЗбРм ЗСПКЙЗСнП Зд ЗЪжП Збм ЗбгдТббгЗРЗїЯбнгЗдКЩСм нЗ Ябнг</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Ne zelim sad diskutovati o tome.Fino.Pa sta cemo onda?-Slusam.-Ne znam.Ti si mene izbrisala! Zato ovo i radim.Izvini.Znas mene, ja sam impulsivna.To je ono sto volim kod tebe.Joel?Imam jos jednu ideju za ovaj problem.Ovo je tvoja memorija o meni.Htio si seks na kaucu kad si pogledao medju moje noge...Joel, momci sto brisu dolaze pa...Sta ako me odvedes negdje gdje ne pripadam...?I tu se krijemo do ujutru.Ne sjecam se nicega bez tebe.-To je slatko ali pokusaj, O.K.?-O.K.</se>
  </para>
  <para id="28">
    <se lang="alb" variant_id="0">Shumл mirл, por provo, mirл?Mirл.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">Здег нгНжЯм ЗдЗ едЗЯбнг , СЯТмЗдЗ ЗУКЗМСКегЗдЗ ЫИм МПЗНИнИм , ЗеПЗЗУКгКЪ ИеРЗ ЗбгФеПЗдЗ ЗНКЗМ Зд ЗжЮЭ еРЗ ЮИб Зд ЗУКнЮЩжбЗ ЗЪСЭЯ гСЙ ЗОСм дЪг, НУдЗ, ЗКЪСЭЗОИСег Зд нбЫж еРЗгЗРЗ ККНПЛнд Ъд ИНЮ ЗбМНнгїЗдЗ бЗ ЗУКШнЪ Зд ЗбЫм РбЯ бЗддм дЗЖгЗнЮЩ дЭУЯНУдЗ, ЗКСнПндм Зд ЗУКнЮЩїНУдЗ ЪЩнгНУдЗ енЗ дРеИЗнУЪПЯ гНЗжбКм ЭЪб еРЗїдЪг УжЭ ЗНЗжб ИХЪжИЙ, бдИПЗеРЙ ЭЯСЙ ЪЩнгЙМУдЗЗдЙ нЪгбгЛб СМЗб ЗбЪХЗИЗК бЗ,еРЗ нТЫТЫдмнЗбем нЗбем,гЗ еРЗї нЗ Збем гЗ ЗдеЗ жНгЙ ЗдЙ нЪгб бЛЗднЙжбЯд бг ЗУКШнЪбг ЗУКШнЪ КНСнЯЗдЩСї НУдЗ, ЗбнУ еРЗ жЗНП ЗОС гд МжбЗбКдИД ИКНЮнЮ ЗбРЗКЗдЙ ЗЯЛС ЗегнЙ Зд КИСедм ИШСнЮЙОШЗ ЪЯУ ЗбНЮнЮЙЗдЩС,ЗдЗ бЗ ЗСнП Зд ЗКдЗЮФ Эм РбЯ ЗбЗдМнПЛг гЗРЗї ЗдЗ ЗУКгЪЗдЗ бЗ ЗЪСЭбЮП гНжКндмеРЗ УИИ жМжПм едЗеРЗ УИИ ЭЪбм еРЗ Эм ЗбгЮЗг ЗбЗжбЗдЗ ЗУЭЙЗдК...ЗдКЗдК КЪСЭдм,ЗдЗ ЯСнеЙеРЗ гЗ МЪбдм ЗНИЯМжбїЗдЗ ЪдПм ЭЯСЙ ЗОСм бНб еРЙ ЗбгФЯбЙ еРЙ ЗбРЯСнЗК КОХдмЗбШСнЮЙ ЗбКм ЗСПК Зд КгЗСУ ИеЗ ЗбМдУ гЪмЪбм ЗбЗСнЯЙ ИЪП Зд КдЩС Збм ЮПгЗмгЗРЗїМжб, ЗбгЗНм УжЭ нЗКм Збм едЗгЗРЗ бж ЗОРКдм Збм гЯЗд ЗОСгЯЗд бг КЯд КЪСЭдм ЭнЙ жЮКеЗждОКЭм едЗЯ НКм ЗбХИЗН</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">-Clem?-Funkcionisalo je!Vidi ovo! Funkcionisalo je!Vidi ovu haljinu!Kad bih je samo mogla ponijeti sa sobom.-Ko sam ja?-G-dja Hamlin.Mora da sam cetiri godine... O moj Boze!Pravim salatu i grah.Kako si malecki?Boze, mogla bih cistiti po cijeli dan.-Mozes li ocistiti grah?-Mogu, nema problema.Boze, volim ovu kuhinju!-Hvala ti puno.-Ona me ne gleda, tako je zauzeta.Niko me nikad ne vidi. Hocu mami.-Jeli moj malecki u redu?-O da, fino mu je.-Imas li nesto za popiti?-Moze li jedan koktel u ovo doba?-Mogla bih umrijeti za jednu vodku.-Sad cu viditi jeli ima.Joely, tvoja mama hoce da te pripazim. Idi nazad pod sto!-Sladoled.-Ne, nemoze prije... vecere.Uozbilji se, Joel!Odrasti!</se>
  </para>
  <para id="29">
    <se lang="alb" variant_id="0">Unл jam gjeni!Xholl?Xholl?Ku shkove?Edhe unл duhet tл vij!Dлgjo, po shkoj tл marrnjл pjatл pлr sallatл.A mund ta pлrziesh supлndhe tл kujdesesh pлr Xhollin?Sigurisht. Atiji pлlqen tл jetл afлr meje.Absolutisht!Klem?Funksionoi.Zot, shikoje kлtл!Funksionoi! Shiko!Shiko kлtл fustan!Oh, Zot! Do tл doja ta merrjame vete.Kush jam unл?Znj. Hemlin.Mirл. Znj. Hemlin.Duhet t'i kem katлr vjet.Oh, Zot.E gjeta pjatлn e sallatлs,kлshtu qл po e shлrbej.A лshtл ai mirл kлtu?Kikirik, a je mirл?Zot, sinqerisht, ndihem sikurmund ta fshij tлrл ditлn.Dлgjo, mл urren nлse tл themtл ndash ca kokrra? Jo, jofare. Oh, Zot.Mл pлlqen kjo kuzhinл.Faleminderit shumл.Ajo nuk po mл shikon mua.Лshtл e zлnл.Ajo nuk po mл shikon mua.Askush nuk po mл shikon.E dua nлnлn time.Oh, Xholli i vogлl.Hej, Xholli!A лshtл kikiriki i vogлl mirл?Po! Ai лshtл mirл.Keni diзka pлr tл pirл?Donitл pini koktel nл kлtл kohл?E di qл nuk лshtл ora 1 7:00.Do tл mл pлlqente njл vodkл.Oh, prit tл shikoj a kam.Mirл! Do tл pres kлtu.Xholl! Jo, shpirt.Uh, Xholli.Nлna jote dлshiron qл unл tлkujdesem pлr ty. Futu nлntavolinл. Akullore.Akullore.Jo, derisa tл mos hash darkл.Eja, Xholl!Xholl, rritu!</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">еРЗ Мгнб МПЗ жбЯд НЗжбНУдЗ</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Ovo je jako cudno.-Hocu mami!-Ne placi, mali- Joel.Prestani! Mislim da funkcionise.Sakriveni smo, gledaj!Ne mrdaj.Moje gacice su jos tu, bas kao sto si memorisao.Bljak!-Zaustavilo se.-Sta?Prestalo je brisati.Sranje.Ovo je uzasno.Otisao je van karte.-Gdje je?-Neznam gdje je, kako mislis gdje je?Ovo nije u redu. Ovo je vrlo, vrlo lose.Gdje su moje naocale?O.K... Sranje.Sta da radimo?Sta da radim?-Sta da radimo?-Neznam sta da radimo.-Sta da radimo?-Sranje. Neznam, vec sam rekao!-Izvini. Sta da radimo?-Neznam! Zbunjujes me, smiri se.Moras nesto uraditi.Moze se probuditi napola pecen...-Tise. Zbunjujes me.-...skroz zamazan i.... napola pecen.-Mmm to je zvucalo tako ukusno. Gladna sam.-O sranje!-Trebali bi nazvati Howarda.-Nema sanse, ovo je moje.... Ja cu to srediti.On je polu-gotov.Nemamo vremena za zajebancije.Imam sve pod kontrolom!-Prestani se zajebavati!-O.K, zovem onda Howarda.-Halo.</se>
  </para>
  <para id="30">
    <se lang="alb" variant_id="0">Kjo лshtл shtremлbrim.Kam frikл.E dua nлnлn time!Mos qaj, Xholli i vogлl.Xholli i vogлl, nл rregullлshtл. Xholl, Xholli!Mjaft! Mendoj se pofunksionon. la arritлm!Hej, shpirt, shiko.Nлnrrobat i kam tл veshura,siз tл kujtohet ty.U ndal.Зfarл?U ndal fshirja.Oh, dreq.Kjo лshtл e tmerrshme.Ai лshtл jashtл procedurлs.Ku?Nuk e di ku!Ky лshtл njл lajm i keq.Ku i kam syzet?Marrлzira.Mirл. Зfarл tл bлjmл?Зfarл tл bлj unл?Зfarл duhet tл bлjmл?Nuk e di se зfarл tл bлj.- Зfarл duhet tл bлjmл?- Marrлzira. Nuk e di!- Sapo thash se nuk e di seзfarл tл bлjmл. - Mл fal.Зfarл tл bлjmл? Nuk e di.Ti po mл frikлson.Ti duhet tл bлsh diзka. Simund ta zgjojmл gjysлm tлforcuar.Qetлsi. Po mл trullos.Jam e ndjeshme dhe e lodhur.Tingлllon bukur.Oh, dreq!Jam e uritur.Oh, dreq.Зfarл? Зfarл?- Duhet ta thлrrasin Houardin.- S'ka mundлsi.Ky лshtл--Unл mund t'ia dal.Nuk mund ta thлrras Houardin.Ai лshtл njл biskotл e papjekur.Nuk kemi kohл tл humbim.E kam kлtл punл nлn kontroll.Pлr зfarл po flet?Mjaft u talle!Mirл, do ta thirri Houardin.Alo.Alo, Houard? Jam Steni. Jamduke punuar me njл djalл dhemendoj se e kemi humbur pak,</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ИенМ, ИенМИенМ ИенММС , МС , МС ЮЗСИЯ ИбШЭ Збм ЗбдеС#МС , МС , МС ЮЗСИЯ ##ЗбНнЗЙ ем Нбг ## ИенМ ИенМИенМ ИенМ ## ЗбНнЗЙ ем НбгМС МС МС ЮЗСИЯ #ЗдЙ нЪгб# МС МС МС ЮЗСИЯ ## ИбШЭ Збм ЗбдеС ##ЗдЗ ЪИЮСм Мжбї МжбїЗнд РеИКї ЗбгЭКСЦ Зд ЗЖКм ЗдЗ ЗнЦЗїЗУгЪм,ЗдЗ УжЭ ЗРеИ бЗНЦС жЪЗБ ЗбУбШЙеб КУКШнЪм Зд КЮбИм ЗбФжСИЙжКЗОПм ИЗбЯ гд Мжбї ИЗбКЗЯнПЗдЙ нНИ Зд нЯжд ЮСнИ гдм  ИЗбШИЪЯбнгїЗдЙ нЪгб Збем, ЗдЩС Збм еРЗ ЗдЩС , ЗдЙ нЪгб ЗдЩС Збм еРЗ ЗбЭУКЗд нЗ Збем ЗдЩС ЗбнЙЗКгдм Зд ЗЖОРЙ гЪмЗдЗ гндїЗбУнПЙ еЗгбндНУдЗ,ЗбУнПЙ еЗгбндЗдЗ нМИ Зд ЗЯжд Эм ЗбСЗИЪЙнЗбемжМПК жЪЗБ ЗбУбШЙЗдЗ ЗНЦС УбШЙ ж ЭЗХжбнЗЗбНЗб МнП ИЗбЗУЭбїЭжб УжПЗдм,еб ЗдК ИОнСїЗбем, ИХПЮ ЗдЗ ЗФЪСЗддм ЗУКШнЪ Зд ЗдЩЭ Збнжг ИЗЯгбЙЗУгЪ, УжЭ КЯСедм бж ШбИК гдЯЗбгУЗЪПЙ Эм КдЩнЭ ИЪЦ ЗбЭЗХжбнЗбЗнЗ ЗбемЗдЗ ЗНИ еРЗ ЗбгШИОЗФЯСЯ ЯЛнСЗ ЗдеЗ бЗ КдЩС бмїЗдеЗ гФЫжбЙЗдеЗ бЗ КдЩС бмбЗ нжМП ЗНП неКг ИмЗСнП жЗбПКмНИнИм Мжб Мжбм Мжбм нжМП ЗбЮбнб гд ЗбЭжб ЗбУжПЗдм нЗбЗУЭбЗдЙ ИОнС еб нжМП бПнЯ ФмБ ббФСИї</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Dobro, reci mi sta se desilo prije nego sto je nestao?Nisam siguran jer bio sam udaljen od monitora na momenat i...Jer sam bio primoran da... trebao sam piskiti.Hocu da me podigne.Cudno kako je taj osjecaj jak.Sjetices me se ujutru, ispricaces mi o nama i pocecemo ispocetka.Pat? Mislila sam da bi mogli popiti po jedan koktel.-Taj Patrick, on me kopira.-Koji Patrick?On je ovdje, u mom stanu...On je jedan od ovih momaka za brisanje.Zaljubio se u tebe dok su me brisali.Poslije je dosao i pretvarao se da te ne poznaje...-...i sad ste zajedno.-Stvarno? Jeli sladak?Clem, ti si sasvim normalna. Ti si najdivnija osoba koju sam ikad upoznao.Ti... Ti si dobre duse...Lijepa...Pametna i duhovita......i...fina.</se>
  </para>
  <para id="31">
    <se lang="alb" variant_id="0">Mirл, mл thuaj зfarл ndodhipara se ai tл zhdukej.Nuk jam i sigurt, sepse ishalarg nga ekrani atл зast...ai ishte nл autopilot dhe unл--Duhej tл urinoja.Ku лshtл Petriku? Petrikushkoi nл shtлpi i sлmurл.Oh, Zot.Cila лshtл adresa?Mл vjen shumл keq.S'ka gjл.Unл jam nл 159 South Village.Mirл. Apartamenti 1 E.Qendra Rokvill.Meri?Ai po vjen tani.Unл po qлndroj.- Merri gjлrat, Meri.- Unл do tл qлndroj.Unл mendoj se ti duhet tлshkosh. Dreq, jo.Meri-- dreqi e marrtл.Jam e stлrlodhur.Tл lutem, Meri.Ti duhet tл shkosh. Mjaftqлndrove e stлrlodhur, Meri.Nuk dua qл ai tл mл sheh nлkлtл mлnyrл.Meri, ti nuk e di se nл зfarлbelaje do tл futemi nлsevjen Houardi--Po dukem sikur qelbлsirл!Xholli, mjaft! Xholl!Shiko!Xholl! Dua qл ajo tл mл zgjoj.E зuditshme se sa efortл лshtл ajo dлshirл.Xholl, mл shiko!Ti do tл mл kujtosh nлmлngjes,do tл vish tek unл, do tл naflasлsh pлr lidhjen tonл dhedo tл nisim nga fillimi.Pet? Unл-- Pet?Mendova se mund tл pijmлnga njл koktel.Ai Petriku-- po mл kopjon mua.Cili Petrik?Ai djali!Зfarл?Ai лshtл nл apartamentin tim.Ai лshtл njлri nga fshirлsit.Ai ka marr pjesл nл fshirje,kurse tani po shtiret kinsenuk tл njeh,dhe ju po takoheni bashkл.Vлrtetл? A лshtл i lezetshлm?Klem, me ty nuk ka asnjлproblem.Ti je personi mл i mirл qл kamtakuar.Ti-- Ti je e butл,e bukur...e menзur, e kлndshme...dhe e... mirл.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ЗдЗ ЗНИ ЗбЭжПЯЗЗдКЩСмПЪнИм ЗСм Зд ЯЗд едЗЯ ЭжПЯЗНндЗ, ЗдЗ ЭЮШУжЭ ЗдКЩС едЗМжб бЗ нЗ НИнИмМжбм жЗбПКЯ КСнПдм Зд ЗеКг ИЯ ЪП ЗУЭб ЗбКСЗИнТЙ ЗнУ ЯСнгЗнУ ЯСнгбЗ , ЗдКЩС НКм, ЗдК КЪСЭ нМИ Зд КЗЯб ЪФЗДЯ енЗ Мжб Мжб, Здгж бЗ ККСЯндм нЗ Ябнг нЗ Збем , Ябнг ЗдЙ ФмБ ЯЗбЦбЗбЗдЗ ОЗЖЭ ЗСнП ЗгмбЗ КИЯм нЗ МжбНИнИм Мжб, ЗдЙ ИОнСМжбм , Мжбм , МжбЗжЮЭеЗ, ЗдЩС ЗЪКЮП ЗдеЗ КЪгб  ЗдЩС дНд гОКИЖнд ,Мжб ЗдЩС  нЗ ЪТнТм ЗдЩСЗдКЩС едЗУнЮЗдм гЗТЗбК едЗЯг ККРЯСеЗгЦНЯЗдЙ КжЮЭгЗРЗїЗбгУН КжЮЭКИЗеРЗ ЭЩнЪбЮП ЗжЮЭ ЗбОСнШЙбЮП ЗжЮЭ ЗбОСнШЙЗндї бЗ ЗЪСЭ ЗндгЗРЗ КЪдмї ЗдЯ бЗ КЪСЭ ЗндеРЗ УмБеРЙ ЗОИЗС УнЖЙ МПЗ МПЗЗнд дЩЗСКмїеРЗ УОнЭНУдЗ , гЗРЗ УжЭ дЭЪбїгЗРЗ УжЭ ЗЭЫбїгЗРЗ нМИ Зд дЭЪбїЗд бЗ ЗЪСЭ гЗРЗ ЗЭЪб Зд бЗ ЗЪСЭ гЗРЗ ЗЭЪб гЗРЗ нМИ Зд дЭЪбїбЗ ЗЪбгЗдЗ ЮбК ЭЮШ ЗдЗ бЗ ЗЪбг гЗРЗ ЗЭЪбЗдЗ ЗУЭЙ.гЗРЗ дЭЪбїбЗ ЗЪбг ЗдЩСм ЗдЯ КОнЭндм ЗеПЗ НндЗ,нМИ Зд КЭЪб ФмБггЯд Зд нУКнЮЩ ИдХЭ ЗбгУН ЭЮШїИеПжБ ЗдЯ КОнЭндмazab_halloween@yahoo.commail me if u wannaКИЗ ЗдЗ МЗЖЪЙКИЗ гЗРЗї гЗРЗ гЗРЗгЗРЗнМИ Зд дКХб И еЗжСПбЗ ,бЗ нЗ УнПм.нЗ СМбеРЙ емУжЭ Здем еРЗбЗ ЗУКШнЪ Зд ЗКХб ИеЗжСПЗдЙ ИУЯжнК бг ндКЙ ОИТЙ</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Mici se, mici! Hajde, idemo!Jos uvijek sam napusena.Kapi za oci sto si mi dao nisu nimalo pomogle.-Zdravo, Mary. Sta ti radis ovdje?-Ona samo pomaze.Htjela sam nauciti sve sto je moguce.Mislim da je vazno za moje radno mjestoda razumijem posao koji obavljamo.Ne obavljam ja, naravno, vec drugi...moje kolege.U redu, da vidimo mozemo li shvatiti o cemu se ovdje radi. Hocemo li?-To je cudno.-Vec sam pokusao to.-Jesi li pokusao proci kroz C-ulaz?-Pa naravno. Mislim...jesam.-Hoces da te ukopcam?-Da.Pokusao sam sa kontrolnim programom ali nije pokazalo nista-- onda sam pregledao memoriju kroz log fajlove.-Izvoli Howarde, evo ti stolica.-O hvala.Nema na cemu.Sad ce pregledati cijelu memoriju da vidim hoce li ista pokazati.Volim se kupati u sudoperi.Daje takav osjecaj sigurnosti.Nikad te nisam vidila sretnijeg, mali-Joel.Tu je.Ne razumijem zasto je izvan karte.Sta radi tu, do djavola?</se>
  </para>
  <para id="32">
    <se lang="alb" variant_id="0">Mirл. Nл rregull.Mirл.Lлviz, lлviz!Shkojmл. Kujdes, kujdes.Mirл.Oh, Zot. Jam ende e stлrlodhur.Ato tableta qл mi japenuk bлnл asgjл.Qetлsohu, qetлsohu.'Tjeta, Meri. Зfarл po bлnkлtu? Oh, 'tjeta, Houard.Ajo erdhi kлtu pлr tл mлndihmuar.Desha tл kuptoj diзka rrethprocedurлs.Mendoj se лshtл me rлndлsipлr punлn time qл tл kuptoj...atл qл po bлni kлtu.Ne nuk e bлjmл kлtл, por ajopunл qл bлhet...nga njerлzit... ku edhe unлpunoj, лshtл, pra, puna ekolegлve tл mi. Nл rregull,tл shohim nлse mundemitл shkojmл nл krye tл kлsaj,tл vazhdojmл?Po.Kjo лshtл e зuditshme.Tashmл e kam provuar.Jeni munduar tл shkoni kahporta C? Po, sigurisht.Dua tл them... po.Mirл.Nл rregull.Mund ta lidhлsh?Po.Mirл.Tashmл i kam shfrytлzuarprogramet e dobishmedhe nuk ka asgjл,kлshtu qл kontrollova kujtimetkundлr atyre kryesoreve.Ja, Houard.Mirл.Tл solla njл karrige.Ja ku e ke. Faleminderit.S'ka gjл.Nл rregull, unл do tлkontrolloj tлrл kujtesлn,tл shohim nлse paraqitet diзka.Kam qejf tл lahem nл lavaman.Ndihem i sigurt.Unл kurrл nuk tл kam parлtл lumtur, Xholli i vogлl.Ja ku лshtл.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">Зддм ЗКНЯг Эм РбЯгЗРЗ ККНПЛ ЪдїЗжЮЭм ЗбЪИЛ ЗбЗд НУдЗ, УжЭ ЗКХб ИеЗжСПЗебЗЗебЗ еЗжСПїЗдЗ УКЗдЗдЗ ЗЪгб ЗбЗд Эм еРЗ ЗбСМбжнИПжЗ ЗдЙ КжЮЭ ЗбгУН бЭКСЙжЗдЗ бг ЗУКШЪбг ЗУКШЪ Зд ЗЪЗжП ЗбгУН гСЙ ЗОСмНУдЗ, Юб бм гЗРЗ НПЛ ЮИб Зд нКжЮЭНУдЗ, ЗдЗ Эм ЗбНЮнЮЙ бУК гКЗЯПбЗддм ЯдК ИЪнП Ъд ЗбФЗФЙ бПЮнЮЙбЗддм КСЯК ЗбМеЗТ ЗбЗбм нЪгбжРеИК ЗбмжРеИК бЗКИжбЗнд ИЗКСнЯїИЗКСнЯїИЗКСнЯ РеИ Збм ЗбгдТб бЗдЙ гСнЦНУдЗ, гЗ еж ЗбЪджЗдїЗдЗ ЗЪбг ,ЗдЗ ЗУЭ МПЗбЗ нжМП гФЯбЙ, енЗЗдЗ Эм 159 ЗбЮСнЙ ЗбМджИнЙ дЪгФЮЙ 1 СжЯЭнб УдКС гЗСмїЗдЙ ЮЗПг ЗбЗддЪгї ЗдЗ УЗИЮм ЗМгЪм ЗЫСЗЦЯ нЗ гЗСмЗдЗ УЗИЮмЗЪКЮП ЗдЯ нМИ Зд КРеИмбЗгЗСм...КИЗЗдЗ УЯСЗдЙ ббЫЗнЙгд ЭЦбЯ нЗ гЗСм нМИ Зд КРеИмбЗ КЯждм УЯнСЙ нЗ гЗСмЗдЗ бЗ ЗСнП Зд нСЗдм УЯСЗдЙгЗСм ,ЗдК бЗ КЪбгм НМг ЗбгКЗЪИЗбКм УжЭ КНПЛ бдЗ ЗРЗ ЗКм еЗжСП ЗдЗ ЗИПжЗ УнЖЙМжбм ЗжЮЭеЗЗдЩС, Мжб МжбЗСнПеЗ Зд КбКЮШдмЗдЙ ЪМнИ Яг еРЙ ЗбСЫИЙ ЮжнЙМжб ЗдЩС бмУжЭ ККРЯСдм Эм ЗбХИЗНжУжЭ КЗКм бмжУжЭ ККНПЛ гЪм Ъд ЗдЭУдЗжУжЭ КИПЗЗдЗ ЗгТН...ЗдЗ ЗгТНЗЪКЮПК ЗддЗ ггЯд Зд дЗОР ЗбЮбнб гд ЗбЯжЯКнбеРЗ ЗбСМб ИЗКСнЯЗдЙ ндУОдмгд еж ИЗКСнЯїеРЗ ЗбСМбгЗРЗїЗдЙ едЗ Эм ФЮКмЗдЙ жЗНП гд еДбЗБ ЗбЗФОЗХЗдЙ ЪСЭЯ ЪдПгЗ ЭЪбж еРЗ гЪЯжЗдЙ нЮПг дЭУЙ ЗбнЯ ЗбЗд ЯЗдЙНКм бЗ нЪСЭЯ</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">-Jeli se to desavalo ranije?-Nije.Ovo nije dobro, ovo nije...Moracu mu dati ovo.-O Boze. Izlaze ljudi iz tvog dupeta.-Stvarno?Imamo ga.-Sta radis?-Moramo ici. Pozuri.Mozes bjezati ali ne mozes se sakriti.Eno me.Doktore? Molim te.Pocnimo tako sto ces nam reci......sve cega se sjecas...</se>
  </para>
  <para id="33">
    <se lang="alb" variant_id="0">Зfarл dreqin po bлnte ai kлtu?Sytл i ka tл hapur.- A ka ndodhur kjo mл parл?- Jo.Oh, kjo nuk лshtл mirл. Jo.Unл duhet tл--Duhet t'ia jap kлtл.A nuk e sheh qл tл dua, Entua?Mirл, u kthyem.Kjo ishte e bukur pлr t'ushikuar, Houard.Лshtл sikur njл operacion,apo njл koncert me piano.Faleminderit, Meri.Houard,mund tл shkosh tл flesh.Mendoj se mund t'ia dal vetлm.A nuk e sheh qл tл dua, Entua?Sa me fat jam!Ma jep njл.Mos mл thirr Entua.Unл quhem Ualli.Po, e di,por si mundet njл grua tadashuron njл njeri si Ualli?Зfarл ishte kjo?Zot, po dalin njerлz ngaprapanica jote.Ashtu?- E kuptova.- Mandarinл!Зfarл, Xholl-- зfarл pondodh? Ne duhet tл shkojmл.Eja, tл lutem, eja.Ti mund tл vraposh, por nukmund tл fshihesh.Klem, eja!</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">НЮЗї Зеж МгнбїЯбнгбЗ нжМП ФмБ УмБ ИЯЗдК ЗбФОХ ЗбСЗЖЪ ЗбжНнПЗбРм СЗнКЙЗдК... ЗдК бШнЭЙМгнбЙжТЯнЙ жЩСнЭЙж...бШнЭЙгЗРЗїНУдЗдЪгКНСЯ, КНСЯ, КНСЯенЗ бдРеИЗНКСУ , ЗНКСУНУдЗнЗ Збем , гЗТбК ЗИПж УЯСЗдЙЮШСЙ ЗбЪнд ЗбКм ЗЪШнКеЗ бмбг КЭЪб ФмБЯд ШИнЪм , Яд ШИнЪмЗебЗ нЗ гЗСмгЗРЗ КЭЪбм едЗїЗебЗ еЗжСП бЮП ЗКК едЗ ббгУЗЪПЙЗСПК Зд ЗЭег ИЮПС ЗбЗгЯЗдЪд ЗбЗМСЗБЗЪКЮП ЗдЙ гег бЪгбмЗд ЗЭег еРЙ ЗбЗМСЗЖЗК ЗбПЗОбнЙЪд ЗбЪгб ЗбРм дЭЪбЙ НУдЗ, бнУ гЗ ЗЭЪбжбЯд ЗбЪгб ЗбРм НПЛИжЗУШЙ ЗбдЗУ...ЪдПгЗ ЭЪбК еРЗ гЪ ТгбЗЖм НУдЗПЫдЗ дСм Зд ЯдЗ дУКШнЪ ЗдЗРеИ Збм ЗбЮЗЪПЙЗнМИ Зд дЭЪб еРЗїдЪгНУдЗ еРЗ ЫСнИбЮП НЗжбКеб НЗжбК Зд КРеИ гд ЗбИжЗИЙ  УмдЪг ИЗбШИЪ ЗдЗ ЗЪдм...дЪгдЪгНУдЗЗКСнП Зд КжХб еРЗїдЪгНУдЗЗдЗ ИЗбЭЪбЗПСК ЗбИСдЗгМжбг нЭЪб ФмБбРбЯ ЭНХК МгнЪ ЗбРЯСнЗКЦП ЗбУМбЗК ЗбгШИжЪЙедЗ нЗ еЗжСП ЗНЦСК бЯ ЯСУмЗРеИ гд едЗФЯСЗЪбм ЗбСНИ</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Da, ali makar znamo gdje je.Gledaj!Gledaj, Joel!Vidi gdje smo!Ovo nije dobro.Sakrij me negdje stvarno, stvarno duboko.-Udari! Udari!-Nemogu, moram ici kuci. Udaricu je poslije.Hajde, mekusac jedan!Ima djevojku.</se>
  </para>
  <para id="34">
    <se lang="alb" variant_id="0">Ajo makina.Doktor? Tл lutem.Nл rregull, tл fillojmл ngati, tл mл thuash...tл gjitha ato qл tл kujtohen--Kjo лshtл e зuditshme.Ai e ka kujtesлn e fshirл.Sлpaku e dimл se ku лshtл ai.Лshtл kthyer nл procedurл,apo jo? Tл lutem, Klem.Ai mл duket se i karezistuar pak procedurлs.Nuk dua tл vrapoj mл.Dreq.Eja, eja. Mл futdiku mл thellл, nл ferr.Ku?Mл fsheh nл poshtлrimin tлnd.Poshtлrimin.Eja, fлmijл i rritur!Mл vjen keq, mirл?Mл lejo tл tл dлrgoj nл shtлpi.Jo!- Mirupafshim, Houard.- Jo, prit. Houard.Ai u zhduk prapл.Oh, e dashur.Mл vjen shumл keq, Houard.Poshtлrimi.Poshtлrimi.Po-shtл-ri--Xholl.As mua nuk mл pлlqen.U mundova tл gjej vend tлtmerrshme pлr tл--Xholl, shpirt, kam njлsurprizл-- Unл--E di зfarл, shpirt?Do tл tл pyes nл mлngjes.Natлn e mirл, shpirt.Jo.Mл vjen keq, Xholl.Mbylle gojлn.Shiko, Xholl!Xholl, shiko!Зfarл?Shiko ku jemi!Klem, kjo nuk лshtл nл rregull.Atлherл mл fsheh diku--diku nл ferr.Qлlloje, qлlloje! Nuk mundem!Mл duhet tл shkoj nл shtлpi.Do ta bлj mл vonл!</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">бЗСм Зм ФмБ # нЗ ЪТнТКмнЗ ЪТнТКм ## нЗ ЪТнТКм ЯбЗгндКЗнд ##бЮП РеИК жЗОКЭнКм Збм ЗбЗИП #ЗНИ Зд ЗЫКУб Эм ЗбгЫУбЙ# ФмБ УмБ ,ЯбЗгндКЗнд ##ЗдЙ ЗНУЗУ ИЗбЗгЗдЗдЗ бг ЗСЗЯ УЪнП ,НИнИм МжбеРЙ емЗдЗ бЗ ЗЭег,бгЗРЗ КжЮЭК ЗбОСнШЙгЗ ЗбРм нЭЪбЙ едЗЯїЪндЗЙ гЭКжНКЗд еб НПЛ еРЗ гЪЙ гд ЮИбїбЗ еРЗеРЗ бнУ МнПнМИ ЗднМИ Зд ЗЪШнЙ еРЗЗбЗ КУКШнЪ Зд КСмЗдЗ ЗНИЯ нЗ ЗдШжЗдНУдЗ,бЮП ЪПдЗ еРЗ МгнбЗд КФЗеП ,еЗжСП гЛб ЗбШИнИ ЗбМСЗНЗж ЪЗТЭ ИнЗджЗж гЗ Збм РбЯФЯСЗ нЗ гЗСмеЗжСПнМИ Зд КРеИ бКдЗгЗЪКЮП Зддм УжЭ ЗЯжд ИОнСбгЗР бЗ КПСЯ Зддм ЗНИЯ нЗ ЗдШжЗдї  Яг ЗдЗ гНЩжЩЗдНдм ЗбмбЗ КдЗПндм ИЗдШжЗд ЗдЗ ЗУгм жЗбм дЪг,ЗдЗ ЗЪСЭ жбЯд ЯнЭ бгСЗЙ Зд КНИ СМб ЗУгЙ жЗбмї </se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Joel, ustani! Nisu vrijedni toga.-Joel!-On vas ne cuje.-Glupsoni!Mislim da ga imam pod kontrolom. Ne shvatam ali pronalazim ga brzo.Clem!Joely?Jesi li dobro, Joel?Joel? Joel?O Boze, to je bilo uzasno.Bilo je otprilike tri sekunde.-Jos jednom.-O.K, jos jednom i onda je moj red.</se>
  </para>
  <para id="35">
    <se lang="alb" variant_id="0">Ai ka pasur njл tл dashur!Prit. Зfarл po bлj?E di зfarл, Fredi? Dhe e do!Ti nuk mл frikлson mл.Xholl!Xholli, ngritu.Nuk ia vlen. Qлlloje, qлlloje!Ata nuk ia vlejnл, Xholl!Ai nuk po dлgjon!Jepi, Xholl. Torollak!Jam i turpлruar.S'ka gjл.Ti ishe njл djalл i vogлl.Vлrtetл?Eja.Aty unл kam jetuar.Kisha pasur dлshirл tл tлnjohja kur ke qenл fлmijл.Tл pлlqen kapela ime roze?Ja, shiko, po ndihesh mл mirл.Kлtл herл nuk mund tл mлvrasлsh.Лshtл radha ime. Njл,dy, tri. Ti do tл vdesлsh.Mirл.Njл, dy, tre.Ti je i vdekur.Oh, nлna ime. Nлrregull лshtл. Ne po luajmл.'Tjeta, nлna e Xhollit.Ai po mл vret mua.Nuk лshtл e vлrtetл.Mirл, a ke vdekur?Ke vdekur!Mendoj se unл mund t'ia dal.Edhe nuk po e kuptoj, pormjaft shpejtл e kam gjetur.Klem!Klem!Xholli?A je mirл, Xholl?Xholl?Oh, Zot.Kjo ishte e tmerrshme.Mirл, mirл.Kjo ishte e shkurtлr 3 sek.Nл rregull.Mл lerл ta bлj edhe njл herл.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ЗебЗ нЗ Збем,нжМП ЗдЗУ ЮЗПгжд гд ОбЭЯ едЗЯї жМПКеЗнжУЭмгЗРЗї...гЗРЗ КЭЪб нЗ МжбнМИ Зд дРеИЗУКгСм,гд ЭЦбЯ ,гд ЭЦбЯгд ЭЦбЯ ЗРеИмЗКУКШнЪ Зд КМСмжбЯд бЗ КУКШнЪ Зд КОКЭмЯбнг,енЗеРЗ ЗдЗеРЙ ЗбФЗНдЙПЯКжСїгд ЭЦбЯНУдЗ, бдИПЗИЗд КОИСдм Яб ФмБ ККРЯСЙеРЗ ЫСнИЗдЙ Эм РЗЯСЙ дНд ИЗбЭЪб гНждЗеЗНУдЗ , Ъбм ЗбЗЮбЗддЗ дЪбг Знд еженЗ ЯбнгнИПжЗ жЯЗдЙ ндгм ИЪЦ ЗбгЮЗжгЙЗбм еРЗ ЗбЗМСЗБ ЗдЗ бЗ ЗСнП Зд ЗМСм гСЙ ЗОСм КИЗенЗ , енЗЗОЭндм Эм гЯЗд ЗЪгЮ ИЯЛнСгЯЗд гПЭждЗндїЗОЭндм Эм ЗРбЗбЯЗРбЗбменЗ  ЗдК ШЭб ХЫнС ЗдЗ ЗУЭЙ ПЪндм ЗжХбЯ Збм гдТбЯ бЗгЪ ЗбУбЗгЙ нЗ еЗжСП бЗ.ЗдКЩС нЗ еЗжСПбЮП ЗОКЭм гСЙ ЗОСмнЗ ЪТнТмЗдЗ ЗУЭЙ нЗ еЗжСП ЗРбЗбЗРбЗбЗРбЗМжбЗдЗ бЗ ЗНИеЗ ЗнЦЗЗдЗ ЭЮШ ЗНЗжб ЗнМЗПЗгЗЯд УСнЙ СенИЙ бМжб,ЪТнТм,ЗдЗ ЪдПм гЭЗМЗЙЗдЗ ЭЮШЗКЪбг гЗРЗ нЗ ЪТнТмї УжЭ ЗУЗбЯ Эм ЗбХИЗН КХИН Ъбм ОнС нЗ ЪТнТм бЗЗдЗ ЗУЭ нЗ МжбЗОСУ ЗдЩС нЗ МжбЗдЩС нЗ МжбгЗРЗї</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Pazi!Nasa kuca!Dodji.Moramo ici!Moramo ici.Stvarno nije trenutak za ovo!-Neznam ni gdje cemo ici. -Na jedno divno mjesto, bice zabavno. Na ovu stranu.Ne pomazes mi uopste.Sta ti je?Pusti me, Joel!Volim te gledati kad radis, Howard.Idem napolje...uzeti malo cistog zraka,ako niko nema nista protiv.Izgleda da imas sve pod kontrolom.Da... Sve je u redu.Kako mislis?Znas, poznate citate.Meni su kao inspiracija.Pronasla sam nekoliko za koje mislim da bi se i tebi svidjeli.Rado bih volio cuti neke.Ima jedan koji ide ovako:"Blazeni su zaboravni,jer prevladavaju sve svoje greske."</se>
  </para>
  <para id="36">
    <se lang="alb" variant_id="0">Shikoje kлtл.Kjo лshtл shumл mirл!Mirл. Kujdes!Dreq!Лshtл e imtл.Shtлpia jonл!Eja.Eja.Ne duhet tл shkojmл!Eja!Ne duhet tл shkojmл. Klem?Duhet tл shkojmл.Eja!Jo! Kjo лshtлkohл e papлrshtatshme!Mл lлsho! Oh, Zot!As nuk e di se ku po shkojmл.Do tл jetл mirл. Eja.Лshtл vendi mл i mirл.Jo, kлndej.Jo, jo, kлtej.Ti nuk po ndihmon asgjл.Зfarл po ndodh me ty?Mл lлsho, Xholl!Mл pлlqen tл shikoj se sipunon, Houard.Unл mendoj--Do tл dal jashtл pлr pak ajлr,nлse nuk iu pengon.Duket se tл gjitha gjлrat kлtui ke nлn kontroll.Po--nл rregull janл.Tл pлlqejnл fjalлt e urta,Houard?Si mendon?Fjalлt e urta qл dлgjohen?Unл i lexoj me shumл dлshirл,dhegjatл leximit, pash disa qлndoshta edhe ty tл pлlqejnл.Epo, unл--Do tл doja t'i dлgjoja.Ja si thotл njлra:''Tл bekuarit janл tл harruar,</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">Ябнг, еРЗ бнУ МнПНУдЗ,ЗОЭндм Эм гЯЗдгЯЗд ЪгнЮ МПЗЗЦСИеЗ, ЗЦСИеЗбЗ ЗУКШнЪ, нМИ Зд ЗРеИ Збм ЗбгдТбУжЭ ЗЭЪб еРЗ бЗНЮЗенЗ ЗнеЗ ЗбМИЗд бПнЙ ЭКЗЙ ЗдКЩС, гЗРЗ ЗЭЪбїЗКЪбг ФнЗ нЗ ЭСнПмїЗдЙ нНИеЗ бд КОнЭдм гСЙ ЗОСмМжбМжбм, ЗдеЦенЗ , ЗдЙ бЗ нУКНЮ Яб еРЗЗЦСИЙ, ЗЦСИЙЗдег бЗ нУКНЮждЗдЙ бЗ нУгЪенЗ нЗ МжбЫИмЗдЗ ОМбЗд МПЗЗдК ИОнС  бЮП ЯдК ШЭб ХЫнС дЪгї енЗ еРЗ ЗбгЯЗд ЗбРм ЗЪнФ...ЪФК ЭнЙ ЗКгдм бж ЯдК ЗЪСЭЯ жЗдЗ ХЫнС ЗЪМИКЯ ЮИЪКм ЗбИгИмї едЗ ЗдЩС, ЗКФЪС ЗЭЦбї ЗдЯ НЮЗ КУКШнЪ Зд КЮКбдм ЗбЗд ЗдЙ ПжСм жЗНП ,ЗЛднд ,ЛбЗЛЙ ЗУКШнЪїЗд КгжК ИЗбСЫг гд РбЯ НУдЗ жЗНП , ЗЛднд , ЛбЗЛЙ бЮП гК нЗ Згм ЗддЗ ИОнС...дНд дбЪИ ЗебЗ нЗ гЗгЗ Мжб ЗдЙ нЮКбдм еРЗ бнУ НЮнЮм Збг КгК ИЪПї бЮП гК ЗЪКЮП Зддм ЗЪСЭ гЗРЗ ЪШб еРЗгЗТбК бЗ ЗЭегеЗжбЯд УжЭ ЗМПеЗ ИУСЪЙЯбнг </se>
    <se lang="bos" variant_id="2">To je dobar citat, drago mi je sto ga obadvoje znamo.Imam jos jedan koji mi se svidja.To je od Pope Alexandera.-Alexander Pope?-Da.Sranje. Mislila sam da necu reci Pope Alexander, a bas sam to uradila.-Nije velika greska.-Bas si srce.Citat ide ovako: "Koliko je sretna sudbina nevine djevice?""Zaboravljeni svijet je ostao zaboravljen.""Vjecni suncev sjaj na neoprljanoj dusi.""Svaka molba uslisena i svaka zelja odbijena."Volila bih da sam veliki, ogromni slon...Sa jednom velikom surlom.Clem? Clementine?-Nisam ga prije cuo. Divan je.-Mislila sam da bi odgovarao mozda...Ja stvarno cijenim posao koji radis Howard.-Ne zelim da zvucim nametljivo...-Nisi, u redu je. Drago mi je cuti...Oprosti mi.Volim te vec dugo vremena.-Nisam to trebala reci.-Mary, slusaj. Ti si fantasticna cura--ali ja... Ja imam zenu i djecu.Znas da imam zenu i djecu.Mary, nemozemo ovako.</se>
  </para>
  <para id="37">
    <se lang="alb" variant_id="0">Ky лshtл Niзi, apo jo?Po. Dhe mendova sekjo do tл tл shлrbej qл tлmлsosh diзka qл nuk e dinл.Лshtл-- Kjo лshtл njл fjalлe urtл. Dhe mл vjen mirл qлtл dy e dimл. Po.Dhe ja edhe njл qл mл pлlqen.Лshtл nga Ati Aleksandлr dhethotл--Nga Ati Aleksandлr?Po.Po, dreqi e marrtл.l kam thлnл vetes tл mos epлrmend mл ''Atin Aleksandлr'',duket shumл palidhje,por prapл po e them.Nuk ka rлndлsi.Ti je shumл i mirл.Fjala e urtл thotл: ''Sa janлtл lumtur tл pafajshmit aqjanл murgeshat? ''Bota i harronata qл e harrojnл atл.''Pastrimi i mendjes sл pastлr.Зdo lutje pranohet dhe зdodлshirл harrohet.''Unл dua tл jem njл elefant imadh dhe gjigand...me njл hundл kaq tл gjatл.Klem? Klementina?Kлtл nuk e kam dлgjuar.Лshtл e mirл.Kam menduar se лshtл epлrshtatshme.Me tл vлrtetл e adhurojpunлn qл bлn ti, Houard.Nuk dua tл bлhem shumл eafлrt. Nл rregull лshtл.Mл vjen mirл qл dлgjoj--Mл fal.Uлn tл kam dashur pлr njл kohлtл gjatл.Nuk duhet ta kisha thлnл kлtл.Oh, Meri, jo.Ti je njл vajzл e mirл.Por unл-- Unл kam gruan dhefлmijлt.Ti e di, unл kam gruandhe fлmijлt.Oh, Meri.Oh, Meri,nuk mund ta bлjmл kлtл.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">Мжбмеб ЗдК ИОнСїМжбїМжбїнЗ ЗбемеРЗ ЯЗд ЭЩнЪНУдЗЯЗд еРЗ ЛбЗЛ ЛжЗдмНУдЗПЪдм ЗЭЪбеЗ гСЙ ЗОСм  Лг УжЭ ЗРеИНУдЗЗдЩС беРЗУЗЮЪ МПЗУЗЮЪ. ЗдЩС беРЗКИЗеРЗ КЗЭЙгдТбдЗенЗенЗ енЗнМИ Зд дРеИенЗЯбнг, нМИ Зд дРеИнМИ Зд дРеИенЗбЗеРЗ бнУ жЮК гдЗУИ беРЗЗИЪП ЪдмЗдЗ НКм бЗ ЗЪСЭ Знд дНд РЗеИждУжЭ нЯжд ЩСнЭЗдЙ ЗЭЦб гЯЗдбЗ,гд едЗбЗ ,гд едЗбЗ бЗ бЗ ,гд едЗЗдК бЗ КУЗЪПм Ъбм ЗбЗШбЗЮгЗ ЗбОШЗ ИЯмЗРеИ гЪмЗНИ Зд ЗФЗеПЯ жЗдК КЪгбнЗ еЗжСПЗдЗ ЗЪКЮП</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">-O Boze!-Ko je to?Puno ti hvala, Stan.Hollis. Hollis!Cekaj... Cekaj, Hollis.-Znala sam, Howarde.-Hollis, nije bilo planirano...Dosao sam ovamo da radim.Hollis, ovo je jedna greska.Ja sam glupa, zaljubljena djevojka.Kunem se da sam ga prakticki natjerala!Ne budi monster, Howarde.Reci djevojci...Sta da mi kaze?Jadno dijete.Mozes ga uzeti.Imala si ga vec.Sta?Imali smo historiju.Zao mi je. Ti si htjela brisanje...Htjela si to obaviti,i zaboraviti sta je bilo.Moram... zavrsiti ovaj posao unutra.Skoro je jutro.Pricacemo kasnije.U redu?</se>
  </para>
  <para id="38">
    <se lang="alb" variant_id="0">Зfarл?Oh, Zot!Kush лshtл?Faleminderit, Sten.Faleminderit shumл.Hollis. Hollis!Hollis!Prit, prit.Hollis.- E ka ditur, Houard.- Hollis, nuk лshtл ashtu.Kam ardhur kлtu pлr tл punuar.Hollis, ky лshtл njл gabim imomentit! Unл jam njлbudallaqe me njл dлshirлpalidhje! Po. Betohem qлunл e kam futur kлtu!Mos u bлj pлrbindлsh, Houard.Tregoj vajzлs.Tл mл tregoj зfarл?Oh, fлmijл i shkretл.Mund ta marrлsh.Tashmл e ke.Зfarл?Ne tл dy kemi njл tл kaluar.Mл fal.Ti doje ta bлje procedurлn.Ti--Ti doje ta bлje...kлshtu qл e bлre--Ke mundur-- Po.Unл duhet ta pлrfundojpunлn kлtu.Лshtл gati mлngjes.Do tл flasim mл vonл.Mirл?</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">Зд бг нгЗдЪ ЗНПнИПжЗ жЯЗд Яб ФмБ КНК ЗбУнШСЙдЪг,еРЗ еРЗ МнП еб КНИ ЗбЗЮКИЗУЗК ,еЗжСПї гЗРЗ КЪдмїЗдК КЪбг гЛб ЗбЗЮКИЗУЗК ЗбгФежСЙ ЗдЗ ЗЮСЗЖег ИЗбеЗгжгд ОбЗб ЮСЗЖКмжМПК ИЪЦ гдеЗ СИгЗ УжЭ нЪМИжЯНУдЗ, ЗдЗЗНИ Зд ЗУгЪ ИЪЦ гдегедЗЯ жЗНПЙ КЮжб "ЗбгНЩжЩнд ег ЯЛнСжЗ ЗбдУнЗднНХбжд Ъбм ЗбЗЭЦб ИЗбСЫг гд ЯЛСЙ ЗОШЗЖегеРЗ днКТнКУмї дЪгЗЪКЮПК Зддм УжЭ ЗОИСЯ ФнЗ бг КЯд КЪСЭЙбЗЗдЙ...ЗдЙ ЗЮКИЗУ МнПЗдЗ УЪнП бЗддЗ дЪСЭедЪг, нжМП жЗНПЙ ЗОСм ЗНИеЗЗдЙ гд ИжИ ЗбЯУЗдПСжКЮжбЗбЯУдПС ИжИї дЪгдЪг, КИЗ ЗдЗ ЮбК бдЭУм Зд бЗ ЗЮб"ИжИ ЗбЯУдПС" Лг КЪжПК Зд ЗЮжбеЗбЗ нжМП гФЯбЙЗдЯ НЮЗ МгнбЗбЗЮКИЗУ нЮжб,Яг еж УЪнП ЗбРм бЗ нбЗг "ЗбЪЗбг ндУм Ъд ШСнЮЗбЪЗбг ЗбгдУм "ЦжБ ЗбФгУ ЗбОЗбП ббЪЮб ЗбЭЗСЫ" Яб ПЪЗБ гЮИжбжЯб ЗгднЙ гУКМЗИЙ "ЗСнП Зд ЗЯжд , Энб ЦОг ИХдПжЮ ЦОг гЛб еРЗ Ябнгї ЯбЗгндКЗндїбг ЗУгЪ еРЙ гд ЮИбЗдеЗ МгнбЙЗЪКЮП ЗдеЗ КСнП Зд КЯждгОХжХЙ, СИгЗЗдЗ НЮЗ гЪМИЙ ИЗбФЫб ЗбРм КЭЪбЙнЗ еЗжСПЗдЗ бЗ ЗЮХП Зд ЗЯжд гЗбжЭЗдЙ ИОнС, ЗдЙ ИОнС</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Jebeno sranje.-Cao.-Cao.Nisam vjerovala da ces se opet pojaviti u mojoj blizini.Mislila sam da si ponizen.Pobjegao si.-Samo sam htio da te vidim.-Stvarno.Volio bih te...izvesti vani, ili nesto.Ozenjen si.Nisam jos. Ne ozenjen.Ne, nisam ozenjen.Vidi covjece, reci cu ti kako stvari stoje.Ja zahtjevam stopostotnu paznju.Ne zelim se sunjati oko tvog braka...ili sta vec imas tamo.-Hoces da budes sa mnom, ima da budes sa mnom. -Okej.Previse muskaraca misli da sam savrsena, ili da ih kompletiram.Ali ja sam samo jedna sjebana zenskakoja trazi svoj sopstveni mir.-Ne zelim tudji teret na svojim ledjima.-Sjecam se ovog govora vrlo dobro.-Tu sam te bila spustila na zemlju, jesam li?-Spustila si cijelo covjecanstvo na zemlju.Vjerovatno.Jos uvijek sam mislio da ces mi spasiti zivot.Znam.Bilo bi drukcije...Kad bi pokusali jos jedanput.Sjeti me se.Pokusaj najbolje sto mozes.Mozda mozemo.</se>
  </para>
  <para id="39">
    <se lang="alb" variant_id="0">Mл lejo tл tл dлrgoj nл shtлpi.Dreqi e marrtл.'Tjeta.'Tjeta.Nuk kam menduar se do tлparaqitesh prapл tek unл.Kam menduar se ndihesh iposhtлruar.Ke ikur, pas tл gjithave.Desha tл tл shoh.Vлrtetл?Dua tл...tл dalim apo diзka tл tillл.Ti je martuar.Ende jo. Nuk jam martuar.Jo, nuk jam martuar.Po tл them qл jam epлrqendruar,dhe nuk do tл tл sillem rrethmartesлs tлnde...apo rreth зfarлdo gjлje qл kekrijuar.Nлse do tл jesh me mua,do tл jesh.Mirл.Shumл meshkuj mendojnлse unл jam njл nocion apodiзka qл i pлrmbushi ata,ose qл do t'i mbajл tл gjallл.Por unл jamnjл vajzл e dлshtuar qлpo kлrkoj qetлsimin e mendjes.Mos mл bлj tлnden. Kлtлmuhabet e mbaj mend fort mirл.Tл kam kлnaqur, apo jo?Ti i ke kлnaqur tл gjithл.Nл fakt.Unл ende kam menduar se dotл ma shpлtosh jetлn,edhe pas gjithл kлsaj.E di.Do tл jetл ndryshe...nлse do tл provonim edhenjлherл.Mл kujto.Mundohu sa mл shumл.Ndoshta mundemi.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ЗдЗ ЗУЭЙЗдЗ ЗНИЯ гдР Тгд ШжнбЗдЗ бЗ нМИ Зд ЗЮб еРЗгЗСм, бЗ ЗдЯ ЭКЗЙ СЗЖЪЙ жбЯд ЗдЗ...КЪСЭмбПм ТжМЙ жЗжбЗПЗдК КЪСЭм Зд бПм ТжМЙ жЗжбЗПгЗСм гЗСм бЗ дУКШнЪ Зд дЭЪб еРЗНУдЗ, ХИЗН ЗбОнСУнПЙ  гнСТжнЯгЗРЗїнЗ Збем  гЗ еРЗї ФЯСЗ нЗ УКЗдФЯСЗ ЯЛнСЗежбнУ, ежбнУежбнУ ЗдКЩСм , ЗдКЩСмежбнУЗдЗ ЗЪСЭ нЗ еЗжСПежбнУ, бг нНПЛ ФмБ бЯб еРЗЗККнК едЗ бЗЪгбежбнУ, ЗдеЗ ЫбШЙ жЗНПЙЗдЗ ЭКЗЙ ЫИнЙРЗК ЗЭЪЗб ЫИнЙ дЪгЗдЗ ЗЮУг Зддм ЗМИСКЙ Ъбм ЭЪб еРЗбЗ КЯд ЮЗУм нЗ еЗжСПЗОИС еРЙ ЗбЭКЗЙгЗРЗ нОИСдмїЗдК ШЭбЙ гУЯндЙКУКШнЪм Зд КгбЯнЙ</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Ali tada sam mislio:"Kako sasavo, narandzasta dukserica."-Cao.-Cao.Vidjela sam te, sjedis ovdjesam... i pomislila sam:"Hvala Bogu, neko normalan ko ne zna kako se ponasati na ovakvim stvarima kao ni ja."Da... Nikad neznam sta da kazem.Ja sam Clementine.Mogu li pozajmiti komad tvoje kokoske?I onda si samo uzela komad, bez cekanja na odgovor.</se>
  </para>
  <para id="40">
    <se lang="alb" variant_id="0">dhe pastaj do tл vazhdojmл ngaaty.Mirл.Mл ke pлlqyer menjлherл.Ti nuk mл vлreje fare.Kjo mл pлlqente.Kam qenл gjuhл lidhurrreth teje.Kam dashur qл ti tл mendoshse unл jam e menзur.Mezi prisja tл vija nл punл.Kam imagjinuar qл ne tл dytл jemi tл martuar...tл bлjmл fлmijл dhe --Houi, nuk mund ta bлj kлtл.Jemi pajtuar pлr sл miri,Meri.Po, e di.Oh, Zot.Do t'i marr tjerat dhe ti--Jo, jo, kлtu.Unл do ta marr.Dлshiron qл ta provoj kлtл?Mл ndihmo. Do ta marrлshfrigoriferin?Shpirt, frigoriferi лshtл--Unл e marr kлtл.Jo, jo, jo!Mos merr asgjл.Unл mund ta marr aeroplanin.Futi gjлrat brenda.Kjo лshtл dita kur jemi takuar.Ti qлndroje afлr valлvedhe ishe shumл larg meje.Unл fillova tл tл vлshtroj.Mendova: Unл po e vлshtrojdikл nga pas. Ti kishe atлxhaketлn ngjyrл portokallie cila mл pлlqente shumл...dhe e urrejta, nл fakt.Atл moment kam menduar:''Sa mirл! Xhaketл ngjyrлportokalli.'''Tjeta.'Tjeta.Tл pash ulur kлtu...vetлm,dhe mendova: faleminderitZotit.Лshtл edhe njл person qлnuk i pлlqejnл kлto gjлra.''Po.Nuk e di se зfarл tл them.Unл jam Klementina.A mund tл marr njл copл ngapula jote?Ti e more...pa pritur pлrgjigje.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">гЗРЗїбПндЗ ЮХЙ ЮПнгЙЪЭжЗбЮП ЗСПКм ЗбЗМСЗБЗдКЗСПК Зд нКг еРЗ ЗбЗМСЗБКУКШнЪм Зд КЪжПм Збм ЗбжСЗБКУКШнЪм...дЪгнМИ Зд Здем ЗбЪгб едЗЗддЗ КЮСнИЗ ИЗбХИЗНУжЭ дКНПЛ ЭнгЗ ИЪПНУдЗї ПЪндм ЗжХбЯ Збм гдТбЯКИЗ беРЗ ЗбФмБ, ЗббЪдЙЗебЗЗебЗбг ЗЪКЮП ЗдЯ УжЭ КЗКм Збм гСЙ ЗОСмЗЪКЮПК ЗдЯ ЯдК гРбжббг КеСИ ИЪП РбЯЗСПК Зд ЗСЗЯм дЪгїЗСПК ЗддРеИ Збм ЗбОЗСМ Зж гЗ Збм РбЯЗдК гКТжМбнУ ИЪП. бУК гКТжМбЗ , ЗдЗ бУК КТжМЗдЩС нЗ СМббЗ КНЗжб гЪм,бЗддм ХЪИЙ ЗбгдЗббРбЯ ЗдЗ бг ЗНЗжб ЗбЪИЛ ИТжЗМЯ</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">-Ja sam Joel.-Cao, Joel.Bez sala o mom imenu.Mislis na primjer...-Huckleberry Hound och slicne stvari.-Da, to na primjer.O.K, bez sala.Jedna od mojih omiljenih igracki kad sam bio mali je bila Huckleberry Hound lutkica.Mislim da je tvoje ime magicno.To je to, Joel.Jos malo i nestace.Znam.Sta cemo raditi?Uzivati u momentu.-Jesi li ozenjen?-Nisam.Preselimo u ovo naselje!-Ali zivim s nekim.-Musko ili zensko?Zensko.Makar ne lajem na pogresno drvo.-Poznajes li ove ljude?-Ne, naravno da ne. Hajde.-Mozda imaju psa.-Nema tu nikakvog psa.Sta radis?-Smrzavac je napolju.-Skroz nevjerovatno.Clementine!Udji covjece. Voda je odlicna.</se>
  </para>
  <para id="41">
    <se lang="alb" variant_id="0">sikur tл ishim tл dashur.Unл jam Xholli.'Tjeta, Xholl.Mos u tall me emrin tim.Grupi ''Huckleburry Hound'',mendon?Po, ashtu.Jo, po tallem.Njлra nga gjлrat qл mл kapлlqyer si fлmijл лshtлkukulla ''Huckleberry Hound''.Mendoj se emri yt лshtл magjik.Kjo лshtл, Xholl.Kjo kalon dikur.E di.Зfarл duhet tл bлjmл?Tл argлtohemi.Je i martuar?Jo.Tл futemi kлtu!Unл jetoj me dikл.Mashkull apo femлr?Зfarл?Femлr, femлr.Sлpaku nuk po ngjitem pлrpemлn e gabuar.Ti i njeh ata njerлz?Jo, sigurisht.Ata ndoshta kanл qen.Nuk kanл qen.Зfarл po bлn?Po bлn shumл ftohtл jashtл.Nuk mund ta besoj.- Klementina!- Ja ku jemi!</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ЗРЗ ЗСПК Зд КЯжд гЪмЭЗдК гЪмНУдЗЯЛнС гд ЗбСМЗб нЪКЮПжд Зддм гЗ нИНЛжд ЪдЙЗж Зддм УжЭ ЗМЪбег ЗНнЗБжбЯд гМСП ЭКЗЙ ЦЗбЙЗИНЛ ПЗЖгЗ Ъд бг ФКЗК гОмбЗ ККОбм ЪдмЗдЗ ЗКРЯС еРЗ ЗбЯбЗг МнП МПЗAzab Gang is herefor any support check out this e,mailazab_halloween@yahoo.comгд ЗбгНКгбгЗТбК ЗЪКЮП ЗдЯ УжЭ КдЮРм НнЗКмНКм ИЪП РбЯЗдЗ ЗЪСЭЗдЙ гОКбЭбж Зд дУКШнЪ Зд дЪШнеЗ МжбЙ ЗОСмКРЯСдмНЗжб Зд КЭЪб ЗбЗЭЦб бПнЯСИгЗ дУКШнЪНУдЗ, Юб бм гЗРЗ ККРЯСЛг УжЭ дЗОРеЗ гд едЗЯНУдЗбЮП ЗНИИКЯ Ъбм ЗбЭжСЗдК бг КЗКм бм Ъбм ЗбЗШбЗЮ ЗНИИК еРЗ бЮП НЗжбК Зд ЗКЯбг гЪЯ ЯЛнСЗ ЗСПКЯ Зд КЪКЮПбЮП ЯдК РЯм ЗдЗ бЗ ЗУКШнЪ ЗбЗдКЩЗС НКм ЗЪжП Збм ЗбЪгббЮП КОнбК ЗддЗ ЯдЗ гКТжМнд</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Mracno je.-Kako se zove tvoja djevojka?-Naomi, ali mi nismo...-Mi smo...-Koga briga.Sad cu da potrazim svijece, sibice... i ostavu za pice.O Boze.-Mislim da bi trebali ici.-Telefon ne funkcionise. Sta?-Mislim da bi trebali ici.-Zasto? Ovo je nasa kuca, samo veceras.Mi smo: "David i Ruth Laskin."Ko zelis biti? Ja bih radije da budem Ruth, ali sam prilagodljiva.Sta radis...?Alkohol!-Jeli vino u redu?-Ne znam.Izaberi vino a ja odoh u spavacu sobu da obucem nesto malo vise...Ruth.-Ja sam Ruth-less trenutno.-Mislim da bi trebali ici.Moram uhvatiti prevoz za nazad.-Neznam, bilo me strah kao malo dijete.To je izvan moje maste.Nemam pojma.</se>
  </para>
  <para id="42">
    <se lang="alb" variant_id="0">Askush nuk do tл vie sonte.Besomл.Лshtл errлt.Si quhet e dashura jote?Naomi, por nuk jemi duke--dua tл them--Ne jemi--S'ka rлndлsi.Pra, kjo лshtл mirл. Tanimund tл kлrkoj qiri, зakmak...dhe vendin e pijeve.Oh, Zot.Mendoj se duhet tл shkojmл.Kлtu nuk ka asnjл telefon.Зfarл?Mendoj se duhet tл shkojmл.Pse?Kjo лshtл shtлpia jonл...vetлm pлr sonte.Ne jemi Dejvid dhe Ruth Leskin.Cili dлshiron tл bлhesh?Unл dua tл bлhem Ruth dhetл jem e epshme.Зfarл po--Alkool!Oh, djalo.Tл pлlqen vera?Nuk e di.Ti zgjedhe verлn. Unл dotл shkoj nл shtrat dhe tлbлj diзka mл shumл... Ruth.Nл kлtл moment nuk jam emлshirshme. Me tл vлrtetлduhet tл shkoj.Duhet ta zл autobusin.Atлherл shko.Unл shkova.Kam menduar se ti je njлbudallaqe,por ti ishe e mahnitshme.Do tл doja tл qлndroje.Edhe unл do tл doja.Do tл doja tл bлja shumл gjлra.Oh, Zot, do tл doja--Do tл doja tл qлndroja.Vлrtetл.Kur unл zbrita poshtл, tikishe shkuar. Vrapova tek dera.Pse?Nuk e di. U ndiva frikacak.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">бЗ ЗУКШнЪ ЭЪб еРЗ бЮП ЮИбдЗ еРЗ ббЗЭЦб, гЗСм дЪг ,ЗдЗ ЗЪСЭ нЗ Збем УжЭ ЗОР ЗбЗУЭб жЗдКбЗ бЗ бЗ ,едЗЗУКШнЪ Зд ЗОР еРЗЗКСнПдм Зд ЗНгб еРЗїУЗЪПдмггЯд Зд КНЦСм ЗбгИСПїЪТнТм ЗбгИСПЗеРЗ ЦжБїбЗ ЗУКШнЪ Зд ЗОРеЗггЯд Зд КЗОРнЙбЗ,бЗ,бЗбЗ КЗОРм Зм ФмБггЯд Зд ЗОР ЗбШЗЖСЙЦЪм еРЗ ЗбФмБЗЫбЮм еРЗ ЗбИЗИеРЗ Збнжг ЗбРм ЗбКЮндЗ ЭнЙ бЮП ЯдКм ИЗбЗУЭб ЪдП ЗбФЗШмБ ЗУКШЪК Зд ЗСЗЯм гд гУЗЭЙ ИЪнПЙ бЮП ЗдМРИК ЗбнЯ НКм ИЪП РбЯ ЗЪКЮПК Яг еРЗ ЫСнИ Зд ЗдМРИ Збм ФОХбЮП ЯдКм КСКПнд УКСЙ ИСКЮЗбмеРЗ ЗбРм бЭК ЗдКИЗем Эм ЗбжЮК ЗбРм ЮбК ЭнЙ "Яг Мгнб еРЙ ЗбУКСЙ ЗбИСКЮЗбм "ЗебЗЗебЗСЗнКЯ КМбУ едЗИгЭСПЯЛг ЮбК , ЗбНгП ббЙедЗЯ ФОХ ШИнЪмбЗ нЪСЭ Зд ндПгМ гЪ гЛб еРЙ ЗбЗФнЗБ гЛбмдЪгбЗ ЗЪСЭ гЗРЗ ЗЮжбЗдЗ ЯбЗгндКЗндггЯд Зд ЗОР ЮШЪЙ гд ЗбПМЗМїЛг ЗОРКнеЗИПжд Зм ЗРдЯЗд ФмБ НгнгЯЗддЗ ИЗбЭЪб НИЗнИЗдЗ МжбЗебЗ МжббЗ КУОС гд ЗУгмЗКЪднд# нЗ ЪТнТКм , нЗ ЫТнТКмнЗ ЪТнТКм ЯбЗгндКЗнд #еЗЯнбИнСм еЗждПеРЗ ЗбФмБїдЪг, гЛб еРЗбЗ УОСнЙгд ЗЭЦб ЗбЗФнЗБ ЗбКм ЯдК ЗгбЯеЗ жЗдЗ ХЫнСЙПгнЙ еЗЯнбИнСм еЗждП</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Ona je...samo jedna djevojka.</se>
  </para>
  <para id="43">
    <se lang="alb" variant_id="0">lshe i frikлsuar?Po.Kam menduar se ti e di kлtл.Vrapo tek zjarri i madh pлrtл hequr poshtлrimin tim.A mos thash diзka?Po.Ti tha: Atлherл shko...me pлrbuzje.Oh, mл falni.Nл rregull лshtл.Xholli?Зfarл bлhet nлse qлndronkлsaj here?Unл dola jashtл derлs.Nuk ka mbetur asnjл kujtesл.Kthehu dhe pлrshлndetu,sлpaku.Tл bлhemi kinse kemidiзka sлbashku.Mirupafshim, Xholl.Tл dua.Shihemi nл Montak.Unл nuk e rrлzova aeroplanin,ai u rrлzua vet.Ti e ke rregulluar aeroplanindhe ai mл pas лshtл rrлzuar.lshte frymл e madhe.Tл lutem, njeri.Ti je i droguar dhe po vozit.Pлr kлtл shkak e tymosi. Nлseduhet tл dehem duket ta pijл.Ky лshtл njл veprim mjekлsor.Лshtл vлrtetuar nл Rrjetine Shkencлs.Shpirt, shikoje rrugлn.Nuk po shoh gjл.Tл kam parл duke folur me njлbukuroshe.lshte shumл e mirл.Po. Kush ishte ajo?lshte... njл vajzл.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ЗЪКЮП Зд ЗУгЯ УЗНСИЗбЭЪб нЗ МжбУжЭ нОКЭм ЮСнИЗЗдЗ ЗЪбггЗРЗ УжЭ дЭЪбїдКгКЪ ИЙеб ЗдК гКТжМїбЗенЗ дРеИ Збм еРЗ ЗбгдТббЮП ЪФК гЪ ФОХСМб Зг ЗгСЗЙїгЗРЗїЗгСЗЙ , ЗгСЗЙЪбм ЗбЗЮб бг ЗХЪП Ъбм ЗбФМСЙ ЗбОШЗЗКЪСЭнд еДбЗБ ЗбдЗУїбЗ ИЗбШИЪ бЗенЗСИгЗ бПнег ЯбИбЗ нжМП ЯбИгЗРЗ КЭЪбмЗбМж гКМгПбЗ ЗУКШнЪ Зд ЗХПЮ ЯбЗгндКЗнддРеИ гд едЗ енЗ нЗ СМбнжМП гЗБбЗ ЗНП УжЭ нЗКм Збм едЗ ЗббнбЙХПЮдмЗдеЗ гЩбгЙгЗ ЗУг ЭКЗКЯїдЗЪжгм жбЯд Эм ЗбНЮнЮЙЗдЗ ЗЪдмЗддЗгегЗ нЯдеРЗ ЪЩнг ЗдЗ ЗИНЛ ЗбЗд Ъд ФгжЪ ж ЛЮЗИ жЯЗИндЙ ЯНжб </se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Moram odvesti kombi nazad.Hvala, Stan.Pricacemo.Halo!-Imas mnogo stvari tu.-Da.Neces se vratiti.Ne bih ni ja da sam na tvom mjestu.-Kunes se da nisi nista znao?-Kunem se.-Ti nisi vrsio brisanje?-Naravno da nisam.-Nisi nikad posumnjao da smo zajedno?-Jednom, mozda.</se>
  </para>
  <para id="44">
    <se lang="alb" variant_id="0">Duhet ta dлrgoj makinлn.Faleminderit, Sten.Ne do tл bisedojmл.Hej!Hej.Kлtu ke shumл gjлra, e shoh.S'ka gjл. Tл miat janл. Duketse nuk do tл kthehesh mл.As unл nuk do tл kthehem.Betohesh qл nuk e ke ditur?Betohem.Pra nuk e ke bлrл fshirjen?Sigurisht qл jo.Dhe kurrл nuk ke menduar seunл dhe ai mund tл kishimqenл sлbashku?Njлherл, ndoshta.lsha duke ardhur nл punл dheti ishe nл makinлn e tij.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">нМИ Зд дРеИбЗ нжМП КбнЭждгЗРЗнМИ Зд дРеИбгЗРЗї ЗдЙ гдТбдЗЗббнбЙ ЭЮШдНд "ПнЭнП ж СУ бЗУЯндЗм жЗНП гдег КСнП Зд КЯждї ЗЭЦб Зд ЗЯжд "СУжбЯдм ЗУКШнЪ Зд ЗЯжд гСдЙгЗРЗ КЭЪбндОгжСеб ЗдК МнП ЗбЗОКнЗС ИЗбдИнРїбЗ ЗЪСЭНУдЗ, ЗОКЗС бдЗ дИнРУжЭ ЗИНЛ Ъд НМСЙ джгжЗдЛИ дЭУм Збм ФмБ ЗОС...  СУЗдЗ гКНМС ЗбЮбИ ЗбЗднМИ Зд ЗРеИ нМИ Зд ЗдЭП ИМбПмЗРеИ ЗРЗ бЮП ЭЪбКЗЪКЮПК ЗдЯ СИгЗ КЯждм гЪКжеЗ жбЯд ЯдК гЛнСЙ КгднК Зд ЗИЮм КгднК Зд ЗИЮм ЗнЦЗЗбЗд КгднК Зд ЗИЮмКгднК Зд ЗЭЪб ЗФнЗБ ЯЛнСЙ гд ЮИбнЗ Збем КгднК ЗдКгднК Зд ЗИЮмНУдЗ,  бЮП дТбК Збм ЗбЗУЭб жбЯдЯ РеИК ОСМК, бЮП ОСМК ОЗСМ ЗбИЗИбгЗРЗї бЗ ЗЪСЭбЮП ФЪСК Зддм ШЭб ХЫнС ОЗЖЭбЮП ЯдК гЛбЯЗд ЭжЮ СЗУмбЗ ЗЪСЭбЮП ЯдК ОЗЖЭ дЪгЗЪКЮПК ЗдЯ КЪСЭ еРЗ ЪдмРеИК Збм гОнг ЗбдЗСЗНЗжб Зд ЗКЭжЮ Ъбм ЗРбЗбм  ЗеРЗ ФмБ ЗдЗ ЮбКЙїдЪг бЮП ЮбКм "НУдЗ ЗРеИжЗдК бЗ КСнПм еРЗ, КЪСЭм</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Mahnuo sam vam a ti si se smijuckala.Kako sam izgledala?Izgledala si sretna.Sretno i tajnovito.A poslije toga?Nisam vas nikad vise vidio zajedno pa sam pomislio da sam samo umislio.Stvarno mi se svidjas Mary Svevo, znas li to?Hvala.Samo cu da uzmem cetkicu za zube.</se>
  </para>
  <para id="45">
    <se lang="alb" variant_id="0">Unл tл pлrshлndeta dhe tiqeshe.Si jam dukur?Dukeshe e lumtur.E lumtur me sekretin.Dhe pas asaj?Nuk iu kam parл mл bashkл,kлshtu qл--Nuk e di. E kuptova qл poimagjinoja gjлra.Treni pлr Montak лshtл nлshtegun ''B''. Afrohuni.Me tл vлrtetл mл ke pлlqyer,Meri Svevo.E di kлtл?Faleminderit.Mл lejo ta marr brushлn edhлmbлve.Po, vetлm--Ku je, Klem? Jam brengosur.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">Мжбмї гЗРЗ бж ИЮнК еРЗ ЗбжЮКїбЮП гФнК Збм ЗбОЗСМбг ЗКСЯ Зм РЯСмЪП Збм едЗ жЮб гЪ ЗбУбЗгЙ Ъбм ЗбЗЮбПЪдЗ дКЩЗеС ИЗддЗ ЭЪбдЗ еРЗгЪ ЗбУбЗгЙ нЗ МжбЗНИЯЮЗИбдм Эм гждКжЯЗдЗ бг ЗНШг ЗбШЗЖСЙ бЮП КНШгК ЗбШЗЖСЙ ЗдЗ бг ЗНШг ЗбШЗЖСЙ бЮП ЯдК ККНЯг ЭнеЗИЗбСнгжК ЯждКСжб Лг ИЪП РбЯ КНШгК бЮП ЯЗд ЗбЯЛнС гд ЗбСнЗНенЗ нЗ СМб  ЗдК УЯСЗд жЗдК КЮжП ЗбУнЗСЙ   беРЗ ЗдЗ ЗПОдеЗ ЗРЗ РеИК ббФСИ УжЭ ЗПОдеЗ бЮП НПЛ еРЙ ем ЗбНЮнЮЙ ЗбШИнЙ ЗдеЗ гИСедЙ Эм ЗбФИЯЙ ЗбЪбгнЙ ЪТнТКм, СЗЮИм ЗбШСнЮЗдЗ бЗ ЗСм Зм ФмБ  СЗнКЯ ККНПЛ Збм ФОХ МгнбЗдеЗ бШнЭЙ дЪг,гд ем нЗ СМбїЗдеЗ гМСП ЭКЗЙНУдЗ</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">-Sta to radis?Ne radim nista.-Jeli me zajebavas?-Ne!-Zajebavas me.-Ne zajebavam.-Ocigledno da.-O.K, cekaj malo, smirimo se...</se>
  </para>
  <para id="46">
    <se lang="alb" variant_id="0">Зfarл kam bлrл?Unл tл dua shumл.Do tл bлj gjithзka pлr tл tлbлrл tл lumtur.Mл thuaj зfarл tл bлj, unл dota bлj. Dлgjo, dotл ndalem nл mлngjes vetлmpлr tл pyetur a je mirл.Shkojmл, zotлri.Mbrлmл kam kaluar shumл mirл.Mirл?Nata mл e mirл nл jetлn time...ishte mbrлmл.Kлshtu лshtл mл mirл.Kjo лshtл e зuditshme.Pлr tл gjithл pacientлte dr.H. Merzviek.Unл quhem Meri Svevo. ''Ne jemitakuar por ty nuk tл kujtohet.Unл kam punuar pлr kompaninлqл e ke paguar pлr tapastruar mendjen.''Kam menduar se лshtл зmenduri--Mл dukej pak ngacmuese.Nл vend qл ta rregulloj kлtл,unл do t'iu kthej njerлzvedosjet e tyre. Unл quhemKlementina Kurзinski.Jam kлtu pлr ta fshirлXholl Berishin.Зfarл лshtл kjo? Nuk e di.Ai лshtл i mлrzitshлm.A лshtл arsye emjaftueshme pлr ta fshirл?Kam menduar se si kam qenлmл parл e si jam tash,dhe mл duket se ai mл kandryshuar. Mл duket sejam pak e ngatлrruar. Nuk mлpлlqen vetja kur jam me tл.Nuk mund as ta shikoj mл. Atлbuzлqeshjen e tij patetike.- Ai bлn shumл gjлrapalidhje? - Зfarл po bлn?Nuk po bлj asgjл. Luljaka marr formлn e trлndafilit.- A po tallesh me mua?- Jo!- Ti po tallesh me mua.- Nuk po tallem, Xholl!- E di qл po.- Tл dalim pлr njл зast--</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">нМИнМИ Зд ЗСЯд ЗбУнЗСЙ Эм гЯЗдеЗФЯСЗ нЗ УКЗд ФЯСЗ УжЭ дКНПЛ ЗдК КНгбм ЗбЯЛнС гд ЗЫСЗЦЯдЪг, ХНнН, ЗЫСЗЦмЗбг КЪжПм гСЙ ЗОСмї ЗдЗ бг ЗЪжП ЗРЗ бг КЪжПм КЮУг бм ЗдЯ бЗ КЪСЭїЗдЗ ЗЮУгЗРЗ ЗдК бг КЭЪб ЗбгУНИЗбШИЪ бЗ , нЗ Збем.бЗЗбг КФЯ ЗддЗ ЯдЗ УжнЗї</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">-Mozemo li popricati?-Ne, gubi se!Joel Barish.-Cao, Clementine.-Cao.Drago mi te vidjeti.Da.Oprosti sto sam vikao na tebe.U redu je.Joel, stvarno mi se svidjas.Zao mi je sto sam ono rekla o tebi.-Ugasicu ovo.-Ne, pusti neka bude fer.</se>
  </para>
  <para id="47">
    <se lang="alb" variant_id="0">Oh, shpirt--Largohu nga unл!A mund tл flasim pлr kлtл?Jo! Largohu!Xholl Berish.'Tjeta, Klementina.'Tjeta.Mл vjen mirл qл tл takova.Po.Shumл e edukuar.Dua tл them, ajo лshtл emenзur por e edukuar jo.Me tл nuk mund tл flisjapлr romane.Ajo лshtл vajzл qл lexonrevistave.Fjalori i saj nuk mлpлlqen fare.Nganjлherл--lsha nл siklet nл publik...'Tjeta.'Tjeta.Shiko зfarл gjeta.Nлse mendoj se Klementina kanjл kualitet joshлs,atлherл personaliteti tлnxjerr jashtл nga kjo botл.Ti mл bлre tл dukem i dobлt.Mahnitja, meteoriti djegлs...do tл tл dлrgoj nл njл botл kugjлrat janл tл mrekullueshme.Por qл do tл mлsosh shpejtл...nuk tл garantoj.Mл vjen keq qл tл kam bлrtitur.Nл rregull лshtл. Shumлmirл pлr njл mлnyrл evidente.Xholl, ti me tл vлrtetл mлpлlqen.E urrej qл kam thлnл gjлra tлkлqija pлr ty.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ЯдК ЪЗЖП гд ЗбФЫб жСЗнКЯ КМбУнд Эм УнЗСКЙжСЗнКЯгЗ ККНПЛЗдЛг ЗКМеК ЗбнЯЯнЭ ЯдК ЗИПжЗїЯдК УЪнПЙЯдК УЪнПЙ жЯдК КНгбнд УСжИЪП РбЯїбг ЗСЗЯгЗ гЪ ИЪЦ гСЙ ЗОСмбЗ ЗЪСЭ, ЗЪКЮПКЯдК ЗКОнб ЗФнЗБЮШЗС гждКжЯнЮЭ ЗбЗд Эм КСЗЯ" И  ЗдЗ ЗНИЯ НЮЗ нЗ "гЗСм УЭнЭжЗКЪбгм еРЗїФЯСЗУжЭ ЗРеИ бЗНЦС ЭСФЗЙ ЗУдЗдмдЪг</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">-Stvarno mi se svidja tvoja kosa.-Hvala.Cekaj.-Sta?-Neznam.-Sta hoces, Joel?-Neznam, samo ostani jedan trenutak.</se>
  </para>
  <para id="48">
    <se lang="alb" variant_id="0">Ku лshtл Klementina reale?Dua tл them, ato fjalлt pлrflokлt-- ishin gjepura.- Mua me tл vлrtetл mл pлlqen.- Faleminderit.Me tл vлrtetл mл pлlqejnлflokлt e tu. Faleminderit.Po. Bota лshtл e mallkuar.Mos лshtл pak tollovi?Ndлrroje ngjyrлn e flokлve.Dлshiron tл pish diзka?A keni uiski?Jo, nuk mendoj se seksi isaj... лshtл i motivuar.Sa mirл qл mbrлmл kemiqenл bashkл.Nuk ishte seksi.lshte shumл i mлrzitshлm.Hej. Mл fal. Kam menduarse ka qenл mл shumл.Mлnyra e vetme qл Klementinai tлrheq meshkujt...лshtл tл bлn dashuri me ta...ose ta shfrytлzon rastinqл t'i kлnaq vetлm ajo.Dhe tani лshtл shumл edлshpлruar dhe e pasigurt...se prapл, herлt apo vonл,do tл pлrfundoj me tл gjithлnл shtrat. Unл nuk e bлj kлtл.Kлtл nuk e mendoj pлr ty.- Sepse nuk mendoj.- E di. Sepse metл vлrtetл mл lлndon se ti etha qл unл nuk do ta bлj mл.Mл fal. Mл vjen keq pлr kлtл.Mua mл duhet tл shkoj.Jam pak e habitur. Nukmendoj se mund tл vij kлtu.Mirupafshim.Mirupafshim.lshte kлnaqлsi qл u takovame ty.Зfarл budallai, kam humburaq shumл kohл me njл njeri,vetлm pлr ta kuptuar seajo ishte e зuditshme.Prit.Зfarл?Nuk e di.Prit pak, prit.Зfarл do, Xholl?Nuk e di.Dua qл tл presлsh pak.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">Знд ЗдК нЗ ЯбнгїЗдЗ ЮбЮЗд  ЗдЗ ЗЪКЮП ЗдЯ ЫЗЦИЙ гдмжЗдЗ бЗ ЗЪбг гЗРЗ ЭЪбК бЯ  гЗ ЗбРм ЭЪбКЙї ЗдЗ ЗНИЯ ЯЛнСЗ УжЭ ЗЭЪб Зм ФмБ бЗМЪбЯ УЪнПЙ ЗОИСндм гЗРЗ КСнПнд гдм Зд ЗЭЪб жУжЭ ЗЭЪбЙ ЗУгЪм,УжЭ ЗКжЮЭ еРЗ ЗбХИЗНЗбКЗЯП ЗдЯ ИОнС  бЮП ЮЦнК жЮК бШнЭ ЗббнбЙ ЗбгЗЦнЙбШнЭїбЮП ЮЦнК ЗЭЦб бнбЙЭм НнЗКм ИЗЯгбеЗбнбЙ ЗгУеРЗ ЗЭЦбеРЗ ЪМнИЗбм Яб гСЦмЗбПЯКжС еЗжСП ЗдЗ ЗУгм гЗСм УЭнЭж бЮП КЮЗИбдЗ гд ЮИб жбЯдЯг бд ККРЯСждмЗдЗ ЗЪгб бПм ЗбФСЯЙ ЗбКм ЗПК ЪгбнЙгУН ЗбРЗЯСЙ бЯгбЮП ЮССКеРЗ ЭЩнЪ ЗбЗЪбЗд Ъд ФОХ Зж гЗ Збм РбЯбЗХНН еРЗЗСУбК бЯб ЗбгСЦм МгнЪ гбЭЗКег ЗУгм ЯбЗгндКЗнд ЯСжТФЯм ЗдЗ едЗ бЗгНж РЗЯСЙ Мжб ИЗСнФ гЗ еРЗїбЗ ЗЪСЭЗдЙ ггб жЗЪКЮП Зд еРЗ УИИ ЯЗЭм бгУН РЗЯСЙ Зм ФОХї бЮП ЭЯСК гДОСЗЯнЭ ЯдК ЗИПжЗ гд ЮИб жЗбЗд бЮП ЫнСдм ЗФЪС Зддм гЮТТЙ ЗбЗд ЗдЗ бЗ ЗНИ дЭУм жЗдЗ гЪЙ бЗ ЗНИ дЭУм Ъбм ЗбЗШбЗЮ бЗ ЗЪСЭ ЯнЭ ЗдЩС ЗбнЙ ЗдЙ гЛнС ббФЭЮЙ,  МИЗд еРЗ МТБ гд ЗбЗФнЗБ ЗбЮРСЙ ЗбКм ЭЪбеЗгЗРЗ КЭЪбмї ЗдЗ бЗ ЗЭЪб Зм ФмБбЮП ЗдКем КЭКН ЗбжСПЙ ИЯб КЗЯнП ЪдП еРЗ ЗбНП еб ЗдК КгТНм гЪмїбЗдЪг ЗдК КгТНнд гЪмМжб ЗдЗ бЗ ЗгТНЗдК ИЯб жЦжНЗдЩС, бдЗОР ПЮнЮЙ</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Ja nisam savrsena Joel. Ja sam samo sjebana zenska koja trazi sopstveni mir.-Ne vidim nista sto mi se ne svidja kod tebe.-Ali hoces vremenom.Naci ces takve stvari a meni ce biti dosadno i osjecacu se zatvorenom jer takva sam.O.K.-O.K.-O.K.Bosanski tekst: dr.Riviera-Eternal sunshine of the spotless mind-</se>
  </para>
</body>
</html>