<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<html>
<head>
</head>
<body>
  <para id="0">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗбЗдКЮЗг - ЗбгжУг ЗбЗжб - ЗбНбЮЙ ЗбЗжбнAgent Zero КСМгЙЮИб Зд КИПГ СНбЙ ЗбЗдКЮЗг ЗНЭС ЮИСндЗбНЯнг ЯждЭжФнжФ 504 ЮИб ЗбгнбЗП"Знгнбн""бЮП ЯдК ЗИНЛ ЪдЯ Знд "ПЗднЗбЗже Зде нКгФн Ъбн ЗбФЗШЖдНд бПндЗ ЗгС гЗ дЮжг ИедЭУ ЗбФнЖ Зг гОКбЭ їдЭУ ЗбФнЖ бЯд бЗ КЮбЮнЗде жСЗЖн КгЗгЗгд жЗМИн Зд ЗЮбЮ -жЗМИЯ еж Зд КУКгКЪн ИЗббнбе -ЗдеЗ НЭбЙ ОШжИКЯеб нгЯд Зд нНЦС бн ЗНПЯг"гФСжИ ЗбКжндКн бЬ"ПЗднЗб ЫСнУжд"КеЗдндЗ "ЗнгнбнФЯСЗрбнбЙ УЪнПЙ бе"бнбЙ УЪнПЙ бгЗРЗ нЗ "джбЗдЗбЗНКЭЗб</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Ljudi me stalno pitajuda li znam Tajlera Dardena.Tri minuta.To je to. Nulta tacka.Imaљ li govor za ovu priliku?Sa piљtoljem izmeрu zuba,mozeљ samo da mumlaљ.Niљta mi ne pada na pamet.Na trenutak sam zaboravioTajlerovu kontrolisanu destruktivnosti poceo sam da se pitamda li je piљtolj cist.Postaje uzbudljivo.Ona stara stvar stalnopovreрujeљ one koje voliљ.Pa, to je uzajamno.Imamo sediљta u prvom reduovog pozoriљta destrukcije.Demolacioni KomitetProjekta "Majhem"eksplozivom je prekriotemelje 12 zgrada.Za dva minuta, primarna punjenjace aktivirati glavna punjenjai par blokova ce biti pretvorenou tinjajuce ruљevine.Znam ovo zato љtoTajler ovo zna.Dva i po.Seti se svega љto smo postigli.Odjednom sam shvatio da sve ovo,piљtolji, bombe, revolucija,ima neke veze sa devojkomkoja se zove Marla Singer.Bob. Bob je imao zenske sise.Ovo je grupa za podrљkumuљkarcima sa rakom testisa.Veliki muflon je slinio po meni,to je bio Bob.Joљ uvek smo muљkarci.Da, muљkarci smo.Muљkarci - to smo mi.Bobu su odstranjeni testisi.Onda hormonska terapija.Razvile su mu se zenske sise zatoљto je nivo testosterona bio suviљe visokpa je njegovo telo povecalo estrogen.- Tu sam se ja uklopio...- Opet ce da mi cede jaja....izmeрu tih velikih oznojanih sisakoje su neverovatno visile,velike koliko bi pomislio da je Bog veliki.OK, placi sada ti.Ne, cekaj. Stani malo.Da pocnem ranije.Љest meseci nisam mogao da zaspim.Nisam mogao da spavam.Sa nesanicom, niљta nije stvarno.Sve je udaljeno.Sve je kopija kopije</se>
    <se lang="bul" variant_id="2"></se>
    <se lang="cat" variant_id="3">http://elbarondelaspeliculas.blogspot.com</se>
  </para>
  <para id="1">
    <se lang="ara" variant_id="0">еРЗ нМЪбдЗ ЗЛдндЗнгнбн" Знд ЯдКн КОКИЖнд ї"енЗ бдСн РбЯ ЗбОЗКг нЗ ЭКЗегСНИЗр ЯнЭ НЗбЯ їЗФЪС ИЗддн гЫЭб Эн еРе ЗбИПбеКжЮЭ ЗРЗ Ъд ЗбКХСЭ гЛб ЗбгЫЭбнджУККжЮЭ Ъд ЗбЗНУЗУ ИРбЯЛЮ Ин бж СВЯ ЗХПЮЗДЯ ЗбВдЫЗбИЗ ЯЗдж УндеЗбж Ъбн ЦСИЗреб КСЫИ НЮЗ ИЗбОСжМ гд еРе ЗбШЮг їенЗ УдСЯЦ гЪЗрКгебнЗдЗ РЗеИе ЗдЗ РЗеИеИЪЦ ЗбШЪЗг ЗбЯЛнС гДОСЗренЗ ИдЗ -ЮП бЗ ЗУКШнЪ -Збн Знд дНд дРеИ їЗдК КУГб ГУЖбЙ ЪПнПеЗСдн гЗРЗ бПнЯ ЗнеЗ ЗбжбП ЗбФЮнКЪЗб ПЪдн ЗУЗЪПЯбЗ ИЗУЗбдЗС жЗбЛбМЪдПгЗ МбУдЗ ббгСЙ ЗбЗжбн бгдЗЮФЙ НПЛ ЗбнжгУбИК бИн ЗбЭЯСе ЭжСЗргд бнбЙ гУКжНЗЙ гд ЪдХСнд ЗжбнндЗбгЗБ жЗбдЗСЗбИПЗне жЗбдеЗнежЗбНИ Инд ЗбСМб жЗбгСГе</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Kada se istrazivanje svemira usavrљi,korporacije ce davati naziv svemu.IBM Stellar sfera.Galaksija Microsoft.Planeta Starbucks.Trebalo bi da odeљ van gradaove nedelje da pregledaљ neљto.Mora da je bio utorak.Nosio je plavu kravatu.Hocete da stavim u drugi plan moje izveљtajedok ne preporucite promenu statusa?Stavi ovo na prvo mesto. Evo ti avionske karte.Zovi me ako bude nekih neocekivanih problema.Bio je pun poleta.Mora da se dobro israo.Kao i mnogi drugi, navukao samse na kupovinu poznatog nameљtaja.Da. Hteo bih da narucimErika Pekkari tepih.- Molimo sacekajte.- Bilo љta pametno,kao sto u obliku jin-janga,morao sam da ga imam."Klipsk" kancelarijski nameљtaj."Hovetrekke" sobni bicikl za vezbanje."Ohamshab" sofa sa Strinnezelenim trakastim dezenom.Cak i "Ryslampa" zicane lampenapravljene od nebeljenog ekoloљkog papira.Listao sam kataloge i pitao se"Kakav servis za rucavanjeopisuje moju licnost?"Imao sam sve. Cak i stakleno posuрesa malim mehuricima i nesavrљenostima,dokaz da su ih stvorili poљteni,vredni, stanovnici...- Molimo sacekajte.- ...ko zna koje zemlje.Ranije smo citali pornografiju.Sada citamo Horchow kolekciju.- Ne. Ne mozeљ umreti od nesanice.- A od narkolepsije?Imam obicaj da zadremam i dase budim na nepoznatim mestima.Nemam ideju kako sam tamo dospeo.- Moraљ da se razvedriљ.- Molim Vas, mozete li da mi date neљto?Crveni i plavi "Tuinal"-i,karmin-crveni "Seconal"-i...Ne. Treba ti zdrav, prirodan san.Zvaci koren valerijanai radi viљe vezbi.Ma daj.- Patim.- Hoceљ da vidiљ љta je patnja?Ubaci se u "First Methodist",utorkom uvece.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2"></se>
    <se lang="cat" variant_id="3">- No. Nadie se muere de insomnio.- їY de narcolepsia?Me duermo y despiertoen sitios extraсos.Sin saber cуmo lleguй allн.</se>
  </para>
  <para id="2">
    <se lang="ara" variant_id="0">еРЗ НЭб ОЗХЭн НПЛ гбнЖ ИЗбдМжгЗКгдн ЗбЗ нЯжд РбЯ ЗбгЮСЭ нЗОР ХжСЗрЗдКеб бПнЯ гФЯбЙ їжЗбнжг бЗ нНПП деЗнЙ ЗбЗУИжЪ ЭНУИ"бЭХб ХнЭ МПнС ИЗбЗеКгЗг Эн "УЗжЛеЗгИКжджбЯде ЗНКЭЗбИОШжИЙ ЕИднббСЗЖЪЙ жЗбЭЗКде"гУТ "Знгнбн ЛжСджЗбКн ЪСЭдЗеЗ ЭЮШгдР ЗФеС ЮбнбЙ гЦКЗнгнбн ЗЪШКдЗ ЗНУЗУЗ ИЗдеЗ ЮШЪЙ гд Нб ЗНМнЙбг дЪСЭ ЗдеЗ ЯЗдК гЭЮжПеСЗЖЪжИЯбгЙ жЗНПегжЗЭЮежЯгЗ ИжУЪ Зн ФОХ ЕОИЗСЯЗбгжЗЭЮе бнУК ФнЖ ЗЮжг ИЗЪШЗБе гМЗдЗрЗнд ЗИдн ИНЮ ЗбМНнг"КФЗСбжК"Зже нЗ ЗбенЗгнЗгнЗОн ЭбнГКн ГНП Ебн едЗКЪЗбнЗгн"ПЗднЗб""ПЗднЗб""ПЗднЗб"ЗРеИн ИЪнПЗр Ъд ЗИдн"ПЗднЗб"ПЗднЗб" ЗСМжЯ бЗЗЗЗЗЗЗЗ"</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">To je patnja.Oduvek sam zeleo troje dece,dva decaka i devojcicu.Mindi je zelela dve devojcicei decaka.Nikad nismo mogli da seslozimo ni oko cega.I, ja... ona...Dobila je prvo dete proљle nedelje.Devojcicu.Sa njenim... Sa njenim novim muzem.Jebi ga!Hvala Bogu, znate...Drago mi je zbog nje.Zasluzuje...Molim sve za paznju, zahvalimo Tomasuљto je podelio sa nama ovo.Hvala Tomase.Gledam po ovoj prostoriji,i vidim dosta hrabrosti.I to mi daje snagu.Mi dajemo snagu jedni drugome.Vreme je za uparivanje.Hajde da svi pratimo Tomasov primeri da se stvarno otvorimo.Mozete li da naрete svog partnera?I tako sam upoznao velikog muflona.Njegove oci su vec bileskupljene i oblivene suzama.Spojena kolena.Ti nezgrapni mali koraci.- Ja se zovem Bob.- Bob?Bob je bio љampion u bodi bildingu.Znate onaj program za proљirivanje grudiљto je iљao kasno u noc?To je bila njegova ideja.Bio sam рuser.Znaљ, koristio sam steroide?"Diabonal" i"Wisterol".</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Дъвчете корени на валериани спортувайте повече.Моля ви. Изпитвам болка.- Искате ли да видите болка?Във Фърст Методист във вторник вечерпри мъжете с рак на тестисите.Това е болка.Винаги съм искал три деца.Две момчета и едно момиче.Минди искаше две момичета и момче.Все си противоречахме.Е, тя роди за пръв път миналата седмица.Момиченце.От... новия си съпруг.И слава Богу. Нали така?Радвам се за нея.Защото го заслужава.Да благодарим на Томас,че сподели с нас.Благодарим ти, Томас.Виждам много смели мъже сред вас.И това ми дава сила.Даваме си сила един на друг.Време е да си споделяме очи в очи.Да последваме примера на Томаси да отворим душите си.Намерете си партньор.Казвам се Боб.- Боб ли?</se>
    <se lang="cat" variant_id="3"></se>
  </para>
  <para id="3">
    <se lang="ara" variant_id="0">бЗ ЗУКШнЪ Зд ЗОИСЯ Яг ен дЗПСЙ ЗбЭСХЙЗбКн бПнЯн едЗ нЗ гУТ ЛжСдЗбгбЗЯ ЗбНЗбнжд нЪнФжд ИЗбгПнде ИЗбШИЪжбЯдег ЯЗдж УЯЗдЗ ЗжЭнЗбЦЗНнЙ ЗбЬ"еЗгИКжд" бУджЗКСИгЗ бж ЯЗд гУКС "ПнЭнТ" нЯд ИЪЦ ЗбжбЗБ бТжМКебгЗ ЯЗджЗ УнДМСжд еРЗ ЗбгЯЗд беРЗ ЗбХнЭКдКФС ЗбЗЮЗжнб Зде КОбн ЪдеЗгд ЗМб ЭКЗЙ ИдХЭ ЪгСеШИЪ ЗбСМЗбеб КгЗдЪнд бж КМжбК Эн ЗСМЗБ ЗбгдТб ЮбнбЗр їдНд едЗ беРЗ ЗбЫСЦгСНИЗ нЗ ХЫнСе еб КЮЦнд жЮКЗ СЗЖЪЗ Эн ЗбЗУКЯФЗЭеб НЮЗр дУКШнЪ ЗбИЮЗБ едЗ ШжЗб ЗбХнЭ їжЯб ХнЭ ЪЮИ РбЯгЗ СГнЯнЗЪКЮП Зд Згн ЯЗдК УКНИеКЪбгнд Яг ЗНИЯ нЗ ЗгЗдПЗббЗИП ї......НУдЗр ЗбЗИПнЙгЦСжИЙ Эн гЗбЗдеЗнегУТ ЛжСджЗбЗд ЪбнЯн Зд ККОнбнЗУИжЪ КОбнП РЯСн ЗбФеПЗБПСМЙ ЗбНСЗСе 75 жЗбФгУ гФСЮежЯб ЭКнЗК ЗбгХнЭ нКУЗЖбждгд ен ЗбЭКЗЙ ЗбМПнПе"жРбЯ гдТб "ЫСнУжд гЗджСбд КМПн ЪджЗдЗр ГЭЦб гд еРЗУВОРеЗже СЗЖЪУЗНЦС ЗбЪЮП</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">I sada sam bankrot.Razveden sam.Moje dvoje odrasle decenece cak ni da mi odgovore na pozive.Neznanci sa ovakvom iskrenoљcucine me sretnim.Hajde... Korneliuse.Mozeљ da placeљ.I tada... neљto se dogodilo.Pustio sam da ide.To je stvarno dobro.Izgubljen u zaboravu.Mracan i tih i kompletan.Naљao sam slobodu.Gubitak svake nade je sloboda.U redu je.Ni bebe ne spavaju tako dobro.Navukao sam se.Ako uopљte nisam pricaoljudi bi pomislili najgore.Plakali bi jace...a onda bih ja plakao jace.Sada cemo otvoriti zelena vrata,cakru srca...Ja nisam stvarno umirao.Nisam ugoљcavao rak ili parazite.Bio sam topli centarkoji je zivot ovog sveta primao.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2"></se>
    <se lang="cat" variant_id="3">CБNCER DE PIEL,ENFERMEDAD DEL RlСУN...</se>
  </para>
  <para id="4">
    <se lang="ara" variant_id="0">КСМгЙ НХСне бгдКПн ЗбгУбУбЗК ЗбЗМдИне ЗбгКСМге-[WwW.StarTimes.Com]-гСНИЗ"ЗебЗ "ЗФбнгСНИЗгЗ СГнЯнЗбе гд гдТб МгнбЯг ЗСЫИ Эн Зд ЗЪнФ НнЗКЯЗдКн КНИнд НнЗКЯЗдК Ъбн НЮ Эн РбЯЗдЗ ЗСЫИ ИЗгжЗбЯгЗ ЗгбЯе еж бЯн ЗнЦЗеб ЗХИ бЯ ИЪЦ ЗбФСЗИ їЗКгдн РбЯ"бЯде гд ЗМб "ЭнЯКжСнЗ ЫСЗнУждгд ї -ЗдКн гнЖжУ гдЯн -"ЭнЯКжСнЗ ЫСЗнУжд"НЗгбЙ бЮИ ЗбеЗгИКжджМЗСКЯ ЗбМПнПе"ЗбгбЯе "ЭнЯКжСнЗХПЮндн бЮП ЗУКНЮК РбЯ ЗббЮИгПнСн ШбИ гдн Кжбн ЗгС ЮЗЖгЙ ЗбНЦжСбНЭбеЗ ИгдЗУИЙ ЪнП ЗбФеПЗБбж ЭФбК Эн еРЗ"ЭУжЭ ЗЪжП Збн "ЯСжнПждНУдЗ Яг КИбЫ ЮнгЙ ЗбКРЯСеЪФСЙ ВбЗЭЗНМТн бн жЗНПеГГдК гКГЯПеЗдеЗ бЗМб ЮЦнЙ ЪЗПбе ХН їдЪг гедКн ФЯСЗр бЯнеб КСЫИнд ИЗд дНКУнЗбгЗСЫСнКЗ ЗбСОнХе бЗНЮЗр їгЪЯн Зж ИПждЯИЗбКжЭнЮ бЯн гЪ ХЗНИе ЗбМбЗбеЗбн ЗббЮЗБбдЦЪ жПЗЖЪдЗ Эн ЗУКЛгЗСЗК КОТдгЗИнд ОгУ Збн ЪФС УджЗКЮИб Зд ККжЮЭ ЗбНЯжгЙ Ъд ФСЗЖегжЗНХб бн Ъбн ИЪЦ ЗбУдПЗК ЗбгЗбнебФСЯЗК ЗбКЯдбжМне гдОЭЦЙ ЗбКХднЭФЯСЗрнИПж Зд ЗбгУКГМС ЗбМПнП бгдТббнПнЗ" ж "гЗнЯб" ЮП жХб"ЭКЗЙ гНЩжЩЙ КбЯ ЗбКн ЗФКСК РбЯ ЗбгЯЗджен МгнбЙ ГнЦЗрНКн гд еРе ЗбгУЗЭеЗЪКЮП Зд еРЗ нМЪбеЗ гНЩжЩЙ гСКндЗдЗ бЗ ГДгд ИЗбНЩЩддК ЗдЯ ЮП ЗОРК ЪШбЙеЗ ЗдЗ РЗ ЮП ЗОРКеЗгСНИЗ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Pomera se po vaљem telu, leci vas.Nastavite tako.Ne zaboravite da diљetei zakoracite napredkroz zadnja vrata sobe.Kuda ona vode?U vaљu pecinu.Idite napredu vaљu pecinu.Tako.Idete sve dublje u vaљu pecinu.Nacicetevaљu pokretacku zivotinju.Sklizni.Svake veceri sam umirao.I svakog jutra sambio ponovo roрen.Vaskrsnut.Bob me je voleo zato љto je mislioda su moji testisi takoрe bili odstranjeni.Biti tamo, pritisnutna njegove sise,spreman da zaplacem.To je bio moj odmor.I onda, onaje sve uniљtila.Ovo je rak, zar ne?Ta riba, Marla Singer,nije imala rak testisa.Bila je lazov.Nije uopљte imala nikakvu bolest.Lepo sam je video na "Slobodan i cist",mojoj grupi za krvne parazite, cetvrtkom.Onda na "Nadi", mojoj,dva puta mesecno, terapiji.Pa onda na "Sieze The Day",mojoj tuberkulozi, petkom uvece.Marla,obican turista.Njena laz,reflektovala je moju laz.Odjednom, niљta nisam osecao.Nisam mogao da placem. I ponovo,nisam mogao da spavam.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Сега ще отворим зелената врата,чакрата на сърцето...</se>
    <se lang="cat" variant_id="3"></se>
  </para>
  <para id="5">
    <se lang="ara" variant_id="0">Зже ЗдЗ ВУЭ нЗ "ФЗСбн" бг ГСЗЯн ККУббнд"жбг дСЗЯн ККУбб ббОЗСМ бнбЙ ЗгУ ЗнЦЗр нЗ "ФЗСбжК"РеИК Збн "КСЗнУнЗОИСКЯг Зддн РЗеИе ЮИб Зд КОбПж Збн ЗбджгбЗ бг КЭЪбнЗгн ЗдКн ХЫнСЙ жМгнбЙ МПЗрЪбн Зд КХЗИн ИЗбОСЭРЯСдн Зд ЗФКСн беЗ МСУ ЮШШПЪнеЗ КдЪг ИИЪЦ ЗбгСНбЮП НХбК Ъбн ПСМЗК ЯЗгбе еРЗ ЗбЪЗгбЗ ЗНП нКегеЗ ИЗдеЗ ИбнПебЗ КЩд Зддн бг ГСн ЪндЗЯККШбЪЗд Збн ХдПжЮ ЗбИнСежЗбПдЗ нгКбЯ ИЗСЗр ЗнеЗ ЗбЫИнЗУКШнЪ ФСИ гЗ ЗСнПе гдеЗНУдЗ Эн еРе ЗбНЗбе УЗШбИ гджЗбПн КЭЮП ЗбИЦЗЪЙ ИЗбгОТдИндгЗ ЗдЗ гУЗЭС -НЮЗр -НУдЗр бг бЗ КОИСдн ИеРЗ гЗЖЙ гСЙ ЗОСнеб дЩЭК ЗбТМЗМЗК ЗбКн Эн ЗбжСЗБ їНУдЗр Нгб ИдЭУЯ ЗбУЭнде ЗбЫЗСЮе"гСЗНИ "ЯЗИКд ИжСКС"гСНИЗ ИЯ гСЙ ЗОСн нЗ "джбЗдИг ЗУКШнЪ ОПгКЯЗНКЗМ Збн ЮЗСИ беРЗ ЗбХнЭжеРЗ УнДПн ЗбЫСЦЗде бнУ ббЕнМЗСгд ЮЗб Гн ФнЖ Ъд ЗбЕнМЗС їЯг КСнП ЛгдЗр бИнЪЗгЗдПЗ" ї"Зде бнУ ббИнЪ ЗнЦЗуУЗУЗЭС Ие Збн "еЗннКн" ЗбЗУИжЪ ЗбгЮИбЩддК ЗдЯ КЯСе ЗбгНнШЭн ЗбжЗЮЪ ХСЭК жЮКЗ жЗгжЗбЗ ЯЛнСеЭн Нб РбЯ ЗбЗФЯЗб Цгд ЗФнЗБ ЗОСнбеРЗ УЗФКСн ЮЗСИЗрЪЩнгжбЯд бнУ еРЗбЗИП Зд "ЗгЗдПЗ" еРе ЭКЗЙ ггнТееб ЗОПгЯ ИФнЖ ВОС їЗдК бЗ КНИднГбнУ ЯРбЯ їФнЖ ЗЦЗЭн бЯ бКЪгб Ъбн ЪбЗМе Ъбн гЗ ЗЪКЮПСПжП ЗбЭЪб НнЗб гФЗСЯКЯНЭб ЪнП ЗбФеПЗБ"ЯЗдК ЪгнЮЙ нЗ гУТ "ЫСЗнУждЗбНЭб ЗгКбЗБ ИКУЪнд ИЗбгЗЖе гд УЪКе ЗбГУЗУнежЗбКИСЪЗК ЪИС ЗбгжЮЪМгЪдЗ ЮСЗИЙ ЗбОгУнд ЗбЭ ПжбЗС</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">posle otvaranje srcanih cakri,kada doрe trenutak da se zagrlimo,zgrabicu tu kucku,Marlu Singer, i razdracu se.Marla, lazovcino! Ti obicni turisto,ovo mi je potrebno! Ajde, bezi!Nisam spavao cetiri dana.Pusticemo da se osuљi...Kada imaљ nesanicu,nikada zapravo ne spavaљ.I nikada nisi budan.Veceraљnje druzenje ce zapocetiKlo sa nekoliko reci.O, da. Klo.Klo je izgledala kao љto bi izgledao kosturMeril Strip kada bi se љetao unaokoloi bio izvanredno ljubazan sa svima.Pa, joљ uvek sam ovde.Ali ne znam koliko dugo.Toliko o izvesnosti kojuje bilo ko mogao da mi da.Ali imam dobre vesti.Viљe nemam strah od smrti.Ali... na prilicnosam usamljenom mestu.Niko ne zeli da ima sex samnom.Toliko sam blizu kraja, i sve љtozelim je da se povalim zadnji put.Imam pornografske filmoveu mom stanu,- Lubrikante i amil nitrit.- Hvala, Klo.Molim vas, zahvalite se Kloi.Hvala, Klo.Sada, spemimo se zavoрenu meditaciju.Stojite na ulazu u vaљu pecinu.Ulazite u vaљu pecinu i hodate...Da sam imao tumor,nazvao bih ga Marla.Marla.Ogrebotina na nepcima koja bi se zacelilakada bi mogao da prestaneљ da diraљ jezikom.Ali ne mozeљ...sve dublje u vaљu pecinu.Osecate isceljujucuenergiju oko vas.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Е, още съм тук.Но не знам за колко дълго.Никой не може да ми каже.Но имам добра новина.Вече не се боя от смъртта.Но съм в доста самотно място.Никой не иска да прави секс с мен.Близо съм до краяи искам само да се изчукам за последно.В апартамента си имам порно филми,лубриканти и амил нитрит.- Благодаря, Клои.Да благодарим на Клои.Благодаря, Клои.</se>
    <se lang="cat" variant_id="3">Bueno, pues sigo aquн.Pero no sй por cuбnto tiempo.Йsa es toda la certezaque cualquiera puede darme.Pero tengo buenas noticias.Ya no le temo a la muerte.Pero... me siento muy sola.Nadie quiere hacer el amor conmigo.Estoy tan cerca del fin,y todo lo que quiero es un ъltimo polvo.Tengo pelнculas pornogrбficas en casa,- y lubricante y nitrito de amilo.- Gracias, Chloe.Demos todos las gracias a Chloe.Gracias, Chloe.Ahora, preparйmonos para la meditaciуn.Estбis a la entrada de vuestra cueva.</se>
  </para>
  <para id="6">
    <se lang="ara" variant_id="0">ИЪЦ ЗбМгЪнЗК бд КгУН ЗджЭЗИОгУнд ЗбЭ ПжбЗС нЗ ЪТнТКнбж ЗСПдЗ Зд дНЮЮ КИСЪЗК УОне беРЗ ЗбХнЭгд ЗбжЗЦН Зддн УЗЭЪб ФнЖЗр МПнПЗржгУКЭТЗрбеРЗ ЮССК Зд ЗЦЪ Эн ЗбгТЗП бжНЙгд гМгжЪКн ЗбОЗХе"нЗбеЗ гд ЭЯСЙ СЗЖЪе нЗ "ЭнЯКжСнЗЭн ЗбжЗЮЪ бЗ негдн гПн ЗегнЙ ЗбЮЦнежбЯдЯ бж жЦЪК бжНЙ "ЭЗд ЫжО" ЗбКн"ЗеПндЗЯн ЗнЗеЗ ЗдЗ ж "гЗнЯбУГЮКб дЭУнбжНЙ ЭЗд ЫжО Пжд ЗбгКдЗжб бГУИЗИ ЪЗШЭнеИСИЯВФбн" ебЗ ЮгКн ИЗЦЗЭЙ ЗбЗЪбЗдеРЗ Збн ЗбгжЮЪ ЗбЗбнЯКСждн ЗбМПнПбдСн Зд ЯЗд ИЗгЯЗддЗЗПЗБ ЗЪгЗб ЗЦЗЭнежнЗ УнПЗК ФЯСЗ бЯг гМППЗр"бнПнЗ"дНд ВУЭжд МПЗрбгЗ НПЛ ИндЯ жИнд "гЗнЯб" еРЗ ЗбФКЗБЯдКн гд Инд ЗбЗТжЗМ ЗбРнд ГгбдЗ Энегжбг нЯд бПн Зн ФЯЯнЭ ККгЗУЯндгЗнЯб" еПП ИжЦЪ ЗбгдТб Ъбн ЗбФЗШн ббИнЪбж бг ЗУНИ ЗбПЪжн ЗбгСЭжЪЙ ЦПеЪбн гбЯнЙ ЗбггФн ЗбФСЮн ббФЗШЖЗде ЗгС УнЖ ИгЗ Эне ЗбЯЭЗнеСДнЙ ФОХ ЫСнИ нУКГМС ЗбгЯЗджбЗ ЗУКШнЪ КНгб ЭЯСЙ ЭЮПЗдеЗбн жЗНПЙ гд ЗбгКжНФЗКЗРЗ бЗ КПЪнег нСжд дЮЗШ ЦЪЭЯЭен Зжб гЗ УнУКОПгждеЗ ЦПЯгЭежг їФЯСЗ бЯнЗКжПнд Зд ККЪбгн ОПЪе -ЗПЭдн ЮПгнЯн Эн ЗбСгЗбжКЮЭн ШжЗб ЗбгжМЙ ЗбЗжбнЗбгжМЙ ЗбЛЗдне УКЯжд ЗЯЛС ПЭЖЗржЗбКн КбнеЗ УКЯжд гЛбеЗЭн ЗбдеЗне ИЗбЯЗП УКФЪСнд ИЗбИСжПе</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Sklizni.OK. Naрite partnera.Izaberite nekog posebnog veceras.Hej.- Moramo da razgovaramo.- Vazi.- Ja sam sa tobom- Љta?Da. Ti si lazov.Ne umireљ.Izvini?U tibetanskog filozofiji, Silvia-Platsmislu, znam da svi umiremo.- Ali ti ne umireљ na nacin na koji Klo umire.- Pa?Ti si turista.Viрao sam te. Video sam te na melanomi,video sam te na tuberkulozi.Video sam te na raku testisa!Ja sam tebe videla kako vezbaљ ovo.- Vezbam љta?- Otkacinjanje.Da li ide kako si senadao... Ruperte?Razotkricu te.Samo napred.Ja cu razotkriti tebe.Zblizite se.Dozvolite sebi da zaplacete.O, Boze. Zaљto to radiљ?Jevtinije je od bioskopai ima besplatne kafe.Vidi, ovo je vazno.Ovo su moje grupe.Dolazim ovde viљe od godinu dana.- Zaљto ti to radiљ?- Ne znam.Kada ljudi misle da umireљ,sluљaju te umesto da...Umesto da cekaju njihov red da pricaju.Da. Da.Otvorite se jedno drugome...potpuno.Sluљaj, ne zeliљ da se upuљtaљ u ovo.- Postaje zavisnost.- Stvarno?Ne zezam se. Ne mogu da placem ako jeprisutan joљ jedan prevarant, a ovo mi treba.Moraљ da naрeљ neko drugo mesto.Nadji neko drugo starateljstvo.To nije moj problem.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Стоите на входа на пещерата си.Влизате в нея и започвате да навлизате...Пързаляй се.Добре. Да се групираме по двойки.Изберете някой специален за вас.Здравей.Трябва да поговорим.- Разбира се.Разобличих те.- Моля?Да. Преструваш се. Не умираш.Моля?В духа на тибетската философияи на Силвия Плат всички умираме.Но ти не умираш като Клои.Е, и?Значи си туристка.Видях те в групите за меланомаи туберкулоза.Дори в групата за рак на тестисите!Видях те да се упражняваш.За какво?- Как ще ме издадеш.По план ли върви... "Рупърт"?Ще те издам.- Давай. И аз ще те издам.Прегърнете се и си поплачете.О, Боже. Защо го правиш?По-евтино е от кино и кафето е безплатно.</se>
    <se lang="cat" variant_id="3">...en las profundidades de la cueva.Sentнs una fuerza curativaa vuestro alrededor.Y encontrбis vuestro animal de la fuerza.Deslнzate.Bien. Elegid compaсero.Escoged a alguien especial esta noche.Eh.- Tenemos que hablar.- Claro.- Conozco tu juego.- їQuй?Sн. Eres una impostora.No te estбs muriendo.їPerdona?Segъn la filosofia tibetanay Sylvia-Plath, todos nos estamos muriendo.- Pero tъ no te estбs muriendo como Chloe.- їY?Que eres una turista.Te he visto.Te vi en melanomas, te vi en tuberculosis.ЎTe vi en cбncer de testнculos!Y yo te vi practicar esto.- їPracticar quй?- Esta bronca.їVa tan bien como esperabas... Rupert?Voy a desenmascararte.Y yo a ti.Juntбos. Liberad vuestras lбgrimas.їPor quй haces esto?Cuesta menos que el cine y el cafй es gratis.Mira, es importante. Son mis grupos.Llevo un aсo viniendo.- їPor quй lo haces?- No lo sй.Cuando la gente cree que te mueres,te escucha de verdad en vez de...</se>
  </para>
  <para id="7">
    <se lang="ara" variant_id="0">еЗен Рн ЮЗПгеНУдЗрЗжебЗИП ЗдЯ гд ЪЗЖбЙ нгКПдУИеЗ ббПИИЙ ЗбЮШИнеКбЯ ЗбгнЗе ИЗСПЙ ЯЗбЛбМЭЮШ Эн ЗбИПЗнеИЪП ЭКСе бд КФЪСн ИФнЖЗбЗгС ЗФИе ИТжЗМнбЗИП ЗдЯц ЗбгУКГМСЙ ЗбМПнПе"Знгнбн ЛжСд"ЗбЗНЗПнЛ КдКФС ИУСЪЙ едЗЯЗбИСЮ"ЗдЗ "бнПнЗ ПнЭнУЗдЗ ж ТжМн дгбЯ ЗбгдТб ЗбРн ЗУКГМСКеЗжежЗжЯг ЗдЗ УЪнПЙ ИбЮнЗЯнбЗ ЗУКШнЪ Зд ЗХЭ бЯнЯг ЗНИИК ЗбгдТбжЗдЗ ЗнЦЗрИЪЦ ЗбРЯСнЗК ЗбМгнбе ЯЗдК едЗЯВгб Зд ЗНЩн ИИЪЦ гдеЗ бдЭУнШЗбгЗ ЗддЗ бд ддКТЪеЗ гд НУЗИЗК ЗбКбЭнЗК"гСНИЗ ИЯ Эн ЦЗНнЙ ЗбЬ"еЗгИКждИЗИЗдМг ЗбИНС ИЗбКЗЯнПКЭЦбФЯСЗр"ПнЭнП" гЪЯ "ЭнЯКжСнЗ" -еб нгЯд Зд КСн гЗОШИ "УЗгн" гд ЗМбн -ИЗбКЗЯнП -ПнЭнП" еб ЗдК гЪн-"гЗбЗгС нЗ "УЗгн -Яб ФнЖ Ъбн гЗнСЗг гЗРЗ ЪдЯ -ИЗИЗгЗбРн нНПЛ едЗ їЗСЭЪ нПЯ Эн гЯЗд ЗУКШнЪ СДнКегЗдК КСКЯИ ОЬ..ЗдКЩСЗдК КСКЯИ ОШГЗИЪП нПнЯ Ъд ЗИдКнЗИЪП нПнЯ Ъд ЗИдКн</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Podelicemo dane, OK?Uzmi limfonu i tuberkulozu.Uzmi ti tuberkulozu.Moje puљenje se uopљte ne uklapa u to.OK. Dobro. U redu.Rak testisa uopљte ne bi trebalo da bude pitanje.Tehnicki, ja imam viљe prava da budem tamo.Ti joљ uvek imaљ tvoja jaja.- Љaliљ se?- Ne znam. Da li se љalim?Ne. Ne.- Љta hoceљ?- Uzecu parazite.Ne mozeљ imati oba.Uzmi krvne parazite.- Hocu mozdane parazite.- Uzecu krv ali hocu i oљtecenja mozga.- Hocu ja to.- Ne mozeљ imati ceo mozak.Za sada, imaљ cetiri.Ja imam samo dva.U redu. Uzmi oba parazita.Tvoji su.Sada oboje imamo po tri...Hej! Ostavila si pola odece.- Љta, prodajeљ to?- Da!Prodajem neku odecu!I! Imamo po tri. To je љest.Љta cemo sa sedmim danom?Ja hocu rak creva.Devojka je uradila svoj domaci.Ne. Ne. Ja hocu rak creva.To je i tvoj omiljeni?- Hteo si da me preрeљ?- Vidi, podelicemo.Uzmi prvu i trecu nedelju.Dogovoreno.Izgleda da je ovo rastanak.Hajde da ne pravimoveliku stvar od toga.Kako ti ovo izgleda kao to?Hej, Marla!Marla!Mozda bi trebalo darazmenimo brojeve.Da li bi trebalo?- Mozda pozelimo da razmenimo termine.- OK.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Посещавам ги вече цяла година.Защо го правиш?- Не знам.Когато хората си мислят, че умираш,наистина те слушат, вместо да...Вместо да изчакват реда си да говорят.Да. Да.Споделете всичко.Не се забърквай в това.Пристрастяващо е.Нима?- Не се шегувам.Не мога да плача,ако има друг преструвач, а имам нужда.Затова си намери друго място.Стани доброволец в ракова болница.Не е мой проблем.Чакай малко.Ще си ги разделим.Ти вземи лимфомата и туберкулозата.Ти вземи туберкулозата. Пушачка съм.Добре. За рака на тестисите е ясно.Аз имам повече право да съм там.Ти все още имаш топки.Шегуваш се.- Не знам. Шегувам ли се?Не. Не.Какво искаш?- Аз ще взема паразитите.Не може и двете групи.Вземи кръвните паразити.Искам мозъчните.Аз ще взема кръвните,но искам и деменцията.Аз я искам.- Не може да имаш целия мозък.Вече имаш четири. Аз имам само две.Добре. Вземи паразитите. Твои са.Сега и двамата имаме по три...Хей! Остави половината си дрехи.Ще ги продадеш ли?- Да, ще продам малко дрехи.И двамата имаме по три. Значи шест.А седмият ден? Искам рака на червата.</se>
    <se lang="cat" variant_id="3">Sн. Eso es.Compartнos... completamente.Mira, no te metas demasiado en esto.- Se vuelve una adicciуn.- їDe veras?No es broma. No puedo llorardelante de otro impostor, y lo necesito.Bъscate otro sitio.Decуrate una clнnica de cбncer.No es mi problema.No, un momento. Espera.Nos repartimos la semana, їvale?Tu coges linfomas y tuberculosis.La tuberculosis, para ti.No les gusta que fume.Vale. Bien.Con cбncer de testнculos no hay duda.Tйcnicamente, tengo mбs derecho.Tъ conservas los cojones.- їBromeas?- Tъ sabrбs.No. No.- їQuй quieres?- Los parбsitos.Pues que sean los parбsitos sanguнneos.- Quiero los del cerebro.- Pues yo me quedo la demencia cerebral.- La quiero yo.- No puedes quedarte todo el cerebro.Tъ ya tienes cuatro. Yo, sуlo dos.Vale. Los dos parбsitos son tuyos.Ahora tenemos tres cada uno...ЎEh! Te dejas la mitad de la ropa.- їLa vas a vender?- ЎSн!ЎLa estoy vendiendo!Tenemos tres cada uno. Eso son seis.їY el sйptimo dнa?Quiero el cбncer intestinal.No. Lo quiero yo.їTambiйn es tu favorito?- Querнas despistбrmelo, їeh?- Nos lo repartimos.El primer y tercer domingo para ti.Hecho.Parece que aquн nos despedimos.</se>
  </para>
  <para id="8">
    <se lang="ara" variant_id="0">"ЗгЗдПЗ" ЗгЗдПЗ"бЗ ЗНП нгЯде ЗбЗЮКСЗИ гд ЗбШЗжбЙ ЗбСЖнУне"гЗбг нЯждж ЮЗПгнд ИХНИКн Зж гЪ гУТ "ЫСнУждбЗ ЗУКШнЪ Зд ЗОИСЯ гПнЗегнЙ КОШнШ ЫШЗБ ЗбгЮЗЪПгЭежг -дЪг -ЪЩнгЪдП ЗбЛЗдне УнУбг ЗЭСЗП ЗбЗгд бжНЙ"ЗбСУЗг "гЗднК" ЗбОЗХе ИгУТ "ЫСнУждбжЦЪеЗ Эн ЗбЯЗИнде ЗбСЖнУне ббгТЗПгЭежг їЕнгТ" ЗСМжЯн бЗ КЮКбнддн"еРЗ нЪКгП Ъбн гЗбРн бд ЗЮКбЯ ИУИИеЪПг ЗбМбжУ гЪЯ ЩеС ЗбнжгбПн гТЗП бжНЙ Игбнжд ПжбЗС бЗКжбн ЗгСебЗ гФЯбЙеб КСнПнд Зд ЗОР ЛжИЯ Эн ЗбШСнЮЗже ЗдКн гдЮРЙ бНнЗКнИСИЯ ЗдЗ УЗЖНе жЗдК КЪгбндбЗИП Зд ЗУЗЪПЯФЯСЗрЗбн ЗббЮЗБЗбгТнП гд ЗбФЗнСМЗБЗреб КЪКЮПнд Зддн УгСЗБ ИгЗ нЯЭнбЗжб нжг ЗЮЦне Эн ЗбФЗШЖ їЗг Зддн ИНЗМЙ Збн ИОЗО ЗОСгЗ КНКЗМне еж Тн УИЗНЙ ЗОСгЮЗСдЙ ИгЗ КСКПне ХПнЮЗКнеРЗ КЮСнИЗр ЛжИ ЗУбЗгн"ИСЮЪ"Ъбн ЫСЗС ХПнЮЗКЯ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Marlina zivotna filozofijaje da moze da umre svakog trenutka.Tragedija, kako kaze,je to љto nije umrla.Nema tvog imena!Ko si ti? Kornilijus? Rupert?Travis? Bilo koje od tih glupih imenakoje dajeљ svake veceri?Budiљ se na "SeaTac"-u.SFO. LAX.Budiљ se kod O'Hare.Dallas Fort Worth.BWI.Menjaљ vremenske zone.Izgubiљ sat vremena. Dobijeљ sat vremena.Prijave za taj letce biti tek za dva sata, gospodine.Ovo je tvoj zivot,i zavrљtava se minut po minut.Budiљ se na aerodromu"Air Harbor lnternational".Ako se budiљ u razlicito vreme,na razlicitim mestima,da li mozeљ da seprobudiљ kao druga osoba?Gde god da putujem,mali zivot.Posebno upakovani љecer i mleko.Jedno parce maslaca.Mikrotalasni lanac sranja.Kombinacija љampona i balzama.Upakovane cackalice.Mali sapuni.Ljudi koje srecem na svakom letu,su prijatelji zajednokratnu upotrebu.Izmeрu poletanja i sletanja,provodimo zajedno vreme.To je sve љto dobijamo.Dobrodoљli!U dovoljno dugom vremenskom periodu,bilo cije љanse za opstanak padaju na nulu.Ja sam bio koordinator za opoziv.Moj posao je bio da primenim formulu.Dete je odletelo krozљoferљajbnu.Nov automobil napravljen u mojoj firmiodlazi nekud brzinom od 100 km/h.Zadnji diferencijal se blokira.Naramenice tinejdzerasu zabijene u pepeljaru.Mogla bi ispasti dobraanti-puљacka reklama.Automobil se sudara i gorisa svim unutra.E sada, da li da izvrљimo opoziv?Otac mora da je bio veliki.Vidiљ gde je masnoca izgorela na sediљtu?Koљulja od poliestera?Veoma moderna umetnost.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Опита се да ме прецакаш, а?- Ще си я поделим.Вземи първата и третата неделяот месеца.Дадено.Явно се сбогуваме.- Да не го превръщаме в нещо голямо.Щом казваш.Хей, Марла! Марла!Да си разменим телефоните.- Трябва ли?Може да си разменим някои вечери.Добре.</se>
    <se lang="cat" variant_id="3">їTe parece bien asн?ЎEh, Marla!ЎMarla!Deberнamos darnos los telйfonos.їPara quй?- Por si queremos cambiarnos los turnos.- Vale.</se>
  </para>
  <para id="9">
    <se lang="ara" variant_id="0">бЗНП НЭбЗК "ПнПн" ЗбУЗОдеПЗдн" жХб""Зжже "ПЗднВВеЯнЭ НЗбЯнЗжеЯг ЗдЗ УЪнПЙ бСДнЗЯжЗдЗ УЪнП МПЗр бСДнКЯгЗбРн нНПЛ КИнЪжд ЗбгЯЗд їЗЪгЗб ОнСне"гСНИЗ ИЯ нЗ "ПЗднЗбгСНИЗ ЗгнЗдЗ РЗеИЙ Збн ФЗШЖ ЗбИНСНУдЗНУдЗЗдеЗ КЯИС ИУСЪеИУСЪЙ ФПнПееб ЗдК МЗЖЪКЪбгнд ЗдЗ гдеЯ ЮбнбЗрЗЪКЮП ИЗдн УЗОбП Збн Збджг ЮбнбЗрдЪг нИПж ЪбнЯ ЗдЯ гКЪИЗбПСЗУЙ КЪгб РбЯ ИЗбФОХжЯРбЯ ЗбНЭбЗК -Згн бЮП жХбК ббКж -Згебндн ЮбнбЗрЗнд ГИн ї нбЪИ ЗбЫжбЭ їжГнд нЯжд їЗМб Знд нЯжд їЗбЗдЗФЪС ЗддЗ ИЗбХнЭЗКСЫИнд ИЯжИ гд ЗбФгИЗднЗ ї -еб нМИ Зд КУГбдн ї -"ЯждЗСП"гЗбЗгС їеб ЗдК ИОнС ї"ЯждСЗП"Зже нЗ ЗбенНУдЗ Зжб ФнЖ КЭЪбе еж ЗПОЗб ЗбЯжПбнУ ИЗбЦИШЛг дЮжг ИКгСнС ЗбИШЗЮЙЛг дЮжг ИНУЗИ ЗбгИбЫеб дГЯб едЗ їдЪг ЗОФн РбЯ"ПнЯ"бЮП ЭегК "КгСнС ЗбИШЗЮЙ" жЗбгИбЫЗбЯжП ЗбИШЗЮе ЗбгИбЫМЗЯ" ебЗ РеИК бШЗжбЙ ЗбЭКнЗК ЗббЖнгЗКбЗТЗб ЗбгжУг гИЯСЗр бнбЗЯКУЗИ ЗЪПЗБ МПП</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Pomnozi sa mogucnoљcu otkaza, B.Pomnozi rezultat saprosecnim brojem pogodbi van suda, C.A x B x Cjednako je X.Ako je X manje od vrednosti opoziva,ne radimo ga.Ima li puno tih nesreca?Ne bi ste poverovali.U kojoj auto kompaniji radite?U jednoj od najvecih.Svaki put kada bi avion nagnuo previљepri poletanju ili sletanju,pomolio bih se za sudar.Bilo љta.Premija za zivotno osiguranje se placa troduploako poginete na poslovnom putu."Ako sedite u redu zaizlaz u slucaju opasnostii ne budete u mogucnosti ili ne zeliteda izvrљite obavezenavedene na uputstvu u slucaju opasnosti, molimo Vasda zatrazite od stjuardese da Vas premesti."To je velika odgovornost.Hoceљ da zamenimo mesta?Ne. Nisam siguranda sam ja covek za taj posao.Procedura za izlazakna 10.000 metara.Iluzija sigurnosti.Da. Pretpostavljam da je tako.Znaљ li zaљto stavljajukiseonik u maske u avionu?- Da bi mogao da diљeљ.- Kiseonik te dize.U slucaju katastrofalne opasnosti,panicno uzimaљ ogromne udahe.Odjednom postajeљ euforican, posluљan.Prihvataљ svoju sudbinu.Sve je nacrtano.Prinudno sletanje na vodu, 900 km/h.Blaga lica.Stalozena kao indijske krave.To je...To je interesantna teorija.- Cime se baviљ?- Kako to misliљ?</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">"Ако седите на авариен изходи не искате да изпълните задълженията,описани в картата за безопасност,моля, помолете стюардесатада ви премести."</se>
    <se lang="cat" variant_id="3">El niсo atravesу el parabrisas."Si su asiento estбjunto a la salida de emergenciay no puede o no quiere cumplir las funcionesmencionadas en la tarjeta de seguridad,pida que le cambien de asiento".Eso es mucha responsabilidad.їCambiamos de asiento?No. No creo ser el mбs indicado para eso.Una salida de emergencia a 9000 m de altura.Apariencias de seguridad.Sн. Supongo.їSabes para quй ponenmбscaras de oxнgeno en los aviones?</se>
  </para>
  <para id="10">
    <se lang="ara" variant_id="0">бЗдЯ УКИНС бЗдЮЗР ЗбЪЗбгжеРЗ ЗбгЯЗд бд нКНгб УгЪЙ УнЖеНУдЗ НУдЗрУЗКжбн ЗбЗгС гЭежг їгСНИЗ еб нгЯд гУЗЪПКЯгеб ЗдК гЗбЯ ЗбгЯЗдЗКгдн РбЯ бнУ ЮИб ЛбЗЛнд ЪЗгЗ ЗОСнЗдК КИНЛ Ъд жЗбПнЗНПег нСКПн ШЮгЗ нУГб ЪдЯЗдК їЗдЗ "ПжЫ СнП" гд ЗбЗПЗСЙ ЗбЭнПСЗбне"Зже гУКС "СнП"УЗКжбн ЗгСе гд едЗ нЗ "МЗЯ"гСНИЗр гУКС "СнП -"ЯЗСб ИжСКС" -УЪнП ИбЮЗЖЯ.ФЯСЗ бНЦжСЯбг бЗ ККИЪдн Збн гЯКИнЗЪбг ЗдЯц ЗЪМИКн ИееЗеж ВКВдУЗКндСнП ЛбЗЛ ЗЯжЗИ гд ЗбСг жжЗНП ПЗнКЗНКЗМ СДнЙ ИШЗЮЗК ежнебЮП КСЯдЗ ИШЗЮЗКдЗ Эн ЗбФЗШЖжбЯддЗ дгбЯ ЗбЯЛнС гд ЗбгЗбдЪгЗУЭ бУК геКгЗ ИгЗбЯеб ЗдК геКг ИСЮг еЗКЭн їнИПж ЗдеЗ ТЗЖПедСнП Зд дСУбе ИУСЪе ббгУКФЭнгЗбРн нЪдне РбЯеб УнЯжд ИОнС їУнПКн ЗНКЗМ гдЯ Зд КСМЪн ббжСЗБ СМЗБЗрЗбн Знд КЗОРжде"гУКФЭн УЗжЛЭжСЯ""бнПнЗ""Знгнбн ЛжСд"нЗ Збен еб еРЗ ТжМЯ їеб КСЫИнд ИКжХнбЙ Збн ЗбгУКФЭн їбЗ бЗ ЗНКЗМ"УЗгн"ЗбгЫТн гд ЗббЪИе еж ЗНЦЗС ЗбЪХЗЪдПгЗ ЗСгнеЗ еб ЗФСН бЯ гСЙ ЗОСн їКЪЗб Збн едЗ"КЪЗб Збн едЗ нЗ "УЗгнжМПК ЪХЗ гд ЗМбЯ"гЗ ЗУге ї "УЗгЗде нНИ ЗбЪХн"ЗНЦСеЗ нЗ "УЗгнСгнЙ СЗЖЪеФЯСЗр</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Zaљto? Da bi mogao da sepretvaraљ da te interesuje?OK.Ima neke bolesnebeznadeznosti u tvom smehu.Imamo potpuno iste torbe.Sapun.- Kako?- Pravim sapun i prodajem ga.Pokazatelj civilizacije.I tako sam upoznao...Tajler Darden.Da li si znao da kada pomeљaљ benzin izamrznuti sok od narandze, dobijeљ napalm?- Ne, nisam znao. Jel' to tacno?- Jeste.Svako moze da napravi razne eksplozivesa obicnim kucnim stvarima.- Stvarno?- Ako to dovoljno zeli.Tajler, ubedljivo si najinteresantniji prijateljza jednokratnu upotrebu koga sam ikada sreo.- Sve u ovom avionu je za jednokratnu upotrebu.- O, shvatam. Jako pametno.Hvala.Kako ti to izgleda?- Љta?- Biti pametan?Odlicno.Samo tako nastavi. Samo tako.Pitanje etikete.Ako proрem, da li cu tidati dupe ili kitu?Kako sam otiљao dazivim sa Tajlerom je...Avio-kompanije imaju stavo vibrirajucem prtljagu.- Da li je kucao?- Bacaci znaju da moderne bombe ne kucaju.- Izvinite, kakvi bacaci?- Radnici sa prtljagom.Ali kada torba vibrira,bacaci moraju da pozovu policiju.- Moja torba je vibrirala?- Devet puta od desetTo je elektricni brijac.Ali... s vremena na vreme</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Не. Не съм сигурен,че съм подходящ за тази работа.Напускане на самолетана 10 000 м надморско равнище.Илюзията за безопасност.Да. Предполагам.Знаете ли защо в самолетите слагаткислородни маски?За да можете да дишате.- Кислородът опиянява.По време на катастрофа си в паникаи дишаш учестено.Изведнъж ставаш превъзбуден, кротък.Примиряваш се със съдбата си.Всичко е ето тук.Аварийно кацане върху водасъс скорост 1000 км/ч.Безизразни лица.Кротки като индийски крави.Това е...Интересна теория.Какво правите?- Какво имате предвид?Какво работите?Защо? За да се престоритена заинтересован ли?Добре.В смеха ви долавям болезнено отчаяние.И двамата имаме същото куфарче.Сапун.Моля?- Произвеждам сапун и го продавам.Мерилото за цивилизация."Тайлър Дърдън".Знаете ли, че ако смесите бензинсъс замръзнал портокалов сок,можете да направите напалм?Не, не знаех. Вярно ли е?- Да.Човек може да прави всякакви експлозивис прости домакински материали.Наистина ли?- Стига да иска.Тайлър, вие сте най-интересният миприятел за еднократна употреба досега.Всичко в самолета е за еднократно...- А, разбрах. Много умно.Благодаря.Върши ли ви работа?Кое?- Това, че сте умен.</se>
    <se lang="cat" variant_id="3">En una emergencia catastrуfica,el pбnico te hace respirar a bocanadas.Te vuelves eufуrico, dуcil.Aceptas tu destino.Lo pone aquн.Amerizaje de emergencia, 900 kph.Caras sin expresiуn. Como vacas hindъes.Eso...Es un teorнa interesante.- їA quй te dedicas?- їQuй quieres decir?їCуmo te ganas la vida?їPor quй? їPara fingir que te interesa?Vale.Tu risa tienecomo una desesperaciуn malsana.Tenemos maletines idйnticos.Jabуn.- їPerdуn?- Hago y vendo jabуn.La medida de la civilizaciуn.</se>
  </para>
  <para id="11">
    <se lang="ara" variant_id="0">"ЗдЗ "ЗгЗдПЗенЗ нЗ "УЗгн" ЗНЦС ЗбЪХЗЗбн Знд ЗдК РЗеИЪП Збн едЗгЗбРн КЭЪбе"УЗгн""УЗг""УЗгн"УЗгн" .."УЗгн" ЗдТб"гЗРЗ ПеЗЯЗдЗ ВУЭЭн ЗбЪЗПЙ еж бнУ жПжП еЯРЗбШЗбгЗ ЗХИН ЪХИнЗр ЪМжТЗр гДОСЗрЗже бЮП жУО гбЗИУЯ ИЗбШндбнУ ЗгСЗр гегЗредЗЯ "ЗнСб ж ЗнгЗ" ббЫУнб ЗбМЗЭЭн СЯд ЗбФЗСЪУЗУнС ИЯ Збн едЗЯбЗ ИГУ УЗКжбн ЗбЗгСФЯСЗ МТнбЗр"ЗОИСн "ЗнСб ж "ЗнгЗ"ЗдЯ гд ШСЭ "МЗЯ ИжСКСЪЗЖбКн КгбЯ ЗбНЗдЙ ИМжЗС ЗбгСЭГ"нПЪн "УКжжЗнгЗ ЗУгЯ їУГЦЪЯ Эн бЗЖНЙ ЗбЦнжЭ ЗбггнТнд ЪдПнбУК гбТгЗ ИЭЪб РбЯбУК ЗдЗ гд нНУ ИЗбЗУЭИб УЗгн Зде нФЪС ИЗбЗУЭФЯСЗ Ъбн Гн НЗбЗбн ЗббЮЗБ ЗРЗрдКгдн бЯц ХнЭЗ УЪнПЗргСНИЗ -"Зже нЗ Збен "ЯждСЗП -ЩддК ИЗдн УЗМПЯ гнКЗр -ЗдЗ ИОнС -гЗбРн НПЛЪУС еЦг НЗП Эн ЗбИШдКГднИ ЦгнС ЮЗПг гд гЪПЙ гРдИеЭСнЮЯ ЗбШИн МЪбеЗ ЗФИе ИджИЙ ЮбИнеЗЪКгЗПЗр Ъбн НПЙ ЗбЗгСЗбЗЪСЗЦ нгЯд Зд ККФЗИеЯб гЗ ЗУКШнЪ ЗОИЗСЯ ИеЗд ТжМЯ ХНнН жУбнг гЛб ЗбОнб ЗбЗХнбежбЯдн ЗдХН Зд нИКЪП Ъд НУЗБ ЗбУгЯИЗбКжЗИб ЗбОЗХ ИдТб УЗжЛЭжСЯ бИЪЦ ЗбжЮК"дТб "УЗжЛЭжСЯдЪгЩддК ЗдЯ РеИК бггЗСУЙ ЗбЫжбЭдЪг РеИК бЗНЮЗрУЗжЛЭжСЯ" КИЪП ЛбЗЛнд ПЮнЮеЭн ЗбЗКМЗе ЗбгЪЗЯУ"ЗПСЯ РбЯ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Stav kompanije je da nikada ne pripisujevlasniљtvo  u slucaju vibratora.Moramo da koristimo neodreрene clanove,neki vibrator, nikadtvoj vibrator.Ja nemam...Imao sam sve u toj torbi.Moje CK majice.Moje DKNY cipele. Moje AX kravate.Nema veze.Hej! To su moja kola!Prebivaliљte je biloapartman na 15-tom spartukartotekeza udovice i profesionalce.Zidovi su bili od punog betona.20 cm betona je vaznokada vaљ sused morada gleda kvizove pojacane do daske.Ili kada talas krhotinakoje su bile tvoja imovinarazbije prozori zapaljena izleti u noc.Pretpostavljam da setakve stvari deљavaju.Ovde... nema nicega gore.Ne mozete uci. Nareрenje policije.Imate li nekoga koga mozete pozvati?Kako ponizavajuce.Kuca puna zacina a nema hrane.Policija mi je kasnije reklada je signalna lampica otkazalaispuљtajuci sasvim malo plina.Plin je mogao da ispuni apartman.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">А сега - етичен въпрос.Докато минавам край теб,задника си ли да ти подам или чатала?</se>
    <se lang="cat" variant_id="3">- їLos lanzadores?- Los mozos de equipaje.Pero cuando una maleta vibra,tienen que llamar a la policнa.- їMi maleta vibraba?- Nueve de cada diez veceses una maquinilla elйctrica.Pero... de vez en cuando...Es un consolador.La empresa nunca supone propiedaden el caso de un consolador.Usamos el artнculo indefinido,"un" consolador, nunca..."su" consolador.No tengo ningъn...</se>
  </para>
  <para id="12">
    <se lang="ara" variant_id="0">Яб гЗЭн ЗбЗгС Зддн ЗЯжд гХПС ЗТЪЗМЪдПгЗ КдЩгнд ЗНПн НЭбЗКЯЩддК Зддн УЗРеИ ИЗбУнЗСежЗИЮн ИЪнПЗр бИЪЦ ЗбжЮКжЗдЗ ВУЭ Зддн ЗСЪИКЯбЗ КЭЪб РбЯ гСЙ ЗОСн"Знгнбн"гСНИЗКИПнд СЗЖЪе -ЗдЗ ЗИПж СЗЖЪе ї ЗдЩСн ЗбнЯн -ЗдЩСн Збн еРЗ ЗбНЭб -КеЗдндЗ-бЗТЗб ЗбжЮК гИЯСЗ Ъбн РбЯ"Збг КФЗеПн Энбг "КЗнКЗднЯЗРЗ гЗеж гЮПЗС гЪСЭКЯ ИеДбЗБ ЗбдЗУ їгЪСЭЙ ЯЗЭне бЗЪСЭ гд ЗИКЪП Ъдегжгд ЗКЮСИ ЗбнеггбОХ КЪСнЭн УСнЪ -НУдЗр -ЗбЭКЗЙ ЗбКн КСКПн ЛжИЗбЗУЯЗПЗ ЗбИСКЮЗбн"ЗдеЗ ЗИдЙ ОЗбЙ ЗбгГгжС "ИбжгИнСЫжЗбгСЗЙ ЗбКн ККНПЛ ЗбнеЗеРе ФОХнЙ геге"гнЫЗд ЭжУКС"КФКСн ЗбЗНРне гд гКЗМС "ИЗСдн" Эн днжнжСЯЗжеЗбЭКн ЗбРн нСКПн ШЮгЗ СгЗПнЗ нИПж ЩСнЭЗр"РЗЯ нПЪн "ПЗднЗб ЫСнУжд"ЗбЗИд ЗбжНнП ЗбгПбб бЬ"ЭнЯКжСнЗПЗднЗб ЗХКПг ИУнЗСКе РЗК ЗбУЮЭ ЗбЮЗИб ббШнЗбХнЭ ЗбгЗЦнжен бнУК ЗбУнЗСЙ ЗбжНнПебг нДРн жМее ЯЛнСЗржбг ндМН ЗбгжЦжЪ ЗнЦЗргЪ ЗбдЗПбе ЗбКн ЯЗд Ъбн ЪбЗЮЙ гЪеЗЪЗЖбКе ПЭЪК ббМгнЪ жбжЗбПКеЗбнИЮже ИЪнПЗр гд ЗбУМджКУКгС ЗбгДЗгСегд РЗЯ ї -"джбЗд СжУ"ЗИд ЗНП ЗИЗШСЙ ЗбКЯдбжМнЗ ЗбУЗИЮндЗТЪЗМ гТгдбж ЗЭСЫКн Яб НУЗИЗК ЗбИджЯбгд Эн еРе ЗбНЭбебд КЮЗСд ИЗбЭжЗЖП ЗбКн нМднеЗ Эн ЗбЗУИжЪ"жеРе ЗбгбЯЙ "ЭнЯКжСнЗ"гСНИЗр "джбЗд"гСНИЗ "ЭнЯКжСнЗЯнЭ НЗбЯ ї</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Onda je kompresor firzideramogao da љkljocne.Da?Cujem tvoje disanje...Ako me sada pitate, ne moguvam reci zaљto sam ga pozvao.- Halo?- Ko je to?- Tajler?- Ko je to?Upoznali smo se...Upoznali smo se u avionu.Imali smo iste torbe?Pametan momak?A, da. Da.Zvao sam malocas. Niko se nije javio.- Ja sam u govornici.- Da, otkucao sam *69. Nikad se ne javljam na telefon.I, љta ima?Pa.Neceљ mi verovati.Znaљ, moglo je biti gore.Zena je mogla da ti odsece kitudok spavaљ i da ga baci iz auta.Uvek postoji mogucnost. Ne znam.Kada kupiљ nameљtaj,kazeљ sebi, to je to.To je poslednjasofa koja mi treba.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Там... няма нищо.Не можете да влизате там.Полицейска заповед.Имате ли на кого да се обадите?</se>
    <se lang="cat" variant_id="3">- їDiga?- їQuiйn es?- їTyler?- їQuiйn es?Nos conocimos... en el aviуn.Tenнamos el mismo maletнn.їEl tнo ingenioso?Ah, sн.Acabo de llamar. No habнa nadie.- Estoy en una cabina.- Sн, te devolvн la llamada. Nunca contesto.їQuй pasa?Bueno.No te lo vas a creer.</se>
  </para>
  <para id="13">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЪЩнгЪСЭндЗ ИИЪЦдЗгЗРЗ Ъд дХЭ ЗбгОТжд РЗЯгЗбРн ЗОИСКЯ Ие їЗКЦН Зде СЗЖЪ"ЯждЗСП"бг дЯд жЗЛЮнд ЗддЗ УдСЗЯ ИЪП ЗбЩеСЗбЗФЗЪЗК КЮжб ЗдЯ  ИЗбЗгУеСИК гд гжК гНКгУЪнП Зд ЗОИСЯ Зд ФЗЖЪЗК гХСЪнгИЗбЫ ЭнеЗ ИФЯб ЯИнСЗже ЗдЗ УЪнПЙ бУгЗЪ РбЯУЗЯжд НСнХЙ Ъбн дФС ЗбКХСнНЗКжЗЛЮ ИЗдЯ УКЭЪбнд"бнПнЗ"ЗдЗ ЭЮШЯЗСн" нИПж ЗдЯ КНКЗМнд Збн ЯГУ ЗОСн"ЪТнТКн ебЗ ЮПКеЗ Збн гЯЗд ЗбНЗдеИЗбКЗЯнП"бнПнЗ"Знд ЯдКн КОКИЖндКСЯК ЛбЗЛ СУЗЖб бЯнгУТ "ЫСнУжд" ЗЫЭСн бн ЗбгЮЗШЪеЗСПК Зд ЗЪСЭЯ ИХПнЮЙ гегЙ бн"ЭнЯКжСнЗ ЫСЗнУжд" -"Знгнбн ЛжСд" -"гСНИЗ "гУТ ЫСЗнУжд -"Зже гУТ "ЛжСд -бШЗбгЗ КУЗБбК гдЗбЪЦж ЗбРн ЗЦнЭ ЗОнСЗрЭн ЮЗЖгЙ ЗбНЦжС"Знгнбн" МПнПЙ Ъбн ЗбЬ"еЗгИКжджбЯдеЗ ЗСЗПК Зд КФЗСЯЭн НгбЙ МгЪ ЗбКИСЪЗКжЯнЭ КЪСЭЗд ИЪЦЯгЗ їКШжЪдЗ гЪЗр Эн Ъгб МгЗЪн еРЗ ЗбФКЗБгд ЗбжЗЦН Зд ЯждеЗ СЗЪнЗр ЮжнЗр"бнУ ЯЗЭнЗр бЬ"ЗнгнбнЗНИ Зд ЗеИ ИЮПС гЗ ЗУКШнЪ"гСНИЗр "бнПнЗЗже бЗ КОИСндн ЗдЯгЗ ЗбКЮнКгЭн Ъгб КШжЪн ЗнЦЗрЗнгнбн" КУКГМС гдТбн бЭХб ЗбХнЭ"ЗжеЗбКЮндЗ гДОСЗ Ъбн ФЗШЖ ЗбИНС"жИЗбЗгУ Эн дТб "УЗжЛЭжСЯЗКгдн Зд нЯжд ТжМЯ ИОнСЭнЯКжСнЗ" ЗдКЩСн"</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Imao sam sve. Imao samvrlo pristojan muzicki stub.Garderobu koja jebila veoma zavidna.Bio sam na putu dabudem kompletan.- Sranje, covece, Sada je sve nestalo.- Sve je nestalo.- Sve je nestalo.Da li znaљ љta je "duvet"?- Uteљitelj.- To je cebe.Obicno cebe. Zaљto ljudikao ti i ja znamo љta je duvet?Da li je to od suљtinske vaznosti za prezivljavanjeu smislu lovljenja i skupljanja?Ne.Љta smo onda mi?Ne znam. Potroљaci.Tacno. Mi smo potroљaci.Mi smo nusproduktiopsednutosti zivotnim stilom.Ubistva, kriminal, siromaљtvo.Te stvari me se ne ticu.Ono љto me interesuje sumagazini o poznatim licnostima,televizija sa 500 kanala,ime nekog lika na momdonjem veљu. Rogaine.Viagra. Olestra.- Marta Stjuart.- Jebeљ Martu Stjuart.Ona polira mesing na Titaniku.Sve to tone.Zato odjebi sa tvojim sofamai Strinne zelenim trakastim dezenom.Moj stav je: nikad nemojbiti kompletan.Moj stav je: prestanida budeљ perfektan.Moj stav je: razvijaj se.Pusti da stvari padnu gde treba.Ali to sam ja, i mozda greљim.Mozda je to straљna tragedija.To su samo stvari. Nije tragedija...Izgubio si mnogobrojna reљenjaza moderan zivot.Jebi ga, u pravu si. Ne puљim.Moje osiguranje ceverovatno to pokriti, tako da...Љta?Stvari koje posedujeљ zavrљetako љto poseduju tebe.Radi ono љto voliљ, covece.O, kasno je.- Hej, hvala na pivu.- Da...Trebalo bi da naрem hotel.Љta?</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Тайлър?- Ами...Е...Няма да повярвате.Можеше да е и по-зле.Някоя жена можеше да ти отреже пениса,докато спиш, и да го изхвърли.Винаги има такъв риск.Когато си купуваш мебели, си казваш:"Това е последният диван,който си купувам."Каквото и да се случва,проблемът ми с дивана е решен.Имах всичко. Имах свястна уредба.Доста приличен гардероб.Почти всичко ми беше наред.По дяволите. Сега всичко замина.- Всичко замина.Всичко замина.Знаеш ли какво е юрган?Топла завивка.- Одеяло. Просто одеяло.Защо хора като нас знаят какво е юрган?Дали той е важен за оцеляването нив първобитен смисъл?Не.Какви сме тогава?- Не знам. Консуматори.Правилно. Консуматори сме.Обсебени сме от начина на живот.Убийство, престъпление, бедност.Тези неща не ме засягат.Интересуват ме списания за знаменитости,телевизия с 500 канала,на бельото ми да пише нечие име.Рогаин. Виагра. Олестра.Марта Стюарт.- Майната й на Марта Стюарт.Лъска "Титаник". Всичко потъва.</se>
    <se lang="cat" variant_id="3">Una tнa podнa cortarte el pitomientras duermes y tirarlo por la ventana.Siempre es posible. No sй.Cuando compras muebles, te dices, ya estб.Ya nunca necesitarй un sofб.Pase lo que pase,lo del sofб estб solucionado.Tenнa de todo. Un equipo de mъsica decente.Un guardarropa cada vez mбs respetable.Estaba a punto de ser un hombre completo.- Joder, tнo, y ahora nada.- Nada de nada.Nada.їSabes lo que es un edredуn?- Un cobertor.- Es una manta.Sуlo una manta. їPor quй sabemoslos tнos como nosotros quй es un edredуn?їEs esencial para nuestra supervivenciaen el sentido cazador-recolector?No.їQuй somos entonces?No sй. Consumidores.Correcto. Consumidores.Subproductos de una obsesiуn por el estilo.Asesinatos, crimen, pobreza.Esas cosas no me preocupan.Lo que me preocupason las revistas de famosos,televisiуn con 500 cadenas,un nombre en mi ropa interior. Rogaine.Viagra. Olestra.- Martha Stewart.- A йsa que le den por culo.Estб sacando brillo al Titanic.Todo se estб hundiendo.Que les den por culoa los sofбs y a los tapizados a rayas.Yo estoy por no ser completo nunca.Por no ser perfecto.Por evolucionar.Que las cosas salgan solas.Pero asн soy yo, y quizб no tenga razуn.Puede que sea una tragedia.Tampoco es eso. No es una tragedia...Has perdido un montуnde soluciones para la vida moderna.Joder, tienes razуn. No fumo.Es probable que mi seguro lo cubra...їQuй?Las cosas que posees terminan poseyйndote.</se>
  </para>
  <para id="14">
    <se lang="ara" variant_id="0">"ЗСнП Зд ЗФЯСЯг МгнЪЗр Ъбн гУЗЪПКЯг бНЗдЙ ЗбЬ"УКжжЗнЭн ИПЗнЙ ЗбгжУг ИХжСЙ ХНнНе -Ъбн ЗбСНИ жЗбУЪе -Знд ЯдКг нЗ МгЗЪе ШжЗб ЗбФКЗБЫПЗр ЕИдн"МЗЯ" УнУЗЭС ИЗбИНС Збн еЗннКнбнЪгб гЪ гдЩгЙ ЗбХбнИ ЗбЗНгС -"НЩЗр ШнИЗр "МЗЯ -ЗСЗП ЗбРеЗИ ЭжСЗр ЪЮИ ЗбТбТЗбжбЯдн ЗЮдЪКе Зд нИЮнбУдЙ ЗЦЗЭне бЯн нУЗЪПднУдКЗд КЮСнИЗржбЯд гд нНХнеб ХЗСК УдКнд ї -дЪг -ЗХИНК УдКЗд"Эн ХНЙ "МЗЯ"Эн ХНЙ "МЗЯУГЭКЮПЯ нЗ ЗИдн -жЗдЗ ГнЦЗр УГЭКЮПЯ -гУКС "ИжСКС" еб КУгН ИПЮнЮеИЗбШИЪ -гд едЗЗбИдЯ бд нжЗЭЮ Ъбн ЗнЙ КгПнПЗКжбЯд ЗбЪгб ЪЗП гд МПнПЯб гЗ ЗНКЗМе еж ЛбЗЛжд нжгЗ ЭЮШЗдЗ ВУЭ жбЯд ЗбЗгС ОЗСМ нПн"еЗ дОд ЮП ЪПдЗ гСЙ ЗОСн нЗ "ПЗдн"ЗбХнЭ Эн ЗбЬ "еЗгИКждКгЗгЗдЭУ ЗбЗФОЗХдЭУ ЗбНЭбЗКдЭУ Яб ФнЖЗнд КСнПнд Зд дКдЗЮФнЗ ХПнЮнеб КСнП МСЪЙ ХЫнСе їЗже нЗ ЗбенЗдЗ ВУЭЙ МПЗрнЗбн гд ЫИнебЗ бЗ КЮбЮн НнЗб ЗбЗгСЗде ЗбЯжд ЫЗбИЗр нОИСдн ЗдднЗНКЗМ Зд ЗЫнС ЗбТн"Зже ЗдЗ "ПЗднЗб"Знгнбн"еб бн Зд ЗНЦС бЯ ФСЗИ "гЗСКндн" МЗЭЯНжб гЦЗЪЭждХЭ ЗНКгЗб ЗбЗХЗИе ИЗбИЮЪбЗ ИЗУ ЗдЗ ВУЭебЗ бЗ бЗ ИЗУ ЗдКЩСн едЗИЯг нПнд бЯг</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">- Hotel? - Da.- Covece, samo me pitaj.- O cemu pricaљ?O, Boze. Tri krigle pivai dalje ne mozeљ da pitaљ.Љta?Nazvao si me zato љto titreba mesto gde ceљ da odsedneљ.- Oh, hej. Ne, ne, ne.- Da, jesi. Zato pitaj.Prekini uvod ijednostavno pitaj, covece.Da li bi...Da li bi to bio problem?Da li ti je problem da me pitaљ?- Mogu li da odsednem kod tebe?- Da.Hvala.- Hocu da mi uciniљ uslugu.- Da, naravno.Hocu da me udariљ љto jace mozeљ.Љta?Hocu da me udariљ љto jace mozeљ.Da vam ispricam neљto oTajleru Dardenu.Tajler je bio nocna osoba.Dok je ostatak nas spavao,on je radio.Imao je honorarni posaokao kino-operater.Film ne staje na jednu veliku rolnu.Staje na nekoliko.Neko mora da promeni projektoreu tacno u trenutkukada se jedna rolnazavrљava, a druga pocinje.Mozete da primetite male tacke kojese pojavljuju u gornjem desnom uglu ekrana.U filmskoj industriji,nazivamo ih rupama od cigara.To je znak za promenu.On menja projektore, film nastavljada tece a publika nema predstavu o tome.Zaљto bi iko zeleo ovaj usrani posao?Zato љto mu nudiintersantne mogucnosti.Kao ubacivanje pornografskih slicicau filmove namenjene za celu porodicu.I kada se uobrazena macka i odvazanpas sa glasovima poznatih licnosti prvi put sretnu,tada cete uhvatiti na trenutakTajlerov doprinos filmu.Niko ne zna da su videli,ali su videli.Lep, veliki kurac.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Аз казвам: "Не бъди завършен."Престани да бъдеш идеален.Нека еволюираме.Нека чиповете падат там, където си искат.Но може и да греша.Може и да е ужасна трагедия.Това са само вещи. Не е трагедия.Загубил си много удобни решенияза модерен живот.Прав си, дявол го взел. Не, не пуша.Сигурно застраховката ми ще го покрие,така че...Какво?- Вещите ти те притежават.Но прави каквото си искаш.А, стана късно.Благодаря за бирата.- Моля.Трябва да намеря хотел.О!- Какво?Какво?Хотел ли?- Да.Само попитай.- За какво говориш?О, Боже. Три халби бираи още не можеш да попиташ.Какво?- Обади ми се,защото няма къде да отседнеш.Хей. Не, не, не.- Така е. Само ме попитай.Попитай ме без заобикалки.Би... Би ли било проблем?Проблем ли е да попиташ?Може ли да отседна у вас?- Да.Благодаря.Искам да ми направиш услуга.- Разбира се.Удари ме възможно най-силно.Моля?- Удари ме с всичка сила.Тайлър бе нощна птица.Докато ние спяхме, той работеше.</se>
    <se lang="cat" variant_id="3">Oh, es tarde.- Gracias por las cervezas.- Vale.Tengo que buscar un hotel.- ЎOh!- їQuй?їQuй?- їUn hotel?- Sн.- No tienes mбs que pedнrmelo.- їDe quй me hablas?Joder. Tres jarras de cervezay aъn no puedes pedнrmelo.їQuй?Me llamasteporque necesitas donde quedarte.- Oye, no, no.- Sн. Asн que pнdemelo.Corta los preliminares y pнdemelo.їNo es ningъn problema?їLo es para ti el pedнrmelo?- їPuedo quedarme en tu casa?- Sн.Gracias.- Quiero pedirte un favor.- Sн, claro.Pйgame tan fuerte como puedas.їQuй?Que me pegues tan fuerte como puedas.Mientras todos dormнamos, йl trabajaba.Operaba un proyector a mediajornada.Las pelнculas no vienenen una sola bobina. Vienen en varias.Alguien tiene que cambiarlos proyectores justo en el momentoen que acaba una bobina y empieza otra.Usted verб puntos negrosen la parte superior derecha de la pantalla.Los llamamos quemaduras de pitillo.Son el aviso de que hay que cambiar.ЙI cambia los proyectores,la pelнcula continъa y el pъblico ni se entera.їPor quй iba a querer nadieesta mierda de trabajo?Porque le permite hacer cosas interesantes.Como empalmar una imagenpornogrбfica en una pelнcula para todos.Y cuando el gato presumido y el perrovaliente con voces famosas se conocen,entonces verбn un relбmpago de lacontribuciуn de Tyler a la pelнcula.</se>
  </para>
  <para id="15">
    <se lang="ara" variant_id="0">енЗ ЗОИСдн Зде нгбЯ еРЗ ЗбгЯЗд гдР ЛбЗЛнд ЪЗгЗрЗбн Зн гПн ЗбЗгжС УнЖе їЗбИдЯ УнУКжбн Ъбн ЗбЗгбЗЯИдеЗнЙ еРЗ ЗбФеСжЗбНб ЗбжНнП еж ЗбПЭЪ ЗбЯЗгб ббЮСЦЗдЗ ЗУЭ бЗ нжМП Нб ВОСдеЗСЗр УЪнПЗр бЯг МгнЪЗржЪнП ФеПЗБ УЪнПЗСПК Зд нЯжд ФЯб ЗНКЭЗбдЗ беРЗ ЗбнжгбнФЯб ИПЗнЙ МПнПе бЯб жЗНП гдЗЪбн ЮПС ХЪжИЙ ЗбУднд ЗбгЗЦнежКГЛнСеЗ ЗбХЪИ Ъбн ЗЪгЗб ЗбОнСжЗбЗд КЫнСК ЗбЗгжСжЗдЗ ЗКШбЪ Збн Зд ЗеИжЗдЗ ЗЪбг ЗдЯг МгнЪЗ ЯРбЯбИПБ ЗбЗгжС ИХжСЙ ХНнНеЗжП Зд ЗЪбд Ъд ЗбЭЗЖТ ИбжНЙ ЗбгТЗПХПнЮКн ЗбЪТнТе"бнПнЗ ПЗнЭнУ"ЗжеКеЗдндЗжЗбКн бд КРеИ Збн ЗбгдТб ИбжНЙЗбСУЗг "гЗднК" еРе ЗбЗгУнежбЯд ИбжНЙ ЗбСУЗг ЭЗд ЫжОЗбгЪбЮЙ Эн ЫСЭКн"жбЯдн ЩддК Зд ЗббжНЙ еПнЙ гд  "бнПнЗ" ж "гЗнЯбЗХШНИ гУТ "ПнЭнУ" ОЗСМ ЗбЮЗСИжЭн ОИС гКЪбЮ "бнПнЗ" ШбИК гднЗд гдТб ЗбФЗШЖ ЗбРн КФЗСЯК ИегЪ ТжМеЗ СУгнЗр гЪСжЦ ббИнЪЗОФн Зд еРЗ УнЯжд"ВОС ГУЗИнЪеЗ Эн "ЗбеЗгИКждбРЗ ЗдХНЯг УнПЗКн жУЗПКн ИЗбЗКХЗбИжЯбЗЖЯг ЗбЪЮЗСннд бЗд еРЗ УжЭ нИЗЪ УСнЪЗржнЗ "бнПнЗ" ЗндгЗ КРеИнд ЗКгдн Зд КЯжд бжНЙЭЗд ЫжО КРЯЗС ббХПЗЮЙ ЗбКн МгЪКдЗ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Tajler je ponekad takoрe radio kao konobarna banketima u luksuznom "Pressman" hotelu.Bio je gerila teroristaindustrije posluzenja hrane.Ne gledaj me.Ne mogu da krenem kada gledaљ.Sezonski jastog biskuit,Na koji je prdeo,i krem supu od pecurki...Hajde, reci im.Stekli ste ideju.- Hoceљ da te udarim?- Hajde. Ucini mi ovu uslugu.- Zaљto? - Ne znam.Nikad nisam ucestvovao u tuci. A ti?- Ne. Ali to je dobra stvar.- Ne mozeљ spoznati sebe ako se nisi tukao!Ne zelim da umrem bez oziljaka.- Hajde. Udari me, pre nego љto izgubim zivce.- O, Boze. Ovo je suludo.Pa poludi! Pusti da pukne.- Nisam siguran oko ovoga.- Nisam ni ja.- Koga je briga? Niko ne gleda.Zaљto se brineљ oko toga?Ovo je suludo. Hoceљ da te udarim?!Tako je.- Gde? Kao, u lice?- Iznenadi me.Ovo je tako glupo.Jebeni kreten!Udario me u uvo!- Pa, zao mi je.- O, Isuse!- Zaљto uvo, covece?- Sjebao sam stvar.Ne, bilo je savrљeno.Ne, u redu je.Ovo stvarno boli.Dobro.Udari me ponovo.Ne, udari ti mene. Hajde!</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Филмът не идва цял, а на няколко ролки.Затова някой трябва да превключипрожекторите в точния момент,когато една ролка свършва,а друга започва.Ако се вгледате, ще видитеточки в горния ъгъл на екрана.В занаята ги наричаме дупки от цигари.Така знаеш, че трябва да смениш ролката.Той сменя прожектора, филмът тече,а публиката не знае какво става.Защо някой би искал тази скапана работа?Защото тя му предлагаинтересни възможности.Например да вкара порно кадърв семеен филм.Когато високомерната коткаи храброто куче,озвучавани от знаменитости,се срещнат за пръв път,ще зърнете приноса на Тайлър във филма.Никой не знае, че го е видял,но са го видели.Хубава, голяма патка.Дори колибрине би хванало Тайлър в крачка.Тайлър понякога работи и като келнерв луксозния хотел "Пресман".Той бе терористътна хранителната индустрия.Не гледай. Не мога, докато ме гледаш.Освен че подправяше супата от омар,той пърдеше върху глазури,кихаше върху цикории...А каймака на гъбената супа...Хайде, кажи им.- Сещате се.Значи искаш да те ударя?- Давай. Направи ми тази услуга.Защо?- Не знам. Никога не съм се бил. А ти?Не. Но това е добре.- Не познаваш себе си, ако не си се бил.Не искам да умра без белези.Хайде. Удари ме, преди да се изнервя.- О, Господи. Това е лудост.Тогава откачи! Да действаме.</se>
    <se lang="cat" variant_id="3">Un buen pollуn.Ni un colibrн atraparнa a Tyler.Tyler a veces tambiйn trabajade camarero en el lujoso Hotel Pressman.Era el guerrilleroterrorista del sector hostelero.No mires. No puedo cuando me miran.Ademбs de sazonar la sopade langosta, se tiraba pedos en el merengue,y en cuanto a la crema de champiсones...Vamos, dнselo.Ya se lo imaginan.- їQuй quieres que haga, pegarte?- Venga. Hazme este favor.- їQuй quieres que haga, pegarte?- Venga. Hazme este favor.- їPor quй?- No lo sй. Nunca me he peleado. їY tъ?- No. Pero eso es bueno.- їCuбnto de ti sabes si nunca has peleado?No quiero morir sin cicatrices.- Vamos. Pйgame antes de que me arrepienta.- Esto es de locos.ЎPues vuйlvete loco! Dйjate llevar.- No estoy convencido.- Yo tampoco.їA quiйn le importa?No hay nadie mirando. їQuй mбs te da?Pero es de locos. ЎїQue te pegue?!Eso es.- їDуnde, en la cara?- Sorprйndeme.Esto es una estupidez.ЎHijoputa!ЎMe has dado en la oreja!- Joder, lo siento.- ЎAy, la hostia!- їPor quй en la oreja?- Lajodн.No, ha sido perfecto.No, estб bien.Duele de verdad.</se>
  </para>
  <para id="16">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗСнП КбЯ ЗбШЭбе ИЪнПЗр Ъд едЗ ЗбВдОРжеЗ Збн ЗбСЪЗнЙ ЗбЗМКгЗЪнеГгЗдПЗ -ЗеПГ -Збн Знд КЗОРеЗ -бЗ ЗИн -ЗгЗдПЗ бЗЗЗЗЗЗдеЗ ЭЗКде ЗбнУ ЯРбЯжЗбПКнИЗбКЗЯнПдОИ ЗббЮЗБ ИЗбХПЭе -дОИ ЗбХнЭ ЗбРн бд ндУн -Яг ОСнМ еЗСЭЗСП бКСЯнИ гХИЗН ЯеСИЗЖн -бЗ ЗПСн Яг жЗНПЗр ї -жЗНП ЭЮШ Ъбне Зд нгУЯ ИежЗбЪЗбг Ябе УнПжС гд НжбежЗНПе ЗОСн їФСЗИ Зг дЯКе їЗн жЗНП гдегЗ .. ЯбЗегЗжбЗ жЗНП гдегЗЗдЗ гФжФЙ ЗбКЭЯнС ЮбнбЗрЭн гНЗжбЙ ЗУКнЪЗИ ЗбдЯКе ЗбУЗИЮедЯКЙ ЗОСн жУЗЪКЮП ЗдЯ КЪдн ЗбЗгСжбЯд бЗ КМЪбдн ЗжЮЭЯЗже бЗ бЗ бЮП НЩнК ИЯб ЪбИЗбХжПЗ ЗбгКЗНЙ ИЗбдЗПнЗдК бЗ КФСИ їЯдКИМджднМИ Зд ЗЪКСЭ Зде гд ЗбМгнбЗдЯн бг КбКЮн ИФОХнКн ЗбУЗИЮедЪг ЗЪСЭ еРЗ ЗбФЪжССгТ гЗбЗдеЗне гТПжМФнЖ ЯеРЗеРЗ жЮК Шжнб"ПЗднЗб"ЗдЗ жжЗбПЯ УжЭ дЫЗПС"ФЯСЗ Ъбн НЭбЯ ЗбСЗЖЪ гУТ "ЫСЗнУждгУСжСЙ Зддн ЗбКЮнК ИЯгЗИгЗ ЗдЯ ХСКн МЗСКдЗЗЪКЮП ЗддЗ УдСЗЯн ЯЛнСЗ еРЗ ЗбХнЭ"ЗКжЮЪ гМнЖЯ ИУСЪе нЗ "ПЗднЗббЗ КМЪбн жЗбПКн КТЪМЯнЗбКСенИ ЪгбнЗр еж ПбЗбЙ Ъбн ЗдеЗ КУКбШЭЯЗЯСе Зд ЗЯжд Эн МЗдИеЗ ЗбУнЖ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">- Gde ti je auto?- Koji auto?Ne znam gde jeTajler naљao ovu kucuali rekao je da jebio tamo tri godine.Izgledalo je kao da jecekala da bude sruљena.Vecina prozora je bila zatarabljena.Nije bilo brave na glavnom ulazu zbog toga љtoje policija, ili ko vec, razvalio.Stepenice su bile naivici da se sruљe.Nisam znao da li jeposedovao ili se nastanio.Ni jedno ni drugome ne bi iznenadilo.Da. To je tvoje.Ovo je moje.Ovo je toalet. U redu?Da, hvala.Kakva rupcaga.Niљta nije radilo.Paleci jedno svetlo drugosvetlo u kuci se gasilo.Nije bilo komљija.Samo skladiљta i fabrike papira.Miris vlage.Miris piljevine iz hrckovog kaveza.Љta je ovo?- Hej, momci.- Hej.Svaki put kada je padala kiљa,morali smo da iskljucimo struju.Krajem prvog meseca viљemi nije nedostajao TV.Nije mi cak smetaoni topao, suv frizider.Mogu li ja sledeci?</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">На кого му пука? Никой не гледа.Какво ти пука?Това е лудост. Искаш да те ударя ли?Точно така.Къде? По лицето ли?- Изненадай ме.Адски е тъпо.Шибаняк! Удари ме по ухото!За Бога, съжалявам.- Господи!Защо по ухото, пич?Обърках се.- Не, беше идеално.Не, всичко е наред.Много боли.Да.Удари ме пак.- Не, ти ме удари. Хайде!Трябва пак да го направим някой път.Къде е колата ти?- Каква кола?</se>
    <se lang="cat" variant_id="3">Pйgame otra vez.No, pйgame tъ. ЎVamos!Tenemos que volver a hacerlo.- їDуnde estб tu coche?- їQuй coche?їQuй es eso?- Hola, chicos.- Eh.</se>
  </para>
  <para id="17">
    <se lang="ara" variant_id="0">нМИ Зд ЗРеИЗдЗ гКжМе Эн ШСнЮЯЗКСЫИнд ИКжХнбе їбЗ ФЯСЗрСИгЗ Эн жЮК ЗОСНКн РбЯ ЗбНндбг нЯд нКжМИ Зд КЮжгн ИдЭнеЗгЗ ЮгКн Ие ЯЗд ЮЗУнЗр -гЗ ЮгК Ие ЯЗд ЮЗУнЗр ї -ЯЗд ИжУЪЯ ЗбНХжб Ъбн Зн жЗНПежбЯдЯ ЪСЭК Зд еРе ХПнЮКн ЗбгЮСИежбг ЗЯд ЗЮХП Зд КЯжд ЪбЗЮЙ ЪЗШЭнЙ ЗИПЗрЗже жбЯдеЗ НПЛКГГдК ЫнС ЮЗПС Ъбн КНгб ЗбгУЖжбне бЗЭЪЗбЯеРе гФЯбЙ нИПж ЗддЗ дКФЗСЯ ИеЗбж ЯдКн КРЯСнд ЭЗдЗ КОбнКЪд Яб ФнЖ гд ЮИббЯн ГЛИК бЯн Яг ЗНИЯбЮП СППК бЯ ЗбМгнб жУЗЪПКЯ ИКПгнС СМбЗже бЗ бЗ бЗ еРе ЯЗдКЭЯСКЯ жбнУК ЭЯСКнЭЪбКн гЗ ЭЪбКе бКдЮРн дЭУЯжбнУ ЗдЗ бжНПнгУЗжгЙ нКг КРЯнСн ИеЗ Яб нжггЪ гд ЗНЩн ИФСЭ ЗбНПнЛ ї"ЗдЗ "МЗЯ ИжСКСЗУгЪдн бж бЗТбК КСнП ФСЗБ ЮЗСИнЗНЦС ЗбФнЯ ббгСЭГ гЪ гФСЮ ФгУ ЗбЫПНУдЗрбЗ нжМП ФнЖ ЗСЫИ Ие ЗЯЛС гд РбЯНУдЗ ЗСЗЯ ЫПЗр</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Skini kravatu.Nocu, Tajler i ja smo bilisami u krugu od pola milje.Kiљa je curila kroz malteri elektricne instalacije.Sve od drveta se nadimalo i skupljalo.Svuda je bilo zarрalih ekserao koje bi mogao da oceљeљ lakat.Prethodni stanar je bio zatvoren.Hej, covece. Љta to citaљ?Svluљaj ovo. Clanak je napisaoorgan u prvom licu."Ja sam Dzekova medula oblongata.Bez mene,Dzek ne bi mogao da reguliљerad svog srca i disanje."Ima citav serijal toga."Ja sam Dziline bradavice."- "Ja sam Dzekovo debelo crevo."- "Ja dobijem rak. Ja ubijem Dzeka."Posle borbe, sve je dobijalostiљan ton.Љta?- Mogao bi da se izboriљ sa bilo cim.- Da li si zavrљio one izveљtaje?Kada bi mogao da biraљ,sa kim bi se tukao?Sa mojim љefom, verovatno.Stvarno?- Da, zaљto? S kim bi se ti tukao?- Tukao bih se sa svojim caletom.Ja ne znam mog caleta.Mislim, znam ga, ali...Otiљao je kada samimao oko љest godina.Ozenio se sa drugom zenomi dobio sa njom decu.To je radio svakih љest godina.- Menjao je gradove i osnivao nove porodice.- Jebac u franљizi!Moj cale nikad nije iљao na fakultet.- I bilo mu je zaista vazno da ja idem.- Zvuci poznato.I ja diplomiram. Nazovem ga i pitam"Tata, љta sad?"- On kaze, "Naрi posao."- Ista situacija.Sada imam 25 god.Ponovo obavim godiљnji pozov."Tata, љta sada?"On kaze, "Nemam pojma. Ozeni se."Ne mozeљ da se ozeniљ.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2"></se>
    <se lang="cat" variant_id="3">Si pudieses elegir, їcon quiйn pelearнas?Yo creo que con mi jefe.їDe verdad?- Sн, їpor quй? їCon quiйn lo harнas tъ?- Con mi padre.Yo no conozco al mнo.Bueno, lo conozco, pero...Se fue cuando yo tenнa seis aсos.Se casу con otra y tuvo mбs hijos.Lo hacнa cada seis aсos.</se>
  </para>
  <para id="18">
    <se lang="ara" variant_id="0">ИЗбЯЗП бг ЗУКШЪ КРЯСЯ ЗбнжгжбЯд еРЗ еж ЗбгЫТн гд ЗбЗгС ЯбеЗКЪСЭ Яг еж Уеб Ъбн Зд ЗПЮ ЪдЮЯ ї"бЗ ЗЪКЮП Зд жЗбПЯ УнжЗЭЮ нЗ "ЗгЗдПЗжЗбПЯ ЯЗд нЛЮ ИнжЗбПн ЯЗд нЛЮ Эн ЗбМгнЪ"гЗбРн КЭЪбе едЗ нЗ "джбЗдбЗ КЮбЮн УСЯ Эн гЗгдбЗ ЗНП нСЫИ Эн ЯнЗд гКЭСПнКЩЗеС ИЗде МТБ гдЯнЗд УЗг бЗ нШнЮе ЫнСЯЯнЭ ЗЯжд Эн ОПгКЯбЗ КУКШнЪЗдК бУК МТБЗр гд еРЗИб ЗдЗ ЯРбЯКРЯСн Зддн НЦСК ЗбНЗПЛЙ ЗбЗжбнжгЗ ЭЪбе еДбЗБ ЗбдЗУ ИжЗбПЯЗдег ЗдЗУ ХЪИждЗУКШнЪ Кжбн ЗгСегжбЗ гФЯбЙ бПн Эн ЗУЮЗШЯ ЗдК ЗнЦЗрбж жЮЭК Эн ШСнЮнбЗ ЗСнП Зд ЗЮЭ Эн ШСнЮЯЗСнП Зд ЗУЗЪПЯ"бЗ нгЯдЯ гУЗЪПКн нЗ "джбЗдЪбн СЗНКЯжбЯдн ЗУКШнЪ Зд ЗЯжд ЪПж ЮжнгЛб Зн жЗНП гдегЭЮШ ЗЮжбСИгЗ УнегЯ Зд КЪСЭнЗддн НЩнК ИПСПФЙгЪ "МЗЯ ИжСКС" еРе ЗббнбеОгдн гд гЗТЗб нЯд НИЗрбЬ"ЗгЗдПЗ ЯбЗСЯ" ЗбХЫнСеЗгЗдПЗ ЯбЗСЯ" бг КЪП гжМжПе"ЯбнСЯ" ЪнП гнбЗП УЪнП"бЮП Кг ЗбЗЭСЗМ ЪдЯ"ЗгЗдПЗ ЯбЗСЯ"гд ЗдК</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Mi smo generacija muљkaracaKoja su odgajana od zena.Razmiљljam da li nam je stvarnopotrebna druga zena za ono љto nam treba.Veci deo nedelje, mi smoOzzie i Harrlet.Ali svaku subotu uvece,pronacicemo neљto.Pronalazicemo viљe iviљe samo da nismo sami.Trebace mi kada doрem kuci ljutili potiљten, da mi pospremi stan.Ispolira moj skandinavski nameљtaj.Trebao bi da naрem novi stanili da se cenjkam sa mojim osiguranjem.Trebao bi da budem uznemirenZbog mog lepog plamenog sranja.Ali nisam.U sluzbenim prostorijamasve je bilo bolje sreрeno.Ponedeljkom ujutru,sam razmiљljao o toj nedelji.Mogu li da dobijemportret u plavom?Naravno.Spremnost je prioritet broj 1.Jer je dosada lopov.To sam mu pokazao.Sviрati se, zar ne?Mozeљ da popijeљ kantu krvipre nego љto ti bude loљe.To je bilo pravo u lice.Tajler i ja smo to pokazali.To je svima na vrh jezika.Tajler i ja smo dali ime.Hajde, treba da idem kuci!</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">- Приключи ли с докладите?Ако можеше да избираш,с кого би се бил?Сигурно с шефа ми.Наистина ли?Да. Защо? А ти?- С баща ми.Аз не познавам баща си.Познавам го, но ни напусна,когато бях на шест години.Ожени се за друга жена и има други деца.Прави го на всеки шест години.Сменя града и започва ново семейство.- Все едно започва нов бизнес.Баща ми не е учил в колеж,затова бе важно аз да уча.Звучи ми познато.Завърших. Обадих му се и казах:"Татко, ами сега?"Той отвърна: "Намери си работа."- И с мен беше така.Сега съм на 25. Пак му се обадих."Татко, ами сега?"Отвърна: "Не знам. Ожени се."Не може да се ожениш.Аз съм ерген на 30 години.Ние сме поколение мъже,отгледани от жени.Чудя се дали женатае отговорът на проблемите ни.</se>
    <se lang="cat" variant_id="3">Mi padre no fue a la universidad.- Asн que era importante que fuera yo.- Eso me suena.Asн que saco el tнtulo, le pongo unaconferencia y le digo: "Ahora, їquй?"- Y me dice: "Busca trabajo".- Como el mнo.Cumplo 25. Hago mi llamada anual."Papб, ahora, їquй?"Dice: "No sй. Cбsate".Yo no puedo casarme.Soy un chaval de 30 aсos.Somos una generaciуnde hombres criados por mujeres.Me pregunto si otra mujeres realmente la respuesta.</se>
  </para>
  <para id="19">
    <se lang="ara" variant_id="0">бЗ нИПж ЗдЯн гбЗЯе ЗбХЫнС ЗбРн жХЭе бнжЗбПн бг нСЗдн ОбЗб ЪФС УджЗКЗУЭ бЗдн УЗЯжд гд УнОИСЯИЗде КжЭн ЮИб УКЙ ЗУЗИнЪЗСЗПЯ Зд КНХбн Ъбн ФнЖ гегЗнЗ ЯЗд еРЗ ЗбФнЖ бЗ ЗСнПеЗже ЛЮн Ин ЗдКн НКгЗ УКСЫИнд ИРбЯжЗбПн ЯЗд гМСгЗр жЯЗРИЗрЗЪШдн УИИЗ жЗНПЗ бЗЛЮ ИЯбЗд еРЗ еж гЗ МЪбжЯн КХПЮне"ЗдУн Яб ФнЖ КЪКЮПнде нЗ "ЗгЗдПЗжЗбПЯ ЯЗд нНгнЯн -гд гЗРЗ ї -Open the box.ЗЯКФЭн ИдЭУЯжЗбПЯ ЯЗд ЗбжНнП ЗбРн Вгд ИгЮПСЗКнбЮП ЗУКЛгС Эн ФСЯКнЪдПгЗ бг нЭЪб ЗНПеРЗ ЗбгЭКЗН нЭКН ОТЗдЙ Эн ИдЯ Эн ТнжСОИгЗ ЗдЯ ЗбЗд ИЪгС ЗбЬ18КгбЯнд 49% гд ЗбЗУег Эн ФСЯКнЗМКгЗЪ гМбУ ЗбЗПЗСе Яб нжг ЗСИЪЗБжбЯд бЗ КНЦСн Зд ЯдКн бЗ КСЫИндбЗдн ФОХнЗ бЗ ЗЭЪб"ЪТнТКн "ЗгЗдПЗ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Svake nedelje, Tajler jeodreрivao pravila kojih smo se pridrzavali.Gospodo!Dobrodoљli u Borilacki Klub.Prvo praviloBorilackog Kluba jene pricate o Borilackom Klubu.Drugo praviloBorilackog Kluba jene pricate o Borilackom Klubu!Trece praviloBorilackog Kluba je.Ako neko kaze stop, bude mlitav,prestave da udara,Borba je gotova.Cetvrto pravilo.Samo dvojica se biju.Peto pravilo.Samo jedna borba uisto vreme, narode.Љesto pravilo. Bez majici.Bez cipela.Sedmo pravilo.Borba traje dokle treba.I osmo i poslednje pravilo.Ako vam je ovo prva nocU Borilackom Klubumorate da se borite.Momak iz sluzbe, Riki,nije mogao da zapamti da lisi narucio crni ili plavi pribor.Ali Riki je bio dobarza svojih deset minutai bio je poљteno prebijen.Ponekad, sve љto bi se culo suteљki udarci u toj galami.Ili samo dahtanje...Stani!Nigde ne bi biotoliko ziv kao tu.Borilacki Klub je tadaradio od pocetka do kraja.Cak i kada bi pokuљao nekomda kazem da je imao dobru borbu,Ne bi govorio istom coveku.Ko si u Borilackom Klubu nijeisto љto si van njega.Jednom je doљao novi momak u Borilacki Klub.Pravi pederaљ.Posle par nedelja, bio je pravi.Koga bi tukao od poznatih,kada bi mogao?- Ziv ili mrtav?- Nema veze. Ko ti je na umu?Hemingveja. Ti?</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Хайде, трябва да си вървите.Изключи грамофона и заключи отзад.</se>
    <se lang="cat" variant_id="3">Apaga la gramola. Cierra lo de atrбs.</se>
  </para>
</body>
</html>