<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<html>
<head>
</head>
<body>
  <para id="0">
    <se lang="ara" variant_id="0">Have a nice timeMy Favorite ActorTom HanksЭжСУК МЗгИнЪП еРЗ ЗбЭнбг ЪбЗгЙ Эм КЗСнО ЗбУндгЗ ЗбГгСнЯнЙбдФЗеП ждСм Ед ЯЗд нУКНЮ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">ТОМ ХЕНКСвъв</se>
    <se lang="chi" variant_id="2">°ўёКХэґ«</se>
  </para>
  <para id="1">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГКгдм бЯ гФЗеПЙ ггКЪЙM.M.BгСНИЗр. ЕУгмЭжСУК..ЭжСУК МЗгИеб КСнПм ФнЯжбЗКе їнгЯддм Гд ВЯб гбнжд ЮШЪЙ гдеЗГгм ЯЗдК ПЗЖгЗр КЮжбЗбНнЗЙ гЛб ХдПжЮ ЗбФнЯжбЗКежбд КЪбг гЗРЗ нОИЖ бЯбЗИП Где НРЗБ гСнНГСЗед Где нгЯдЯ ЗбгФм ШжЗб Збнжг ИеРЗ ЗбНРЗБжбЗ КФЪСм ИФнБГКгдм бж ЯЗд ЪдПм гЛбебЮП КЪИК ЮПгЗмЮЗбК Ггм ПЗЖгЗрнгЯдЯ гЪСЭЙ ЗбЯЛнС Ъд ЗбгСБ гд НРЗЖеЕбм Гнд нРеИжГнд ЯЗдбЮП ЕСКПнК ЗбЯЛнС гд ЗбГНРнЙжИЪЦеЗ ЯЗд гДбгГРЯС Гжб НРЗБ ЕСКПнКеЮЗбК Ггм Где нгЯде Гд нГОРдм Ебм Гм гЯЗдбЮП ЯЗд НРЗЖм ЗбУНСмНУдЗр ЭжСУКЎ ЕЭКН ЪнждЯ ЗбВдбдГОР МжбЙ ХЫнСЙЯнЭ КФЪС ї</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Искате ли бонбон?Бих могъл да изяммилион и половина от тези.Майка ми винаги казваше:"Животът е като кутия бонбони.Не знаеш какво ще ти се падне".Тези обувкитрябва да са много удобни.Сигурно ходите по цял денбез да ви убият.Иска ми се да имам такива обувки.- Убиват ми.Мама казваше, че можешда разбереш сума ти нещаза един човек по обувките му.Накъде е тръгнал, откъде идва.Износил съм много обувки.Сигурно ако се понапрегна,ще си спомня първия си чифт обувки.Мама казваше, че темогат да ме отведат навсякъде.Добре, Форест,вече можеш да отвориш очи.Поразходи се наоколо.Удобни ли са ти?Краката му са силни, г-жо Гъмп.Рядко съм виждал по-здрави.Но гръбнакът муе изкривен като на политик.Но ние ще го изправим.Нали така, Форест?</se>
    <se lang="chi" variant_id="2">ТЄіФЗЙїЛБ¦ВрЈїХвНжТвОТїЙТФіФ150НтБЈОТВиіЈЛµЎ°ИЛЙъПсТ»єРЗЙїЛБ¦Ў±Ў°ДгОЮ·ЁФ¤ЦЄ»біФµЅКІГґїЪО¶Ў±ґ©ДЗЛ«Р¬Т»¶ЁєЬКж·юѕЎ№ЬДгЧЯТ»ХыМмТІІ»»бНґХжПЈНыОТТІУРТ»Л«ОТµДЅЕНґОТВиЛµґУР¬ЧУїґИЛїЙТФїґіцєЬ¶аКВЦЄµАЛыГЗТЄЙПДДИҐИҐ№эДДАпОТґ©АГ№эРн¶аР¬ОТИфКЗЖґГьµШПлТІДЬПлЖрОТµДµЪТ»Л«Р¬ОТВиЛµДЗЛ«Р¬»бґшОТЧЯ±йМмПВЛэЛµДЗКЗОТµДЎ°±¦Р¬Ў±єГЈ¬ёҐАХЛ№їЙТФХцїЄСЫѕ¦БЛОТГЗАґЧЯЧЯїґЈЎёРѕхФхГґСщЈїёКМ«М«Ј¬ЛыХвЛ«НИєЬЗїЅЎГ»јы№эХвГґУРБ¦µДНИµ«КЗЛыµД±іёъХюїНТ»СщНбЗъІ»№эОТГЗ»бЅГХэКЗВрЈ¬ёҐАХЛ№Јї</se>
  </para>
  <para id="2">
    <se lang="ara" variant_id="0">бг ГСм гЛбег ГИПЗрбЯд ЩеСе гдНдм ЯУнЗУмбЯддЗ УжЭ дМЪбе ГЭЦбЎ ГбнУ ЯРбЯ.ЭжСУК їЭжСУКЪдПгЗ ЯдК ШЭбЗрГгм ГУгКдм ИЪП ЗбНСИ ЗбГебнЙЗбМдСЗб дЗЛЗд ИнПЭжСП ЭжСУКЗбМдСЗб дЗЛЗд ИнПЭжСП ЭжСУКЮЗбК ИГддм ГдКгм Ебне ИФЯб гЗбЮП ЪЗФЭм Тгд ЯЗджЗ нСКПжд Эне ЪИЗБЗКег РЗК ЗбФСЗФЭжнКХСЭжд ЯЗбГФИЗННКм ЗбОнжб ЯЗджЗ нЦЪжд ЪбнеЗ еРе ЗбФСЗФЭЪбм ГнЙ НЗб бЮП УгнК ЭжСУКЮЗбК Ггм ГдЗ еРЗ ЗбЗУг УнРЯСдмИГддЗ МгнЪЗр ЮП дЭЪб дЭУ ЗбФнБНКм бЗ ГФЪС ИЗбРдИЗХгПНУдЗрЭнгЗ КНПЮжд їГбг КСжЗ ГИПЗржбП ХЫнС нСКПм ПЪЗгЗКбЗ КПЪ ГНП нЮдЪЯГде ГЭЦб гдЯЎ ЭжСУКбж ГСЗП Зббе Гд нКФЗИе Яб ЗбИФСЯЗд УнМЪбдЗ МгнЪЗр дНКЗМ бгЛб еРе ЗбПЪЗгЗКЯЗдК бГгм ШСнЮКеЗ Эм ЗбКжЦнН Ям ГЭегЯдЗ дЪнФ Ъбм ИЪП СИЪ гнб гд ШСнЮ 17НжЗбм дХЭ гнб гд гПндЙ МСнд Иж ГбЗИЗгЗЭм гЮЗШЪЙ МСнд ИжЪФдЗ Эм ИнК ЪЗЖбЙ ГгмИнК МП МП МПеЗЗбРм МЗБ ЪИС ЗбгНнШ ЮИб НжЗбн ГбЭ УдЙЯдЗ ГдЗ жГгм ЭЮШжЯЗд бПндЗ ЗбЯЛнС гд ЗбЫСЭ ЗбЭЗСЫЙЮССК Ггм ЕУКЫбЗб ЗбЫСЭ ЗбОЗСМнЙЭм ЕнМЗСеЗ ббгУЗЭСнд</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Помни какво ти казах, Форест.Не си по-различен от другите.</se>
    <se lang="chi" variant_id="2">ОТ»№КЗУ¤¶щК±ОТВиУГДП±±ХЅХщУўРЫЎ­ёҐАХЛ№Ѕ«ѕьµДРХКПёшОТЖрГыЧЦЛэЛµОТГЗУРµгЗЧЖЭ№ШПµЛыґґБўЛщОЅµДИэKµіЛыГЗ¶јґ©°ЧЕЫЕыЙПґІµҐїґЖрАґПсУДБй№нчИЙхЦБёшЧшЖпЕыЙП°ЧґІµҐЧЬЦ®Ў°ёҐАХЛ№Ў±КЗХвСщАґµДОТВиЛµЅРОТёҐАХЛ№КЗТЄМбРСОТУРК±єтИЛ¶ј»бЧцР©Г»µААнµДКВµИТ»ПВЈ¬ОТАґЕЄИГОТАґµИТ»ПВЈ¬ТЄХвСщЧУЈ¬ЧҐЅфЎ­єГБЛЈЎДгГЗїґКІГґїґЈїГ»јы№эДРєўґчНИ№їВрЈїёҐАХЛ№±рИГИЛјТЛµЛы±ИДгЗїИз№ыЙПµЫµДЦјТвТЄИЛЖЅµИЛы»бёшОТГЗЛщУРИЛНИ№їВи¶ФКВЧЬКЗУР·ЁЧУЅвКНµГИГОТГч°ЧОТГЗјТАл17єЕ№«В·ЛД·ЦТ»БЁАл°ўА­°НВнЦЭёсБЦ±«Хт°лБЁВ·ѕНКЗёсБЦ±«ПШґтґУОТВиЧжёёµДЧжёёµДЧжёёТ»З§ДкЗ°Ж®СуАґ¶ЁѕУєГПсКЗХвСщґуХ¬АпЦ»УРВиєНОТїХ·їЧУєЬ¶аВиѕц¶Ё°СїХ·їЧУіцЧв¶а°лЧвёш№эВ·їНЖ©ИзАґЧФДЄ±И¶ыГЙёзВнАыХтЦ®АаВиєНОТїїЧвЅрКХИлВиХжµДєЬѕ«ГчёҐАХЛ№Ј¬јЗЧЎОТµД»°</se>
  </para>
  <para id="3">
    <se lang="ara" variant_id="0">Ям дНХб Ъбм ЗбгЗбЯЗдК Ггм РЯнЙ НЮЗрКРЯС ПЗЖгЗрЎ ЭжСУКГдК бЗ КОКбЭ Ъд ГНПеб УгЪК гЗ ЮбКЎ ЭжСУК їГдК гЛб Гм ФОХбУК гОКбЭжбПЯ. . . гОКбЭЎ УнПЙ МЗгИгМгжЪ ПСМЗКе 75НУдЗрЎ ЯбдЗ гОКбЭждУнП еЗдЯжЯЯЗдК КСнП бм ГЭЦб ПСМЗК ЗбКЪбнгбРЗ ГОРКдм Ебм гПСУЙ гЮЗШЪЙ МСнд Иж ЗбгСЯТнЙЮЗИбК ЗбСЖнУГСнП Гд ГСнЯ ФнБЎ УнПЙ МЗгИЗбВдЎ еРЗ ШИнЪмЭжСУК едЗЗбНП ЗбГПдм 80 ПСМЙббПСЗУЙ Эм ЗбгПСУЙ ЗбЪЗгЙУнПЙ МЗгИбЗИП Гд нРеИ Ебм гПСУЙ ОЗХЙУнЯжд ИОнС НЗб едЗЯбЗ Кег еРе ЗбгУКжнЗКЮП нЯждбнУ Ъбм ЗбгУКжм ЗбгШбжИбЯд жбПм ЭжСУКУнГОР ЭСХКе ЯЗбГОСждбд нРеИ Ебм гПСУЙ ОЗХЙЯм нКЪбг гд ЗбИПЗнЙдНд дКНПЛ Ъд ОгУ дЮЗШ ХЫнСЙ едЗбЗИП Гд нЯжд едЗЯ НбеРе ЗбгПСУЙ нНЯгеЗ дЩЗгбЗ дСнП Гд нКОбЭ ГНП ШбЗИдЗГнд ЗбУнП МЗгИЎ УнПЙ МЗгИ їЕде Эм ЕМЗТЙ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Не си по-различен!Различен е. Коефициентътму на интелигентност е 75.Всички сме различниедин от друг, г-н Хенкок.Нека ви покажа нещо, г-жо Гъмп.Ето нормалния коефициент.Форест е точно тук.Законите на щата изискваткоефициент 80 за нормално училище.Той трябва да иде в специализирано.Там ще се чувства отлично.- Какво значи "нормално"?Момчето ми можеи да мисли малко бавно,но искам да получи същитевъзможности като всички останали.Няма да го пратя в училище, къдетоще го учат да вулканизира гуми.Става дума за някакви си 5 точици.Сигурно можеда се направи нещо по въпроса.Нашата училищна системае напредничава.Не искаме да имаизоставащи ученици.Къде е г-н Гъмп, г-жо Гъмп?Замина на почивка.Майка ти много държина образованието ти, синко.Ти май не говориш много, а?</se>
    <se lang="chi" variant_id="2">ДгМэјыГ»УРЈїДгёъ±рИЛТ»СщЈ¬Г»УРІ»Н¬ДгµД¶щЧУЎ­І»Т»СщЈ¬ёКМ«М«ЛыµДЦЗЙМ75є«№ИРЈі¤Ј¬ГїИЛ¶јУРІоТмЛэТЄОТКЬЧоєГµДЅМУэУЪКЗЛНОТИҐ¶БёсБЦ±«ПШЦРСлЦРС§ОТјыµЅБЛРЈі¤ёКМ«М«Ј¬ОТёшДгїґХвІЕЅРХэіЈёҐАХЛ№Ц»µЅХвАпЙП№«БўС§РЈЦЗЙМТЄФЪ80ТФЙПЛы±ШРлЙПМШКвС§РЈФЪДЗ±ЯЛы»бєЬєГХэіЈµДТвТеКЗКІГґЈїЛыТІРніЩ¶ЫТ»µгµ«КЗОТјТёҐАХЛ№ТЄёъ±рИЛТ»СщУРѕщµИ»ъ»бЛыІ»»бЙПЦЗХПС§РЈС§П°ІрВЦМҐЦ»ІоОе·Ц¶шТСТ»¶ЁУР°м·ЁІ№ѕИ±ѕРЈУРС§ТµЅшІЅµДЦЖ¶ИІ»ФёјыµЅУРИЛВдєуёКМ«М«Ј¬УРёКПИЙъВрЈїЛыИҐ¶ИјЩБЛЈЎєўЧУДгДёЗЧєЬ№ШРДДгµДС§Тµ</se>
  </para>
  <para id="4">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГдК бЗ КЮжб ЗбЯЛнСЎ ГбнУ ЯРбЯїГОнСЗр ЯЗд бЗИП Гд нНЗжбИПЗ ЗбГгС УебЗр бЯдГгм гЗ ем ЗбЕМЗТЙ їЗбЕМЗТЙ їГнд РеИ ГИм їЗбЕМЗТЙ ЪдПгЗ КРеИ Ебм гЯЗд гЗжбЗ КЪжП ГИПЗрЪбм Гм НЗбЎ нгЯдЯ Гд КЮжбГддм жГгм жНПдЗбЯддЗ бг деКгИнКдЗ бЗ нЭСЫ ГИПЗрЯЗд едЗЯ ПЗЖгЗр ГдЗУ нГКжд жнРеИждЗбЪФЗБЪФЗБ ЗбМгнЪнИПж ОЗХЗрГНнЗдЗрЎ ЯЗд нИЮм гЪдЗ ЗбЯЛнС гд ЗбдЗУЯб ЗбЫСЭ гбнЖЙ ИЗбгУЗЭСнднГКжд гЪег ИНЮЗЖИ ЗбУЭСжНЮЗЖИ ЗбЮИЪЗКЎ жЗбНЮЗЖИ ЗбХЫнСЙЭжСУК МЗгИ НЗд жЮК ЗбЪФЗБЎ ЭжСУКїРЗК гСЙ УЯд бПндЗ ФЗИбПне МнКЗС" ГдК бУК гд ГгУЯ ИЗбГСдИ "" жГдК бУК "" ХПнЮм "ЭжСУКбЗ КЦЗнЮ еРЗ ЗбФЗИбг нЭЪбЎ бЗ ИГУЯдК ГСне ЗбМнКЗСНУдЗрЎ ЗбЪФЗБ МЗеТФЯСЗр бЯенЗ ГСдм СЮХКЯ ЗбгМдждЙбЯд ИИШЖ" ГдК бУК ЕбЗ "</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Ето какво се случи".Мамо, какво значи "на почивка"?- "На почивка" ли?Където е заминал татко."На почивка" значи да заминешнякъде и да не се върнеш.</se>
    <se lang="chi" variant_id="2">Ў°µЅєуАґЛы±ШРлКФКФїґЎ­Ў±Ў°ХвїґЖрАґИЭТЧЈ¬КЧПИЎ­Ў±ВиЈ¬  Ў°¶ИјЩЎ±КЗКІГґТвЛјЈї¶ИјЩЈї°Ц°ЦЙПДДИҐБЛЈї¶ИјЩѕНКЗИҐ±рµДµШ·ЅТ»ИҐІ»»Ш·ґХэѕНЦ»УРВиєНОТПаТАОЄГьОТГЗІўІ»ФЪТвТтОЄјТАпИЛАґИЛНщґУГ»УРїХ№эіФ·№БЛЈЎґујТїмАґЈЎёҐАХЛ№УРК±єтН¶ЛЮµДИЛ¶аГїёц·їјд¶јЧЎВъБЛ¶јКЗЕЬВлН·НЖПъЎ­ВГРРМЦЙъ»оµДИЛёҐАХЛ№Ў­°ўёКЈЎіФНн·№БЛЈЎёҐАХЛ№ЈЎЎ­УРТ»ґОУРёцДкЗбИЛН¶ЛЮЛыґшЧЕТ»Ц»јЄЛыПдЈЁДгґУАґГ»ЧЅµЅНГЧУЈ©ЈЁДгІ»КЗОТµДЕуУСЈ©ёҐАХЛ№ОТЅРДгІ»ТЄґтИЕХвёцРЎ»пЧУІ»ТЄЅфЈ¬·тИЛЈЎОТЦ»КЗµЇБЅПВёшЛыїґєГЈ¬І»№эНн·№єГБЛТЄіФёПїмДЗєГЈ¬Р»Р»·тИЛЈЎРЎРЦµЬёХІЕµД№ЦІЅФЩЧцТ»±йЧцВэТ»µгЈЎДгЦ»І»№эКЗТ»Ц»Ў­БФИ®ОТПІ»¶ДЗ°СјЄЛыЈ¬єЬєГМэОТїЄКјЧЯПтДЗёиЙщ±ЯЕ¤ЧЕНОІї</se>
  </para>
  <para id="5">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЯЗдК гжУнЮЗе КНСЯдм" ГИЯм ШжЗб ЗбжЮК "РЗК бнбЙЯдК ГКУжЮ жГгмЪдПгЗ гССдЗ ИМЗдИ гНб ИнЪ ГМеТЙ гдТбнЙОгдм гЗРЗ ї" бУК ГдК Иб ЯбИ ЗбХнП "" ГИЯм ШжЗб ЗбжЮК "" бУК ГдК Иб ЯбИ ЗбХнП "еРЗ бнУ бЪнжд ЗбГШЭЗб" ГИЯм ШжЗб ЗбжЮК "ИЪП ИЦЪ УджЗКРбЯ ЗбФЗИ ЗбжУнг Угм ЗбгбЯНУдЗр бЮП Ыдм ЗбЯЛнС гд ЗбГЫЗдмЛг ГХнИ ИджИЙ ЮбИнЙ Гж ФнБ гд еРЗ ЗбЮИнбЯЗд ндИЫм Гд ГЯжд ГдЗ ЗбгбЯнИПж ЗбГгС гЦНЯЗр ЪдПгЗ ГКРЯС еРе ЗбГФнЗБГдК ГЭЦб ЗбВдЎ ЭжСУКГЪСЭГКРЯС НЗЭбЙ ЗбгПСУЙ Эм Гжб нжг бм ЭнеЗГРЯСе МнПЗреб УКГКм їЮЗбК бм Ггм бЗ КРеИ гЪ ЗбГЫСЗИеРе НЗЭбЙ ЗбгПСУЙГудЗ ЭжСУКЎ ЭжСУК МЗгИГдЗ ПжСЛм еЗСнУНУдЗрЎ ЗбВд бг дЪП ЫСИЗБеРЗ ЗбгЮЪП гНМжТгНМжТбд КМбУ едЗ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Това не е за деца!Не си спомням какво съм получилна първата си Коледа,нито кога за първи пътсъм отишъл на пикник.Но си спомням първия път,когато чухнай-нежния глас на света.Седни тук, ако искаш.</se>
    <se lang="chi" variant_id="2">ЧЯ№э°аЙ­јТѕЯµзЖчРРДгІВФхГґ»ШКВЈїДгЦ»І»№эКЗТ»Ц»Ў­БФИ®ХыМмЅРІ»НЈДгЦ»І»№эКЗТ»Ц»Ў­БФИ®ХвІ»КЗёшРЎєўїґµДХыМмЅРІ»НЈИфёЙДкТФєуДЗёцДкЗбУўїЎИЛіЖЧцГЁНхµДЛыіЄ№эРн¶аёиЛыРДФаІЎ»№КЗКІГґІЎ·ўЧчЎ°НхЎ±Т»¶ЁєЬІ»єГµ±ЛµТІЖж№ЦЈ¬УРР©КВјЗµГУРР©ИґПлІ»ЖрёҐАХЛ№Ј¬ДгТЄѕЎИ«Б¦ОТТ»¶Ё»бЈЎОТјЗµГµЪТ»МмЧшРЈіµИҐЙПС§єЬЗеіюјЗµГДгТЄІ»ТЄЙПіµЈїВиЛµІ»їЙТФЧшД°ЙъИЛµДіµХвКЗЙПС§µДРЈіµОТЅРёҐАХЛ№Ј¬РХёКЈЎОТКЗМТАЦµЩ№юАпЛ№ПЦФЪОТГЗІ»Д°ЙъБЛЈЎХвО»ЧУУРИЛУРИЛЧшЈЎДгІ»ДЬЧшХвАпЈЎЛµТІЖж№ЦЈ¬ДкЗбИЛјЗТдХжІоОТѕУИ»ПлІ»ЖрОТµДµ®ЙъОТЎ­ОТПлІ»ЖрµЪТ»·ЭКҐµ®АсОп</se>
  </para>
  <para id="6">
    <se lang="ara" variant_id="0">бГддм бЗ ГКОнб Гддм ЯдК ХЫнСбЗ ГРЯС еПнКм Эм Гжб ЯСнУгЗУжбЗ ГРЯСЪдПгЗ ОСМК ббЪЗбг бГжб гСЙбЯдм ГКРЯСГжб гСЙ УгЪК ЗбХжК ЗбГЪРИЭм еРЗ ЗбЪЗбгнгЯдЯ ЗбМбжУ едЗбг ГСм гЗ еж ГМгб гд ЮИбЯЗдК ЯгбЗЯНУдЗрЎ еб УКМбУ Гг бЗ їгЗРЗ ГХЗИ УЗЮнЯ їбЗ ФнБЎ ФЯСЗр бЯУЗЮм ИОнСЭЮШ МбУК МжЗСеЗ Эм ЗбНЗЭбЙжКНЗПЛдЗ ШжЗб ЗбШСнЮбПм ЗЪжМЗМ Эм ЩеСм ЯЪбЗгЙ ЗбЗУКЭеЗггЗЪПЗ Ггм бг нКНПЛ Ебм ГНПГж нУГбдм ГУЖбЙеб ГдК ЫИм їКЮжб Ггм ЗбЫИм еж гд нКХСЭ ЯЫИмГдЗ МндмГдЗ ЭжСУК.. ЭжСУК МЗгИгдР РбЯ ЗбНнд ждНд УжнЗрМндм жГдЗ ЯдЗ гЛб ЗбИЗТбЗБ жЗбМТСЪбгКдм ЯнЭ ГКУбЮенЗЎ ЭжСУКЎ нгЯдЯ ЭЪбеЗжГдЗ ЪбгКеЗ ЗбКЪбЮУЗЪПКдм Эм КЪбг ЗбЮСЗБЙжГдЗ ЪбгКеЗ ЗбКГСМНГНнЗдЗ ЯдЗ дОСМжддКЩС ЗбдМжгГгм УКЮбЮ ЪбмЕИЮм гЪм ЮбнбЗрбУИИ гЗЎ Мндм бг КЯд КСнП ЗбЪжПЙ Ебм ИнКеЗНУдЗрЎ Мндм. УГИЮмЯЗдК ГОХ ХПнЮЙ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Единствената ми приятелка.Мама винаги ми казваше,че чудеса се случват всеки ден.Някои хора не го вярват, но е така.Хей, тъпчо!Ти бавноразвиващ ли си,или просто си глупав?Аз съм Форест Гъмп.- Тичай, Форест.</se>
    <se lang="chi" variant_id="2">ИґјЗµГµЪТ»ґОМэµЅЧоГАµДЙщТфДгТЄЧшФЪХвАпТІїЙТФОТґУГ»јы№эХвГґГААцµД¶«ОчЛэПсМмК№Т»СщГАФхСщЈїДгµЅµЧТЄІ»ТЄЧшЈїДгµДНИФхГґ»ШКВЈїГ»КВЈ¬Р»Р»ДгЈЎОТµДНИєГµГєЬОТѕНёъЛэЧшЈ¬Т»Ц±БДµЅС§РЈОТВиЛµОТµД±і№­µГПсёцОКєЕХвЛ«Р¬»бК№ОТН¦Ц±ИзјэіэБЛОТВиґУАґГ»УРИЛёъОТЅІ»°»тОК»°ДгКЗ±ї»№КЗґфЈїОТВиЛµЎ°±їѕНКЗ±їµДЧчОЄЎ±ОТЅРХдДЭЈЎОТЅРёҐАХЛ№Ј¬РХёКЈЎґУДЗМмЖрОТГЗЧЬКЗФЪТ»ЖрѕНПсіЖІ»АлЫзЛэЅМОТЕАКчёҐАХЛ№Ј¬јУУНЈ¬ДгЕАµГЙПАґОТЅМЛэРьµґЎ°Т»Ц»РЎ№ФєпЧУєНЎ­Ў±ЛэЅМОТ¶БКйК¶ЧЦОТЅМЛэµ№№Т°ЪµґУРК±ОТГЗІўјз¶шЧшµИРЗРЗіцАґВи»бµЈРДОТµДФЩЧшТ»»бЈЎХдДЭОЄБЛДіЦЦАнУЙІ»Пл»ШјТєГЈ¬ХдДЭЈ¬ОТБфПВАґЛэКЗОТЧоМШ±рµДЕуУСОТОЁТ»µДЕуУСОТВиіЈЛµГїМм¶јУРЙсјЈЖжКВУРИЛІ»ТФОЄИ»Ј¬µ«И·УРЖдКВ</se>
  </para>
  <para id="7">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЮЗбК Ггм ПЗЖгЗрЕд ЗбгЪМТЗК КНПЛ Яб нжгЗбИЪЦ бЗ нЪКЮПжд РбЯбЯдеЗ КНПЛГдК нЗ ПгнЙеб ГдК ГОСУЎ Гг ЫИм їГдЗ ЭжСУК МЗгИЕеСИЎ ЭжСУКЕМСмЎ ЭжСУКЕеСИЎ ГУСЪбдСЯИ ЗбПСЗМЗКбдгУЯ ИеЎ енЗЕНРСЎ МЗгИУдгУЯ ИЯЕМСмЎ ЭжСУКЎ ЕМСмЕМСмЎ ЭжСУКЪП Ебм едЗЕМСм ЭжСУКЕМСмбд КХПЮм ЕРЗ ГОИСКЯбЯдм ГМСм ЯЗбСнНгдР РбЯ ЗбНндГндгЗ РеИКЯдК ГМСм</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">На колелата!- По-бързо, да го хванем!Пази се, тъпчо, идваме!Ще те хванем!Тичай, Форест, тичай!Я ела тук!Тичай, Форест! Тичай!но аз тичам като фурия.От този ден нататък, когатоотивах някъде, го правех тичешком.Това момче е полудяло да тича!</se>
    <se lang="chi" variant_id="2">ДгµЅµЧКЗ±ї»№КЗµНДЬЈїОТКЗЎ°ёҐАХЛ№ёКЎ±ёҐАХЛ№Ј¬їмМУЈЎЕЬЈ¬ёҐАХЛ№ЈЎЙПіµЧ·їмµгЈЎЧ·ёПЛыЈ¬їмЈЎ±їµ°Ј¬µ±РДОТГЗАґБЛЈЎОТГЗ»бЧ·ЙПДгМУЈ¬ёҐАХЛ№Ј¬їмЕЬЈЎїмЕЬЈ¬ёҐАХЛ№ЈЎДгёшОТ»ШАґЈЎЕЬЈ¬ёҐАХЛ№Ј¬їмМУЈЎОТЛµіцАґДгТІРнІ»»бПаРЕОТЕЬЖрАґПс·зТ»СщїмґУДЗМмЖрОТЙПДД¶щ¶јКЗЕЬИҐЛыЕЬµфБЛЈ¬А№ЅШЛыЈЎ</se>
  </para>
  <para id="8">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГКРЯСнд ЪдПгЗ ГОИСКЯГд Мндм бг КЯд КНИ ЗбЪжПЙ Ебм ИнКеЗЯЗдК КЪнФ Эм ИнК ЮПнг ЯГбЗИЗгЗКжЭнК ГгеЗ ЪдПгЗ ЯЗдК Эм ЗбОЗгУЙжГИЗеЗ ЯЗд гТЗСЪМндмЯЗд СМб гНИ МПЗрЯЗд нЪЗгбеЗ жЕОжКеЗ ГСЮ гЪЗгбЙжРЗК гСЙбг ГСм Мндм Эм НЗЭбЙ ЗбгПСУЙбгЗРЗ бг КГКм ЗбгПСУЙ Збнжг їГИм дЗЖгМндменЗМндмЎ Гнд РеИКц їгд ЗбГЭЦб бЯц Гд КЪжПмГнд ГдКм їМндмМндмЎ Гнд ГдКм їМндмХбш гуЪмЎ ЭжСУКХбш гЪмМндмЕбем ЕМЪбдм ШнС Ям ГШнС ИЪнПЗрИЪнПЗрЎ ИЪнПЗр Ъд едЗЕбем ЕМЪбдм ШнС Ям ГШнС ИЪнПЗрЮбК Ггм ПЗЖгЗр Ед ббе КХСнЭеМндмбг нМЪб Мндм ШнС Эм РбЯ ЗбнжгИПбЗр гд РбЯЯЗд бПне ЯбгЙ ЗбФСШЙбд КЦШС Мндм Ебм ЗбИЮЗБ Эм РбЯ ЗбИнКЗдКЮбК ббЪнФ гЪ МПКеЗЭм гдШЮЙ ЮСнИЙггЗ ГУЪПдм ЯЛнСЗрЭм ИЪЦ ЗббнЗбмЯЗдК КУбб ОЗСМЙжКГКм Ебм ИнКмЯЗдК КОЗЭКОЗЭ ггЗ ї бЗ ГЪСЭбЯдм ГЪКЮП Где ЯбИ МПКеЗЯЗд гКжУШ ЗбНМг</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Ей, глупак!- Престани!</se>
    <se lang="chi" variant_id="2">їЙјЗµГОТЛµ№эХдДЭІ»Пл»ШјТЛэјТµД·їЧУЖЖѕЙЛэОеЛкК±ВиВиЙПМмМГЛэ°Ц°ЦКЗёцЕ©·тХдДЭЈїЎ­Лы·ЗіЈµШґИ°®іЈіЈё§ГюЗЧОЗЛэГЗјёёцЅгГГУРТ»ґОХдДЭГ»ЧшРЈіµИҐЙПС§ХдДЭЈ¬ЅсМмДгФхГґГ»ЙПС§ЈїОТ°ЦФЪОзЛЇЈЎХдДЭЈЎїмЧЯЈЎХдДЭЈ¬ДгТЄНщДДЕЬЈїДгёшОТ»ШАґЈ¬СѕН·ЈЎДгФЪДДАпЈїХдДЭЎ­ДгФЪДДАпЈїХдДЭЈЎєНОТТ»Жрµ»ёжЈ¬єНОТµ»ёжЈЎХдДЭЈЎВиЧЬКЗЛµЙПµЫКЗ°ВГШДЗМмЙПµЫІўГ»УР°СХдДЭ±діЙДс¶шКЗЅРѕЇІмАґґшЛэАлїЄДЗОЭЧУИҐёъЛэНвЖЕЧЎФЪїЛАпД¦В·ДЗСщОТЧоёЯРЛТтОЄАлОТјТЅьФЪТ»ёцТ№АпЈ¬ХдДЭБпіцАґЕЬµЅОТјТЈ¬ЛэЦ»КЗЛµЛэЕВЦБУЪЕВКІГґОТІ»ЦЄµАОТІВПлКЗЕВЛэНвЖЕµД№·ДЗЦ»№«№·єЬРЧ·ґХэЈ¬ХдДЭєНОТѕНКЗєЬєГЦ±µЅёЯЦРТІИзКЗ±ї№ПЈЎ</se>
  </para>
  <para id="9">
    <se lang="ara" variant_id="0">НКм жХбдЗ ббгПСУЙ ЗбЪбнЗнЗ ЫИмПЪеЕМСмЎ ЭжСУКЎ ЕМСмГдКГбг КУгЪдм нЗ ЫИм їЕМСмЎ ЭжСУКЕПОб ЗбФЗНдЙенЗЎ УнЭбК гдЗЎ КНСЯЕМСмЎ ЭжСУКЎ ЕМСмКНСЯЎ КНСЯгд ЗбГМПС ИЯ Гд КМСм ГЭЦбдЪгенЗЕМСмЎ ЭжСУКжКЪжПКГд ГМСм ГндгЗ РеИКжбг ГЪКЮП Где нгЯд Гд нДЛС Эм НнЗКмгд еРЗ їЕде ЭжСУК МЗгИЎ ГнеЗ ЗбгПСИЕде ГИбежеб КХПЮм РбЯ їЯЗд Ъбм ЗбРеЗИ Ебм ЗбЯбнЙ ГнЦЗрЭжСУКЎ КНСЯЕМСмНУдЗрЕМСмЕМСм ГнеЗ ЗбЫИм</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Чу ли какво казах, глупако!- Тичай, Форест!Качвай се. Ще ни избяга. Бързо!Тичай, Форест, тичай!Тичай, Форест!Обикновено тичах,когато отивах някъде.Но не съм и мислил,че това ще ме отведе някъде.Кой е този?Форест Гъмп, треньоре.Местният идиот.Форест, тичай!- Добре.Тичай!- Тичай, глупак такъв!</se>
    <se lang="chi" variant_id="2">їмЕЬЈ¬ёҐАХЛ№Ј¬ЕЬЈЎМэµЅГ»УРЈ¬±їµ°ЈЎЕЬЈ¬ёҐАХЛ№ЈЎїмЙПіµЈ¬ЙПіµЈЎїмµгЈЎїмЈ¬ЛыЕЬБЛЈЎїмµгЈЎЕЬЈЎёҐАХЛ№ЈЎЕЬЈЎ±їµ°Ј¬ДгЧоєГІ»ТЄНЈЈЎїмЕЬЈ¬ґфЧУЈЎДгЧоєГІ»ТЄНЈЈЎЕЬЈ¬НГбМЧУЈЎЕЬЈ¬ёҐАХЛ№ЈЎОТµЅДД¶јКЗТЄЕЬЧЕИҐґУОґПлµЅ»бЕЬіцГыМГАґДЗКЗЛ­ЈїЅМБ·Ј¬ДЗКЗёҐАХЛ№ёККЗХтЙПµД°ЧіХРЕІ»РЕУЙДгОТѕУИ»ТІЙэЙПґуС§ёҐАХЛ№Ў­ЕЬЈЎЕЬЈЎДгХв»мРЎЧУЈ¬ЕЬЈЎ</se>
  </para>
  <para id="10">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЕМСм енЬЬЗНЮЗр Еде ЫИмбЯде УСнЪбСИгЗ ГдЗ ЗбУИИбЯд ЗбЯбнЙ ЯЗдК ГжЮЗК гФжФЙЗбЮжЗК ЗбЭнПСЗбнЙЎ дЭРК ГгС ЗбгНЯгЙЭм МЗгЪЙ ГбЗИЗгЗ ЗбнжгТдМнЗд ЗЪКСЭЗбЯд ЭЮШ ИЪПМжд ЭнСд Гж МжСМ жЗбЗУЯЗд ЗбГгС ГЮСИ Ебм ЗбКеПнПИЪПг ПОжб ЗбгПСУЙжМЗБ Эм ЗбИнЗдЕнСбЎ гЗРЗ нМСмїЗбЯждТ нНЗжбжд ПОжб ЗбгПСУЙЯждТ ї бж НЗжбК еРе ЗбНнжЗдЗК ЗбПОжб бИнКмбШЗСПКег Ггм ИЗбгЯдУЙбУК ГЪдм ЗбНнжЗдЗК Иб ЗбТджМнСнПжд ЗбПСЗУЙ гЪдЗгЪдЗ їИЪП ЭКСЙ ЮбнбЙ ЮСС ЗбНЗЯгКдЭнР жЪПе ИЕЫбЗЮ ГИжЗИ ЗбМЗгЪЙжГгС ЯндПм ИЕУКЪгЗб ЮжЗК ЗбМнФжеРЗ еж ЗбИнЗдгд ЗбМдСЗб МСеЗг ЮЗЖП ЗбНСУ ЗбжШдмжНЗЯг жбЗУЕд СМЗб ЗбНСУ ЗбжШдмедЗ Збнжг ЯМджП ЭнПСЗбнжд бГбЗИЗгЗжег ПЗОб НПжПдЗЕдег ЕОжКдЗУдСИН еРе ЗбгЪСЯЙбГддЗ джЮЩ ЗбФЪИ ЗбГгСнЯмбнжЗМе ЗбгОЗШС ЗбКм дКНПЛ ЪдеЗжЮП ЕКЦН бдЗ РбЯ ЗбнжгЗбМнФ едЗ бЯИН ЗбПЯКЗКжСнЙЕРд Эм деЗнЙ ЗбнжгГХИНК МЗгЪЙ ГбЗИЗгЗ МЗгЪЙ гЭКжНЙ ббМгнЪгЭКжНЙ бМгнЪ ЗбШбЗИНКм Эм ЗбЭКСЗК ЗбХнЭнЙ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Този е най-тъпото копеле на света,но наистина е бърз!Това не беше ли Гъмп?- Ами! Невъзможно!</se>
    <se lang="chi" variant_id="2">ЕЬЈЎЧЄНдЈЎЕЬЈЎЛыТІРнКЗЧо±їµД»мРЎЧУµ«їП¶ЁЕЬµГЧоїмТІРнКЗОТµДОКМвµ«ЧЬѕхµГґуС§ФЅДоФЅєэНїБЄ°оЕЙѕь¶УЗїЦЖЦґРР·ЁФєГьБоК№°ўА­°НВнґуС§єЪ°ЧН¬РЈБЅГыєЪИЛ»сЧјИлС§»ЄАпЛ№ЦЭі¤µІФЪРЈГЕїЪЧцБЛПубзРФµДКѕНю»ЄАпЛ№ЦЭі¤ДгІ»·юґУ·ЁФєГьБо¶т¶ыЈ¬ФхГґ»ШКВЈїЎ°дЅРЬЎ±ТЄЅшИлС§РЈдЅРЬЈїдЅРЬИфЕЬЙПєуАИОТВиѕНДГЙЁЦгЗэёП±їµ°Ј¬І»КЗХждЅРЬЈ¬КЗЦёєЪИЛЛыГЗТЄёъОТГЗН¬РЈёъОТГЗН¬РЈЈїХжµДВрЈї»ЄАпЛ№ЦЭі¤ИзЛыЛщЛµµІЧЎРЈГЕёКДбµПЧЬНіБо№ъ·АІїі¤УГОдБ¦№ъГс±шЛѕБоёрА­єєЅ«ѕьУл»ЄАпЛ№ЦЭі¤Ѕ»·жТтОЄґъ±нБЄ°оХюё®µД№ъГс±шКЗ±ѕЦЭµДПзЗЧЧУµЬХвіЎї№ХщОТГЗХјЙП·зОТГЗ»ЅРСГА№ъИЛИПЗеОТГЗФш¶аґОЗїµчµДОЈ»ъЅсМмГчПФµДїґµЅѕь·ЅУР¶АІГµДЗгПтї№ХщТ»МмЈ¬°ўА­°НВнґуС§ИГІЅїЄ·ЕёшєЪИЛјЄГЧєъєН·Сц©ВнБъ»сЧјИлС§</se>
  </para>
  <para id="11">
    <se lang="ara" variant_id="0">бЮП ГжЭм жЗбЗУ ИгЗ жЪПГбнУ еРЗ МЗгИ їбЗ нгЯдИЪП УджЗК ЮбнбЙЯЗд РбЯ ЗбСМб ЗбЫЗЦИ Ъбм ИЗИ ЗбгПСУЙжЭЯС Гд нСФН дЭУе ббСЖЗУЙбЯд ФОХ гЗ ЕЪКЮП ИГде бЗ нУКНЮбЯде бг нгКеЗем НЗЭбКмеб ем СЮг 9 їбЗЎ ЕдеЗ СЮг 4ЯЗд ЗбНПнЛ ЕбнЯ ггКЪЗрГКРЯС нжг ЗбНЗПЛЪдПгЗ КЪСЦ жЗбЗУ ббЕЫКнЗбЯдК Эм ЗбЯбнЙЯбнЙ ИдЗК ЭЮШГг ИдЗК жГжбЗПЯЗдК гФКСЯЙбг ГУКШЪ СДнЙ Мндм ЯЛнСЗрбГдеЗ ЯЗдК Эм ЯбнЙ ббИдЗК ЭЮШбЯдм ЯдК ГТжСеЗ ЯбгЗ УдНК ЭСХЙ" бЗ ГЪСЭ бгЗРЗ ГНИЯ "" бЯдм ГНИЯ "" бЗ ГЪСЭ бгЗРЗ ГИЯм "" бЯдм ГИЯм "" еРЗ Яб гЗ ГЪСЭе "еРЗ гДбг" бЯдм бЗ ГЪСЭ бгЗРЗ ГНИЯ "" бЯдм ГНИЯ "ЭжСУКЭжСУК</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Ох... Боли ме!Форест, престани!Какво правиш?Той ти причини болка.- Не е вярно! Дръпни се!Били, съжалявам!- Махай се!Били, чакай малко!Той не разбира какво върши!</se>
    <se lang="chi" variant_id="2">»ЄАпЛ№ЦЭі¤ХХЛыµДіРЕµµЅРЈФ°·АЦ№БЛИєЦЪјЇЅбПыГрТ»іЎ±©Б¦ДЗІ»КЗ°ўёКВрЈїІ»їЙДЬМмЈ¬ѕНКЗЛыјёДкЦ®єуµІРЈГЕµДДЗёцРЎЕ­єєѕхµГСЎЧЬНіКЗєГЦчТвїЙКЗТІУРИЛЛµІ»єГІ»№эЛыГ»ЛАЈЎОТµД°НКїАґБЛЈЎКЗІ»КЗѕЕВ·іµЈїІ»КЗЈ¬ЛДВ·іµЈЎєНДгМё»°єЬУдїмОТјЗµГДЗјюКВ»ЄАпЛ№УцґМК±ОТХэФЪДоґуС§ДгДоЕ®ЧУґуС§»№КЗДРЕ®єПРЈ-КЗДРЕ®єПРЈ-ХдДЭЙПµДґуС§ОТІ»ДЬДоЦ»КХЕ®ЙъЈЎІ»№эОТТ»УРїХѕНИҐїґЛэОТІ»ЦЄµАОЄКІГґ°®ДгОТѕНКЗ°®ДгЈЎОТІ»ЦЄµАОЄКІГґТЄїЮОТѕНКЗТЄїЮОТЦ»ЦЄµАОТЦ»°®ДгТ»ёцєГНґЈЎОТІ»ЦЄµАОЄКІГґ°®ДгОТѕНКЗ°®Дг</se>
  </para>
  <para id="12">
    <se lang="ara" variant_id="0">КжЮЭгЗРЗ КЭЪб їбЮП ЯЗд нДРнЯцбЗ бг нЭЪбЕИКЪП Ъд едЗИнбм Ў ГУЭЙЕИКЪПм ЪдмбЗ КЭЪб еРЗ ИмЎ бЗ КРеИИнбмЎ ЕдКЩСЕде бЗ нЪСЭ ФнБЭжСУКЎ бгЗ ЭЪбК РбЯ їГНЦСК бЯц ИЪЦ ЗбФнЯжбЗКеГУЭУГЪжП Ебм ЯбнКм ЗбВдЭжСУКЕдЩС бНЗбЯКЪЗбКЪЗбеб еРе ЫСЭКЯ їЭжСУКЎ Гбг КЭЯС ГИПЗрЭнгЗ УКЯжд їгЗ УГЯжд їдЪгГбд ГЯжд ГдЗ їГдК УКЯжд ПЗЖгЗ ГдКбЯд ИФЯбт ВОСКЪСЭ їГСнП Гд ГЯжд гФежСЙГСнП Гд ГЯжд гШСИЙ гЛб МжЗдГСнП Гд ГЯждЪбм гУСНИМнКЗСм жХжКмЭЮШ ГдЗГСнП Гд ГЯжд гд ЗбГЫднЗБГСнП ЗбЮПСЙ Ъбм ЗбЮжбЮжб гЗ ГСнП Ъбм ЗбгбГГбг КСЗЭЮ ЭКЗЙ ГИПЗрЎ ЭжСУК їГдЗ ГМбУ ИМЗдИег</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Донесох ти бонбони. Извинявай.Сега ще се върна в моя колеж.Погледни се само!Хайде, ела.Това твоята стая ли е?Форест, мечтал ли синякога какъв ще станеш?Какъв ще стана ли?Няма ли да си бъда същият?Е да, но ще бъдешпросто малко по-различен.Аз искам да стана известна.Да стана певица като Джоан Байъз.Искам да застана на сцената и дасе чуват само китарата и гласът ми.Сам-самичка.Искам да проникнав душите на хората.Искам да ме чувстват съвсем близка.Бил ли си някога с момиче, Форест?Седя до момиче в час по икономика.</se>
    <se lang="chi" variant_id="2">ДгФЪёЙКІГґЈї-ёгКІГґ№нЈї-ЛыЙЛє¦ДгЈЎЛыГ»УРЙЛє¦ОТЈЎ-ДЗКЗЛ­ЈїЎ­-±ИАыЈ¬єЬ±§ЗёЈЎёгКІГґ№нЈїЧЯїЄЈ¬ёшОТЧЯїЄІ»ТЄЎ­µИТ»ПВЈЎ-ЧЯїЄЈ¬АлОТФ¶Т»µгЈЎ-±ИАыЈ¬±рЧЯЈ¬µИТ»ПВЈЎЛыІ»¶®КВЈЎёҐАХЛ№Ј¬ОЄКІГґДЗСщЧцЈїОТЛНЗЙїЛБ¦ёшДгіФЈ¬±§ЗёЈЎОТТЄ»ШС§РЈИҐБЛЈЎёҐАХЛ№Ј¬ДгїґДгАґ°ЙЈЎХвКЗДгµД·їјдЈїёҐАХЛ№Ј¬ДгїЙФшГОПлЎ­ДгЅ«Аґ»біЙОЄКІГґЈї-ОТ»біЙОЄКІГґЈї-КЗЈЎЅ«АґОТІ»КЗОТЧФјєВрЈїДгУАФ¶КЗДгЈ¬Ц»КЗБнТ»ЦЦДгДгЦЄµАВрЈїОТТЄіцГыЈЎТЄПсЗн¶ч°ЭЧИТ»СщіцГыµДёиКЦОТТЄФЪїХµґµДОиМЁЙПЦ»УРОТµДјЄЛыєНЙщТфЦ»УРОТ¶АіЄОТТЄґт¶ЇИЛРДОТТЄУлИЛ№µНЁЈ¬Т»¶ФТ»µДЛµ»°ДгФшѕ­єНЕ®ЙъФЪТ»ЖрВрЈїОТРЮјТХюК±єНЕ®ЙъН¬Чш</se>
  </para>
  <para id="13">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГжеГжеГжеЎ ВУЭбЗ ИГУВУЭГжеГжебЗИГУбЗИГУГжеЎ ГдЗ гФжФГдК бг КЭЪбеЗ ЮИбЗрбЗбг ГНЗЭЩ Ъбм СПЗБ ФСнЯКЯ ИЗбЫСЭЙбЗ ГеКгЎ ЭГдЗ бЗ ГНИеЗ Ъбм ГнЙ НЗбЕМСм ЕМСм ЕМСм ЕМСмЕМСм ЕМСм ЕМСм ЕМСмЕМСм ЕМСм ЕМСм ЕМСмЕМСм ЕМСм ЕМСм ЕМСмКжЮЭ КжЮЭ КжЮЭ КжЮЭбЮП МСнК ЯЛнСЗр Эм ЗбЯбнЙжбЪИК ЯСЙ ЗбЮПг ЯЛнСЗрбЮП жЦЪждм Эм ЭСнЮЕУге ЭСнЮ Яб ГгСнЯЗНнЛ нгЯдЯ бЮЗБСЖнУ ЗбжбЗнЗК ЗбгКНПЙ ЗбГгСнЯнЙЗбСЖнУ ЯндПм ЕМКгЪИЗбМЗгЪннд гд ЭСнЮ Яб ГгСнЯЗЭн ЗбгЯКИ ЗбИнЦЗжм ЗбнжгЗбВд ЗбФнБ ЗбМнП МПЗрЭм ЗбЕМКгЗЪ ИЗбСЖнУЗбШЪЗгнЦЪжЯ Эм ЫСЭе ХЫнСЙИеЗ Яб гЗКСнП Гд КГЯб Гж КФСИбЯддм Эм ЗбгЮЗг ЗбГжббг ГЯд МЗЖЪ Иб ЪШФЗдЛЗднЗ ЯЗд ЗбФСЗИ гМЗдмбЗИП Гддм ФСИК ЮСЗИЙ ЗбЬ 15 ТМЗМЙгЗеж ФЪжСЯ жГдК Эм ЭСнЮ Яб ГгСнЯЗ їЗбФСЭЎ УнПмгЗеж ФЪжСЯ жГдК Эм ЭСнЮ Яб ГгСнЯЗ ї</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Всичко е наред.- Съжалявам.Всичко е наред.Всичко е наред.- Зави ми се свят.Сигурно в часа ти по икономикане е ставало такова нещо.Не.Май оцапах хавлиятана съквартирантката ти.И без това не я харесвам.ДАВАЙ ФОРЕСТСПРИ ФОРЕСТ</se>
    <se lang="chi" variant_id="2">Г»№ШПµЈЎОТН·ФОЈЎЙПјТХюїЖІ»»бФО°ЙЈЎІ»»бЈЎОТ°СДгКТУСµДЛЇЕЫЕЄФаБЛОЮЛщОЅЈ¬·ґХэОТІ»ПІ»¶ЛэЕЬЈЎЎ­НЈЈЎЙПґуС§ТЄїїЕЬµГїмОТґтБЛМ«¶аіЎЗтЙхЦБИлСЎИ«№ъґуЧЁГчРЗ¶УХвёц¶УµГµЅЧЬНіХЩјыЅсМмёКДбµПЧЬНіФЪ°Ч№¬ЅУјыИ«№ъґуЧЁЧгЗт¶УГчРЗјыЧЬНіµДєГґ¦КЗЎ­УРєГІЛіФЈЎЛыГЗЗлДгµЅТ»ёцРЎМьУРДгПліФєИµДєГ¶«ОчµЪТ»Ј¬УЙУЪОТІ»¶цЦ»КЗїКµЪ¶юЈ¬УЙУЪТыБПГв·СОТґуёЕєИБЛК®ОеЖїТыБП№§ПІЈ¬ИлСЎГчРЗ¶УёРѕхИзєОЈїєЬИЩРТЈЎ№§ПІЈ¬ИлСЎГчРЗ¶УёРѕхИзєОЈї·ЗіЈєГЈЎ№§ПІЈ¬ИлСЎГчРЗ¶УёРѕхИзєОЈїєЬєГЈЎ№§ПІЈ¬ДгёРѕхИзєОЈїОТТЄДтДтЈЎОТПаРЕЛыЛµЛыТЄДтДт</se>
  </para>
  <para id="14">
    <se lang="ara" variant_id="0">гЗеж ФЪжСЯ жГдК Эм ЭСнЮ Яб ГгСнЯЗ їМнП МПЗрЎ УнПмГедЖЯЎ Иг КФЪС їГСнП НгЗгЗрГЪКЮП Где ЮЗб ГСнП НгЗгЗрИЪП РбЯФОХ гЗ ГШбЮ ЗбдЗС Ъбм еРЗ ЗбСЖнУ ЗбФЗИЪдПгЗ ЯЗд Эм УнЗСКежИЪП УджЗК ЮбнбЙГШбЮ ЗбдЗС Ъбм ФЮнЮЙ ЗбГХЫСИндгЗ еж Эм гШИО ЭдПЮбЗИП Гд ЗбЕОжЙ МбИК бе ЗбгФЗЯббЗ ГЪСЭЭжСУК МЗгИЗбВдЎ еб КХПЮм їИЪП ОгУ УджЗК гд бЪИ ЗбЯСЙНХбК Ъбм ЗбФеЗПЙ ЗбМЗгЪнЙГедЖЯ нЗИдмГгм ЯЗдК ЭОжСЙ МПЗрЭжСУКЎ ГудЗ ЭОжС ИЯ МПЗрУГНгб еРе ЪдЯГедЯ нЗИдмеб бПнЯ Гм ЭЯСЙ Ъд гУКЮИбЯ їЭЯСЙ їгСНИЗр. ГдЗ ЭжСУКЭжСУК МЗгИбЗ КНПЛдм ЪбнЯ ЗббЪдЙгд ГдК ї ЫИмЕХЪП жбЗ ККЯбгЕКОР гЯЗдЯ ЗббЪнд Ъбм ЗбНЗЭбЙГдК Эм ЗбМнФ ЗбВдЗбгЮЪП гНМжТгНМжТЭн ИЗПнБ ЗбГгС ИПм бм Гддм ЭЪбК ФнБ ОШГеж ЯЗд жНнПжбг ГМП гЯЗд ВОСЕМбУ Ед ГСПКбг ГЪСЭ гд ежГж гЗРЗ УнУГбГбг КСЯИ гСЯИ ХнП МгИСм НЮнЮнЙ ЮИбЗр їбЗ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Качвал ли си сена корабче за скариди?Не, но съм се качвална голям кораб.Говоря ти за корабза лов на скариди.Аз съм работил на такъв цял живот.</se>
    <se lang="chi" variant_id="2">УРИЛ°µЙ±БЛХвДкЗбµДєГЧЬНіЛыµ±К±ФЪіµЙПУЦ№эБЛјёДкУЦУРИЛЗ№Й±ЛыµЬµЬХвґОКЗФЪѕЖµкіш·їАпЧцРЦµЬТ»¶ЁєЬДСЈ¬ОТІ»ЦЄµАёҐАХЛ№ёКРЕІ»РЕУЙДгЈ¬ґтБЛОеДкЧгЗтОТµГБЛґуС§С§О»єўЧУЈ¬№§ПІЈЎВиѕхµГєГ№вІКЈЎёҐАХЛ№Ј¬ОТОЄДгЅѕ°БАґЈ¬ОТ°пДгДГ±ПТµЦ¤Кй№§ПІЈ¬єўЧУЈЎДгОЄЗ°НѕґтЛг№эВрЈїґтЛгЈїЈЁГА№ъВЅѕьКЗЗаДкЧоєГµДіцВ·Ј©ДгєГЈ¬ОТКЗёҐАХЛ№Ј¬РХёКЈЎГ»УРИЛФЪєхДгКЗЛ­Ј¬»мЗтЈЎДгБ¬ОЕіфЖЁ¶јІ»ЕдЈЎїмЙПіµЈ¬ДпДпЗ»ЈЎХвКЗѕьЦРХвО»ЧУУРИЛЈЎУРИЛЧшЈЎґУµЪТ»МмИлОйїґЎ­ОТСЎФсґнБЛЈЎТ»µЅ±г±»ИЛЯєєИДгПлЧшѕНЧшЈЎОТІ»ЦЄ»бУцјыЛ­Ј¬»б±»ОККІГґДгЧш№эПєґ¬ВрЈїГ»УРЈ¬ОТЧш№эґуґ¬ОТКЗЛµІ¶Пєґ¬ОТТ»±ІЧУФЪІ¶Пєґ¬ЙПЧц№¤ОТПИФЪѕЛѕЛµДґ¬ЙПѕНКЗОТВиµДёзёзЈ¬ОТІЕѕЕЛкОТХэТЄЧФјєВтґ¬ѕН±»бзХЩБЛОТµЗјЗИ«ГыКЗ°аЅЬГч°НёЈІјВіИЛјТ¶јЅРОТЎ°°НІјЎ±ёъДП·ЅИЛЅРЎ°АПµЬЎ±Н¬ТфДгПаРЕВрЈїОТЅРёҐАХЛ№ёКИЛјТЅРОТЎ°ёҐАХЛ№ёКЎ±</se>
  </para>
  <para id="15">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГдЗ ГКНПЛ Ъд гСЯИ ХнП ЗбМгИСмбЮП ЪгбК Ъбм гСЯИ ХнП МгИСм ШжЗб НнЗКмИПГК Ъбм гСЯИ ЪгмЪдПгЗ ЯдК Эм ЗбКЗУЪЙГКШбЪ бФСЗБ гСЯИм ЗбОЗХжГХИН ЮИШЗдеЗЕУгм ИднЗгнд ИжЭжСП ИбжЗбдЗУ ндЗПждм ИжИЗгЛб ГНП ЯИЗС ЗбУдеб КХПЮ РбЯ їЕУгм ЭжСУК МЗгИЗбдЗУ ндЗПждм ЭжСУК МЗгИИжИЗ ЯЗд гд ИЗнж бЗИЗКСЎ ГбЗИЗгЗжГге ЯЗдК КШеж ЗбМгИСмжГгеЗ ЯЗдК КШеж ЗбМгИСмжМПКе ЯЗдК КШеж ЗбМгИСм ГнЦЗрЪСЭК Яб ФнБ Ъд ЪЗЖбЙ ИжИЗжЯЗд едЗЯ ЗбЯЛнС Ъд ЗбМгИСмГдЗ ГЪСЭ Яб ФнБЪд ХнП ЗбМгИСмУжЭ ГХШЗП ЗбМгИСм бНУЗИмИЪП ОСжМм гд ЗбМнФНУдЗрМЗгИгЗ еж еПЭЯ Эм ЗбМнФ їГЭЪб гЗ КГгСдм Ие ЪСнЭЗббЪдЙЎ МЗгИГдК ЪИЮСм гбЪждеРе ГСжЪ ЕМЗИЙ УгЪКеЗбЗИП ГдК КЯжд Рж ФГд гбЪждУКЯжд Рж гЯЗдЙ ОЗХЙ гбЪждЙЎ МЗгИЕУгЪждмбУИИ гЗ ГдЗ Эм ЗбМнФгЛб Гм жКП едЗЗбГгС бнУ ХЪИЭЮШ КСКИ ЭСЗФЯКдеЦ гИЗФСЙГМИ Ъбм Яб ЗбГУЖбЙ жГЦЭ" дЪг ГнеЗ ЗбЪСнЭ "еб ЗбГгС жЗЦН їдЪг ГнеЗ ЗбЪСнЭгЗРЗ КЭЪб бж ЪбЮК ФИЯКЯ Эм ЗбЮЗЪЭм нжг МнПнгЯдЯ ХнП ЭжЮ ЗбгЗЖЙ гд ЗбМгИСмЯб ФнБ УнЯжд ИОнССМбЗд нХШЗПЗд ЗбМгИСм бЬ 10 УЗЪЗКУжЭ джЭС Лгд ЗбЫЗТЕдКемЎ ГнеЗ ЗбЪСнЭМЗгИ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Щях да си купя собствено корабче,но ме взеха в армията.Кръщелното ми имее Бенджамин Бюфърд Блу.Викат ми Бъба.Също като на белите момчета.Представяш ли си?Моето име е Форест Гъмп.Викат ми Форест Гъмп.Ясно ли ви е?- Тъй вярно, сержант!Просто трябвада влачиш мрежите по дъното.Ако имаш късмет, можеш да хванешкъм 50 кг скариди за един ден.Ако всичко върви добре,уловът на двама мъже за 10 часа,като махнем разходите за гориво...Готов съм, сержант!- Гъмп!Защо сглоби оръжиетотолкова бързо?Защото ми наредихте, сержант.Мили Боже, това е нов ротен рекорд!Ако не смятах,че това е губене на време</se>
    <se lang="chi" variant_id="2">ЛыВиВиЦуПєЧУЛыВиВиµДВиВиТІЦуПєЧУЛыНвЖЕµДВиВи»№КЗЦуПєЧУУР№ШПєЧУµДКВ°НІјјТОЮЛщІ»ЦЄПєЧУХвТ»РРОТОЮЛщІ»ЦЄОТНЛОйЦ®єуТЄЧцПєЧУЙъТвєГЈЎ°ўёКЈ¬ДгґУѕьµДДїµДКЗКІГґ±Ёёж°аі¤Ј¬ДїµДКЗ·юґУДгЈЎ°ўёКЈ¬ДгЛыВиХжКЗМмІЕЈЎµЪТ»ґОМэµЅХвГґЅЬіцµД»ШґрДгµДЦЗЙМЖрВлУР160ДгЛыВиКЗМмІЕЈ¬°ўёКЈЎґујТЧўТвЈЎТтОЄДіЦЦФ­ТтОТФЪѕьЦРИзУгµГЛ®ХвТІІ»ДСЦ»ТЄДЪОсЧцХыЖлЈ¬БўХэ±іТЄЦ±ГїґОґр»°¶јТЄЛµЎ°КЗЈ¬°аі¤Ў±Гч°ЧВрЈїКЗЈ¬°аі¤ЈЎДгЦ»ТЄСШєУґІКХНшєГµД»°Т»МмїЙТФІ¶Т»°Щ°хПєјЩИзТ»ЗРЛіАыБЅёцИЛІ¶К®РЎК±ПєїЫіэУНБП·СЎ­±Ёёж°аі¤Ј¬Нк±ПЈЎ°ўёКЈЎДгОЄєОДЗГґїм°СЗ№ЅбєПЖрАґ±Ёёж°аі¤Ј¬ДгЛµТЄїмЈЎМм°ЎЈ¬ХвКЗЧоїмµДјНВјХжКЗТ»їйµ±±шµДІДБПОТХжПлНЖјцДгЅш№ЩРЈ°ўёКЈ¬Ѕ«АґДг»бµ±Ѕ«ѕь·ЦЅвОдЖчЈ¬јМРшІЩБ·ОТЛµ№эПєКЗєЈІъКіОпїЙТФїѕЎўЦуЎўЙХЎўєжЎўіґУРїѕПєґ®ЎўД«ОчёзїѕПє</se>
  </para>
  <para id="16">
    <se lang="ara" variant_id="0">бГдЯ ГгСКм ИРбЯЎ ГнеЗ ЗбЪСнЭИНЮ ЗбгУнНбЮП НЮЮК СЮгЗр МПнПЗрнЗбЯ гд жЫПГдК гМдП МнПУГжХм ИЯ ОнСЗрЎ МЗгИУКЯжд МдСЗб нжгЗр гЗЭЯ УбЗНЯЎ жЕУКгСЪбм ГнЙ НЗбЎ ЯгЗ ЮбКЗбМгИСм ЭЗЯеЙ ЗбИНСнгЯдЯ Гд КФжнеЎ КУбЮеКШенеЎ КЮбнежГджЗЪе ЯЛнСЙжШСЮ Шене ЯЛнСЙедЗЯ МгИСм ГдЗдЗУжМгИСм бнгждЎ МгИСм МжТ ЗбедПМгИСм ЭбЭбФжСИЙ МгИСмЎ НУЗБ МгИСмУбШЙ МгИСмМгИСм ИЗбИШЗШЗИнСМС МгИСмУдПжКФ МгИСмеРЗ .. еРЗ еж ЗбМгИСмбнб ЗбМнФ еж жЮК ЗбжНПЙдЮИЪ Эм ГУСКдЗГЭКЮП ГгмжГЭКЮП МндмГдКЎ МЗгИежд Ъд дЭУЯ ИеРе ЗбгМбЙжЭм ЗбОЗСММндм КЪСЦК бИЪЦ ЗбгФЗЯбИУИИ ХжС беЗ Эм Тм ЗбЯбнЙжШСПК гд ЗбЯбнЙбЯд РбЯ бг нЯд ЗбГУжГбГд гЗбЯ гУСНЭм ггЭнУЎ КнднУмСГм ХжСеЗжЪСЦ ЪбнеЗ ЗбЫдЗБ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Някой ден ще станеш генерал, Гъмп.Сега го разглоби и продължавай!Та както ти казвах,скаридите са плодовете на морето.Можеш да ги печеш на жар, да гивариш, да ги печеш на скара, в печка.Има скариди на шиш,скариди по креолски,скариди с бамя, пържени в тиган,препържени, алангле,скариди с ананас, скариди с лимон,скариди с кокосов орех,скариди с черен пипер, супа отскариди, яхния от скариди,скариди с картофи, бургер съсскариди, сандвич със скариди.И май това е всичко.Това беше Амбър Флейм.Аплодирайте я.А сега, за ваше удоволствие,</se>
    <se lang="chi" variant_id="2">УР·пАжПєЎўДыГКПєТ¬Ц­ПєЎўєъЅ·ПєПКМАПєЎўмАПєЎўБ№°иПєУуДаПєЎўПє±¤ЎўПєИэГчЦОЎ­ґуёЕІоІ»¶аБЛЈЎФЪѕьЦРТ№АпКЗєЬјЕДЇµДОТГЗМЙФЪЖМЙПОТ»бПлВиВиТІ»бПлХдДЭ°ўёКЈ¬АґїґХвёцѕЮИйУИОпЈЁ»Ё»Ё№«ЧУЈ©Ф­АґКЗХдДЭґ©ґуС§Г«ТВЕДХХИЗіцБЛ·зІЁЈ¬Тт¶ш±»їЄіэОТµД°®ИЛНµНµГюГюЎ­ИґТт»цµГёЈТтОЄВь·ЖЛ№іЗУРёцП·ФєАП°ејыµЅДЗХЕХХЖ¬¶шЗлЛэИҐіЄёиОТТ»УР»ъ»бЎ­ѕНЧш№«іµИҐВь·ЖЛ№їґЛэ±нСЭёХІЕ±нСЭµДКЗЎ°зъзк»рСжЎ±ґујТёшЛэ№ДАшПЦФЪОЄБЛВъЧгКУМэМШґУјУЦЭєГАіОлЗлµЅЎ­РВі±РФёРГАИЛЗлИИБТ»¶У­±«±ИµТВЧ±«±ИЈЎЎ­ЈЁИЛТЄЧЯ№э¶аЙЩВ·Ј©</se>
  </para>
  <para id="17">
    <se lang="ara" variant_id="0">СЯИК ЗбНЗЭбЙ Ебм ггЭнУббЮЗЖеЗ Эм РбЯ ЗбгУСНЯЗдК СЗЖЪЙбдХЭЮ беЗжЗбВдЎ Ебм ЗбХжК жЗбМгЗбгИЗФСЙ гд ежбнжПЎ ЯЗбнЭжСднЗРЗК ЗбМгЗб ЗбОЗХ МПЗрбдЪШнеЗ ЪЗХЭЙ гд ЗбКХЭнЮЗбгПббЙ ИжИм ПнбЗд" Яг гд ЗбШСЮ нМИ Ъбм ЗбСМб УнСеЗ "" Ям нЯжд СМбЗр "" дЪгЎ жЯг гд ЗбИНЗС нМИ Гд нЪИСеЗ "бЮП НЮЮК НбгеЗЯЗдК гШСИЙ ФЪИнЙЫнСнеЗбндТбеЗ ГНПЯггЗ еРЗ ЗбРм дУгЪебПм ФнБ бЯцЪбнЯц ЗббЪдЙГдК ЫИмГдЗ ГЫдм едЗИжбмЎ ЗОСМ гд едЗЕОСУЭЮШ ЕОСУЭжСУК! гЗРЗ КЭЪб едЗ їгЗРЗ КЭЪб їгЗРЗ КЭЪбЎ ЭжСУК їГдТбдмбд ГУгН бЯ ИЗбЕУКгСЗС ЭнгЗ КЭЪбЎ ЭжСУКбд ГУгН бЯ ИЗбЕУКгСЗС Эм гНЗжбЙ ЕдЮЗРмбЮП ЯЗджЗ нНЗжбжд бгУЯЗбЯЛнС гд ЗбдЗУ нНЗжбжд бгУмЭЮШ.. бд ГУгН бЯ ИЗбЕУКгСЗС</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Бурни аплодисментиза сладката Боби Дилън.Дайте й нещо по-малко.- Дайте й хармоника!Маце, това не е "Лека нощ, деца"!- Имам нещо за теб!По дяволите.Глупак такъв! Не виждаш ли, че пея!Поли, ела насам!Млъкни!Форест, какво правиш тук?Форест, пусни ме!Не можеш непрекъснатода се опитваш да ме спасяваш.Но те искаха да те пипат.- Много хора се опитват.Не можеш да продължаваш така.Не се сдържах. Обичам те.Форест, ти не знаеш какво е любов.</se>
    <se lang="chi" variant_id="2">ЈЁ°ЧёлТЄґўґж¶аЙЩЦЦЧУЈ©ЛэµДГАГОіЙХжЛэіЙБЛГсТҐёиКЦЈЁЕЪµЇТЄ·ўЙд¶аЙЩґОЈ©ЈЁІЕУАФ¶µШНЈ»рЈ©ЈЁЕуУСЈ¬ґр°ёЛж·зЖ®ИҐЎ­Ј©±¦±ґЈ¬ОТУР¶«ОчёшДгїЙ¶сЈЎ±їµ°Ј¬ОТФЪіЄёиІЁАыЈ¬їміцАґЈЎёшОТГЗїґµгЎ°»хЙ«Ў±±ХЧмЈЎЎ­ёҐАХЛ№Ј¬ДгАґёЙКІГґЈїДгёЙКІГґЈїДгёЙКІГґЈїёҐАХЛ№·ЕОТПВАґДгІ»ДЬАПКЗЕЬАґ°пОТЅвО§ЛыГЗТЄЕцДгУРРн¶аИЛ¶јПлЕцОТДгІ»ДЬГїТ»ґО¶јІеКЦОТИМІ»ЧЎЈ¬ОТ°®ДгЈЎёҐАХЛ№Ј¬ДгІ»ЦЄµАєООЅ°®јЗµГДЗТ»ґООТГЗµ»ёжВрЈїОТГЗЗуЙПµЫ°СОТ±дЧчРЎДсИГОТФ¶ЧЯёЯ·ЙОТјЗµГЈЎДгИПОЄОТДЬ·ЙАлХвЧщЗЕВрЈїХдДЭЈ¬КІГґТвЛјЈї</se>
  </para>
  <para id="18">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЭжСУКГдК бЗ КЪСЭ гЗ еж ЗбНИГКРЯС НндгЗ ХбндЗЎ ЭжСУК їбнМЪбдм Зббе ШнСЗрНКм ГШнС ИЪнПЗрдЪгЎ ГРЯСГнгЯддм ЗбШнСЗд гд ЭжЮ еРЗ ЗбМУС їгЗРЗ КЪдмЎ Мндм їбЗ ФнБбЗИП Гд ГРеИЕдКЩСмЎ МндмЭжСУКЎ ЕИЮм ИЪнПЗр ЪдмЕИЮм ИЪнПЗр ЪдмЎ гд ЭЦбЯеб нгЯддм Гд ГСЯИ їЕбм Гнд їбЗ ГеКгЕСЯИмЕРд жПЗЪЗрЎ МндмУГРеИ Ебм ЭнКдЗгЕдеЗ ИбЗП ГОСмЭЮШ ЕдКЩС ПЮнЮЙЕУгЪЎ ЪПдм ИФнБЕРЗ жЮЪК Эм гФЯбЙбЗ КЯд ФМЗЪЭЮШ ЕМСмЎ НУдЗрЎ ЕеСИ ИЪнПЗрНУдЗрМндмУГЯКИ бЯ ПЗЖгЗржеЯРЗСНбК</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Как се молехме на Господ да мепревърне в птичка, за да отлетя?Да, помня.Мислиш ли,че мога да литна от този мост?Какво искаш да кажеш, Джини?Нищо.Трябва да се махна оттук.Чакай малко, Джини!- Форест, остави ме на мира.Остави ме на мира.Ще ме качите ли?- Накъде?Все едно.- Качвай се.Сбогом тогава, Джини!Изпращат ме във Виетнам.Това е една друга страна.Почакайте малко.Обещай ми нещо, моля те.Ако изпаднеш в беда,не се прави на храбрец.Просто тичай.- Добре.Ще ти пиша непрекъснато.И да ми се върнеш жив и здрав.</se>
    <se lang="chi" variant_id="2">ОТТЄАлїЄХвАпµИТ»ПВЎ­ХдДЭЈЎёҐАХЛ№Ј¬ДгАлОТФ¶Т»µгЈ¬°ЭНРїЙТФґо±гіµВрЈї-ТЄµЅДДИҐЈї-ОЮЛщОЅЙПіµЈЎФЩјыЈ¬ХдДЭЈЎЛыГЗЕЙОТИҐФЅДПДЗКЗБнТ»ёц№ъјТµИТ»ПВЈЎМэЧЕЈ¬ДгґрУ¦ОТТ»јюКВјЩИзУРВй·іДгІ»ТЄіСУўРЫДгЦ»№ЬЕЬЈ¬єГВрЈїЦ»№ЬЕЬЈЎєГµДЈЎХдДЭЎ­ОТ»бК±іЈРґРЕёшДгЛэѕНДЗСщЧЯБЛЈЎДгёшОТЖЅ°ІµШ»ШАґМэµЅГ»УР</se>
  </para>
  <para id="19">
    <se lang="ara" variant_id="0">еб КУгЪ ї" ИЪЦ ЗбдЗУ жбПжЗ "" ббКбжнН ИЗбЪбг "" Едег НгС жИнЦ жТСЮ "" жИндгЗ едЗЯ гд нбеж "" нФеСжд ег ГУбНКег "" ГдЗ бУК гдег "" ГдЗ бУК гдег "" ГдЗ бУК Ид УндЗКжС "" ГдЗ бУК гдег "ЗбВд ГОИСждЗГд ЭнКдЗг КОКбЭ КгЗгЗрЪд ЗбжбЗнЗК ЗбгКНПЙ ЗбГгСнЯнЙИОбЗЭ ЪбИ ЗбИнСЙ жЗбФжЗБЯЗдК ЯРбЯГСЗед Гд еРе ЗбгнЗе гбнЖЙ ИЗбМгИСмГОИСждм Гд ЭнКдЗг ИеЗ МгИСм МнПИЪП Гд дСИН еРе ЗбНСИждУнШС Ъбм Яб ФнБнгЯддЗ ЕХШнЗП ЗбМгИСм ЗбГгСнЯмжЗбМгИСм ЗбЭнКдЗгмУдХШЗП МгИСм ШжЗб ЗбжЮКбЗИП ГдЯг МджПм ЗбМППХИЗН ЗбОнСЎ УнПмГдТбЗ нПнЯгЗбЗ КНнЙедЗЯ ЮдЗХЙ гбЗЪндгд нНИ ЦЗИШ бЗ нНнеГдЗ ЗбгбЗТг Гжб ПЗд КЗнбжСгСНИЗр ИЯг Эм ЭХнбЙ ЗбНХдгЗРЗ ГХЗИ ФЭКЯїбЮП жбПК ИеЗЎ УнПмНУдЗрЎ гд ЗбГЭЦб Гд КЦгеЗУжЭ КУИИ бЯ ЗбгФЗЯбгд Гнд ГдКг ї- ГбЗИЗгЗЎ УнПм- ГбЗИЗгЗЎ УнПм</se>
    <se lang="bul" variant_id="1"></se>
    <se lang="chi" variant_id="2">іэБЛ¶јУРЖЎѕЖєНїѕИвБЅХЯµДИ·І»Н¬ОТёТґт¶ДЛ®Ап¶јКЗПєМэЛµФЅДПИЛєЬ»бІ¶ПєµИОТГЗґтУ®БЛТЄХјБмТ»ЗРґшГА№ъµДІ¶ПєИЛАґХвАпІ¶ПєОТГЗХыМмІ¶ПєЈ¬Пє¶аµДКЗЎ­ДгГЗКЗОТµДРВ±ші¤№ЩФзЈЎКЦ·ЕПВЈ¬І»ТЄѕґАсЛДЦЬµДѕС»чКЦєЬПлёЙµфѕь№ЩОТКЗµ¤М©АХЦРОѕ»¶У­АґµЪЛДЕЕДгµДЧмґЅФхГґБЛЈїОТМмЙъєсЧмґЅЈ¬і¤№ЩЈЎЧоєГЛхЅшЧмАпГвµГНПµШґҐ¶ЇµШАЧДгГЗКЗДДАпИЛЈї±ЁёжЈ¬°ўА­°НВнИЛДгГЗКЗЛ«°ыМҐЈїІ»КЗЈ¬ОТГЗІ»КЗЗЧЖЭЧўТвЈ¬№жѕШєЬјтµҐЅфёъЧЕОТПтПИАґµДИЛС§П°ѕНГ»КВБЛЈЎґу±шЦ»УРТ»ЦЦЗш±рѕНКЗ»оґу±шУлЛАґу±шЦ®±рґ©НаЧУЈЎµжЧУЈ¬№«¶ЁВМЙ«ЅЕІ»ТЄЕЄКЄГїґОСІВЯРЭПўК±јЗµГ»»НаЧУдШ№«єУ»б°Сґу±шµДЅЕТ§µфРБД·ЦРКїЈ¬ёГЛАЈЎОТЅРДг¶©µДЙюЛчДШЈїОТПтУЄІїЙкЗлБЛєГµДЈ¬ДгФЩґтёшДЗР©№к¶щЧУµ¤ЦРОѕєЬФЪРРУцµЅХвЦЦЕЕі¤КЗОТРТФЛЛыКЗѕьИЛКАјТіцЙн</se>
  </para>
  <para id="20">
    <se lang="ara" variant_id="0">бЗ. бУдЗ ГЮЗСИЎ УнПмЕдЩСЗЗбЮЗЪПЙ едЗЩбЗ гЪмжКЪбгЗ гд ЗбСМЗбЗбРнд ЪЗФжЗ Эм еРе ЗбИбЗП бЭКСЙУКЯждЗ ИОнСГЮб МТБ Эм ГУбНКЯЮП нХдЪ ЗбЭЗСЮ Инд ЗбНнЗЙ жЗбгжКЗбМжЗСИжЗбдЪЗбНЗЭЩЗ Ъбм ЮПгнЯгЗ МЗЭЙжНЗЭЩЗ Ъбм дЩЗЭЙ ЗбМжЗСИбГд еРе ЗбИбЗПКЪМ ИгЗ бЗ нКСЯ ЗбГЮПЗг ИОнСЪСнЭ УгнЛГнд НИб ЗбСЗЭЪЙЎ Гбг ГШбИе їбЮП ГЦЭК ШбИЯ Ебм ЗбЮЗЖгЙНУдЗрЎ ЕКХб ИегбЮП ЪСЭК ЗбгбЗТг Гжб ПЗд МнПЗрЕде гНЩжЩЎ жЮП УЗЪПдм ЯЛнСЗрЕде гд ЪЗЖбЙ ЪУЯСнЙФОХ гЗ Эм ЪЗЖбКе НЗСИжгЗКЭм ЯбжГмНСИ ГгСнЯнЙЗббЪдЙЎ КНСЯКНСЯнгЯдЯ Гд КЮжбГде ЯЗд нЪФЮ ЗбЕбКТЗгЕРд ГдКгЗ гд ГСЯдУЗУНУдЗрбЮП ЯдК едЗЯгПндЙ МгнбЙЗбВд Ебм ЗбЪгбЕРеИЗ Ебм ЪСнЭ ЗбЭХнбЙОРЗ гЗ КНКЗМЗ ббЪгбжЕРЗ ФЪСКгЗ ИЗбМжЪедЗЯ ЗбФжЗБедЗЯ ЮЗЪПКЗд Эм еРе ЗбЭХнбЙГжбЗ: ЕЪКднЗ ИГЮПЗгЯгЗЛЗднЗр: бЗ КНЗжбЗ Ъгб Гм ФнБ ГОСЮгЛб Гд КЮКбЗ дЭУнЯгЗВгб ГбЗ дОРбе</se>
    <se lang="bul" variant_id="1"></se>
    <se lang="chi" variant_id="2">¶јУРИЛОЄГА№ъЧчХЅСі№ъ-ёГЛАЈ¬Й±јёёцµРИЛ-ОТХэФЪХТЈЎїмµгЈЎОТПлЛыКЗј«УыЧ·ЙПЧжПИФ­АґДгГЗКЗ°ўА­°НВнИЛОТµЅ№эДЗµШ·ЅРЎСТіЗКЗёцєГіЗКРПЦФЪИҐјЬєГЧ°±ёЈ¬јыЕЕё±ИҐБмИЎСІВЯТЄУГµДЧ°±ёИз№ы¶ЗЧУ¶цЈ¬Хв±ЯУРїѕЕЈЕЕ±ѕЕЕУРјёМхІ»±дµД№ж¶ЁµЪТ»Ј¬єГєГХХ№ЛДгµДЅЕµЪ¶юЈ¬ѕЎБ¦І»ТЄЧцЙµКВ±И·ЅЧцЧФјєХТЛАµДКВПЈНыОТГ»БоЛыК§НыОТїґµЅРн¶аПзПВѕ°Й«ОТГЗ»бЧЯєЬі¤µДВ·ОТГЗТ»Ц±ФЪХТЅРЎ°ІйАнЎ±µДИЛНЈЈЎІўІ»КЗ¶јТ»Ц±єЬєГНжµ¤ЦРОѕЧЬКЗІЭДѕЅФ±ш¶ФТ»їйСТКЇТ»МхРЎѕ¶¶ј»бЖрТЙЛыЅРОТГЗ·ьЙнЎў±ХЧмЈЎ·ьЙнЈЎ±ХЧмЈЎОТХХЧЕЧцБЛ</se>
  </para>
  <para id="21">
    <se lang="ara" variant_id="0">бЗИП Гд дЮШЪ еРЗ ЗбШСнЮ" бЗ ИП Гд нЯжд едЗЯ ШСнЮ "" ббОСжМ гд едЗ "ждИНЛ ПЗЖгЗрЪд СМб нПЪм КФЗСбмКжЮЭгЯЗдЯгбг нЯд ЗбГгС гИеМЗбгбЗТг Гжб ПЗд ЯЗд нЪШндЗ ЗбЕНУЗУ ИЗбгСНЪдП бЮЗБ ХОСЙ Гж Гм ФнБ Эм ЗбШСнЮнГгСдЗ ИЗбЕдОЭЗЦ жГд дОСУЕдОЭЦЕОСУжЯдЗ дЭЪбГдЗ бЗ ГЪСЭ ЗбЯЛнСбЯдм ГЪКЮП Гд ОнСЙ ФИЗИ ГгСнЯЗОПгжЗ Эм еРе ЗбНСИЯЗд едЗЯ ПЗбЗУ гд ЭжднЯУЯбнЭнбдП гд ПнКСжнККЯУКЯУгЗРЗ нМСм їЯЗд КЯУНУдЗрЎ бЗ ГРЯС гд Гнд ежбЗ ФнБЗбЭХнбЙ ЗбСЗИЪЙЎ ЮЭУГЪП бЪФСЙ КЯжджЗ ЪдП ЗбдеСКНСЯжЗГУСЪенЗ Ебм едЗЯЗбФнБ ЗбМнП Эм ЭнКдЗгГде нжМП ПЗЖгЗр гЯЗд ббРеЗИЗбдЗС Эм ЗбЭКНЙМЗгИЎ КЭЮП КбЯ ЗбЭКНЙ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Ей, Форест!- Да, Бъба.Ще се облегна на гърба ти.Ти също се облегни на моя.Така няма да спим с глави в калта.Знаеш ли защо смедобри бойни другари, Форест?Защото един друг си пазим гърба.Като братя сме.Ей, Форест,от доста време си мисля нещо.Трябва да ти задаммного важен въпрос.</se>
    <se lang="chi" variant_id="2">µ«ОТПлѕьЦРУРР©ЧоУЕРгµДЗаДкУРґпА­Л№Ј¬·п·піЗИЛїЛАп·тАјЈ¬ЛыКЗµЧМШВЙИЛµВїЛЛ№ЈЎЎ­РЦµЬЈ¬ФхГґ»ШКВЈїµВїЛЛ№Ў­ХвЎ­ОТПлІ»ЖрЛыКЗДДАпИЛГ»КВЈЎµЪЛДЕЕЈ¬ЖрБўЈЎАлДЗМхєУ»№УРК®№«АпОТГЗіц·ўЈЎЧўТвЈ¬іц·ўЈЎґтЖрѕ«ЙсЈЎФЅДПµДєГґ¦КЗЧЬУРµШ·ЅїЙИҐїУАпТЄ±¬ХЁБЛЈЎ°ўёКЈ¬јмІйїУАпЈЎ¶шЗТЧЬКЗУРКВїЙЧцЎ­°СЛыГЗ¶СЖрАґЙўїЄЈ¬СЪ»¤Лы±ієуУРТ»МмПВЖрУкАґТ»ПВѕНКЗЛДёцФВГ»НЈОТГЗѕ­АъµЅГїТ»ЦЦУкУРГаГаПёУкУРУЦ·КУЦґуµДУкУРєбЙЁµД±©Ук»№УРДЗЦЦУкПсКЗґУПВГжЙПАґЙхЦБУЪНнЙППВУкёҐАХЛ№°НІјОТТЄПтДгїїЈ¬ДгТІїїПтОТХвСщОТГЗµДН·І»±ШЛЇФЪДаАпїЙЦЄОТГЗОЄКІГґКЗєГґоµµЈїТтОЄОТГЗТЄ±ЛґЛХХУ¦Пс№ЗИвµЬРЦёҐАХЛ№Ј¬ОТФЪПлТ»Р©КВУРѕдЦШТЄµД»°ТЄОКДг</se>
  </para>
  <para id="22">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЕдКФСЎ ЫШм ЩеСенжгЗр гЗ еШбК ЗбГгШЗСжбг ККжЮЭ бГСИЪЙ ГФеСМСИдЗ Яб ГджЗЪ ЗбгШСЗбгШС ЗббЗУЪ ЗбХЫнС МПЗржЗбгШС ЗбЛЮнб ЗбЮжмжЗбгШС ЗбЪднЭ МПЗржГНндЗр КгШСгд ГУЭб Ебм ГЪбмКгШС НКм Эм ЗббнбгСНИЗрЎ ЭжСУКгСНИЗрЎ ИжИЗУГКЯЖ ЪбнЯжГдК ККЯЖ ЪбмИеРе ЗбШСнЮЙ бд дЦШС ббджгИСДжУдЗ Эн ЗбШндГКЪСЭ бгЗРЗ дНЩм ИЪбЗЮЙ ШнИЙЎ ЭжСУК їбГддЗ дЪКдм ИИЪЦдЗЯЕОжЙЭжСУКГЭЯС ГНнЗдЗрГддм бЗИП Гд ГУГбЯ УДЗб гегеб КжП ЗбРеЗИбХнП ЗбМгИСм гЪм їНУдЗрУГОИСЯ ИФнБбЮП ПСУК ЗбгжЦжЪ МнПЗрУдХШЗП ЗбЯЛнС гд ЗбМгИСмУдПЭЪ Лгд ЗбгСЯИУджЭС Лгд ЗбЫЗТУдЪнФ Ъбм ЗбгСЯИбд дДМС ГНПЗрнгЯддЗ ЕПСЗКеЗ жНПдЗУдЮКУг ЗбЪгбЗбдХЭ ИЗбдХЭКОнб Яг ЗбМгИСм ЗбРм нгЯдЯ ГЯбеЕдеЗ ЭЯСЙ гдЪФЙЯЗдК ЭЯСЙ ИжИЗ СЗЖЪЙЯКИК бМндмжНПЛКеЗ Ъд Яб еРЗГСУбК беЗ СУЗЖббнУ Яб нжгЎ бЯд КЮСнИЗрНПЛКеЗ ЪгЗ ГЭЪбжУГбКеЗ ЪгЗ КЭЪб</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Добре.- Знаеш ли какво?Вече всичко съм премислил.Толкова кила скаридиза изплащането на гемията,толкова за горивото.Можем да живеем на корабчето.Така няма да плащаме наем.Аз ще съм капитан.Ще обмисляме всичко заедно.И ще делим всичко поравно.И ще ядеш скариди на корем.Чудесна идея, Бъба.Засада! Залегнете!Докарайте картечницата тук!- Форест, добре ли си?</se>
    <se lang="chi" variant_id="2">єГЈЎРЦµЬЈ¬ОТ¶јјЖЛг№эБЛТЄІ¶¶аЙЩПєіҐё¶Втґ¬µДЗ®ТЄ¶аЙЩПєё¶УНЗ®ОТГЗїЙТФЧЎФЪґ¬ЙПЅЪКЎ·їЧвОТµ±ґ¬і¤Ј¬ОТГЗТ»ЖрґтЖґТ»ЗР¶јКЗЖЅ·ЦЈ¬¶юТ»МнЧчОеёҐАХЛ№Ј¬»№УРіФІ»НкµДПєХвёцЦчТвєЬєГЈЎ°НІјµДЦчТвКЗєЬєГЈЎОТ»№РґРЕёжЛЯБЛХдДЭОТІ»КЗГїМмёшЛэРЕЈ¬µ«јёєхКЗ°СОТЛщЧцёжЛЯЛэТІОКЛэЧцКІГґ»№ёжЛЯЛэЈ¬ОТТ»Ц±ПлЛэ»№УРОТ¶аГґЕОНыЛэАґРЕЗлЛэТ»УРїХѕНРґОТЧЬКЗИГЛэЦЄµАОТГ»КВГї·вРЕ¶јРґЧЕЎ°°®ДгµДёҐАХЛ№ёКЙПЎ±УРТ»МмОТГЗёъЖЅіЈТ»СщСІВЯєцИ»јдУкНЈБЛєГПсУРИЛ№ШµфЛ®БъН·М«СфЧкБЛіцАґЈЎ·ьЙнЈ¬ёҐАХЛ№ЈЎХТСЪ»¤ЈЎ°С»ъЗ№МбЙПАґёҐАХЛ№Ј¬ДгТЄЅфВрЈї</se>
  </para>
  <para id="23">
    <se lang="ara" variant_id="0">жЯг ГФКЗЮ ЕбмСУЗбЙ гдеЗЕд ЯЗд бПнеЗ жЮКЯдК ГОИСеЗ ПЗЖгЗр Гддм ИОнСЛг ГжЮЪ Яб ОШЗИ ИЬ НИм ЭжСУК МЗгИ" ФнБ гЗ нНПЛ едЗ "нжгЗр гЗ ЯдЗ дгФм ИЗбОЗСМ ЯЗбЪЗПЙжИЪП РбЯЎ ИИУЗШЙКжЮЭ ЗбгШСжГФСЮК ЗбФгУЕОКИЖЕКОР УЗКСЕЮЦжЗ Ъбм РбЯ ЗбОдТнСЭжСУК! ГГдК ИОнС їбПндЗ гХЗИдКЪСЦ бЮХЭ ЪднЭЎ ЕдКемСжМСЎ бЮП ИПЗ ЗбЮХЭЪдПгЗ жХбдЗ ббдЮШЙ ЗбТСЮЗБжедЗЯ ЮХЭ ХЗСжОмЮХЭ МП ЪднЭЗббЪдЙУжЭ нЮЦжЗ ЪбндЗУжЭ дЪжП ббОШ ЗбГТСЮЕдУНИ ЕдУНИЭжСУК ЕМСмЎ ЭжСУКЕдУНИЕМСм ЕМСмЎ нЗСМбЕМСмЗдУНИЎ МЗгИ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Дадохме жертва.- Стронг Арм, тук е Лег Лима 6.Чуваме ви, Стронг Арм. Обстрелватни от дърветата в точка "Блу".Точка "Блу"! Автоматична стрелба.Лошо ни удариха.Грешка. Грешка.- По дяволите.Зареди картечницатаи стреляй към дърветата!Частта ни попадна в засада,имаме ранени.Изтегляме се!Изтегляйте се!Тичай, Форест!- Изтегляйте се!Тичай, Форест, тичай!- Изтегляй се, Форест!Тичай, дявол те взел!Текс.</se>
    <se lang="chi" variant_id="2">ТЅ»¤±шЈ¬УРИЛ№ТІКЈЎЗї»рЈ¬АыВнБщєфЅРЈ¬Зл»ШґрЗї»рЈ¬РРКчА¶µгХэ¶ю·ЅПтУР»ъЗ№»рјэ№Ґ»чЈЎ»ъЗ№К§БйЈЎЎ­їЙ¶сЈЎМм°ЎЈ¬ОТµДµҐО»ЙЛНцІТЦШНЛµЅА¶ПЯЈ¬АыВнБщНЁ»°Нк±Пі·НЛЈЎЎ­ёҐАХЛ№ЈЎЕЬЈЎ-і·НЛЈЎ-ёҐАХЛ№ЈЎЕЬЈЎЕЬЈ¬ёГЛАµДЈ¬ЕЬЈЎОТЖґГьµДЕЬЈ¬ХХХдДЭЅМОТµДОТЕЬµГУЦїмУЦФ¶АлБЛґу¶УЈ¬ДЗСщІ»єГЈЎ°НІјЈЎ°НІјКЗОТµДєГУСЈ¬ОТТЄЛыЖЅ°ІУРЕуУСФЪНвГжВрЈїУРЈ¬ОТУРИэёцФЪНвГжДгФЪДДАпЈї°НІјЈїОТ»ШИҐХТ°НІјјыТ»ёцµЬРЦµ№ФЪµШЙПµВїЛЛ№ЈЎ</se>
  </para>
  <para id="24">
    <se lang="ara" variant_id="0">МСнК жМСнК гЛбгЗ ЮЗбК бм МндмМСнК ИУСЪЙЛг жМПК дЭУм жНнПЗрбЮП ЯЗд УнЖЗрИжИЗИжИЗ ЯЗд ГЭЦб ХПнЮ бмЯЗд бЗИП Гд ГКГЯП Где ИОнСГнд ГдКїИжИЗжбПм ЪжПКм ббИНЛ Ъд ИжИЗЯЗд едЗЯ РбЯ ЗбФЗИ ггПЗр Ъбм ЗбГСЦКЯУНУдЗрбг ГУКШЪ Гд ГКСЯе жНПеЭм еРЗ ЗбШСнЮ ЗбгОнЭбРЗ НгбКежМСнК Ие ОЗСМЗрЯб гСЙ ГЪжП ббИНЛ Ъд ИжИЗЯЗд ФОХ ВОС нЮжб" УЗЪПдмЎ ЭжСУКЎ УЗЪПдм "НУдЗр. едЗ. едЗЕУКбЮмЎ УКЯжд ИОнСбЮП ИПГК ГОФм ГбЗ ГМП ИжИЗГЪСЭ гжЮЪмЕдКем ЗбОШСдНд гНЗХСнддНд Эм НЗМЙ Ебм ЗбЕдЮЗРЎ ЕдКемгбЗТг Гжб ПЗдЎЯжбгЗд гЗКГЪСЭЗбЭХнбЙ КИЗП ИЗбЯЗгбЗббЪдЙгЗРЗ КЭЪб їЕКСЯдм едЗ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Нещо ме ухапа!Кучи син!Не мога да изоставя взвода.Казах ти да ме оставиш, Гъмп.Забрави за мен! Спасявай се!Остави ме и изчезвай оттук!Проклет да си, не съм те молилда ме измъкваш оттам!</se>
    <se lang="chi" variant_id="2">ОТІ»ДЬИОУЙЛыМЙФЪДЗАпПЕіЙДЗСщЈЎУЪКЗОТЧҐЖрЛыѕНЕЬ¶шОТГїґО»ШИҐХТ°НІјЧЬКЗУРИЛє°Ў°ёҐАХЛ№Ј¬ѕИОТЎ±МэІ»µЅЎ­±рЕВЈ¬РЦµЬЈЎМЙПВЈ¬ДгІ»ТЄЅфЈЎІ»ТЄЅфЈЎОТїЄКјє¦ЕВ»бХТІ»µЅ°НІјДгїїЅьµРИЛїХЦРЦ§Ф®УРОЈПХЗї»рЈ¬ОТЦЄµААлµРИЛМ«ЅьЛДЦЬ¶јКЗІйАнЈЁФЅ№ІЈ©ОТТЄЕзЙд»ъАґЦ§Ф®Зї»рєфЅРЈ¬ОТГЗТЄЎ­µ¤ЦРОѕЈ¬їВВьЛАБЛЈЎОТЦЄµАЛыЛАБЛОТХвТ»ЕЕ±»ПыГрБЛ-АыВнБщЈ¬МэµЅГ»УРЈїЗл»Шґр-їЙ¶сЈЎДгёЙКІГґЈї±р№ЬОТЈ¬їмЧЯЈЎ±р№ЬОТЈЎАыВнБщЈ¬Зї»рєфЅРЈЎМэµЅГ»УРХжТЄГьЈ¬ОТЅРДг±р№ЬОТЈЎАыВнБщЈ¬Зї»рєфЅРДгТЄЗуµДЕзЙд»ъёПАґБЛИ»єуєГПсУР¶«ОчМшЖрТ§ОТУР¶«ОчТ§ОТ№к¶щЧУФЅ№ІЈЎОТІ»ДЬ¶ЄПВОТµДЕЕОТЅРДг±р№ЬОТЈ¬ДгЧФјєМУГьДгМэµЅГ»УРЈ¬їЙ¶сЈЎ·ЕОТПВАґЈ¬ДгїмЧЯЈЎ</se>
  </para>
  <para id="25">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЕРеИЮбК ЕКСЯдм едЗЎ ЗббЪдЙКНСЯжЗ УСнЪЗрЎ ЕдУНИжЗЎ ЕдКембг нЯд нСнПдм Гд ГдЮРеКжЮЭКГбгжЗГнеЗ ЗбГжЫЗПКГбгжЗбЗ ГУКШнЪ Гд ГКСЯ ЗбЭХнбЙЮбК бЯ ЕКСЯм едЗЯЎ МЗгИЕКСЯдм жЕдМж ИдЭУЯеб УгЪК гЗ ЮбК їЗббЪдЙЎ ГдТбдмЎ МЗгИЕеСИ гд едЗбг ГШбИ гдЯ ЕдЮЗРмЎ ЗббЪдЙЕбм Гнд КЪКЮП ГдЯ РЗеИ їУГдЮР ИжИЗЗбгЯЗд нКЪСЦ ббЮХЭ ЗбМжмУнЮХЭжд ЗбгЯЗд ИЗбЯЗгбЕИЮ едЗЎ еРЗ ГгСбЗИП Гд ГИНЛ Ъд ИжИЗЭжСУКИжИЗГудЗ ИОнСЎ ЭжСУКГдЗ ИОнСГже ИжИЗЎ бЗУГЯжд ИОнСенЗенЗ. енЗ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Наредих въздушна атака.Ще обсипят района с напалм.Гъмп, стой тук! Това е заповед!Трябва да намеря Бъба!Добре съм, Форест. Нищо ми няма.Бъба... Не!- Ще се оправя.Хайде.Добре съм, Форест.Добре съм. Нищо ми няма.Давай.</se>
    <se lang="chi" variant_id="2">-ДгТЄЙПДДИҐЈї-ИҐѕИ°НІјЈЎЦ§Ф®ВнЙПТЄєдХЁН¶Дэ№МЖыУНµЇ°ўёКЈ¬БфПВАґЈ¬ХвКЗГьБоЈЎОТ±ШРлХТµЅ°НІјёҐАХЛ№°НІјОТГ»КВЈ¬ёҐАХЛ№ЈЎОТГ»КВ°НІјЎ­І»Ў­ОТІ»»бУРКВµДЈЎАґЈЎЎ­№эАґЈЎОТІ»ТЄЅфЈ¬ёҐАХЛ№Ј¬ОТГ»КВЦ±Йэ»ъАґБЛЈ¬·ЕСМД»РЕєЕЈЎ</se>
  </para>
  <para id="26">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГудЗ ИОнС. ГдЗ ИОнСЗбПОЗд нКХЗЪПЎ ЕОСМ гд едЗЯбж ЯдК ГЪбг Гд еРЗ УнНПЛЭм ВОС гСЙ КЯбгК гЪ ИжИЗбЮбК бе ГЭЦб гЗ ЪдПмгСНИЗр ИжИЗгСНИЗр ЭжСУКЭжСУКбгЗРЗ нНПЛ еРЗ їбЮП ГХИКИжИЗ ЮЗб ФнЖЗр бг ГдУЗе ГИПЗрГСнП ЗбЪжПЙ ббИнКИжИЗ ЯЗд ГЭЦб ХПнЮ бмжГЭЦб гд ЪСЭКеРЗ гЗ бЗ КМПе ИУежбЙЯЗд нСнП Гд нгКбЯ гСЯИ бХнП ЗбМгИСмИПбЗр гд РбЯЎ гЗК ИМЗдИ ЗбдеС Эм ЭнКдЗгеРЗ Яб гЗ нгЯддм Южбе Ъд РбЯЯЗдК СХЗХЙЎ ГбнУ ЯРбЯ їСХЗХЙ їЗбКм ГХЗИКЯГже. дЪг УнПмбЮП ГХИК Эм гДОСКмЮЗбжЗ ИГддм ГУКНЮ гбнжд ПжбЗС</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Лейтенант Дан, взех ви сладолед.Лейтенант Дан, сладолед!Време е за ваната ви, лейтенанте.</se>
    <se lang="chi" variant_id="2">ОТ»бЅІєГМэТ»µгµД°НІјЈЎёҐАХЛ№ЈЎёҐАХЛ№Ј¬ФхГґ»бХвСщЈїДгЦРЗ№БЛЈЎИ»єу°НІјЛµБЛОТДСНьµД»°ОТТЄ»ШјТ°НІј±ѕКЗОТЧоєГµДЕуУСБ¬ОТТІГч°ЧІ»КЗЛж±гјсАґµД°НІј±ѕАґПлµ±І¶Пєґ¬і¤ИґЛАФЪФЅДПµДєУ±ЯХвјюКВОТЛµµЅґЛОЄЦ№ДЗКЗТ»їЕЧУµЇКЗВрЈї-ЧУµЇЈї-МшЖрАґТ§ДгµДКЗЈЎТ»їЪТ§ФЪЖЁ№ЙЙПЛыГЗЛµХвёцЙЛјЫЦµБ¬іЗЗ®Т»¶Ё±»ѕь·ЅїЫЧЎБЛТтОЄОТТ»Г«З®ТІГ»јыµЅЖЁ№ЙКЬЙЛµДєГґ¦КЗУР±щдїБЬіФ¶шЗТИГОТѕЎБїіФ»№УРёьєГµДКВБЪґІµДЙЛ±шКЗОТµДєГЕуУСµ¤ЦРОѕЈ¬ОТґшБЛ±щдїБЬёшДгµ¤ЦРОѕЈ¬±щдїБЬЈЎЦРОѕЈ¬ПґФиБЛЈЎ</se>
  </para>
  <para id="27">
    <se lang="ara" variant_id="0">жбг ГСм ИдУ жЗНП гд еРЗ ЗбгЗбЗбМгнб Эм еРе ЗбЕХЗИЙЯЗд ЗбВнУ ЯСнгбЮП ГЪШждм Яб гЗ ГСнП гд ЗбВнУ ЯСнгжОгд гЗРЗ їЯЗд едЗЯ ХПнЮ Эм ЗбУСнС ЗбгМЗжСгбЗТг Гжб ПЗдЎ ГНЦСК бЯ ИЪЦ ЗбВнУ ЯСнггбЗТг Гжб ПЗдЎ ВнУ ЯСнгжЮК НгЗгЯЎ ГнеЗ ЗбгбЗТгбЗСУжджнИУКСМЗгИМЗгИГдЗ ЭжСУК МЗгИ" Мндм ЯЗСндЎ МСнд Иж ГбЗИЗгЗ "МждУдгЭЗМГЙЎ гЭЗМГЙЎ гЭЗМГЙМЗгИЎ ЯнЭ КФЗеП еРЗ ЗбНгЮ їГЫбЮеГдК КдКгм Ебм ЗбЮжЗК ЗбГгСнЯнЙФИЯЙ ЭнКдЗгеРе ЗбЮдЗЙ ЗбУЗПУЙМЗгИГКЪСЭ ЯнЭ КбЪИ еРе ЗббЪИЙ їКЪЗбЎ ПЪдм ГСнЯ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Купър. Ларсън.Уебстър. Гъмп.Гъмп!- Аз съм Форест Гъмп.Кайл. Никълс.</se>
    <se lang="chi" variant_id="2">№Е°ШЈЎАµЙ­ЈЎО¤Л№МШЎ­ёКЎ­ёКОТКЗёҐАХЛ№ёКї­¶ыЎ­ДбїЙЛ№Ў­ЈЁКХјюИЛХдДЭїЛВЧЈїЈ©ЈЁІйОЮґЛИЛЈ©ѕЄЖжЈЎЎ­°ўёКЈ¬ДЗНжТвДгФхГґїґµГПВ№ШµфЈЎґУ·ЗѕьКВЗшµЅдШ№«єУИэЅЗЦЮГАѕьФЅДПµзКУНшЈ¬µЪБщЖµµАЅУµГєГЈ¬°ўёКЈЎДг»бґтВрЈїАґЈ¬ОТЅМДгЈЎѕцЗПѕНФЪУЪОЮВЫИзєОЎ­СЫѕ¦¶ўЧЕЗт±р·ЕЛЙАґЈЎІ»ЦЄОЄєООТКЗґтЖ№ЕТЗтµДБПДгїґЈ¬°ЧіХТІ»бґтУЪКЗОТѕ­іЈґтЖ№ЕТЗтЙхЦБУЪГ»УР¶ФКЦОТТІґтТЅФєАпµДИЛЛµОТИзУгµГЛ®№ЬЛьКІГґТвЛјБ¬µ¤ЦРОѕТІАґїґОТґтЗт</se>
  </para>
  <para id="28">
    <se lang="ara" variant_id="0">гегЗ НПЛЕнЗЯ ГИПЗрГд КСЭЪ ЪнднЯ Ъд ЗбЯСЙНУдЗрбУИИ гЗЗбЬ ИндМ ИждМ.. ЯЗдК гдЗУИЙ КгЗгЗр бмГКСм їГм ГИбе нгЯде ЗббЪИбЮП ЗОРК ГбЪИеЗ ШжЗб ЗбжЮКбЪИК ЗбЬ ИндМ ИждМНКм Ед бг ГМП гд нбЗЪИдмЎ ЯдК ГбЪИ гЪ ЗбгдЦПЙЗбМгнЪ Эм ЗбгФЭмЮЗбжЗ Гддм ГИПж ЯЗбИШЙ Эм ЗбгЗБГнЗр ЯЗд гЪдЗеЗНКм ЗбгбЗТг Гжб ПЗд ЯЗд нГКм бгКЗИЪКмбЪИК ЗбЬ ИндМ ИждМ ЯЛнСЗрбЪИКеЗ НКм Эм джгм</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Слушай сега.Всички имаме съдба.Нищо не се случва просто ей така,всичко е предварително замислено.Аз трябвашеда умра заедно с хората си!Вместо това сега съм единжалък инвалид! Изрод без крака.Гледай! Виж!Знаеш ли какво е да не можешда използваш краката си?Да, сър, знам.Не чу ли какво казах?Ти ме измами! Аз имах своя съдба.Трябваше да умрана бойното поле! С чест!Това беше моята съдба!А ти ми я отне!Разбираш ли какво ти говоря, Гъмп?Това не трябваше да се случва.Не и с мен. Аз имах своя съдба.Аз бях лейтенант Дан Тейлър.Вие все още сте лейтенант Дан.Погледни ме. Какво ще правя сега?Какво ще правя?</se>
    <se lang="chi" variant_id="2">ДгМэОТЛµЈ¬ИЛµДГьФЛФзТСЧў¶ЁГ»УРТ»јюКЗЗЙєПЈ¬¶јУР°ІЕЕОТУ¦ёГєНІїПВТ»ЖрХЅЛАИґ±діЙОЮУГµДІР·ПГ»НИµД№ЦОпЈЎДгїґОТЈЎїґµЅГ»УРЈїїЙЦЄµАІ»ДЬУГНИµДёРѕхЈїХвЎ­КЗЈ¬і¤№ЩЈ¬ОТБЛЅвЈЎДгМэµЅОТµД»°Г»УРЈїДг№ХЖ­ОТЈЎОТГьЦРЧў¶ЁТЄЛАФЪХЅіЎЙП№вИЩµШХЅЛАЈ¬ДЗКЗОТµДГьФЛДг°СОТ№ХЖ­іцАґЈЎ°ўёКЈ¬Дг¶®ОТµД»°ВрЈїХвКЗІ»ёГ·ўЙъµДІ»ёГФЪОТЙнЙПОТГьЦРЧў¶ЁёГКЗµ¤М©АХЦРОѕДгИФИ»КЗµ¤ЦРОѕДгїґОТЈЎОТПЦФЪДЬЧцКІГґЈїОТДЬЧцКІГґЈї</se>
  </para>
  <para id="29">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЕУКгЪ ЕбмбЯб гдЗ ЮПСебЗ нжМП ОШГЎ ЕдеЗ ГЮПЗСЯЗд нМИ Ъбм Гд ГгжК едЗЯ гЪ СМЗбмбЯд ЗбВд...ГдЗ бЗФнБЎ гМСП ЯУнНИбЗ ГСМбЕдЩС...ЕдЩС ЕбмГКСм РбЯ їГКЪСЭ гЗ еРЗбЗ ГУКШнЪ ЕУКОПЗг ЮПгмдЪгЎ УнПм. ГСм РбЯеб УгЪК гЗ ЮбК їбЮП ОПЪКдмбЮП ЯЗд бм ЮПСмнЭКСЦ Гд ГгжК Эм ЗбгЪСЯЙИФСЭРбЯ ЯЗд ЮПСмжГдК...НСгКдм гдеГКЭег гЗ ГЮжбЎ МЗгИ їбг нЯд гд ЗбгЭКСЦ НПжЛ РбЯбнУ бмЯЗд бПм ЮПСмбЮП ЯдКЗбгбЗТгПЗд КЗнбжСдЪгЎ жбЗТбКЗбгбЗТг Гжб ПЗдЕдЩС ЕбмгЗРЗ УГЭЪб ЗбВд їгЗРЗ УГЭЪб ЗбВд ї</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Да, сър!- Свободно.Синко, награден сис Почетния медал на Конгреса.Представете си, лейтенант Дан,искат да ме наградят с...Госпожо, какво са направилис лейтенант Дан?Изпратиха го у дома.Хайде, почвай!</se>
    <se lang="chi" variant_id="2">УРЈ¬і¤№ЩЈЎЙФПўЈЎєўЧУЈ¬ДгµГµЅБЛС«ХВµ¤ЦРОѕЈ¬ЛыГЗТЄёшОТС«ХВРЎЅгЈ¬ЛыГЗ°Сµ¤ЦРОѕФхГґБЛЛНЛы»ШјТБЛБЅЦЬТФєуОТАлїЄФЅДПЧЬНіТФїТЗРµДСЭЛµЖфїЄРтД»РыКѕФЅХЅУРЙэј¶µД±ШТЄХІЙ­ЧЬНіКЪС«ФщУлёчѕьЦЦµДЛДО»ХЅКїєўЧУЈ¬№ъјТёРј¤ДгЈЎОТЦЄµАДгКЬ№эЙЛЈ¬ЙЛФЪДДАпФЪЖЁ№ЙЙПЈ¬ЧЬНіЈЎДЗТ»¶ЁєЬїЙ№ЫЈЎОТХжПлїґїґЈЎєГ‚н»пЈЎ°дС«Ц®єуВи»ШµЅ·№µкРЭПўОТіцИҐ№дОТГЗµДКЧ¶јПЈА­РѕЈ¬ОТХТµЅНЛОйѕьИЛБЛТЄОТФхГґґ¦АнЈїРТєГВиРЭПўБЛТтОЄЅЦЙПј·ВъБЛИЛХ°СцН­ПсЎў№ЫЙНјНДоОпУРР©ИЛРъ»©НЖј·єГЈ¬ёъОТАґЈЎїмЈЎіц·ўЈЎОТµЅДДАп¶јТЄЕЕ¶УёъОТАґЈ¬ЧЯЈЎ</se>
  </para>
  <para id="30">
    <se lang="ara" variant_id="0">дЪг УнПмЯгЗ ЯдКнЗ ИдмбЮП гдНК жУЗг ЗбФСЭОгд гЗРЗЎ гбЗТг Гжб ПЗд їнСнПжд гдНм жУЗгУнПКмгЗРЗ ЭЪбжЗ ИЗбгбЗТг Гжб ПЗд їГЪЗПже ббжШдИЪП ГУИжЪндЎ КСЯК ЭнКдЗгИПГК ЗбгСЗУгИЯбгЙ гд ЗбСЖнУИОХжХ КХЪнП ЗбНСИ Эм ЭнКдЗггдН МждУд 4 СМЗб гд ЗбЮжЗК ЗбгУбНЙ ГжУгЙ ЗбФСЭГгСнЯЗ ггКдЙ бЯЎ ИдмГЪСЭ ГдЯ ГХИКГнд ГХИК їЭм гДОСКмНУдЗЎ ГЭег РбЯнМИ Гд ГСм РбЯЗббЪдЙЎ ИдмИЪП РбЯ РеИК Ггм Ебм ЗбЭдПЮжОСМК ГдЗ ббКдТе жСДнЙ ЪЗХгКдЗМнПЎ Гд Ггм ЯЗдК КСКЗНбГд ЗбФжЗСЪ ЯЗдК КЪМ ИЗбдЗУндЩСжд ббКгЗЛнб жЗбдХИ ЗбКРЯЗСнЙжИЪЦег ЯЗджЗ нКПЗЭЪждНУдЗрЎ ЕКИЪждмНнЛгЗ РеИК бЗИП Гд ГЯжд Эм ЗбХЭенЗ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Добре.Само едно се сещамза войната във Виетнам.Във Виетнам...Какво правиш?Тъпанар проклет!</se>
    <se lang="chi" variant_id="2">ДгЧцХвЦЦКВКЗєГИЛєГµДЈЎУРТ»ёцДРЧУЅІБЛјёѕд»°ЛыТтДіЦЦФ­Ттґ©№ъЖміДЙАПЦФЪОТТЄЗлјёО»ѕьИЛАґМёХЅХщЛыПІ»¶ЛµЎ°ёЙЎ±ЧЦЈ¬ёЙХвёЙДЗЛыГїґОЎ°ёЙЎ±µДК±єтИЛГЗТтДіЦЦФ­Тт»¶єфЖрАґХвР©ИЛЅРХІЙ­ДГХЅХщёЙЛыЧФјєєГЈЎАґЈ¬ЙПАґЈЎРЦµЬЎ­АґЈЎЎ­ЙПАґЈЎїмЈЎЎ­ЙПАґЈЎёъОТГЗМёТ»МёХЅХщФЅДПµДХЅХщЈїВиµДФЅХЅЈЎєГЈЎХвЎ­¶ФФЅХЅОТЦ»УРТ»ѕд»°¶ФФЅХЅОТЦ»УРТ»ѕд»°ФЪФЅДПЈ¬ДгµДЎ­ДгёЙКІГґЈї</se>
  </para>
  <para id="31">
    <se lang="ara" variant_id="0">МнПНУдЗрЯЗд едЗЯ СМб нбЮм ЯбгЙжбУИИ гЗЯЗд нСКПм ЮгнХ Ъбне Ъбг ГгСнЯЗжЯЗд нНИ Гд нЮжб ЯбгЙ бж ЯЛнСЗрбж еРЗ...бжРбЯжЯбгЗ ЮЗб бжКЪЗбм еКЗЭ ЗбдЗУдЪг. дЪгКЪЗб нЗСМб ЕХЪП едЗКЪЗб. КЪЗбдЪгЎ ГдК. КЪЗб. КНСЯЎ КНСЯНПЛдЗ Ъд НСИ ЭнКдЗгЎ нЗСМбНСИ ЭнКдЗг їНСИ ЭнКЬЗбЕУг ЗбгбЪждНУдЗрнгЯддм Гд ГЮжб ФнБ жЗНПЪд НСИ ЭнКдЗгнгЯддм Гд ГЮжб ФнБ жЗНП ЪдНСИ ЭнКдЗгЭм ЭнКдЗггЗРЗ КЭЪб ї</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Не чуваме!Нищо не се чува.Ето това е.По-силно!Готово!Повече нямам каквода кажа по въпроса.Благодаря, човече.Ти каза всичко.Как се казваш?- Казвам се Форест. Форест Гъмп.Форест Гъмп.- Гъмп!Затвори капака, човече. И дръжбелия си задник далеч от прозореца.Не знаеш ли, че тук се води война?Той е един от нас.- Нека ти разкажа за нас.Целта ни е да защитавамечерните водачиот расистките нападенияна гадното правителство,което иска да превърнечерните лидери в скотове,да изнасили жените ни и даунищожи общностите на черните.</se>
    <se lang="chi" variant_id="2">Мм°ЎЈ¬ЛыГЗЧцБЛКІГґКЦЅЕЈїОТГЗМэІ»јыКІГґТІМэІ»јыХвёцЈЎХвёцЈ¬ёшОТЈЎ¶ФБЛЈЎДЗѕНКЗОТТЄЛµµД»°РЦµЬЈ¬Т»ХлјыСЄЈЎ¶јёшДгµАѕЎБЛЈ¬ДгЅРКІГґГыЧЦОТЅРёҐАХЛ№Ј¬РХёКЈЎёҐАХЛ№ёКЈЎёҐАХЛ№ёКЈЎёҐАХЛ№ЈЎЎ­-ХдДЭЈЎ-ёҐАХЛ№ЈЎДЗКЗОТТ»ЙъЧоїмАЦµДК±їМХдДЭєНОТУЦПсіЖІ»АлЫзБЛЛэґшОТ№Ы№в»№°СОТЅйЙЬёшЛэµДЕуУСГЗА­ЙП°ЩТ¶ґ°Ј¬АлїЄґ°їЪЈЎДгІ»ЦЄµАОТГЗФЪґтХМВрЈї»пјЖЈ¬ЛыГ»ОКМвЈ¬КЗЧФјєИЛ-ОТАґЅйЙЬОТГЗ-ДгЙПДДИҐБЛЈїОТГЗДїµДКЗ±Ј»¤єЪИЛБмРдГЗІ»КЬЦЦЧеЖзКУХЯµД№Ґ»чІ»ИГёѕЕ®±»Зї±©Ј¬ЙзЗш±»»Щ»µ</se>
  </para>
  <para id="32">
    <se lang="ara" variant_id="0">ИНЮ ЗбгУнНЎ гЗРЗ ЭЪб їбЗ дУгЪЯбЗ дУгЪ Гм ФнБеЯРЗГЪШдм ЕнЗеКЯбгеРЗ еж</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Форест Гъмп. Форест, това е Уесли.С Уесли живеем заедно в Бъркли.Президент е на подразделението наДемократичните студенти в Бъркли.Ние предлагаме закрила и помагамена всички, които имат нужда,защото ние, Черните пантери,сме против войната във Виетнам.Ние сме против всяка война,в която черните са на предната линияда умират за страна, която ги мрази!Ние сме против всяка война, къдетопращат черните войници да се бияти накрая ги поругавати убиват в родината им.Ние сме срещу расизма...Форест! Престани!Не трябваше да те водя тук.Знаех си, че щезабъркаш някоя каша.Той не бивашеда те удря, Джини.Ела, Форест.Съжалявам, че се сбихпред Черните пантери.Той не го прави съзнателно.Аз никога не бих те ударил, Джини.Знам това, Форест.- Исках да бъда твоят приятел.</se>
    <se lang="chi" variant_id="2">ОТёъДгМб№эµДєГУСёҐАХЛ№ёКХвКЗОАЛ№АнЛыєНОТФЪ°ШїЛАіН¬ЧЎЛыКЗС§ЙъГсЦчЙз»бµіЧЬІГОТФЩёжЛЯДгТ»јюКВОТГЗКЗАґ±Ј»¤РиТЄ°пЦъµДИЛТтОЄєЪ±Єµі·ґ¶ФґтФЅХЅ·ґ¶ФєЪИЛОЄГА№ъґтХМЦ»ТтГА№ъєЮЛыГЗОТГЗ·ґ¶ФєЪИЛґтИОєОХМОЄ№ъґтХМ»ШАґИґ±»Й±ЛАФЪґІЙПОТГЗ·ґ¶ФЦЦЧеЖзКУёҐАХЛ№Ј¬ЧЎКЦЈЎЎ­ёҐАХЛ№ЈЎЧЎКЦЈЎМм°ЎЈ¬ОТІ»ёГґшДгАґОТФзёГЦЄµАДгВй·іЛыІ»ёГґтДгЈ¬ХдДЭЈЎЧЯЈ¬ёҐАХЛ№ЈЎ±§ЗёОТФЪєЪ±ЄµіїЄ»бК±ґтјЬЛы¶ЇКЦµДК±єтІў·ЗґжРДґтОТКЗОТѕНІ»»бЙЛє¦ДгЈЎОТЦЄµАДгІ»»бЈЎОТТЄЧцДгµДДРЕуУС</se>
  </para>
</body>
</html>