<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<html>
<head>
</head>
<body>
  <para id="0">
    <se lang="ara" variant_id="0">едЗЯ гЗ еж ГЯЛС гд ГгУУнДПн ЗбХбЗЙ Эн ЗбНПнЮЙ. ЗКИЪ ЗбЗшОСнд ЭЮШУнДПн ЗбХбЗЙ ЭнЗбНПнЮЙ. ЗКИЪ ЗбЗшОСнд ЭЮШГОн Зд ИЗИж гКГОС Ъд ЗбХбЗЙнЗ Збен</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Възнамерявате лида извървите целия път?Това е единствения начинда имам целия репортаж.Освен това името ми еУокър /Ходещ/."Името ми е Уокър."Скъпа моя, мисис Наиду!</se>
  </para>
  <para id="1">
    <se lang="ara" variant_id="0">...гЗК ИндгЗ Щб еж нЪнФСМб ОЗХ......ИбЗ ЛСжЙ...ИПжд ггКбЯЗК...ИПжд бЮИ СУгн Гж гЯКИЗбгеЗКгЗ ЫЗдПн...бг нЯд ЮЗЖПЗ ббМнжФ...Гж НЗЯгЗ бИбЗП жЗУЪЙбг нКИЗем ИГнЗдМЗТ Ъбгн..Гж ЮПСЙ ЭднЙж бЯд ЗбСМЗб...ж ЗбНЯжгЗК ж ГХНЗИ ЗбгЮЗг ЗбСЭнЪгд Яб ГдНЗБ ЗбЪЗбг...ЗМКгЪжЗ ЗбнжгбжПЗЪ..еРЗ ЗбСМб ЗбХЫнСИгбЗИУе ЗбЮбнбЙ...ж ЗбРн ЮЗП ИбЗПе ббНСнЙж гд ОбЗб ЯбЗгЗбМдСЗб МжСМ гЗСФЗб...жТнС ЗбОЗСМнЙ ЗбГгСнЯнбЮП ГХИН ЗбгеЗКгЗ ЫЗдПн ЗбгКНПЛ..ИЗУг ЦгнС ЗбМдУ ЗбИФСн ЯбеЭЮП ЯЗд СМбЗ...МЪб гд ЗбРб...ж ЗбНЮЗЖЮ ЗбИУнШЙ...ГЮжм гд ЗбЗгИСЗШжСнЗКж ГЦЗЭ ГбИСК ЗшндФКндбд КХПЮ ЗбГМнЗб ЗбЮЗПгЙГд гЛб РбЯ ЗбФОХ.ИбНге ж Пге.гФм Ъбм еРе ЗбГСЦГОИСдн</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">...както се нуждаеот въздух и вода.Тази сол идваот Индийския океан.Нека всеки индиецпредяви правата си над нея.британскиКРАЙновиниПовсеместно го правят, сър.На тълпи,......публично.Водачите на конгреса го продаватпо улиците на Дели.Правят ни на глупаци, сър......по целия свят.Няма ли някакви инструкцииот Лондон?Изискват да спрем това.И ще го спрем!Дори ако трябва да напълнимзатворите. Спрете го!Арестувайте всички,всяка класа......освен Ганди.Ще му отрежем силатапод пояса.И после ще се разправимс Махатмата.Добре, захващайте се!Прочистете този плаж!</se>
  </para>
  <para id="2">
    <se lang="ara" variant_id="0">бЗ ж бЗ ГдЗж бЯд еРЗ ЗбСМб едЗ...дХСЗдн ж ЮП ЯКИ Где бЯн КДгдИЪП ЗРдЯ нЗ УнПнЯг гЦм ЪбнЯ Эн МджИ ГЭСнЮнЗїЗУИжЪбЗ ГПСн ЯнЭ НХбК Ъбм КРЯСЙгЗРЗ КЭЪб Эн еРе ЗбЪСИЙ нЗ еРЗбгЗРЗї ГдЗ гЪн КРЯСЙКРЯСЙ ЗбПСМЙ ЗбГжбм-ЯнЭ НХбК ЪбнеЗї-бЮП ШбИКеЗ ИЗбИСнПГдЗ гНЗгнГдЗ бгбЗ нжМП гНЗгжд гбждждЭн МджИ ГЭСнЮнЗЗМбУ НнЛ КдКгнУЗшОР ГгКЪКЯ нЗ УнПнПЮнЮЙ гд ЭЦбЯеб КСмїгеЗдПЗУ ЫЗдПн. гНЗгн ЮЗджднГдЗ ГКЗИЪ ЮЦнЙОЗХЙ ИФСЯЙ КМЗСнЙ едПнЙГбг КУгЪднї бЗ жМжП бгНЗгнд гбжднд Эн МджИ ГЭСнЮнЗбЮП ЗУКПЪнК Збм гДУУЙ ЗбЮЗджд ИбдПдж Кг КУМнбн Эн ЗбгНЯгЙ ЗбЪбнЗ Эн КФЗдУСнж беРЗ ЭГдЗ гНЗгнж ИгЗ Гдн гбждИЗбдУИЙ бЯбРЗ нгЯд Гд дУКдКМГде Ъбм ЗбГЮб нжМПгНЗгн жЗНП гбждЭн МджИ ГЭСнЮнЗЯЗЭнС РЯнЗбЮже ИЗбОЗСМНСЯ гДОСКЯ ЗбУжПЗБЗбм ЗбПСМЙ ЗбЛЗбЛЙ.ж ЗгЗ УГбЮнЯ Эн ЗбгНШЙ ЗбЮЗПгЙж бЯдн ПЗЖгЗ ГУКЮб ЗбПСМЙ ЗбГжбм</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Без насилие!Трябва да има90-100 000 арестувани.И пак продължава.- Кой ги води?Не знам.Неру, Пател......почти всички водачиот конгреса са в затвораи съпругите им,и децата им.Дори арестувахмемайката на Неру.Имаше ли някакво насилие?В Пешавар, упълномощениятполицейски комисар......си изгуби умаи откри огън с картечница.Но го чакадисциплинарен съд.Не може да очакватеда няма такива произшествия.Вярвам, че въпросът целешеда разкрие дали е ималонякакво насилие от тяхна страна.Е-е,... ъ-ъ,...не, сър. Не.Страхувам се, че не.Може би, ако бяхмеарестували Ганди, щеше...Той адресира това писмолично до вас, нали?Да, сър, така е.Обичайното:"Индийската солпринадлежи на Индия."После решително заявява,че той лично ще ръководи утренабег върхусолниците на Дхарасана.Благодарете му за писмотои го вкарайте в затвора.Да, сър.Да, сър.С удоволствие.И Фийлдс?Дръжте солницитеда работят.Да, сър.- Съжалявам, сър,СОЛНИЦИ ДХАРАСАНАно ми е заповядано да пускампостоянни служителиСОЛНИЦИ ДХАРАСАНАи само постоянни служителипрез тези порти.СОЛНИЦИ ДХАРАСАНАМного добре.Ще ги приемемв негово име.</se>
  </para>
  <para id="3">
    <se lang="ara" variant_id="0">дЪг ГдЗ Ыдн. ж бЯдн едПнбЗ ГКжЮЪ Гд ГУЗЭС Эн ЗбПСМЙ ЗбГжбм-Эн ЗдМбКСЗ ЯдК ШЗбИЗ ЭЮнСЗ-еРЗ ЯЗд Эн ЗдМбКСЗж еРЗ МТБ гд ЗбЗгИСЗШжСнЙ ЗбЗдМбнТнЙУнП ЫЗдПн ЪдПгЗ КдЩС Збм ЗбУнП ОЗд ЭГдК КСм КЗМС гУбг дЗМНгЪЩг Геб МджИ ГЭСнЮнЗ нСждеЯедПн ИУнШж ЗбЫбИнЙ ЗбЪЩгм гд ЗбеджПгЪЩгег гд ЗбедПжУ гЛбЯ ГдКМЗДЗ Збм едЗ ббЪгб Эн ЗбгдЗМг ж МгЪ ЗбгНЗХнбж гЪЩг ЗбГжСИнжд бЗ нСнПждег Гд нЭЪбжЗ ФнЖЗ ЗшОСж бЯд еРЗ ндЗЭн КЪЗбнг ЗбдХСднЙУнП ЫЗдПн Эн еРЗ ЗбИбПбЗ нУгН ббеджП Гд нУнСжЗ Ъбм дЭУ ЗбСХнЭ гЪ ЗбдХЗСмКЮХП ГдЯ КЪнд ЗбУнП ИЗЯС  ЯгНЗгн бЯ.ж бЯдЯ бЗ КУКШнЪ Гд КУнС гЪе Эн ЗбФЗСЪїбЗ Иб ГЭЪбж бЯдн ГОЗШС ИГд нЦСИдн  ГНПег ж нСгндн Эн ЗбЮгЗгЙЗРЗ бЗИП Гд ддЗЦб ЦП еРЗдНд ГИдЗБ ЗббеЯГн ГНП ЗшОСУИНЗд Зббеж гЗ ен ПЭЗЪЗКЯЗбКн УКУКПЪнеЗїУГЯКИ ббХНЗЭЙ едЗж Эн ИСнШЗднЗУГбМГ ббЮЦЗБУКУИИ ЗбЯЛнС гд ЗбгФЗЯбжЦЪдЗ ежГддЗ МТБ гд ЗбЗгИСЗШжСнЙж дНд ддНПС гд НЦЗСЙ ЮПнгЙбгЗРЗ бЗ дгФн Ъбм дЭУ ЗбСХнЭ ЯГн ГНП ЗшОСїГдЗ ГЭЦб ЭЯСе гНЗгн едПн Эн МджИ ГЭСнЮнЗГдЗ КГЯП Гд гМКгЪЯ УнИЮнЯ Эн ЗбЪгб бИЪЦ ЗбжЮКНКм бж КУИИК ЯЛнС гд ЗбгФЗЯбОЗХЙ бж УИИК ЗбЯЛнС гд ЗбгФЗЯб</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Да живееМахатма Ганди!- Да-живей...- Ганди-джи! - Махатма Ганди!Готови сме!Искам твърдост и дисциплина!- Така, заеметепозициите си. - Да, сър, слуш'.Към целта.Напред!Снощи в полунощте ни отнеха Ганди-джи.И очакватда паднем духомили да отвърнем.Нито едно от дветеняма да направим!Пред гърди!</se>
  </para>
  <para id="4">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЮбК ГнЦЗ Гд гЮЗбКЯУКМбИ ЗдКИЗе ЗбЗшбЗЭЪбм ЗбГЮб ИЪЦ ЗбедПжУГНЦСжЗ ТжМЗКегбЗ бЮП ШбИК гд ТжМКн Гд КСКИ еРЗ ЗбГгСИЪЦег нЫЗПСЗбУнПЗК ж ЗбУЗПЙбЮП ШбИдЗ гдЯг ЗбКМгЪ едЗЯн дШЗбИ ИНЮдЗИГд дЪЗгб ИЗбКУЗжн гЪ ИЗЮн ФЪжИ ЗбЗгИСЗШжСнЙдНд бЗ дСнП ЗбдТЗЪдПСЯ ЮжЙ ЗбЮжЗК ЗбгНКФПЙ ЦПдЗж ЗбКн ИУИИеЗ бнУ ИнПдЗ Ужм ЗУКОПЗг ЗбжУЗЖб ЗбУбгнЙж бЯддЗ гХСжд Ъбм КНЮнЮ ЗбЪПЗбЙЗбгЪдм ЗбЯЗгб бНЗбКдЗ гКгЛб Эн еРЗ ЗбКХСнНЗбКн бЗИП Гд дНгбеЗШжЗб ЗбжЮКж ЗбКн бЗ НЗМЙ ббГжСжИн бНгбеЗГжб ОШжЙ КМЗеКЫннС НЗбКдЗеж Гд дЮбб РбЯ ЗбЭСЮ ИнддЗЗбЗшдїЯКЗИКЯ МнПЙ ж бЯд бЗТЗб бПнЯ ЗбЯЛнС бККЪбг ЯнЭ ККЪЗгб гЪ ЗбдЗУбЗ дСнП Гд дЛнСгФЗЪС ЗбЯСЗенЙ Гж ЗбОжЭ бПм Гн ФОХж бЯддЗ дШбИ гдЯгедПжУ ж гУбгжд жУнОгУЗЪПКдЗ Эн Гд дднС ЗбУгЗБж ЪЮжб ЗбУбШЗК ЗбИСнШЗднЙИгНЗСИКдЗ бРбЯ ЗбЩбгУдЮжг ЗбЗшд ИНСЮ КХЗСнНбМЗддЗ ж гДнПнеЗ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Точка.</se>
  </para>
  <para id="5">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГнеЗ ЗбЫИнеРе ЗбКХЗСнНгбЯнЙ НЯжгнЙж УГЮИЦ Ъбм Гжб СМбнНЗжб НСЮ ЗбКХСнНОРже ИЪнПЗГдК ГнеЗУЗгнЗбжЫПЗбЗшд! еб гд ГНП ЗОСїЗд ГСПК еРЗ ЗбджЪ гд ЗбгФЗЯбЭен бЯПЪжднПЪжднКжЮЭ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">много поводи за раздразнение,Ваше Превъзходителство.Надявам се, че това нямада застане между нас, като хора.Мистър Ганди,инструктиран съмда помоля за вашето присъствиена всеправителственаконференция в Лондон,за дискусия на...евентуалната независимостна Индия.британскиФИЛМОВО НАСТРОЕНИЕновини/б.пр. годината е май, 1939Ганди е на 69 г./И нека подчертая, че смятам,че наше първо задължениее да припознаем,че няма една Индия,а няколко.Хиндуистка Индия,мюсюлманска Индия,и Индияна княжеските държави.И с всички тяхтрябва да се съобразими да се погрижимсъответно.Не просто за една.</se>
  </para>
  <para id="6">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГУжГеЗ ЯЗдК ЗбПнбн гнбЮЗбж Гд НСЮ ЗбКХЗСнН-ГШбИ гд ЗбУнП еСТжМ Гд нСЗднЯЗд Гег НПЛЭн ФДд ЗбгУКЪгСЙ ЗбИСнШЗднЙгдР ЗЪбЗд ЗбЗУКЮбЗбУнМПжЗ ГддЗ гУКЪПжд ГЭЦб еРе ЗбгСЙУнМП ЗбУнП ЫЗдПн ЗденУЪм жСЗБ ЗбУСЗИГЯП ЮЗЦн ЗбгНЯгЙ ЗбЪбнЗГд ЗбУнП ЫЗдПн.ЯЗд гд НЮе Гд нЮЗЦнег ИКегЙ ЗбЗЪКПЗБШЗбгЗ Где бЗ еж ж бЗ ЗбУнП ОЗдЮЗжгжЗ ЗбЗЪКЮЗббЮП ГОИСКЯ Ъд ЗбЮЗджд ЗбЗдМбнТнЯгЗ ЮбК бЯ Ъд ЗбФСШЙ ЗбЗдМбнТнЙдЪгїдНд УЪПЗБ бЪжПКЯ бдЗ ИЗИЗж ГдЗ гУСжС ИЪжПКнКЪЗбЗдКИе бдЭУЯЫПЗ УГОИСЯ Ъд ГнЗгн Эн гУКФЭм ЗбФСШЙКЪЗб КЪЗбЯЗбдИбЗБ ЗбЗдМбнТ КгЗгЗГдЗ ЭОжС ИегЗдег ГжбЗП еджПГнгЯд Гд КОбЪн еРЗїКбПЫдн ЪдПгЗ ГКЯбгУКЯжд ЫЗдПнЩддК ГдЯ УКЯИС-ЗУЭ-бЗ. бЗ ИГУЗУгн КФЗСбн ГдПСжТ нЗ УнПнгд ЗбедПбЮП ЮСГК ЗбЯЛнС ЪдЯГКгдм Гд нЯжд гЗ ЮСГКе МнПЗгЗ СГнЯ Эн ЗбКгФнЙї</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">ГАНДИ ПЪТУВА НА СЕВЕРсъс шал и бедрена препаскаГАНДИ ПЪТУВА НА СЕВЕРпосети работниците в Ланкашир.Значи истината е,че след всичките ви пътувания,след всичките ви усилия,те спряха кампаниятаи ви върнаха с празни ръце.Просто се придържаткъм стари мечтии се опитват да ни разделятпо стария начин.Но волята им я няма.Независимостта ще паднекато узряла ябълка.Единственият въпрос е"кога и как".Ами аз бих казал,че "кога" е сега.А ние ще определим "как".Точно така.Бапу, тя пак накуцва.Това е само изкълчване.Заведи я на реката.Ще й направим кален компрес.Върви.Аз ще дойда след малко.Те се готвят за война.Няма да я подкрепя.Но не възнамерявам да се възползвамот опасността, в която са.Точно това е моментада се възползваш.Не. Това е просто друг начинда отвърнеш на удара.Извървяли сме дълъг пътзаедно с британците.Когато си отидатискаме да ги имаме за приятели.Сега, ако ме извините, има нещо,за което трябва да се погрижа.</se>
  </para>
  <para id="7">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЮЗИбК ИЪЦ ЗбдЗУ ЗбгКгнТнд Эн ЗбедПж ЪдПгЗ ЮСГК Ъд гЗ КЭЪбГСПК ЗбгУЗЪПЙ-еб нЭЗМЖЯ еРЗї-бЗ ГИПЗЭн ЗбИПЗнЙ ЯдК гдПеФЗж бЯд ЪдПгЗ КНЗСИ Эн ЮЦнЙ ЪЗПбЙ.нЩеС ГдЗУ гЛбЯнУнСжд Ъбм дЭУ ЗбПСИНКм бж ЯЗд ЗбГгС ОШнСЗ ГжГдЩС гд ЗбЮЗПгСЗЪн ГИнЦ нЮжПУЗгн Идн ЗббждСИгЗ нМИ ЪбндЗГбЗ нЮжб ЗбЯКЗИ ЗбгЮПУ:ЗРЗ ХЭЪЯ ЪПжЯ Ъбм ОПЯ ЗбГнгд ЭбКЪШе ОПЯ ЗбГнУСїеРе ЗбМгбЙ ЭнеЗ ЯдЗнЙбЗ ГЩд Гд ЗббебУК ИеРе ЗбЛЮЙбЮП ЭЯСК ЯЛнСЗ Эн ЗбГгСГФЯ Где ЯЗд нЪднГдЯ бЗИП Гд КЩеС ФМЗЪКЯГд КЯжд гУКЪПЗ бКбЮн ЦСИЙЪПЙ ЦСИЗК бКЩеС бегГдЯ бд КСП ЗбЦСИЙж бд ККСЗМЪж ЪдПгЗ КЭЪб РбЯ ЭГдК КЛнС ФнЖЗ Эн ЗбШИнЪЙ ЗбИФСнЙнМЪб ЯСЗенКе бЯКЮб ж ЗНКСЗге нТнПГЪКЮП Гд ЗбгУнН ГПСЯ РбЯж ГСм РбЯ гМПнЗХИЗН ЗбОнСЗдТб гд Ъбм ЗбСХнЭГнеЗ ЗбГУжП-дЪг ЗдТб-ЪИП ГУжП!Яжбд гЗРЗ КЭЪбїбЗ ФнБЗОСМ НнЛ ГСЗЯЮбК гЗРЗ КЭЪбїЯдЗ ЭЮШ дНЗжбГд ддЩЭ ЗбгдШЮЙГдК гКГОС Ъбм ЗбЪгбЩддК ГдЯ РеИК гд 10 ПЮЗЖЮЗСЯИедЗЯ гЯЗд бдЗ МгнЪЗ-ГдК гНЩжЩ-ЯдК ГЩдЯ СМб ПндГКЗ ЯРбЯ ж бЯдн бУКгКЯИСЗ бПСМЙ Гдн ГЪКЮПбЗ неКг УжмИгФЗЯбн</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">АРМИИТЕ НА ХИТЛЕРТРЪГВАТМистър Ганди, сър,имам заповед да се осведомяза темата на вашата реч довечера.Значението на козето мляков дневната диета.Но бъдете сигурен, че ще говорясъщо и против войната.Съжалявам,това не може да се допусне.Ефрейтор!Всичко е наред,мисис Ганди.Имам заповеди да се върнас вас и придружителите вив ашрама на Махатма.Ако приберете съпруга ми,аз възнамерявамда говоря вместо него.Спри за малко, можеш ли?Това е бил двореца на Ага Ханпреди да го превърнат в затвор.Държат Гандии някои от водещите имполитици от конгреса там вътре.Пандит Неру и другите са горев крепостта Ахмеднагар.Не е лошо за затвор, а?Е, мисля, че няма добро мястощом си заключен.Уцели доста добре времето.Отрязали са го от пресата.Но миналия месецличният му секретар умрязатова вдигнахаограниченията.Да, чувал съмза вашето списание Лайф.Дори съм чувал заМаргарет Бърк-Уайт.Но не знам защо трябвада се интересувате от един старец,който стои сам в затвора,когато останалата част от светавзривява себе си на парчета.</se>
  </para>
  <para id="8">
    <se lang="ara" variant_id="0">ж бЯдЯг МгнЪЗ КжХбКгбдЭУ ЗбдКнМЙГд ЗбМнКЗ ЗбОЗХЙ ИдЗ ж ЮСЗшд ЗбгУбгндж ЗдМнбЯГИУШ ЗбГФнЗБ ен ЗбКнКбЭК ЗдКИЗеЯГНИ МнСЗдЯ ЯгЗ КНИ дЭУЯбЗ КШИЮ ЯЛнСЗж бЯдддЗ дНд ЗбедПжУдКЪбг гдеЗ ЗбЯЛнСж еРЗ ЗбФнБ еж гЗ КУЪм Збне Эн еРе ЗбгТСЪЙїНУдЗ УдНЗжбнДУЭдн ГдеЗ ГОИЗС УнЖЙУнЫнСжд ЮжЗднд ЗбКХЗСнНбЮП ЗУКЫСЮ РбЯ жЮКЗ.ж бЯдеЗ нМИ Гд ККг ИШСнЮЙ ЪЗПбЙбг дЯд дСнП Гд дИПж ЩЗбгндбГд ЗбУнП ЫЗдПнЯЗд нЦШеП жМжПдЗ ЗбФСЪнЛЗднЙ жЗНПж гд ЭЦбЯИЪП ЗРдЯж бЯд Эн СНбЙ ЮХнСЙбд ГЮЦн жЮКЗ ЯЛнСЗЭн КбЯ ЗбгУГбЙ ЗбедПнЙ УнП жЗбЯСЗде НПЛ ХЫнС Эн МджИ ГЭСнЮнЗж бЯдеЗ КЛнС ПжнЗ Эн ЗбжЮК ЗбНЗбнГджн Гд ГКНПЛ ЪдгЗ нНПЛ Эн ЗбгдЗМг едЗ-ж ЗбЗЮКХЗП-МнПж бЯдн ГжП гЮЗИбЙЗбУнП ЫЗд Зшн еРЗЫЗдПнИЗбШИЪдНд ЗбЫСИнжд ЦЪЭЗБКМЗе еДбЗБ ЗбСжНЗдннд гд ЗбедПж бЯд ЯгНЗгн ЮПнгПЪдн ГНРСЯЗбУнП ЫЗдПн нЪЗПб Яб гд ЮЗИбКег РЯЗБИЗбСЫг ггЗ нИПж Ъбнеж ГдЗ жЗЛЮ гд Гд ОИСЗКЯ ЯгСЗУбУКМЪбЯ КПСЯ РбЯГКгдм еРЗФЯСЗ Ъбм жЮКЯ нЗ УнПнбнУК гУГбЙ РЗКнЙГж жШднЙдНд бЗ дСЭЦ Гн ФнБ Ужм ЭЯСЙ Гд ЗбдЗУ бЗ нгЯдег ЗбЪнФ УжнЗГКСмїедПжУ ж гУбгндУнО ж нежПНКм ЗбдХЗСмЗбУнП жЗбЯС гд днжнжСЯ КЗнгТ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">А-а, хм, но за мен, товане е кой знае какво постижение.Не. Затворът едоста удовлетворителен за мен.И няма съмнение,че след войнатанезависимостта ще дойде.Единствената ми тревогае каква форма ще придобие.- Джинах...- Спрете!Съжалявам, но... бихте лиизлезли напред, моля?- Ела, ела, ела.- Просто до перилата.Благодаря ви много.Благодаря.Сега, съжалявам.Продължете, откъдето бяхте:"Каква форма ще придобие...""Джинах..." какво?Джинах сътрудничина британците.Това му даде силатаи свободата да говори.И е изпълнил мюсюлманитесъс страхове,относно каквоможе да им се случив една държава, коятоще е предимно хиндуистка.А това го намирамза труднопоносимо,дори в затвора.Мистър Ганди!Много ми е труднода видя в товарешение на проблемитена XX век.Имам приятели,които непрекъснато ми повтарятколко им струвада ме държат в бедност.Но аз знам,че щастието не идва с вещите,дори с вещите на ХХ век.То може да дойде от работаи гордост от това, което правиш.Индия живеев своите селаи ужасната бедност тамможе да бъде премахната,ако се съживятместните занаяти.Бедността енай-лошата форма на насилие.А една градивна програмае единственото</se>
  </para>
  <para id="9">
    <se lang="ara" variant_id="0">ИПжд ХНнЭЙ Гж МСнПЙ гд Гн джЪбЗ нгЯдЯ Гд КжНП ФЪИЗГдК КдКгн бгедЙ гегЙ ббЫЗнЙж Эн СГнг гЗРЗ нМИ Гд ГЯКИ ЪдСП ЭЪбЯ КМЗеЗбКЪПнб ЗбМПнП ббМдСЗб УгЗКїбЗ ГЪСЭбЗ ТбК ГИНЛ Ъд СПеб УКНКСг ЗбЮЗдждїедЗЯ ЮжЗднд ЩЗбгЙЯгЗ Гд едЗЯ СМЗб ЩЗбгждЗдК ФОХ ИУнШ бКЪПбЪбм НЯжгЙ МджИ ГЭСнЮнЗж ИЗбКЗбн ЗбЗгИСЗШжСнЙ ЗбИСнШЗднЙЗРЗ ЯдК ГЮбнЙ ИдУИЙ жЗНПЭЗбНЮнЮЙ ен ЗбНЮнЮЙенСгЗд ЯЗбндИЗееж дМЗСж ГнЦЗ ггжбдЗ ЗбСЖнУнЭндУ жЗбЯС гд днжнжСЯ КЗнгТбПнЯг гЯЗдСЗЖЪ едЗж КУгне гЪИПїеРЗ ХНнНЗдеЗ КЪдн гМКгЪж бЯдеЗ ЮП КСгТ бЮСнЙ Гж ббЪЗбгГдК СМб ШгжН УнП ЫЗдПнеРЗ гЗ бЗ ГСМжеУгЪК ГдЯ ГнЦЗ КЪПЗбШЪЗг ж КдЩЭ ЗбгСЗНнЦ-еб еРе МТБ гд ЗбКМСИЙїУдНКЗМ бЗЪПЗП гЯЗд ЗшОС бУЗЖЮ ЗбУнП жЗбЯСУГОИС КЗСЗЗдеЗ жУнбЙ бдКЪбг Гд Ъгб Яб ФОХгег ЯЪгб ЗбЗшОСндИндгЗ КЭЪб РбЯКдЩЭ ЗбгСЗНнЦнИПж РбЯ Зег гд ЗбЮЗдждКЭЦб ФЗСЯдЗУКНКЗМ Збм ФнБЮИб ЪжПКЯ-еб КГРд бн гд ЭЦбЯї-дЪг. ИЗбКГЯнПгЗ еРЗї</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Не е необходимопрогрес за Индия,ако това значи простода внасянещастията на Запада.Но наистина ли вярвате,че може да използвате ненасилиесрещу някойкато Хитлер?Не и без загубии голяма болка.А нима няма загубив тази война?Нима няма болка?Това, коетоне бива да направитее да приемате несправедливостот Хитлер или който и да е.Трябва да направитенесправедливостта видима.И да сте готови да умретекато войник, за да стане това.И само с това лище се задоволя тук?Не, това получавате,задето ме разсейвате.Какво друго очакватекато говорите така?Очаквам да покажете толковатърпение, колкото и аз сега.Въртете бавнои го дърпайте нежно.И това включваживота на жената.Бапу винаги е казвал,че има два типа робствов Индия.Единият за жените,другият за париите.И той винаги се е борилпротив двата.Не ви ли измъчва,че сте разделени по този начин?Във философията Хинду,пътят към Боге да освободиш себе сиот притежаниятаи страстите.Бапу винаги се е борелда намери пътя към Бог.Искате да кажете,че се е отказал от брачния живот?</se>
  </para>
  <para id="10">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГРеИ ж ГЭНХ ж ГдЩЭ ПжСЙ ЗбгнЗе ЗбЪЗгЙеРЗ ХНнНЯб Эн ПжСееРЗ Ъгб ГФОЗХ гЪндндЭн еРЗ ЗбгЯЗдбЗ КгннТж бЗ нжМП Ъгб нЮбб гд ФГддЗГдЗ ТжМКЯггЗ нМЪбдЗ гжЦжЪнжд ГЯЛСЯгЗ КГгССИгЗ УнКИЪЯ ЗбЗшОСждж бЯдЯ КдУмГдн ГЪСЭЯ гдР Гд ЯдК ХИнЗеРЗ бнУ гдн ГдЗИб ЗбгИПГж УКЭЪбнд РбЯ ИХПС СНИГж бЗ КЭЪбнд РбЯ Ъбм ЗбЗШбЗЮЗРЗ бд ГЭЪб РбЯНУдЗ бКРеИнбЗ КдКгнд едЗЗРеИн ж ЗСНбн гд гЪИПдЗбЗ дСнПЯГбЗ КОМбїГдЗ ТжМКЯ!Гнд ККжЮЪ Гд ГРеИїгЗРЗ ИнїГдК ИФСгМСП ИФСЗдеЗ НКм ХЪИ ЪбндЗдНд ЗбРнд бЗ дСнПГд дЯжд МнПнд гЛбЯЗшУЭбЗИП ж Гд ГЪжП бРбЯ ЗбгСЗУбж бЗИПГд ГХбН ПжСЙ ЗбгнЗе</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">и се провали.Но тогава поетържествена клетва.И никога не я е нарушил?Засега не.Имам разрешително да я преместя.Той също може да си върви.Много съжалявам, сър.Тя преживя масивна тромбозаи много сериозен сърдечен удар.Никога не би преживялапреместването.Мисля, че е по-добре просто да ядържим тук и да се надяваме.Време еза разходката ми.Няма да се бавя.</se>
  </para>
  <para id="11">
    <se lang="ara" variant_id="0">ИЯб жЗНП гдЯгбнУ бПндЗ ГУСЗСбдИПГ ИКжЦнН гжЮЭдЗгд ЗбЮЗджд ЗбМПнПЯб ЗбеджП бЗИП Гд КДОР ИХгЗКеггЛб ЗбгМСгндЗбСМЗб ж ЗбдУЗБж бЗ ТжЗМ ЫнС ТжЗМ ЗбдХЗСм нЪКИС ТжЗМЗ ХНнНЗж ИЗбКЗбнЭЗд ГгеЗКдЗ ж ТжМЗКдЗ ЪЗеСЗКж Яб СМб едЗ ЗИд УЭЗНбЮП ГХИН МнПЗ Эн еРЗж Гн ФСШннгС Ъбм гУЯд ббеджПж бд ГУгнеЗ ИнжКж нПОб ж нШбИ ежнЙЗбгСГЙ ЗбедПнЙ Эн ИнКеЗЗббЪдЙ ЪбнегЗЭегбЗ ПЗЪн бГднЮЭ ЪдП ЗбИЗИИб ж нПОббд ГУгН ИРбЯГЮУг ИЗббеУГЮКб Гн СМбнУИ ИнКн ж ТжМКн еЯРЗж бнЪПгжднГдЗ ГЮжб: ЗбЯбЗг бЗ нЭЪб ФнЖЗЗЗЮКбжЗ ИЪЦ ЗбЦИЗШ ЮИб Гд ИПдУжЗ ЗгСГЙ едПнЙЭСИгЗ нЭЯСжд ЯЛнСЗ ЮИб ЪгбгЛб еРе ЗбЮжЗдндж Эн УИнб КбЯ ЗбЮЦнЙГдЗ гУКЪП ббгжКж ГНнн еРе ЗбФМЗЪЙ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">За пооо-...чест!Дойдохме да увенчаемпобедата с приятелство,да помогнем в ражданетона независима Индияи да я приветствамекато равноправен членна БританскатаОбщност на Нациите.Аз съм тук да удостоверя, че съмпоследният британски Вицекрал,който има честтана такова посрещане.Ганди-джи, не съм загриженза независимостта на Индия.Загрижен съм за робствотона мюсюлманите.Моля ви,моля ви, мистър Джинах.Не бих стоял и гледалгосподството на британцитезаменено с господствотона хиндуистите.Мюсюлмани и хиндуистиса дясното и ляво око на Индия.Никой няма да е господари никой роб.Светът не е направенот Махатми Ганди-та.Говоря за истинския свят.- Как може...- В истинската Индия има...мюсюлмани и хиндуистивъв всяко село и всеки град.Как предлагашда ги разделим?Там, където имамюсюлманско мнозинствоще бъде Пакистан.Останалото евашата Индия.Скъпи мой Джинах,мюсюлманите са мнозинствов двата края на страната.Нека ние се тревожим за Пакистан.Вие се тревожете за Индия.Господа,мисля, че може битрябва да подновим.</se>
  </para>
  <para id="12">
    <se lang="ara" variant_id="0">бГде Эн УИнб КбЯ ЗбЮЦнЙГдЗ ГнЦЗ гУКЪП ббгжКж бЯд нЗ ХПнЮнбЗ КжМП Гн ЮЦнЙКМЪбдн гУКЪПЗ ббЮКбЭгегЗ нЭЪбжд ИдЗбд деЗМг ГНПЗГж дЮКб ГНПЗж бЯддЗ бд дЪШн ИХгЗКдЗ. ж бЗ жЗНП гдЗУнЮИЦждЙ ЪбндЗ ж нЭСЦжд ЪбндЗ ЫСЗгЗКУнУбИжд ггКбЯЗКдЗж бЯдег бд ндКТЪжЗЗНКСЗгдЗ бГдЭУдЗЗд бг дЮПге бег ИГдЭУдЗеб УМдК гд ЮИбїЗдег нЦСИжддЗ ж нЪРИжддЗСГнГд КЮЗКбжЗГд КЮЗКбжЗ ЫЦИегбЗ Гд КЛнСжебд джМе ЗбЦСИЗКИб УдКбЮЗеЗж гд ОбЗб гЪЗдЗКдЗдМЪбег нСждЩбгегж УнДбгдЗ РбЯЯгЗ нДбг Гн ЮКЗбж бЯд бЗ нгЯд Гд дОУСбЗ нгЯдСИгЗ нЪРИжд МУПннЯУСжд ЪЩЗгнГж НКм нЮКбжднЗРЗУнНХбжд Ъбм МЛКнж бнУ ШЗЪКндНд едПжУ ж гУбгндГИдЗБ Зббе</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Благодаря на Бога,спряха.Ману, Аба.Аз съм брат надядо/баба ви,но все още могада ви погреба с ходене.И нямам нуждада ме глезите така.Довършете сидажбата за предене.Бапу, моля тене го прави.Какво искатеда не правя?Да не се срещнас мистър Джинах?Аз съм мюсюлманини хиндуист,и християнин,и евреин.Такива стеи всички вие.Когато... веететези байраци и викатевие пращате страхв сърцата на братята си.Това не е Индия,която исках.Прекратете го!В името на Бога,прекратете го.</se>
  </para>
  <para id="13">
    <se lang="ara" variant_id="0">Где гегЗ нНПЛбд джЗЭЮ Ъбм еРЗ ЗбЮЗдждИЗСЯ Зббе Эн гбЯдЗ ЗбгЪЩгИЗСЯ Зббе Эн гбЯдЗ ЗбдИнбИЗСЯ Зббе Эн гбЯдЗ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">може би можемда започнем с нашата работа.Скъпи мой, Джинах,вие и азсме братя,родениот една майка Индия.Ако имате страховебих искалда ги уталожа.Молейки за разбиранетона моите приятели,аз приканвам Пандит-джида се оттегли.Искам вие да сте първиятпремиер-министър на Индия,да съставитецелия си кабинет,да сложите начело на всякоминистерство мюсюлманин.Бапу,за мен и останалите,ако това искате,ние го приемаме.Но там навънвече има брожения,защото хиндуистите се страхуват,че се отказвате от твърде много.Ако го направите,никой не ще можеда го контролира.Никой.Изборът е ваш.Искате ли независима Индияи независим Пакистанили искатегражданска война?</se>
  </para>
  <para id="14">
    <se lang="ara" variant_id="0">Здег ндКгжд Збм ЗбгдЗМгГдКг КЦЪжд СЭЗЮег Эн ЗбУМдж ЪдПгЗ КШбЮжд УСЗНегУнЪжПжд ббЪгббЮП НРСКЯгбЮП НРС ИЪЦдЗ ЗбИЪЦбЗ ГЩд РбЯ МнПЗИЛИЗК. ИЛИЗККжЮЭЗгбГ ЗбОТндЙнМИ Гд дСЮПЗбм ГУЭбЗбОнжб бд КПжУ ЪбндЗЗСЮПжЗ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Джи-нах!Джи-нах!ИНДИЙСКО-ПАКИСТАНСКА ГРАНИЦАавгуст 1947 г.</se>
  </para>
  <para id="15">
    <se lang="ara" variant_id="0">ж ЗбЗшд гЗРЗ дЭЪбїПЪег нгФждИГжЮЗКдЗ ЗбШнИЙж ИЗУбжИдЗ ЗбМнПУддЗб гдегЮЗджд жЗНПгбЯ жЗНПЮЗджд жЗНПгбЯ жЗНПЮП нЯжд ИЪЦЯг УЪнПЗИНИУ ЗбУнП ЫЗдПнж бЯдн ЗШбИ гд ЗбгМКгЪнд едЗ Эн ИнК ЗбСИЗд КПСЯжЗ ЗддЗ дФеП ФнЖЗ МПнПЗФнЖЗ ЫнС гКжЮЪЫнС ЪЗПнЭбнУ гд ЗбЫСнИ Зд ЗбНЯжгЙ Эн НЗбЙ ЭжЦмбЮП ГМИСдЗ ЗбУнП ЫЗдПн ИгЗ ЭЪбеГд дКУЗБб Ъд ГдЭУдЗж ЯдХЗСм ЭЗдеЗГУЖбЙ ХЪИЙ ЗбЗМЗИЙЯнЭ дЪЗгб СМЗбЗнЪЗСЦжд ЮЗдждЗ ЩЗбгЗж бЗ нЮЗКбждЗж бЯд бЗ нОЦЪжд беїЯдХЗСм Гж ЯГФОЗХбг нУгЪжд ИЗбЗгСЗдег бЗ нПЪжд ЗНПЗбЗ . ЗдКг ЗбгЭЗМГЙЯЗд РбЯ Эн Яб ЗбУМдЩддЗ Гдег УнОЗЭжд гд ЗбХНЗЭЙ ЗбИСнШЗднЙж ГдЗ ГнЦЗбЗ їГЪСЭ гд КСЯжеедЗЯ бнЮжг ИЗбЪгбеб ЗЮКСИжЗ гд ЗбдУЗБї</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Чудо.Но милиониса се вдигналии никой не можеда преброи мъртвите.В Калкута есякаш гражданска война.Мюсюлманите се вдигнахаи имаше кървава баня.Сега хиндуиститеотмъщават.Ако не спрем тованяма да има надежда захиндуистите останали в Пакистан.Око за око,правейки целия свят сляп.Няма ли излишна войска?Никаква.Никаква.Дивизиите в Бомбай и Делиедва удържат мира сега.И всяка пресна порция новинисъздава нова вълна от лудост.Може да спремвсякакви новини.Бапу, моля ви,къде отивате?Не искамда слушам повече.Нуждаем сеот помощта ви.Нищо не мога да дам.Къде отивате?В Калкута.</se>
  </para>
  <para id="16">
    <se lang="ara" variant_id="0">бЮП ЮУгдЗ ЗбНЯжгЙНУдЗ еРЗ ЗдКХЗС жЗНПж Зд КгЗУЯдЗЭбд нЯжд ЗбГОнСбЗ КЮбЮбг ГСм ЗбСМЗб ИеРЗ ЗбКХгнгбЮП ГЪШнКег УИнбЗ ббЮКЗбЫЗдПн!ГСнП ЫЗдПн!Гн УЗгн еРЗїУнП ЫЗдПнГЩд ГддЗ Эн НЗМЙ ббКНПЛФЯСЗ бЯ ПЗднЗбТГКСнП ЯГУЗ гд ЗбдИнРїбЗ ГФЯСЯСИгЗ Юбнб гд ЗбФЗнїбЮП КдЗжбК ЪФЗЖн Эн ЗбУМдКЭЦб ЗМбУбЮП ЮССК Гд ГШбИ гд гМбУ ЗбЪгжг Гд нКЫЗЦм Ъд гЗ ЭЪбКеЦПдЗж дЪКИСе ЗУКЛдЗБ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">нямаше да съм тук сега,нито щяхтеда се тревожите за мен.Но, сър, моля ви.Нямам хора,с които да ви пазя,нито в мюсюлманския,нито в този квартал.Ще нощувам в единприятел на мой приятел и...Смърт на мюсюлманите!Смърт на мюсюлманите!Вижте, Ганди!Защо отсядате вмюсюлмански дом?Те са убийци!Те убиха семейството ми!Махнете се от Калкута,Ганди!Смърт на мюсюлманите!Смърт на мюсюлманите!Премиер-министре.Защо трябва да четатакива новини във вестниците?Информирайте Сардар Пател.Подгответе самолет.Заминаваме в петък.Четири дни, сър?</se>
  </para>
  <para id="17">
    <se lang="ara" variant_id="0">бнУ ИеРе ЗбИУЗШЙбЗ ГКжЮЪ РбЯбЮП ЭЯСК Эн ЗбгШЗбИЙ ИбМдЙ гбЯнЙбЗМСЗБ КНЮнЮ Эн ЗбКФСнЪ ЗбМПнПж ГдЗ ГЦгд Гдег УнКЫЗЦжд Ъд еРЗ ЗбЭЪбГеднЯж бЯдег ЮП нЮССжд ГнЦЗГд ЗбеджП ЗбгеЗМСнд Эн ЗбгУКЮИбУнЮбжд ИФПЙГж НКм нгдЪжЗЗбеМСЙ бг КЯд ен ЗбЮЦнЙЗбКн НЗСИдЗ гд ГМбеЗУнЯжд гд ЗбОШГ Гд дМЪбе ЮЦнЙ.  ОЗХЙ ж ГддЗЭн гСЯТ ЮжЙГГгС ИЗбЗЭСЗМ Ъд Яб ЗбУМдЗБ ОбЗб 24 УЗЪЙГдК дЭУЯ НСгд еРе ЗббНЩЙж ГддЗ гКЭЮжддЪг. дЪгИеРе ЗбгбЗИУГЭЦб ЗбРеЗИ ИЗбКЗЯУнНУдЗнДУЭдн Гдн бЗ ГгбЯ дЮжПЗж бЗ ГдЗГдЗ ЗшУЭ ббЫЗнЙеб КЮСЦ ЗбУУнП ЫЗдПнФнбндМ ббКЗЯУнїгЪРСЙ УнПнїГнд УКРеИ УнП ЫЗдПнїИгЗ Гд ЗбГгС ЗдКем ЗбЗшд ЭГдЗ ГЭЯС МПнЗ Эн ЗбЪжПЙ ббедПж бЯд ЗбФнбндМУнЭн ИЗбЫСЦ ЗбЗшдФЯСЗ бЯ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Трябва да се присъединитев поста.Ако постя, ще умра.Ако вие постите, хоратаса готови на всякави премеждия,за да ви запазят жив.Бапу, простете ми,излъгах.Можех да дойдапо-рано, но...вашия пост помогна.В последните дни хорските умовесе обръщат към това леглои се отклоняватот жестокостите.Но сега...вече е достатъчно.Всичко, което е станало е,че малко изтънях.Утре 5000 мюсюлманскистудентиот всички възрастище демонстрират тук,в Калкута, за мир.И 5000 хиндуистки студентище демонстрират с тях.Радвам се.Но тованяма да е достатъчно.Не сте вечетолкова млад.Не се безпокойтеза мен.Не мога да гледам разрухатана всичко, за което живях.</se>
  </para>
  <para id="18">
    <se lang="ara" variant_id="0">ж бЯд нгЯддн ЗбОСжМ гд едЗ ИгЭСПнНСУ ЗбФСЭНСУ ЗбФСЭЗдКИЗе!ЗСЭЪжЗ ЗбУбЗН!-нЗ Збен. Здег нНИжд РбЯ-ГдЗ гКГЯП Где нЯСе РбЯУгЪЙ ЗбМдСЗбЗК КТнП ЗбЗшд Эн ЭСдУЗЭег нЮЗКбжд Ъбм ЗбМИеЙ ЗбЫСИнЙбнУ ЯЗбНЯЗг ЗбЪУЯСнжд ИЗбедПгЗ ЗбРн нНПЛ едЗЯ ИЗбОбЭїбЗИП ж Где РбЯ ЗбедПн ЗбРнГЛЗС ЗбГгжС Эн ГЭСнЮнЗбЮП ГОИСдн ЗбЪЗгб Где едЗеЗ ежнЗ Збен Зде нСКПн ЯЗбЪгЗб!ЯдК ГЩде гНЗгнЗУнП ЫЗдПн еб СЭЦК ЗСКПЗБ ЗбгбЗИУ ЗбГжСжИнЙїбЗ бг ГСЭЦИИУЗШЙ бЮП ГСПК Гд ГСКПн ЯгЗнСКПн ТгбЗЖн ИЗбУМдеб УКУЗдП ЗбгМежП ЗбНСИнїЗРЗ ГСПК ЗбЗУКЭЗПЙ гд гТЗнЗ ж НгЗнЙ ЗбЗгИСЗШжСнЙ ЗбИСнШЗднЙЭУнЯжд гд ЗбОШГЗд бЗ ГФЗСЯ Эн ЗбПЭЗЪ ЪдеЗж ЗбГд ИгЗ ГдЯ СМЪК ббедПгЗРЗ УКЭЪбїбЗ ГЪСЭбЗ ГЪСЭУДЗб ЗшОСЯЗгСГЙ едПнЙ. ЯнЭ КЮИбК ЗеЗдЙ ЗбУМдїЯСЗгКн КГКнгд ЗКИЗЪн бТжМнГФЯСЯ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Кой дръзвада казва такива неща?Кой?Първо убийте мен!Хайде!Къде си?Първо убий мен!Къде си?Пулсът му е много колеблив.Бъбреците не функционират.Доведох мистър Сураварди.Той е този, който призовамюсюлманите да се вдигнат.Сега им казвада се върнатпо домовете си,да положаторъжията си.Помислете какво можетеда направите като живеетеи което не можетеда направите като умрете.Какво искате?Боевете да спрат.И да ме накаратеда повярвам,че никога нямада почнат отново.</se>
  </para>
  <para id="19">
    <se lang="ara" variant_id="0">еб нгЯдднїГдЗ УЪнП ИЪжПКнж ГФЯСЯг Ъбм еРе ЗбКНнЙУГКИЪ гЪ ТжМКЯбЗ КЮбЮЯб ФнБ МЗеТгд еРЗ ЗбФЗИїеРЗ деСжбПне РЯЗБ жЗбПеж МгЗб жЗбПКеж УНС ЗбФнШЗд дЭУебж бг нПгСе Эн ЯЗгИСнПМСИгЗ нХИН ФнЖЗЪдПгЗ СГнКЯ бГжб гСЙ ж ЗдК гНЗгн ХЫнС едЗ Эн гжгИЗнбг ГЯд ГЪКЮП Гдн УГЮжг ИКНнКЯ ж ГдК ИШб ЮжгнбУК ЯРбЯ УнП ИЗКбИЗ ГдК ИШб!бЮП гЦм 200 ЪЗг гдР ЗшОС гСЙ ЮЗг ЮнеЗ едПн ИЗбКгСПЪбм ЗбЗгИСЗШжСнЙ ЗбИСнШЗднЙж дМЗ ИРбЯж бЗ КдЗПндн УнП ИЗКбЭГдК бг КЪП гжЩЭЗ ХЫнСЗ ЗбЗшд</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">когато си съвсембез надеждаи в пълна тъмнина,Бог идвада те спаси.Ганди-джиумира,поради нашата лудост.Оставетеотмъщението.Какво добро ще дойдеот още убийства?Имайте смелосттада направитеонова, което знаете,че е правилно.В името на Бога,нека се прегърнемкато братя.Това е обещанието ни.Ние спираме.Хиндуистки саби.Това е обещание.Вървете.Бог да е с вас.Ето, яжте!Яж!Ще отида в ада,но не и с твоята смъртна душата си.Само Бог решавакой да иде в ада.Аз убих дете.Разбих му главатав една стена.Защо?Те убиха сина ми.</se>
  </para>
  <para id="20">
    <se lang="ara" variant_id="0">ббГУЭ ГдЯ ГКнК Эн ЗбПСМЙ ЗбЛЗбЛЙСИгЗ ЯЗд УнКГЛСИгдЗЦб дЗМНЗУКШЗЪ Гд нСЗжЫ ЗбМдСЗб УгЗКТИЗбКГЯнПеб ГдК гФЗСЯЙ ГнЦЗ УнПЙ деСжїбЗ ГКСЯ ЗбГгжС ЗбЪгбнЙбТжМнж ЗбЛжСЙ бЗИднУнП ЫЗдПн ГжП гдЯ гЮЗИбЙ ЗбУнП МдЗ гЦнЭдЗж ЪЦж ЗбЯждМСУ ж ЮЗЖП ЗбМЗбнЙ ЗбЗУбЗгнЙЯнЭ НЗбЯїж ЗбУнП ИСЗЯЗФ ЗбРн нДУЭднЗде Эн ЗдКЩЗС гНЗЯгКе ИгЪЗСЦЙ ЗбЮжЗдндж ЗбКНСнЦ Ъбм ЗбЮКбЭн ЗбжЗЮЪ ГдЗ бг ГЦЫШЪбм ЗбТдЗП УнП ЫЗдПнбЮП ЯКИК ИИУЗШЙбж Гд ЗдМбнТнЗ ЮКб едПнЗбЪХнЗде бЮЗдждеЭЗд гд жЗМИ ЗбедПн Гд нЮКЗ ЗдМбнТнЗбЭСЦе бЮжЗднде Эн ГСЦ бнУК беЗдеЗ НМЙ гЗеСЙ ж бЯдеЗ СИгЗ бд КГКн ИЗбдКнМЙ ЗбКн ККгдЗеЗдКгдм Зд КдЦг ЗбндЗ Эн Эн ЯЭЗНдЗ ббНЯг ЗбРЗКн УнП ЫЗдПнИЪП ЗРдЯ . ГКУгН бнїедЗЯ ФОХ ГСнПе Гд нСЗеИЪП ЗРдЯЗшУЭ Гдн ЗУКЪМбКЯбЮП ЮЗб ббХНЗЭЙГде УнПЪг ЗбИСнШЗдннд Эн ЗбНСИеРЗ ЫнС ЪднЭ ИЗбдУИЙ бЯГКЪСЭ гжеЗдУГЪКСЭ ИФнБ ЗбЗшдбг ГЮСС ЗбгМнБбМджИ ГЭСнЮнЗбЮП ГСУбдн ЗбИСЭнУнС ЯжОЗбдНд дНЗжб КЯжнд ПжбЙ ЫЗдПнж бЯд ЗбИСнШЗдннд нНЗжбжд КЮУнгдЗЗбм ГПнЗд ж ЪЮЗЖП ж гЮЗШЪЗКгЗ ЯдК КЯКИе Эн МджИ ГЭСнЮнЗеж гЗ дНКЗМе едЗбПн ЗбЯЛнС бГКЪбге Ъд ЗбедПж нМИ Гд ГИПГ КПСнИн ЛЗднЙГНКЗМ Збм ЗбгЗб бЗПЗСЙ МСнПЙ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Мюсюлманите убихасина ми.Знам какда се измъкнеш от ада.Намери дете.Дете, чиито майка и бащаса били убити.Малко момче,почти толкова високои го отгледайкато свое.Само се подсигури,че ще е мюсюлманчеи че ще го отгледашкато такова.Върви.Върви.Бог да те благослови.Бапу?Не е имало боевеникъде.Спря.</se>
  </para>
  <para id="21">
    <se lang="ara" variant_id="0">бЗ дСнП Гн гд ЗбЗгИСнЗбннд едЗНУдЗ УГРеИ ж ГЯКИ КЮСнСн ббНЗЯгЗРеИ ж ЗЪЛС Ъбм ЗгСГЙ едПжУнЙ МгнбЙж СПеЗ Збм ЗбдХСЗднЙеРЗ гЯС гдЯКЪЗб. бдМП СЯдЗ еЗПЖЗЗбЗшд бКдУ КПСнИЯбПнЯ ГФнЗБ ГОСм бКЭЪбеЗЗбедП ЭнеЗ ЗбЯЛнС гд Ржн ЗбЛСжЗК ЗбШЗЖбЙж гд жЗМИег Гд нУЗЪПжЗгМежП еДбЗБЗбРнд нУКШнЪжд СЭЫ ЗбедПгд НЗбЙ ЗбОЦжЪ ж ЗбУЯжд еРеУГЪгб Ъбм РбЯЗдК бКИПГ МСнПКЯбПн ЗбЮбнб бГЮжбеКЪЗб. бдМбУЗбедП ПжбЙ ЫСнИЙЪбнЫнС еРЗЗРеИ ж ЗЪЛС Ъбм ЗбедПбнУ гЗ КСЗе едЗж бЯд ЗбедП ЗбНЮнЮнЙУГСм гЗ нМИ Гд нЮЗбгЗ нМИ Гд нУгЪЪдПгЗ СГнКЯ Эн еРЗ ЗбСПЗБГПСЯК Где нгЯддн ЗбгжК Эн УбЗгЗМЪб ЗбедП ЭОжСЙ ИдЭУеЗ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Глупаво е,ако е само, за да се спасиживота на един старец.Във всеки храми джамияса се врекли да умратпреди да вдигнат ръкаедин срещу друг.Истина е, Бапу.Навсякъде.Маулана, приятелю,мога ли да получамалко портокалов сок?После ти и азще хапнемпарче хляб заедно.Той ще произнесе молитвив градината.</se>
  </para>
  <para id="22">
    <se lang="ara" variant_id="0">ж бЯд ЗбежЗБ МгнбЪбм Гн НЗб . бЗ нжМП гЯЗд едЗКЭЦб ИЗбПОжбИПжд ЪдЭ гд ЭЦбЯПЪдн ГКЪбЮ гд нПнж ЗбЗ УГУЮШЗбУнП ЗбЗдМбнТн!КЪЗб. едЗЯ гЯЗд едЗЦЪ ЮПгЯ Ъбм ЗбФИЗЯКЪЗб!-гЗРЗ КЭЪбї-ГдЗ ГКЮСИ гд ЗббеКФЗСбн ЗдКИе!гСНИЗеб КСмїЗде гСнН МПЗеб ГдК дХСЗднїдЪгГЪСЭ ЗбдХСЗднЗдеЗ КФСИ ЗбПгПг дХСЗдн. Яб ГНПКФЗСбн!НУдЗЗде Зшгд МПЗЗдНдн!Хбн ббе УнПнгд ЗбГЭЦб Гд КЯжд едПжУн ЗбЗшдГКЭЮ гЪ МдЗЗбЗд ИгЗ Гд ЗбГгСнЯЗд КПОбжЗЭУКдКен ЗбНСИ ЮСнИЗж ЗбГбгЗд гСеЮжд МПЗж Гжб гЗ УдЭЪбееж ЪЮПгДКгС НТИнж дШЗбИ ИЗбЗУКЮбЗбж УдКНПЛ ИХжК жЗНП</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Не съм убеден, че искамда ме помнят по този начин.Не се безпокойте. С късметможе и да не стане така.Не, ще го запомнятс изпитанията на вярата.Мики Маус!Значи тогава наистинаотивате в Пакистан?Вие стеинат човек.Просто ще докажана хиндуистите туки на мюсюлманите там,че единствените демонив света, са онези,които обикалят околонашите собствени сърца.И там е мястото, където трябвада се провеждат всички наши битки.Добре, а какъв тип воинсте бил в тази война?Не много добър.Ето защо имамтолкова търпимосткъм останалите негодниципо света.Сардар?Помолете Падит-джи да обмислитова, което обсъдихме.- Достатъчно!- Още една.Вие сте изкусителка.Просто обожателка.Нищо по-опасно,...особено за стар човек.Има една тъгаоколо него.Той мисли,че се е провалил.Защо?Боже мой, ако нещодоказва, че е прав,то е това, което се случив тези последни месеци.Може да съм заслепенаот любовта си към него,но вярвам,че когато най-многосе нуждаехме от това,</se>
  </para>
  <para id="23">
    <se lang="ara" variant_id="0">гЗРЗ НПЛ беїЗде нУКЯФЭ ЗбедПгЗ ГЭЦб гд Зд дЛнСгФЗЯб жЮК ЗбЦСжСЙЗПЪже ж ПЪе нСжн ЮХКеЪд МджИ ЗЭСнЮнЗЛг ПЪе нРеИ Шн ЗбдУнЗдгКгСПжд гУбНждбЮП ГОСМжЗ ЮШЗСЗ Ъд гУЗСебЮП ЮКбжЗ МдПнЗ ЗдМбнТнЗбЮП ШбИжЗ гдЗ ЗбКМгбж ЗбХИСж ЗбИЪЦ ЭЪбж ЗбИЪЦ бг нЭЪбНСИег ЗдКеКж ЗбРнд УЗдПжеЗ гдЗж ЗбРнд СЭЦжЗнМИ Гд ддУм ОбЗЭЗКдЗж бЗ нгЯд Гд нЯжд едЗЯ ГЪРЗСгд МЗдИ ЗбИСнШЗднндЗбедП КСнПНЯг РЗКнЗбедПКШЗбИ ИНЯг РЗКн</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Но той не го вижда.Нито пък светът.Братко, Бапувече закъснява за молитвите.О, Боже!О, Боже!</se>
  </para>
</body>
</html>