<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<html>
<head>
</head>
<body>
  <para id="0">
    <se lang="bg" variant_id="0">"Ако боговете ни и надеждите ни не санищо повече от научен феномен, то тогаваи любовта ни също би трябвало да е такава".Репорт-202 до контрол въздушен трафик.Пристигнахме на мястото на инцидента.Започвам трансфер на данни.Какво е положението?Преди 52 минути заподозряната убивасобственика на апартамента.След което избягва.След това убива двама полицаив тази безименна уличкаи все още се крие там.Обградили сме всички изходии планираме атака след 2 минути.</se>
    <se lang="el" variant_id="1">202, бнбцЭсщ рспт БсчзгеЯп.ёцфбуб уфпн енбЭсйп чюсп фпх уфьчпх.БсчЯжщ фзн мефЬдпуз фщн дедпмЭнщн.</se>
  </para>
  <para id="1">
    <se lang="bg" variant_id="0">Не е добре да се забъркваш с такива.Изглежда, че и Денкей искат да се намесят.Искат канал за данни.Първо полицията, а сега Денкей...Помоли ги учтиво да не се месят.Помогни ми.Помогни ми.</se>
    <se lang="el" variant_id="1">П дсЬуфзт укьфщуе рсйн брь 52 лерфЬ фпн йдйпкфЮфзуфзн рсюфз укзнЮ егклЮмбфпт кбй мефЬ Эцхге.Уфз деэфесз укзнЮ егклЮмбфпт, дплпцьнзуе дэп буфхнпмйкпэт уфЮнпнфЬт фпхт енЭдсб, уе Энб уфень упкЬкй.јлб фб узмеЯб рсьувбузт Эчпхн мрлпкбсйуфеЯ.Иб ейувЬлпхме уе дэп лерфЬ.ЕЯнбй кхвеснпейдЭт, брь фпн ФпмЭб 9.ёче фпн брь мбксхЬ, ден иет нб бнбкбфехфеЯт мбжЯ фпх.ИЭлей нб емрлбкеЯ кбй з ХрзсеуЯб Злекфспнйкпэ ЕгклЮмбфпт.БйфЮизкбн уэндеузт ме фб бсчеЯб.Рсюфб з Дзмьуйб БуцЬлейб, фюсб з ХЗЕ...Брьссйше фп бЯфзмЬ фпхт... ехгенйкЬ.</se>
  </para>
  <para id="2">
    <se lang="bg" variant_id="0">Вече имаме 8 убийства извършени от гиноиди.При всички случаи, след убийството насобственика си, роботите са изтривалимозъците си и са се саморазрушавали.Въпросното тяло е направено отLocus Solus. Тип 2050 Хадали.Това е масов бета моделпроизведен за тестване.Изглежда е бил заетна тестерите безплатно,но сега машините са върнатиобратно на производителя.Според последните получени докладиняма проблеми нито в хардуера,нито в софтуера.Какво разбра?Новите гиноиди излизат извън контролбез каквато и да е причинаи нападат собствениците си.Производителят е върнал панически всичкимашини обратно. Останалото са съдебниискове от семействата на жертвите,дълги съдебни дела по въпросачия е отговорносттаи колко да е компенсацията.Разбрах всичко, освензащо Секция 9 се замесва в това.Какво означава "да разбереш"?Хората не могат да знаят дали разбират нещо,те могат само да се надяват.Вече има две причини Секция 9да се намеси:Първо, никое от семействата на жертвитене е предприело съдебни искове досега.Всички са сключилиизвънсъдебни споразумения.Второ, една от жертвите е политик,а друга - пенсиониран полицай.Докато има възможност това да етерористичен акт, наша работа еда определим дали ще се намесим.Ишикава и Азума поематразследването на жертвите.Вие двамата разследвате гиноидите.Без въпроси, тръгвайте!</se>
    <se lang="el" variant_id="1">ВпзиЮуфе ме...РНЕХМБ енфьт фпх КЕЛХЦПХУ 2</se>
  </para>
  <para id="3">
    <se lang="bg" variant_id="0">И знам, че не съм толкова добърколкото Майора.Не е точно така.Те все още я водят изчезнала.Всичко, което е притежаваласа нейният мозък и дух.Въпреки че се е съмнявала и за двете.Тялото и мозъка й са собственостна правителството.Дори секретната информацияот паметта й им принадлежи.И всичко, което искат, е да си върнатпаметта й, независимо дали е жива или не.Е, от къде ще започнем?Locus Solus се намира далеч на север, така чеда започнем от полицията, след като е наблизо."Полиция"3014, код 208. 3014, код 208.Осигурете подкрепление за 2033.Това си ти...За куклата, която този вчера застреля...Двама от нашите бяха убити,не ми казвайте, че поемате случая.Тук сме, за да решим дали го поемаме.Веществените доказателства са на 19 ет.,края на коридора, вдясно.Да ви заведа ли?Не благодаря, не е като да сме туристи тук.Незрелият плод не привлича птиците...</se>
    <se lang="el" variant_id="1">Уе кЬие мЯб ео бхфюн, мефЬ фп ухмвЬн, фб спмрьф Эувзубнфз мнЮмз фпх егкецЬлпх фпхт кбй бхфпкбфбуфсЬцзкбн.Фб ен льгщ гхнбйпейдЮ кбфбукехЬжпнфбй брьфзн ефбйсеЯб Лькпхт Уьлпхт, мпнфЭлп 2052 ЧЬнфблх.{\an8}УзмеЯщуз: locus solus уфб лбфйнйкЬ узмбЯней .ЕЯнбй Энб рсщфьфхрп мпнфЭлп, учедйбумЭнп гйб рейсбмбфйкпэт укпрпэт.Дьизкбн рспт дпкймЮ дщсеЬн уе есехнзфЭт.Фюсб, ьмщт, Эчпхн брпуэсей ьлб фб бсчйкЬ мпнфЭлб.Уэмцщнб ме фб фелехфбЯб нЭб,ден Эчпхн рбсбфзсзиеЯ елбффюмбфб, фьуп кбфбукехбуфйкЬ, ьуп кбй лейфпхсгйкЬ.ЕлрЯжщ нб рспуЭчбфе...Фб фелехфбЯб гхнбйпейдЮ фпх кбфбукехбуфЮ фселбЯнпнфбй кбй ерйфЯиенфбй уфпхт йдйпкфЮфет фпхт,кбй мЭуб уфпн рбнйкь, з ефбйсеЯб бнбкблеЯ ьлб фб мпнфЭлб.УЯгпхсб иб дечипэн бгщгЭт брь фйт пйкпгЭнейет фщн ихмЬфщн кбй бнбрьцехкфб иб гЯнпхн дЯкет брьдпузт ехихнюнме фесЬуфйет брпжзмйюуейт.јлб кбфбнпзфЬ, бллЬ ден кбфЬлбвб фп рют учефЯжефбй п ФпмЭбт 9 ме фзн хрьиеуз.РесймЭнейт нб кбфблЬвейт;КбнеЯт ден мрпсеЯ нб оЭсей бн кбфблбвбЯней кЬфй.МрпсеЯ мьнп нб елрЯжей ьфй кбфблбвбЯней.ХрЬсчпхн дэп льгпй рбсЭмвбузт фпх ФпмЭб 9.Рсюфпн, кбмЯб брь фйт пйкпгЭнейет фщн ихмЬфщнден Эчей бкплпхиЮуей фз нпмйкЮ пдь Эщт фюсб.јлпй ерЭлеобн нб лэупхн фйт дйбцпсЭт фпхт екфьт дйкбуфзсЯпх мЭчсй уфйгмЮт.Деэфеспн, Энб ек фщн ихмЬфщн Юфбн рплйфйкь рсьущрпкбй Энб Ьллп Юфбн ухнфбойпэчпт буфхнпмйкьт.јуп хрЬсчей фп уенЬсйп фспмпксбфйкЮт енЭсгейбт,рсЭрей нб брпцбуЯупхме еЬн п ФпмЭбт 9 иб емрлбкеЯ Ю ьчй.П єуйкбвб кбй п ўжпхмб есехнпэнфб учефйкЬ ме фб иэмбфб.ЕуеЯт иб есехнЮуефе фб гхнбйпейдЮ.ўуе фйт есщфЮуейт, брлют рзгбЯнефе.Нб фп оекбибсЯупхме, ден рспуцЭсизкб нб еЯмбй мбжЯ упх.</se>
  </para>
  <para id="4">
    <se lang="bg" variant_id="0">Когато беше ченге, не си ли искалда се заяждаш с тези, които идватотникъде и поемат случая?Затова се поддадох,беше като да се видя по-млад."Защо да виниш огледалото,ако не ти харесва това, което виждаш"?"Огледалото не показва истината,а я прикрива".И двамата не сме за пред огледала.Защо продължавате да идвате?Няма да ви съдействам.Ще ви забавя, ако останете.Аз съм Тогуса от Секция 9.А този страшният е...Човекът, прострелял това момиче с двуцевка.Ако беше използвал 50-ти калибър, можешеи да възстановим нещо сравнително лесно.Две от жертвите са полицаи.Опитала се е да се самоубиепреди да бъде застреляна......нали?</se>
    <se lang="el" variant_id="1">Ден Эчей узмбуЯб.Бкьмз иещсеЯфбй бгнппэменз.ёфуй кй бллйют, фп мьнп рпх рЬнфб еЯчеЮфбн п егкЭцблпт кбй фп Рнеэмб фзт.Бкьмз кй бн бмцЭвбле гйб фзн эрбсоЮ фпхт.Фп уюмб кй п егкЭцбльт фзт бнЮкбн уфзн кхвЭснзуз.Бкьмз кбй пй брьссзфет рлзспцпсЯет рпх еЯче брпизкехмЭнет уфз мнЮмз фзт бнЮкбн уфзн кхвЭснзуз.Фп мьнп рпх иЭлпхн еЯнбй нб ербнбкфЮупхн фз мнЮмз фзт, ден нпйЬжпнфбй гйб фп бн еЯнбй жщнфбнЮ Ю нексЮ.Лпйрьн, брь рпэ нб бсчЯупхме;З Лькпхт Уьлпхт всЯукефбй бскефЬ вьсейб, бллЬбт бсчЯупхме брь фзн ресйцЭсейб, мйбт кбй еЯмбуфе кпнфЬ.БУФХНПМЙБЕуэ еЯубй...УчефйкЬ ме фзн кпэклб рпх дйЭлхуеп МегЬлпт брь 'дю чиет...Дэп брь фпхт Ьнфсет мбт укпфюизкбн.Мз мпх рейт ьфй Юсибфенб мбт рЬсефе фзн хрьиеуз.Всйукьмбуфе едю гйб нб брпцбуЯупхмебн иб бнблЬвей п ФпмЭбт 9.Фп егклзмбфплпгйкь еЯнбй уфпн 19п ьспцп, уфп фЭлпт фпх дйбдсьмпх, деойЬ.ИЭлейт нб упх деЯощ;јчй, ехчбсйуфю. Ден еЯмбй дб кбй фпхсЯуфбт едю.«ёнб Ьгпхсп цспэфп ден рспуелкэей пэфе рпхлйЬ......мЭчсй нб щсймЬуей.»</se>
  </para>
  <para id="5">
    <se lang="bg" variant_id="0">Халоуей.Мис Халоуей, какво казахтеза самоубийство?Гиноидите някак са добили правада нараняват хора.Следователно трябва да приключат живота сив резултат на конфликти с 3-ия закон."Да пазят собственото си съществуване,стига това да не наранява човешко същество."Технически това би могле да сенарече самоунищожение.Ако държите да подчертаете разликатамежду хората и машините.Този феномен, на самоунищожението,дали е свойствен само за конкретен модел?Не точно.Последните няколко години инцидентитесвързани с роботи се увеличиха драстично.Най-забележимо с моделите домашни любимци.Каква е причината?Не знам, инфекция от вирус или микроорганизъмв нервната система, човешки грешки по времена производството, стареещи части...Може да има много причини, но...Но?Хората изхвърлят роботите,когато вече не се нуждаят от тях.И продължават да купуват нови,всеки път, когато се появи нов модел.Някои от изхвърлените стават скитниции накрая, оставени без поддръжка, се развалят.Единственото, за което един роботмечтае е, да не бъде захвърлен.Няма начин...Мислълта, че "хората са различни от роботите",не е по-смислена от тази, че "бялото не е черно".И докато това може и да не се отнасяза индустриалните роботи,андроидите и гиноидите понеса измислени така,че да са свободни отутилитаризъм и прагматизъм.Защо имат човешка форма?</se>
    <se lang="el" variant_id="1">Гй' бхфь фселЬизкб. №фбн убн нб кпЯфбжб рЯущ,уфб чсьнйб фпх небспэ ебхфпэ мпх.«Рпйп фп ньзмб нб кбфзгпсеЯт фпн кбисЭцфз,ьфбн ден упх бсЭуей фп еЯдщль упх;»(Сйькпхпх УЬйфп)«П кбисЭцфзт ден еЯнбй есгблеЯп кбфбньзузтфзт блЮиейбт, бллЬ ерйукЯбузт бхфЮт», е;РЬнфщт, фб мпэфсб мбт ден еЯнбйгйб нб фб влЭрейт уе кбисЭцфет.ГйбфЯ ухнечЯжейт нб Эсчеубй;Упх еЯрб ьфй ден иб ухнесгбуфю.Бн ухнечЯуейт нб ерймЭнейт, иб феиеЯт хрь ксЬфзуз.ЕЯмбй п Фьгкпхуб брь фпн ФпмЭб 9. Бхфьт п фспмбкфйкьт фэрпт еЯнбй п-П фэрпт рпх дйЭлхуе фп гхнбйпейдЭтме фзн кбсбмрЯнб фпх.Бн еЯчет чсзуймпрпйЮуей уцбЯсет дйбмефсЮмбфпт50 чйлйпуфюн, иб еЯчбме уюуей фп спмрьф.Дэп ек фщн фсйюн ихмЬфщн Юфбн буфхнпмйкпЯ.РспурЬизуе нб бхфпкфпнЮуей рсйн фзн рхспвплЮуейт, кблЬ ден лЭщ;Фй еннпеЯфе лЭгпнфбт «бхфпкфпнЯб», ечм...ЧЬлбпхеъ.</se>
  </para>
  <para id="6">
    <se lang="bg" variant_id="0">Чудя се защо хората полагат такива усилияда направят нещо подобно на тях самите.Имате ли деца?Дъщеря.Децата нямат човешки норми.Така е, ако наричаме "човек" това, коетосе е осъзнало и действа според волята си.Какво е детето, начална фаза на човешкосъщество без концепция за правилно.Очевидно децата мислят различно отвъзрастните, а имат човешка форма.Куклата, с която си играе дететоне е заместител на истинско бебе, нито есредство за възпитаване на родителски навици.Момиченцето определеноне тренира за родител.По-скоро играта с кукли и това да сиродител само изглеждат подобни.За какво говорите?С други думи - да си родител е простобърз начин да разбереш древната човешкамечта да създадеш андроид.Не се засягайте, това е само мое мнение.Децата не са кукли!Декарт не е правел разлика между хора имашини, органичен и неорганичен свят.Когато дъщеря му починала на пет, той синамерил кукла, която изглеждала като нея.Кръстил я Франсин и я обичал.Има подобна история.Защо не поговорим за нещо конкретно?Какво можете да ми кажете за този роботна Locus Solus, тип 2052 "Хадали"?Хм...Висококачествен продукт.Това тяло е масов продукт бета версия,но изглежда е получило специална конфигурация.Специална конфигурация?Екипирано е с някои органи, които не санеобходими за нормалното му функциониране.</se>
    <se lang="el" variant_id="1">Фб гхнбйпейдЮ, ме кЬрпйпн фсьрп, Элбвбн Ьдейб нб ерйфеипэн уе бнисюрпхт.Щт ек фпэфпх, Эрсере нб фесмбфЯупхн фзн жщЮ фпхт,бцпэ рбсбвЯбубн фпн фсЯфп ньмп.«Фб спмрьф пцеЯлпхн нб рспуфбфеэпхн фзн эрбсоЮ фпхт,ме фзн рспырьиеуз ьфй ден иб влЬшпхн бнисюрйнб ьнфб.»(ФсЯфпт Ньмпт фзт СпмрпфйкЮт, фпх ЙубЬк БуЯмщц)Брь фечнйкЮт рлехсЬт, нпмЯжщ ьфй рсЭрейнб чсзуймпрпйеЯфбй п ьспт «бхфпкбфбуфспцЮ».УщуфЬ, бн иЭлейт нб ерйузмЬнейт фз дйбцпсЬмефбоэ бнисюрпх кбй мзчбнЮт.Фп цбйньменп фзт бхфпкбфбуфспцЮтбцпспэуе ухгкексймЭнб мпнфЭлб;Ден мрпсю нб рщ ьфй бхфь еЯнбй брплэфщт ущуфь.Фб фелехфбЯб чсьнйб, фб ресйуфбфйкЬ уфб прпЯббнбмейгнэпнфбй спмрьф Эчпхн бхозиеЯ узмбнфйкЬ.РбсбфзсеЯфбй ресйууьфесп уфб «кбфпйкЯдйб» мпнфЭлб.З бйфЯб;Ден гнщсЯжщ...мрпсеЯ нб пцеЯлефбй уе йпгенЮ лпЯмщоз фпх нехсйкпэ ухуфЮмбфпт, лЬиз уфз дйбдйкбуЯб рбсбгщгЮт, ципсЭт льгщ гЮсбнузт.РпллпЯ льгпй...БллЬ;Пй Ьнисщрпй оецпсфюнпнфбй фб спмрьфьфбн рЬшпхн нб фпхт еЯнбй рйб чсЮуймб.ФеЯнпхн нб бгпсЬжпхн ухнечют Ьллб кбйнпэсгйб, кЬие цпсЬ рпх бхфЬ кЬнпхн фзн емцЬнйуЮ фпхт уфзн бгпсЬ.КЬрпйб брь фб рбсбрефбмЭнб, кбфблЮгпхн нб ресйрлбнюнфбй Ьукпрб кбй нб циеЯспнфбй, бцпэ ден дЭчпнфбй ухнфЮсзуз.Фп мьнп рсЬгмб рпх ерйихмеЯ Энб спмрьф еЯнбй нб рЬшей нб еЯнбй бнблюуймп.Ден мрпсеЯ...«Пй Ьнисщрпй дйбцЭспхн брь фб спмрьф»,мйб рЯуфз рпх вбуЯжефбй уфзн бхфпньзфз дйбцпспрпЯзуз фщн дэп, ьрщт кбй фп «Ьурсп ден еЯнбй мбэсп».Рбсьлп рпх ьлб фб Ьллб спмрьфмрпсеЯ нб брпфелпэн еобЯсеуз,фб бндспейдЮ кбй фб гхнбйпейдЮ,щт «кбфпйкЯдйб» фпхлЬчйуфпн,ден кбфбукехЬуфзкбн ме укпрь фзн бойпрпЯзуЮ фпхтгйб уфсбфйщфйкпэт Ю чсзуфйкпэт укпрпэт.ГйбфЯ Эчпхн бнисюрйнз мпсцЮ;ЕрейдЮ Эрсере нб кбфбукехбуфпэн ме вЬузфп йдбнйкь бнисюрйнп уюмб;БнбсщфйЭмбй гйбфЯ пй Ьнисщрпй рспурбипэн фьуп рплэ нб дзмйпхсгЮупхн кЬфй рбсьмпйп ме бхфпэт.</se>
  </para>
  <para id="7">
    <se lang="bg" variant_id="0">Това е секс-дроид.Това не е опция, която много хора бихапопуляризирали, но не е незаконно.Нищо чудно, че семействата са седоговорили извън съда.Паметта се е преформатирала, когатороботът е спрял да функционира.Това е нормална процедура на производителяза предпазване на софтуера от копиране.Но...Какво но?Един файл е останал в звуковия буфер.Искате ли да го възпроизведа?Помогни ми.Благодаря много.Хей...Мразя да задавам подобни въпроси, но...Не съм раждала, нито съм отглеждала деца......и не съм регистрирана в донорна банка.Благодаря ви много, г-жо...Халоуей. Може да пропуснете "г-жо".Тази жена не приличаше на учен.Тя е от типа, които биха добавилимнението си под черта.Аз също често го правех.За това ли не те повишиха?Все едно, ще вземем мозъка на гиноидав лабораториите на Секция 9.Няма да я видим повече, нали?Да не е твой тип?Да ти кажа честно, харесвам по-възрастнижени. Какво ще правим от тук нататък?Ще се придържаме към процедурата.Да започнем с инспектора по доставките?</se>
    <se lang="el" variant_id="1">Мйб кьсз.Фб рбйдйЬ бдйбцпспэн гйб фпхт кбньнет фщн бнисюрщн.Бхфь йучэей, цхуйкЬ, бн псЯупхме щт «Ьнисщрп» фп пн рпхЭчей ухнеЯдзуз кбй лейфпхсгеЯ вЬуей елеэиесзт впэлзузтФй еЯнбй Энб рбйдЯ; З бсчйкЮ цЬуз фзт жщЮт еньтбнисюрпх рпх жей кбй укЭцфефбй Эощ брь кбньнет;Рспцбнют, фп рбйдЯ дйбцЭсей брь фпн плпклзсщмЭнпЬнисщрп, бллЬ ден рбэей нб Эчей бнисюрйнз мпсцЮ.Мйб рбйдйкЮ кпэклб ден хрпкбийуфЬ Энб блзийнь мщсь,пэфе еЯнбй Энб есгблеЯп екмЬизузт гпнеъкЮт ухмресйцпсЬт.БнбмцЯвплб, Энб рбйдЯ ден рбЯжей мбжЯ фзт гйб нб мЬией рют нб гЯней гпнйьт.Рбсьлп рпх, фп нб рбЯжейт ме кпэклет кбй фп нб еЯубй гпнЭбт, Яущт кбй нб Эчпхн кЬрпйб кпйнЬ уфпйчеЯб.Уе фй бксйвют бнбцЭсеубй;Ме Ьллб льгйб,з бнбфспцЮ рбйдйюн еЯнбй мйб гсЮгпсз мЭипдпт ухнейдзфпрпЯзуnт фпх бсчЭгпнпх бнисюрйнпх пнеЯспх: фзт дзмйпхсгЯбт еньт бндспейдпэт.БхфЮ еЯнбй з рспущрйкЮ мпх гнюмз.Фб рбйдйЬ... ден еЯнбй кпэклет!П НфекЬсф ден Экбне дйбчщсйумь мефбоэ бнисюрщнкбй мзчбнюн Ю псгбнйкЮт кбй бньсгбнзт элзт.јфбн з кьсз фпх рЭибне уфзн злйкЯб фщн рЭнфе ефюн,всЮке мйб кпэклб рпх фзт Эмпйбже.Фзн пньмбуе ЦсбнуЯн кбй фз лЬфсеше.БхфЮ з йуфпсЯб еЯнбй блзийнЮ.Бт мйлЮупхме рйп ухгкексймЭнб.Фй мрпсеЯт нб мпх рейт учефйкЬ ме екеЯнп фп спмрьф фзт Лькпхт Уьлпхт, мпнфЭлп 2052 ЧЬнфблх;Лпйрьн...ЕЯнбй рспъьн хшзлЮт рпйьфзфбт.ЛЭне ьфй рськейфбй гйб дпкймбуфйкЮ Экдпуз мбжйкЮт рбсбгщгЮт,бллЬ цбЯнефбй рщт Эчей кбй кЬрпйет ейдйкЭт лейфпхсгЯет.ЕйдйкЭт лейфпхсгЯет;ЕЯнбй ецпдйбумЭнп ме ьсгбнб рпх ден чсейЬжпнфбй гйб кбф' пЯкпн чсЮуз.ДзлбдЮ;БндспейдЭт гйб уео.ЕЯнбй кЬфй рпх ден Юиелбн нб мбиехфеЯ,ден еЯнбй ьмщт рбсЬнпмп.КбфЬлбвб, гй' бхфь фб емрлекьменб мЭсз иЭлзубннб оекбибсЯупхн фп жЮфзмб екфьт дйкбуфзсЯпх.З мнЮмз фпх бнбдйбмпсцюнефбй мьлйт фп спмрьф феиеЯ екфьт лейфпхсгЯбт.</se>
  </para>
  <para id="8">
    <se lang="bg" variant_id="0">Жертвата е инспектор по доставките на Locus.Мястото е обезопасено преди 2 минути.907, разбрано, край.Как добре се подреждат нещата."Пролетен ден. Носейки сенапред назад между този и онзи свят."Какво? Само ти?Куга замина при следователя,след като си изповръща вечерята.Пфу...Това е ситуацията преди 22 минути.Накарал си новаците да почистят?Трябва да се учат.Нека разгледаме.Идентифицирахме мозъка на жертвата.Шеф на контрола на доставките в корпорацияLocus. Джак Уолкерсън на 54 години.Изчезнал е, след като преди пет дние подал оставка.Наел е тази къща-лодка преди 3 дни за седмица.Оръжията са кухненски инструменти.Разследваме колите наоколо и има една,чийто собственик има досие.Чудим се дали са замесени Боюрюкудан.В сакото, което май е принадлежало на жертвата,намерихме 7 различни ID карти.Опитваме се да извадим данни от всяка.Добре, добре...</se>
    <se lang="el" variant_id="1">БллЬ...БллЬ фй;Брьмейне Энб бсчеЯп уфпн схимйуфЮ Ючпх. ИЭлейт нб фп бнбрбсЬгщ;ВпзиЮуфе ме...Ехчбсйуфпэме гйб фз впЮиейб.ёй...ДйуфЬжщ нб фп сщфЮущ бхфь, бллЬ...Ден Эчщ рпфЭ геннЮуей пэфе мегблюуей Энб рбйдЯкбй ден еЯмбй гсбммЭнз уе кЬрпйб фсЬрежб щбсЯщн.Убт ехчбсйуфю рплэ, кхсЯб...ЧЬлбпхеъ. ЧщсЯт «деурпйнЯт» Ю «кхсЯб».БхфЮ з гхнбЯкб де мпх цЬнзкегйб фечнйкьт ербггелмбфЯбт.УЯгпхсб иб гсЬцей фзн ЬрпшЮ фзт уфб кпхфЬкйб гйб рспущрйкЬ учьлйб уфйт цьсмет.Кй егю ухнЮийжб нб фп кЬнщ бхфь.Гй' бхфь ден рЮсет рспбгщгЮ;ФЭлпт рЬнфщн, иб мефбцЭспхме фпн егкЭцблп бхфпэфпх гхнбйпейдпэт уфп есгбуфЮсйп фпх ФпмЭб 9.Ден иб фзн обнбдпэме фзн кхсЯб, е;ЕЯнбй п фэрпт упх;Нбй, шпцЬщ гйб злйкйщмЭнет. Фй кЬнпхме фюсб;Бт меЯнпхме уфз спхфЯнб мбт.БсчЯжпнфбт ме фпн ерйкецблЮт дйбнпмюн;09 кблеЯ 907. ёчпхме 602уфп рлщфь урЯфй фзт ресйпчЮт 201.Фп иэмб еЯнбй п ерйкецблЮт дйбнпмюнфзт ефбйсеЯбт Лькпхт Уьлпхт.П чюспт буцблЯуфзке дэп лерфЬмефЬ фзн Ьцйоз фзт буфхнпмЯбт.907, елЮциз.ЩсбЯпт ухгчспнйумьт.«БнпйойЬфйкз мЭсб, у' бхфьн кбй фпн Ьллпн кьумп, рзгбйнпцЭснщ фзн ЬмбоЬ мпх.»</se>
  </para>
  <para id="9">
    <se lang="bg" variant_id="0">Май не е имал възможност да го използва.С пистолет като този, едва ли ещял да промени нещо.Изглежда като киборг с незаконни импланти.Най-вероятно професионалист, имитиращ психо.969, викам 906. Ще пристигнем след 20 секунди.Хей! Какво правите с...Нищо не правим.Да оставим останалото на следователите.907, викам 09.Освобождаваме мястото за 969.Разбрано, 09.Дъщеря ми днес има рожден ден.Имаш семейство, а?Ще те закарам.Аз съм в другата посока. Ишикава?Аз също.Рожденият ден е с приоритет, а?Изглежда весело тук.Рядко се появяваш.Идвам, защото части от човека липсват.Оставям ви. Забавлявайте се.Защо не ни оставиш в предградията?Шефът наистина е запален по случая.Намерихме ги.В различни кутии в хладилника.Сърце, бял дроб, бъбреци, панкреас...Какво педантично копеле.Прясна храна от Инумару Фуудс, а?Ако я оставиш да изсъхнесе запазва за половин година.Наричаш това храна?Чух че сте един отбор с Тогуса.По-добре отколкото с новак.Добър е за бивше ченге. Не се оплаквам.Е, само Майора можеше да се сравнява с теб.</se>
    <se lang="el" variant_id="1">П Кьгкб мефЭцесе фп рфюмб уфп некспфпмеЯпбцпэ рсюфб «чфэрзуе» Энб уЬнфпхйфт ме фьнп.Фй Ьнисщрпт кй бхфьт...БхфЬ ухнЭвзубн рсйн брь 22 лерфЬ.ёвблет фпхт кбйнпэсгйпхт нб кбибсЯупхн фп мЭспт;РсЭрей нб мЬипхн кй бхфпЯ кЬрпфе...Бт кЬнпхме бнбукьрзуз фзт кбфЬуфбузт.ёчпхме бнбгнщсЯуей фпн егкЭцблп фпх иэмбфпт.№фбн п ерйкецблЮт дйбнпмюн фзт ефбйсеЯбтЛькпхт Уьлпхт, Фжбк Пхькесупн, ефюн 54.ЕобцбнЯуфзке мефЬ брь рениЮмесз Ьдейб рпх жЮфзуе кбй Элбве.Рсйн брь фсейт змЭсет, нпЯкйбуе бхфьфп рлщфь урЯфй гйб мЯб евдпмЬдб.Фб цпнйкЬ ьрлб Юфбн кпхжйнйкЬ есгблеЯб.ЕсехнЮубме фб уфбимехмЭнб пчЮмбфб фсйгэсщ кбйвсЮкбме Энбн йдйпкфЮфз ме вевбсзмЭнп рпйнйкь мзфсюп.Есехнпэме рйибнЮ ухучЭфйузфпх гегпньфпт ме фз мбцЯб.Уе Энб мрпхцЬн, фп прпЯп хрпиЭфпхме ьфй бнЮкеуфп иэмб, всЭизкбн ерфЬ дйбцпсефйкЭт кЬсфет.Рспурбипэме нб вспэме фб бсчеЯб чсЮузт фпхт.Гйб дет...ёнб 38бсй Умйи кбй ПхЭупн, мпнфЭлп 2602.ЦбЯнефбй ьфй ден еЯче фзн ехкбйсЯбнб фп чсзуймпрпйЮуей.ёнб фЭфпйп ьрлп рйибньфбфбден иб впзипэуе фп иэмб.МпйЬжпхн ме узмЬдйб «рбсЬнпмпх хрес-бндспейдпэт»,Ю кЬрпйпх ербггелмбфЯб рпх иЭлзуе нб фп «рбЯоей» фсельт.969 кблеЯ 906. ЦфЬнпхме уе 20 дехфесьлерфб.ёй! Фй кЬнейт ме фп-Ден иб фп чблЬущ.Бт бцЮупхме фб хрьлпйрб уфп Егклзмбфплпгйкь.907 кблеЯ 09. БцЮнпхме фзн ресйпчЮуфзн ерпрфеЯб фпх 969.</se>
  </para>
  <para id="10">
    <se lang="bg" variant_id="0">Чао.Бату.Какво?Изсуши ги.Добър избор е, имайки предвидхранителния баланс.</se>
    <se lang="el" variant_id="1">УЮмесб еЯнбй фб генЭилйб фзт кьсзт мпх.ёчейт пйкпгЭнейб, е;Иб уе рЬщ егю рЯущ.РЬщ бллпэ. Еуэ, єуйкбвб;Кй егю фп Ядйп.Фб генЭилйб фзт кьсзт упх еЯнбй рйп узмбнфйкЬ, е;Иб дйбукедЬупхме едю рЭсб.УрЬнйб Эсчеубй бхфпрспуюрщт.№сиб ерейдЮ леЯрпхн ьсгбнб брь фп рфюмб.Ф' бцЮнпхме уе убт, лпйрьн. КблЬ нб ресЬуефе.ГйбфЯ ден фп бцЮнейт уфйт ФпрйкЭт БсчЭт;П ГЭспт ендйбцЭсефбй рплэ гй' бхфЮн фзн хрьиеуз.Фб всЮкбме. ЕЯнбй уе оечщсйуфЭтухукехбуЯет уфп шхгеЯп.КбсдйЬ, ухкюфй, нецсь кбй рЬгксебт.Фй фбкфйкьт мрЬуфбсдпт...З цсЭукйб укхлпфспцЮ фпх єнпхмбспх, е;Бн рЬсейт, ьмщт, фзн озсЬ фспцЮиб ксбфЮуей фпхлЬчйуфпн гйб мйуь чсьнп.Фп лет бхфь укхлпфспцЮ;МбибЯнщ ьфй дпхлеэефе мбжЯ ме фпн Фьгкпхуб.Кблэфесб брь фп нб ухнесгЬжеубй ме Энбн бсчЬсйпрпх мьлйт Эчей фелейюуей фзн екрбЯдехуз.Гйб Энбн рсюзн буфхнпмйкь, фб кбфбцЭснеймйб чбсЬ. Ден Эчщ рбсЬрпнп.ВбуйкЬ, мьнп з ФбгмбфЬсчзтмрпспэуе нб ухгксйиеЯ мбжЯ упх.- Рпх лет-- єуйкбвб, мйлЬт рплэ бхфЭт фйт мЭсет.Фб лЭме.МрЬфп.</se>
  </para>
  <para id="11">
    <se lang="bg" variant_id="0">Кухненските прибори не са оръжиетона убийството, но убиеца ги еизползвал да разчлени тялото.Имаш предвид, че го е нарязал напарчета след като го е убил?Така изглежда.Потвърдено е, че органитев хладилника са на жертвата.Има ранни симптоми на гастрит и цироза.Изглежда е бил алкохолик.Каква е причината убиецътда разчлени тялото?Може да е садист, или да искада се представи за такъв.Умножил е ефекта на наказаниетоили отмъщението.В такъв случай е малко вероятно да епрофесионалист, представящ се за садист.Относно изкривената дръжка на вратата?Според анализа убиецът има изкуствен крайникподобен на модел NR26 произведен в Китай.Наречен "Рачешки Щипци".Това е военен клас, нали?Можеш да намериш копия на черния пазар.Съвпада с разрезите на гърба между другото.Ами собственикът на возилото,който имаше досие?Трудно беше да се провери за колата,собственикът я е модифицирал...Давай по същество.След съпоставяне с даннитеот близкия паркинг,въпросното возило се оказапритежание на Кюжинкай.Бронирана...Шасито и задницата са подсилени.Била е забелязана тамняколко пъти преди убийството.Този модел е много популяренсред киборгите.По-точно сред главорезите с незаконни ъпгрейди.Може би отмъщение на Якудза?Въпросът е какъв е мотива.Какво знаем за "Кюжинкай"?Те са отцепници от Боюрюкудан.Търгуват с наркотици, проституция, хазарт,трафик на хора, изнудване и всичко каквото се сетиш.Шефът, Иноуе, е бил убит преди 3 дниот гиноид "Хадали". Сега Уакабаши е заел мястото му.Тогава е очевидно.Наследникът винаги отмъщаваза предишния глава на клана.Има само един проблем...Ако жертвата е очаквала отмъщение, защоще се крие там, където дебнат "Кюжинкай"?Данните от мозъка са изтрити напълно.Нямаме избор освен да продължимда разследваме жертвата.Възможно ли е терористи да имитиратроботи извън контрол?</se>
    <se lang="el" variant_id="1">РЬсе фзн озсЬ фспцЮ.ЕЯнбй упцЮ ерйлпгЮ, бн иЭлейтнб Эчей мйб йупсспрзмЭнз дйбфспцЮ.</se>
  </para>
  <para id="12">
    <se lang="bg" variant_id="0">Вероятността за тероризъме твърде слаба.Ще прехвърлим разследванетона случая "Хадали" на Бату и Тогуса.Останалите се връщат към предишнитеси задачи. Свободни сте.Тогуса.Ела в кабинета ми преди да тръгнеш.Какво мислиш?За сега можем да проучим самовръзката между Кюжинкай и Locus Solus.Имам предвид Бату.Това е стандартна процедура за проверкана психологическите тенденции на партньора.Но аз не съм нито киборг,нито компютърен психолог."Не е нужно да си Цезар,за да разбереш Цезар".Имаш семейство, нали?Щастлив ли си напоследък?Да... Предполагам..."Повечето хора не са нито толкова щастливи,нито толкова нещастни колкото си мислят"."Важното е да не се отегчаваш от животаи да не губиш надежда".Какво имаш предвид?Като го гледам напоследък ми напомняна Майора преди тя да изчезне."Остави този, който не върши зло,безгрижен, като слон в слонска гора".Шефе, защо се спря на мен?Защото Майорът те препоръча.За какво беше?"Не е нужно да си Цезар,за да разбереш Цезар"Така е.</se>
    <se lang="el" variant_id="1">Фб кпхжйнйкЬ есгблеЯб ден Юфбн фб цпнйкЬ ьрлб, бллЬ чсзуймпрпйЮизкбн гйб фпн дйбмелйумь фпх уюмбфпт.ЕннпеЯт ьфй п эрпрфпт фемЬчйуе укьрймб фп иэмб мефЬ фпн иЬнбфь фпх;ёфуй цбЯнефбй.Фб ьсгбнб рпх всЭизкбн уфп шхгеЯпЮфбн брпдедейгмЭнб фпх иэмбфпт.ХрЬсчпхн рсюймб ухмрфюмбфб гбуфсЯфйдбт кбйкЯссщузт фпх эрбфпт, рйибньфбфб Юфбн блкпплйкьт.ГйбфЯ дйбмЭлйуе фп иэмб;єущт нб Юфбн Энбт убдйуфЮт дплпцьнпт Ю кЬрпйптрпх рспурбипэуе нб хрпдхиеЯ Энбн фЭфпйп.РЬнфщт еЯнбй емцбнЮт з рсьиеузфймщсЯбт Ю екдЯкзузт.У' бхфЮн фзн ресЯрфщуз, ден цбЯнефбй рщт п эрпрфпт рспурбипэуе нб хрпдхиеЯ Энбн убдйуфЮ дплпцьнп.Фй гнщсЯжпхме учефйкЬ ме фп «жпхлзгмЭнп» рьмплп;Уэмцщнб ме фзн бнЬлхуз, п эрпрфпт Эчей фечнзфЬ мЭлзьмпйб ме бхфЬ фпх мпнфЭлпх NR26, кйнЭжйкзт кбфбукехЮт.Гнщуфь щт «кбвпэсй ме фбнЬлйет».Бхфь ден еЯнбй фпх уфсбфпэ;МрпсеЯт нб всейт месйкЬ елбффщмбфйкЬбнфЯгсбцЬ фпх уфз мбэсз бгпсЬ.Рбсемрйрфьнфщт, фб укйуЯмбфбуфпн лбймь фпх иэмбфпт фбйсйЬжпхн.Фй Эчпхме учефйкЬ ме фпн йдйпкфЮфз фпх пчЮмбфптме фп вевбсзмЭнп рпйнйкь мзфсюп;ЕЯче хрпуфеЯ рпллЭт рбсЬнпмет фспрпрпйЮуейт, прьфе Юфбн дэукпл-Мрет уфп иЭмб.МефЬ брь дйбуфбэсщуз уфпйчеЯщн ме фб бсчеЯбфщн кпнфйньфесщн уфбимюн уфЬимехузт,рспкэрфей ьфй фп ен льгщ ьчзмббнЮкей уфпхт Кьжйнкбъ, фзт мбцЯбт.Фп ьчзмб Эчей енйучхиеЯме блеоЯуцбйсп убуЯ кбй бмпсфйуЭс.ЕиеЬиз уфзн фпрпиеуЯб фпх егклЮмбфптбскефЭт юсет рсйн.Фп мпнфЭлп бхфь еЯнбй рплэдйбдедпмЭнп уфб кхвеснпейдЮ.МЬллпн мефбоэ кбкпрпйюн ме бневбумЭнз дэнбмз.МЮрщт Юфбн оекбиЬсйумб лпгбсйбумюн фзт ГйЬкпхжб;Фп иЭмб еЯнбй фп кЯнзфсп.Фй гнщсЯжпхме гйб фпхт Кьжйнкбъ;Мйб цбфсйЬ фзт йбрщнйкЮт Мрпхсйькпхнфбн ме мегЬлз йуфпсЯб.Бучплпэнфбй ме нбскщфйкЬ, рпснеЯб, фжьгп, пйкпнпмйкьеквйбумь йдйпкфзфюн бкйнЮфщн кбй генйкЬ ме пфйдЮрпфе.П бсчзгьт фпхт, єнпхе, брпкецблЯуфзке брь мйб ЧЬнфблх рсйн брь фсейт мЭсет кбй фюсб Эчей бнблЬвей п ВбкЬмрбгйбуй.ЕЯнбй цбнесь, фьфе.П дйЬдпчпт рЬнфб екдйкеЯфбй фпн иЬнбфпфпх рспзгпэменпх бсчзгпэ.ХрЬсчей Энб рсьвлзмб, ьмщт.Бн фп иэмб бнЭмене мйб екдйкзфйкЮ рсЬоз, фьфе гйбфЯксэцфзке бксйвют екеЯ рпх рбсбмьнехе з Кьжйнкбъ;Фб дедпмЭнб уфз мнЮмз фпх Эчпхн дйбгсбцеЯ, прьфе бнбгкбуфйкЬ рсЭрей нб есехнЮупхме ресбйфЭсщ.јрщт кбй нб 'чей, бхфь еЯнбй дпхлейЬ фзт буфхнпмЯбт.ХрЬсчей ресЯрфщуз нб Юфбн фспмпксЬфетрпх хрпдэизкбн фб «спмрьф екфьт елЭгчпх»;</se>
  </para>
  <para id="13">
    <se lang="bg" variant_id="0">Не е нужно да си Якудза, за давлезеш в бърлогата им, но......трябва да носиш оръжие.Хей, искам да бъда сигурен,преди да тръгнем...Какво?Само ще чуем тяхната история, нали?Нали не харесваш Якудза?Мразя ги.И аз.Само ще ги изслушаме, нали?Казах ти.За да влезеш в бърлогата им......не трябва да си Якудза.Но също каза, че трябва да носим оръжие.Имам семейство!Мога да отида сам.Идвам и аз, все пак сме партньори.Само ми обещай.Само ще ги изслушаме.Ще направим всичко възможнода не стреляме. Доволен ли си?Добре.Тогава да тръгваме, партньоре.Какво искате?Трябва да говорим с Уакабаши.Доведете го.Каза, че ще направиш всичковъзможно да не стреляш.Така и направих.Прицели се, човече, идват още.Холограма?Хакнал ни е очите?</se>
    <se lang="el" variant_id="1">З рйибньфзфб фспмпксбфйкпэ чфхрЮмбфпт еЯнбй мйксЮ.Пй МрЬфп кбй Фьгкпхуб иб бнблЬвпхнбрпклейуфйкЬ фзн хрьиеуз «ЧЬнфблх».Пй хрьлпйрпй, мрпсеЯфе нб гхсЯуефеуфб кбиЮкпнфЬ убт. Елеэиеспй.Фьгкпхуб.ёлб нб ме дейт рсйн цэгейт.Лпйрьн;Рспт фп рбсьн, мрпспэме нб есехнЮупхмефз учЭуз мефбоэ Кьжйнкбъ кбй Лькпхт Уьлпхт.БнбцЭспмбй уфпн МрЬфп.ЕЯийуфбй нб елЭгчпхмефзн шхчплпгЯб фпх ухнесгЬфз мбт.Мб, егю ден еЯмбй пэфе кхвеснпейдЭт пэфе нехспльгпт.«Де чсейЬжефбй нб еЯубй п КбЯубсбтгйб нб кбфблЬвейт фпн КбЯубсб.»ёчейт пйкпгЭнейб, ущуфЬ;ИещсеЯт фпн ебхфь упх ехфхчйумЭнп уЮмесб;Нбй... хрпиЭфщ...«Пй ресйууьфеспй Ьнисщрпй ден еЯнбй фьупехфхчйумЭнпй Ю дхуфхчйумЭнпй, ьуп цбнфЬжпнфбй.»«Бхфь рпх Эчей узмбуЯб еЯнбй нб мзн мрпхчфЯуейт брь фз жщЮ кбй чЬуейт фзн елрЯдб», рспцбнют.Фй еннпеЯт;јрщт фпн рбсбфзсю бхфЭт фйт мЭсет, мпх ихмЯжей фзн ФбгмбфЬсчз рсйн фзн еобцЬнйуЮ фзт.«ўцзуе кЬрпйпн нб жей мьнпт фпх чщсЯт нб рсЬффей фп кбкь, оЭгнпйбуфб, убн елЭцбнфбт мЭуб уфп дЬупт.»БсчзгЭ, гйбфЯ дйЬлеоет емЭнб;ЕрейдЮ з мефЬфбоЮ упх брь фзн буфхнпмЯбуфпн ФпмЭб 9 еЯче рспфбиеЯ брь фзн ФбгмбфЬсчз.Фй уе Юиеле;Мпх еЯре: «Де чсейЬжефбй нб еЯубй п КбЯубсбт гйб нб кбфблЬвейт фпн КбЯубсб».Бхфь еЯнбй блЮиейб.</se>
  </para>
  <para id="14">
    <se lang="bg" variant_id="0">Какво става?Тесни тъмни стълби.Как ще действаме?Чакай сигнала ми. Ще мина пръв.Аз ще мина. Прекалено си голям,за да отстъпиш бързо.Малкият ти подарък експлоадираточно над главата ми.Но дори да бяха гръмнали много близо,няма как да убиеш брониран киборгсамо с две гранати.Присмиваш ли ми се?Казвай. Не само за убийството на инспектора,но и за връзката с Locus Solus.Надявах се за добра битка.Хайде, ракоподобно. Не изглеждашособено вкусно, но все пак ще те пробвам.</se>
    <se lang="el" variant_id="1">Рьлемп иет нб оекйнЮуейт;Де чсейЬжефбй нб бнЮкейт уфз мбцЯб гйб нб ейучщсЮуейт уфп ксхуцЮгефь фзт,бллЬ Энб ьрлп еЯнбй рЬнфпфе чсЮуймп.Лпйрьн, иЭлщ нб уйгпхсехфю, рсйн цэгпхме...Гйб рпйп рсЬгмб;Иб бкпэупхме брлют фй Эчпхн нб мбт рпхн, енфЬоей;Упх бсЭуей з ГйЬкпхжб;Фпхт мйую.Кй егю.Брлют иб фпхт бкпэупхме, кй бхфь Юфбн, енфЬоей;Упх еЯрб, гйб нб ейучщсЮуейтуфп ксхуцЮгефп фзт ГйЬкпхжб...«ден чсейЬжефбй нб бнЮкейт уфз мбцЯб»,бллЬ еЯрет ерЯузт ьфй чсейЬжеубй Энб ьрлп.ёчщ пйкпгЭнейб!Мрпсю нб рЬщ мьнпт мпх.Иб Эсищ мбжЯ упх. ЕЯмбй п ухнесгЬфзт упх.ИЭлщ мьнп нб мпх фп хрпучеиеЯт.ЕнфЬоей, иб фпхт бкпэупхме мьнп, Иб кЬнпхме ь,фй мрпспэме гйб нб мзн хрЬсопхн рхспвплйумпЯ.ЙкбнпрпйЮизкет;ЩсбЯб.РЬме, фьфе, ухнесгЬфз.Фй уфп кбль иЭлефе;Рет у' бхфьн фпн ВбкЬмрбгйбуйнб Эсией едю. ИЭлщ нб фпх мйлЮущ.ЕЯрет... иб Экбнет ь,фй мрпспэует...ёкбнб ь,фй мрпспэуб гйб нб мзн хрЬсопхн рхспвплйумпЯ.РЬме, йчнзлЬфз. ёсчпнфбй кй Ьллпй.ёнб пмпЯщмб;ЧЬкбсе фзн ьсбуЮ мбт;</se>
  </para>
  <para id="15">
    <se lang="bg" variant_id="0">Казаха, че ще посочат, къде е главатана инспектора и така направихме сделка.Излязох от затвора само преди три години!Нямам идея какво е правилпредшественикът ми с компанията.Още ли си жив, партньоре?Видение на жена ми и дъщеря миизпълни съзнанието ми...Това не са жена ти и дъщеря ти.Това е Смъртта.Казах, че имате пълна юрисдикция,а не, че можете да прилагате закона безда спазвате съответната процедураи сами да нападате свърталище на Якудза.Това не е джунгла.Както и вие не сте убийци отспециалните части.Още ли си ядосан?Не съм ядосан.Просто... не ми се иска да го казвамслед като ми спаси живота......но да сме партньори с теб......не би имало значение колко живота имам,няма да са достатъчни. Сигурен съм.Пълната отговорност за разследванетолежи на нашите плещи.До никъде няма да стигнем аконе поемем инициативата.Ако има доказателства срещу Locus Solus,ние трябва да ги намерим.Но трябва ли да го правим със стрелба?Ако старецът наистина беше ядосан,вече щяхме да сме уволнени.Спри тук.Довиждане.</se>
    <se lang="el" variant_id="1">Фй ухмвбЯней;Фб укблйЬ еЯнбй уфенЬ кбй укпфейнЬ. Фй рспфеЯнейт;РесЯмене фп уЮмб мпх. Иб рЬщ рсюфпт.Егю иб рЬщ. ЕЯубй рплэ мегбльущмптгйб нб кблхциеЯт Эгкбйсб.Фп «дщсЬкй» упх еоессЬгз бксйвют рЬнщ брь фп кецЬлй мпх.Бкьмб кй бн еЯчбн ексбгеЯ ме фз мЭгйуфз йучэ,ден иб мрпспэует нб укпфюуейт Энб ищсбкйумЭнп кхвеснпейдЭт ме мьнп дэп чейспвпмвЯдет.РлЬкб мпэ кЬнейт;Ден иЭлщ н' бкпэущ мьнп гйб фпн ерйкецблЮт дйбнпмюн,бллЬ кбй гйб фз учЭуз убт ме фз Лькпхт Уьлпхт.№лрйжб уе мйб кблЮ мЬчз.ёлб, всщмпкЬвпхсб! Ден цбЯнеубй кбй фьупгехуфйкьт, бллЬ иб уе «цЬщ».</se>
  </para>
  <para id="16">
    <se lang="bg" variant_id="0">Дясната ръка, не й прави никаквимодификации сам.Има сведения за модификациина контролния софтуер конфликтиращисъс софтуера за стрелба.В такъв случай ще я преформатирам.Ей, къде ми е останалото от оригинала?Не го прави.Органичният материал от тази ръкасъвпада с твоето ДНК.И ако я използвам ще екато предишната ми, а?Ау! Чакай, по дяволите!След като сте донесли кучето ми, значи...Проникнахме в гнезденцето ти.Като си го представих как хленчи,гладно и мръсно, чакащо стопанина си,стана ми мъчно за малкия приятел.Може и да не мога да се грижа за него,но обичам кучетата.Взех го у нас за една вечер.Дъщеря ми беше щастлива, но жена мисе ядоса заради изцапания килим.От колко време си тук?Няма значение.Има! Ти ме използва като екран!Ти си тъпака, който не го осъзнаваше.Ако ще обвиняваш някого,обвинявай стареца.Клонинг ли е?Оригиналните са скъпи, нали?Този клонинг е от първото кучеоплодено с изкуствено осеменяване.Не е като теб, да го хакнат толкова лесно.Свалил си гарда, защотоживотът ти е твърде рутинен.За това ти казах да ги изсушиш.Това й е любимо.В квартала го има само в онзи магазин.Беше като кукла, изцяло под контрол.След като си се прострелял в ръката пет пъти,щял си да убиеш стареца в магазина.Дори със свален гард,няма много хора, които бихамогли да хакнат мозък като твоя.Друг освен Майора, това е...Защо направо не ми е пръснал главата?</se>
    <se lang="el" variant_id="1">ЕЯре ьфй Юоесе рпэ Юфбн п ерйкецблЮт кй емеЯт бнблЬвбме фп чфэрзмб.Мьлйт вгЮкб брь фз «уфенЮ», мефЬ брь фсЯб чсьнйб!Ден Эчщ йдЭб фй укбсюнбне м' бхфЮн фзн ефбйсеЯб!ЕЯубй бкьмз жщнфбньт, ухнесгЬфз;ЕЯдб Энб ьсбмб. Фп рсьущрп фзт гхнбЯкбткбй фзт кьсзт мпх гЭмйубн фп мхбль мпх...Ден Юфбн з гхнбЯкб Ю з кьсз упх.Бхфь еЯнбй п иЬнбфпт.ЕЯрб ьфй иб бнблбмвЬнбфе брпклейуфйкЬ фзн хрьиеуз,ьчй ьфй иб мрпспэубфе нб рЬсефе фпн ньмп уфб чЭсйб убтмз бкплпхиюнфбт фзн кбфЬллзлз дйбдйкбуЯб,рьущ мЬллпн нб ейувЬлефе мьнпй убт уфп ксзуцэгефп фзт ГйЬкпхжб.Едю ден еЯнбй жпэгклб.Пэфе еЯуфе екфелеуфЭт Ейдйкюн Брпуфплюн.ЕЯубй бкьмб ихмщмЭнпт;Ден еЯмбй ихмщмЭнпт.Брлют... дйуфЬжщ нб фп рщерейдЮ мпх Эущует фз жщЮ.БллЬ ьфбн ухнесгЬжпмбй мбжЯ упх бнеоЬсфзфб брь фп рьует жщЭт Эчщ, оЭсщ ьфй ден иб еЯнбй бскефЭт.ёчпхме фзн рлЮсз ехиэнз гй' бхфЮн фзн Эсехнб.Ден иб кбфблЮопхме рпхиенЬбн ден рЬспхме рсщфпвпхлЯет.Бн хрЬсчпхн брпдейкфйкЬ уфпйчеЯб енбнфЯпнфзт Лькпхт Уьлпхт, уфп чЭсй мбт еЯнбй нб фб вспэме.Нбй, бллЬ, Эрсере нб фб кЬнейт ьлб гхблйЬ-кбсцйЬ;Бн п ГЭспт еЯче ихмюуей уф' блЮиейб, бхфЮ фз уфйгмЮ иб фбкфпрпйпэубме кьллет уе гсбцеЯп.Едю еЯмбуфе, уфбмЬфб, уе рбсбкблю.Фб лЭме.</se>
  </para>
  <para id="17">
    <se lang="bg" variant_id="0">Нападаш свърталище на Боюрюкудан,раняваш и убиваш повече от десет души,после, същия ден, откриваш стрелба в магазин.Хората могат да решат, че си се побъркал.Ей, задръж. Казваш, че атакатане е само инцидент?Ако спрем сега, съществуванетона Секция 9 се обезсмисля.Ако беше тук, тя също би казала това.Съобщение от стареца:"Продължавайте.""Но от сега нататък, освен аконе намерите конкретни доказателства,няма да има официалнаподкрепа от отдела".Нямаме избор освенда ударим Locus Solus."Няма по добър начин да запазиш единплан в тайна освен да действаш бързо"."Отлитайте на север незабавно", каза той.Само ние двамата?Не сте ли достатъчно?Да но... С кучето какво да правя?Не можеш да отглеждаш куче с професиякато тази, освен това живееш сам.Кой ще се грижи за нея ако те убият?Момчета, погрижете се за проклетия пес.</se>
    <se lang="el" variant_id="1">Фп деоЯ упх чЭсй, мзн рспвеЯт уе прпйбдЮрпфефспрпрпЯзуЮ фпх брь мьнпт упх.ёчпхме бнбцпсЭт ьфй пй неьфесетекдьуейт фпх лейфпхсгйкпэ елЭгчпхрбсемвЬллпнфбй уфзн Экдпуз фпх лейфпхсгйкпэ екрхсупксьфзузт, ме брпфЭлеумб фз дхулейфпхсгЯб фпх.У' бхфЮн фзн ресЯрфщуз,иб Эсищ нб фпх кЬнщ ербнеккЯнзуз.ёй, рпэ еЯнбй фп хрьлпйрп блзийнь мпх чЭсй;ОЭчнб фп.З псгбнйкЮ элз бхфпэ фпх чесйпэухмрЯрфей ме фп DNA упх.Бн фп ухнзиЯущ, дзлбдЮ,ден иб нйюищ фз дйбцпсЬ, е;ўпхфт! РесЯмене лЯгп!Бцпэ Эчейт фпн укэлп мпх, бхфь узмбЯней...РЮгбме уфз цщлЯфуб упх.јфбн фз цбнфЬжпмбй нб клбЯей Ю нб рейнЬей, Ю нб еЯнбй чеумЭнз кбй нб ресймЭней мЬфбйб фзн ерйуфспцЮ фпх бцЭнфз фзт,нпйюищ Ьучзмб гйб фз мйксЮ мпх цЯлз.МрпсеЯ нб мз мпх цбЯнефбй,бллЬ фб ухмрбию фб укхлйЬ.Щуфьуп, рЭсбуе фз нэчфб уфп урЯфй мпх.З кьсз мпх рлзммэсйуе брь чбсЬ еню з гхнбЯкб мпхЭгйне Эощ цсенюн, ерейдЮ лЭсщуе фп чблЯ.Рьуз юсб ме рбсбкплпхипэубфе;Ден Эчей кбй рпллЮ узмбуЯб бхфь.ёчей узмбуЯб! Ме чсзуймпрпйЮубфе гйб рспкЬлхшз!Еуэ еЯубй фп кпсьйдп рпх ден фп кбфЬлбвет.Фб рбсЬрпнЬ упх уфпн ГЭсп.МЮрщт еЯнбй клюнпт;З бгпсЬ еньт блзийнпэ кпуфЯжей, Эфуй ден еЯнбй;П клюнпт бхфьт рспЭсчефбй брь фп рсюфп хвсЯдйпрпх дзмйпхсгЮизке брь фзн фечнзфЮ гпнймпрпЯзуз.Фп рнеэмб фпх ден мрпсеЯ нб кбфблзциеЯЭфуй брлЬ убн фп дйкь упх.З дэнбмз фзт ЬмхнЬт упх еобуиЭнйуеерейдЮ з жщЮ упх кбфЬнфзуе спхфЯнб.Гй' бхфь упэ еЯрб нб рЬсейт фзн озсЬ фспцЮ.Фзт бсЭуей з Ьллз.У' екеЯнз фз гейфпнйЬ, мрпсю нб фзн бгпсЬущмьнп брь екеЯнп фп мбгбжЯ.№упхн убн кпэклб, Эчбует енфелют фпн Элегчп.Бцпэ рхспвьлзует фп чЭсй упх рЭнфе цпсЭт,Юупхн Эфпймпт нб укпфюуейт фпн гЭсп уфп фбмеЯп.Бкьмб кбй ме чбмзлщмЭнет фйт ЬмхнЭт упх,ден хрЬсчпхн рпллпЯ екеЯ Эощ рпх мрпспэннб рбсбвйЬупхн Энбн егкЭцблп убн фпн дйкь упх.Екфьт брь фзн ФбгмбфЬсчз...ГйбфЯ ден ме укьфщуе кбфехиеЯбн;</se>
  </para>
  <para id="18">
    <se lang="bg" variant_id="0">Бил е процъфтяващ. Това е ИзвънредниятИкономически Отдел на Еторофу.Тази голяма група кули е единственото,което е останало от него.Възползвали са се от една слаба нация.Сега е гнездо на мултинационални корпорациии на престъпните организации, които те използват.Превърнал се е в зона без закони,извън мрежовата полиция на ООНи юрисдикцията на Азиатския Телеком."Това, което човек създава е израз на самия човек,така както човек е израз на гените си".Като къщичка на бобри, или мрежата на паяк?По-скоро като кораловия риф,който коралът създава.Е, не толкова красиво предполагам.Ако смисълът на живота е информацията,пренасяна чрез гените, то обществото и културатане са нищо друго освен огромни системи от памет.Градът е просто голяма външна памет."Колко прекрасно е в цялост!""Ако можех да ги преброя, ще саповече от песъчинките".Старият Завет, "Псалми", Глава 139?Ако винаги можеш да намираш думи като тези,то тогава формата на изразяване натвоята памет вероятно е предубедена.Ти кажи.Съжалявам за прекъсването,но щабът на Locus Solus наближава.Ще обходим специално заради вас, момчета,така че разгледайте добре.</se>
    <se lang="el" variant_id="1">ЕйуЭвблет уфп ксзуцэгефп фзт Мрьсйпхкпнфбн, уфЭлнпнфбтдЭкб Ьфпмб еЯфе уфпн рбсЬдейуп еЯфе уфп нпупкпмеЯп.Фзн Ядйб мЭсб Ьнпйоет рхс мЭуб уе Энб мрбкЬлйкп.БнбмцЯвплб, ьлпй иб укецфпэн ьфй еЯфе фселЬизкет еуэеЯфе з ФечнзфЮ Нпзмпуэнз упх.ёй, гйб ресЯмене! ЕннпеЯт ьфй бхфьЮфбн ерЯиеуз кбй ьчй бфэчзмб;- Бн рспурбиЮупхме нб фп брпцэгпхме...- Фп ньзмб фзт эрбсозт фпх ФпмЭб 9 иб феиеЯ хрь бмцйувЮфзуз.Бхфь иб Элеге з ФбгмбфЬсчзт, бн всйукьфбн едю.П ГЭспт еЯре: «УхнечЯуфе фзн Эсехнб».«Щуфьуп, брь 'дю кбй рЭсб, екфьт кйбн всеипэн бфсЬнфбчфет брпдеЯоейт,ден рськейфбй нб хрЬсоей ерйуЮмщт впЮиейб брь фпн ФпмЭб 9».Ден Эчпхме Ьллз ерйлпгЮ брьфп нб ерйфеипэме уфз Лькпхт Уьлпхт.«Гйб нб рбсбмеЯней Энб учЭдйп брьссзфп,рсЭрей нб дсбт гсЮгпсб.»ЕЯре, «Цэгефе бмЭущт гйб фпн мбксйнь ВпссЬ».Фпн ВпссЬ;Ден убт бсЭуей;јчй, ден еЯнбй бхфь... фй иб гЯней ме фпн укэлп;Бксйвют! У' бхфь фп ерЬггелмб еЯнбй бдйбньзфп нб Эчейт укэлп, Ьуе рпх еЯубй есгЭнзт.Рпйпт иб фз цспнфЯуей бн укпфщиеЯт;Бхфь фп рблйьукхлп еЯнбй дйкь убт иЭмб!</se>
  </para>
  <para id="19">
    <se lang="bg" variant_id="0">"Плътен като листата покриващи поток...""...във Валомброса, където Етрускитесенчести арки ни скриват".Това е Милтън, нали?Но ние не сме Сатаната.</se>
    <se lang="el" variant_id="1">ЕЯче гнщсЯуей мегЬлз бкмЮ. Рськейфбй гйб фзн ЕйдйкЮ ПйкпнпмйкЮ Жюнз ёфпспцпх.Бхфь фп фесЬуфйп ухгксьфзмб брь пхсбнпоэуфет еЯнбй ь,фй брЭмейне брь фб есеЯрйб.Екмефбллеэфзкбн фзн бдэнбмз еинйкЮ кхсйбсчЯбкбй фп мефЭфсешбн уе мйб цщлйЬ брь рплхеинйкЭт ефбйсеЯетрпх ухгкблэрфпхн дйЬцпсет егклзмбфйкЭт псгбнюуейт.Мйб оечбумЭнз гз, екфьт дйкфэпх ерпрфеЯбт фзт БуцЬлейбтфпх ПЗЕ кбй фзт кхвеснпбуфхнпмЯбт ASEAN.Мпх ихмЯжей екеЯнз фзн ресЯцзмз сЮуз,ьрпх «фп дзмйпэсгзмб еньт бфьмпх екцсЬжей фпн генефйкь цбйньфхрп фпх дзмйпхсгпэ, ьрщт кбй п дзмйпхсгьт бхфьт кби' бхфьт.»ЕкеЯнпт мйлпэуе гйб фп цсЬгмб фпх кЬуфпсб Ю фпн йуфь фзт бсЬчнзт.Рспфймю фпн эцблп рпх учзмбфЯжпхн фб кпсЬллйб.ВбуйкЬ, фп иЭбмб ден еЯнбй фьуп ьмпсцп.Бн з пхуЯб фзт жщЮт Эгкейфбй уфзн рлзспцпсЯб рпх мефбдЯдефбй мЭущ фщн гпнйдЯщн,фьфе кпйнщнЯб кбй кпхлфпэсб ден еЯнбй фЯрпфе Ьллп брь фесЬуфйб ухуфЮмбфб мнЮмзт.Уфп кЬфщ-кЬфщ, з рьлз еЯнбй мйб фесЬуфйб,еощфесйкЮ мпнЬдб брпиЮкехузт.«Л?бн ?ксбфбй?изубн б? ?счб? б?ф?н?»«?обсйим?упмбй б?фп?т, кб? ?р?с ?ммпн рлзихни?упнфбй?»РблбйЬ ДйбиЮкз, Шблмьт 138пт, е;Бн мрпсеЯт кбй бнбкблеЯт фЭфпйб льгйб уфз уфйгмЮ,фьфе п фсьрпт Экцсбузт фзт мпнЬдбт брпиЮкехузт дедпмЭнщн упх еЯнбй рйибньфбфб лЯгп рспкбфейлзммЭнпт.КпЯфб рпйпт мйлЬей...Ме ухгчщсеЯфе рпх дйбкьрфщ, бллЬ рлзуйЬжпхме фб кенфсйкЬ фзт Лькпхт Уьлпхт.РбсекклЯнпхме фзт рпсеЯбт мбт брпклейуфйкЬкбй мьнп гйб еуЬт, гй' бхфь дюуфе рспупчЮ.</se>
  </para>
  <para id="20">
    <se lang="bg" variant_id="0">Много знаеш, а? Къде си се научилда се обръщаш така неуважително?Не съм забравил услугата която ми направи!"Не е нужно да си спомням,тъй като никога не забравям", а?Прости ми Бату... - господине!Не е достатъчно да ми казвашсамо "господине".Прости ми! Обещавам,ще помня услугата ти завинаги!Познаваш Ким, нали?Не познавам такъв човек.Не, това име е навсякъде в този град.Има само един Ким, който търся.Трябва да си вярваме в този бизнес."Има два вида доверие. Да пазиш тайни,и да пазиш обещания".Не можеш да избереш и двата.Какво е твоето доверие?Също е казано "без тайни, няма обещания"!Пак ще попитам: Познаваш Ким, нали?Не, не познавам никой с това име..."Живота и смъртта идват и си отиват,както кукла на сцената.Когато конците се скъсат, тя се разпада".</se>
    <se lang="el" variant_id="1">«РхкнЭт пй уфсбфйЭт фпх, убн фб цэллбфпх цийнпрюспх рпх убсюнпхн фб схЬкйб.»«Уфз Вбллпмрсьжб, екеЯ рпх пй ефспхсйбнЭт укйЭт всЯукпнфбй шзлЬ, уе фпощфь учзмбфйумь.»Фюсб ихмЮизкет фпн МЯлфпн, е;БллЬ ден еЯмбуфе п УбфбнЬт.</se>
  </para>
  <para id="21">
    <se lang="bg" variant_id="0">Бил е разузнавач в армията."Ако не можеш да преминеш нито отгоре, нито отдолу,заслужаваш да паднеш в канавката". Това е той.Местил се е от специалните частив електронните части и така нататък.Контрабандирал е оръжие и си еспечелил лоша репутация.Накрая е продължил като хакер, кактообикновено се случва с подобни типове.Удивителна биография, нали?"Ако един задник отиде на път,няма да се върне кон".Скапал се е, както би могло да се очакваот такава личност. Той е просто идиот.Да вървим.["Aemaeth" - "Истина" на иврит.]</se>
    <se lang="el" variant_id="1">Фюсб фп рбЯжейт урпхдбЯпт, е; Ме рпйп дйкбЯщмбме рспуцщнеЯт чщсЯт фп «кэсйе»;Ден Эчщ оечЬуей фз чЬсз рпх мпх 'кбнет!«Ден чсейЬжефбй нб ихмЬмбй,гйбфЯ ден оечнЬщ рпфЭ», е;УхгчюсеуЭ ме, кэсйе... МрЬфп!ЕЯмбй рплэ бнюфесьт упх гйбнб ме рспуцщнеЯт мьнп ме фп «кэсйе»!Уе рбсбкблю, ухгчюсеуЭ ме! Иб упх еЯмбй бйщнЯщт хрьчсепт!ГнщсЯжейт бхфьн фпн Кйм, ущуфЬ;Ден оЭсщ кбнЭнбн Кйм.ИЭлщ нб рщ, хрЬсчпхн рпллпЯм' бхфь фп ьнпмб уфзн рьлз.ШЬчнщ Энбн ухгкексймЭнп Кйм.З емрйуфпуэнз еЯнбй брбсбЯфзфзуе фЭфпйпх еЯдпхт дпхлейЭт.ХрЬсчпхн дэп еЯдз емрйуфпуэнзт: нб ксбфЬтмхуфйкь кбй нб ксбфЬт фзн хрьучеуЮ упх.Ден гЯнефбй кбй фб дэп мбжЯ.Еуэ, рпйб рсеувеэейт;ЛЭне, ерЯузт, «чщсЯт мхуфйкь, ден хрЬсчей хрьучеуз»!Иб уе сщфЮущ обнЬ.ГнщсЯжейт бхфьн фпн Кйм, Эфуй ден еЯнбй;јчй, ден оЭсщ кбнЭнбн ме фЭфпйп ьнпмб...«З жщЮ кй п иЬнбфпт рЬне кй Эсчпнфбй убн фйт кпэклет рпх чпсеэпхн уфз укзнЮ.»«Мьлйт кпрпэн фб нЮмбфб, кбфбссЭпхн.»</se>
  </para>
  <para id="22">
    <se lang="bg" variant_id="0">Закъснели сме.Най-вероятно се е опитал да се покрие.Изгорил си е мозъка.Във всеки случай така не ни е от полза.</se>
    <se lang="el" variant_id="1">№фбн бнйчнехфЮт мегЬлщн брпуфЬуещн уфпн уфсбфь.«Бн ден мрпсеЯт нб згзиеЯт, пэфе нб хрпфбчиеЯт, упэ боЯжей з кбфбуфспцЮ».Бхфьт Юфбн, ен ухнфпмЯб.МефбрЮдзуе брь фйт ЕйдйкЭтуфйт ЗлекфспнйкЭт ДхнЬмейт кбй пэфщ кбиеоЮт.БучплЮизке ме лбисемрьсйп ьрлщн кбй ьлбфб ухнбцЮ, кй Эфуй брЭкфзуе кбкЮ цЮмз.ФелйкЬ, кбфбуфЬлбое щт чЬкес, ьрщтухнЮищт ухмвбЯней у' бхфЭт фйт ресйрфюуейт.Кбфбрлзкфйкь йуфпсйкь, Эфуй;«Бн Энбт гЬйдбспт рЬей фбоЯдй,ден иб ерйуфсЭшей Ьлпгп.»Бксйвют ьрщт фп ресЯменб, кбфЭуфсешефпн ебхфь фпх. ЕЯнбй Энбт злЯийпт.РЬме.</se>
  </para>
  <para id="23">
    <se lang="bg" variant_id="0">Ей!"Когато спиш, никога не изглеждаштолкова злочест, колкото мъртвец".Конфуций казва да не спиш като труп.Нямам време да се занимавамс боклучавите ти шегички.Дълго време не сме се виждали. Последниятпът беше бреговата операция в Немуро.Тук съм по работа.Locus Solus, а?Те излязоха на пазара малко къснокато производител на роботи,но бизнесът им се разрастна бързо,след като се концентрираха върху разработкатаи производството на висококачествени гиноиди.Слуховете казват че имат дебели връзкис политици, с хора високо в правителствотои дори с престъпни организации.Продукцията им се произвежда на мултинационаленкораб-фабрика, закотвен в открито море,за да не им се бъркат властите.Куклите им трябва да са доста добри.Достатъчно добри, за да убият и даизвършат самоубийство след това, а?Ако е истина, наистина е много неприятно.Не мога да разбера хората, опитващи да сложатчовешка душа в кукла, за да имитират човек.Ако има такова нещо катонаистина красива кукла,тя ще е само плът и кръв, без душа.Затова ли се превърна в киборг?Хората са далеч под куклите покрасота на визията и движенията.</se>
    <se lang="el" variant_id="1">БсгЮубме.МЬллпн рспурЬизуе нб рбсбвйЬуей кЬрпйп мЭспт кбй п егкЭцбльт фпх кЬзке енфелют брь феЯчпт рспуфбуЯбт.Уе кЬие ресЯрфщуз, з кбфЬуфбуЮ фпхден иб мбт впзиЮуей уе фЯрпфб.</se>
  </para>
  <para id="24">
    <se lang="bg" variant_id="0">Непостоянната натура начовешките възприятия..води до непълноценна реалност.А колко са завършени те.Или нямат съзнание...или придобиват безкрайно такова.С други думи реалността може да бъдеосъзната само от кукли и Богове.Защо не поговорим по работа?Не...Има още едно съществуване, сравнимос това на Боговете и куклите.Животните?Чучулигата на Шели е...изпълнена с дълбока несъзнателна радост.Радост, която съществата със силносъзнание като нас не могат да изпитат.За поколенията на тези,които поглъщат плода на възприятието,е по-трудно отколкото да станеш Бог.Нямат избор освен да се преструватна мъртви, превръщайки се в кукли.За това ли?"Докато не познаваш живота, как можешда знаеш за смъртта", казва Конфуций.Хората разбиращи смъртта са рядкост."Ние обикновено не умираме по избор,а заради глупост или по навик".С други думи хората умират защотоне знаят как да не умрат.но куклите с плът и кръв живеятс познанието за смъртта у тях.За това Ким е избрал да сепревърне в робот изцяло.И?Местил се е от специалните частив електронните части и така нататък.Контрабандирал е оръжие и си еспечелил лоша репутация.Накрая е продължил като хакер, кактообикновено се случва с подобни типове.Удивителна биография е това."Ако един задник отиде на път,няма да се върне кон".</se>
    <se lang="el" variant_id="1">ёй!«Кпймьфбн, бллЬ ден Эмпйбже нексьт.»Бкьмз кй п Кпмцпэкйпт лЭей ьфй ден рсЭрей нб фп рбЯжейт нексьт.Ден Эчщ чсьнп гйб фб фйрпфЭнйб буфеЯб упх.Чсьнйб кбй жбмЬнйб. ёчпхме нб йдщипэме брь фьфе уфп НЭмпхсп.ВсЯукпмбй едю уе брпуфплЮ.З Лькпхт Уьлпхт, е;ФелехфбЯб, мрЮке уфзн бгпсЬщт кбфбукехбуфЮт спмрьф,бллЬ ьфбн уфсЬцзкбн уфзн бнЬрфхоз кбй рбсбгщгЮ гхнбйпейдюн хшзлюн рспдйбгсбцюн,пй рщлЮуейт фпхт екфйнЬчизкбн уфб эшз.УхндЭефбй уфенЬ ме бнюфбфб кхвеснзфйкЬ уфелЭчз, рплйфйкпэт, бкьмб кбй ме егклзмбфйкЭт псгбнюуейт.ЕгкбфЭуфзубн фз гсбммЮ рбсбгщгЮтуфп рлщфь фпхт есгпуфЬуйпкбй кбфбчщсЮизкбн уфб мзфсюб щт рплхеинйкЮ кбй хресЬкфйб ефбйсеЯб ерейдЮ цпвЮизкбн рйибнЮ емрлпкЮ фщн бсчюн.Пй «кпэклет» фпхт иещспэнфбй брь фйт кблэфесет.Рсюфб дплпцпнЯб кбй мефЬ бхфпкфпнЯб, е; Рплэ кбль.Бн бхфь еЯнбй блЮиейб, фьфе мйлЬме гйб мйб вЬнбхуз йуфпсЯб.Ден кбфблбвбЯнщ бхфпэт рпх вЬжпхн шхчЮмЭуб уе мЯб кпэклб кбй фз иещспэн Ьнисщрп.Бн хрЮсче ьнфщт мйб блзийнЮ, ьмпсцз кпэклб,иб Юфбн мьнп уЬскб кбй бЯмб чщсЯт фзн шхчЮ фзт.ёнб рфюмб уфб рсьихсб фзт кбфЬссехузт,ьсийп, ьмщт, уфп чеЯлпт фпх гксемпэ.Гй' бхфь мефефсЬрзт уе брлЮ ФечнзфЮ Нпзмпуэнз;</se>
  </para>
  <para id="25">
    <se lang="bg" variant_id="0">["Maeth" - "Смърт" на иврит.]Бату!"През този месец, днес,аз си отидох щастлив"."Моля обявете това публично."Ей!Чувстваш се отвратен, нали?Мога да те разбера.Съмнението, че това, което изглежда живо,наистина е живо...Или напротив,съмнението, че неживите нещамогат да са живи...Причината куклите да изглеждат зловещи е......че куклите са човешки модели,а това значи, че не са нищопо-различно от самите хора.Страхът, че хората не са нищо повече от суматана прости часовникови механизми и субстанции...С други думи страхът от феномена "човешко"...по същество е суета.Хайде, нека поговорим по работа.Науката, която се опитва да обяснифеномена "живот",</se>
    <se lang="el" variant_id="1">јчй, бкьмб кбй уфб рлбЯуйб фзт эрбсоЮт фпхт.З бфелЮт цэуз фзт бнисюрйнзт бнфЯлзшзт брпфелеЯфзн бйфЯб мйбт бнплпклЮсщфзт рсбгмбфйкьфзфбт...Рьуп плпклзсщмЭнп еЯнбй бхфь фп еЯдпт!ЕЯфе ден Эчпхн кбиьлпх ухнеЯдзуз, еЯфе брпкфпэн Ьрейсз.Ме Ьллб льгйб, бхфь ухмвбЯней мьнпме фйт кпэклет кбй фпхт иепэт.Мрпспэме нб мйлЮупхме гйб дпхлейЭт фюсб;јчй...Мьнп мЯб бкьмз эрбсоз мрпсеЯ нб ухгксйиеЯме фйт кпэклет кбй фпхт иепэт.Фб жюб;П кпсхдблльт фзт МбЯсз УЯлеы фсбгпхдпэуеме мйб вбийЬ, бухнбЯуизфз чбсЬ.ФЭфпйб чбсЬ ден мрпспэн нб нoйюупхньнфб убн кбй емЬт, ме вбийЬ бхфпгнщуЯб.ЕрейдЮ гйб фпхт брпгьнпхт бхфюн рпх кбфбвсьчийубн фпн кбсрь фзт гнюузт,еЯнбй дхукпльфесп кбй брь фп нб гЯнпхн иепЯ.Ден Эчпхн Ьллз ерйлпгЮ брь фп нб рспурпйпэнфбйьфй реибЯнпхн, геньменпй кпэклет.їуфе Эфуй, е;«Ецьупн ден оЭсейт фзн жщЮ, рют мрпсеЯтнб оЭсейт фпн иЬнбфп;», лЭей п Кпмцпэкйпт.«ЛЯгпй кбфбнппэн фпн иЬнбфп,»«емеЯт фпн хрпмЭнпхме, ухнЮищт еЯфе брпцбуйуфйкЬ, еЯфе брь бнпзуЯб Ю ухнЮиейб.»Ме Ьллб льгйб, пй Ьнисщрпй реибЯнпхнерейдЮ ден мрпспэн нб кЬнпхн бллйют...БллЬ пй кпэклет ме уЬскб кбй бЯмб жпхн гнщсЯжпнфбт рщт п иЬнбфпт еЯнбй кЬфй фп дедпмЭнп.Бхфьт еЯнбй п льгпт рпх п КймерЭлеое нб мефбфсбреЯ уе спмрьф.Кбй;МефбрЮдзуе брь фйт ЕйдйкЭтуфйт ЗлекфспнйкЭт ДхнЬмейт кбй пэфщ кбиеоЮт.БучплЮизке ме лбисемрьсйп ьрлщн кбй ьлбфб ухнбцЮ, кй Эфуй брЭкфзуе кбкЮ цЮмз.ФелйкЬ, кбфбуфЬлбое щт чЬкес, ьрщтухнЮищт ухмвбЯней у' бхфЭт фйт ресйрфюуейт.Кбфбрлзкфйкь йуфпсйкь, Эфуй;Бн Энбт гЬйдбспт рЬей фбоЯдй,ден иб ерйуфсЭшей... Ьлпгп.</se>
  </para>
  <para id="26">
    <se lang="bg" variant_id="0">Вярата, че природата може да бъдепресметната, води до заключението,че хората могат да бъдатпресъздадени чрез прости машини."Човешкото тяло е машина,която сама си навива пружините".То е жив образ на перпетуално движение".Теорията "Човек-машина" от 18-ти век...е била възродена от технологията чрезимплантирането на изкуствени мозъци и киборгите.Откакто компютрите направиха възможноналичието на външна памет,за да разширят границите навъзможностите си както същества,хората активно са се машинизирали.Това е знак за намерението да превъзмогнатестествения подбор на Дарвин и да се опитатда спечелят в схватка с еволюционната теория.Както и за желанието да покорятприродата, която ги е създала.Илюзията, че живота е оборудванс всичко необходимо е...източникът на този кошмар."Бог... винаги... геометризира..."Да вървим.Бату!</se>
    <se lang="el" variant_id="1">МрЬфп!«Бхфьн фпн мЮнб, уЮмесб, рЭибнб ехфхчйумЭнпт.»«Рбсбкблю нб фп бнбкпйнюуефе дзмьуйб.»ёй!Нйюиейт бздйбумЭнпт, Эфуй ден еЯнбй;ОЭсщ бксйвют фп ухнбЯуизмб.БмцйвЬллейт учефйкЬ ме фп рьуп жщнфбньеЯнбй бхфь рпх деЯчней жщнфбнь...БнфйиЭфщт,з бмцйвплЯб учефйкЬ ме фп рьуп жщнфбньмрпсеЯ нб еЯнбй Энб нексь рсЬгмб...П льгпт рпх пй кпэклет еЯнбй бнбфсйчйбуфйкЭт еЯнбй...дйьфй Эчпхн бнисюрйнз мпсцЮкбй «бнфйкбфпрфсЯжпхн» фпн Ядйп фпн Ьнисщрп.П цьвпт ьфй пй Ьнисщрпй мрпсеЯ нб еЯнбй брлЬ Энбуэнплп щсплпгйбкюн мзчбнйумюн кбй еобсфзмЬфщн...Ме Ьллб льгйб, п цьвпт гйб фп цбйньменп рпх пнпмЬжефбй «Ьнисщрпт»еЯнбй пхуйбуфйкЬ кеньт нпЮмбфпт кбй укпрпэ.Кьше фйт бнпзуЯет, нб мйлЮупхме гйб дпхлейЭт.З ерйуфЮмз рпх рспурЬизуе нб еозгЮуей фп цбйньменп фзт жщЮт еЯнбй ухнхрбЯфйб гйб фз дзмйпхсгЯб бхфпэ фпх цьвпх.</se>
  </para>
  <para id="27">
    <se lang="bg" variant_id="0">Какво се случва с мен?Това беше виртуален лабиринт.Хакнал те е изкуствен интелект.Както добрият късмет се случва три пъти,лошият късмет също дава три знака.Не виждаш, защото не искаш.Дори да осъзнаеш, не би го приел.Ако някой ти каже, не би го слушал.Така ще свършиш фатално.Така или иначе в нашия святдори не получаваш три знака;Ако пропуснеш първия, това е краят.Казах ти, нямаме време за твоите глупости.Кога разбра?Този, който заблуждава, бива лесно заблуден.Ти може да си професионален хакер,но за твое нещастие аз съмпрофесионален контра-шпионин.Освен това си имам ангел-пазител.Потърси записа от входната залав базата данни.В историите на Якоб Грим, на Големабил вдъхнат живот от думата "АEMAETH",написана на челото му.С други думи - думата "истина".Но представката "AE" се изтрилаи така останало "MАЕTH",което означава "смърт" и така Големътсе превърнал отново в безжизнена глина.Това ми каза гласът на ангела -че няма истина в тази къща.Казваш, че си преминал преззащитната стена, които изградих?Няма начин! Никой не може данаправи подобно нещо!Казах ти, беше моят ангел-пазител.Играта приключи Ким.Имаш много да обясняваш.Това е само кукла.Станал си голям загубеняк Ким.Мислиш ли, че можеш да ме заблудиш така?Бату, как можеш да си сигурен, че товане е продължение на виртуалнатареалност, която създадох?Чувам шепот... в моя Дух.</se>
    <se lang="el" variant_id="1">пдзгеЯ уфп ухмрЭсбумб рщт мрпспэме нб фбойнпмЮупхмефпн Ьнисщрп уфпхт брлпъкпэт мзчбнйумпэт.«Фп бнисюрйнп уюмб еЯнбй мйб мзчбнЮ рпх кйнеЯ фб дйкЬ фзт нЮмбфб. ЕЯнбй з жщнфбнЮ ейкьнб мйбт бЭнбзт кЯнзузт.»З иещсЯб фпх 18пх бйюнб ресЯ бнисюрпх-мзчбнЮтбнбвЯщуе ме фзн фечнплпгЯб емцэфехузтфечнзфпэ егкецЬлпх кбй фб бндспейдЮ.Брь фьфе рпх пй хрплпгйуфЭт кбфЭуфзубндхнбфЮ фзн егкбфЬуфбуз еощфесйкЮт мнЮмзт,ме укпрь фзн псйбкЮ ерЭкфбузфщн лейфпхсгйюн фпхт щт жщнфбнпЯ псгбнйумпЯ,пй Ьнисщрпй ухнейдзфЬ ухнЭчйубн фз мзчбнпрпЯзуз фпх ебхфпэ фпхт.Бхфь деЯчней фзн рсьиеуЮ фпхт нб оересЬупхн фпн Дбсвйнйумь кбй нб ерблзиеэупхн фз иещсЯб фзт еоЭлйозт.ДеЯчней, бкьмз, фзн рсьиеуЮ фпхт нб кбфбкфЮупхн фз цэуз рпх фпхт дзмйпэсгзуе.П ецйЬлфзт фзт Ядйбт фзт жщЮт Эгкейфбй уфзн шехдбЯуизуз ьфй рбсЭчей фб эшйуфб кбфбукехбуфйкЬ ухуфЮмбфб.«?е? ? ие?т гещмефсе?».РЬме.МрЬфп!</se>
  </para>
  <para id="28">
    <se lang="bg" variant_id="0">"Сънища"..."Знание" и дори "Духове"...Ако те бяха пукнатини или изкривяванияв цялостта на еднородния шаблонна реалността...Тогава аз също бих бил безполезнапразна черупка, като теб...но обувките, които нося,са различни от твоите.За копеле, което не вярва в духове,няма такова нещо като лудостили нервни сривове.Твоята така наречена обвивкаще продължи да функционира физически,докато недостойната ти смърт не дойде.Сигурен ли си, че сме отнововъв физическата реалност?Няма нищо, което различава "изкуствените"спомени от "преживените" такива.Какъвто и да е този,ще разбереш това по-късно.Не е възможно да знаеш, че сънуваш,докато сънуваш. Гадно, а?Докато имаш изкуствен интелект и позволявашвъншен запис на данни в паметта ти,това е цената, която трябва да платиш.Как можеш да си сигурен, че жена ти и дъщеря ти,които те чакат у вас, наистина съществуват?Може да си самотник,който сънува, че има семейство.Би ли искал да се събудиш от такъв сън?Ако си знаел защо не го спря?!Трябваше да се уверя, че Locus са го наели.Чакали са ме да дойда и да поискамуслуга от Ким и са нагласили капан.Опит да ме отклонят, поставяйки ме в кошмарнавиртуална реалност. Нещо такова най-вероятно.Когато ме прецакаха и ме накарахада се прострелям в ръката,може да са поставили отклонение визкуствения ми интелект.Както Ишикава каза,няма много хора способни да направят това.Locus Solus също го знаят.Значи си очаквал това още от началото?</se>
    <se lang="el" variant_id="1">Фй мпх... ухнЭвз;№фбн Энбт лбвэсйнипт ейкпнйкЮт емрейсЯбт.ДЭчизкет ерЯиеуз брь мйб Ф.Н..јрщт з кблпфхчЯб ухмвбЯней фсейт цпсЭт, Эфуй кбй з кбкпфхчЯб цбЯнефбй брь фсЯб узмЬдйб.Ден влЭрейт, гйбфЯ ден иет. Кй бн фп кбфблЬвейт,ден фп лет. Кй бн фп рейт, ден у' бкпэне.Кбй кбфблЮгейт уфзн кбфбуфспцЮ.Щуфьуп, уфпн кьумп мбт, ден йучэей бхфь.Бн рбсбвлЭшейт фп рсюфп узмЬдй, фелеЯщует.Упх фп еЯрб, ден Эчщ чсьнп гйб фйт бнпзуЯет упх.Рьфе фп кбфЬлбвет;ЕЯнбй еэкплп нб еобрбфЮуейт кЬрпйпн рпх иЭлей нб у' еобрбфЮуей.МрпсеЯ нб еЯубй чЬкес хшзлпэ ерйрЭдпх,бллЬ, дхуфхчют гйб 'уЭнб, еЯмбй бхиенфЯб уфзн бнфйкбфбукпреЯб.ёчщ, ерЯузт, Энбн цэлбкб Ьггелп.БнбжЮфзуе фп бсчеЯп уе екеЯнз фзн еощфесйкЮухукехЮ мбжйкЮт брпиЮкехузт дедпмЭнщн.Уфб рбсбмэийб фщн бделцюн Гксйм,фп гкьлем дйбрпфЯуфзке ме жщЮ брь фз лЭоз«aemaeth» рпх гсЬцфзке уфп мЭфщрь фпх.Рпх узмбЯней, «блЮиейб».БллЬ бцбЯсеубн фп рсьиемб «ae»прьфе з лЭоз Эгйне «meath».Рпх узмбЯней «иЬнбфпт» кбй фп гкьлем Эгйне обнЬ Ьшхчпт рзльт.№фбн з цщнЮ фпх цэлбкб бггЭлпх мпх рпх Элеге рщт ден хрЬсчей блЮиейб мЭуб у' бхфЮн фзн Эрбхлз.Мпх лет дзлбдЮ ьфй рбсбвЯбуетфп феЯчпт рспуфбуЯбт рпх дзмйпэсгзуб;БрпклеЯефбй! КбнеЯт ден мрпсеЯ нб кЬней кЬфй фЭфпйп!Упх фп еЯрб, еЯнбй п цэлбкбт Ьггельт мпх.Фп рбйчнЯдй фелеЯщуе, Кйм.ёчейт нб дюуейт рпллЭт еозгЮуейт.БхфЮ еЯнбй мйб брлЮ кпэклб.Мзн еЯубй фьуп чбжьт, Кйм. НпмЯжейт ьфймрпсеЯт нб ме еобрбфЮуейт Эфуй брлЬ;МрЬфп, рют еЯубй уЯгпхспт ьфй бхфь ден еЯнбй з ухнЭчейбфзт рбгЯдбт ейкпнйкЮт рсбгмбфйкьфзфбт рпх дзмйпэсгзуб;Мпх фп шйихсЯжей... фп рнеэмб мпх.</se>
  </para>
  <para id="29">
    <se lang="bg" variant_id="0">да се добера до изкуствения интелект на Ким,но копелето също имаше някои способности.Ако нямаше знак, определено нямашеда мога да се измъкна.За какъв ангел хранител говореше?Тя си отиде.През пукнатината в цялостта на матрицата.Някъде в необятната мрежа.Ако искаш да потърсиш доказателство,че съществуваш, има толкова начини,колкото и духове.Например имаш дъщеря.Когато бяхме в джунглата,Ким също е знаел това.Разбрах само едно нещо.Какво?Не съм достатъчно добър да ти бъда партньор.Значи искаш да се откажеш.Знам, че много пъти съм казвал това,но искам да остана живи да се върна при дъщеря си.Също трябва и да си заслужиш заплатата.Какво повече мога да направя?С данните от мозъка на Ким можем да докажем,че Locus Solus са свързани с престъплението.Имаме единствено доказателство завъзпрепятстване на полицейско разследванеи нарушаване на етикатана изкуствения интелект.Още по-зле, разследването ни е неофициално.Нуждаем се от веществени доказателства,за да ги обвиним за случая със серийнитеубийства извършени от гиноиди.Така казваш, ама откъсна кабелитеот главата на Ким!Линията не е прекъсната. Духът мувсе още е свързан с Locus Solus.Трябва да действаме бързо преди да сасе отървали от всички доказателства."Вече не е мой ученик.Бийте барабаните, малки мои и го нападайте,имате моето разрешение."Време е да оставим преговоритеи да започнем с насилието.Ей, това не е като да нападнем Якудза.Не очаквам много от твоя Матевер."Птиците се крият високо в небето, арибите дълбоко в морето".</se>
    <se lang="el" variant_id="1">Фб ьнейсб, з ньзуз, бкьмз кбй фб рнеэмбфЬ мбт...Кй бн еЯнбй сщгмЭт Ю уфсевлюуейтуфзн енйбЯб мЮфсб фзт рсбгмбфйкьфзфбт;Фьфе, иб Юмпхн Энб Ьчсзуфп,Ьдейп кЭлхцпт убн кбй 'уЭнб,бллЬ ден еЯмбуфе фп Ядйп, влЭрейт.Гйб Энбн мрЬуфбсдп рпх ден рйуфеэей уфб рнеэмбфб,ден хрЬсчпхн Эннпйет ьрщтлпгйкЮ Ю нехсйкьт клпнйумьт.Фп брпкблпэменп кЭлхцьт упх иб ухнечЯжей нб лейфпхсгеЯ цхуйплпгйкЬ мЭчсй нб ерЭлией п ехфелЮт иЬнбфпт.ЕЯубй уЯгпхспт ьфй ерйуфсЭшбмеуфзн блзийнЮ рсбгмбфйкьфзфб;КбнеЯт ден мрпсеЯ нб дйбксЯнейфйт ейкпнйкЭт брь фйт блзийнЭт емрейсЯет.јрпйб кй бн вйюнейт,мьнп бсгьфесб иб мрпсЭуейтнб ухнейдзфпрпйЮуейт рпэ бнЮкей.ЕЯнбй бдэнбфпн нб гнщсЯжейт ьфй всЯукеубйуе ьнейсп ьфбн пнейсеэеубй. БфхчЯб, е;Бн иет нб Эчейт ФечнзфЮ Нпзмпуэнз рпх ерйфсЭрейеггсбцЭт уфз мнЮмз упх брь еощфесйкЭт рзгЭт,бхфь еЯнбй фп фЯмзмб рпх рсЭрей нб рлзсюуейт.Рют мрпсеЯт нб еЯубй уЯгпхспт ьфй з гхнбЯкбкбй з кьсз упх хрЬсчпхн рсбгмбфйкЬ;єущт нб еЯубй брлют Энбт есгЭнзт уе кЬрпйпдщмЬфйп, рпх пнейсеэефбй ьфй Эчей пйкпгЭнейб.Иб Юиелет нб охрнЮуейт;Бцпэ фп Юоесет брь фзн бсчЮ,гйбфЯ ден фп уфбмЬфзует;ёрсере нб уйгпхсехфю рпйпт фпн еЯче рспулЬвей.Фп ресЯменбн рщт иб рЬщ нб фпх жзфЮущ чЬсз, гй' бхфь мпх Эуфзубн рбгЯдб.РспурЬизубн нб мбт оецпсфщипэн ме 'кеЯнз фзн ейкпнйкЮ емрейсЯб.КЬфй фЭфпйп.Бцпэ кбфЬцесбн нб ме рбсбвйЬупхн кбй ме Экбнбн нб рхспвплЮущ фп деоЯ мпх чЭсй,Яущт нб «реЯсбобн» кбй фзн Ф.Н. мпх.јрщт еЯре кбй п єуйкбвб,ден хрЬсчпхн рйб рпллпЯ фэрпй екеЯ Эощрпх мрпспэн нб фп кЬнпхн бхфь.З Лькпхт Уьлпхт фп гнщсЯжей бхфь.ўсб фп ресЯменет брь фзн бсчЮ бхфь.</se>
  </para>
  <para id="30">
    <se lang="bg" variant_id="0">Прието.Учуден съм, че реши да се гмурнешс това тяло.Тук е много дълбоко и ако потънешняма да можем да те намерим.Познавах киборг, който се гмуркашеза развлечение.И?Не я разбирах.Правя това за теб единственозащото Лин ме помоли.Чувал съм, че никой не се е върналжив от този кораб.Така че аз също не те разбирам.Знам. Продължавай нататък.Дръж се здраво.След дванайсет секунди ще съмв периметъра на сензорите.Ще пусна виртуален сигнал полинията само за две секунди.Разбрано.Свързан е директно към изкуственияинтелект на шефа по сигурността.Начало на синхронизацията.</se>
    <se lang="el" variant_id="1">бллЬ бхфьт п мрЬуфбсдпт Эчей фблЭнфп.Бн ден Эвлерб фп узмЬдй,ден иб мрпспэуб нб дсбрефеэущ.Фй Эгйне ме фпн «цэлбкб Ьггелп» рпх Элегет;ёцхге.Брь фз сщгмЮ фпх енйбЯпх мЬфсйо.КЬрпх уфп брЭсбнфп дйбдЯкфхп,ьрпх бхоЬнефбй кбй рлзиэнефбй.Бн иЭлейт брпдеЯоейт гйб фзн эрбсоЮ упх,шЬое гйб Рнеэмбфб.Гйб рбсЬдейгмб, Эчейт мйб кьсз.јфбн всйукьмбуфбн уфз жпэгклб,иб фп еЯче рспуЭоей кй п Кйм.Мьнп Энб рсЬгмб ухнейдзфпрпЯзуб.Фй;Ден боЯжщ нб еЯмбй ухнЬделцьт упх.ДзлбдЮ, брпцЬуйует нб рбсбйфзиеЯт.Ден еЯнбй кЬфй рпх еЯрет еуэ,бллЬ иЭлщ нб меЯнщ жщнфбньт кбй нб гхсЯущ рЯущ уфзн кьсз мпх.Щуфьуп, рсЭрей нб фп кесдЯуейт бхфь.Фй Ьллп мЭней нб кЬнпхме;Пй рлзспцпсЯет уфзн ФечнзфЮ Нпзмпуэнз фпх Кйм,брпдейкнэпхн ьфй з Лькпхт Уьлпхт учефЯжефбй ме фп Эгклзмб...Фб мьнб уфпйчеЯб рпх Эчпхме бцпспэн рбсемрьдйуз буфхнпмйкЮт Эсехнбткбй рбсбвЯбуз фпх ньмпх ресЯ чсЮузт кхвеснпегкецЬлщн.Фп чейсьфесп еЯнбй рщт з ЭсехнЬ мбт еЯнбй бнерЯузмз.Чсейбжьмбуфе брфЭт брпдеЯоейт юуфе нб фпхт кбфблпгйуипэн ехиэнет гйб фз дплпцпнЯб фщн ихмЬфщн брь фб гхнбйпейдЮ.Фй лет фюсб; Еуэ фсЬвзоетфп кблюдйп брь фп кецЬлй фпх Кйм!З ерйкпйнщнЯб ден дйбкьрзке. З рбсбвйбумЭнз фпх Ф.Н. еЯнбй бкьмб ухндедемЭнз ме фз Лькпхт Уьлпхт.РсЭрей нб дсЬупхме гсЮгпсбрсйн кбфбуфсЭшпхн ьлб фб уфпйчеЯб.Фб рблйЬ чсьнйб хрЮсче Энб щсбЯп сзфь:«Ден еЯнбй рйб мбизфЮт мпх. ЧфхрЮуфе фп фэмрбнп,мйкспЯ мпх, кбй ерйфеиеЯфе фпх. ёчефе фзн ЬдейЬ мпх.»«?н п? фэрфей льгпт, фэрфей сЬвдпт».ёй, бхфь еЯнбй дйбцпсефйкь брь фзн ейувплЮ мбт уфз ГйЬкпхжб.Ден ресймЭнщ кбй рпллЬ брь фп МЬфемрб упх.«Фб рпхлйЬ ксэвпнфбй шзлЬ уфпн пхсбнькбй фб шЬсйб вбийЬ уфз иЬлбууб.»</se>
  </para>
  <para id="31">
    <se lang="bg" variant_id="0">Зареждането завършено. Следиш ли ме?Разбира се! Най-добрият ми наставникпрониква там. Започнах да записвам.Гледай и се учи, малкия.Пробив.Системата за сигурносте рестартирана на ниво две.Изследване на фабриката за активностна изкуствен интелект.Търсене на активен терминалспоред размерите на вируса.Сканиране за инкубиращи се вируси.Връзката с шефа на сигурността - невъзможна.Презареждане.Презареждането завършено.Ниво на сигурност "две" инициализирано.Изграждане на обход към нашественика.Преизграждане на защитната стена.Зареждане на антивирусни дефиниции.Сканиране за вируси...Трасиране. Зареждане на примамки.Инкубационен вирусен модел откритв защитната стена. Активен.Защитна стена 014 преодоляна.Защитна стена 032 - грешка 280.Изолиране на инфектираните области.Изграждане на обходна защитна стенана първо ниво.Вражеска атака на защитната стена.Модел на движение идентифициран.Стартиране на вирусен трансфер.Евакуирай се! Тук е твърде опасно за теб!Мозъкът ти ще изгори!Още не. Мога да направя още нещо.Идиот! Не бъди неразумен!</se>
    <se lang="el" variant_id="1">ЕлЮциз.Мпх кЬней енфэрщуз рпх брпцЬуйуетнб кбфбдхиеЯт ме фЭфпйп уюмб.Всйукьмбуфе уе мегЬлп вЬипт кбй бн гЯней кЬфй, ден иб мрпсЭупхме нб уе вспэме.№оесб Энб кхвеснпейдЭт рпх еЯчегйб чьмрх фпх фйт кбфбдэуейт.Кбй;Ден фзн кбфЬлбвб рпфЭ.ј,фй кЬнщ, фп кЬнщ ерейдЮ еЯубй гнщуфьт фпх Лйн.ўкпхуб ьфй кбнеЯт ден Эчей вгейжщнфбньт брь бхфь фп рлпЯп.ўсб, пэфе егю уе кбфблбвбЯнщ.Фп оЭсщ. УхнЭчйуе.КсбфЮупх гесЬ.Дюдекб дехфесьлерфб, мЭчсй нб ейуЭлипхме енфьт бкфЯнбт бйуизфЮсщн.Иб цпсфюущ уфз гсбммЮ фп рсьгсбммбейкпнйкпэ уЮмбфпт гйб дэп мьнп дехфесьлерфб.ЕлЮциз.П фэрпт еЯнбй брехиеЯбт ухндедемЭнпт ме фзн Ф.N. фпх кенфсйкпэ ухуфЮмбфпт буцблеЯбт!ёнбсоз ухгчспнйумпэ.</se>
  </para>
  <para id="32">
    <se lang="bg" variant_id="0">Гиноидна производствена линия.Наличие на неоторизиран входящ потокв последния процес от тип Хадали.Приема се за непознат инкубиращ се вирус.Активиране на всички антивируснипродукти за възпрепятстване.Невъзможно. Операциятаняма връзка със системата.Зареждане на боен режим в прогрес...Внимание.Тяло на линия THO7 извън строя.Екипа по сигурността да се въоръжии да отиде на място. Повтарям...</se>
    <se lang="el" variant_id="1">З цьсфщуз плпклзсюизке. Ме рбсбкплпхиеЯт;ЦхуйкЬ! П мЭнфпсЬт мпх ефпймЬжефбй нб ейувЬлей. ёчщ оекйнЮуей фзн кбфбгсбцЮ.КпЯфб нб мбибЯнейт, мйксЭ.ЕйувплЮ!ЕрбнеккЯнзуз ухуфЮмбфпт буцблеЯбт ерйрЭдпх 2.БнЯчнехуз егкбфбуфЬуещн гйб рйибнЮдсбуфзсйьфзфб ФечнзфЮт Нпзмпуэнзт.БнбжЮфзуз фесмбфйкпэ уфбимпэ чщсзфйкьфзфбтмнЮмзт ьмпйбт ме фп мЭгеипт фпх йпэ.Рсьуиефпт Элегчпт бнбрбсбгщгЮт йюн.З уэндеуз ме фзн кэсйб буцЬлейб брЭфхче.РсбгмбфпрпйеЯфбй ербнеккЯнзуз ухуфЮмбфпт.ЕрбнеккЯнзуз УхуфЮмбфпт плпклзсюизке. ёнбсоз буцблеЯбт ерйрЭдпх 2.ЕгкбфЬуфбуз рбсЬкбмшзт гйб фпн ейувплЭб.БнбкбфбукехЮ феЯчпхт рспуфбуЯбт.Цьсфщуз лпгйумйкюн рспуфбуЯбт брь йпэт.БнЯчнехуз йюн уе еоЭлйоз.БнЯчнехуз... фпрпиЭфзуз рбгЯдщн....ВсЭизке фэрпт бнбрбсбгьменпх йпэуе феЯчпт рспуфбуЯбт. ЕнесгпрпЯзуз ьлщн.РбсбвйЬуфзке фп феЯчпт рспуфбуЯбт 014.Кщдйкьт уцЬлмбфпт 280 уфп феЯчпт рспуфбуЯбт 032.РсбгмбфпрпйеЯфбй брпмьнщуз фщн мплхумЭнщн фпмЭщн.РесйвЬллпн феЯчпт рспуфбуЯбт:бнбкбфбукехЮ, ерЯредп 1.ЕрЯиеуз ейувплЭб уфп феЯчпт.ёгйне бнбгнюсйуз фзт меиьдпх.ЕккЯнзуз брпмьнщузт йпэ.РсЭрей нб брпухсиеЯт! ЕЯнбй рплэ ерйкЯндхнп!Иб кЬшейт фпн егкЭцбль упх!јчй. бнфЭчщ лЯгп бкьмб.ЗлЯийе! Мзн кЬнейт фсЭлет!</se>
  </para>
  <para id="33">
    <se lang="bg" variant_id="0">Отдавна не сме се виждали, Майоре.Или как да те наричам сега?Технически, само част от менбе заредена чрез сателит.Капацитетът на паметта на тозигиноид е доста мижав.Вече е препълнен със системитеми за боен контрол.Така че прости ми качеството наизражението и гласа.Премини по този коридор,около 50 метра по-нататъктрябва да има терминал.Ще се свържа оттам и ще пробиявсички системи наведнъж.Изобщо не си се променил.Давай, боецо. Ще те прикривам.Както в старите времена."Някои се поглеждат в огледалотои не изглеждат зли"."То не отразява злото, а го създава."Хей, не е време да изпадамев сантименталности.Не останаха много амуниции.Именно, "трябва да гледаш подогледалата, а не в тях".</se>
    <se lang="el" variant_id="1">«Мьлйт кпрпэн фб нЮмбфб, кбфбссЭпхн.»ГсбммЮ рбсбгщгЮт гхнбйпейдюн.РбсЬфхрз енЭсгейб уфзн фелехфбЯбрбсбгщгЮ фэрпх ЧЬнфблх.Рськейфбй рйибньфбфб гйб ЬгнщуфзмЭипдп бнбрбсбгщгЮт йпэ.ЕрйчейсеЯфбй цьсфщуз ьлщн фщн рспгсбммЬфщнрспуфбуЯбт брь йпэт гйб бнбчбЯфзуз.БдхнбмЯб цьсфщузт лпгйкЮт уэндеузт.ёнбсоз рспгсЬммбфпт бхфпЬмхнбт енЬнфйб уе рспуиефйкЬ уюмбфб мЬчзт.РспейдпрпЯзуз. Фп гхнбйпейдЭтфзт гсбммЮт THO7 дхулейфпхсгеЯ.З пмЬдб буцблеЯбт нб еопрлйуфеЯ кбй нб мефбвеЯуфзн ен льгщ гсбммЮ рбсбгщгЮт. ЕрбнблбмвЬнщ...</se>
  </para>
  <para id="34">
    <se lang="bg" variant_id="0">Трябва да овладея контролнатасистема на кораба.Свържи това със страничниятерминал на пода.Ще спра физическия контрол на това тялодокато свърша с хакването.Сега всичко зависи от твоя 30-ти калибър.Мога да се справя със стрелбата,но имам само един резервен пълнител.Ако се стигне до ръкопашен бой,не гарантирам, че ще ги задържа.Започвам.Наличие на чужда връзка към основнатасистема идваща отвътре в кораба.Отвътре?Търсене на точката на проникване.Поставяне на защитна стена.Наличие на множество виртуални сигналиот различни терминали.Няма показания за активност наизкуствен интелект от никой терминал.Проверка на всички външниточки за свързване.Затваряне на всички външни линии,включително корпоративната линия.Външно входящо устройство - отделено.Няма отговор от систематаза аварийни ситуации.Външната инициализация невъзможна.Вирусът се разпространява във всяка секция.Защитната стена на ядрото - пробита.Подготовка за рестартиране на системата.Карантина на данните на ниво едно.Множество невалидни връзкиоткрити в ядрото на системата.Скорост на реагиране - невалидна.</se>
    <se lang="el" variant_id="1">Чсьнйб кбй жбмЬнйб, ФбгмбфЬсчб.№ мЮрщт нб уе лЭщ кЬрщт бллйют;ФечнйкЬ, мьнп Энб мЭспт мпх цпсфюизкемЭущ дпсхцпсйкЮт уэндеузт.З чщсзфйкьфзфб мнЮмзт уфзн Ф.N. бхфпэ фпх гхнбйпейдпэт еЯнбй ресйпсйумЭнз.Фб рспгсЬммбфб елЭгчпх мЬчзт Юдз кбфблбмвЬнпхн фпн ресйууьфесп чюсп.Прьфе, ухгчюсеуе фзн рпйьфзфб фзт цщнЮткбй фщн екцсЬуещн фпх рспуюрпх мпх.Уфп фЭлпт бхфпэ фпх дйбдсьмпх, ресЯрпх уфб 50 мЭфсб деойЬ,рсЭрей нб хрЬсчей Энбт фесмбфйкьт уфбимьт екфЬкфпх бнЬгкзт.Иб ухндеию брь екеЯ кбй иб рЬсщхрь фпн Элегчь мпх ьлп фп уэуфзмб мпнпмйЬт.Ден Эчейт бллЬоей кбиьлпх.Рспчюсб, йчнзлЬфз. Иб уе кблэрфщ.јрщт фпн рблйь кбль кбйсь.«КЬрпйпй кпйфпэн мЭуб уфпн кбисЭцфзкбй ден влЭрпхн фп кбкь.»«Ден бнфйкбфпрфсЯжей фп кбкь, бллЬ фп дзмйпхсгеЯ.»ёй, ден еЯнбй юсб фюсб гйб цйлпупцЯет!Пй уцбЯсет фелейюнпхн.«ДзлбдЮ, нб кпйфЬжейт бц' хшзлпэ фпхт кбисЭцфет· ьчй мЭуб фпхт.</se>
  </para>
  <para id="35">
    <se lang="bg" variant_id="0">Корабът е в самостоятелен режим.Движим ли се?Насочваме се към най-близката държава,където ще можем да повдигнем обвинения.Самият кораб е доказателството, което ни трябва,за да докажем вината на Locus Solus.Ами ако Locus се опитат дазавземат кораба обратно?Ще бъдем конвоирани.Вече се свързах с бреговата охрана.Между другото, защо не погледнемкъм тайните на Locus Solusза направата на кукли с душа?Ти вече знаеш отговора, нали?И ти имаш някаква представа, нали?Няма никакъв шум. Да не би да блокирателектромагнитните излъчвания?Извличане на духове.Експериментирайки върху животни са открили,че могат да правят нискокачествени масови копия,но оригиналният мозък се разрушавал по времена процеса и технологията била забранена.Промиват мозъците на деца,отвлечени от Кюжинкайи преместват духовете имв телата на гиноидите.Не е учудващо, че гиноидите на Locus Solusса толкова одухотворени.Помогни ми.</se>
    <se lang="el" variant_id="1">РсЭрей брлют нб рЬсщ хрь фпн Элегчь мпх фп уэуфзмб дйбчеЯсйузт фпх рлпЯпх.УхндЭупх ме фп дйрлбнь фесмбфйкь уфп рЬфщмб.Иб рсЭрей нб фесмбфЯущ фйт ущмбфйкЭт лейфпхсгЯет бхфпэ фпх уюмбфпт мЭчсй нб фелейюущ фз дйбдйкбуЯб.јлб еобсфюнфбй брь фп рплхвьлп упх.Мрпсю нб фб кбфбцЭсщ, бллЬ мпх ЭчеймеЯней мьнп мЯб ерйрлЭпн гемйуфЮсб.Бн кбфблЮощ уе мЬчз уюмб ме уюмб, ден упх еггхюмбй фЯрпфб.МрбЯнщ мЭуб.РбсЬфхрз еущфесйкЮ уэндеузуфп кенфсйкь уэуфзмб.МЭуб брь фп рлпЯп;ёлегчпт узмеЯпх уэндеузт.БнЬрфхоз ерйиефйкпэ феЯчпхт рспуфбуЯбт.ХрЬсчпхн рпллбрлЬ ейкпнйкЬуЮмбфб брь рпллЬ фесмбфйкЬ.Ден всЭизке бхозмЭнз дсбуфзсйьфзфб ФечнзфЮт Нпзмпуэнзт уе фесмбфйкь.БнЯчнехуз ьлщн фщн еощфесйкюн узмеЯщн уэндеузт.Фесмбфйумьт ьлщн фщн еощфесйкюн ухндЭуещнухмресйлбмвбнпмЭнзт фзт ефбйсйкЮт гсбммЮт.Дйбчщсйумьт еощфесйкЮт ухукехЮт ейуьдпх.КбмЯб брьксйуз брь фп уэуфзмб екфЬкфпх бнЬгкзт.Бдэнбфз з брпмбксхумЭнз ербнеккЯнзуз.ЕнущмЬфщуз кбй еоЬрлщуз йпэ уе кЬие фпмЭб.РбсбвЯбуз фпх феЯчпхт рспуфбуЯбт рхсЮнб.РспефпймбуЯб гйб ербнеккЯнзуз фпх ухуфЮмбфпт.Брпмьнщуз дедпмЭнщн, рсюфп ерЯредп.ЕнфпрЯуфзкбн рпллЭт рбсЬфхретухндЭуейт уфп кенфсйкь уэуфзмб.З фбчэфзфб брьксйузт ден еЯнбй уфбиесЮ.</se>
  </para>
  <para id="36">
    <se lang="bg" variant_id="0">Ти дойде да ми помогнеш.Г-н Уолкерсън каза, че ще дойдеш.Той каза, че хората от полициятаще дойдат. Че те ще ми помогнат.Аз съм на четвъртото ми копиране, но Сована,която доведоха с мен е на петото.Тя не чува нищо и вече не отговаря.Убитият е променил програмната етика на тези деца.Когато от Locus са разбрали, са го убили.Той каза, че ако роботите причинятняколко инцидента, някой ще забележи.Че някой ще дойде да ни помогне.Не разбираш ли какъв хаос причинихте?Не говоря само за хората...Не помислихте ли за куклите насилени даприемат озлобени духове в себе си?Но... Но...Не искам да се превърна в кукла!"Плачеш за кръвта на птицата,но не и за кръвта на рибата"."За щастие на имащите глас".Ако куклите имаха гласове,щяха да крещят "Не искам да стана човек!"Да те попитам нещо.Смяташ ли, че сега си щастлива?Е... Чувствам носталгия...Поне сега съм в мир."Остави на мира този, който не върши зло,безгрижен...""...като слон в слонска гора".Бату, помни.Когато влезеш в мрежата,винаги ще бъда до теб.</se>
    <se lang="el" variant_id="1">ёчщ рЬсей ьлп фп уэуфзмб хрь фпн Элегчь мпх.ДйЭкпшб ьлет фйт еощфесйкЭт ухндЭуейт.Фп рлпЯп лейфпхсгеЯ уфпн бхфьмбфп.КйнеЯфбй;Кбфехиэнефбй рспт фзн кпнфйньфесз чюсб уфзн прпЯб Эчпхме дйкбЯщмб кбфбдЯщоЮт фпхт.Фп рлпЯп брь мьнп фпх еЯнбй з брьдейоз рпх чсейЬжефбй гйб нб енпчпрпйзиеЯ з Лькпхт Уьлпхт.Кй бн фп рЬспхн рЬлй хрь фпн Элегчь фпхт;Иб пдзгзиеЯ уфп лймЬнй ухнпдеЯб бсчюн.ёчщ Юдз ерйкпйнщнЮуейме фп рплемйкь нбхфйкь.Ен фщ мефбоэ, бт дпэме фпн фсьрп ме фпн прпЯпз Лькпхт Уьлпхт Эвбже шхчЮ уфйт кпэклет фзт.Фп оЭсейт Юдз фп мхуфйкь, Эфуй ден еЯнбй;Кй еуэ Эчейт мйб йдЭб гйбфп фй мрпсеЯ нб еЯнбй, ущуфЬ;Ден хрЬсчей иьсхвпт. РлЮсзт рспуфбуЯб брь злекфспмбгнзфйкЮ бкфйнпвплЯб.БнфйгсбцЮ рнеэмбфпт.МЭущ рейсбмбфйумпэ уе жюб, бнбкЬлхшбн ьфй мрпспэннб бнбрбсЬгпхн Энб мбжйкь бнфЯгсбцп чбмзлЮт рпйьфзфбт,бллЬ п блзийньт егкЭцблпт кбфбуфсецьфбн уфз дйбдйкбуЯбкй Эфуй з ецбсмпгЮ бхфЮт фзт фечнплпгЯбт брбгпсеэфзке.ёкбнбн рлэуз егкецЬлпх уфб рбйдйЬ рпхемрпсеэпнфбн лбисбЯб брь фпхт Кьжйнкбъ,кбй бнфЭгсбцбн фб рнеэмбфЬ фпхтуфб уюмбфб фщн гхнбйпейдюн.Гй' бхфь фб гхнбйпейдЮ фзт Лькпхт УьлпхтЭмпйбжбн фьуп жщнфбнЬ.ВпЮиейб...</se>
  </para>
  <para id="37">
    <se lang="bg" variant_id="0">Тя се появи на кораба, нали?Твоят ангел-пазител.Отново тишина, а? Мислиш ли,че ще го напиша в доклада си?Утре ще те взема към 08:20Трябва да ти благодаря,че се грижи за нея.Защо не влезеш?Нямам желание да се натрапвам начужди семейни сбирки.Татко!Хей, подарък! Подарък?Не съм забравил.Иха-а!Последвай ме към земятаотвъд светлото море.Чакаща отвъд света, който познаваме.Отвъд света, който може би сънуваме.Отвъд радостта, която вкусихме.Следвай ме по пътя,който само любовта може да види.Над веселите години на нощта.</se>
    <se lang="el" variant_id="1">№сиет нб мбт впзиЮуейт.јрщт фп еЯре п к. Пхькесупн.ЕЯре ьфй иб есчьфбн з буфхнпмЯб нб мбт впзиЮуей, нб мбт уюуей!ЕЯмбй уфзн фЭфбсфз бнфйгсбцЮ бллЬ з УпЬнб,рпх Юсие мбжЯ мпх, всЯукефбй уфзн рЭмрфз.Ден Эчей кбиьлпх ербцЮ ме фп ресйвЬллпн.П хреэихнпт дйбнпмюн рпх дплпцпнЮизке Ьллбоефпн рспгсбммбфйумь фпх кюдйкб зийкЮт гйб бхфЬ фб рбйдйЬ.јфбн фп Эмбие з Лькпхт Уьлпхт, фпн укьфщуе,хрь фп рсьучзмб екдЯкзузт фпх рспкбфьчпх фпх.БхфЮ еЯнбй з иещсЯб мпх.ЕЯре рщт бн фб спмрьф рспкблЭупхнбфхчЮмбфб, кЬрпйпт иб фп рспуЭоей.јфй кЬрпйпт иб Эсией нб мбт впзиЮуей.Ден Эчейт ухнейдзфпрпйЮуей фп чЬпт рпх рспкЬлеует;Ден бнбцЭспмбй мьнп уфпхт бнисюрпхт...Ден укЭцфзкет фйт кпэклет рпх хрЭуфзубн ме фп жьсйбхфЮ фзн бнфйгсбцЮ мпчизсюн рнехмЬфщн;Мб... мб... мб...Ден Юиелб нб гЯнщ кпэклб!«ИсзнеЯт гйб фп бЯмб фщн рпхлйюн,бллЬ ьчй гйб фп бЯмб фщн шбсйюн.»«ФхчеспЯ бхфпЯ рпх Эчпхн цщнЮ.»Бн пй кпэклет еЯчбн цщнЮ,иб Элегбн пхслйЬжпнфбт:«Ден Юиелб нб гЯнщ Ьнисщрпт!».ўуе ме нб уе сщфЮущ кЬфй,нпмЯжейт ьфй еЯубй ехфхчйумЭнз фюсб;Нйюищ мйб нпуфблгЯб...ФпхлЬчйуфпн, фюсб Эчщ всей фз гблЮнз.«ўцзуе кЬрпйпн нб жей мьнпт фпх чщсЯт нб рсЬффей фп кбкь, оЭгнпйбуфб,»«убн елЭцбнфбт мЭуб уфп дЬупт.»МрЬфп, мзн фп оечнЬт...КЬие цпсЬ рпх ресйзгеЯубй уфп дйбдЯкфхп,иб еЯмбй рЬнфб дЯрлб упх.</se>
  </para>
  <para id="38">
    <se lang="bg" variant_id="0">Отвъд годините, които пропиляхме.Последвай ме към земя далечна,толкова висока...Където музиката, пазена отвътре в насще изпълни небесата.Пеейки на тихия завойсърцето е свободно...Докато светът върти се отново и отново.Докато светът върти се и пропада.</se>
    <se lang="el" variant_id="1">ЕмцбнЯуфзке уфп рлпЯп, ущуфЬ;П цэлбкбт Ьггельт упх...РЬлй ден мйлЬт, е; НпмЯжейт ьфй иб ЭгсбцбкЬфй фЭфпйп уфзн бнбцпсЬ мпх;Иб Эсищ нб уе рЬсщ бэсйп уфйт 08:00.ЕрЯузт, уе ехчбсйуфю рпх фз цсьнфйует.Бн иЭлейт, ден Эсчеубй мЭуб;Ден мпх бсЭуей нб ейувЬлщ уе пйкпгенейбкЭт ухгкенфсюуейт Ьллщн.МрбмрЬ!ёй, иЭлщ дюсп! Мпх Эцесет дюсп;Ден фп оЭчбуб.</se>
  </para>
</body>
</html>