<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<html>
<head>
</head>
<body>
  <para id="0">
    <se lang="ara" variant_id="0">КСМгЙ: ГФЬЬЬЬЬЬЬЬЬЬЬ ЪИП ЗбМбнб® ЬЬЬЬЬЬЬЬЬЬЬЬЬСЭЗбФенС ИИСЗП ИнК ЗбЛЗдн® дЩСЗр ббКФЗИе ЗбЯИнС ИндегЗASHRAF ABDEL JALIL aka BRAD PITT II®KINGOFFILMS@yahoo.comKINGOFFILMS@hotmail.comеРЗ ЗбЭнбг гГОжР Ъд ЮХЙ НЮнЮнЙднжнжСЯгЗ еРЗ ИНЮ ЗбМНнгїМнгнї- гЗ ЗбГгСї- еб ХПгК ФнЖЗрїгЗ еРЗ ИНЮ ЗбМНнгїнМИ Гд КеПБ ЗбУСЪЙбЗгЗ еРЗїнМИ Гд дКжЮЭ бдСм гЗ ЗбГгСгЗТЗб НнЗрГнеЗ ЗбжЫПгК ГнеЗ ЗбжЫПГдЩС ЕбнНУИ гЗ ГУКШнЪ КРЯСебШЗбгЗ ГСПК Гд ГХИН СМб ЪХЗИЗК</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">TREBA DA POPRIИAMO O KEVINU</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Коледа. Твоят дял. Само малка предплата.Направихме го!- Кой е?- Аз съм.Пит? Само секунда.Не прави като Франки и Джони.Не прави глупости с тези пари.Карън, Джуди, Рут, елате!Взех най-скъпата елха.- Какво мислиш, мамо?- Харесват ми всичи.Харесват ми златните.- Весела Коледа.- Благодаря.И? И?Весела Ханука!- Много смешно.- Вземи си нещо хубаво.Lufthansa трябваше да бъденашият удар на живота.6 милиона в брой.Повече от достатъчно да се оттеглиш.Ей, Стакс.Отвори!Какво ти става? Той не е готов.Знаех, че няма да си готов.- Донесохте ли кафе?Да ти приличам на сервитъор?Франки ще направи кафе. Направи кафе.Мислех, че си с някоя кучка.Бях. Къде е, мамка й?Винаги си имаш списанийцаили курва.Колко е часа?11:30. Трябваше да сме там в 9:00.- След минутка съм готов.Винаги закъсняваш.Ще закъснееш и за собственото си погребение.</se>
  </para>
  <para id="1">
    <se lang="ara" variant_id="0">Эн дЩСн ...... Гд ГЯжд СМб ЪХЗИЗК ГЭЦб гд ГдГЯжд СЖнУ ЗбжбЗнЗК ЗбгКНПЙ ЗбГгСнЯнЙднжнжСЯ ЗбФСЮнЙЎ ИСжЯбндНКм ЮИб Гд ГЪгб ИгжЮЭ УнЗСЗКЗбГМСЙ ИЪП ЗбгПСУЙЯдК ГЪСЭ ИГддн ГСнП Гд ГЯжд МТБЗр гдегЯдК ГЪбг Гддн ГдКгн ЕбнегЯЗд ЗбГгС нЪдн бн Гдн ЕдУЗдЗр... Эн Нн бнУ Ие ИФСбг нЯжджЗ гЛб Гн ГНП ВОСЯЗджЗ нЭЪбжд гЗ нНбж бегЯЗджЗ нХЭшжд УнЗСЗКег ИГгЗЯд ггджЪЙжбг нКЪСЦжЗ ГИПЗр бгОЗбЭЙ жЗНПЙЪдПгЗ ЯЗджЗ нбЪИжд ЗбжСЮ ШжЗб Зббнб ...... бг нШбИ ГНП ЗбФСШЙ ГИПЗрКждн УКЗЯУЎ ЯнЭ НЗбЯїКжПн УнУнСжеб нгЯде Гд нЯжд ШЭб ЗЗбЯдЗСЗТнїКжПнЯЗд нПнС КжПн гжЮЭ УнЗСЗК ЗбГМСЙжгШЪг ИнбЗ ЭнТКЗ ...... жГгЗЯд ГОСм бГОнеЎ ИжбЗбРн ЯЗд СЖнУЗр ббНнСИгЗ ЯЗд нКНСЯ Ижбн ИИШБ ...бЯд РбЯ бГд Ижбн бг нЯд Ъбне Гд нКНСЯ бГНП- Еде ОШГЯ- ГдК ЗбРн ИПГК- ГдЗ ЗбРн ИПГКї- Еде ОШГЯЭн ИЗПнБ ЗбГгС ЭСН ГИжЗн ИЪЛжСнЪбм жЩнЭЙ ЮСнИЙ гд ЗбгдТбГИнЎ ЗбРн ЯЗд ВнСбдПнЗрУЗЭС ббЪгб жеж Эн ЗбНЗПнЙ ЪФС гд ЪгСеЯЗд УЪнПЗр ИЪЛжСн Ъбм жЩнЭЙбШЗбгЗ ЯЗд нЮжб ИГд ЗбГШЭЗб ЗбГгСнЯЗдЯУЗбм жгПббждедСнЎ ЕНРС ЪдП ЪИжС ЗбФЗСЪГМбИ гЪЯ ИЪЦ ЗбНбнИ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">1, 2, 3... 1, 2, 3...1, 2, 3...I kao obuжu, иetke za ribanje.- Neжu...Dobro jutro.Hej... 'jutro druћe.Uzmi neљto da jedeљ.Ne... Nisam gladan.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Какво правиш, бе? Това е майтап.Майтап. Остави канчето.Стакс си беше луд.Вместо да се отърве от камионакакто трябваше, той се надрусал......отишъл при приятелката си ипреди да се събуди ченгетата бяха намерили камиона.Даваха всичко по телевизията.Казаха дори, че са взелиотпечатъци от кормилото.Беше само въпрос на времепреди да стигнат до Стакс.Трябва да говоря с теб.- Пийни.Хайде пий. Хайде.Вземи си пиене, какво правиш?Имаме си повод. Пий!Все пак трябва да говоря с теб.- Какво стана със Стакс?- Не се притеснявай за това.- Федералните са навсякъде.- И какво? Какво ще направят?- Пише го във вестниците.- Той се тревожи.За какво се тревожиш?Телевизията и вестниците.Всичките простотии там.- За какво се притесняваш?- Твърде много се тревожиш.Всичко е прекрасно.Не му ли каза?Още не.- Какво?- Познай какво?Те ще го приемат.Поли ще те вземе в семейството?Те отворили книгите.Поли казал о'кей.Можеш ли да повярваш? Италианското копеле.Той влиза във фамилията.Ще работим за него един ден.Той ще бъде шеф.Не мога да повярвам.</se>
  </para>
  <para id="2">
    <se lang="ara" variant_id="0">МЗБжЗ гд дЭУ ЗбгЯЗд ИХЮбнЙ ЗбРнМЗБК где .. ИЗбдУИЙ бГгн ...ЯЗд РбЯ ИгЛЗИЙ ЕУКМЗИЙ бМгнЪ ПЪжЗКеЗЯдК ГЯЛС ЗбГШЭЗб НЩЗр Эн ЗбЪЗбгЯЗд ИжУЪн Гд ГРеИ бГн гЯЗджГд ГЭЪб Гн ФнБЯдК ГЪСЭ ЗбМгнЪжЯЗд ЗбМгнЪ нЪСЭднСМЗб ЗбЪХЗИЗК ЯЗджЗ нГКжд жЯЗд КжПннУгН бн ИГд ГХЭ УнЗСЗКег ЗбЬ"ЗбЯЗПнбЗЯ"еЗ ГдЗЎ РбЯ ЗбШЭб ЗбХЫнСГдЗ НКм бЗ ГУКШнЪ СДнЙ ЗбШСнЮ НнЛ ПжбЗИ ЗбЮнЗПЙ ЗбЪЗбнжгЪ РбЯ ЭГдЗ ГЮжП УнЗСЙ "ЯЗПнбЗЯ"бЯд бг нПг РбЯ ЯЛнСЗр ...... ЮИб Гд нЫнС ГИжЗн СГнег ЪджЩнЭКн ИгжЮЭ УнЗСЗК ЗбГМСЙИСГнегЎ ЯЗджЗ нЩдждеЗ жЩнЭЙ МТЖнЙбЯдеЗ ЯЗдК ИдЩСн жЩнЭЙ ЯЗгбЙеРЗ Яб гЗ ГСПК ЭЪбеГдЗУ ЯГИн бг нЯжджЗ бнЭегжЗбЯдн ЯдК МТБЗр гд ФнБ гЗФнБ ГдКгн ЕбнеЯЗджЗ нЪЗгбжддн ЯФОХ СЗФПГОИСе ИГд ЗбгИбЫ 519Яб нжг ЯдК ГКЪбг ЯнЭ ГМдн ...ПжбЗС гд едЗ жгд едЗЯЯдК ГЪнФ НбгЗреб гССК Инжг МнП Эн ЗбгПСУЙїЯЗд ГИн ЫЗЦИЗр ПЗЖгЗрЫЗЦИЗр НнЛ ЯЗд нМдн ЗбЮбнб гд ЗбгЗбжЯЗд ГОн гЗнЯб ...... нМбУ Ъбм ЯСУн гКНСЯЯЗд ЫЗЦИЗр НнЛ ЯдЗ дНд ЗбУИЪЙдЮнг ИгдТб ХЫнСГОИСдн Ъд еРеЕдеЗ СУЗбЙ гд ЗбгПСУЙКЭнП ИГдЯ гКЫнИ ЪдеЗ бгПЙ ФеСФеСГдК ЪПнг ЗбЭЗЖПЙГКСнП Гд КЯИС бКЯжд ЪПнг ЗбЭЗЖПЙїИЪП ЭКСЙЎ ЯЗд ЫЗЦИЗр ИУИИ КУЯЪнИгжЮЭ УнЗСЗК ЗбГМСЙЯЗд нЪСЭ гЗ нНПЛ едЗЯЯЗд Ъбн Гд ГКНгб ЦСИе Инд жЮК жЗбГОСЎбЯд Эн РбЯ ЗбжЮК бг ГЯд ГИЗбндЩСКн ббГгС ен Гд ЗбМгнЪ нКЪСЦ ббЦСИ ГНнЗдЗрбЗ ГУКШнЪ Гд ГЮжг ИЗбКУбнг ИЪП ЗбВдгЗРЗ КЮХП ИРбЯїУКОСИ Яб ФнБ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Da, u redu je.Da...Eva Kaиadorien!Ima dosta toga...Vidite Eva...Zaista me ne interesuje koste i љta ste do sada radili.Sve dok umete da kucate izavodite dokumente, posao je vaљ.Pa, to.. To je sjajno.Hvala vam.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Пипнахме ги копелетата.Джими, навсякъде те търсих.Мога ли да говоря с теб за секунда?Ясна ми е цялата работа.Аз оставам с пръст в уста.Те щяха да фалират ако не бях аз.Майната му! Искам си парите.Искам си парите! Достатъчно чакахтози стиснат крадец на цигари.- Да му го начукам! Искам си парите.- Хубаво. Иди и му кажи.Сега ще си затвориш ли устата?Мори, ще си получиш парите.Просто трябва да престанеш да насилваш нещата.Чуваш ли ме?Всичко ще бъде наред.Наполовина ирландец, наполовина италианец?Ще пея с италиански акцент.За първи път виждах Джимис нервна криза.Мозъка му сновешев осем посоки едновременно.Мислиш ли, че Мори е казал всичко на жена си?Мори? Той?Тогава разбрах, че Джимище очисти Мори.</se>
  </para>
  <para id="3">
    <se lang="ara" variant_id="0">КЪЗб гЪн- ГеРЗ еж ЗбРн едЗЯї- бЗ- гЗРЗ Ъд еРЗї- бЗ- еРЗ еж ЗбСМб- дЗбжЗ гдеЗбгЪРСЙГнеЗ ЗбКЗЭеКЪЗб едЗ ГнеЗ ЗбжЫП- ГКЪСЭ еРЗ ЗбШЭбї- ГМб- ГКЪСЭ Гнд нЮнгї- ГМб- еб КжХб ЗбСУЗЖб Ебм гдТбе- ГМбгд ЗбВд ЭХЗЪПЗрГн СУЗбЙ гд ЗбгПСУЙ Ебм ИнКе КГКн гИЗФСЙ Ебм едЗгЭежгїГн СУЗбЙ ГОСм гд ЗбгПСУЙКХб Ебм ИнК РбЯ ЗбЭКм ...жУКПОб СГУЯ ИеРЗ ЗбЭСджеЯРЗ ЕдКем ЗбГгСЎ бг КХб СУЗЖбГОСм ИГддн гКЫнИ Ъд ЗбгПСУЙЭн ЗбжЗЮЪЎ бг КХбдн СУЗЖб ИКЗКЗрИЪП ИЦЪЙ ГУЗИнЪРеИК Ггн Ебм гЯКИ ЗбИСнП бКФКЯмЯнЭ бн Гд ГРеИ Ебм ЗбгПСУЙ ИЪП Яб РбЯ ...бГЮжг ИЗбЮУг жЗбжбЗБ ббЪбгжЯб еСЗБЗК ЗбНЯжгЙїЯЗд Ижбн нЯСе ЗбежЗКЭНнЛ бг нЯд бПне еЗКЭЗр ИИнКеГКХб гнЯнЎ нСнПдн Гд ГЪЗжП ЗбЕКХЗб ИеНУдЗрЎ ГМСц ЗбгЯЗбгЙЕЪКЗП Гд нУгЪ Яб гЯЗбгКе жен гУКЪгбЙЛг нЪЗжП ЗбЕКХЗб ИГжбЖЯ ЗбдЗУГгЪЯ ЪгбЙ гЪПднЙїЦЪеЗ ИЗбеЗКЭЯЗд едЗЯ ГдЗУ Яб Ъгбег ежЗбЕеКгЗг ИгЯЗбгЗК ИжбнЯСМб нКНСЯ ШжЗб Збнжг ...... бг нКЯбг Ижбн гЪ УКЙ ГФОЗХУжЗБ ИгФЗЯб ЗбЕКНЗП ...Гж Ъд бНг ЗбИЮС... ЭЮШ ЗбСМЗб ЗбЯИЗС ЯЗджЗ нКЯбгждгЪ Ижбн ИФГд ЗбгФЗЯбЯб ФнБ ЯЗд СМб гЮЗИб СМбИжбн ЯЗд нЯСе ЗбгДКгСЗКбг нСП Гд нУгЪ ГНПЗр гЗ нЮжбеГж нУКгЪ ГНПЗр бгЗ нЮЗб бе</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Hvala vam do neba.- Niљta...Vidimo se u ponedeljak.Odliиno. Hvala vam.Izgleda da neko ima sjajan dan.Uћivate?Molim?Nadam se da жeљ istrunuti u paklu,jebeno kuиko!Isuse... Љta to bi?Jeste li u redu?Ne, ne, ne... nije to niљta.U redu je sve.Da pozovem 92...- Nemojte, ja sam kriva.Ali, ona vas je...- Ne, ne, ne... u redu sam!</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Той е луда работа. Разправя на всички.Той винаги се държи като идиот.Никой не го слуша какво разправя.На никой не му пука какво разправя,той говори твърде много.Глеай да го доведеш тук тази вечер.- Ясно ли е?- Да.Започни така. Съжалявам.Хванах ли те неподготвен?Стига си ме натискал.Аз крадях време.Знаех че до 8, 9 часа трябваше да говоряс Джими, за да не убива Морис.Междувременно Джими си мислеше,че се придържам към плана.Издърпах му косата. Ударих го.Той припада.Аз съм вбесен.Исках да убия този малък шибаняк.Аз се дръпнах. Тръгнахме да влизаме в това място.Аз не искам да се обръщам.Джими се обръща вместо мен.Изобщо не искам да се обръщам.Аз не искам да се обръщам.Той вдига шибаната си глава и казва: "Ах... "Аз викам: "Не думай. ""Дебил. "Какво ще направиш? Какво?Скочих му.Хванах го и му ударих главата,направо в шибаното му лице.Изскубнах му косата от главатаи го направих на кайма.Той лежи целия в кръв.А аз не мога да си поема дъх.Забрави за тази вечер. Забрави го.Камък ми падна от сърцето.Той никога нямаше да разбере колко близо е билдо смъртта.Дори и да му бях казалтой никога нямаше дами повярва.- Джими, мога ли да говоря с теб?- Ти си дразнител. Истински дразнител.Искаш да говорим?Добре. Нека говорим.Никога не съм срещал досадник като теб.Кой те обича повече от мен?- Бих направил всичко за теб.- Освен да престанеш да ми досаждаш.- Хайде да идем на кафе.- Не искаш ли да идем на закусвалня?</se>
  </para>
  <para id="4">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЯЗджЗ нЮПСжде КгЗгЗр ЯгЗ Эн ЗбИбЗП ЗбЮПнгЙЪПЗ Гдег ЯЗджЗ нЮжгжд ИРбЯ Эн ГгСнЯЗМб гЗ нНХбжд Ъбне гд Ижбн еж ЗбНгЗнЙггд нНЗжбжд УСЮКегеРЗ Яб гЗ Эн ЗбГгСЎ бРбЯ бг нУКШЪ гЯКИЗбгИЗНЛ ЗбЭнСЗбнЙ Гд нЭег ЮШ... гЗ нЮжг Ие Ижбн жЗбгдЩгЙ... еж НгЗнЙ гд бЗ нУКШнЪжд ЗбРеЗИ ЕбмЗбФСШЙЎ еРЗ Яб ФнБег гЛб ЮУг ФСШЙ бСМЗб ЗбЪХЗИЗКЯЗдК ЗбдЗУ КдЩС Ебм ИФЯб гОКбЭЯЗджЗ нЪСЭжд Гд жСЗБн ФОХ гЗбг нЯд Ъбн ЗбЕдКЩЗС ИШЗИжС ЗбгОИТгИЯСЗр ббНХжб Ъбм ЗбОИТ ЗбШЗТМЯЗд ЗбгЗбЯ нЪСЭ гд жСЗБнбЗ нег Яг ЪПП ЗбдЗУ ЗбКн КдКЩС ...... ЯдК ЗдЗ гд нКг ЗбЕЪКдЗБ Ие ГжбЗрКжЮЭ МнСЗддЗ Ъд ХЭ УнЗСЗКег ИггСдЗИЗбСЫг гд Гд бг нЯд бПндЗ УнЗСЙИЪгС ЗбЛЗбЛЙ ЪФС ...ЯдК ГМдн ГгжЗбЗр ГЯЛС гд ЗбСЗФПжд ИЗбНнЯдК ГМдн ГгжЗбЗр ГЯЛС ггЗ ГУКШнЪ ЕдЭЗЮеЗЯЗдК гбЯн ЯбеЗРЗК нжг ...РЗК нжгЎ ИЪЦ ЗбГШЭЗб НгбжЗ ГЫСЗЦГгн ШжЗб ЗбШСнЮ Ебм ЗбИнКГКЪСЭжд ЗбУИИїЕНКСЗгЗр беЗгЗ СГнцЯїГбнУ НРЗЖн СЗЖЪЗрїКИПж ЯСМб ЪХЗИЗКГШбЮжЗ ЗбдЗС ЪбнЎ ЗбдМПЙедСнЎ ГЫбЮ ЗбИЗИЯЗдК КбЯ ЗбгСЙ ЗбГжбм НнЛ ГСмГНПЗр гХЗИ ИШбЮ дЗСнбЗ нгЯд Гд нПОб едЗЎ нЗ ЕбенбЗ нгЯд Гд нПОб Эн ЗбХЗбЙГКРЯС ФЪжСн ИЗбГУм ИФГд ЗбСМббЯдн ГКРЯС ГнЦЗр ...... ЗбФЪжС ИГд Кждн ЮП нЯжд гНЮЗрЯдК ГЪСЭ Гд Ижбн бг нСП ГднгК ГНПЗр ИЗбгИдмГдК ГНгЮ ЯИнСЎ ГеПСК 8 ГЫШнЙ Ъбм РбЯ ЗбСМб</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Jesi li sigurna u vezi ovoga?</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">- Коя закусвалня?На Рокауей булевард. Отворена е денонощно.- Имат ли кексчета?- Имат всичко.Ще вземем малко кексчета за Бел.Чухте ли за случката в Бостън?Беше ужасно-Мислех че никога няма да млъкне.Какъв досадник.- Какво ще го правим?Нарежи го и се отърви от колата.Звънни ми, когато свършиш.- Франк, хайде да го нарежем.- Добре.- Къде тръгна, бе отвеян копелдак?- Каза да го нарежем.При Чарли, не тук!Хайде, какво правиш?Да се махаме оттук.По-добре да му дам на него да кара.Колата е изстинала.Стига бе. Какво, загряваш ли я?Изнасяй се оттук.Кой е?Бел. Отвори.Бел е. Пусни ме.Морис не се прибра. Изчезнал е.Знам, че нещо се е случило.Успокой се.Изчезнал е. Нещо се е случило.Сигурно се е напил ие заспал някъде.За 27 години никога не е билнякъде цяла нощ без да се обади.Нещо му се е случило. Знам, че знаеш.Изчакай да се преоблека.Ще те закарам вкъщи, след това ще го потърся.Бях вкъщи. Висях на телефона-Сигурно играе карти.- Какво да кажа на Бел?- На кой му пука?Кажи й, че е избягал с някаква уличница.Какво ти пука?- Виж това.- Не се ебавай с тях.Ще им стегна топките.Не им давай почивка на скапаняците.Хайде, шибаняци, да се разходим.Дръж ги будни цяла нощ.Ще се видим.</se>
  </para>
  <para id="5">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЯЗд ТгдЗр ЪЩнгЗржСМЗб ЗбЪХЗИЗК ЯЗджЗ нМжИжд ЗбгЯЗдЯЗд ЮИб Гд нЮСС ГИЗбЗКФнд жМж ЗбгМдждгжЗМеЙ ЗбТЪнг ждФжИ ЗбНСИЯЗд НндгЗ ЮЗИбК ЗбЪЗбгжЯЗд ЪдПгЗ ЮЗИбК Мнгн ЯжджЗн ббгСЙ ЗбГжбмбг нЯд нКЪПм ЗбКЗУЪЙ жЗбЪФСжд Эн РбЯ ЗбжЮКжбЯде ЯЗд ГХИН ГУШжСЙ ИЗбЭЪбЯЗд нПОб гд ЗбИЗИ жЯб гд ИЗбЫСЭЙнХнИе ЗбебЪЯЗд нЪШн ЗбИжЗИ 100 ПжбЗС ЭЮШ бГде нЭКН ЗбИЗИЯЗд нЪШн ЗбгЖЗК Ебм ЗбКМЗСжЗбСМЗб ЗбРнд ЯЗджЗ нПнСжд ЗббЪИЯЗд нЪШм ЪЗгб ЗбИЗС 100 ПжбЗСбгМСП Где нИЮм гЯЪИЗК ЗбЛбМ ИЗСПЙЗбСМб ЗбВнСбдПн едЗ бнГОР ГгжЗбЯг- ГКСнП ФСЗИЗрї- ЕЪШдн УИЪЙ жУИЪЙГСнПЯ Гд КЮЗИб ЗбШЭб едСнЯнЭ НЗбЯїФЯСЗр бЯНЗЭЩ ЪбнегЯЗд Мнгн ГЯЛС ЗбСМЗб геЗИЙр Эн ЗбгПндЙКг НИУе ббгСЙ ЗбГжбм жеж Эн ЗбНЗПнЙ ЪФСжЮЗг ИГЪгЗб дЗМНЙ бТЪгЗБ ЗбЪХЗИЗК ИЪгС ЗбУЗПУЙ ЪФСеРе ЗбГЪгЗб бг КЦЗнЮ МнгнЭРбЯ ЯЗд ЪгбЗрбЯд ГНИ ЗбГЪгЗб Ебм Мнгн ен ЗбУСЮЙЭн ЗбНЮнЮЙ ЯЗд нУКгКЪ ИеЗМнгн ЯЗд ЯджЪнЙ ЗбСМЗб ЗбГФСЗС ИЗбГЭбЗгГЪШдн гНЭЩКЯЮП КЯжд КЪСЭ гд дНдбЯдшдЗ дЪСЭ гд ГдКЯЗд жЗНПЗр гд ЯИЗС ЗбгОКШЭнд ИЗбгПндЙ ...... гд ЗбОгСЎ жЗбУМЗЖСЎ жГдХЗб ФЭСЗК ЗбНбЗЮЙЗбГУгЗЯ жУСШЗдЗК ЗбИНСЗбГУгЗЯ жУСШЗдЗК ЗбИНС ЯЗджЗ ЗбГЭЦбЕТПеСК ГНжЗбег ИУСЪЙКЮСнИЗр МгнЪег ЯЗд КЗИЪЗр бМнгнЯЗджЗ нУКУбгжд ИИУЗШЙЎ ИбЗ гФЗЯбЯЗджЗ нПЪжде ИМнгн ЗбУнПУЗЪП ЗбУнПЙЗбУЗЖЮжд ГНИжеЯЗджЗ нОИСжде ...</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Zavrљio sam.Treba mi ovo da se obradi danas.Ali... danas imam slobodno popodne.Seжate se da sam vam rekla.Sranje... u pravu si.Samo... zavrљi ih иim budeљmogla. - Naravno.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">...но това нямаше нищо общо с мен.Аз помогнах на Джими и той мидаде малко пари за Коледа.Оттам нататък аз си държах устата затворена.Познавах Джими. В него беше парата.Беше негова.Той пусна малко пари нагоре, на Поли,но това беше всичко.Никога нямаше да даде паритена момчетата, които ги откраднаха.По-скоро би ги очистил.Какво ми пука?Аз не исках нищо.Джими правеше добри парис моите връзки в Питсбърг.Месеци след грабежавсе още откриваха тела.Когато намериха Карбонев хладилен камион той беше толкова втвърден......че им трябваха два дена,за да го размразят за аутопсия.Не бях виждал Джими толкова щастлив.Беше като дете. Имахме пари,идващи от Питсбърг......и дори след известно временещата с Lufthansa започнаха да се уталяват.Джими беше толкова щастлив тази сутрин......защото това беше деня,в който Томи ставаше член.Джими беше толкова въодушевен,сякаш него го приемаха.Сигурно се обади четири пътив дома на Томи.Имаха си уговорен сигнал,за да разбере кога е свършила церемонията.- Мамо, къде си?- Тук съм.- Ти си си вкъщи?- Вкъщи? Точно излизам.- Изглеждаш прекрасно.Изглеждам добре, а?</se>
  </para>
  <para id="6">
    <se lang="ara" variant_id="0">едСнЎ КЪЗб едЗСНИ ИКжгнУКЪгбЗ гЪЗрЎ НУдЗрїУЗЪПеЎ ГгЦц ЮПгЗрМнгнЎ еб бПнЯ Гн ФЖ МнПїжНндгЗ ОХХК ЗбФСШЙ МнФЗр ЯЗгбЗрбЕнЮЗЭ МнгнЎ гЗРЗ ЭЪбїМЪб гдег ФСЯЗБ бебЮП ЮПгК ФЯжм бЯд гд нУКгЪї- гЗРЗ КНКЗМї- ЪбИКЗд- КЭЦб нЗ едСн- ФЯСЗр МТнбЗр- гЗРЗ КНКЗМї- жЗНПЙ гд (ИЗб гЗб)гЗРЗ КЭЪбї- бЗ ИГУ- ГКЮжб гдї ГгЯ ..Яг ЪбИЙ (ИЗб гЗб) КСнПї- гд Гнд НХбК Ъбм ЗбУМЗЖСї- ГИЪПе Ъд едЗ- бЗ гФЯбЙ- ЯбЗЎ едЗЯ гФЯбЙ- ГдК бЗ КЭег- ГдК ЗбРн бЗ нЭегЎ ЗбгОТд гЫбЮ- Кг ЗбЮИЦ Ъбм едСн- ГндїИЗбгХдЪедСн енбЎ жбЗнЙ днжнжСЯ ЦП едСн енбЗбЮЦнЙ СЮг: 704162дЪг нЗ УнПнЎ еРЗ ГдЗГМбУ едЗгНЗгн ЗбПЭЗЪИЗФСКеЗдншеЗ ен еПнЙ КОСМЯ- бгЗРЗї бЮП ЮхИЦ Ъбн- ЗбМгнЪ нКЪСЦ бРбЯЎ бЯдЯ ЮгК ИЗбХжЗИ- бг КОИСег ИФнБ- ЩддК ГдЯ УКЫЦИбУК ЫЗЦИЗр Иб ЭОжСЗр ИЯКНгбК ЮСХКЯ ЗбГжбм ЯСМб- жКЪбгК ГЪЩг ФнЖЗд Эн ЗбНнЗе- гЗ егЗїГдЩС ЕбнбЗ КОжд ГХПЮЗЖЯ ГИПЗр ...... жЕбКТг ЗбХгК ПЗЖгЗреЗ еж РЗЭЪбКеЗ нЗ ХЫнСн</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Pusti me, иoveиe!Skini se sa mene!- Nastavite da hodate.Hej, gospoрo! Gospoрo...Pomozite mi, molim vas!Nisam niљta zgreљio!Nisam niљta zgreљio!Eva!</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Обичам те. Не рисувай повечерелигиозни картини, моля те.Бог да е с теб.Винаги се наричахме един другиго"добри момчета"Можеш да кажеш на някого."Ще харесаш този пич. Той е от нас.Добро момче е. "Разбираш ли?Ние бяхме добри момчета. Тарикати.Но Джими и мен никога нямаше да ни приематзащото имахме ирландска кръв.Нямаше значение, че майка ми е сицилианка.За да станеш член на семействототрябваше да си 100 процента италианец......за да могат да те проследятназад към предците ти в старата родина.Това е най-високата чест, която можеш да получиш.Означава, че принадлежиш къмсемейство и организация.Означава, че никой не може да се ебава с теб.Освен това можеш да се ебаваш с всеки,стига да не е член.Все едно разрешително за кражба.Разрешително за всичко.От колко време си член?Аз съм от старата генерация.30 години.Много спомени оттогава.Джими беше загрижен за приемането на Томи......защото то беше все едно приеманена всички ни.Сега щяхме да имамеедин от нас, който е член.- Кой е?- Вини.Какво стана?Справихме ли се?Имаме проблем.Опитахме се да направим всичко възможно.Разбираш ме. Той си замина.И ние нищо не можехме да направим.Какво искаш да кажеш?Няма го. Отиде си.</se>
  </para>
  <para id="7">
    <se lang="ara" variant_id="0">гШЗС (ВнПнбжЗнбП)ИЪПгЗ ЯИСКЯЗджЗ ндЮбжд 30 гбнЗС Яб УдЙ ...... ОбЗб гШЗС ВнПбжЗнбП жХПЮжднЎбЮП НЗжбдЗ УСЮЙ Яб МТБ гдеЗГКЭегждїбЮП КСЪСЪдЗ ЮСИ ЗбгШЗСЗбРн ндКгн Ебм ИжбнЎ ЯЗд бПндЗ ГХПЮЗБжГЮСИЗБ нЪгбжд ИМгнЪ ГдНЗБ ЗбгШЗСЯЗджЗ нОИСжддЗ ИЯб гЗ нПОб жнОСМ гдежЕРЗ УИИ бдЗ Гн УжЗЮ ФЗНдЗКГж ФСЯЗК ШнСЗд ЗбгФЗЯб ...ЯЗд гУЗЪПн Ижбн нСеИждег ИЦСИЙЯг ЯЗд РбЯ МгнбЗрЯЗджЗ нМджд ЗбЯЛнС гд ЗбГгжЗбжЯЗд Мнгн еж ЗбгУЖжб Ъд Яб ФнБЯбгЗ дНКЗМ Ебм ЗбгЗбЯдЗ дУСЮ ЗбгШЗСЯЗд ИЗбдУИЙ ЕбндЗ ГЭЦб гд Гн гХСЭГбПнЯ еЗКЭї енЗТдМнЗд УСЮЗ ФЗНдКн ббКжеб нгЯдЯ Гд КХПЮ РбЯїЯЗд едЗЯ Мнгн жКжгн жГдЗжЯЗд едЗЯ ГдКждн УКЗИнбжЭСЗдЯ ЯЗСИждЛг ЯЗд едЗЯ ГдПн ЗбИПндФЮнЮ гж ИбЗЯжСМЗбеЎ ЭСЗдЯн жИ ...... жЭСнПн (бЗ ГдЭ)Лг ЯЗд едЗЯ ИнК ЗбЮЗКбЗбРн ЯЗд ФЮнЮ УЗбн ИЗбТЛг ЯЗд едЗЯ днЯн Рж ЗбЪнжд ...жгЗнЯн ЭСЗдФнТнМнгн (гСКЗд) бхЮИ ИеРЗ ЗбЕУгбГде нЮжб Яб ФнБ гСКндУГНЦС ЗбжСЮУГНЦС ЗбжСЮ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Dan je skoro gotov.Жao... - Nemoj... Nemoj ga buditi,molim te. Upravo sam ga uspavala.Жao... жao...Tu si...Hoжeљ da se igraљ?Hoжeљ da se igraљ?U redu je.Samo malo ljuljkanja...U redu je.Misliљ da preterujem?Samo treba malo da ga ljuljkaљ.Samo malkice da ga ljuljkaљ.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Знаех си.Не мога да повярвам.- Те са го очистили?- Да го еба.Добре ли си?Това беше отмъщение за Били Бетси много други неща.Това беше.Нищо не можехме да направим.Бетс беше член, а Томи не.Трябваше да стоим мирно и да го преживеем.Това си беше между италианците.Беше наистина скапана работа.Те бяха застреляли Томи в лицето......за да не може майка му да гопогребе в открит ковчег.</se>
  </para>
  <para id="8">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗбИПбЗК УККжЗЭС нжг ЗбОгнУбЯддЗ Эн гдКХЭ ЗбХнЭгЗРЗ УГЭЪб ИгЪЗШЭ гд ЗбЭСЗБїГбЗ КСнП ЗбЭСЗБї- УВОРегГСнПегЎ УдЪбЮег Эн ЗбЛбЗМЙ гЪ ЗббНгГн НнЗЙ ГОСмЯдЗ дЪКИСеЗ МдждЯдЗ дЪКИС ЗбдЗУ ЗбШнИжд ЗбРнд нЮжгждИЗбжЩЗЖЭ ЗбХЪИЙ гЮЗИб ЗбГМжС ЗбИОУЙ ...... жнУКЮбжд ЗбГдЭЗЮ ббРеЗИ Ебм ЗбЪгбжнЮбЮжд ИФГд ЗбЭжЗКнСЎ ЯГдег ГгжЗКЯЗджЗ ГжЫЗП КЗЭеждЕРЗ ГСПдЗ ФнЖЗрЎ дГОРе жНУИЕРЗ ЕФКЯм ГНПЗр гСКндЎнИСНжде ЦСИЗр НКм бЗ нФКЯн ЛЗднЙрЯЗд гМСП СжКндбЗ КЭЯС Эне НКмЭСЗдЯнЎ гЗ ЪбЗЮЙ ЗбЬ520 ЗббЪндЙ ИЗбЬ469їЗбЬ520 бнУК НКм ЮСнИЙ гд ЗбЬ469гЗ ЪбЗЮЙ РбЯ ИГн ФнБїЗбГгС ИЫЗнЙ ЗбУежбЙЎ бЗКЮбЮ ИФГд ГМСЗУ ЗбЕдРЗСнМИ Гд ГНХб Ъбм ЗбгЭКЗН- бЗ гФЗЯбї- УГКжбм ЗбГгС- ГОИСе ИгЗ ЯдК КОИСдн Ие- ГСжЪ гд Гд нХПЮЗбХЭЮЙ ЗбЯИнСЙ ЮЗПгЙ гд ЗбОШжШ ЗбМжнЙ ЗбЭСдУнЙНЮЗЖИ гбнЖЙ ИЗбгЗб ЮЗПгЙУнЗН ГгСнЯЗд нИПбжд ГгжЗбег ЕбмЗбЪгбЙ ЗбЭСдУнЙ Лг нЪнПждеЗ Ебм едЗ- ЕеПГ- ФнБ СЗЖЪЗбГгС ЫнС ЮЗИб ббКЮХн ЯбнЗргФЯбКдЗ ЗбжНнПЙ ен ЗбНХжб Ъбм гЭКЗНбЯд ЪдПн ОШЙ- ГдЗ жЭСндФн жеРЗ ЗбгжЗШд- дЪгЎ Еде гЗеС МПЗрЕРЗ ЯдК гХнИЗр ЭЮП нЯжд едЗЯдХЭ гбнжд ЮЗПгЗр ждЮПЗр- ЮП нЯжд ЗбжЮК ЗбГгЛб ИЪШбЙ деЗнЙ ЗбЕУИжЪ- ЕРЗрЎ СИгЗ бнбЙ ЗбУИКедЗЯ ЪШбЙ нежПнЙ Инжг ЗбЕЛдндбд нЯКФЭжЗ ЗбГгС НКм ЗбЛбЗЛЗБЎ СЗЖЪгЗРЗ Ъд ЗбГгдїЗбГгдїГдК КдЩС ЕбнеЎГдЗ СМб ЗбГгд гд гдКХЭ Зббнб Ебм ЗбЛЗгдЙ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Uzeжu ih takva.Ali, polomljena su...- Uzeжu ih takva!Pomislila sam da muje sluh moћda oљteжen.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">...за да пробваме едни заглушители, които той имаше.Трябваше да взема брат си от болницата......и да взема разни неща за Лоис......да отида до едни клиенти,които бяха от Атланта.Вече знаех, че няма да ги вземеи аз ще се набутам с парите.Купих ги защото ги искаше,а сега нямаше да ги вземе.За какво са ми тези? Никой от тях не съвпада.Няма да плащам за тези.Не казах нищо. Джими бешетолкова бесен, че дори не каза довиждане.Спри с наркотиците.Правят мозъка ти на каша.Ще ги върна.Моите хора от Питсбърг винагиискаха пистолети.Понеже щях да ги видя по-късноза една доставка......бях почти убеден, че ще си върна парите.Боже мой.В болницата доктора на Майкълискаше да ме сложи на легло.Какво ти се е случило?За малко да катастрофирамна път за насам.Аз му казах, че съм купонясвал цяла нощ.Добре съм.Ела тук.Дай да те проверя.Той ме съжали, даде ми Валиум......и ме прати вкъщи.</se>
  </para>
  <para id="9">
    <se lang="ara" variant_id="0">- СЗЖЪ- бд КЯжд едЗЯ гФЗЯб ЕШбЗЮЗр- НУдЗр- УдЮжг ИеЗгЗ еж гЦНЯ ЭЪбЗрРбЯ ЗбгХСЭ ЗббЪнд ИЬ(УнЯЗжЯжУ)ГдЗ ГКгПП жУШ ЗбГЪФЗИ ЗбЦЗСЙЮЗб: "гЗРЗ КЭЪбї"ЭЮбК: "ГСКЗН""КСКЗН едЗї""еРЗ бнУ ИФЗШЖ Гж гКдТе"ЭЮбК Гдн ГСКЗНУНИдн жГОР нУГбднКЪСЭжд Ъд еРЗ жРЗЯЭЮЗб: "гЗРЗ УКОИСдЗ"їЮбК: "бЗ ФнБ ЯЗбЪЗПЙ"жбгЗ ГОИСЯ ИНЮ ЗбМНнгїЮЗб: "УжЭ КОИСдн ИФнЖЗр Збнжг"ЭЮбК: "НУдЗрЎ УГОИСЯ ИФмБЎЕРеИ Ебм ЗбМНнг"ГСГнК ЗбХНнЭЙ нЗ ГдКжднїГХИН СГУн ИеРЗ ЗбФЯбЛг ГРеИ жЕРЗ Ин ГМП гд ГгЗгнїГМП еРЗ ЗбгЫЭб ЛЗднЙр жнЮжб"Иг КСнП Гд КОИСдн ЗбВд ГнеЗ ЗбЮжнї"ЭЮбК бе: "гЗРЗ КЭЪб едЗїГбг ГЮб бЯ ИГд КРеИ Ебм ЗбМНнг"ЩддК Где УнКИжбГжбЖЯ ЗбГжЫЗПКгднК Гд ГЯжд ЯИнСЗр жбж бгСЙ жЗНПЙгЦНЯЎ ГдК гЦНЯ МПЗргЗРЗ КЮХП ИГдн гЦНЯїгЦНЯЎ ГдК КЪСЭЮХЙ МнПЙГдК СМб гЦНЯГКЮХП ШСнЮКн Эн ЗбНПнЛїгЗРЗїКЪСЭЎ ГдК гЦНЯ жНУИЗбШСнЮЙ ЗбКн КСжн ИеЗ ЗбЮХЙгЦНЯ ЯнЭїгЗ ЗбгЦНЯ Эн ЗбГгСї- КжгнЎ ГдК ГУЖК Эеге- ГдКждн ..Еде СМб СЗФП жнЪСЭ гЗ нЮжбгЦНЯ ЯнЭїЭЮШ гЦНЯПЪдн ГЭег еРЗСИгЗ нХИН ЪЮбн гФжФЗр ЮбнбЗрбЯдЎ ЯнЭ гЦНЯїгЦНЯ ЯЗбгеСМЎ еб ГУбнЯїГМЪбЯ КЦНЯїеб ГдЗ едЗ бГУбнЯїгЗРЗ КЮХП ИгЦНЯїЯнЭ ГдЗ гЦНЯї</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Samo reci "mama".- Neжu.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Ето го.Виждаш ли хеликоптера?Точно отгоре.Мисля, че ме следи цяла сутрин.- Не се занасяй. Полудя ли?- Казвам ти.Това е третия път, когато го виждам.Видях го в болницата.Трябваше да спра на няколко места.И го виждах всеки път.Бях из целия гради го гледам цял ден.Аз готвех вечерята същата вечер.Трябваше да задуша телешкотои говежди пищяли за соса.Беше любимото на МайкълПравех говеждо със сос......печени чушки......пържен боб.Имах няколко страхотни котлета......които точно бях нарязал......и щях да изпържаза предястие.Значи си бях вкъщи от около час.Мислех да вечеряме по-рано,за да мога да развържа пистолетите, коитоДжими не искаше.След това да взема пратката, която Лоисда занесе в Атланта по-късно вечерта.Продължавах да гледам през прозорецаи видях, че хеликоптера беше изчезнал.Маъкъл, гледай соса.Стой тук с чичо ти Майкъл.Помолих брат ми да гледа сосаи Карън и аз започнахме да работим.Божичко, виждам го.- Виж, ето го там.- Проклятие!Това е.Трябва да отидем при майка ти.Видя ли, казвах ти.Смешно е.- Това не е края на света.- Отиваме при майка ти.</se>
  </para>
  <para id="10">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЯбЗЎ бЗ ГЪСЭЮбК ИГдн гЦНЯЯнЭ ГдЗ гЦНЯїгЗ ЗбГгС ЗббЪнд ЗбгЦНЯ ИФГднїГОИСдн гЗ еж ЗбгЦНЯКжЮЭ Ъд РбЯ нЗ КжгнРбЯ ЗбжЫПЎ бЮП дбК гдеГнеЗ ЗбжЫПЭСЗдЯнЎ еб ЯЗд нСКМЭїГКЪМИ ИФГдЯ ГНнЗдЗр нЗ едСнЮП КЦЪЭ КНК ЦЫШ ЗбЕУКМжЗИгЗ ОШИЯїГдЗ ГКЪСЦ ббЦЫШ ЗбЯЗЭнндНдн Ъбм СЮИКн ЯГде ЪЮЗИ бЪндгЗРЗ КСнПїеРЗ ЗбСМб бЗ нСнП Гд нПЭЪ ЗбНУЗИеб нгЯдЯ ЗбЕЪКдЗБ ИеРеїбЗ гФЯбЙЎ ГОИСе ИГд нЦнЭеЗ Ъбм ЗбНУЗИеРЗ гЗ ГжП Гд ГНПЛЯ ИФГдееРе бнУК ЗбгСЙ ЗбГжбмИб ГдЯ КПнддн ИУИЪЙ ГбЗЭУИЪ ВбЗЭ ПжбЗС бнУ ИгИбЫ ЮбнббЗ ГЮХП Гд ГЯжд жЮНЗргд ЗбМнП ГдЯ бЗ КСнП Гд КЯжд жЮНЗр нЗ УжднКНСМдн ГгЗг ГХПЮЗЖн жЯГдн КЗЭе бЪндГдК гЫЭб нЗ УжднЎ ГдК КЪСЭ ГндГХСЭ дЮжПн ЗббЪндЙ- бЗ ККХСЭ еЯРЗ- гЗРЗ КЪдн ИЬ(бЗ ККХСЭ еЯРЗ)їГКХПЮжд еРЗ ЗбжЫПїГКЩджд еРЗ гЦНЯЗрїЕбЗг КдЩС ГнеЗ ЗбжЫПїбЗ КСнП Гд КГКн ИЗбНУЗИїГКХПЮжд РбЯ ЗбжЫПїЪбнЯ Гд КЮжг ИгЛб еРе ЗбГгжС ГнЦЗрГдК СМб гЦНЯШЭН ЗбЯнб нЗ едСнГКСнПжд ЗбЦНЯїРбЯ ЗбжЫП ШбИ гдн КЪгнП ЕИдеУнЯбЭе РбЯ 7,000 ПжбЗС</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Evo nas druљtvo...naљ liиni zamak.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Защо не отиде в къщата на твоята майка?Да вървим на пазар.Не, не съм луд,следи ме цялата сутрин.Добре. Той мисли, че съм параноик.Трябва да му закарам скапания хеликоптерта да ме види колко съм параноичен.Хайде, да влезем.Да, няма го.- Нищо не виждам.- Хайде да се върнем в къщата на майка ти.- Наред ли са?- Жестои са.Не ти ли казах, че си параноик?Казах ли му?Да. Имам нужда да си шмръкна.Иксаш да видиш хеликоптери?Ела, ще ти покажа хеликоптери.Видях достатъчно хеликоптериза един ден, благодаря.Трябваше да се прибера и да приготвя праткатаза Лоис, която да я занесе.Трябваше да мина и през Санди,за да обогати пратката с хинин.Плюс: знаех, че Санди ще ми висне на врата.Трябваше да готвя за финал,и трябваше да приготвя Лоис за пътуването й.- Санди е. Какво, да му го начукам е това?- Тя е трън в задника.- Кога ще дойдеш?- След около час.- Ще останеш тази вечер, нали?- Не мога. Брат ми е тук тази вечер.Хайде, де. Стига. Спри!Ще говорим за това по-късно, става ли?- Ало?Аз съм. Готова ли си?Кажи на Майкъл да внимава да не загорисоса. Да го разбърква.- Хенри казва да не загориш соса.- Разбърквам го.- Слушай, нали знаеш какво да правиш?- Да, да.Не ми "да, да" - кай. Важно е.</se>
  </para>
  <para id="11">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГдЗ ЮбЮЎ ГУгЪ ЗбЯЛнС гд ЗбЕеЗдЗКнЪЗгбдн ЯГддн КЗЭенМИ Гд ГбМГ Ебм ЗбЪдЭ бГКОбХ гд РбЯ ЗбСМбеРЗ ЗбжЦЪ ЫнС ХНнНбЗ нгЯддн ЗбРеЗИ едЗ Гж едЗЯГКЩд ГдЯ ЗбжНнПїбЮП КЯбгК гЪег гбнжд гСЙ жбЗ нУКгЪждЕРЗ ГОИСКе УнКжЮЭУндКен Ин ЗбгШЗЭ жГдЗ ГЪбд ЕЭбЗУнУнМПжддн ИУнЗСЙ Эн ЗбГПЫЗбЯдК КЪСЭ РбЯ нЗ Кжгн ШжЗб НнЗКЯРбЯ ЗбжЫП еж гМСг ЯИнСЪдПгЗ ГЫЗПС ИнКн ИЗбХИЗНГКЭНХ ЯбЗ ЯКЭнеРе бнУК ИШСнЮЙ ббНнЗЙГдК КЪСЭ ИГдн бЗ ГОКбЮ ЗбгФЗЯб- ГОИСдн гЗРЗ ГЭЪб жУГЭЪбе- гЗРЗ ИжУЪн Гд ГЭЪбїЕРЗ ЯЗд едЗЯ гЗ нгЯддн Гд ГЭЪбе ГбЗ КЩддн УГЭЪбеїГдК КЪбг ИГддн ГСнП гУЗЪПКЯГОИСе ИгЗ КНПЛдЗ ЪдеСИгЗ нгЯдЯ ЗбгМнБ ИСЭЮКн бКЪЗнд ЗбгЯЗдУнЯжд РбЯ СЗЖЪЗрЪг ККНПЛїГКЮХП ЗбгШЪгїЕде гЯЗд ЭЗОСжГдК ТСКе ббЪПнП гд ЗбгСЗККжгн ЕУКжбм Ъбне жЯГд ЗбГгС ИКбЯ ЗбИУЗШЙбЗ ГЮХП Гд ГЯжд ЭЩЗрбЯд еРе ен НЮнЮЙ ЗбГгСГКжУб ЕбнЯЎ гЗРЗ нгЯддн Гд ГЮжбїгЗРЗ УГЭЪбїгЗРЗ нСнП гднїбЗ ГЪСЭ ФнЖЗр Ъд ЕПЗСЙ ЗбгШЗЪгЯб гЗ ГЪСЭе еж Гд ГМбУ жГШбИ жМИЙ ШЪЗгЪПЗ РбЯЎ бЗ ГЪСЭ ФнЖЗрбнУ ЯгЗ КЩдЎ Еде гМСП гЯЗд ббКУЯЪСЖнУ ЗбШеЗе ЪЩнгЎ ЗбЕУКЪСЗЦЗК бЗ ИГУ ИеЗжедЗЯ ЗбЯЛнС гд ЗбУЗЮШЗК Эн ШСнеггЗРЗ КСнП гднїКжгн СМб ФСнСЎ гЗРЗ нМПС Ин Гд ГЭЪбїГГЮКбеїеРе бд КЯжд ЭЯСЙ УнЖЙВУЭ бЮжб РбЯЎ бг ГЪднеЯб гЗ ГНЗжб Южбе ИГде нОнЭднГдЗ ГСнП ЗбгУЗЪПЙ ЭЮШГСМжЯ УЗЪПднеб КЪбг Гн ФнЖ Ъд ЕПЗСЙ ЗбгШЗЪг ЗббЪндЙї</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Umri, umri, umri!- Ne, ne, ne!Љta... kako...kako se skaиe?Umri!Napred, napred, napred...Umri!</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Разбираш ли ме? Отвън.Сериозно е.Исусе, сигурно ме мислиш за тъпанарка.Знам какво трябва да направя.Ти си селянка, просто си спомнида излезеш.Ти си досадник.- Хей! Просто го направи!- О'кей.Невероятно. Всички.Всяка шибана жена в живота ми.- Какво каза той?- Нищо.И какво направи тя след като затвори телефона?,След всичко, което й казах?И всички "Да, да" - щини?Обади се от вкъщи. Ако някойподслушваше щеше да разбере всичко.Щяха да знаят, че пратката излиза отвкъщи и номера на полета.Когато се прибрах вкъщи започнах да готвя.Имах няколко часа до полета на Лоис.Казах на брат ми да гледа печката.Цял ден горкия човек наблюдавашехеликоптери и сосове.Трябваше да ида до Санди,да смеся стоката и после да севърна към соса.Мислиш си, че можеш да идваш,да ме ебеш и после да си тръгваш?- Нямаш ли по-добро място да отидеш?- Стига. Не говори така.- Добре ли си?- Да.Вярваш ли ми?Вярваш ли ми?- Това ли е последното?- Да.Лъжлив кучи син. Мразя те!Моля те престани да хранишкучето от масата......от чинията на масата.- Имам нужда.- Не трябва.</se>
  </para>
  <para id="12">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЭЮШ ЗбЮбнб гд ЗбжЮК жбд нХбН бФнЖГКСнПдн Гд ГЯжд ФСнЯЯїеб еРЗ гЗ КНЗжб ЕОИЗСн ИеїЪг КЩддн ГКНПЛїИСИЯ нЗ ИжбнеРЗ бнУ гдХЭЗр НКмГдК бЗ КЭегГдК КПнС ЗбгЯЗдСИгЗ УГНЗжб гУЗЪПКЯИЗСЯЯ Зббше нЗ ИжбнЎ ГдЗ ГЮПС РбЯбШЗбгЗ ЯдК гдХЭЗр гЪнЗбВд ГХИН Ижбн ФСнЯЗр бРбЯ ЗбСМбГн гФЗЯб КжЗМееЎ нРеИ Ебм ИжбнгФЗЯб гЪ ЗбЭЗКжСЙЎ нРеИ Ебм ИжбнгФЗЯб гЪ ЗбФСШнндЎ ЗбКУбнгЎ Гж Кжгн ...... нКХб ИИжбнбЯд ЗбВд Ъбне Гд нПЭЪ бИжбн ...... Яб ЕУИжЪ гегЗ ЯЗд ЗбгИбЫ"ГКжЗМе ХЪжИЗК ИЗбЪгбї ЪбнЯ ЗббЪдЙЎ ЕПЭЪ бнКЪСЦК бНСнЮї ЪбнЯ ЗббЪдЙЎ ЕПЭЪ бн""КЪСЦ ЗбгЯЗд бХЗЪЮЙ ИЗбИСЮїЪбнЯ ЗббЪдЙЎ ЕПЭЪ бн"жЯЗд ИжУЪ Ижбн ЗбЮнЗг ИГн ФнБЯЕЦЗЭЙ ЗбЭжЗКнС Ъбм ЕЖКгЗд ЗбгШЪгжбг бЗїбЗ ГНП УнПЭЪ ЛгдеЗ Ъбм ГнЙ НЗбжНЗбгЗ нКг ЗбКУбнг ЪдП ЗбИЗИ ЗбГгЗгннКг ЗбИнЪ ЪдП ЗбИЗИ ЗбОбЭн ИКОЭнЦОР ЮдндЗК ЗбОгС ИЬ200 ПжбЗСжИЪеЗ ИЬ100 ПжбЗСбЗ негЎ ЯбеЗ ГСИЗНЛг жГОнСЗрЎ ЪдПгЗ бЗ нКИЮм ФнЖЗр ...ЪдПгЗ бЗ нгЯдЯ ЕЮКСЗЦ ПжбЗС жЗНП гд ЗбгХСЭ ...КЪбд ЕЭбЗУ ЗбгШЪг жКФЪб ЪжП ЛЮЗИеб КНКЗМ ббгУЗЪПЙ бКХб бГн ФЖїнИПж жЯГдЯ КТнд ФМСЙ ЪнП ЗбгнбЗПЕдеЗ гд ЗбИбПЗК ЗбОгУгдїПнЗдЗ ЗбнежПнЙЯдК ГНЗжб гжЗЪПКеЗ гдР  ФеСбд КОСМ гЪн жНПн- бЗ- бЗЎ гЗРЗїбЗЎ гЗРЗїгд ШбИ гдЯ Гн ФЖ нЗ едСнїЕдКЩС бКУгЪ гЗ УГЮжбНУдЗрЎ гЗРЗїен бд КОСМ гЪ ЕнШЗбн жНПеЕдеЗ гКЪХИЙ ЦП ЗбЕнШЗбннжд</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Ukakio si se?Dobro... pomoжi жu ti.Gde su... dobro...Idi u svoju sobu, dolazim odmah.Ne ћelimo da probudimo mamu.Hajde... idi drugar.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Как така трябва да си идеш до вкъщи?Трябва да вържеме стоката за крака ти.Трябва да тръгваме скоро.Трябва да си ида и да си взема шапката.Забрави скапаната шапка!Ебаваш ли се с мен?Трябва да ходя до Рокауейзащото ти трябва шибаната шапка?Трябва да си я взема. Това ми е щастливата шапка.Никога не летя без нея.Разбираш лив какво сме замесени?Не ме интересува. Трябва ми шапката.Няма да летя без нея.Какво можех да направя? Щом тя настоявашетрябваше да я закарам у тях и да й вземем шапката.Скрих материала и тръгнахмеда я закарам до тях.Шапка?Какво, да му го начукам е това?Полиция! Стой! Да не си мръднал, шибаняк!Ще ти пръсна мозъка.Изгаси колата бавно.Помислих, че съм умрял,но когато чух шума наоколоразбрах, че са ченгетата.Само ченгета говорят така.Да не си мръднал.Ако бяха гангстеринямаше да съм чул нищо.Щях да съм мъртъв.Майкъл! Заключи вратата.Кажи ми. Кога за последен път те спипаха?На теб говоря.Не искаш да кажеш и една шибанадумичка? Не щеш?Дреме ми.Ще изкараш 25 години.Да видим колко добро момче ще си след това.През целия ден си мислех, че тезив хеликоптера...</se>
  </para>
  <para id="13">
    <se lang="ara" variant_id="0">бЗ ГХПЮ РбЯЎ нежПнЙ гКЪХИЙ ЦП ЗбЕнШЗбнждїбд КОСМ гЪн ЕбЗ ИжМжП ХПнЮКеЗбРЗ нгЯдЯ Гд КГКн бККЪСЭ Ъбм ХПнЮКеЗГКСмїЯдК ГЪСЭЎ ЯдК ГЪСЭгЗ ЗбгФЯбЙ Эн РбЯї- гКмї- бнбЙ ЗбЫПбЗ нгЯддн РбЯЎ УГЮЗИб КжПннгЯдЯ Гд КЮЗИб КжПнКЪЗб гИЯСЗр Лг ЕРеИ- бгЗРЗ КЭЪб еРе ЗбГФнЗБ ПЗЖгЗр нЗ Кжгнї- бЗ КЮб КбЯ ЗбеСЗБЗКгЗРЗ ГШбИ гдЯї ОПгЙбЮП ЮПгК бЯ ЗбЯЛнС гд ЗбОПгЗК ЗббЪндЙГНЗжб Гд ГНХб Ъбм КбЯ ЗбЭКЗЙУЗЪПдн Эн РбЯбЗ ГЭегЯЎ ЕдеЗ МгнбЙЪЗЖбКеЗ КЮнг Эн ЗбИбПЗК ЗбОгУеДбЗБ ЗбнежП бПнег ЗбЯЛнС гд ЗбГгжЗбСИгЗ еРе ЗбЪЗЖбЙ КгКбЯ ЗбИбПЙ ИГЛСеЗЮП КНХб Ъбм ЗбЯЛнСГдК жЯбЗгЯ ЗбИРнБЯЗдК бПн гЮЗИбЙ гЪ КжПнжеЗ ГдЗ ГЮжг ИгУЗдПЙ Кжгнеб ГКггК жМИКЯїЯЗдК бРнРЙЎ ГдЗ ЭЮШ ГбКТг ИНгнКнПЪндн ГдЗ ГЪКдн ИгЩеСцЯбг ГУКШЪ ЗбЕдКЩЗС бГСНбЯдК ГШбИ ЗбНбжм ИндгЗ ЯЗджЗ нШбИжд ЗбЪФЗБНндгЗ ИПГжЗ ИФСИ ЗбЮежЙЯдК ГШбИ ЗбНУЗИЕФСИ ИЪЦ ЗбЮежЙУКМЪбЯ КЭнЮМжЎ ебЗ ГНЦСК жСЮЙ ЗбНУЗИїгЗРЗ КЭЪбї- нМИ Гд ГРеИ- бЮП жХбдЗ ббКжбПн РбЯ ЗбФнБЕдКЩС ПЮнЮКнд жУдСНб гЪЗрИеРе ЗбШСнЮЙ бд дУКШнЪ ЗбОСжМ ЯХНИЙ гд ЗбГжЫЗПдСнП ЕдЭСЗПбг ГУКШЪ Гд ГСПЪеЩддК Где ЯЗд ИЫнЦЗр МПЗрИПЗ нКХСЭ жЯГде нФЪС ИЗбгббГбЗ КгЗдЪїеРЗ гТЪМ МПЗрСИгЗ КЭЦбнд гЗдФжнКТбЯде УнИПж гЦНЯЗр Ъбм гЗЖПКн- ГгУКЪПї- ЕеПГ нЗ едСнбЮП жХбдЗ ббКжЎ гЗРЗ КЭЪбїЮИб Гд нНнд жЮК СНнбнГОР нПЭЪдн Ебм ЗбУнЗСЙ ...</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Svako ima potrebu za svojom sobom.Ti imaљ svoju sobu, ovo je mamina.Ne, ne... dobro je.Ne misliљ da treba to da uradimo?I... i vodiи?U redu...Pa sad... ako su ti veж pri ruci...Mogla bih. Zaista?Pa... sve zvuиi super.Dobro Dћone.Dobro, иujemo se kasnije.U redu, жao.Kevine!Kevine!</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Просто ми доведете адвоката.Следяли са ме от месец.Телефонно подслушване, следене, всичко...Познаваш момчетата. Всички са тук.Не искаш да ми говориш,значи ще си имаш проблеми цяла нощ.Всеки един от тези кашонисъдържа 25 до живот в Ню Йорк.25 шибани години, приятелче.Ще ти обърна главата наопаки.Момчета, бакалия ли сте отваряли?Кекс ли ще си правим?Шибан кекс ли си щял да си правиш?Има ли нещо хубаво там?Добро ли е?Чао, празноглавец.Ще се видим в Атика, куре.Говорих с Джими.Той ми предложи малко пари.Иска да знае какво става.Иска само да говори с теб.Да му го начукам на Джими и парите му.Трябва да изясня всичко с Поли,иначе съм мъртъв.Тогава по-добре да останеш тук.Могат да ме очистят и вътре, толкова лесно,колкото и отвън.Страх ги е да не ги издам.Хората вече ме отбягват.Тук съм мъртъв. Трябва да ме измъкнеш.Карън накара майка си да ипотекира къщатаси за гаранцията и аз излязох.Спомням си, че си мислех, чеще бъда убит направо пред затвора.Знаех, че Поли все още ми е сърдит,а той е толкова луда глава.И се притеснявах за Джими.Знаех, че Джими знае, че акоПоли разбере, че е бил замесенв наркотиците с мен......Поли ще очисти Джимипреди да се погрижи за мене.Бяха лоши времена.Не се почувствах сигурендокато не се прибрах вкъщи.Планът ми беше да остана живдостатъчно дълго, за да продам дрогата......която ченгетата не намериха и последа се покрия, докато нещата се уталожат.Да му го начукам! Къде ематериала, който оставих, Карън?Изсипах го в тоалетната.</se>
  </para>
  <para id="14">
    <se lang="ara" variant_id="0">ПнЗд жКжгн ГСЫгЗдЗ Гд дЪПегЗ ИГддЗУдКЮЗИб ЛЗднЙр нжг ЗбМгЪЙжжЗЭЮдЗбЯд ЪдПгЗ МЗБ нжг ЗбМгЪЙКОбм едСн ЪднГдЗ ГФЪС ИЗбГУмбЗ ГЪСЭ Гнд ежбЮП ГЪМИКне НЮЗрЯб гЗ ЭЪбе еж ЗбКНПЛ ЪдеЗЯдЗ ЛбЗЛЙ ИПбЗр гд гжЗЪПЙ ЛдЗЖнЙЯЗд Ъбне Гд нЪКРСГКгдм ИГбЗ нЯжд ГХЗИе гЯСжебЯдн МЪбК Кжгн нГОРдн бГИНЛ ЪдеКжгнЎ гЗ еРЗ ИНЮ ЗбМНнгїбПнЯ ЗбМСГЙ бКЭЪб Ин РбЯбЗ ГНП нЪЗгбдн еЯРЗгЗРЗ КОЗб дЭУЯЭСЗдЯн ЭЗбн Гж ГНП ЗбСМЗб ЗбгКгнТндїЕеПГнЎ бЮП дУнКЩддКе ИЗбГУИжЪ ЗбЮЗПгЯЗд Збнжг жГдК жЗЭЮКЕРЗр ГдК ЯЗРИнгЯддЗ Гд ддЗЮФ еРЗ ЗбГгСГКдЗЮФ гЪЯ ИЪП гЗ ЭЪбКе ИнїЕдУ ЗбГгСЎ бд ГКНПЛ гЪЯЩддКцЯ КСнПнд Гд ККСЯнднИПжКц гЦМСЙ жбг КЮжбн ФнЖЗрЎ гЗРЗ ККжЮЪндїПЪдн ГЪжЦцЯУГЭЯС Эн РбЯГРЯС ГдеЗ ЯЗдК КХСО ИФПЙ Эн ЗбФЗСЪ- бЯдеЗ ИПК МгнбЙ- УГЭЯС Эн ЗбГгСбЯде УнЯбЭЯ ЗбЯЛнСЯЗдК ЪдПеЗ КбЯ ЗбЪнжд ЗбСЗЖЪЙ КгЗгЗргЛб Ънжд бнТ КЗнбжСгСНИЗр нЗ едСн- ГгУКЪПЙї- ГМбенЗ- ЕдКЩС ПЮнЮЙ- гЗРЗїнМИ Гд КЫШн РбЯ ЗбХбнИЯн бЗ КСЗе ГгнГгн- ЮЗИбн ХПнЮн едСн енб- ЯнЭ НЗбЯїКЮжб ЕИдКн ИГдЯ дХЭ нежПнЗрЕде дХЭн ЗбСЗЖЪГСЗЯ бЗНЮЗреб УККСЯ УнЗСКЯїУнСЗЮИеЗ гд ГМбнЕде ГУеб гд Гд ГКСЯеЗ ИгСВИЗбГгС ГУСЪ ИеРе ЗбШСнЮЙ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40.41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 50.Mogu li da prestanem sad?</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Какво трябваше да направя?Струваше $60000!Трябват ми тези пари! Това е всичко, което имаме!Имаха заповед за обиск.Това бяха всички пари, които имахме.Разчитах на тях! Защо го направи?Трябваше! Те щяха да я намерят.- Нямаше да я намерят!- Щяха! Заклевам се!Нямаше да я намерят!Защо го направи?- Щяха да я намерят!- Защо го направи?Господи!Трябваше да го направя!- Господи!Поли, наистина съжалявам.Не знам какво друго да кажа.Знам, че се осрах.Да, осра се.Но сега съм добре.Може да ми се има доверие. Чист съм.Заради децата. Чист съм.Гледаше ме в очите и ме лъжеше.Все едно съм скапан идиот.Все едно нищо не съм значил за теб.След това, което казане можех да дойда при теб.Знаеш, че се срамувах.Срамувам се сега.</se>
  </para>
  <para id="15">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЯнЭ НЗбЯгЗїКЭЦбЗ- ЯнЭ НЗбЯ нЗ Мнджї- ИОнСЎ ЯнЭ НЗбЯїЯбгЗ ВКн Ебм едЗЎ ГСЗЯгЗГбЗ КЪгбЗдїедСнЎ УЪнП ИСДнКЯгСНИЗрЎ ЯнЭ НЗбЯїГдКжднЎ ИЗбнгнд Эн ЗбгЮПгЙГОИСдн ИгЗ КСнПФЯСЗр МТнбЗр нЗ КжднГдЗ ГЮПС РбЯГЪШнК 20 ПжбЗС бЯб гдегЗедСнЎ еРЗ гд ЗбУнП КжднЎ едЗЯ- Гндї- едЗЯФЯСЗр МТнбЗр нЗ Кжгн</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Nisi valjda?Nisi valjda?Uћivaљ?<i>Mogu i sam da uрem kod doktora.Moram neљto da vam kaћem, Eva.Imate sjajnog sina.Hvala vam.- Uvek...</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Ти си всичко, което имам. И аз наистинасе нуждая от твоята помощ. Наистина.Вземи това.Сега трябва да ти обърна гръб.3200$Толкова ми даде.3200$ за цял един живот.Не бяха достатъчни дори за ковчег.- Трябва да се махаме.- Не искам да бягам.Трябва ли да се вдигна ида оставя всичко? Да се крия?Не искам да го правя.Ако останем тук сме мъртви.Разбираш ли? Мъртви сме.Те са прави. Взимаш твърде многоот това нещо. Напълно си параноясал.Как е той?Добре е.Усмириха го.Добре. Радвам се да го чуя.- Какви въпроси са му задавали?- Не знам.За толкова други неща се тревожа.Нямам пари.Момичетата са достатъчно големи,за да четат вестници.Кажи му да ми се обади.Веднага щом говориш с него.Да ми се обади. Важно е.Той не знае, че съм дошла да те видя.Като побъркан е.- Вземи това. Няколко хиляди.- Благодаря, Джими.Не се притеснявай, всичко ще е наред.Имам едни красиви рокли Диор.Искаш ли да си вземеш?Вземи си няколко.</se>
  </para>
  <para id="16">
    <se lang="ara" variant_id="0">- гЗРЗ КЪгбї- ГЪгб Эн ЗбИдЗБбЗ нИПж ЗбГгС ИГдЯ КЪгб Эн ЗбИдЗБГдЗ гдПжИ гд ЗбдЮЗИЙГнеЗ ЗбУнПЗК жЗбУЗПЙ ...дНд ЭОжСжд ИКЮПнг гбЯ ЗбдЯЗК ...... едСн нждМгЗдЯнЭ НЗбЯг МгнЪЗрї ГдЗ УЪнП ИжМжПн едЗОРжЗ ТжМКн гд ЭЦбЯгГОР ТжМКн ИЯб гЯЗдбЯдеЗ КМП ШСнЮ ЪжПКеЗ ббИнКЮбК беЗ: "Гнд КжПнд ЗбРеЗИ ИРЯСм ТжЗМдЗї"ЭЮЗбК: "Эн Гн гЯЗд бг ГЮХПе гд ЮИб"ЭЮбК: "МСИн ЗбгШИО"ЗбШИнИ жнбТбнС едЗГЪШм СМб УКЙ ФежС бнЪнФЭбг нУКШЪ ПЭЪ ЭЗКжСКеЭГЪШЗе УКЙ ФежС ГОСмГНИ еРЗ ЗбНФПЗбОШжШ ЗбМжнЙ ЗбЭСдУнЙ ХдЪКднОСМдЗ жИНжТКдЗ 420 ГбЭ ПжбЗСПжд ЕУКОПЗг ЗбгУПУжЮгдЗ ИЗбХжЗИГЪШндЗ Ижбн КЮПнСеУКжд ГбЭЗрУнЯжд ХнЭЗр СЗЖЪЗрГдЗ ЭОжС ИЯеРЗ ЗбЯЛнС гд ЗбгЗб бЭКм гЛбЯЕРЗ УГбЯ ГНПЗр гд Гнд НХбК ЪбнеЭЮб ГдЯ НХбК Ъбне гд ЗбгЮЗгСЙ ИбЗУ ЭнЫЗУЗбНУЗИ нЗ УнПнбЗЎ нМИ Гд КжЮЪ едЗеб нМИ Гд ГЪШне ЕЯСЗгнЙї</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">I jako, jako joj je ћao.Hej, Kev... saиekaj sekund!Kev...Mama me je odvelakod doktora.Ja sam kriva.Ne, ne... ne budi blesava.Ne moћeљ ga drћatina oku baљ 24 sata.Frenkline...Neverovatno.Kako si ga navela da to uradi?Љta god da je, upalilo je.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Не тук. В магазина на ъгъла.Крадени са, затова ги прибрах на ъгъла.Върви, миличка, ще се видим.- Благодаря.- Не се притеснявай.- Ще опитам.- Той трябва да ми се обади.Тук ли?Там, долу.Там, на ъгъла.Точно там.Не! Върви напред, там!Не мога, Джими. Бързам.Мама гледа децата.Трябва да се прибера вкъщи!Ще се върна по-късно.Какво има?Нищо.</se>
  </para>
  <para id="17">
    <se lang="ara" variant_id="0">- едСнЎ еРЗ ИСжУ- КФСЭК ИгЮЗИбКЯГСЗЯц ИЗбМжЗС бЗНЮЗреб КЪСЭндеїГМбнЮнг ИЗбФЗСЪ ЗбгМЗжС бдЗЗбТежС НгСЗБ нЗ НИнИКнЗбИдЭУМ ГТСЮЗбУЯС Нбж нЗ НИнИКнбЯде бнУ ИНбЗжКцЯРЗК бнбЙЎ ИжИн ЭндКжд ГСУб бдЗ ФгИЗднЗбг ГКРжЮ гЛбеЗ ИНнЗКнбг ГЪКЮП ИГд ЛгЙ ФнЖЗр ЫСнИЗр Эн Яб РбЯЭКн Эн ЗбНЗПнЙ жЗбЪФСжд гд ЪгСежбПне Яб еРе ЗбгЪЗСЭЯЗд СМбЗр гЛнСЗрЯЗд бШнЭЗр МПЗрЮПгдн ббМгнЪГСЗП ЗбМгнЪ Гд нЯжд бШнЭЗр гЪежЪСЭ ЯнЭ нКЪЗгб гЪ РбЯбЗ КФКСн ЗбИЗСжЯЗК ЗбКн КдОбЪЭн ЗбжЮК ЗбЫнС гдЗУИИЗСжЯЗК гжСн бЗ КдОбЪ ГИПЗрНКм КНК ЗбгЗБжКРЯСЎ ИЗСжЯЗК гжСн КгК КМСИКеЗЦП СнЗН ЗбЕЪХЗСбЗ КЯКСЛ ИФГд ЗбдЮжПнгЯдЯ Гд ККНгб ИЗСжЯЙ гжСнЕКХбжЗ ЗбВдгжСнЎ Мнгн ндКЩСЯнМИ Гд КЮжг ИжЗМИЯЯдК бШнЭЗр гЪЯгжЯдКг бШЭЗБ гЪнбЯд ЛгЙ ФнБ ЫнС гдШЮн нНПЛ едЗМнгн нЦЫШ Ъбн ЯЛнСЗрГЪШе 8 Ебм 5 ИЯбнЭнбдПбг нЯд Ъбн ГИПЗр Гд ГПЭЪ ЛгдЗбГЫСЗЦ ЗбКн нШбИеЗ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1"><i>Moћe.Volim te, maliљa.Ne sviрa mi se to. Iskljuиi.Duљo, hoжe ti smetati ako svratimdo prodavnice? - Hoжu da idem kuжi.Samo trebam da uzmem...</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Взе ли ключовете?Какво стана?Просто се изплаших. Всичко е наред.Добре ли си?Ако си част от банда никойне ти казва, че ще те убият.Не става по този начин.Няма разговори илиругатни, като във филмите.Убийците ти идват с усмивки.Идват като приятели.Хора, които са се грижили за тебпрез целия ти живот.Те винаги идват, когато си най-слаби най-много се нуждаеш от помощта им.Затова се срещнах с Джими на претъпканомясто, което и двамата познавахме.Подраних с 15 минути,а Джими вече беше там.Беше взел маса до прозореца,за да вижда кой влиза в ресторанта.Искаше да се увери, чене ме следят.Беше нервен. Не беше докоснал нищо.На пръв поглед всичкоизглеждаше наред.Ние обсъждахме моето дело.Но имах чувството, че Джими сеопитва да разбере дали съм го изпял,за да спася кожата си.През целия ти живот съм ти казвалда не говориш по телефона.Сега разбра ли защо?Всичко ще бъде наред.Имаш шанс да спечелиш това дело.Сещаш ли се за хлапето от града, за коетоси говорехме. Сещаш ли се?Оказа се, че е предател. Когато гопипнали издал всички.Знам къде е. Крие се.Разбираш ли какво ти казвам?Имаш ли нещо против да отидеш сАнтъни да се погрижите за това?Не, нищо.</se>
  </para>
  <para id="18">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЕУКЪСК гд гЗбеЎ СП ЗбгИбЫбг ГжЗЭЮ Ъбм Яб ЗбФСжШгЗРЗ УКЭЪбїеб УККЮЗКб гЪ Мнгн ЯжджЗнїнСнП гЗбеГЪШе гЗбе жПЪдЗ дРеИ гд едЗКИЗр беКИЗр бе жГСнПе Гд нУгЪеЗ ИГРднееб ОнИК Щде ГИПЗрїЯЗд нгЯддн Гд ГОжде гбЗннд ЗбгСЗКбЗ КШбИ ЗбФСШЙГдК ККЯбг ИМдждГбПнЯ ЗбгЗб бРбЯ ЗбЕЪбЗд ЗбКМЗСн ...жбнУ бПнЯ гЗбн ЗббЪндїМнгнЎ УжЭ нПЭЪ бЯУГЮКбЯ ИНЮ ЗбМНнгГЪШдн ЗбгЗб ГнеЗ ЗбНЮнСЕПЭЪ бн гЗбнУжЭ нПЭЪЎ УжЭ нПЭЪгжСнЎ гд ЗбгКНПЛї Еде едЗГдЗ ВУЭ нЗ МнгннМИ Гд КЯжд ВУЭЗрЎ бЗ КЭЪб РбЯ ЛЗднЙрГЪШдн ЗбгЗб ЗббЪндГКУгЪднїГЪШдн ЗбгЗб ЗббЪндбЯ еРЗЎ УГЪШнЯ ЗбгЗбнМИ Гд КХПЮднЯЗСндЎ ЕеПГнГндї ЕИЮм едЗЯбЗ ККНСЯн- гЗРЗ НПЛї- ЕдеЗ ЯЗСндгЗРЗ НПЛїгЗРЗ НПЛїеб ГдКц ИОнСїгд ЭЪб РбЯїРбЯ ЗбСМб ЗбРн нЮнг ИЗбФЗСЪ ЗбгМЗжСЗбРн ГЪСЭе гдР ЗбХЫСИПГ нбгУдн Лг ГгУЯ ИнГОИСКе ИГд нКжЮЭ жбЯде бг нКжЮЭЦСИКе ИЗбгЮЗИб ЭЫЦИ ИФПЙПЭЪдн ИЮжЙ ОЗСМ ЗбУнЗСЙеб ГдКц жЗЛЮЙ ИГдцЯ ИОнСї</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Жao druљtvo!On je slatki mali deиak.To su samo deиja posla.Mama je debela.Kada si... kada si mislila meni reжi?- Uskoro... baљ sada.Na koji naиin sam jadeo te odluke, sada?Љta treba da kaћem, sada?Љta...I tako tata medved posadi svoje semeu mamu medveda i zatvori ga u jaje.Misliљ na jebanje?</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Джими никога не беше искалда очистя някого преди.А сега искаше да отида до Флоридаи да направя удар с Антъни.Тогава разбрах, че нямада се върна от Флорида жив.Където и да ме преместитеведнъж помолих, пак ще кажа......не искам да е студено.Нямате избор.Хайде де. Който и да движи нещата......само да не е студено.Направете го заради мен.Има проблеми с бронхите, затова.Ако имате проблеми, ниеще се съобразим с тях.Искам да отида на накое топло място.Мога ли да ви попитам нещо?Какво ще стане с родителите ми?Какво за тях?Ще мога ли да ги виждам?Да говоря с тях?Ще имам ли някаква връзка с тях?Не.Чакайте малко.Искате да ми кажете......че ако нещо стане с родителите ми,ако се разболеят аз няма да мога да ги видя?Може би нещо ще измислимако са болни.Ако има изключителни обстоятелства-Не мога. Не мога, Хенри.Не мога да оставя родителите си.Карън, казах ти това преди.Няма да направя това ако тии децата не дойдете с мен.Не мога да го направя без вас.Каквото и да решиш... това е положението.- Имате нужда от Хенри, не от мен, нали?- Така е.Не ме интересува дали Вие щеидвате или не.Ако това ще го направи по-добър свидетелбих искал да дойдете.Те не търсят мен.</se>
  </para>
  <para id="19">
    <se lang="ara" variant_id="0">гЗРЗ КСнП ГнеЗ ЗбжЫПїГЮУг ИГгнЎ ЕРЗ бгУКеЗ ЛЗднЙр УГЮКбЯбЗ КШбЮ ЗбдЗСОИЖн еРЗЎ еб ГдКц ИОнСїеб ГдКц ИОнСїГЪСЭ Гд едЗЯ дУЗБ ЯГЭЦб ХПнЮЗКн ...ЯЗдК бКдЭХб Ъд ХПнЮеЗ ИдЭУ ЗббНЩЙЗбКн нЪШнеЗ гУПУЗр бКОИЖебЯдн бг ГЭЪб РбЯнМИ Гд ГЪКСЭ ИЗбНЮнЮЙбЮП ГЛЗС ЭЦжбнбгЗ бЗ КЯжд гЛб едСнїбПне ЭКЗЙ бШнЭЙЕде гКТжМ жгУКЮС ЗбВджЭн ЗбЮСнИ ЗбЪЗМб УнЯжд бПне ЪЗЖбЙ бШнЭЙжГдК гЗТбК ККдЮб гд ЭКЗЙ Ебм ГОСм</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Deиak stavi svoju piљu u devojиicinu ribicu.Pa... zar nisi nekadapoћeleo da imaљ joљ nekogapored sebe s kim moћeљ da se igraљ?- Nisam.Moћda ti se svidi.- A љta ako mi se ne svidi?Onda жeљ se naviжi vremenom.Samo zato љto senavikneљ na neљto ne znaиida ti se to i sviрa.Ti si navikla na mene.Da, pa...Za par meseci svi жemose naviжi na nekoga novog.13, 14, 15, 16, 17, 18, 19,20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27...</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Единственият начин да го хванате като хванат вас и децата.Ако той се включи в програматавие сте в опасност.- Аз не знам нищо.- Не ми излизайте с тези......невинни очички.Слушах касетитеи ви чух да говорите за кокаин.Разговор след разговорговорехте с Хенри по телефона.Няма значение.Независимо дали ще влезе в затвора......или ще остане свободен, той е мъртвец.Той го знае и вие го знаете.Ами децата и училището?В смисъл, как ще продължат?Иди на Уол Стрийт и си купи истинско сако.Който и да ти е продал този костюме имал чувство за хумор.Извода е, чение сме единственото ви спасение.Ние ще спасим вашия живот, неговия животи ще ви измъкнем от затвора.Сутринта разказахте на съдаза вашето минало.Беше лесно да изчезнем.Къщата беше на името на тъщата ми.Колата ми беше регистрирана на жена ми.Документите ми бяха фалшиви.Никога не бях гласувал илиплащал данъци.Свидетелството ми за ражданеи данните от арестуването ми бяхаединствените доказателства, че съществувам.- Виждате ли го в тази съдебна зала?- Да.Бихте ли го посочили на съда, ако обичате?Нека бъде отбелязано, че г-н Хилидентифицира подсъдимия Джеймс Комуел.Познавате ли също така човекна име Пол Сисеро?Вижате ли го в съдебната зала?- Да.Бихте ли го посочили на съда, ако обичате?Нека бъде отбелязано, че г-н Хилидентифицира подсъдимия Пол Сисеро.Имам доказателства...Най-трудно беше да оставя живота.все още обичах живота.Отнасяха се с нас като с кино звездис мускули. Имахме всичко.</se>
  </para>
  <para id="20">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗбгСЙ ЗбГжбм ЗбКн нЮПгдн ЭнеЗЯдК ГФЪС ИЗбМдждИжбн жЕОжКе ЯЗд бПнег ЗбЪПнП гд ЗбГИдЗБ жГИдЗБ ЗбГОКЮСнИЗр МгнЪег нПЪм ИнКС Гж ИжбЯЗд ЗбГгС СЗЖЪЗрЮЗИбн ГИдЗБ ГОн Ижбн жИнКнбЗ ИП Гд едЗЯ ПУККнд гд ИнКС жИжб ИЗбНЭбеРе гЗСн... жМгнЪег гКТжМжд гд ЭКнЗК нПЪжд гЗСнЕдеЗ КИПж ЕнШЗбнЙжнУгжд МгнЪ ИдЗКег гЗСнжеРЗ ИнКЎ Иб ГЮХП ИжбнГдЗ дЭУн нОКбШ Ъбн ЗбГгСИЪПгЗ ЮЗИбК ЗбМгнЪЩддК Гддн ЛгбЙИжбнЎ бг нЯд ЪбнЯ Гд КЭЪб РбЯгСНИЗр ИЯц Эн ЪЗЖбКдЗЪФЗБ нжг ЗбГНП- Мгнб МПЗр- ГСнП ЗбИЯЗБКЭЦбЗ ФнЖЗр бнУЗЪПЯгЗ- ЗбНЮнИЙ .. ЗбНЮнИЙ- Гн НЮнИЙїЗбНЮнИЙ ЗбКн ИеЗ ЗбГЩСЭ жЯб ЗбГгжЗббЗ КЮбЮн ИФГдеЗбЗ ГНП УнУСЮеЗ едЗГбг нКХбї</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">I odjednom se kroz velikuskupinu poиeo pronositi ћagor..."Hej, љampione, kako si?Je li se oseжaљ malo bolje?</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Имах хартиени пликове с бижутаскрити в кухнята.Имах купчина кока под леглото.Хората ги наричат плъхове, защототе правят всичко, за да оцелеят.- Възразявам!- Възражението се приема.- Не знам нищо за никакви плъхове.- Знаеш всичко за тях.Всичко, което исках беше на единтелефонен разговор разстояние.Безплатни коли. Ключове за дузинаскривалища навсякъде из града.Печелех по 20-30 бона от комар заедин уикенд......след това пропилявах печалбите за седмицаили отивах да си платя на букмейкърите.Нямаше значение.Нямаше никакво значение, ако фалирам.Просто отивах и ограбвах нещо повече.Ние въртяхме всичко.Подкупвахме ченгетата, адвокатите.Подкупвахме съдиите.Никой не ни закачаше.Всичко чакаше да си го вземем.И сега всичко това върши.Това е най-трудното.Днес всичко е различно.Няма движение. Трябва да се мотаякато всички останали.Не мога дори да си взема свестна храна.Когато дойдох си поръчах спагетисъс сос маринара......а ми донесоха юфка с кетчуп.Аз съм един средностатистически никой.Трябва да изживея останалата частот живота си като глупак.Хенри Хил все още е в програматаза защита на свидетели.През 1987 той беше арестуван в Сиатълза притежание на наркотици и получи5 години условно.От 1987 насам е чист.През 1989 Хенри и Карън Хилсе разделиха след 25 години брак.Пол Сисеро умря през 1988 г.в затвора от дихателна недостатъчност.Той беше на 73 години.Джими Конъуей излежава 20 годишнаприсъда за убийство в затворав Ню Йорк.</se>
  </para>
</body>
</html>