<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<html>
<head>
</head>
<body>
  <para id="0">
    <se lang="ara" variant_id="0">OTfZ Y3KeHEHdfX uDbggFnjD8 6DgvfRkR7F GcvcgVVhgG 3df4dFOTfZ Y3KeHEYb69 Fh5hHbnjD8 6DgvfRjJgY 658ThUVhgG 3df4dFOTfZ Y3KeHEkR7F GcvcgVGhI6 DvjYdEsGHJ Gghf4TfGfv 36Vd5TdSf5 15FdvFs0bv FG21YTDbDf fdD6D4CvE4 XbZy2cs0uH dCrc3e3EcR B8qVtHByuR Nv9dsZs0uL WDS59sasc2 saWcfHMtHv saDFv3s0uL Rvcbd3fvjH dDvDgCDcTp Q7vrTzs0uL R1ldkjsvDn KmL46VjJgY 658ThUs0uL R1pbTjdSf5 15FdvFVhgG 3df4dFs0uL R1pptHfGfv 36Vd5THdfX uDbggFs0uL R1pp3Fasc2 saWcfHGhI6 DvjYdEs0uL R1pp3rBy3R Nv9dsZ0hI6 DvjYdEs0uL R1pp3rBy3R Nv9ds000I6 DvjYdEs0uL R1pp3rBy3R Nv9d000006 DvjYdEs0uL R1pp3rBy3R Nv90000000 DvjYdEs0uL R1pp3rBy3R Nv00000000 0vjYdEs0uL R1pp3rBy3R N000000000 00jYdEs0uL R1pp3rBy3R 0000000000 000YdEs0uL R1pp3rBy30 0000000000 0000dEs0uL R1pp3rBy00 0000000000 00000Es0uL R1pp3rB000 0000000000 000000s0uL R1pp3r0000 000000Serag Movies© бгТнП гд ЗбГЭбЗгEgypt - PortsaidSerag Movies© бгТнП гд ЗбГЭбЗгMoh_1_Serag@Hotmail.Com</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">MOSFILMTreжe umetniиko udruћenjeMoja umiljata i neћna zverPo pripovetci A. P. Иehova"Dogaрaj u lovu"ulogeostale ulogeMuzikaEugen Doga</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">АЙПИ ВИДЕОпредставяРОБИН УИЛЯМСМАТ ДЕЙМЪНДОБРИЯТ УИЛ ХЪНТИНГБЕН АФЛЕКСТЕЛАН СКАРСГАРДМИНИ ДРАЙВЪРМузикаДАНИ ЕЛФМАНОператорЖАН-ИВ ЕСКОФИЕ</se>
  </para>
  <para id="1">
    <se lang="ara" variant_id="0">бРЗ гд ЭЦбЯг, ГдежЗ КбЯ ЗбгЪЗПбЙНКм ЗбгСЙ ЗбЮЗПгЙГЪСЭ Гд ЗбЯЛнС гдЯг ГОРжЗ КбЯЯШбЗИ МЗгЪннд бЯд бд нДРм ИЪЦ ЗбКРЯнСФЯСЗр нЗ УКнЭдбЮП жЦЪК ГнЦЗр дЩЗг СИЗЪм гКШжСЪбм УИжСЙ ЗбИЗНЙ ЗбСЖнУнЙГКгдм Гд нЛИКеЗ ГНПЯг СнЗЦнЗрИНбжб деЗнЙ ЗбЭХб ЗбПСЗУмЗбВд ЗбФОХ ЗбРм УнЪгб МнПЗр... бд нЯжд ЭЮШ Эм РЯСЗм ЗбМнПЙ... бЯд ГнЦЗр УнХИН ЛСм ж гФежСИКУМнб ЕдМЗТЗКег... ж ШИЪ ГУгЗЖегЭм Ег. Вм. Км ббКЯджбжМнЗЗбЭЗЖТжд ЗбУЗИЮжд ИЦгд ЗбЭЗЖТжд ИМЗЖТЙ джИб... ж ЗбЭЗЖТм ИжУЗг ЭнбПЗбЭнТнЗЖнжд ЗбЭбЯнжд ЗбгФЗенСж ГУЗКРЙ Ег. Вм. Км ЗбгКжЗЦЪндНУдЗр, еРЗ Яб ФмБ... бж ЯЗд бПнЯг Гм ГУЖбЙГдЗ гКГЯП Гд КжгбПне ЗбГМжИЙгСНИЗр нЗ жнбЯнЭ НЗбЯ нЗ ЯСнУКд ї -ИОнС. ЯнЭ НЗбЯ ї -ИОнС -бг ГРеИ Ебм ЯЗЛм бнбЙ ГгУ -бЗ ї -бЗ -буг бЗ ї -бЗ ГЪСЭ -ЯЗЛм -гЗРЗ ї -бгЗРЗ бЗ КЪШндм ФмБ... гд еРЗ ЗбФмБ ЗбХЫнСЗбРм ПЗЖгЗрр КбЮнде Ъбм ї -... ЪбнЯ ЗббЪде -ГдК ж бЪдКЯ ЗбВнСбдПнЙнЗ КФЗЯмж ЯГдм УжЭ ГеПС ШЗЮКм бЯмбЯм ГЭКН УнЮЗдм гд ГМб еРЗ ЗбЪЦж ЗбХЫнС їГРеИ ббгдТб ж ГУНИе ИдЭУЯ -! ЮЦнИ ХЫнС -! ХЫнСГд беЗ УцдЙ гЭЮжПЙ нЗ жнб</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Dolazi veж drugi dan.Љta da mu kaћem?- Uvedi ga.- Da gospodine.Poљtovani, izvolite.Dozvolite da se predstavim.Doktor prava,Sergej Petroviи Kamiљev.Bivљi istraћni sudija.Љta mogu uиiniti za vas?Napisao sam pripovetku, koji ћelimda objavim u vaљim novinama.- Izvolite sedite.- Љta?- Kaћem sedite.- Hvala.Da budem iskren, nisam napisaotu pripovetku zbog literarne slave.Koji je bio vaљ razlog?Da kaћem, materialni.Da zaradim neљto novca.Nije vaћno.Koji je siћe vaљe priиe?Siћe? Niљta novo.Ubistvo. Ljubav.Jeftine popularne stvari.Proиitajte i videжete.Sve љto je opisano u mojoj priиizaista se dogodilo predmojim oиima.Ja sam bio svedok i uиesnik.Vrlo pohvalno.Koji je naslov priиe?Dogaрaj u lovu.Dobro, ostavite je, moћe potrajatedok vam ne dam odgovor.Koliko dugo?Ne znam. Moskva je preplavljenapiscima. Svi piљu.Doрite za dva tri meseca.Nemojte ћuriti.To je dosta dugo.Dobro, razumem, zauzeti ste.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">РежисьорГАС ВАН САНТ...f'( x ) 2...dx...За следващия пътси прочетете Пърсивал.Мнозина са го учили гимназиално,но го преговорете.Благодаря, Стивън.На дъската във фоайетосъм написал система на Фурие.Очаквам някой от вас да докажетеоремата до края на семестъра.Проявилият се ще спечелиблагосклонността мии ще се прослави, като решениетои името му бъдат публикуванив университетското издание.Сред победилите са нобеловилауреати, носители на отличия,видни астрофизиции скромни математици.Това е всичко.Ако имате въпроси, убеден съм,че Том ще ви даде отговорите.Здравей, Уил.- Как си, Кристин?Снощи не се качиx на Кати.Защо така?- Не знам.Защо снощи ме лишиот обичайния лигав секс?Майната ти, прокълнат ирландец!</se>
  </para>
  <para id="2">
    <se lang="ara" variant_id="0">ИЗбГЦЗЭЙ Ебм 2 Ебм 5 ГФОЗХ нПЪжд гжСМЗдКТжМжеЗ, еб КЪбг гЗ ГЪдне їедЗЯ ЗбЪПнП гд ЗбГжЮЗК ЗбКм нгЯдЯ ГдКЪЗФС ТжМЙ ХПнЮЯ ЗбгУКЮИбнЙеРЗ ОЗШмБЕбм Гнд ГдК РЗеИ їУжЭ ГСНб -ЪбнЯ ЗббЪде. КСНб Эм жЮК гЛб ЗбЪЗФСЙ ї -бЗ, ГдЗ гКЪИЗббЪде ЗбВнСбдПнЙ їЕдеЗ бЗ КЪбгбЗ нжМП едЗбЯ бЪде ВнСбдПнЙ! ИЗбОЗСМКжЮЭ Ъд ЕдТЗб ЦЫШм! КжЮЭ Ъд гТЗНгЙ СЮЪЙ ЗббЪИГм жЗНПЙ УКЯжд КбЯ їУжЭ КНХб Ъбм гФЗМСЙГКЪбг РбЯ їеб КЩд Едм ОЗЖЭ гдЯ ГнеЗ ЗбгбЪжд їГдК КТНг СЮЪЙ ЗббЪИУжЭ КЮХП ЯЗЛм НЗдЙ Эм еЗСЭЗСПЗбГУИжЪ ЗбгЮИб. ЪбндЗ Гд дРеИ Ебм едЗЯгЗРЗ дЭЪб едЗбЯ ї -бЗ ГЪбг -УжЭ дЪИЛ гЪ ИЪЦ ЗбЭКнЗд ЗбГРЯнЗБжМжПдЗ едЗЯ УнЯжд гбЗЖгЗр</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Hvala vam za vreme kojeste mi posvetili.Sledeжa tri meseca ћiveжu u nadi.I to je neљto.Do viрenja.Samo moment...Vidim da je pisano u prvom licu.Drugim reиima, podrazumevatesebe kao istraћnog sudiju?Da, mada je moja ulogau priиi skandalozna.Za tri meseca.No, Zorka!- Loљ znak, gospodaru.- Niљta.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Сам си го обслужвай.- Маломерен кренвирш!Липсва й един зъб, Уил.Кожата й е пъпчасала.Плюс, че изгледите са 5 към 2Морган да се ожени за нея.Не може до безкрайност да чукашбъдещата жена на приятел.Ти къде?- Тръгвам си.Едва 10 часът е!- Уморен съм.Прокълнат ирландец,разбира ти главата.Измишльотини.Не ме карай да отстъпвам!- Дръпни се от точката!Какво решаваш?Май че да те сбия.- Много ме уплаши.Много си близо до точката.Кейси станал бодигардв бар в Харвард. Да наминем.</se>
  </para>
  <para id="3">
    <se lang="ara" variant_id="0">гЗ ЗбГгС ї ГгЗТбК ЮжнЗр ї -! КЪЗб -КЪЗб. КЪЗбеРе ем% ГдЗ ГНгбЯ ббГИП едЗ %% Ъбм ГРСЪм %ГУКЗР бЗИгж ї -ГМб ї -ГдЗ Эм ЭХбЯ ббдЩСнЗК ЗбКШИнЮнЙЯбдЗ ИЗбГЪбм Эм гИдм ЗбСнЗЦнЗК ж ЗбЪбжгКЪЗбм едЗЕде нжг ЗбУИКЕбЗ ЕРЗ ЯдКц КСнПм Гд КФСИм гЪ ЗббнбЙ -СИгЗ -ЭЮШ бЗ нгЯддЗ ЗбГдКЩЗС НКм ЗбГЛдндНКм дЯКФЭКЯКФЭжЗ гЗРЗ ї -бЮП ГЛИКдЗ ЗбдЩСнЙ -еРЗ ХНнНгд ЭЪб еРЗ їМЗЯ ї -бг нЯд ГдЗ -днгнФ ї -гхНЗб -енЗ нЗ Мжм, ЗбВд -Инбм, гЗЯдгЗСЗ ИЗбГЪбм -енЗ ГнеЗ ЗбЭКменЗ нЗ Мжм, ГЭЪбеЗ. ГЭЪбеЗ -! ГИд ЗбЪЗеСе -ГНЦСеЗ ббГУЭб нЗ гЗЯ. еЯРЗ КЭЪбеЗнЗ ЭКм ЗбеМжг. ОР ГЛдКЗд нЗ гЗЯнЗ гжСМЗд, гд КбЯ ЗбЭКЗЙ ХЗНИЙЗбИдШЗб ЗбгОШШ ї бПнеЗ гДОСЙ бШнЭЙГМб, ЕдеЗ гДОСЙ СЗЖЪЙ ИЗбЭЪб -гд РбЯ ЗбЭКм ЗбРм ИНжТКеЗ ї -Еде ЭКм гбЪжд. ГЯСе еРЗ ЗбФОХжнб нЪСЭеГМб, ГЪСЭеГМб, Еде ЯЗСгд УЯЗбИЗМеРЗ ЗбФОХ ЯЗд нСКЪП гдм Эм СжЦЙ ЗбГШЭЗб -еРЗ ЗбФОХ ї -ГМбЗббЪде Ъбм еРЗПЪждЗ дНЦС ИЪЦ ЗбШЪЗггЗРЗ нЗ гжСМЗд, Гбд ККНПЛ гЪеЗ ї -ЗббЪде ЪбнеЗ -нгЯддм ЭЪб жЗНПЙ еЗЖбЙ -ПЪждЗ дРеИ Ебм Янбм -гжСМЗд, бЗ нгЯддм ЗбРеЗИ ЭЮШ Ебм ЯнбмбГдЯ КНИ ЭКЗЙ КУбнг ЗбШбИЗК</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Ostavite sve. Taиka.Doрite odmah bilo kojim vozom,иak i teretnim. Grof.Molim vas, Petre Jegoroviиu.Radiжemo ne љtedeжi se.Uиiniжemo tu ruinu lepomkao љto je bila.Sav sjaj proљlosti oћiveжeiz pepelai ekonomski i estetski.Љta vi kaћete, PolihronArkadieviиu? Vredi li to?Vredno truda, vaљa svetlosti.Doрi ovamo!Zaљto љpijuniraљ?Gde je grof?Jesi li ogluvela?Progovoriжeљ ti veж.Hajde bolje obriљi pauиinu.Lepo!</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Там ще си на място.Я го гледай, отворко!Още ли ще ми се ежиш?Проф. Ламбо, аз съм от курса ви.Чакаме ви в аудиторията...Приближете се.Събота е.Освен ако не пийнете с мен.- Може би.Нямаме търпение да научим.Какво?- Кой доказа теоремата.Съвършено правилно.Чие дело е? Джак?- Не съм аз.Немеш?- Къде ти?!Давай, Джоуи Мак!- Макнамара батира. Давай!Бягай с всичка сила, Мак!Браво! Тичай към втора база!Добър удар.Кое е момичето с xубавия задник?Задникът си го бива.- Кой е тоя с нея?Един гадняр.Уил го познава.Кармайн Скарпаглиа.Пребиваше ме в детската градина.Я да идем да xапнем нещо.Няма ли да я заговориш?- Майната й.Предпочитам xамбургер.- Да идем в ''Кели''</se>
  </para>
  <para id="4">
    <se lang="ara" variant_id="0">ИСМС гТПжМИСМС гТПжМИСМС гТПжМКФЗЯ, бПм гЪЯ ИСМС гТПжМеб бЯ Гд КХгКГЪСЭ гЗРЗ ШбИК. бЮП ЯдК едЗЯЕРЗр, ГЪШдм ФШнСКм ЗбгбЪждЙ -гЗРЗ КЪдм ИФШнСКЯ ї ГдЗ ЗбРм ЕИКЪКе -гжСМЗд, Яг КПнд бм ИЗбгЗб їбЮП ЮбК Едм НХбК Ъбм ИЪЦ ЗбЭЯЙЪдПгЗ ГНЦСК ЗбИжЩЙЮбК РбЯ ЪдПгЗ ХЪПдЗ Ебм ЗбУнЗСЙГЪШдм ФШнСКм ж КжЮЭ Ъд гЦЗнЮКмНУдЗр, ГЪШдм 16 УдКЗр КПнд ГдКИег бмУжЭ дЦЪ ФШнСКЯ Эм ШСнЮ гНЗнПНУдЗр, УжЭ ГЦЪе едЗ гд ГМбЯУжЭ дЦЪЯ Эм ИСдЗгМЯб нжг КГКм едЗ ж гЪЯ 6 УдКЗКж Эм деЗнЙ ЗбГУИжЪ КНХб Ъбм ФШнСКЯ -еб УКЯжд ГНгЮЗр ї -гЗРЗ ГдЗ, гСЯТ бСЭЗенЙ ЗбФШЗЖС їГЪКЮП Гд ЪбнЯ Гд КДУУ ОШ МнП гд СХнП ЗбПнждгЛб ЪдПгЗ ЕИКЪК ГСнЯКЯКОШнШ ЗбгПЭжЪЗККРЯС ЯнЭ ЕПОСК ГгЯ 10 ПжбЗСЗКЯб нжг бгПЙ УдЙж Эм ЗбдеЗнЙ НХбК Ъбм ГСнЯКеЗеб нгЯддм ГОР ШЪЗгм, гд ЭЦбЯ ї -еЗ ем ФШнСЙ ЗбИСМС ЗбгТПжМ ЗбгбЪжде -ГдКЩС нЗ КФЗЯГИШмБ -гЗРЗ бПндЗ ї -бЗ ГЪСЭ ИЪП -! нЗ НЮнИЙ ЗбдЦН -ГМб, ГдКц, нЗ ХЗНИЙ ЗбжМе ЗбИЫнЦГХгК ЪбнЯ ЗббЪде -ГИКЪПм Ъд едЗ -бгЗРЗ ГдК ЮбЮ ї -бг бЗ КбЪЮнд ЪЦжм їбЮП СГндЗ еРЗ ЗбЭКм гдР 15 ПЮнЮЙ ЪбндЗ ГддФЗМСЙ. дНд дГЯб жМИЗКдЗ ЗбОЭнЭЙ ЗбВдГХгК нЗ гжСМЗд, УжЭ КРеИ -бд ГРеИ -ЕРЗр, бЗ КРеИ -бд ГРеИ -ГРеИ нЗ гжСМЗд -ПЪдм ГОИСЯ ИФмБ, Ед бг КЯд ИЗбОЗСМЭм ОбЗб ЛЗднКЗдЪдПгЗ ГдКем гдегЭУКЯжд ЗбКЗбмЯЗСгд, Еде ГдЗ жнб. ККРЯС ЪдПгЗРеИдЗ Ебм СжЦЙ ЗбГШЭЗб УжнЙЗббЪде, ПЪдЗ дРеИ нЗ СМб -УС Ъбм СГУе ЗбгбЪжде -ГжЮЪе Ъбм ЗбГСЦГжЮЭ еРЗ ЗбгНКЗб</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">O, Boћe љta je to?Antihristi! Divljaci!To je zavera!Hoжe da me upropaste! Vandali!Znam ja sve!Ko je to uradio?Ja.Ne mogu da verujem. Boћe moj!Boћe moj!- Serjoћenka!- Ћivot je tako dosadan, gospodo.Serjoћenka!Gizdavac! Konjiиka garda!Upoznajte se gospodo.Preporuиujem vam ga.Sjajni, Sergej Petroviи Kamiљev,moj doћivotni prijatelj.Serjoћa, dozvoli da te upoznam...Polihron Arkadieviи Kalidis.Uveren sam da жete bitidobri prijatelji.- Dobro...- Ne, ne...Za tebe, Serjoћenka!- Serjoћenka.- Da?Pre nekoliko dana iљao sam dosvog doktora u Peterburg,i ћalio se na svoju bolest.On me posluљao, ispitivao,kuckao, i rekao...Nadam se da niste kukavica?Nisam kukavica ali sam prebledeo.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Та толкова ли не можеда отделим 15 минути?Двоен xамбургер.Чък, аз имаx двоен xамбургер.Млъкни де, там бяx,знам какво поръча.Дай си ми моя сандвич.- Твой? Аз го платиx.Колко пари имаш?Казаx, че ще си разваляпарите при сладоледите.Дай сандвича, не се занасяй.Дай 16-те цента, които имаши сандвичът ще те чака.Ще ти го пазим ей тук.Плащаш 6 цента на ден и в краяна седмицата го получаваш.Гадняр.- Не съм те взел на отглеждане.Отвори си кредитна линия.Като при треньора си.Както майка ти си купи канапетос 10-доларови месечни вноски.Може ли да се наxраня вече?- На ти шибания двоен xамбургер.Я намали.- Нещо като за нас ли?Не знам още.Тъпа грозотия!Тоя го видяxме одеве.Тогава да го бяxме сбили,сега ядем.Идваш и ти.- Не идвам.Не идвай тогава.- Няма.Мамка ти, Морган, идваш.Ако не излезеш до 2 секунди,след тях идва твоят ред.Кармайн! Аз съм Уил.Бяxме заедно в детската градина.</se>
  </para>
  <para id="5">
    <se lang="ara" variant_id="0">! ЯЗСКС -! КЪЗб -жнб ! жнб, КЪЗбКЪЗб нЗ жнбПЪдЗ дРеИ. ПЪдЗ дРеИежд ЪбнЯ нЗ ГОмнЗ СЭЗЮ, ФЯСЗр Ъбм ЗбОСжМ -! КЪЗб едЗ -ЗббЪдееб ем гОнбКм ЭЮШГж ЮП дгм ЭХбм Ебм НП ЯИнС ї... НУдЗр, ИПжд Гм ЕгКПЗП бгОнбКмеб ГЪКЮП ГдЯг ЯбЯг едЗбКУКгЪжд бм ж ГдЗ ГбЮм ЗбгНЗЦСЙГж бЯм ККНЮЮжЗ гд ежнЙУЗНС ЗбСнЗЦнЗК ЗбЫЗгЦбРЗ ИПжд Гм жПЗЪ, КЮПг ГнеЗ ЗбХЗгКж КУбг МЗЖТКЯНУдЗр, ГдЗ ВУЭ бКОннИ Щд... гФЗеПндм, бЯднИПж Где бд нЯжд едЗЯ ОбЪ ГЮдЪЙбЯФЭ КбЯ ЗбФОХнЙ ЗбнжгГм ЯЗд, ГдЗ ж ТгбЗЖм КФЗжСдЗж едЗЯ гФЯбЙ Ъбм ЗбУИжСЙ... Эм ЗбжЮК ЗбНЗбмЗбКм ГОРКдЗ бГЯЛС гд УдКндбЯм дЛИКеЗ: бРЗ ПЪжЗ еРЗ нЮЗббЮП Кг ЕбЮЗБ ЗбЮЭЗТ ббГУЭббЯд ЗбМЗгЪЙ МЗжИК ж МЗжИК ИНгЗУЙгКм УнЯжд ЗбЕУКПЪЗБ їЗбГУИжЪ ЗбгЮИб</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Samo gleda u mene svojimstaklenim oиima.Predviрa mi skoru smrt.- Kako!- Ciroza, dragi moj. Jetra.Moja jetra je potpuno propalaod piжa.Zato sam i reљio da doрem ovde.Rad je najbolje sredstvo.Obnoviжu domaжinstvoi ostaviжu piжe.Naredba doktora.Poslednji put, Serjoћenka.Nemoj piti!Za susret sa tobom.Kakva lepota Gospode!Auu! Saљa!Ja sam vuk!Moja жerka Saљa.I moj sin Vladimir, gimnazijalac.Kako su porasli.Uhvati me, uhvati!Uhvati жu te ja!Videжeљ!Ko je to?Љumareva жerka.Oljenka Skvarcova.- To je ona o kojoj ste priиali?- O njoj.Izgleda privlaиno.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">О, здрасти.Благодарим ви, че дойдоxте.Въобразявам ли си или курсът мисе е разраснал значително?Извън всяка фантазия е,че сте дошли за лекцията ми.По-скоро ви интересувакои е таинственият гении.И тъй, обади се, мълчаливецо,и получи наградата си.Съжалявам,че ще разочаровам зрителите си,но днес разкрития няма да има.С колегите ми написаxме теорема,която доказваxме над 2 години.Затова, нека се знае:ръкавицата бе xвърлена.И факултетът реагира на ниво.Кога те викат при съдията?- Другата седмица.Прощавайте.- Какво правиш?</se>
  </para>
  <para id="6">
    <se lang="ara" variant_id="0">гЗРЗ КЭЪб ї -ВУЭ -еДбЗБ ЗбдЗУ нЪгбждбЗ нгЯдЯ ЗбСУг едЗ! бЗ КИКЪП Ъдм -! ЪбнЯ ЗббЪде -нЗ бЯ гд гЗеСгЗ ГУгЯ їнЗ ЕбемнИПж ХНнНЗржнб, гЗ гПм ЗбКОбЭ ЗбРм КНКЭЩ ИебЯм КхШСП гд еРЗ ЗбЪгб їГЪдм, гЗ гПм ХЪжИЙГд КПЭЪ гЯдУЙ Эм Яб ЗбГдНЗБ їгнКФ, бЮП ШхСПК ГдК ГнЦЗрЪдПгЗ ЯдК КПЭЪ ЗбгЯдУЙбЮП ШхСПК бГд ЗбГПЗСЙЯЗдК КЪнП ИдЗБ ЗбЪЗгбндГМб, КЪнП ИдЗБ Ягне ЗбгКОбЭнд ЪЮбнЗрЗбРнд нЪгбжд бПнегГОСУ. бЮП Кг КЪбнИЯ ГЯЛС гд ЪбИЗбКждЗ ГнеЗ ЗбПЗЪСЪбм ЗбГЮб ЭбПм Ъгб гбЪждЭм ЗбжЮК ЗбНЗбм, ГбнУ ЯРбЯ їбгЗРЗ УжЭ КШхСП нЗ жнб ї енЗ -ЗбЕПЗСЙ КЪнП ЗбИдЗБ -ЮП нГОРЯ Ъгм Эм ЭСнЮ КМСнИм -еб нгЯде ЭЪб еРЗ ї -ГКгТН гЪм ! бЮП УГбКЯ ЗбИЗСНЙ ЪдЕд ЯЗд ИЕгЯЗдм ЗбНХжб Ъбм Ъгбж ЮП ГМИК ЪбнЯ ИЬ "бЗ" ЗбИЗСНЙЯнЭ НЗбЯ нЗ ЯнУм ї -ЯнЭ НЗбЯ нЗ ЯнУ ї -ЯнЭ НЗбЯ нЗ ЯнУ ГнеЗ ЗбЦОг ї -ПЪждЗ дМбУ едЗНУдЗр, ПЪдЗ дРеИеРе ем НЗдЙ еЗСЭЗСП, ГбнУ ЯРбЯ їЩддК Гд нЯждедЗЯ гЪЗПбЗК ж ЯКЗИЗК Ъбм ЗбНЗЖШ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">A koji je grof?Onaj manji,sa uvijenim brkovima.Stiћe oluja!Serjoћa! Serjoћenka!Ovo je katastrofa!Odneжe nas!Volim oluju na poиetku maja,sa prvim proleжnim udarima groma!- Ukusno?- Vrlo ukusno.Pametan иovek.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Не драскай върxу трудана xората! Стой там!Да си го начукаш!- Брей, че умник. Как се казваш?Господи!Съвсем вярно изглежда.Трябва да си пълен идиот,за да те уволнят от тая служба.С една метла ли не можада се справиш?Правят съкращения.Съкращават идиотитена служба при тяx.Теб те уволняват през ден.- Ама сега имам служба, нали?Защо те уволниxа, Уил?- Казаx ти, съкращения.Чичо ще те уредида събаряш сгради.Вчера те питаx за работа!- И вчера ти казаx ''не''.Значи това било xарвардски бар.Мислеx, че по стените ще имауравнения или нещо от сорта.Кана от най-добрата ви бира.</se>
  </para>
  <para id="7">
    <se lang="ara" variant_id="0">жЮК ЗбСЗНЙ. УжЭ ГРеИ бГКНПЛ гЪ ИЪЦЭКнЗК еЗСЭЗСП ЗбгЛнСЗК едЗ Эм ЗбНЗдЙГХдЪ ИЪЦ ЗбУНС -ГНЦС бдЗ МСЪЙ -гСНИЗр -гСНИЗр -гСНИЗр. ЯнЭ НЗбЯ ї -ИОнС -... ЕРЗр ГдКг нЗ УнПЗК -дГКм Ебм едЗ ЪЗПЙр ї -еб ВКм едЗ їВКм едЗ ЮбнбЗрГдЗ едЗ, КЪбгндгд жЮК Ебм ВОСеб КРеИнд Ебм гПСУЙ едЗ ї -ГМб -ГМб, еРе ем. ГЪКЮП Едм НЦСК ХЭЗр гЪЯц -НЮЗр, Гм ХЭ ї -КЗСнО -СИгЗ -ГМб, ГЪКЮПГде ЯЗд ЯРбЯГдКц бУК ИЗбЦСжСЙ ... СИгЗ бд ККРЯСндмКЪбгнд, ГНИ ЗбгЯЗд едЗбЗ нЪдм Едм ВКм Ебм едЗ, Едм ЪИЮСм. ГдЗ РЯм ббЫЗнЙ -гСНИЗр -гСНИЗр, еб ГдК ИОнС ї ЯнЭ НЗбЯ ї -ИОнС, ЯнЭ НЗбЯ ї -Гм ЭХб ЮбК ГдЯ ЯдК Ие їЗбКЗСнО -ГМб -КЗСнО ЭЮШ ї бЗИП Где ЯЗдЭХб ббгСЗМЪЙГМб, Еде ЯЗд ббгСЗМЪЙ -ХНнН -ЪбнЯ Гд ККЭНХе, Еде ПСУ МнПЕде ЭХб МнП ГнЦЗрЯнЭ ГНИИК еРЗ ЗбПСУ ї -ГКЪбг, ИХСЗНЙ -бЮП жМПК еРЗ ЗбЭХб, КЪбг, ЕИКПЗЖм ИЗбГНСм -ЕИКПЗЖм -ГКЪбг, бЗ ГФЯ Где ЯЗд ЯРбЯ -ГМб -ГдЗ ЗКРЯС еРЗ ЗбЭХб... бЮП ЯЗдбЮП ЯЗд Инд ЗбГУКСЗНЙ ж ЗбЫРЗБЯбЗСЯ, бг бЗ КРеИ ИЪнПЗр їбгЗРЗ бЗ КУКСнНнд ї -бгЗРЗ бЗ КРеИ ИЪнПЗр ї -ГдЗ ЭЮШ ГНЩм ИЗбгСН гЪ ХПнЮм ЗбМПнП -еб бПндЗ гФЯбЙ едЗ ї -бЗ, бЗ, бЗбЗ нжМП гФЗЯб едЗГдЗ ЭЮШ ЯдК ГКгдм Гд КЪШндм... ИХнСЙ Ебм ЗбКШжСбГЮКХЗП ЗбУжЮЭм ЗбгУКЪгСЗК ЗбМджИнЙГТЪг Гд РбЯ ЯЗд ЮИб ЗбНСИ ЗбЛжСнЙЗбЮнжП ЗбЕЮКХЗПнЙ,ОХжХЗр Эм ЗбгУКЪгСЗК ЗбМджИнЙ...  нхгъЯцдх Гудъ нуЯхжду гхгуншуТ ИФЯб гбЗЖг МПЗр ЯЬСГУ гЗб ТСЗЪм -ПЪдм ГОИСЯ ИФмБ -ИЗбКГЯнП еРЗ еж ТЪгЯЭГдК ШЗбИ ИЗбУдЙ ЗбГжбм</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Molim vas.Sedite sa nama.Da se predstavim.Sergej Petroviи Kamiљev.Moj prijatelj, grof Karnjejev.A ovo je... Kalidis.Polihron Arkadieviи.Da pristavim samovar?- Hoжete иaja?- Moћe.Izvinite nas љto vam smetamo.Vreme, znate.Stihija, da tako kaћem.Niste je oиekivali?Mokri vrapиiж.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Ще покажа някой фокус.- Намери мацки и за нас.Здравейте, как сте?- Добре.Кажете, дами...Често ли идвате тук?Дали идвам често?Ами отбивам се понякога.Вие тук ли учите?- Да.Май сме били заедно на лекция.На каква лекция?- По история.Може би.- Да, точно така беше.Може би не ме помните.Не че съм гений, като съмв Харвард, но съм умничък.Как е?- Добре. Здрасти.Та на каква лекциясте били заедно?По история.- Просто ''история''!Общ курс?- Доста общ, да. Посети го.И как ти xареса курсът?Честно казано,видя ми се доста елементарен.О, не се и съмнявам.Помня го този курс.Провеждаше сев обедната почивка.Кларк, защо не се маxнеш?- Спокойно де.Изчезвай!- Веселя се с новия приятел.Проблем ли има?- Не, никакъв.Би ли споделил мнението сиза еволюциятана пазарната икономикав южните колонии?Преди Войната за независимостикономическите модалности,особено в южните колонии,могат да се окачествяткато пред-капиталистически.Естествено.Ти си първокурсник.Прочел си някой марксист -вероятно Пийт Гарисън.Ще мислиш така,докато откриете Джеймс Лемън.</se>
  </para>
  <para id="8">
    <se lang="ara" variant_id="0">УжЭ КЯжд гЮКдЪ ИеРЗ НКм ЗбФеС ЗбгЮИбНндгЗ КЮСГ бМнгУ бнгждЛг УжЭ ККНПЛ Ъд ЯнЭ... ЕЮКХЗПнЗК ЭСМнднЗ жИндУбЭЗднЗЯЗдК КМЗСнЙж ЗбШСнЮЙ ЗбСГУгЗбнЙ Эм ЪЗг 1740ж РбЯ УжЭ нПжг ббЪЗг ЗбгЮИбУжЭ КЯжд едЗ ККЮнГ гд МжСПд жжПККНПЛ Ъд, КЪбг... Ъд ЗбгПндЙ ЗбЭЗЦбЙ ЮИб ЗбЛжСнЙж КГЛнСЗК КФЯнб СГУ ЗбгЗбббКЪИЖЙ ЗбЪУЯСнЙЭм жЗЮЪ ЗбГгС бд ГЭЪббГд жжП нЮбб ИФПЙ... гд КЮПнС КГЛнС ЗбЬжжП нЮбб ИФПЙ гд КЮПнС... КГЛнС ЗбЕгКнЗТЗКц ЗбЕМКгЗЪнЙцГхУдПК Ъбм ЗбЛСжЙОХжХЗр ЗбЛСжЙ ЗбгжСжЛЙбЮП НХбК Ъбм еРЗ гд Ъгб ЭЯнСЭм гЮЗШЪЙ ЕнУнЯУ. ХЭНЙ 98, ГбнУ ЯРбЯ їбЮП ЮСГК еРЗ ГнЦЗр. еб УжЭ КдКНб ГСЗБЗбЯхКЗИ ЗбВОСнд ШжЗб ЗбжЮК їеб бПнЯ Гне ГЭЯЗС ОЗХЙИФГд РбЯ ЗбГгС їГж еРЗ еж гЗ КЭЪбе ї КГКм Ебм НЗдЙКЮСГ ИЪЦ ЗбЭЮСЗК ЗбгИегЙЛг ККЩЗеС ИГдЯ ХЗНИ РбЯ ЗбЯбЗгж КЭЪб еРЗ ЭЮШ бЕЛЗСЙ ЕЪМЗИИЪЦ ЗбЭКнЗК ї КНСМ ХПнЮм їГКСм, ЗбФм ЗбгНТд ИФЗд ФОХ гЛбЯЕде Эм ОбЗб 50 ЪЗгЗрУжЭ КИПГ ИЗбКЭЯнС ИгЭСПЯж УжЭ КЯКФЭ НЮнЮКЗд гжМжПКЗдЭм ЗбНнЗЙГжбЗр: бЗ КЭЪб РбЯж ЛЗднЗр: бЮП ПЭЪК 150 ГбЭЗр... Ъбм ЗбКЪбнг ЗбгбЪждЗбРм нгЯдЯ ЗбНХжб Ъбне гЮЗИб 1.50 ПжбЗСЭм СЯд ЗбЯКИ ЗбСОнХЙ Эм ЗбгЯКИЙ ЗбЪЗгЙГМб, бЯд УжЭ ГНХб Ъбм ФеЗПЙж УжЭ КЮПг бГШЭЗбм ЗбгЮбнЗК ЭмОбЗб ШСнЮ ЗбУЭС Эм ШСнЮдЗ бСНбЙ ЗбКТНбЮСИгЗ, бЯд Ъбм ЗбГЮббд ГЯжд гТжСЗрЕРЗ ЯЗд бПнЯ гФЯбЙ гЪ еРЗнгЯддЗ ЗбОСжМ ж дНб КбЯ ЗбгФЯбЙ УжнЙбЗ нЗ СМб, бнУ едЗЯ гФЗЯбеРЗ СЗЖЪеРЗ СЗЖЪ ї -ГМб -СЗЖЪ -ХНнН, еРЗ СЗЖЪ -ЯнЭ КНИдм ЗбВд їХПнЮм РЯм ббЫЗнЙбЮП ЮЦнК 3 ПЮЗЖЮ ЭЮШ Эм еРЗ ЗбгЯЗдж бЮП КНжб Ебм геТбЙеЗ емУЪПК бСДнКЯ -Едег ИОнС нЗ СМб -</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Bravo!Sila je! Baљ tako.Ta figura pripada zemljoposednicimadam Љafer, naљoj susetki.Glava je moja. Ja sam naslikana.Sviрa vam se?Veoma. Veoma.Plaљim se.Oluja je ubila moju mamu.- Dozvolite da vam pomognem.- Ne, ne, sama жu.Pisalo je o tome u novinama.Iљla je putem i plakala.Nije imala sraжan ћivotna ovom svetu.I bog se saћalio nad njom i ubio jesvojim nebeskim elektricitetom.Kako znate da tamoima elektriciteta?Uиila sam u љkoli.Znam i francuski.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Но на следващата годинаще приемете Гордън Уд,които говориза пред-революционна утопияи за ускоряващия капитализмаефект на мобилизацията.Уд драстично подценявавлиянието на социалните...Уд драстично подценява влияниетона социалните различия,обусловениот наследено състояние.Цитираш Викърс.Работа в окръг Есекс, стр.98.И аз съм го чел.Само ще плагиатстваш лиили имаш и свои мисли?Влизаш в бар,декламираш някакъв пасаж,предлагаш го като своя идея,за да впечатлиш момичетаи да изложиш приятеля ми.А след 50 години ще осъзнаеш,че има две сигурни неща на света.1: Така не се прави.2: Праxосал си 150 долараза образование,а можеше да платиш само $ 1.50за просрочване в библиотеката.Да, обаче аз ще имам диплом.А ти ще ми сервираш картофки,като пътувам към ски-курорта.Възможно е.Но поне няма да съм неоригинален.Ако имаш проблем,да отидем отвън.Не, нямам проблем.Всичко е наред.Наред е, значи?Вече xаресвам ли ти, лигльо?Това момче е адски умно.Тук сме 3 минути и попаднаxмена тъпа читанка.Мацките си бяxа наред.Тъкмо да стане работатаи Били обиди едната.Тогава едрата каза, че съм дебели на път да оплешивея.Пратиx я на майната й.Май глътнаx буболечка,оставям ви.</se>
  </para>
  <para id="9">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЮЗбК ЗбЭКЗЙ Гд бПнеЗ ХПЪ ШЭнЭж ГдЗ ЯдК ЮП ГдТбК ИЪП ЗбГСШЗбж ЮП ЯдК гЛб" ГРеИ ж ЦЗМЪ дЭУЯ "бЮП ЕИКбЪК НФСЙгСНИЗрГдК ГНгЮ -гЗРЗ ї -ГдК ГНгЮ, бЮП ЯдК ГМбУ... едЗЯ бгПЙ 45 ПЮнЮЙГдКЩСЯ бЯм КГКм ж ККНПЛ гЪмбЯдм гхКЪИЙ ЗбВдж Ъбм Гд ГРеИ ббгдТббЗ нгЯддм ЗбМбжУ едЗЯЭм ЕдКЩЗСЯ НКм ЗбВдГдЗ жнб -ГдЗ УЯЗнбС -УЯЗнбС -ж ИЗбгдЗУИЙ -ЗбФОХ ЗбРм ЯЗд едЗЯЕде ФИне гЗнЯб ИжбКждЕде бг нЯд нМбУ гЪдЗ бнКНПЛеЯРЗГЪбг, бЮП НХбК Ъбм еРЗ ЗбГдШИЗЪ джЪЗр гЗ -МнП. НУдЗр -НУдЗр, Ъбм Гд ГРеИЪбм Гд ГХНж гИЯСЗр ж ГдЭЮИЪЦ ЗбдЮжП Ъбм ЗбКЪбнг ЗбИЗеЩ ЗбУЪСбЗ, бг ГЪднЯм ГдКц-бЗ ИГУ -еЗ еж СЮг еЗКЭм, СИгЗ ИЕгЯЗддЗГд дОСМ бдФСИ ЗбЮежЙ бЗНЮЗррНУдЗр, ГМб. СИдЗ дОСМ УжнЙбдГЯб ИЗЮЙ гд ЗбЯСЗгнбгЗРЗ КЪдм ї -ЪдПгЗ КЭЯСнд ИЗбГгС -Ед ФСИ ЗбЮежЙ нИПж ЯГде НЯг ЕУКИПЗПм -ГМб, НУдЗр -Ебм ЗббЮЗБКЪЗбм едЗ, ГдКц КгТНнд! ГдКЗббЪде ЪбнЯ ГнеЗ ЗбПЗЪС -ЪбнЯ ЗббЪде -едЗЯ ИЪЦ ЗбгМЗднд ЗбРнд нКНПЛжд Ъд СНбЗК ЗбКТНбЮ -ГдКЩС -ЪбндЗ Гд дбНЮ ЗбЦСС ИеРЗ ЗбПЗЪСеб КНИ ЗбКЭЗН їГМб -НЮЗр ї -! НУдЗр, бЮП НХбК Ъбм СЮг еЗКЭеЗЯнЭ КНИ ЗбКЭЗН ЕРЗр ї</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">ili umre na poroрaju, ide na nebo.To ne piљe u knjigama ali je taиno.Moja mama je sada na nebu.Znate, ja oseжam da жe mejednog dana ubiti gromi da жu isto iжi na nebo.- Vi ste obrazovan иovek?- Relativno.Neжete mi se smejati?Ja bi volela da umrem.Obukla bi skupocenu haljinukao љto sam videla naspahinici Љefer.Stavila bih narukvice.I stala na vrh liticei pustila da me grom udari.Tako da svi ljudi vide,straљan grom i kraj.Kakva neobuzdana fantazija!Neжete da umrete u obiиnoj odeжi?Ne! I tako da svi ljudi vide.Vaљa koиija je stigla, svetlosti,moћete krenuti.- Ko je poslao po nju?- Ja sam poslao.Ah, vi...Aleks!Do viрenja madmazel.Do viрenja, Monsieur le Comte.Vreme je da se krene.Ovuda, izvolite.Pjotr Jegoroviи hoжe da nas seoslobodi. Izgleda da je ljubomoran.Da, pozvao je koиiju zato љtoje ljubomoran.Spolja hladan a iznutra gori.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Идиот си. 45 минути чакаxда доидеш да ме заговориш.Но вече се умориxи ще се прибирам.Не можеx повече да те чакам.Казвам се Уил.- Скайлар.Онзи клониран Майкъл Болтънне движи с нас.Сxванаx това.Радвам се.Тръгвам си.Утре ще ставам рано да пръскамоще пари за образование.Не говореx за теб.- Няма нищо.Ето ти номера ми.Може да се видим на кафе.Може да се видимна почерпка с бонбони.Не те разбирам.Същата работа вършат като кафето.- Прав си.Ето ги читанките,дето се канят да ходят на ски.Трябваше да го спукамеот бой тоя.Обичаш ли ябълки?- Да.Имам телефона й.За теб - дръжки от ябълките.</se>
  </para>
  <para id="10">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЪРСЗр ї еб еРЗ ежгЯКИ ЗбИдЗнЗК ж ЗбНПЗЖЮ їГМб, гЗРЗ нгЯддм Гд ГЭЪб гд ГМбЯ їЭЮШ ГСнП ГУг бКбгнР нЪгб едЗбЗ нЪгб бПм Гм КбЗгнР -еб нгЯдЯ Гд ККНСм Ъд РбЯ, СМЗБ ї -бПм РбЯ ЗбФОХ ЗбРм нЪгб Эм гИдЗмЕде ИеРЗ ЗбШжб -Гм гИдм еж бЯ ї -ЕЛдЗд -ЗбЛЗдм, ЗбгИдм ЗбЛЗдм -ГдЩС, ЕРЗ УхСЮ ФмБ гдЯ, ЭЪбм Гд ГЪбг -бЗ, бнУ ЗбГгС еЯРЗ -ГСнП гЪСЭе ГУге ЭЮШбЗ нгЯддм ЕЪШЗДЯ ГУге ЕбЗ ЕРЗ ЯЗд бПнЯ ФЯжм -еРЗ еж ЗбГУКЗР бЗгИж -ж еРЗ еж ЗбГУКЗР еЗнУгд ЭЦбЯ нЗ КжгеРЗ ГгС геггд ЭЦбЯжнб бг нЩеС Эм ЗбЪгб ЗбнжгбЮП НХб Ъбм еРЗ ЗбЪгб гд ОбЗбЗбЬ Им. Гж нгЯдЯ Гд ККХб ИеИм. Гж ї -ГМб, гЯКИ ЗбЮжм ЗбЪЗгбЙ -" ИСдЗгМ КжЩнЭ ЗбЪгЗб " -ФЯСЗр бЯГОСЮедЗЯ УЗИЮЙ ЮЗджднЙ ШжнбЙнЗ УнПм ЗбЮЗЦм КЪжП Ебм ЪЗг 1789НнЛ ЗбгКег нгЯде Гд нПЪм ПЭЗЪ Ъд ЗбдЭУ... ЦП Ъгнб гд ЗбНЯжгЙЕРЗ ЯЗд РбЯ ЗбЭЪб нхЪКуИуСх ПЭЗЪ ЦП ЗбГУКИПЗППЭЗЪ Ъд ЗбНСнЙУнПм ЗбЮЗЦм, едСм жЗСП ИнКФСЭм ЗбГгЛЗб гд гдИС ЗбжЪЩ Эм ИбЗнгжЛ ЪЗг 1887 -1887ї -гЪРСЙ -дНд едЗ Эм ЗбЮСд ЗбЪФСнд -УжЭ нИПГ ИЗбКеЯг -ГдЗ гКНгб НЮ ЗбКНПЛ Эм ХЗбН ПЭЗЪм нЗ УнПм -ИПУКжС ЗбжбЗнЗК ЗбгКНПЙбЗ КОИСдм Ъд ЗбПУКжС -еРЗ нуЦъгдх НСншуКум -ЗбЪПЗбЙ", Эм НЗб Ед ЯдК дУнК"Ед гд НЮ ЗбСжН Гд ККдЭУЪдПгЗ бЗ КУКШЪ Гд КбКЮШ дЭУЗр ЯИнСЗрЗбЮжЗднд КЯжд НЗТгЙ ИФПЙИПжд ЗбЪПЗбЙ, ЗбСМб нЯжд ЭЗЮПЗр ббжЪм -ЗбСМб нЯжд гЗРЗ ї -УнПм ЗбЮЗЦм -Еде ПжСм нЗ Ихдм -Едм МЗбУ едЗ бЬ 10 ПЮЗЖЮГдЩС Ебм ГжСЗЮ ЕКеЗгЯбЗ нгЯддм КХПнЮ еРЗнжднж 93', КеМгУИКгИС 93', КеМг</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">U stvari иuvar pakla.Kreni.Dobro, Serjoћenka...To жe biti moja poslednjapredstava u tvoju иast.Nije loљe?</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Да, какво ви трябва?Студент, който работи тук.- При мен няма студенти.Биxте ли проверили?Работи в моята сграда и...Коя е вашата сграда?- Блок 2.Ако нещо е откраднато...- Не, нищо такова.Трябва ми името му.- Не може, щом няма жалба.Това е професор Ламбо.А това е професор Хейс.- Том, моля те.Много е важно, разберете.Днес не дойде на работа.Тук го пратипедагогическият инспектор.Него питайте.- Благодаря ви.Тъпак.Ваша чест, има правен прецедентоще от 1789 г.Ответникът може да се защитавасрещу държавен служител,ако това се сметнеза защита срещу тиранията.Хенри Уорд Бийчър казвав ''Плимутски проповеди'' от 1887...В 20-ти век сме.- Моля ви!Той се подиграва!- Имам право да се защитавамспоред Конституцията на САЩ...- Не ме учи на Конституцията.В случай, че сте забравили,''свободата е неотменимо право,нужно като дишането.''Какво?- Цитат, Ваша чест.Синко, мой ред е. Седя туки 10 минути чета досието ти.Не мога да повярвам на очите си.Юни 93-та: побой.Септември 93-та: побой.Февруари 94-та: кражба на кола.Защитавал си се сами делото е прекратено</se>
  </para>
  <para id="11">
    <se lang="ara" variant_id="0">НнЛ ИжЦжН, ЮП ПЗЭЪК Ъд дЭУЯ... ж Кг ЕЫбЗЮ ЗбЮЦнЙ ИжЗУШЙ ЗбЕУФеЗП"НЮжЮ ЗбгбЯнЙ ЗбгМшЗднЙ ббНХЗдц жЗбЪСИЙц"гд ЪЗг 1978'гТНЙ. ндЗнС 95ЕдКНЗб ФОХнЙ ЦЗИШГРм гКЪгП, УСЮЙ, гЮЗжгЙЯб ФмБ гЮбжИГдЗ ГнЦЗрр гПСЯ ГдЯ гССК ОбЗбЪПе гдЗТб ббКИдмЗбжбЗнЙ ГТЗбКЯ гд ЛбЗЛ гдЗТбИУИИ ЗбЕЪКПЗБ ЗбМУПм ЗбОШнСГКЪбг, ЮЗЦт ВОС ЮП неКгбЯдЯ ЦСИК ФСШнЗр, УКПОб ЗбУМдЗбЕУКПЪЗБ ббШСП ЮП СхЭЦж ЯЭЗбЙ 50.000 ПжбЗСФЯСЗрр бЯдежЦгСНИЗрр ї -УЯЗнбС ї -ГМб -Еде ГдЗ жнб -гд ї -ГдЗ жнб -ГКЪбгнд, ЗбЭКм ЗбгСН Рж ЗбгЩеС ЗбМнПЗбРм ЮЗИбКне Эм ЗбНЗдЙ бнбЙ ГгУбЗ ГКРЯС Едм ЮЗИбК ГНПег нШЗИЮ КбЯ ЗбГжХЗЭЯдК УГКРЯСНУдЗрр, бЮП ГгУЯКндм. Еде ГдЗ ЗбФОХ... ЗбЮИнН, ЗбИЫнЦ, ИПжд ГУдЗдЗбРм ГХИН ЛгбЗр ж бг нКСЯЯШжЗб Зббнбжнб ! бЮП КРЯСКЯЯнЭ НЗбЯ їЯдК ГКУЗЖб Ед ЯдК УККХб Им... ГМб. ГдЩСм, ЯдК ГКУЗЖб -ГдК. гЗ ЗбГгС нЗ ЪТнТм ї -ГдКЩСм бНЩЙ -ЯнЭ НЗбЯ ї ГКСнП ИЦЪ гд гДОСКм ї -енСЭм, ГдЗ ГКРЯСЯ гд МжЭм. ЯнЭ НЗбЯ ї -гЗРЗ КЭЪб ї -ГМб, ВУЭ Ъбм еРЗЯдК ГКУЗЖб СИгЗ дУКШнЪ ГддОСМ УжнЙр Эм жЮК гЗ еРЗ ЗбГУИжЪж дМбУ Эм гЮем ж СИгЗ нЯжд ЪдПег Нбжм ЗбЯСЗгнб -нИПж еРЗ СЗЖЪЗрр -НЮЗрр ї -ГМб, ИЗбКГЯнП. Гнд ГдК ї -НУдЗр, Эм ЗбНЮнЮЙеРе гМСП ЭСХЙ Эм ЗбЩбЗгбЯд, бнУ едЗЯ ЭСХЙГд КЫнСм ЗбЮЗджд, ГбнУ ЯРбЯ їГМбУ -ФЯСЗрр -УхЪПК ИЗбКНПЛ ЕбнЯгЗРЗ КСнП ИНЮ ЗбМНнг їГдЗ МнСЗбП бЗгИжЗбГУКЗР ЗбРм ЮбК беГд нбЪд дЭУеНУдЗрр, гЗРЗ КСнП ИНЮ ЗбМНнг ї</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Popi malo, Tina.Dobar je gazda.Sviraj neљto tuћno, Karpov.Eh, dragi moj Polihron Arkadieviиu...Oseжaљ li kako nas ћivot napuљta,kap po kap?</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Януари 95-та: нарушение на реда,кражба, съпротива на арест.Всички обвинения са отпаднали.Също така си живялпри няколко осиновители.Маxнали са те оттам,защото си бил малтретиран.Друг съдия би се трогнал,но ти си ударил полицаи.Отиваш в затвора.Гаранция 50 000 долара.Благодаря.Скайлар?Здравей, Уил е.Кой?- Уил се обажда.Забавният xубав младеж от бара.Нямам спомен за човекс такова описание.Добре де, гадният беззъб грозник,дето се натряска и ти досаждаше.О, Уил! Помня те.Как си?Чудеx се дали ще ми се обадиш.Изчакай една секунда.Как е, малкият?Имаш ли мерак за задника ми?Хърви, помня теот изправителния дом. Как си?Извинявай за прекъсването.Ще се видим ли през седмицата?Да поседим на кафе и бонбонки?- Звучи чудесно. Ти къде си?Това е просто изстрелв тъмното, но......случаино да си се ориентиралакъм право?Сядай.- Благодаря.Драго ми беше да побеседваме.Какво искаш, мамка му?- Аз съм Джералд Ламбо.Професорът,на които каза да си го начука.И какво искаш, мамка му?- Говориx със съдията.Би те освободил под мой надзор.Сериозно?Но при две условия.- Какви?</se>
  </para>
  <para id="12">
    <se lang="ara" variant_id="0">НЮЗрр ї -ГМб -ИФСШнд -гЗ ег ї -ЗбФСШ ЗбГжб Гд КЮЗИбдм Яб ГУИжЪбГм ЫСЦ ї -КРеИ ббИСеЗд ЗбРм КЪгб Ъбне -... КПОб Ебм гУКжм ГЪбм гдЗбСнЗЦнЗК ЗбгСЯИЙЗбСнЗЦнЗК ЗбгНПжПЙнИПж МнП ббЫЗнЙ... ж ЗбФСШ ЗбЛЗдм еж Гдеж Гд КСм ГОХЗЖм ИЗбгЪЗбМЙЗбдЭУнЙГудЗ гУДжбх Ъд КуЮПнг ЗбКЮЗСнСцЪд КбЯ ЗбгЮЗИбЗКЕРЗ ГОЭЮК Эм ЗбгжЗЭЮЙ ИГм гд ГжбЖЯ ЗбФСжШЭУжЭ ЪбнЯ Гд КОПг ЗбжЮКНУдЗрр, УжЭ ГЪгб Ъбм ЗбСнЗЦнЗКбЯд бд ГЮЗИб Гм гд еДбЗБ ЗбгЪЗбМндеРЗ ГЭЦб гд ЮЦЗБЗбжЮК Эм ЗбУМд, ГбнУ ЯРбЯ ї</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">I sve љto ostaje je malo taloga.Vaљa Slovenska duљa je ustrojenatako nerazumno, Aleksej Jurjeviиu.Nerazumna.Sunce moje...Radosti moja...Doрi kod mene.Doрi sa mnom.Olja!</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Да разгледаме доказателството,което направи.Да се занимавамес по-сложна комбинаторика.Теория на крайните числа.- Голяма веселба ще падне.Второто условие еда посещаваш психотерапевт.Задължен съм да предавампротоколи от посещенията.Ако не изпълниш условията,ще лежиш в затвора.На математиката съм навит,а шибания псиxотерапевт не го ща.Не е ли за предпочитанепред затвора?Четоx книгата ви.''Майк'' има същия проблемкато ''Чад'', брокера.Съвсем правилно си сxванал.Браво, Уил.Благодаря.Разни стресове,на които няма да слагам етикет,</se>
  </para>
  <para id="13">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗбКм ЯЗд нжЗМееЗ "КФЗП" УгУЗС ЗбИжСХЙГдК гНЮ ИЗбКГЯнП. еРЗ ХНнНМнП нЗ жнббШнЭ МПЗр -ФЯСЗрр бЯ -... жнб, ЗбЦЫжШж ГдЗ бЗ ГНЯг Ъбнегж бЗ ГХдЭегбЯдег нПгСжд ЕгЯЗднЗКЯбЗ гТнП гд ЗбггЗСУЗКбЗ НгЗЮЙ ГЯЛС. бЗ гТнП гд ЗбПЪЗнЙ ЗбХЗОИЙГдК гНЮнЗ Ебем, ГЪбгбд КОСМ гд еРЗ ИУежбЙенЗ нЗ жнб. ГЯЛС ЮбнбЗррНУдЗрр, ГЪдм ГдЗ ГЭЪб ГФнЗБ, ГдК КЪбг ї -Гм джЪ гд ЗбГФнЗБ ї -ГдЗ ГЭЪб ГФнЗБ, ГдК КЪбгГЪдм, ГдЗ ГОКИмБ гд ЗбдЗУКОКИмБ, НЮЗрр ї -бЗ, ГЪдм. ГРеИ бГгЗЯд. ГКЭЗЪб -НЮЗрр ї Гм джЪ гд ЗбГгЗЯд ї -ЭЮШ ИЪЦ ЗбджЗПм -ГЯЛС. еРЗ бШнЭ. ГМбГм джЪ гд ЗбджЗПм їгЛб джЗПм ЗбМдУЗбМдУ. еРЗ бШнЭГЯЛСЕде ФмБ гЛб ЪдПгЗ КХб Ебм едЗЯЗбгжУнЮм КгКбЯЯЯГде ИнК ЗбгжУнЮмКЪбг, КИПГ ИЗбСЮХ... Еде ЭЮШГМбеб КМП ХЪжИЙ Эм ЕОЭЗБНЮнЮЙ ГдЯ ФЗР їЪд гЗРЗ ККНПЛ ї гЗРЗ їГдЩС нЗ ХПнЮм, гдР ЛЗднКндЯдК Ъбм ЕУКЪПЗП Гд КЮЭТ Ъбм... ГЮЭТ ї еб ГдКГдЗ ВУЭ МПЗр бГОнИ ГгбЯбнУ бПм гФЯбЙ гЪ еРЗбЗ ГеКг ЕРЗ ЯдК КхЦСИ гд ЗбЮхУЗЙЪд гЗРЗ ... ГхЦСИ гд ЗбЮхУЗЙ їЪд гЗРЗ ККНПЛ їГм дЩСнЙ ХЪИЙнгЯдеЗ Гд КХИН УнгЭжднЙеРЗ гЛнС ббФежЙ МПЗрРЗеИ Ебм гЯЗд ВОСбЗ нгЯддм КНгб еРЗФЯСЗрр нЗ едСмедСм -гСНИЗрр нЗ МнСм -еб КЪбг ФнЖЗр їбЗ нгЯддм ЭЪб еРЗ ЗбЪгб ЗбгНКСЭ ИЪП ЗбВдЕде ЭЮШ бЗ .., бЗ нУКНЮ еРЗ -гЗРЗ НПЛ ї -</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Oljenka!Oljenka!Olja!Sergej Petroviиu, urazumite seto je samouniљtavanje.Иekaj... иekaj...Ti je voliљ... voliљ?Dragi moj Pjotr Jegoroviиu,idi kod nje. Idi.Ne govorite niљta, SergejPetroviиu. Za ime boga!To je moj krst. Ne govorite niљta,molim vas.Ovo je za Varjenku...Za Kaжenku...Za Nasжuљku...Ja жu platiti za sve.Ne, Serjoћenka. U restoranuje druga stvar.Moja kuжa nije restoran.Aljoљa, ja жu sve platiti.Ako hoжeљ da znaљ, vreрaљ me.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Но вече крайна лудориите и щуротиите.Прав сте.О, Боже, знам го.Няма да се измъкнеш тъй лесно.Да чуя още.Върша разни неща.- Какви неща?Крия се от xората.Криеш се?Ами, xодя по разни места...Какви места?- Едни клубове.Интересно. И какви са те?- Например клуб ''Фантазия''.''Фантазия''?Разкажи за него.Влизаш тами музиката те обсебва.Особена музика.Започваш да танцуваш.Трудно ли скривате,че сте педераст?Какви ги говориш?!- Бяxте готов да ми скочите.Да ти скоча?Съжалявам,че ще те разочаровам...Не ми пречи,че искате да заврете кочана.''Да завра кочана''?Що за приказки?!Трудната теоремае като симфония.Изпълнена е с еротика.Повече не се занимавамс благотворителност.Какво стана?Викат ме в националната ТV.Нямам време за луди.И тъй, ти си в леглото си, Уил.На колко години си?На седем.- Какво виждаш?</se>
  </para>
  <para id="14">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГЪдм, бг нЯд бПм жЮК бГОИСЯЗбЯбЗг ГЮб ИЯЛнС гЪ РбЯ ЗбгЪКжеЕде гМджд Ъбм ЗбЕШбЗЮедСмНУдЗрр, ГдК Эм УСнСЯ нЗ жнбЗбВд, Яг ЪгСЯ їУИЪЙгЗРЗ КСм їФмБ гЗ Эм ЫСЭКмгЗ еж їЕде ФЯбт гЗЕде нНжг ЭжЮмГдК Эм гЯЗд Вгд нЗ жнбЕде нбгУдмГнд нбгУЯ їЕде нбгУдм ИЗбГУЭб едЗбЯж ГдЗ ЮбЮбнУ ЪбнЯ Гд КЯжд ЮбЮ нЗ жнббЮП ИПГдЗ Гд дСЮХ ж дСЮХЕде ФмБ Мгнб... бГд ИЕгЯЗддЗ  Гд дЭЪбЗбЯЛнС гд ЗбНИЮИб Гд КЫСИ ЗбФгУ% ЗбХжЗСнО Эм СНбЙ %% ИЪП ИеМЙ ЗбЩенСЙ %ИНЮ ЗбгУнН% ЗбХжЗСнО Эм СНбЙ %ГдЗ ВУЭ нЗ СнКФ -бПм ГФнЗБ ГЭЦб бГЭЪбеЗ ИжЮКм -% ИеМЙ ЗбЩенСЙ %! енЗ ! СЮХЙ жЗНПЙбЮП ГдгКдм гЫдЗШнУнЗр, ГКЪбг РбЯ їИНЮ Зббе нЗ жнб -гЗРЗ ї енЗ. бЮП СНб. бЗ нгЯдЯ ЕбЮЗБ Зббжг Ъбм -ГОИСКЯ Гд ККЪЗжд гЪ еДбЗБ ЗбдЗУ -... ГдЩС -Эм ЪндЗм -ГОСМ нЗ жнб -бУК ИНЗМЙ бШИ дЭУм! еРЗ нЯЭм. ГОСМ... бЮП еЗКЭК гнб жЗндКСЗИ еРЗ ЗбХИЗН бнСм -ж гЗ ЗбдЭЪ ї -гЗРЗ КСнП Гд КЭЪб ї</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Gospodo, љta to radite?To nije ljubavno pismo.To je novac! Bolje ga dajtesirotinji.Idi, daj im.Dragi moj!Umoran sam. Idem sada.Idi, Serjoћenka.Bolje da idem... Idem.Fijaker za SergejaPetroviиa Kamiљeva!Sedi!Doрi, doрi ovamo.Doрi kod mene.Dobri moj.Daj љeљir! Vrati se!Vrati љeљir!Trgovac pije celu noж.A ne blagorodni.Blagorodni treba da je kulturan.Sluћbu da ima.U grob жete me oterati,Sergej Petroviиu.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Фигура. Надвесена е над мен.- Ти си на сигурно място, Уил.Стои над мен.Докосва ме.Къде те докосва?- Там... долу.Притеснявам се.- Не бива да се притесняваш.Започваме да танцуваме,да танцуваме. Красиво е.Да правим любов,до залез слънце има много време.Това следобедно блаженствоникои не ще ни отнеме.Зает човек съм,не мога да губя време с това.Един танц? Да знаете,наистина ме хипнотизирахте.За Бога, Уил!- Аз ли съм крив, че си тръгна?Помолиx те да съдействашна тези хора.Гледайте ме в очите.- Стига, Уил.Нямам нужда от терапия.- Излизай!Обадиx се на Мел Уейнтроб...- Какъв смисъл?Какво смятате да правите?Има един човек.- Кой?Беше ми съквартирант в колежа.Доверие.То е много важнокакто в отношенията,така и в клинична ситуация.Защо да е важно при свалянена бариерата с пациент?Отклони вниманиетоот устата си и слушаи.Вини?</se>
  </para>
  <para id="15">
    <se lang="ara" variant_id="0">... бЮП ЯЗдХПнЮм Эм ЗбЫСЭЙ Эм ЗбМЗгЪЙЗбЛЮЙ. гегЙ МПЗр Эм ЗбЪбЗЮЙж ем ГнЦЗрр гегЙ ббЫЗнЙЭм ЗбНЗбЙ ЗбКНбнбнЙ... бг ЗбЛЮЙ ГЯЛС ФмБ ГегнЙЭм ЕОКСЗЮ ЗбЪгнб їгжСнд, ГжЮЭм ЗбЪЮП ЗбФЭенЙ ббНЩЙж ГдЦгм бдЗЭндм... ИУИИ... ЗбЛЮЙ емЗбЛЮЙ ем ЗбНнЗЙеРЗ ЪгнЮ ббЫЗнЙФЯСЗрр бЯ нЗ ЭндмЭм ЗбгСЙ ЗбгЮИбЙГНХб Ъбм ЗбгбЗНЩЗК гд ГОнЯЕРЗ ЯЗд гСнЦ бЗ нФЪС ИЗбГгЗд ЯЭЗнЙрбнЛЮ ИЯ. бд нЯжджЗ ХЗПЮнд гЪЯж едЗ бд нЯжд гЫТм бжМжПегЭм ЗбгЪЗбМЙ ИЗбШИ ЗбдЭУмГЪдм, Ед бг нЛЮжЗ ИЯ, Эбд КМЪбегндЗгжд гЪЯбЗИП Гд нЯжд еРЗ еПЭ Гм гКОХХ МнПГЩЭС Иег Эм Гм бНЩЙ ненмБ бЯ РбЯеРЗ ФЪЗСмМнП, бЮП ЪЗП ЗбМгнЪгСНИЗрр ИЪжПКЯггСНИЗрр нЗ Фжд -гСНИЗрр нЗ МнСм -ЗбУнПЗК ж ЗбУЗПЙдНд ЗбВд Эм НЦжС гЪ ЗбЪЩгЙЗбГУКЗР МнСЗбП бЗгИж, ЭЗЖТ ИжУЗг ЭнбПббСнЗЦнЗК ЗбгСЯИЙгСНИЗрр -ГнЪСЭ ГНПЯг гЗ ем жУЗг ЭнбП ї -Еде НЮЗрр ФмБ ЯИнСЕдеЗ гЛб МЗЖТЙ джИб ббСнЗЦнЗКгЗ ЪПЗ Едег нЮПгждеЗ гСЙ жЗНПЙЯб ГСИЪЙ УджЗК. еРЗ ФмБ ЪЩнгЕде бФСЭ СЗЖЪНУдЗрр, ЗбМгнЪ. едЗ ЕдКендЗ ЗбнжгФЯСЗрр. ГСЗЯг нжг ЗбГЛдндж УжЭ дКНПЛ Ъд ЭСжнПбгЗРЗ ХдЪ ЯжЯЗннд ЯЗЭт бЮКбНХЗд ХЫнС. ФЯСЗрр бЯгЯнЭ НЗбЯ ї -гд ЗбМнП Гд ГСЗЯ -УЪПК бСДнКЯФжд, ГЪКЮП Гд бПм ФмБ гЛнС гд ГМбЯ -НЮЗрр ї -гЗРЗ, еб ЪбнЯ Гд КГОР Ънде Пг ж Ижб їгЗ ЗбГгС їбгЗРЗ бЗ КГКм бЕЪЗПЙ бг ЗбФгб ї... ГдК КЪбг ГдЗЯдК гФЫжбЗрЕЭКЮПдЗЯ -НЮЗрр ї -</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Polikarp, koju knjigu иitaљ?"Grof Monte Kristo"Taj grof je bio varalicai probisvet.Nemojte tako.On je bio pravi grof.Nije kao taj vaљ glumac.To je istina,dragi moj Sergej Petroviиu.Sanjam u vrtuu svadbenom odelu!Elektriиno svetlo!Ova svetlost izaziva divljenje!Stavite vaљu uvaћenu glavuu ovaj otvor!Nebesko snoviрenje!</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Много дълбокомислено.-Взе лекциите от брат си ли?Ако пациентът не ви се доверява,-няма да е откровен.Терапията губи смисъл.Няма да го придуматеда спи с вас.Свалете ги, докато са уязвими.Това е моят девиз.Е, вече всички слушат.Здравей, Шон.- Здравей, Джери.Дами и господа,сред нас е величието.Проф. Джералд Ламбо,носител на медала ''Млад учен''.Знае ли някойкакво представлява той?Нещо като Нобелова наградав математиката.Но се присъждаведнъж на 4 години.Много престижно отличие.За днес приключиxме.Ще се видим в понеделник.Ще узнаем защо Фройд е взималкокаин, който би убил малък кон.Как си? Радвам се да те видя.- И аз.Имам нещо интересно за теб.Урина или кръв искашза тоя секрет?Защо не дойде на срещатана випуска?Бяx зает.- Липсваше ни.Откога не сме се виждали?Преди Нанси да почине.- Моите съболезнования.Бяx на конференция в Париж...- Да, получиx картичката ти.Добро поваляне.Какво стана?Условна ли ти дадоxа?Пуснаxа ме срещу терапиядва пъти седмично.Добре си ги изработил.Морган, не се съпротивлявай.Били, пусни го.Ще изтървем мача.Графикът ми е запълнен.- Момчето е уникален случай.И кое го прави тъй уникален?</se>
  </para>
  <para id="16">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГМб, ГдЗ ВУЭЯдК Эм ИЗСнУЯЗд еРЗ ЗбгДКгС ЗббЪндбЮП НХбК Ъбм ИШЗЮКЯЯЗдК бШнЭЙКЪЗб едЗ -ЗбВд еРЗ гЛб ЕбЮЗБ ЗбЮИЦ -гЗРЗ НПЛ їеб НХбК Ъбм КУЗеб Гж гЗРЗ їбЮП НХбК Ъбм ЕнЮЗЭ гДЮК ббЪЮжИЙж КФЗжС гСКнд Эм ЗбГУИжЪгТНЙ. ГдК гхКдЗЪг! енЗ нЗ гжСМЗд, ГОЦЪ бе ЭЮШнЗ Инб ГИКЪП Ъде ЭЮШУжЭ дЭжК ЗбгИЗСЗЙМПжб гжЗЪнПм ггКбмБ. ГдЗ гФЫжб МПЗр -Фжд, Фжд -еРЗ ЗбЭКм бЗ нхХПЮбг ГСм ФмБ гЛбе ЮШгЗ ЗбРм нМЪбе ггнТ ббЫЗнЙ нЗ МнСм їеб УгЪК гд ЮИб Ъбм СжгЗдЗМЗ ї -ГМб, ГМб. бЗ -Еде СМб. ЪЗФ гдР 100 УдЙ гЦжЗЯЗд едПнЗрдЮЗШ, ж бнУ СнФЗр -бнУ СнФЗр. ГМб -ЪЗФ Эм еРЗ ЗбЯжО ЗбХЫнСЭм гЯЗд гЗ Эм ЗбедПбг нНЩм ИКЪбнг СУгмбг нПОб Ебм Гм Ъгб Ъбгм -ЮежЙ ї -ГдК нЗ УнПм ї -ЗбЮбнб гдеЗ -бЯде ХЗПЭ ЯКЗИ ЮПнг ббСнЗЦнЗКж гд еРЗ ЗбдХ ЗбИУнШ... ГХИН ЮЗПСЗр Ъбм ЕУКдИЗШ ЗбдЩСнЗКЗбКм НншСуК ЪбгЗБу ЗбСнЗЦнЗК бУудужЗКцГМб. ЗбЯУжС ЗбгУКгСЙж ЯКИГСУбеЗ Ебм еЗСПм Эм МЗгЪЙ ЯЗгИСнПМ -ГМб, ЯЗгИСнПМ. ГМб -ж Ъбм ЗбЭжС бЗНЩ еЗСПм... КГбЮ Ъгбцеж ГНЦСе Ебм ГдМбКСЗж гд Лг ЪгбжЗ гЪЗр бУджЗКнИКЯСжд ИЪЦ гд ЗбдЩСнЗК ЗбгРебЙЗбКм ХхдЪК Ъбм ЗбЕШбЗЮеРЗ ЗбСжгЗдЗМЗЪИЮСнКЙ ЯЗдК ЭСнПЙ нЗ ФждеРЗ ЗбЭКм гЛбе КгЗгЗррбЯде ПЭЗЪм ЮбнбЗррж ГдЗ ИНЗМе бгд нУКШнЪ ГднХб ЕбнегЛбм ї -ГМб, гЛбЯ -бгЗРЗ ї -НУдЗрр, бГд ЪдПЯ дЭУ ЗбОбЭнЙ Ъд ЗбгжЦжЪ -Гм ОбЭнЙ ї -НУдЗрр, ГдК гд дЭУ МнСКЙ -еж гд ЛЗжЛм ї -ГМб -жбП ЪИЮСм гд ЛЗжЛм</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Sjaj i blesak!Ne stojte tamo gospoрice,priрitei dajte samo deset kopejkiza nezaboravno zadovoljstvo!Elektricitet!Kakvo priviрenje!- Dobar dan, Sergej Petroviиu.- Moje poљtovanje.Dobar dan.Sedite, poveљжu vas.Hvala vam. Za vas, Oljka.Hvala.- Oh, kiselo je!- Kiselo je, ali je ukusno.Da ne znate ovde nekudobru krojaиicu?Mislim da ne.Иemu tolika kupovina?Niste иuli?Udajem se.Udajete? Za koga?O boћe, za Urbenina...Za Peta Jegoroviиa.Љalite se!Ne verujete mi?Љta je to tako иudno?Dobro, malo je stariji.Ali zato me voli.Njegova ljubav je sigurna.Biжu sreжna sa njim.Hvala bogu, nije siromaљan.Verujete li da je sreжan samoonaj ko se uda iz ljubavi?</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Това е име на човек.Живял е преди 100 години.Индиец.Ония с точките, не с перата.- Живял в колиба в Индия.Нямал образование,нито достъп до научни трудове.Но попаднална стара математическа книга.От нея извлякъл теории,които стъписвали математиците.Беше написал''Безкрайните дроби''...Пратил я на Харди.- В Кеймбридж.Харди веднага прозрялгениалността на труда.Завел го в Англия.Работили заедно години и създалинякои от най-удивителните теории.Геният на този Раманаджанбил несравним, Шон.С това момче случаят е същият.Но не те допуска до себе си.Нужен ми е някой,които да стигне до него.Някой като мен.- Да.Защо?- Имате един произxод.Какъв?- От един квартал сте.Той е от Южен Бостън?Генийче от Южен Бостън.Колко колеги посети преди мен?- Петима.Чакай да отгатна.Бари? Хенри? Не Рик, нали?Шон, моля те. Само се срещайс него веднъж седмично.С това xлапе е като на покер.Не се издавай.Може и да е чел книгата ти.- Не е лесно да се открие.Здравей, Уил. Влизай.Шон Магуайър, Уил Хънтинг.Приятно ми е.Да започваме.- Да, xайде.Нямам търпение да се изцеря.- Биxте ли ни извинили?Да, ако обичаш, Том.- Ти също, Джери.Да, разбира се.</se>
  </para>
  <para id="17">
    <se lang="ara" variant_id="0">ПЪдм ГОгд. ИЗСм ї едСм ї бнУ СнЯ ї -ГМб. ГМб -Фжд, СМЗБ, ЮЗИбе гСЙ жЗНПЙЭм ЗбГУИжЪСМЗБ їЕдеЗ ЯбЪИЙ ЗбИжЯС гЪ еРЗ ЗбЭКмбЗ КПЪе нЪСЭ гЗ ЮП НХбК Ъбнегд ЗбгНКгб Где ЮП ЮСГ ЯКЗИЯЕРЗ ЯЗд ИЕУКШЗЪКе Гд нМПеУнЯжд гд ЗбХЪИ Ъбне Гд нМПегСНИЗрр нЗ жнб -гСНИЗрр -еРЗ Фжд гЗЯМжЗнСж еРЗ жнб еЗдКдМЯнЭ НЗбЯ їГМб, ПЪдЗ дИПГ -ГМб, ПЪдЗ дЭЪбеЗ -ГдЗ гУКЪП ббГУЖбЙПЪждЗ дИПГ гСНбЙ ЗбФЭЗБеб УКЪРСжддЗ ї -ГМб, гд ЭЦбЯ нЗ Кжг -ГдК ГнЦЗрр нЗ МнСмГМб, ИЗбШИЪЯнЭ НЗбЯ їгд Гнд ГдК Эм ЛЗжЛм їГНИИК гЗ ЭЪбКе ИЗбгЯЗд -ФЯСЗрр -еб КИКЗЪ Яб КбЯ ЗбЯКИ ИЗбКМТЖЙ"Гж ГдЯ КСУб бЕИКнЗЪ "гМгжЪЙ ЯЗгбЙЗбКм КГКм гЪ Яб КбЯ ЗбГЪПЗП їеб КНИ ЗбЯКИ ї -ГМб -еб ЮСГК Гм гд КбЯ ЗбЯКИ ї -бЗ ГЪбг -гЗРЗ Ъд Гм гд КбЯ ЗбЯКИ ї -гд ЗбгНКгб бЗ -гЗРЗ Ъд еДбЗБ Ъбм ЗбСЭ ЗбЪбжм їГЮСГК еДбЗБ їГМб, ЮСГКег -МнП. гЗ СГнЯ Иег ї -ГдЗ бУК едЗ бГЮПг КЮСнС Ъд ЗбЯКИЕдег ЯКИЯ. бг бЗ КЮСГег їбЮП ЭЪбК. ГдЗ гЦШСбЗИП ГдеЗ ГОРК ЗбЯЛнС гд ЗбжЮК -ГМб -: ЗбжбЗнЗК ЗбгКНПЙ ЗбГгСнЯнЙЗбКЗСнО ЗбЯЗгб, ЗбЪПП 1ИНЮ ЗбгУнН. ЕРЗ ЯдК КжП ЮСЗБЙЯКЗИ КЗСнО НЮнЮмГЮСГ ЯКЗИ ежЗСП ТндКЗСнО ЗбдЗУ Эм ЗбжбЗнЗК ЗбгКНПЙеРЗ ЗбЯКЗИ УжЭ нФЪб ЪЮбЯИЗбКЭЯнС</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Znam ja sve o ljubavi,Sergej Petroviиu.Ako vam se to nesviрa, probajteda provedete zimu u љumi,gde je dosada, vukovii ludi otac.Vama se dopalo kada ste doљli,ali zimi je druga stvar,kada se pitate nije li boljebiti mrtav.Oljenka, Oljenka...To su gluposti. Ja bih se navaљem mestu obesio.A vi idete u kupovinu i smejete se.On je dovoljno bogat da semoj otac leиi.A onda sigurno idemo da ћivimou Petrburg a onda...Dobro.Koliko je potrebno za leиenje oca?Uzmite novac od mene.Sto, dvesto, hiljadu?To je sve laћ, Oljenka. Nije vampotrebno leиenje oca.Zahladnelo je. Smraиilo.Silazim ovde, Oljenka.Stoj! Stoj!- Hvala.- Sreжno Sergej Petroviиu.Hvala vam.Do viрenja.Sreжno, Oljenka!</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Откъде в Южен Бостън си?- Добре сте се обзавели тук.Поединично листе купували книгитеили има готови комплектиза псиxотерапевти?Обичаш ли книгите?- Да.Чел ли си някои от тези?- Не знам.Някои от тези?- Сигурно не съм.А онези на горния рафт?Да, тяx съм ги чел.- Браво.Какво мислиш за тяx?- Прочетете си ги сам.Чел съм ги, няма как.- Доста време ви е отнело.Така е.Пълна история на САЩ,първи том.Господи.Прочетете ''Народът на САЩ''от Хауърд Зин. Ще ви шашне.А ''Национално съгласие''на Чомски?Луди xора!Оxарчавате се за скъпии неподходящи книги, мамка му.Кои са подxодящи, мамка му?- Ония, дето ти накъдрят косата.На мен не ми е останала.Я си заври цигарата в задника.- Да, пречи ми на йогата.Тренираш ли?- Тежести ли вдигате?''Наутилиус''?- Не, щанги.Да, много съм добър.- Колко вдигате?140. А ти колко вдигаш?Вие ли сте я рисували?- Да.Ти рисуваш ли?Занимаваш ли се със скулптура?Обичаш ли живописта?Обичаш ли музиката?- Това е пълен боклук.Не ме ласкай,бъди искрен.</se>
  </para>
  <para id="18">
    <se lang="ara" variant_id="0">еб КЩд Где ЯКЗИ МнП ї -ГдКг ГнеЗ ЗбдЗУ КНнСжддм -КдЭЮжд Яб ГгжЗбЯг Ъбм жбЪЯг ИЗбЯхКИж КНнШжд ГдЭУЯг ИеЗЕдеЗ ЗбЯхКхИ ЗбОШГ -гЗ ем ЗбЯхКхИ ЗбХНнНЙ нЗ жнб ї -Гм ЯЗд гЗ нСМЪ ФЪСЯ ббОбЭ -ГМб. ГдК бг нИЮ бЯ ЗбЯЛнС гд ЗбФЪС -ГКЪбг Гд гд ЗбГЭЦб Гд КгУНИКбЯ ЗбУМЗЖС ЮЭЗЯгд ЗбгНКгб Гд нЯжд ХНнЗр ГЯЛС бЯ -ГМб, ГЪбг еРЗ -ЕдеЗ НЮЗрр КЮЭ Эм жМе КгЗСнд ЗбнжМЗ -ККПСИ ї -гЗРЗ, ГКСЭЪ ЗбГЛЮЗб ї -ГМб -гИКПмБ ї -бЗ, ГжТЗд НСЙ -НЮЗрр ї ГжТЗд НСЙ ї -ГМб, ГМб. жЮКм ЯИнС -НЮЗрр ї -ИеРе ЗбИУЗШЙ -гЗ еж ЗбжТд ЗбРм КНгбе ї -ГНгб 285. гЗРЗ КНгб ГдК ї -СУгК КбЯ їГМб. еб КСУг їеб КдНК КгЗЛнб ї -бЗ -еб КНИ ЗбЭджд ЗбМгнбЙ їеб КНИ ЗбгжУнЮм ї -КбЯ ЗбСУгЙ НЮЗрр ИбеЗБ -ГОИСдм ИгЗ КЪКЮПе НЮЗррЭЮШ ЗбгТнМ ЗбОШм ж ЗбЕдШИЗЪмнМЪб ЗбИднЙ гФжФЙ ббЫЗнЙЕдеЗ ГнЦЗрр гУСжЮЙ Ъд жндТбж ежгнСжУгЗ ЪПЗ еРЗ ЗбгСЯИ ЗбгхМПЭ едЗЭм ЗбжЗЮЪ ЕдеЗ бгжднебг нЯд МнПЗрр ббЫЗнЙеРЗ НЮЗрр бЗ нКЪбЮ ИгЗ ГЪКЮПе -гЗ ЗбРм нКЪбЮ ИЯ ї -ЗбГбжЗд -ГКПСм гЗ ем ЗбОПЪЙ ЗбНЮнЮнЙ едЗ ї -бЮП бхждК ИЗбГЪПЗПбхждК ИЗбГЪПЗП їбГд ЗбГбжЗду УуЗНцСЙ бмНЮЗрр ї -СЗед Ъбм РбЯ -ГЪКЮП ГдЯ Ъбм ИхЪП ОШжЙ жЗНПЙгд ЕЮКбЗЪ ГРдЯНЮЗрр ї -ГМб -ГЪКЮП Гд Ъбм ЗбГдКЮЗб Ебм МджИ ЭСдУЗж ГЫнС ГУгм Ебм "ЭдУдК" їеб УгЪК гд ЮИб ЗбгЮжбЙ "Гм гндЗБ Эм ЗбЪЗХЭЙ" ї -ГМб -ГМб, СИгЗ еРЗ нЪднЯ ГдК -ИГм ФЯб ї -СИгЗ ГдК Эм жУШ ЪЗХЭЙ, ЪЗХЭЙ ЯИнСЙ -ГМб, СИгЗ -ЗбУгЗБ КУЮШ Ъбм СГУЯ, ж ЗбГгжЗМККНШг Ъбм ЮЗСИЯ ЗбХЫнСж ЗбгМЗПнЭ ГжФЯК Ъбм Гд КдЯУСж бЮП КИжбК Эм ИдШЗбЯКИЯм гд ГМб Гд КМП гндЗБбРЗ СИгЗ ЪбнЯ Гд КЭЪбгЗ ЪбнЯ Гд КЭЪбе бКОСМКЪбг, СИгЗ бГХИНК ШИнИ дЭУЗдмеРе ем. ПЪдм ГЯгб Ъгбм ЗбВдГИПГ гЪм. енЗ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">- Njega su pustili.- Sve je u redu, Olga Nikolajevna.Oljenka, zaљto si otiљla?Oljenka, neko je ukraosamovar iz kuhinje.Dobar dan, Nikolai Jefimoviиu.Miжenka je zaboravio da zakljuиa,lopov je samo uљetao.Boћe moj! Kakva sramota!Pomozite molim vas.Zaљto si otiљla, Oljenka?- Hajdemo.- Da, da...Olenka! Gospodo ja жu sve vratiti,to je samo pozajmica...To je pozajmica gospodo,verujte mi.Pevam ti, Boћe Himeneus,Ti si spojio u brakmladu i mladoћenju.Njihovu ljubav ti blagosiljaљ,Njihovu ljubav ti blagosiljaљ,Pevam ti, Boћe Himeneus,Bog Himeneus, Bog Himeneus!</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Като картина на Уинслоу Хомър,но бял кара лодката.Като лош Моне.- Не това ми пречи.А кое?- Колоритът.Това е картинка за оцветяванес обозначен номер на цвета.Има нещо в цветовете.- Какво по-точно?Според мен още една крачкаи ще си отрежете ухото.Дали да се преселя във Францияи да се прекръстя Винсънт?Казват:''При буря търси пристанище''.Може би важи за вас.- В какъв смисъл?Може би се намиратесред страшна буря.Небето се срива над лодката ви.Греблата ще се счупят.Напишкали сте се, търситепристанище с цената на всичко.И тъй ставате псиxолог.- Улучи безпогрешно.Остави ме сегада си върша работата.Може би сте сбъркали в брака.- Може би да си затваряш устата.Внимавай в картинката, шефе.Аxа, това било значи?Неподxодяща съпруга?И какво стана?Тя напусна ли те?С друг ли се чука сега?Ако пак кажеш някоя гадостза жена ми, ще те убия!Ясно ли е, шефе?Времето изтече.- Да.Свободно, господа.</se>
  </para>
  <para id="19">
    <se lang="ara" variant_id="0">СЗЮИ ЭгЯ ГнеЗ ЗбСЖнУ, НУдЗрр їеРе ем, ГбнУ ЯРбЯ їбЮП КТжМК ЗбгСГЙ ЗбОШГгЗРЗ НПЛ їеб КСЯКЯ ї... Гем ЯЗдК, КЪбгКЪЗФС ФОХ ВОС їЕР бг КНКСг ТжМКм ЛЗднЙрУжЭ Гдем НнЗКмУжЭ Гдем НнЗКЯГЭегК РбЯ нЗ СЖнУ їГдКем ЗбжЮКГМбГУКСнНжЗ ГнеЗ ЗбУЗПЙГдК ИОнС їГдЩС, УжЭ ГКЭег ЕРЗ бг КЯд КжПгЮЗИбКе ЛЗднЙрЗбЛбЗЛЗБ ЗбУЗЪЙ 4:00КГЯП Гд нЯжд едЗГМбФЯСЗр</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Vaљa svetlosti... Sergej Petroviиu...Gospodo.Tako sam danas sreжan.Bog mi je svedok kolikovas sve volim.Vi ste uиinili tako mnogoza mene danasda je moja ljubav prema vamasamo sitnica.Takva raskoљ!Takav blistav skup danemam reиi!Verujte mi svetlosti, nikada vasneжu zaboraviti.Kao љto neжu zaboravitiovaj najlepљii najsreжniji dan u mom ћivotu.Joљ jedanput, zahvaljujem vam,vaљa svetlosti.Olga Nikolajevna!Olja!To su nervi...Kakvi nervi?Pustite to.Sergej Petroviиu...Gospodo, OlguNikolajevnu boli glava.Ona mi se joљ jutros ћalila.To je taиno, dame i gospodo.Nije u tome stvar.To je sve zbog poljupca.Olimpiada Kristoforovna,molim vas...Dame i gospodo!Kao dever, ja љtitim svoja prava.Imam li vaљ blagoslov?</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Ще те разбера, ако не искашда го видиш повече.Четвъртък, 16 ч.Гледай xлапето да е тук.Благодаря ти.Много сте сладка с тези очила.- Благодаря.Просто прекрасна.- Винаги съм искала сини сенки.Израснаx в Англия и посещаваxмного добро училище.Беше прогресивно частно училище,в което ти дават свобода.После Харвард и,надявам се, медицински институт.Изчислиx, че накраямозъкът ми ще струва $250 000.Звучи ужасно, нали?Още един коктейл май-тай!Родителите ти са доволнида ги платят.</se>
  </para>
  <para id="20">
    <se lang="ara" variant_id="0">ФЯСЗр МТнбЗр -Едег СЗЖЪнд -ГМб, ГСПК ПЗЖгЗр Ънжд ТСЮЗБ ЫЗгЮЙ -СЗЖЪ -КСЪСЪК Эм ГдМбКСЗж ГРеИ Ебм гПСУЙ бШнЭЙ МПЗрКЪбг, Еде ЪЦжм КЮПгм джЪЗр гЗГЭЪб Яб ФмБ ИдЭУЯ, гПСУЙ ОЗХЙЛг еЗСЭЗСПВгбе Ъбм гПСУЙ ШИнЙКЪбг, ЭегК еРЗ Эм ЗбдеЗнЙУжЭ нУЗжм ЪЮбм$250,000ИПК еРе гСнЪе, ГбнУ ЯРбЯ їГНЦС бм (гЗм КЗм) ВОСГМб. еРЗ СЗЖЪ. ГЪдмГСЗед Гд ГИжЗЯм ЯЗджЗ УЪПЗБ бнПЭЪжЗ ЗбгХЗСнЭбЗ, ЯдК УЪнПЙ бГПЭЪжСЛК ЗбгЗбеб КНХб еЗСЭЗСПЪбм Яб еРЗ ЗбгЗб їбЗ, УКЗдЭжСП, УГРеИ едЗбЯЭм нжднж ЪдПгЗ ГКОСМНУдЗр, ЕРЗр ГСПКм ЭЮШ Гд КУКОПгмЗбИНЗС Лг КеСИнд їгд ЗбжЗЦН ЯдК УГОКИС ГжбЗрХЭ Ъбг ЗбКФСнН ЪбнЯЭм еРе ЗбНЗбЙ, бЗ ИГУГКжПнд СДнЙ ОПЪм ЗбУНСнЙ нЗ УЯЗнбС ї -ИЗбКГЯнП -НУдЗр... ГжЪПндм ГдНУдЗреРе ЗбжЗНПЙ гд ГМбЯ нЗ СжПжбЭ -ГдКЩС, ГдК ИНЗМЙ бЪХЗм ЗбУНСнЙ -НУдЗр, ГЪШндм бгУЙ гдеЗФЯСЗр бЯм, НУдЗрУжЭ ГМЪб Яб КбЯ ЮШЪЗбЯСЗгнб КОКЭмгУКЪПЙ їгУКЪПЙжЗНП, ЕЛдЗд, ЛбЗЛЙЯбег ЕОКЭжЗКЪгб МнПЗр ЪдПгЗ нЯжд гЪм ГСдИм... НУдЗрГдЗ бЗ ГжЗЪП НЮЗрКЪбгнд, ИКбЯ ЗбЯЛСЙ... нЗбе гд УжБ НЩГЪКЮП ИЗбдУИЙ бмКЪбг ГдЗ ГЪдм їГЪбг ГдЯ ЯдК КЭЯС ИеРЗбЗ, бг ГЭЯС -Ибм, бЮП ЭЯСК -бЗ, бг ГЭЪб НЮЗр -Ибм, ЭЪбК. ЯдК ККгдм Гд КНЩм ИЮИбЙ ЗбгУЗБ -бЗ, КЪбгнд, УжЭ ГОИСЯЯдК Вгб ИГд ГдЗг гЪЯц ЗббнбЙбЯдм ИЮнК едЗбГМб ЮИбЙ, КЪбгнд ї</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Oljenka!Olga Nikolajevna!Љta se desilo?Nemojte plakati.Љta se desilo? Smirite se.Љta sem uradila?Љta sam uradila?!Da, Olga Nikolajevna,teљko je objasniti vaљu odluku.Nisam trebala da se udam za njega.Mogla sam se udati za иovekakoga volim i koji mene voli.Za koga, Oljenka?Za vas!Poрimo.Vi ste pametni,mladi, bogati.Premda ste vi bili za menenedostiћni, Sergej Petroviиu.Dosta je, иekaju nas.Treba da idemo.Љta radite, Oljenka?Prestanite!Ti me voliљ.Voliљ me, voliљ!Sada me niљta neжe uplaљiti.Niиeg se ne plaљim.Volim te, Serjoћenka.- Volim te!- Oljenka, ovog иasa poрi sa mnom.Kako mogu to da uradim?Idemo. Ti жeљ propastij.Idemo.Љta жu sa njim, Serjoћenka?Љta жe biti sa njim?Jedin amoja! Иuvaжu te kaozenicu oka.Ceo ћivot, dok ne umrem.Ali kako? U sred svadbe.Љta жe ljudi reжi?Љta vas briga љta ljudi govore?</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">И Харвард ще лапне всичките?- Станфорд.През юни завършвам и отивам там.Ще използваш морякаи ще го заxвърлиш?Първо ще се упражнявамвърxу теб по анатомия.А, така може.Да ти покажа ли фокуса си?- Непременно.Обещаx бонбонче.Папкай, Рудолф.- Чакай, магическата ми пръчка.Докосни ме с нея.Ще накарам бонбонитеда изчезнат. Готова ли си?Едно... две... три!Няма ги.С изчезващия заек съм по-добър.Не xодя много по срещи.Колко жалко за мен.Знаеш за какво говоря.И ти го мислеше.Няма такова нещо, честно.Разчиташе на целувкапреди раздяла.Разчитаx на чуканепреди раздяла.Ще се задоволя с целувка.- Много благородно.Наистина,надявах се на целувка.Да го направим,че да ни се махне от главата.Сега?- Да. Хайде.Лапнаx от твоята туршия.Пак ли ти?Ела с мен.</se>
  </para>
  <para id="21">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЯдК Вгб ЮИбЙНУдЗр, бг бЗ дЭЪб еРЗ ЗбВд їЗбВд ї -ГМб -енЗГЪКЮП Едм НХбК Ъбм ИЪЦгд гОббЯГдК ЛЗднЙр їКЪЗб гЪмЕРЗр гЗ еРЗ їбНЩЙ ЕОКнЗС ЗбгКРжЮ гд Инд ЗбСМЗб їеРЗ бШнЭ НЮЗр. ГбПнЯ ФмБ ббИМЪ їеб еРЗ ШЮУ Пндм їеб еРЗ ФмБ гЛб, СИгЗЪбндЗ Гд дЯСУ жЮКдЗ Ебм еРЗ їГЭЯС ИгЗ ЮбКе Ебм Эм еРЗ ЗбнжгИФГд бжНКмЩббК гУКнЮЩЗр дХЭ ЗббнбЙГЭЯС ИеРЗ ЗбГгСФмБ гЗ НПЛ ЕбмОбПК Ебм джг ЪгнЮ еЗПмБж бг ГЭЯС ИФГдЯ гдР РбЯ ЗбНндеб КЪбг гЗРЗ НПЛ бм ї -ЯбЗ -ГдК гМСП ШЭб. бнУ бПнЯ ЗбЭЯСЙ ЗбГЯЛСКСППЗр бККНПЛ ЪдеЗбгЗРЗ, ФЯСЗр бЯ -бЗ ИГУ -бг КОСМ гд ИжУШд ЮШЯбЗбРЗ ЕРЗ УГбКЯ Ъд ЗбЭд... гд ЗбгНКгб Гд КЪШндм дИРЙЪд Яб ЯКЗИ Ъд ЗбЭд ЮП ЯхКИгЗнЯб ГдМбж їГдК КЪСЭ ЗбЯЛнС ЪдеГЪгЗбе, ЗбКШбшЪЗК ЗбУнЗУнЙЪд дЭУе ж Ъд ЗбИЗИЗЗбКжМне ЗбМдУмЯб ЗбГЪгЗб, ГбнУ ЯРбЯ їГСЗедЯ ГдЯ бЗ КУКШнЪ Гд КОИСдмгЗРЗ нИПж гЗ еж ИПЗОб ЯдУнЙ ЗбУнУКЗнд</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Ti me voliљ i viљe mi niљtane treba.Kako жeљ ћiveti, ludice?Oh, bubamara!Ona donosi sreжu.Ja жu tamo ћiveti.Dolaziжeљ kod mene svaki dan.- Idemo.- To je nemoguжe.Molim te.Ne, Serjoћa. Samo budi u blizini.Ja жu gledati tvoje oиi. U redu?Bravo!Odlazi niљtarijo.Gospodo, vraжam vam begunicu.Jedva sam je naљao.Poljubac! Poljubac!Gospodo...Dragi moj, u иemu je stvar?Bled si kao krpa.U ime naљeg prijateljstva,izaberi ja ili Kalidis.To je nemoguжe.- Onda zbogom.- Иekaj, Serjoћa.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Хубава гледка.По лебеди ли си падаш?Може би са фетиш за теби трябва да ги съзерцаваме?Мислеx си за онова,което каза за картината ми.Досред нощ стояx будени разсъждавах.Нещо ми xрумна.Заспаx дълбоко и спокойнои повече не се сетиx за теб.Да ти кажа ли какво ми xрумна?- Ти си просто xлапе.Нямаш идея за какво говориш.О, благодаря.- Моля.Никога не си напускал Бостън.Не съм.Ако те питам за живопис,ще ми преразкажеш някоя книга.Микеланджело.Знаеш много за него.Творчество,политически въжделения,връзките с папата,сексуална насоченост - всичко.Но не можеш да ми кажешкак мирише в Сикстинската капела.Не си стоял там и не си гледалтози красив таван.Не си го виждал.Ако те попитам за жени,ще нахвърляш каталог на качества.Може би си правилсекс няколко пъти.Но не можеш да ми кажешкакво е да се събудиш до женаи да се почувстваш щастлив.Трудно момче си ти.Ако те попитам за войната,ще ми цитираш Шекспир.''Приятели, отново на оръжиесме призовани.''Обаче не си и помирисвал война.Не си държал в скута си главатана най-близкия си приятел,не си виждал как в агонията сите гледа с молещи очи.</se>
  </para>
  <para id="22">
    <se lang="ara" variant_id="0">ж КСм еРЗ,ЕРЗ УГбКЯ Ъд ЕгСГЙгд ЗбгНКгб Гд КЪШндм гдеМ ПСЗУмЪд гЭЦбЗКЯ ЗбФОХнЙСИгЗ ЮП дгК гЪ ЕНПЗед ИЦЪ ЗбгСЗКбЯд бЗ нгЯдЯ Гд КОИСдм гЗРЗ нИПж ФЪжСЯ... бГд КУКнЮЩ ИМЗдИ ЕгСГЙж КФЪС ИЗбУЪЗПЙ ЗбНЮнЮнЙГдК ШЭб ЪднЭГУГбЯ Ъд ЗбНСИ, гд ЗбгНКгб Гд КбЮмФЯУИнС КМЗем, ГбнУ ЯРбЯ їгСЙр ГОСм Ебм ЗбХПЪ "" нЗ ГХПЮЗЖм ЗбГЪТЗБбЯдЯ бг КЯд ИЗбЮСИ гд жЗНП гд ЮИббг нУИЮ бЯ Гд КгУЯ ИСГУ... ГЭЦб ГХПЮЗЖЯ Эм ЗбгЪгбж ФЗеПКе ж еж нбЭЩ ВОС ГдЭЗУеж еж ндЩС бЯ гд ГМб ЗбгУЗЪПЙ,ЕРЗ УГбКЯ Ъд ЗбНИгд ЗбгНКгб Гд КЮКИУ бм ЮХнПЙбЯдЯ бг КдЩС Ебм гСГЙ гд ЮИбж ФЪСК ГдЯ НУЗУ КМЗееЗ ЯбнЙрКЪСЭ ФОХ гЗ ИЕгЯЗдеЗ ГдКМЪбЯ КдЩС ЕбнеЗ ШжЗб ЗбнжгКФЪС Гд Зббе жЦЪ гбЗЯ Ъбм ЗбГСЦЭЮШ гд ГМбЯгд ИЕгЯЗде Гд ндЮРЯгцдъ ГЪгЗЮц ЗбМНнгцж ГдК бЗ КЪСЭ ЯнЭ нИПжгбЗЯеЗ ЗбОЗХбКНЩм ИНИЯ беЗЯд едЗЯ ббГИПЪИС Гм ФмБЪИС ЗбУСШЗдж ГдК бЗ КЪбг Ъд Збджг Эм жЦЪ СГУм... Эм НМСЙ ИЗбгФЭмбгПЙ ФеСндж ГдК КгУЯ ИнПеЗбГд ЗбГШИЗБ... ИЕгЯЗдег Гд нСжЗ ИЪндЗЯ"Гд ФСжШ "УЗЪЗК ЗбТнЗСЙбЗ КхЮПшгъ ЕбнЯГдК бЗ КЪбг Ъд ЗбОУЗСЙ ЗбНЮнЮнЙбГдеЗ КНПЛ ЭЮШ ЪдПгЗ КНИ ФнЖЗрГЯЛС гд РЗКЯГФЯ ГдЯ ЮП МСЖК Эм гСЙбГд КНИ ФОХ ИЯЛСЙГдЗ ГдЩС ЕбнЯ. бЗ ГСм Гм РЯЗБГнеЗ ЗбСМб ЗбжЗЛЮ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Valcer!Teta Olja, zaљto plaиeљ?</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Но не си гледал жена с чувството,че си безкрайно уязвим.Не си имал чувството,че те разтапя с поглед.Че Бог е пратил ангел на земятаспециално за теб,че този ангел ще те спасиот дълбините на ада.Не знаеш какво ети да си неиният ангел.Да я обичаш безкрайно,да си винаги зад нея, във всичко.И в боледуването от рак.Не знаеш какво е 2 месеца да спишседнал в болницата,защото лекарите четат в очите ти,че свижданията не важат за теб.Не си понасял истинска загуба.Тя е възможна, само когато обичашдруг повече от себе си.Съмнявам се, че си се осмелявалтолкова да обичаш някого.Гледам те и не виждаминтелигентен и уверен мъж.Виждам наxакан xлапак,които е уплашен до смърт.Ти си гений. Едва ли някой можеда сxване дълбочината ти.Ала ти решаваш, че си узналвсичко за мен от една картина.Правиш дисекция на живота ми.Ти си сирак, нали?И мислиш, че мога да разбератрудния ти живот,какво чувстваш и кои си,защото съм чел ''Оливър Туист''?Нима това те изчерпва?Лично аз не одобрявамтакъв подход.Защо биx се срещал с теб,ако мога да го науча от книга?Освен ако не искаш да говоришза себе си, за това кой си.Тогава наистина съм развълнуван.Ангажиран съм.</se>
  </para>
  <para id="23">
    <se lang="ara" variant_id="0">бЯдЯ ЪИЮСм нЗ жнббЗ ГНП нхдЯС еРЗбнУ ИЕгЯЗд Гм ГНП Гд нЭегГЪгЮ ГЪгЗЮЯбЯдЯ КЭКСЦ ГдЯ КЪбг Яб ФмБ ИГгСмбГдЯ СГнК бжНЙ бмбЮП гТЮК НнЗКм ЕСИЗр ЕСИЗрГдК нКнг, ГбнУ ЯРбЯ їеб КЪКЮП Едм ГЪСЭ Гжб ФмБ... ЯнЭ ЯЗдК НнЗКЯ ФЗЮЙж ИгЗ КФЪС... ж гд ГдКбГдм ЮСГК ГжбнЭС КжнУК їеб еРЗ нхЫбЭЯ їФОХнЗр, ГдЗ бЗ ГИЗбм... ИЯб еРЗ, ИУИИГКЪбг гЗРЗ ї ГдЗ бЗ ГУКШнЪ... КЪбг Гм ФмБ гдЯбЗ нгЯддм ЗбЮСЗБЙЭм ИЪЦ ЗбЯхКхИ ЗбгбЪждегЗбг ЕРЗ ГСПК Гд ККНПЛ Ъд дЭУЯЪд ЯждЯ гд ГдКжГудЗ гуУъНхжСГдЗ гЪЯбЯдЯ бЗ КСнП Гд КЭЪб РбЯГбнУ ЯРбЯ ГнеЗ ЗбСнЗЦм їГдК ЭТЪ ггЗ ЮП КЮжбеПжСЯ нЗ СЖнУ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">zato љto je izneverila tebea ne otadћbinu."Kakva glupost!"Ako te je ћena izneverila..."Sergej Petroviиu!Olja!Pobegla sam.Oljenka!Doљla sam samo na kratko.Pokaћi mi gde spavaљ.Tiho.Ko je tamo?To je Polikarp.Polikarp? Ko je on?Uиen иovek.On иita "Tri Musketara".Izgleda da mu nije dobro ovde.Bogat иovek, sa velikim prihodima,a ћivi tako obiиno.Kako si mila, Oljenka.Ћelja mi je da tevidim tako milu.Zaљto to?Љta joљ hoжeљ?Ja sam tvoja, doљla sam.Sluљaj, Serjoћa, obeжavaљda жeљ mi reжi istinu?Naravno.Da li bi me oћenio da nisam udataza Petra Jegoroviиa?Naravno da bi.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Ужасен си от това,което можеш да кажеш.Ти си на xод, шефе.Професор Валанти,пак ли сте вие?Побъркан.На кого звъня?- На никого. Забравиx номера.Не си наред.Намокри се и не звъня.Не, звъняx на секс-телефонана майка ти.Да зарежем майките.Току-що зарязаx твоята.Много смешно.На ти кутията, печелиш петаче.Още малко се заяждайи ще видиш ти.</se>
  </para>
  <para id="24">
    <se lang="ara" variant_id="0">гСНИЗр їГУКЗР ЭЗбдКмеб ККХб Им ЛЗднЙр їЫСнИ ЗбГШжЗСнЗ Ебем -ИНЮ ЗбгУнН, Игд ЯдК ККХб ї -бЗ ГНП. бЮП дУнК СЮг ЗбеЗКЭ -ГдК гхЪЗЮ гбЪжд -бЮП РеИК ШжЗб ЗбШСнЮ Эм ЗбгШСж бг КхНЦС ЗбСЮгбЗ, бЮП ЯЗд СЮг еЗКЭ жЗбПКЯж бЮП дЭРК гдм ЗбГСИЗЪ ЭЮШбг бЗ дКжЮЭ Ъд ЗбНПнЛ Ъд ЗбГгеЗК їбЮП ГжЮЭК НПнЛм Ъд ГгЯеРЗ гСН ббЫЗне нЗ гжСМЗдеРе жЗНПЙ МнПЙ ГнеЗ ЗбгбЪждЕУКгС ИЕЛЗСЙ ЪПЗЖм ж СЗЮИ гЗ УнНПЛ -НУдЗр нЗ гжСМЗд -СЗЮИ гЗ УнНПЛ -НУдЗр нЗ гжСМЗд -ПЗжг Ъбм ЗбЪИЛ гЪмбЗ КПОндгЗРЗ КЪдм, бг нКНПЛ їбЮП ЯдК ИЗбПЗОб бгПЙ УЗЪЙбЮП МбУ ЭЮШ нЪП ЗбЛжЗдцНКм КдКем ЗбМбУЙСЗЖЪ МПЗр Эм ЗбНЮнЮЙ -буг нЭЪб РбЯ ї -бнЛИК бм Еде бнУ гЦШСЗр бнКНПЛбм Ед бг нЯд нСнП РбЯгЗ еРЗ ї гУЗИЮЙ Эм ЗбКНПнЮ гд джЪЗр гЗИнд ШЭбнд гд ИбПЙ жЗНПЙ їГМб, ЕдеЗ ЯРбЯжбЗ нгЯддм ЗбИПГ ИЗбКНПЛдНд ИЪбг ИдЩСнКЯ нЗ ГбЯУЗдПСбЯд ЗбжбПу жуМПу ХжСЙ едПУнЙ ИУнШЙИдЗБ ЗбФМСЙ бд ндМН -ГдЩС ЗбВд. еж нПгМ ЗбЮгКнд -бЯд нгЯддм ЕдеЗБ ЗбгУГбЙ ЗбНУЗИнЙЕдеЗ ЭЮШ ЯнЭнЙ КМгнЪ ЗбЪбЗЮЗК ЗбгКИЗПбЙ нЗ ГбЯУЗдПС -бЯд нЗ МнСм -ЕРЗ ЭЪбдЗ Яб ФмБ ИКбЯ ЗбШСнЮЙ... Лг</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Жiti, ludo kljunata!Ne boj se, to je papagaj.Љta ako Urbenjin dozna?Ubiжe me. Moram da idem.Oljenka...Sutra жu biti u љumi u kuжigde sam ћivela.Иekaj, Oljenka!Olja!Veliиanstveno!Olja!Monsieur le Comte!Olga Nikolajevna.Olga Nikolajevna...Umirem!To je opasno. Prekinite za ime boga.Molim vas!- To je opasno, Olga Nikolajevna!- Letim!Oljenka!Gospodine grofe!Letim!</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Не проговори цял час?Седя и брои секундитедо края на сеанса. Впечатляващо.Но защо?- За да докаже,че не е длъжен да говори с мен,щом не иска.И се състезаваxте във взиранекато две xлапета?Да, така стана.Не мога да проговоря пръв.Знаем теорията ви,но момчето откри проста схема.Структура тип дърво не върви.Той свързва двата върxа.- Мога да сметна сбора.Въпрос на групиранена компонентите.Ако го направимпо моя начин...Вижте. Записаx го.Така е много по-просто.Понякога xората имат късмет.Вие сте блестящ ум.Пътувам веднъж със самолет.Капитанът съобщавана каква височина летим.Обаче забравяда си изключи микрофона.Обръща се към втория пилоти му казва:Добре ще ми дойдечаша кафе и един минет.Стюардесата се втурва да му каже,че микрофонът е включен.</se>
  </para>
  <para id="25">
    <se lang="ara" variant_id="0">бЮП ПждКеЗЕдеЗ ГИУШ ИКбЯ ЗбШСнЮЙГНнЗдЗр нХИН ЗбдЗУ гНЩжЩндГдК СМб СЗЖЪКЪбг, бЮП ЯдК Ъбм гКдКбЯ ЗбШЗЖСЙ РЗК гСЙ... ж ЯдК ГМбУ едЗЯ, жж КНПЛ ЯЗИКд ЗбШЗЖСЙЕде нЮжг ИЪгбе ЯгЗ КЪбг"УжЭ дШжЭ Ъбм ЕСКЭЗЪ 35.000 ЮПг"Лг жЦЪ ЗбгнЯСжЭждж дУм Гд нЫбЮеЛг ЕКМе Ебм ЗбШнЗС ЗбгхУЗЪП... ж ЮЗбКЪбг, Яб гЗ ГУКШнЪ Гд ГЭЪбе ЗбВд ""еж ЗбМдУ ЗбЭгжм ж ЭдМЗд гд ЗбЮежЙ... бРЗ ЗбгхЦнЭЙ РеИК гд гДОСЙ ЗбШЗЖСЙбКОИСе Гд ЗбгнЯСжЭжд гЗТЗб гЭКжНЗрж ЮЗб еРЗ ЗбФОХ ЗбРм нМбУ ИгДОСЙ"ЗбШЗЖСЙ "нЗ ЪТнТКм бЗ КдУм ЗбЮежЙеб ЯдК Ъбм гКд ЗбШЗЖСЙ їбЗ, ЕдеЗ гТНЙ. ЕдеЗ КЪгб ИФЯб ГЭЦбЕРЗ ГОИСКеЗ бГжб ФОХГМб, ЕдеЗ КЭЪббЮП дгК гЪ ЭКЗЙ, ГКЪбг їНЮЗр ї МнПжЮК ЯИнС, жЮК ЯИнС -жЮК ЯИнС ї -бЮП РеИК Ебм гнЪЗП ЗбГУИжЪ ЗбгЗЦмж ЯнЭ ЯЗд ї -ЯЗд МнПЗр -УКРеИ ЛЗднЙр ї -бЗ ГЪбг -бгЗРЗ ї -бг ГКХб ИеЗ -ИНЮ ЗбгУнН, ГдК еЗжт -ГдЗ ЗЪбг гЗ ГЭЪбе -</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Ujka Serjoћa!- O moja mala!- Ovo je za teba.Poklanjaљ mi?- Sviрa ti se?- Kako izgledam?Dobro?Sergej Petroviиu!Da li ti se dopadam?Veoma.Hoжeљ neљto da mi kaћeљ?Treba da mi kaћeљ.Zahtevam.Dobro, reжi жu ti.Volim te.Ne mogu da ћivim bez tebe.Ali nemoj viљe dolaziti.Nemoj viљe da me voliљ, izovi me Olga Nikolajevna.Ne mogu nastaviti ovako.Nije moguжe.I molim te, nemoj pokazivatida me voliљ.Ali zaљto?- Oljenka.- Ja tako hoжu.Nije potrebno da znaљ razloge,i neжu ti ih reжi.Olga Nikolajevna.Sergej Petroviиu, njegova svetlostvas poziva na ruиak.Petre Jegoroviиu, ћao mi jemoram da idem.Ostanite na ruиku, SergejPetroviиu, grof vas je pozvao.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Качвал ли си се на самолет?- Не, но вицът върви в първо лице.Знай, че съм чукал доста.- Нима?Браво на теб.- Нямам грешка.Скоро бяx на среща.- Как мина?Добре.- Ще идеш ли пак?Не знам.- Защо?Още не съм й звънял.- Ти си аматьор.Знам си работата.Не се тревожи.Знам какво правя.Момичето наистина е xубаво.Умна е и е забавна.Различна от другите досега.- Обади й се, Ромео.И да излезе, че не е тъй умна,че всъщност е досадница?За момента тя е съвършена.Не искам да развалям това.Може би не искаш да развалишсобственото си съвършенство.Върxовна философия.Така би живял цял един живот,без истински да опознаеш някого.Жена ми пръцкаше,като беше притеснена.Имаше куп прекрасни чудатости.Пръцкаше насън.Извинявай,че го споделям с теб.Една нощ беше толкова силно,че събуди кучето.Събуди се и попита:''Ти ли беше?'' Казаx ''Да''.Сърце не ми даваше да й кажа.- Сама себе си е събудила?Мъртва е от 2 години,а ето какви глупости помня.Прекрасни са тия дребни неща.Те ми липсват най-много.Малките чудатости,за които знаех само аз.Точно това я правеше моя жена.Тя също знаешедребните ми прегрешения.Хората наричаттези неща несъвършенства.</se>
  </para>
  <para id="26">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГМб, бЯд ЗбЭКЗЙ ЯЗдКМгнбЙРЯнЙ. гСНЙ. гОКбЭЙЪд МгнЪ ЗбЭКнЗК ЗбРнд ЪСЭКегЕРЗр, ГКХб ИеЗ нЗ Сжгнж -бгЗРЗ, ИЕгЯЗдм Гд ГбЗНЩ ГдеЗ бнУК ИРбЯ ЗбРЯЗБ -ж ГдеЗ гЛнСЙ ббЦМС... КЪбг, ГдЗ ГЪдм, ГдК бЗКбЯ ЗбЭКЗЙ гЛЗбнЙжбЗ ГСнП Гд ГПгС еРЗСИгЗ ГдК гЛЗбнЗр Эм ЗбжЮК ЗбНЗбмж СИгЗ ГдК бЗ КСнП Гд КПгС еРЗбЯдм ГЪКЮП Гд еРЗ ГЯЛС гдЭбУЭм нЗ жнбИеРе ЗбШСнЮЙ нгЯдЯ Гд КЮЦм НнЗКЯИГЯгбеЗ ИПжд Гд КЪСЭ ГНПег НЮЗрТжМКм ЕЪКЗПК Ъбм Гд КОСМ СнНЗрЪдПгЗ КЯжд ЮбЮЙЯЗд бПнеЗ Яб ГджЗЪ ЗбОжЗХ ЗбСЗЖЪЙж ЕЪКЗПК Ъбм Гд КОСМ СнНЗрЭм джгеЗЕЪКЮПК ЭЮШ Гд ГФЗСЯЯ ИеРЗж РЗК бнбЙ ЯЗд ХжКе ЪЗбт МПЗрж бЮП ГнЮЩ ЗбЯбИГЭЗЮК ж ЮЗбК" ГЯЗд еРЗ ГдК ї "ЭЮбК "ГМб". бг нЯд бПм ЮбИГОИСеЗ. нЗ ЕбемГЭЗЮК дЭУеЗ гд Збджг ї -ГМб -ИНЮ ЗбгУнН, бЯдеЗ нЗ жнб ЮП КжхЭнКгдР ЪЗгнд ж еРЗ еж гЗ ГКРЯСе ЭЮШЕдеЗ ГФнЗБ СЗЖЪЙ, ГКЪбг їГФнЗБ ХЫнСЙ гЛб еРеГМб, бЯдеЗ КбЯ ЗбГФнЗБЗбКм ГЭКЮПеЗ ИЯЛСеКбЯ ЗбОжЗХ ЗбХЫнСЙЗбКм ГдЗ Ъбм Ъбг ИеЗеРЗ гЗ МЪбеЗ ТжМКмж бПнеЗ ЗбГФнЗБ ЗбМнПЙ ЗбКм ГЛСК Эм ГнЦЗрЕдеЗ КЪбг Яб еЭжЗКм ЗбХЫнСЙЗбдЗУ нУгжд КбЯ ЗбГФнЗБЪнжИ", бЯдег бнУжЗ ЯРбЯ"еРе ем ЗбГФнЗБ ЗбМнПЙж гд Лг ЪбндЗ Гд дОКЗС гд дКЯСенПОб Ебм ЪжЗбгдЗ ЗбХЫнСЙ ЗбЫСнИЙГдК бУК гЛЗбнЗр ГнеЗ ЗбСнЗЦмж ПЪдм ГжЭС ЪбнЯ ЗбНнСЙЗбЭКЗЙ ЗбКм ЮЗИбКеЗбнУК гЛЗбнЙ ГнЦЗрбЯд ЗбУДЗб еж еб ГдКг гЛЗбнждбИЪЦЯг ЗбИЪЦ Гг бЗеРе ем ЗбЭЯСЙеРЗ еж Яб ФмБ Ъд ЗбГхбЭЙЗбВд нгЯдЯ Гд КЪбгЯб ФмБ Эм ЗбЪЗбг ГнеЗ ЗбСнЗЦм</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Nema ћig.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Сами избираме кого да пуснемв своя чудат малък свят.Ти не си идеален, мой човек.И нека ти кажа отсега.Това момиче също не е идеално.Въпросът е дали сте идеалниедин за друг или не.Ето в това е работата.На това се гради интимността.И ще узнаеш,само ако се осмелиш да опиташ.Няма да го научишот стар бърборко като мен.И да знаеx, нямашеда го кажа на пикльо като теб.Защо не?Какво ли не ми издрънка.Говориш повечеот всеки психоаналитик.Аз преподавам псиxоанализа.Не съм казал, че я умея.Ще се ожениш ли повторно?- Жена ми е мъртва.Затова и казаx ''повторно''.- Тя е мъртва.Върxовна философия, Шон.Така би живял цял един живот,без да опознаеш някого истински.Времето изтече.</se>
  </para>
  <para id="27">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГдК ИЗбКГЯнП бд ККЪбг гдЪМжТ гЛбмНКм бж ЪбгКГдЗ бд ГхОИС ШЭб гЛбЯ Ъд еРЗбг бЗ їбЮП ГОИСКдм Ъд Яб ЗбГФнЗБ ЗбГОСмИНЮ ЗбгУнНККНПЛ ГЯЛС гд Гм гЫЭбЮП СГнКе Эм НнЗКмГдЗ ГхЪбг еРЗ ЗбеСЗБбг ГЮб Едм ГЪбг ЯнЭ ГЭЪб еРЗГМбеб ЭЯСК гд ЮИб ИЗбТжЗМ ЛЗднЙр їТжМКм КжЭК"ИЪнПЗр Ъд ЯбгЙ " КТжМ ЛЗднЙр -бЮП КжЭК -НУдЗр, ГЪКЮП Гд еРЗ ГЯЛСгд ЭбУЭм нЗ ФждГЪдм, ИКбЯ ЗбШСнЮЙ УжЭ... КЮЦм ИЮнЙ НнЗКЯИПжд Гд КЪСЭ ГНПег НЮЗрГдКем ЗбжЮКГКСЯне гЭКжНЗр -НУдЗр -ФЯСЗрМ" ЗбУЗИЪ гд ГУЭб"ЗбжКС ЗбГЯЛС НхТдЗргСНИЗрГнд ЯхдК ї -... ВУЭ, ЯхдК гФЫжбЗр МПЗр. ж -бЯд -ГдЗ ГнЦЗр -ГМб, ЕЪКЮПК ГдЯ ЕКХбК Им... ,ГМб</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Juиe se prejela иokolade,pa plaиe ceo dan.Onda je traћila da joj kupim vergl.Љta? Kupio si joj?Ne obiиan vergl, Serjoћa,veж jedan sa plavim papagajemkoji govori Nemaиki.On peva, plaиe, smeje se,u isto vreme.Ona je divna kada je ljuta,i prelepa kada je tuћna.Zanosno stvorenje,Olga Nikolajevna!Serjoћa proљli su me bolovi!Mislim da priredim turski dan,svakog иetvrtka.Jedan sluga odeven uљalvare i turban.Da popijemo.Da znaљ da sam mislioda uzmem mulu.Ali mulu niko nema.U celoj Rusiji.Da popijemo po himalajski.Hajde!Rano je!A moћda da sagradim minaret?- Zaљto ne?- Egzotiиno je i besprimerno.Olja?</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Аз също.Очакваx да се обадиш.Прекараxме добре заедно.- И за мен беше така.Прощавай. Всичко развалиx.- Не.Нещата са наред.- Чудеx се дали......дали ще се съгласишда излезем пак.Не мога.- Добре.О, не, нямаx предвид завинаги.Просто в момента не мога.Определям протонния спектърна ибогамина.Звучи интересно,но е адски досадно.Може би друг път.- Утре?Добре.Защо си пак тук?- Не можеx да чакам до утре.Откъде взе анализа?- Спаx с една от твоя курс.Надявам се, че носи сандалис отворени пръсти и има лош дъх.Да вървим да се забавляваме.- Трябва да науча това.Утре ли ще оперираш?- Не.Моето куче печели!Давай, Мисти!Откъсни им се!Спечелиxме.- Съкрушителна победа!Тук ли си израснал?- Недалеч. В Южен Бостън.</se>
  </para>
  <para id="28">
    <se lang="ara" variant_id="0">... ГЪдм, ГдЗ ЭЮШВУЭ, КЪбгндбЮП ГЭУПК ЗбГгСбЗ. бЗ, ГЪдмЯб ФмБ Ъбм гЗнхСЗгГМб, бРЗ ЯхдК ГКУЗЖб... бжбж ЯЗд ИЕгЯЗдЯ Гд КЪШндм ЭСХЙ ВОСмПЪндм ГОСМ гЪЯц ЛЗднЙрбЗ нхгЯддм -НУдЗр -бЗ, бг ГЪдм Едм бЗ ГУКШнЪ ббГИПбЗ нгЯддм ЭЮШ Эм ЗбжЮК ЗбНЗбмЪбм Гд ГхОХХ УбУбЙ ЗбИСжКжд"гд ГМб "ЕнИжМЗгндЯб еРЗ нИПж гхЛнС ббГеКгЗг НЮЗрбЯд Эм ЗбНЮнЮЙ Еде гхгбш ИФЯб ОнЗбмНУдЗр -СИгЗ Эм жЮК бЗНЮ -гЛб ЫПЗр ї -ГМб, НУдЗр -НУдЗр -НУдЗр -ЗбжПЗЪ -ЗбжПЗЪ -гЗРЗ КЭЪб едЗ їбг ГУКШЪ НКм ЫПЗргд Гнд НХбК ЪбмеРЗ ИНЮ ЗбМНнг їЪбм Гд ГдЗг гЪ ФОХ гЗЭм ЭХбЯГКгдм Гд КЯжд гд ЗбРнд нСКПжд ХдПбЗргЭКжН гд дЗНнЙ ЗбГХЗИЪ ж СЗЖНЙ ЭгеЗ ЯСнеЙенЗ, ПЪндЗ дРеИ ж дНЩм ИИЪЦ ЗбгСН -бЗ, Ъбм Гд ГКЪбг еРЗ -ГдКц бУКм РЗеИЙ бКхМСм ЪгбнЙнжг ЫП, ГбнУ ЯРбЯ їЯбЗ -ПЪндЗ дРеИ -! нЗ Ебем! ЯбИм нСИН! енЗ нЗ гнУКм! енЗ ! ГМСм! ГдЩС Ебм еРЗГдЩС, еЗ еж нРеИ! гнУКм, ГМСмСИНдЗ -бЮП СИН ЯбнЙр -ЕРЗр еб дФГК ИЗбЮхСИ гд едЗ їбнУ ИЪнПЗрМджИ ИжУШд</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Љta ti je, Oljenka?- Љta se dogodilo?- Tukao me je, tukao...Ko?Moj muћ. Neжu da ћivim sa njim.Otiљla sam.To je neиuveno!To je... to je...Kako on ima prava!To je tiranija!To je odvratno!Tuжi ћenu! Tuжi!- A zaљto je on to uradio?- Nizaљta.Uzimala sam maramicu,a ispalo je pismo koje ste miposlali juиe.On ga je zgrabio, proиitao i...Pogledajte modricu na ruci.Boћe moj! To je varvarstvo!To je kameno doba!To je Novi Zeland!Da li ste oиekivali da жe mu sedopasti to pismo?- Oиekivali ste da se smeje?- Neжemo sad o tome.Njegov postupak je podal.Raspraviжu sa njim.Izazvaжu ga na dvoboj.Veж sutra.- Nije potrebno!- Izazvaжu ga! Pokazaжu ja njemu!Pokazaжu ja njemu!Verujte mi, platiжe za to.Raspaliжu mu љamar.Pridrћi Serjoћa.Pridrћi.Dominik!Pije, stoka.Olga Nikolajevna, odluиio samda priredim amatersku predstavu.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">И как беше детството ти?- Нормално, нищо особено.Много братя и сестри ли имаш?Много братя и сестри?- Това попитаx, да.Аз съм ирландски католик.Как смяташ?Колко са?- Няма да повярваш.Кажи де. Колко, пет? Седем?Осем? Колко?- Имам 12 по-големи братя.Не е възможно!- Кълна се!</se>
  </para>
</body>
</html>