<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<html>
<head>
</head>
<body>
  <para id="0">
    <se lang="alb" variant_id="0">:::>>>T-sh.net.......<<<<Pлrktheu:KlajdiSinkronizoi:Limi86 ><{100%} Manual <<Pagesл me cek apo me para nл dorл?Me para nл dorл.Plotлsoje kлtл pлr. .....Gлrmadha e Xhekut. Tukson.788.30 dollarл.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ЗбЬбЬЬЬЬЬЬЬЬЬЬеЬЬЬЬнЬЬЬЬЬЬЬЬЬЬИ</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Иek, kartica, gotovina?Gotovina.Naslovite na...""Jackova tvrtka za ruљenje"", Tucson.788,30 dolara.</se>
  </para>
  <para id="1">
    <se lang="alb" variant_id="0">S'mundem! Do takohem me Boskon.Hej, Vinsent.Ku janл beretat e mia?I pashл mbi tavolinлn e kuzhinлs.Nuk jane atje, sapo kontrollova.Do kafe?S'ke shkollл sot?Babi do mл cojл te ndertesa e redhe pastaj pлr drekл.Shiko njлherл poshtл jastлkлve tл divanit.Ai лshtл qл tani gjysлm ore me vonesл.Do bлhet i gjallл ai,apo do t'a Ierл si herлn e fundit?Do bлj kafe.S'kam kohл.Mami, beretat e mia s'janл mbi divan.Vish blute!S'dua tл vesh blutл!Nuk mл shkojnл!- Kontrollove nл banjon tлnde?- Kontrollova gjithandej!Cfarл do qл tл bлj unл?T'i gjesh!- Mami, ki mendjen!- Nл rregull, shpirt, nл rregull!Babi do tл vijл kлtu.S'do jem gati!- S'mund tл vonohem!- S'do vonohesh!Do vonohem!Para se tл vijл babi, ne mund t'igjejmл ato po kontrolluam bashkл.Cdo gjл лshtл nл rregull,vogлlushe. Cdo gjл nл rregull!Do i gjejmл bashkл, ti dhe unл.Do i gjejmл.Vetлm qetлsohu. Ai s'do vijл parase t'i gjejmл. Tл premtoj!Ma mbush prapл!Si e ke emrin?37.5Waingro.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">дЮПжГСУбе ЗбмМЗЯ ПнгжбнФд....КжУжд$788.30.</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Ne mogu. Sastanak s Boskom.Bok, Vincente.Mama, gdje su mi ukosnice?Nisu na kuhinjskom stolu?Ne, gledala sam.Da skuham kavu?Danas nema љkole?Tata me vodi u novu zgradu, pa na ruиak.Vidi pod jastucima na kauиu.Kasni veж pola sata.Moћda je gad iznevjeri kao proљli put.Skuhat жu kavu.Nemam vremena, duљo.Mama, ukosnice nisu na kauиu.Stavi plave.Neжu, ne pristaju.Gledala si u spavaжoj sobi?- Jesam, svuda!Љto sad ja da radim?Naрi ih!Mama, sluљaj me!- Dobro, mila! Љto je?Doжi жe tata,a neжu biti spremna!Ne smijem kasniti!- Neжeљ...Hoжu!Naжi жemo ih prije nego doрe tata.Traћit жemo zajedno.Sve u redu...Naжi жemo ih zajedno.Samo se smiri. Neжe doжiprije nego ih naрemo, obeжajem ti.Napuni opet!Kako se zoveљ?Waingro.</se>
  </para>
  <para id="2">
    <se lang="alb" variant_id="0">Ju djema gjithmonл bashkл punoni?Gjithл kohлs.Skuadлr shumл e Iidhur apo jo?Shumл e Iidhur!Nлqoftлse ecлn mirл kjo,do e mendoja tл shkoja prapл, ti e di.Po. Boll fole, mirл Njлsh?Si po pлrparon ai?Njлqind pлr qind!Tamam si nл plan!U ktheva djathtas nл bulevardin Venecia.Nл rregull!Sa kaluam korsinл nr. 1,300 jarde Iarg teje.Vendosu nл pozicion!Jam vendosur!U nisлm!</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">бЗГУКШнЪ...УжЭ ГЮЗИб ИжУЯжеЗн ЭндУдКГнд гФЗИЯ ФЪСнїбЮП СГнКег Ъбм ШЗжбЙ ЗбгШИОбЮП КНСнК ббКжЮежЙїбЗнжМП гПСУЙ ЗбнжгїГИн УжЭ нГОРдн ббгИдм ЗбМПнП Лг ИЪПеЗ ббЫПЗБЗИНЛн КНК жУЗЖП ЗбГСнЯЙЗде гКГОС дХЭ УЗЪЙ ИЗбЭЪбеб УнЩеС Гг УнМЪбеЗ КдКЩС гЛб ЗбгСЙ ЗбгЗЦнЙїУжЭ ЗХдЪ ЮежЙгКГОСЙГгн гФЗИЯн бнУК Ъбм ЗбГСнЯЙЗбИУн ЗбТСЮЗБбЗГСнП Гд ГСКПн ЗбТСЮЗБ...бнУК гКжЗЭЮЙ гЪ ЗбгбЗИУеб ИНЛКн Эн ЗбНгЗгїИНЛК Эн Яб гЯЗдгЗРЗ КСнПнддн Гд ГЭЪбїЗЪЛСн ЪбнегЗгн ЗдКИен бнНУдЗ нЗЪТнТКн НУдЗГИн УжЭ нГКнбд ГЯжд МЗеТЙбЗнгЯддн Гд ГКГОСбд ККГОСнУжЭ ГКГОСнгЯд Гд дЪЛС Ъбнег ЮИб Гд нХб ГИЗЯн бж ИНЛдЗ гЪЗНУдЗ ЪТнТКн НУдЗУжЭ дЪЛС Ъбнег гЪЗ ЗдЗ жГдКУжЭ дЪЛС ЪбнегЗУКСОн ЭЮШ бд нГКн ЮИб ГддЪЛС Ъбнег ГЪПЯЗгбГе бн ЛЗднЙгЗЗУгЯїжндМСжжЗдК гЗнЯбї</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Vi momci uvijek radite skupa?Stalno.Иvrsta ekipa?Vrlo иvrsta.Ako ovo upali, moћda krenem opet.Dosta spike. Moћe, faco?Kako mu ide?Sto posto.Toиno po rasporedu.Skrenuo desno na Bulevaru Venice.Od tebe smo 2 i pol kilometra.Upravo preљao na prvu traku,300 metara od tebe.Spremite se.Ja jesam.Idemo!</se>
  </para>
  <para id="3">
    <se lang="alb" variant_id="0">Po na sulmojne!Tre minuta.Qarte!Kanл ngelur tetлdhjetл sekonda!Ec prapa!Prapлsohu!Prapesohu!Njлsh, e shikon atл fлlliqлsirлn qл po u delnga veshлt? Ata s'mund tл tл dлgjojnл!Merre me qetлsi!E mora!E mora!Duhej tл fлlliqeshe me mua!Do tл fлlliqesh me mua?</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ШнбЙ ЗбжЮКШЗЮг гКгЗУЯїгКгЗУЯ МПЗКЪСЭ...бж дМН еРЗ УжЭ ГЦЪ ЭнЗЪКИЗСн ЗбЪгб ЛЗднЙдЪг.ЗУЯК ГнеЗ ЗбНРЮЯнЭ ЗбНЬЬЗбїгЗЖЙ ИЗбгЗЖЙКгЗгЗ Эн ЗбгжЪПЗдНСЭ нгндЗ Эн МЗПЙ ЭнднУдНд Ъбм ИЪП гнб ждХЭ гдЯНУдЗКМЗжТК ббКж ЗбНЗСЙ ЗбГжбмЪбм ИЪП300 нЗСПЙ гдЯЗУКЪПгУКЪПенЗ ИЬдЬЗ!!!</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Pljaиkaju nas!"211, uzbuna! Blindirana kola!"- Evo poziva!"3 minute. "Maknite se!Joљ 80 sekunda!Natrag... natrag!Natrag!Faco, vidiљ љto im curi iz uha?Ne иuju te, jebote!Ohladi!Imam ih!Imam!Morao si se zajebavati s mnom.Tebi se zajebava?</se>
  </para>
  <para id="4">
    <se lang="alb" variant_id="0">Po levizte!Memec i fлlliqur !I dлgjova.1.6 milion dollarл ....Dyzet cente pлr dollar, $640,000 pлr ty.Kлtu janл 150,000 dollarлt e parл.Do tл ta sjell pjesлn tjetлr pлr dy, tre ditл.Kush i zotлronte kлto?"Drejtлsi dhe Investime, Malibu."Roxher Van Xant.Zotлron banka nл Kajman......ka aksione investimesh pлr paradroge nл det tл hapur. Gjлra tл tilla!Pra?Ia shkatлrrove obligacionet mbлshtetлse.Eshtл i siguruar!Kjo лshtл cлshtja. Ai mbledh100 pлrqind nga siguracioni.Eshtл njл Iojtar. Mbase na ible pлrsлri obligacionet......pлr 60 pлrqind tл vlerлs. Bлn40 pлrqind nл krye tл 100 pлrqindлve.Po ia shite pлrsлri atij, do tл thotл njлshtesл prej 320,000 dollarлsh pлr ty.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">НЗбЙ УШжЗдРЗС 211....ЪСИЙ гХЭНЙеЗеж ЗбдПЗБ3 ПЮЗЖЮОЬЬЗбЬнИЗЮн 8 ЛжЗднббОбЭ...ббОбЭббОбЭУбнЯ еб КСм ЗбРн нОСМ гд ЗРЗдегї..Здег бЗнУКШнЪжд УгЗЪЯЗеПГНХбК ЪбнеЗНХбК ЪбнеЗнМИ Гд КЪИЛ гЪнеб КСнП ЗбЪИЛ гЪнї</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Krenuo je!Mater ti glupu!Иuo sam ih.Milijun љesto...S 40 centi po dolaru, tebi ide 640.000.Evo 150.000 predujma.Ostalo za 2-3 dana.Znaљ иije je to bilo?""Vrijednosti i ulaganja Malibu"".Roger Van Zant.Ima banku na Caymanima,prodaje vrijednosniceza novac od droge u inozemstvu.Pa?Oprao si ga za obveznice na donosioca.Osiguran je.To jest ono! Dobit жe 100 posto.Igraи je, moћda ih otkupi od nas...za 60 posto vrijednostii tako zaradi 40 posto povrh onih 100.Prodaљ li mu izravno,imaљ dodatnih 320.000.</se>
  </para>
  <para id="5">
    <se lang="alb" variant_id="0">Telefonoi Kelsoja.Pлr cfarл?Do qл t'i shohлshnjл hesap qл po ngatлrron!S'mл duhet hesapi i tij.Boll kam timin!Thotл qл лshtл i pastлrdhe poshtл tetл shifrash.Nesлr, nл 9:00 nл mлngjes.Cfarл ndodhi?Mos pyet!E gjetлt ambulancen?- E braktisлn katлr blloqe prej kлtej.- Nл rrugлn e 22-tл.E dogjлn!Dogjлn armлt, rrobat, gjithgka.Ata ishin tл shpejtл! I pлrdorлn ato paksekondat e fundit tл bardhezive nл gлrmadha!Tл vjedhura prej Freznos dyjavл mл parл.Kamjoncinл e verdhл jashtл Uitierit,лshtл vjedhur pardje.Po e merr kлtл rreshter?Apo do rrijл nл Divizion?Tл duken si njerлz orgjishqл punojnл nл lagjen 7-11 ?Do e marrл skuadra e Vjedhje-Vrasjeve.Kemi tre motorristл.Gjithgka panл ishin njerлz me maska.Ishin Iarg!Sidoqoftл, ai burri me televizor, atje,ishte mл afлr.Identifikoi njeri?Po rrinte fshehur.Mл shumл dлgjoi!Nл rregull!Зmund tл mл thuash pлr ata?Sipas njeriut me televizor,ky tipi filloi tл mos lлshonte ze.Lлvizje e zgjuar!Dikush i thirri njл rojeje "I shkathлt".Tani, unл mendoj qл ky tipi......u pлrpoq tл kapte atл pjesлn e dalл,kлllлfin e revoles.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ЯЗд УнЮжг ИНСЯЙ гЗЗбНЮнС ЗбЫИнбЮП УгЪКег1.6гбнжд ПжбЗСГСИЪнд УдК бЯб ПжбЗС..640,000 ПжбЗС бЯеРе 150,000 ПЭЪЙ гЮПгЗЗбИЗЮн Эн ЫЦжд нжгнд Зж ЛбЗЛЙгд ЯЗд нгбЯ еРеїгЗбнИж ббГУег жЗбЕУКЛгЗСЗКСжМС ЭЗд ТЗдКнгбЯ ИджЯ Эн ЯЗнгЗдТнПнС УдПЗК жГжСЗЮ КМЗСнЙ бГгжЗб ЗбгОПСЗКЗбВКнЙ гд ЗбОЗСМ...ГФнЗБ гд еРЗ ЗбЮИнбЗРд..їїбЮП ЮгК ИКОСнИ ЗбУдПЗК ЗбКн нНгбеЗЗде гхДугд ЪбнееРе ен ЗбдЮШЙ..Зде УнУКЪнП 100 % гд ЗбгИбЫ Ъд ШСнЮ ббКГгндЗде ФСнЯ..СИгЗ УнФКСн УдПЗКе гдЗ ЛЗднЙгЮЗИб 60% гд ЮнгКеЗжнЯУИ 40% ЭжЮ 100%Юг ИИнЪеЗ бе ЛЗднЙжУнЯжд бЯ 320,000 ТнЗПЙУГМСИбЮП еЗКЭдн ЯбУжЪгЗРЗї</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Zvao je Kelso.Zbog иega?Sprema posao, hoжe da pogledaљ.Љto жe mi, imam svoj.Veli da je иisto, desetak milijuna.Sutra ujutro u devet.Љto je to tamo bilo?Ne pitaj.Naљli ste ambulantna kola?Ostavili ih 4 ulice dalje.- Na 22. ulici.Spalili i kola i puљke i odjeжu.Bili su u zraku i snimilidolazak patrolnih kola.Ukraden u Fresnou pred 2 tjedna,a kamionet u Whittieru prekjuиer.Preuzimate, poruиniиe?Ili ostaje u Odjelu?Izgleda vam kao obiиnapljaиka super-marketa?Stvar preuzimaju Pljaиke i ubojstva.Imamo trojicu motorista.Vidjeli su samo ljude s maskama.Onaj s TV-om je bio bliћe.Je li koga raspoznao?Sakrio se. Veжinu je иuo.Dobro, љto je s njima?Onaj s TV-om kaћe da jeovaj poиeo blebetati.Mudro...Netko je jednog straћara nazvao ""facom"".Drћim da je ovaj...posegnuo za piљtoljem kod gleћnja.</se>
  </para>
  <para id="6">
    <se lang="alb" variant_id="0">...pam, pam......pam, pam, pam.Nga kjo anл.Ky kлtu ka atл qл quhet njл dopioplagл nл kafazin e krahлrorit.Po tл shлnojmл rreth plagлs kryesore,kemi kockл tл djegur, zonл tл mbyllur.Ndoshta i ekzekutuar.Ishin 1.6 milion dollarл nлobligacione mbлshtetлse.Dhe ata i injoruan paratл e thata.Sepse s'kishin kohл.Vareshin nga ora !Kjo do tл thotл qл ata e dininkohлn tonл tл reagimit pлr njл 211......hynл nл zonлn tonл, e cmobilizuan, hynл......ia mbathлn brenda tre minutave.Kjo лshtл goxha pikл.Kemi rrugл tл mira arratisieje.Dy rrugл tл lira......brenda njл cereku milieje.Vidio kamer trafiku?Ndoshta e caktivizuar.Gjithsesi kontrolloheni!E dallon M.O.-nл?M.O......лshtл qл janл tл zotлt.Njлherл u shkallлzua si vrasje e vetmepлr tл gjithл. Pasi vranл dy roje......nuk nguruan!Qлlluan rojen nr. 3 sepse...cfarл ndryshimi ka?Pse tл linin njл dлshmitar tл gjallл?Hiquni kapelen, kлtadjem do vallлzojnл.Lloji i sulmit!Lloji i sulmit tregonqл ata janл teknikisht ekspertл.Mjaft ekspertл sa pлr t'u sjellл vлrdallл.Le tл shohim pлr ndonjл vjedhje tл sofistikuartл kohлve tл fundit qл na ka shastisur.Dлrgoja "i shkathлt" si pseudonim FBI-sл.Ti do tл marrлsh numлratorin telefonik.Bлje gjithsesi!Kush po i Iлviz obligacionet bartлse?Kontrolloni shitblerлsit e zakonshлm. Ti dheunл do kontrollojmл Kuzomanon dhe Torenлn.Dua qл ti tл marrлsh Goldshtajnin dhe Alfaron.Mos i shkлput kontaktetme Forensikun.Nga skuadra e bombardimitdua eksplozivin.Po tл jemi me fat, do jetл dicka ekzotike.Mund ta zbulojmл shitjen.Hiqi duart nga xhepii atij njeriu Ricard!Do njeri byrek?</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">бЗГСнП ЪгбнКе...бПн ЪгбнКн ЗбОЗХЙ ИннЮжб ГдеЗ ЪгбнЙ дЩнЭЙ жЭнеЗ гИбЫ гд 8 ГХЭЗСЫПЗ ЗбКЗУЪЙ ХИЗНЗгЗРЗ НПЛїбЗКУГбЪЛСКг Ъбм УнЗСЙ ЗбЕУЪЗЭКОбХжЗ гдеЗ Ъбм ИЪП ГСИЪЙ ИбжЯЗКФЗСЪ22бЮП ГФЪбжЗ ЭнеЗ ЗбдЗС..ГНСЮжЗ ЗбГУбНЙ жЗбЛнЗИ жЯб ФнБбЮП НгбжЗ МжЗ...ЮЗгжЗ ИКУМнб ЗббНЩЗК ЗбГОнСЙ ИЗбГИнЦ жЗбГУжПУСЮК гд ЭСнТдж гдР ГУИжЪндЗбФЗНдЙ ЗбХЭСЗБ гд жнКнС Гжб ГгУеб УККжбм еРе ГнеЗ ЗбгбЗТгГг ЗбЮУгїеб нИПж еРЗ бЯ Ъгб ЪХЗИЗК гНбнЙїЮУг ЗбУСЮЗК жЗбМСЗЖг УнКжбЗеЗбПндЗ 3 УЗЖЮн ПСЗМЗКЯб гЗСГже еж СМЗб гЮдЪнд жЯЗджЗ ИЪнПнджбЯд ЗбСМб Рн ЗбКбЭЗТ едЗ ЯЗд ЮСнИЗеб КЪСЭ Ъбм ГНПїбЮП ЯЗд гОКИЖЗ..Ъбм ЗбГСМН УгЪгЗРЗ Ъд еДбЗБїШИЮЗ бСМб ЗбКбЭЗТ..еРЗ ИПГ Эн ЗбКЭже ИЗбЯбЗгРЯнГНПег дЗПм Ъбм ГНП ЗбНСЗУ ИЗУг"УбнЯ"ЗбВд ГЪКЮП Зд еРЗ ЗбСМбдТб бнМбИ гУПУ ЗбгОЭн Эн МСЗИ ЗбЪЮИгд едЬЬЗедЗеРЗ ЗбСМб Ъбм гЗнИПж НХб Ъбм МСН гТПжМ Эн ЪЩгЙ ЗбЮХ</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Ovdje.Ovaj ovdje ima ulaznu ranukod prsne kosti.Gareћ oko rane na glavi.Smaknut izbliza.Radi se o milijun i љestou obveznicama na donosioca.Gotovinu su pustili.Jer nisu imali vremena.Radili su na vrijeme,dakle znali su koliko nam treba.Prisluљkivali su nas, onesposobili kola,uљli i utekli za manje od 3 minute.Ovo je dobro mjesto,dobre moguжnosti za bijeg.Иak dvije obilaznice...u krugu od 500 metara.Kamera za nadzor prometa?Vjerojatno onesposobljena. No provjeri.Raspoznajeљ stil?Stil im je...da su dobri.Kad je preraslo u ubojstvo,ubivљi prva dva straћara,nisu oklijevali.Koknuli su i treжeg, jer љto ima veze?Иemu ostaviti ћiva svjedoka?U tren oka opжa ""ludnica"".Usmjereni naboj.Usmjereni naboj...znaиi tehniиki su upuжeni.Dovoljno da napadnu i иuvano.Stog zavirimo u skoraљnjenerijeљene pljaиke nakita itd.""Facu"" provjeri kod FBI-ja,dobiti жeљ cijeli telefonski imenik.Tko dila obveznice na donosioca?Provjera uobiиajenih dilera.Ti i ja жemo Cuzomana i Torena...a ti uzmi Goldsteina i Alfara.Drћite se vjeљtaka.Od Bombaљa hoжu eksploziv.Ako je nekakav egzotiиni,otkrit жemo tko je prodao.Vadi иovjeku ruke iz dћepova, Rachel.Hoжe li tko pite?</se>
  </para>
  <para id="7">
    <se lang="alb" variant_id="0">Duhej ta hante o burrл! Ai po Iлvizte.Duhej ta hante!Spliti лshtл nл makinл.Mora barabar nga tonat......pлr tл pлrgatitur fundin e tij tл plotл......sepse dua tл marr hak dhe ta heq qafeqл nл kлtл moment kлtл fлlliqлsirл.Prit!</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">Ъбм ЗбГЫбИ ШСнЮЙ ЕЪПЗгЯЗд едЗЯ 1.6гбнжд Эн УдПЗК ЗбНЗгбжКМЗебжЗ ЗбГгжЗб ЗбУЗЖбЙбГде бг нЯд бПнег жЮК..ЯЗджЗ гСКИШнд ИЗбУЗЪЙЯЗджЗ нЪСЭжд Гд жЮК СПдЗ Ъбм 211ЯЗджЗ Ъбм дЭУ гжМКдЗ..КНСЯжЗ...ПОбжЗжеСИжЗ Эн ГЮб гд 3 ПЮЗЖЮЗдеЗ ИЮЪЙ МнПЙ...нжМП гОЗСМ еСжИ ггКЗТЙШСнЮнд НСндЭн дШЗЮ СИЪ гнбЯЗгнСЗ ЗбгСжСїЪбм ЗбГЫбИ Кг КЪШнбеЗ..ЗЭНХеЗ Ъбм Гн НЗбгЗРЗ Ъд ШСнЮЙ ЗбКдЭнРїШСнЮЙ ЗбКдЭнР КПбЪбм Здег гНКСЭндИгМСП КХЗЪП ЗбГгС бЪгбнЙ ЮКб..жИЪП гЮКб ЗЛднд гд ЗбНСЗУбг нКСППжЗЮКбж ЗбНЗСУ ЗбЛЗбЛ бГде гЗбЭЗСЮїбгЗРЗ нКСЯжЗ ФЗеП НнїИНСЯЙ гЪбг...еДбЗБ ЗбСЭЗЮ УнНКЭбжЗ ИЗбЕдКХЗСНМг ЗбЭКНЙ ЗбКн ГНПЛжеЗНМг ЗбЭКНЙ ЗбКн ГНПЛжеЗ нПб Ъбм Здег гНКСЭндгНКСЭнд ИгЗ Эне ЗбЯЭЗнЙ бнЮКНгжЗ ФнЗСЙ ЗбФСШЙ ЗбКн КНКжн Ъбм ЗббЗУбЯнЗИНЛ Эн ЪгбнЗК ЗбУШж ЗбКн НПЛК гДОСЗ жбЗТбК КНнСдЗ НКм ЗбВдЗИНЛ гЪ ЗбЗЭ Ин Зн Ъд ЗбЗУг ЗбгУКЪЗС УбнЯУжЭ КНХб Ъм Пбнб ЗбеЗКЭЮг ИеЗ Ъбм ГнЙ НЗбгд ЯЗд ндЮб УдПЗК ЗбНЗгбїЗИНЛ Ъд КМЗС ЗбгУСжЮЗК ЗбгЪКЗПнд бПндЗ...ГдЗ жГдК УдКЭЮП ЯжТгЗдж жКжСндЗжГдК МжбПФКЗнд жГбЭЗСжЗИЮм гЪ ЗбШИ ЗбФСЪнжгд ЭСЮЙ ЗбЮдЗИб жЗбгКЭМСЗК ГСнПЗбгЗПЙ ЗбгКЭМСЙбж ЯдЗ гНЩжЩнд Эен гЗПЙ ЫнС гГбжЭЙ Эн ЗбгМЗб жнгЯддЗ ККИЪ ЪгбнЙ ЗбИнЪЗОСМн нПнЯц гд МнИ ЗбСМбгСНИЗ ЭндУдКеб нСнП ГНП ИЪЦ гд ЗбНбжмїнМИ Гд ГРеИ ббНгЗг</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Morao sam. Digao je frku, morao sam!Njegov dio je u kolima.Odvojio sam jednako od nas...za njegov cijeli iznos.Jer hoжu ga odmah isplatitii rijeљiti se pizdurine!Иekaj!</se>
  </para>
  <para id="8">
    <se lang="alb" variant_id="0">Jemi vonл. Dukesh shumлmirл pлr tл dalл sonte.Do tл tл hidhem qл kлtu.-Ku лshtл?-Shlyeu bastexhinjtл, vogлlushe.Do vijnл tл tjera pлr ca ditл,kлshtu qл mos u lodh. Jemi vonл.Eja!Do jesh duke bлrл shaka?Zemлr......s'ia vlen rreziku qл ndлrmerr pлr 8,000dollarл. Si te "Rreziku kundлr Shpлrblimit."Ikim!Merre pallton!S'ia vlen tл flasim.Ti je vecse njл fлmijл qл plaket.Cfarл do tл thotл kjo?Nuk po ecim dot pлrpara si njerлztл rritur, pлr tл jetuar jetлt tona......sepse unл u martova menjл kumarxhi e shitлs droge.Hyr nл atл makinл tл fлlliqurlCfarл po bлkam kлtu?Nuk je!Ler Iibrin e ceqevedhe celлsat e makinлs......nл kuzhinл kur tл dalлsh prej kлtej!- Po dalim? - Mos fol brockulla.Dominiku do vijл me mua.As mos e mendosh ....Mл thuaj qл telefonoi Albert Torena!Ka marr nл telefonuarAlbert Torena pлr Vinsent-in?Jo....Arizona, Nju Meksiko.Tejet e zakonshme pлrtл gjurmuar njл shitje.Kjo лshtл e mrekullueshmel</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">НХХ ЗбгЗб Эн ЗбУнЗСЙбЮП ЮгК ИГОР гИЗбЫ гКУЗжн гд НХЙ Яб жЗНП гдЗбЯн ЗПЭЪ бе гЗбе ЗбдеЗЖнбГдн ГСнП КХЭнЙ ЗбНУЗИ жЗбКОбХ гд еРЗ ЗбНЮнС ЗбВдКжЮЬЭ</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Kasnimo. Izgledaљ predobro za izlazak.Zajaљit жu te odmah tu.Gdje je?- Isplatio sam kladioniиare.Za par dana bit жe joљ,ne uzrujavaj se. Kasnimo...Ma daj.Zezaљ me.Duљo,rizik se ne isplati za 8000.""Rizik naspram nagrade.""Idemo,uzmi kaput.Nema smisla razgovarati.Ti si samo sve starije dijete.Љto to znaиi?Da ne иinimo napredak kao odrasli,jer sam se udala za ovisnika o kocki!Ulazi u jebena kola!Kog жe mi vraga sve ovo?I ne treba ti!""Ostavi љtednu knjiћicu...i kljuиeve kola pri izlasku"".Onda, idemo li?- Samo ti seri, pa Dominick ide meni!To da nisi ni pomislila...Reci je li zvao Albert Torena.Torena zvao Vincenta?Ne.Doљlo izvjeљжe.Eksploziv se zove Dy-Ex, sluћi za ruљenje.Moћeљ ga kupiti na vozaиku u Nevadi,Arizoni, Novom Meksiku.Preobiиno za trag.Prekrasno...</se>
  </para>
  <para id="9">
    <se lang="alb" variant_id="0">Cfarл ndodhi?Ku ke qenл?Nл punл.U bл i gjallл babushi i Lorenлs?S'mori nл telefon......s'u bл i gjallл.Tл pritлm deri nл 10:30.Epo, e ka gjл idenл ky djaloshse cfarл po ndodh me fлmijлn e tij?Nuk e di!Idiot dreqi!Eshtл mirл vajza?S'ka Iлvizur gjithлditлn nga dhoma e saj.Pra, jo, s'лshtл mirл.As unл nuk jam mirл.Bлra darkлn......pлr ne, katлr orл pлrpara.Sa herл pлrpiqem tл krijoj njлatmosferл tл qлndrueshme midis nesh......ti tлrhiqesh.Kam tre trupa tл vdekur nл njл trotuar......jashtл bulevardit Venecia, Justina.Mл vjen keq......nлqoftлse dreqi i mallkuar......mishi i pulлs......лshtл gatuar mл shumл se c'duhej.Kafe, zotлri?</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">дНд гКГОСнд..КИПнд МгнбЙ ббОСжМУжЭ ГЮЭТ ЪбнЯц едЗГнд ЗбИЗЮнїУППК ЗбПнЗдЙ нЗЪТнТКннжМП ЗбгТнП Эн ЫЦжд нжгнд бРЗ бЗКЫЦИн...енЗ бЮП КГОСдЗенЗбЗИП ГдЯ КгТНЪТнТнЗбГгС бЗнУКНЮ ЗбгОЗШСЙ ЗбКн ККНгбеЗ гдГМб 8000ПжбЗС гЛб ЗбгОЗШСЙ гЮЗИб ЗбСИНенЗ ИдЗГНЦСн гЪШЭЯбЗнжМП ЭЗЖПЙ гд ЗбЯбЗг гЪЯ..ГдК ШЭб ндгж Эн ЗбНМггЗгЪдм еРЗїдНд бЗдНСТ Гн КЮПг Эн НнЗКдЗ ЯГн ЗЛднд ЪЗЮбнд ИЗбЫндбГддн гКТжМЙ гд гПгд ЮгЗСЗРеИн ббУнЗСЙ ЗббЪндЙгЗРЗ ГЭЪб едЗїбЗФнБгЗРЗ КСнПнд гднїЗКСЯн ПЭКС ЗбИдЯ жгЭЗКнН ЗбУнЗСЙЭн ЗбгШИО жЗдКн РЗеИЙеб УдРеИ Гг гЗРЗїжЗХб ЗбеСЗБ..ПжгнднЯ УжЭ нГКн гЪнбЗКЭЯСн НКм Эн...дЪг..Юб бн Гд ГбИСК КжСндЗ ЪЗжП ЗбЕКХЗбеб ЗКХб ГбИСК КжСндЗ ИЭндУдКїбЗМЗБ ЗбКЮСнСЗбгЗПЙ ЗбгКЭМСЙ ен ПЗн ЗЯУКУКОПг Эн ЗбКПгнСнгЯдЯ ЗНЦЗСеЗ гд днЭЗПЗГСнТждЗ днж гЯУнЯжУебЙ ЗбКЪЮИНбж Гжн</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Љto je, gdje si bio?Posao.Doљao Laurein tata?Ni zvao,ni doљao. Иekale smo te do 10:30.Ima li taj momak pojmaљto se s malom dogaрa?Ne znam.Kreten jebeni...Je li ona dobro?Иitavi je dan u sobi.Znaиi nije dobro. A nisam ni ja.Spremila sam nam veиeru,pred 4 sata.Kad god pokuљam odrћatineki sklad meрu nama,ti se povuиeљ.Imam tri mrtvaca na ploиniku...kraj Bulevara Venice, Justine.Ћao mi je...ako se prokleta......piletina......prepekla.Kavu, gospodine?</se>
  </para>
  <para id="10">
    <se lang="alb" variant_id="0">Ma kaloni pak kremin?FaleminderitlCfarл morre?Cfarл po Iexon?Libлr rreth metaleve.Me cfarл punл merresh?Zonjл, pse jeni kaq e interesuarnл ato qл lexoj apo ato qл bлj unл?Tл kam parл herл pas here nл dyqan.Nл cilin dyqan?Henezi end Ingлlls. Unл aty punoj!Nлqoftлse s'do tл mл flasлsh,s'ka asnjл problem.Mл fal qл tл shqetлsova!Nuk doja tл tregohesha i pasjellshлm.Nuk ju njoha.Unл punoj me metale. Jam shitлs.Mл quajnл Nil.Unл jam Edi.Tл pлlqen tл punosh aty?Patjetлr!Mua mл bлjnл ulje cmimi dhe kamnjл sektor tл tлrл me Iibra nл zonлn time.Nл cilлn zonл?Kompozimi grafik.Natлn bлj koka Ietrash dhe logo dhe......ditлn punoj nл dyqanderisa mлrzitem e iki.Pлr kл e bлn kлtл punл?Pлr njл restorant.U bлra menutл, dhe......njл etiketл tл vogлl disk...Kompakt Disqe.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">гЗРЗ НПЛї Гнд ЯЬдЬКїЭн ЗбЪгЬбеб НЦС жЗбП бжСндїбг нКХббг нЩеС жЗдКЩСдЗЯ НКм ЗбЪЗФСЙ жЗбдХЭеб нЪСЭ еРЗ ЗбФОХ Гн ФнБ ЪгЗ нНПЛ беРе ЗбШЭбЙїбЗГЪСЭжЫП бЪндеб ен ИОнСїЗдеЗ Эн ЫСЭКеЗ ШжЗб ЗбнжгНУдЗ ЗРд...бЗ бнУК ИОнС жбЗГдЗЮгК ИКНЦнС ЗбЪФЗБ бдЗгдР ГСИЪ УЗЪЗКЯб гСЙ ГНЗжб Гд ГЮнг ФнЖЗ ИнддЗКдУНИ ЗдЬКбПн 3 МЛЛ Ъбм МЗдИ ЗбШСнЮЭн МЗПЙ ЭндУ нЗМУКндГдЗ ГУЭЗРЗЯЗдК ЗбПМЗМЙ ЗббЪндЙЮП ЗНКСЮК ЮбнбЗЮежЙ нЗУнПнїгд ЭЦбЯ</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Dodajte mi vrhnje.Hvala.Љto ste uzeli?Molim?Љto to иitate?Knjigu o kovinama."Naprsnuжa titana pri zamoru"...Иime se bavite?Љto vas toliko zanimaљto иitam i иime se bavim?Vidim vas povremeno u trgovini.Kojoj to?""Hennessey i Ingalls"", ondje radim.Ne ћelite li razgovarati, dobro.Oprostite na smetnji.Nisam htio biti grub, nisam vas prepoznao.Radim s kovinama, trgovac sam.Zovem se Neil.Ja sam Eady.Sviрa vam se posao tamo?Svakako.Imam popust,a ima puno knjiga iz mog podruиja.A to je?Grafiиki dizajn.Noжu pravim zaglavlja i logotipe,a danju radim u trgovini, dok mi ne krene.A za koga to radite?Jedan restoran.Pravila sam im jelovnik.Potom za jednu diskografsku kuжu.Omote za CD.Dosad sam naиinila dva.</se>
  </para>
  <para id="11">
    <se lang="alb" variant_id="0">Shkon nл shkollл pлr kлtл gjл?Po.Shkoja te Parsons.Ku лshtл kjo?Nл qytetin e Nju Jorkut.Sa kohл ke qл jeton kлtu?Rreth njл vit.Tл pлlqen?Nл tл vлrtetл jo.Mл shumл jam kлtu pлr punл.Jeton nл kлtл Iagje?Jo, Jetoj digka mbiPiacлn Perлndimi i Diellit.Nл njл shtлpi tл vogлlqл kam marrл me qera.Eshtл pak e Iodhur, por ka njлpamje shumл shumл tл bukur.Po dicka rreth teje?Unл jetoj kлtu.Eshtл shumл qesharake.Nga лshtл familja jote me origjinл?Janл Skocezo-Irlandezл.Emigruan nл Apalashe......nga fundi i viteve 1700.Prej nga je?Nga zona e Gjirit.Atje jetojnл njerлzit e tu?Mamaja mл ka vdekur kohл mл parл,dhe babai......nuk e di se nga bлhet.Kam diku njл vлlla.Ke njл familje tл bashkuar.Mund ta them kлtл!Saktл?Po, ke tл drejtл.Qyteti i dritave.Nл Fixhi, ata kanл......disa alga tл ylberta qл shfaqennл ujл njл herл nл vit.Ja si duket deti atje.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ФЯСЗгЗРЗ ГНЦСКїгЗРЗїгЗРЗ КЮСГїЯЗКИ Ъд ЗбгЪЗПдЗбФСжО ЗбКн нНПЛеЗ ЗбЦЫШ Эн ЗбКнКЗднжггЗРЗ КЪгбїгЗФГдЯ нЗУнПЙ ИгЗРЗ ЗЪгб Зж ГЮСГїГСЗЯ Эн ЗбгКМС гд Ннд бВОСГн гКМСїенднУн жЗдМЗбТ..ГдЗ ГЪгб едЗЯбж бЗ КСнП ЗбНПЛ гЪ бЗИГУГУЭЙ бгЦЗнЮКЯбг ГЮХП Зд ГЯжд жЮНЗ...бг ГКЪСЭЯГдЗ ГЪгб Эн ЗбгЪЗПд..ЗдЗ КЗМСЗУгн днбжЗдЗ ЗнПнеб КНИнд ЗбЪгб едЗЯїШИЪЗГНХб Ъбм КОЭнЦ жедЗЯ ЮУг ЯЗгб гд ЗбЯКИ Эн гМЗбнГн гМЗбїКХгнг ЗбМСЗЭнЯГХгг дгЗРМ ОШЗИЗК жбжМжеЗК ЗбФСЯЗК бнбЗжХИЗНЗ Эн ЗбгКМС НКм ГНХб Ъбм ЗбЯЗЭнжбгд КЭЪбн еРЗїгШЪгГХгг ЮжЗЖгегжФСЯЙ КУМнб ХЫнСЙбЮП ЮгК ИЗЛднд НКм ЗбВдеб КРеИн ббЯбнЙ гд ЗМб еРЗїдЪгбЮП РеИК бИЗСУждТ</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Da.Iљla sam na Parsons.Gdje je to?New York.Koliko ste dugo ovdje?Oko godinu dana.Sviрa vam se?Ne baљ. Tu sam uglavnom zbog posla.Ћivite tu blizu?Ne. Ћivim recimo blizu Sunset Plaze.Iznajmila sam malu kuжu.Malo je oronula, ali ima prekrasan pogled.A vi?Ja ћivim tu gore.Baљ smijeљno.Odakle vam je izvorno obitelj?Podrijetlo je љkotsko i irsko.Emigrirali su u Appalachiju...krajem 18. stoljeжa.Odakle ste vi?San Francisco.Vaљi su tamo?Mama je davno umrla,a ne znam gdje mi je otac.Negdje imam i brata.Vidim da imate vezanu obitelj.Toиno?Toиno.Grad svjetala...Na Fidћiju imaju alge...u duginim bojama koje jednomgodiљnje isplivaju na povrљinu.Tako izgleda i ovo.</se>
  </para>
  <para id="12">
    <se lang="alb" variant_id="0">Jo, po do tл shkoj ndonjл ditл.Udhлton shumл?Po.Tл bлn tл ndiheshi vetmuar tл udhetuarit?Unл jam vetлm! Nuk jam......i vetmuar.Po ti?Vлrtet e vetmuar.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">днжнжСЯгдР гКм жЗдК едЗїНжЗбн УдЙГНИИКн ЗбгЯЗдїКЮСнИЗ бЗ...ГдЗ едЗ гд ГМб ЗбЪгб ЭЮШКЪнФнд Эн еРЗ ЗбНнїбЗ..ГЪнФ ИЗбЮСИ УдУнК ИбЗТЗИнК ХЫнС ИЗбЕнМЗСжеж ЮПнг ЮбнбЗ жбЯде нШб Ъбм гдЩС СЗЖЪгЗРЗ ЪдЯїЗдЗ ГЪнФ едЗеРЗ ЫСнИ МПЗгд Гнд ЪЗЖбКЯ ЗХбЗїЗдег ЗУЯКбдПннд ГнСбдПнндеЗМСжЗ Збм гЮЗШЪЙ ЗИбЗФнЗ -ИдУбЭЗднЗ- ЭнЗжЗОС 1700 ггд Гнд ГдКїгдШЮЙ ЗбОбнМГебЯ нЪнФжд едЗЯїГгн гЗКК гдР ЭКСЙ ШжнбЙ жГИнбЗГЪСЭ Гнд ежбн ГО Эн гЯЗд гЗГУКШнЪ ЗбЮжб Где бПнЯ ЪЗЖбЙ гКСЗИШЙХНнНїЗдК Ъбм НЮгПндЙ ЗбГЦжЗБбПнег Эн ЭнМнШНЗбИ гФЪЙ Ибжд ЮжУ ЗбЮТН КШЭж Ъбм УШН ЗбгЗБ гСЙ Яб ЪЗгеЯРЗ нИПж гдЩСеЗеб РеИК Збм едЗЯїбЗ жбЯдн РЗеИ нжгЗ гЗ</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Ne, jednom жu poжi.Puno putujete?Da.Usamljeni ste zbog putovanja?Sam sam. Nisam...usamljen.Vi?Vrlo usamljena.</se>
  </para>
  <para id="13">
    <se lang="alb" variant_id="0">Mut!Cbлn kлtu? Je cmendur?Ky nuk лshtл Diznejlendi.Supozohej tл ktheheshe te unл.Ku dreqin ke qenл?S'mund tл shkлputesha.Le t'ia nxijmл jetлn qл nл kлtл moment.Unл bлj pлr ty......ti s'bлn pлr mua, лshtл kлshtu?Dлgjo or burrл! Tл betohem,kam qenл jashtл gjithл natлn.Po fitoj suksesin e njл matador Flamingoje.Kjo s'ka tл bлjл fare me mua.Po i bie shkurt. Po krijoj avantazhedhe dreq pлr ty. Jam kлrcimtar or burrлl.Ti ndyrлsirл!Unл thлrras bythлn tлnde gjithл ditлn.Unл urrej tл thлrras.Je njл krijesл anormale, qл fillove pлrsлritл pish metamfetaminл me krik.Ku e ke ndjeshmлrinл?Eshtл njл problem abuzimi substancash.Dje kisha ndjeshmлri. Sot poharxhon kohen time tл fлlliqur.Re gjл nл dashuri?Re nл dashuri......dhe ia mbathe diku?Ma thuaj! Do ta rregulloj unл kлtл.Mл jep gjithcka ke!Mл jep gjithcka ke!Tл betohem, do tл flasлvлllai im Ricardi me ty!Dлgjova gjл Ricard?Ai do tл flasл me ty.Do tл tл takojл sonte.Ai s'лshtл kлtu, apo jo?Jo, Do tл tл takojл sonte.Cfarл ndodhi tani?Iu pлrgjлrova atij sepse e dijaqл do tл vije kлtл mлngjes.BrockullalTл betohem! Ai tha jo...Sonte mund tл bлj mл tл mirлn pлr ty.Ai do tл tл takojл te barii Bixhej nл Alvarado.Nл 2:00 tл mлngjesit.Tл jesh aty.Edhe ti tл jesh aty gjithashtu.S'mund tл jem aty or burrл.Kam gjera pлr tл bлrл.Kam gjлra pлr tл bлr,mл duhet tл shkoj nл ca vende.Tл jesh aty!</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">дЪгЗбУЭС нМЪбЯ жНнПЗїГдЗ бжНПн жбУКжНнПЗЗдКцїжНнПЙ МПЗ</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Sranje...Zaљto dolaziљ ovamo? Nije ovo Disneyland.Sinoж si me trebao nazvati.Gdje si ti, jebote?Znaљ da nisam bio slobodan."Ajmo ga odmah spraљiti.Ja tebi uslugu,ti meni niљta. Tako dakle?Cijelu noж sam vani,""pleљem"" za tebe flamingo...To sa mnom nema veze.Furam stvar polako, nalazim ti tragove isranje. Pravi sam plesaи...Kenjaљ!Cijeli dan te zovem, a to ne podnosim.Lud si za amfetaminom, opet se ""pucaљ""!A suжut, brate? To je problem ovisnosti...Suжuti je bilo juиer.Danas mi tratiљ jebeno vrijeme.Jesi li se zaljubio?Reci, jesi li se sinoж zaljubio...i otiљao nekamo?Samo reci. To жu prihvatiti, popuљiti.Reci sve љto znaљ!Kunem se,moj brat Richard razgovarat жe s tobom!Иuo sam ""Richard""?Razgovarat жe s tobom...Kunem se, naжi жete se veиeras!A nije ovdje?Ne, naжi жete se veиeras.A odmah sad?Preklinjao sam ga znajuжida жeљ doжi danas ujutro.Kenjaљ!Ne, kunem se! Prvo je rekao ""ne"",jer je u Phoenixu.""Kad u Phoenix stignem ja,dignut жe sidro...i na vratima mi...poruku ostaviti...""Veиeras je najbolje љto mogu, stari.Иekat жe te u ""BJ-u"" na Alvaradu...U 2 ujutro.Budi tamo.Budi i ti.Vincente, ne mogu,imam posla, moram iжi okolo...</se>
  </para>
  <para id="14">
    <se lang="alb" variant_id="0">Cfarл лshtл?Лshtл Banka.Tл enjten, ajo u depoziton para tл thatapлr shpлrndarje tл gjitha degлve tл tjera......pлr tл mbuluar Iistлpagesate ceqeve tл premten.Kлshtu qл tл martлn,dega e komandлs ka njл goditje tл fortл.Qetлsisht apo fuqishлm?Fuqishлm.Nлpлrmjet derлs sл pлrparme.Sa djem do jenл?Nja katлr, ose tre, plus njл shofer. Do hynibrenda, do t'i rrлzoni pлrtokл, do dilni jashtл.Ti do 100,000 paradhлnie pлrkundrejtnjл dhjetл pлrqindлshi ulje pлr tл?Duket si njл hesap kaubojsash.Ata prishin alarmet e grabitjeve,unл duhet tл dal para se tл duken policлt.Ata do prishin tre sisteme alarmesh.Dy Telko dhe njл celular.Por sinjalet nukdo ikin askund sepse......njл natл mл pлrpara......ti hyn papritmas......dhe manipulonkompjuterin e sistemit tл alarmit......qл tл fiket vetл......bashkл me video regjistratorin......20 minuta para se tл hyni.Po planet arkitekturore dhe elektrike?I kam.I kam tabelat tл skicuara qл tani.Ato hyjnл drejt e nл CPU.Sa лshtл vlerлsimi?12.1, 12.2 milion dollarл.Pranohesh!Urime!Mл ler tл tл jap njл ide tл vogлlse prej nga vjen vlerлsimi im.Askush s'e dinte qл malli ishte i yti.Me mлnyrлn time, ti merr 100 pлrqindnga kompania e sigurimeve......i merr obligacionet nga ne...Operacionit s'i shpлton asnjл gjл.Tл gjithл e kuptojmл kлtл!Sigurisht, ju keni njл marrлveshje.Mirл, sepse s'ka pлrqindjenлqoftлse sejcili mлrzitet.I thoni njeriut tuaj tл mл telefonojлqл tл vendosim takimin.Po, nл rregull.Ishte kлnaqлsi qл folлm bashkл.Do bлsh marrлveshje me kлta tipa?Fjalet humbin rrugлs, po mjaftonqл tл vjedh gjлrat qл mл pлrkasin.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ЗббЪдЙгЗРЗ КЭЪб едЗї еб ЗдК гМдждїеРе бнУК ПнТдн бЗдПЯЗд гд ЗбгЭСжЦ Гд КЪЗжП ЗбЕКХЗб ИнГнд ЯдКїбг ГУКШЪ ЗбКОбХ гд ЗбгФЗЫбПЪдЗ дЮИЦ Ъбне ЗбВдЗдЗ ГЮжг ИГФнЗБ гд ГМбЯжГдК бЗКЮжг ИФнБ гд ГМбн..ГХНнН еРЗїЭндУдК нЗСМб ГЮУг Зддн ЯдК ИЗбОЗСМ ШжЗб Зббнб..Еддн гЛб СЗЮХн ЗбЭбЗгдМжЭбЗгдМж гЗРЗї еРЗ бЗнЪдндн Эн ФнБГдЗ ГЪгб ИМП бГНХб бЯ Ъбм ГПбЙ жГФнЗБ..ГдЗ бЗЪИГдК гбнБ ИЗбеСЗБбЮП ЯдК ГККИЪЯ ИЗбИнМС ШжЗб Збнжг жГдЗ ГЯСе еРЗЗдК гМджд УСЪЙ ККЪЗШм ЗбгнЛЗгЭнКЗгнд ЛЗднЙГнд КЪЗШЭЯ жКЭегЯ нЗСМбїЗдеЗ гФЯбЙ КЪЗШнЗбКЪЗШЭ ЯЗд ГгУЗбнжг ЗдК КЦнЪ жЮКн ЗббЪндеб жЮЪК Эн ЗбНИїеб жЮЪК Эн ЗбНИ ГгУ їжРеИК бгЯЗд гЗїГОИСдн еРЗ жУжЭ ГКЭег жГКЮИбеГЪШдн Яб гЗбПнЯГЪШдн Яб гЗбПнЯЗЮУг Гд ГОн СнКФЗСП ГОн УжЭ нКНПЛ гЪЯеб УгЪК СнКФЗСПїУжЭ нКНПЛ гЪЯУжЭ нЮЗИбЯ ЗббнбЙЗде бнУ едЗ ГбнУ ЯРбЯїбЗ...УжЭ нЮЗИбЯ ЗббнбЙгЗРЗ НПЛ ббВдїбЮП КСМнКе Зд нГКн бГддн ЯдКГЪСЭ ГдЯ ЮЗПг еРЗ ЗбХИЗНеЬСЗБГЮУг жбЯде ЮЗб бЗбГде Эн ЭнднЯУНЗбгЗ ГХб ЭнднЯУУнЯжд гНбЮЗжУжЭ нКСЯ гбЗНЩЙЪбм ЗбИЗИЗббнбЙ ГЮХм гЗГУКШнЪ КжЭнСе бЯ нЗСМбУжЭ нЮЗИбЯ Эн Ин Мн ГбЭСЗПжЗбЛЗднЙ ХИЗНЗЯд едЗЯжЗдК ГнЦЗ Яд едЗЯбЗГУКШнЪ ЗбРеЗИ едЗЯ бПн ГЪгЗб ббЮнЗг ИеЗГФнЗБ ГЭЪбеЗ жЗгЗЯд бГРеИ ЗбнеЗЯд едЗЯ</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Ne trati mi jebeno vrijeme!O иemu se radi?Banka.Иetvrtkom se pohranjuje novacza diobu ostalim podruћnicama...zbog isplata plaжa u petak.No иetvrtkom glavna filijalaima pune trezore.Blindirana kola ili zgrada?Kroz vrata.Koliko momaka?Oko 3-4 s vozaиem. Uрeљ, opereљ ih, iziрeљ.I za to hoжeљ 100.000 odmahod 10 posto od svega?Podsjeжa na kaubojski posao.Ukljuиe li alarm,moram van prije nego doрe murja.Imaju tri sustava alarma.Dva ""Telco"" i celularni.Ali signali neжe nikamo,jer жeљ noж prije...prodrijeti u sustav...i zeznuti kompjutor za alarm...tako da iskljuиi i sebe...i video-rekordere...20 minuta prije nego uрeљ.Arhitektonski i elektroniиki nacrti?Imam ih sve.Imam tiskane ploиicekoje idu u mozak kompjutora.Kolika je procjena?Otprilike 12,1 ili 12,2 milijuna.Vrijedi.Иestitam.Samo da vidiљ odaklepotjeиe moja procjena...Nije se znalo da je roba tvoja.Svejedno.Dobit жeљ 100 posto od osiguranja.Potom obveznice kupiљ od nas...po 60 centi za dolar i zaradiљ joљ 40 posto.Niљta ne gubiљ i svi su sretni.Jasno, dogovoreno.Dobro. Jer nikome neodgovara budu li svi љizili.Neka me nazove tvoj иovjekda dogovorimo sastanak.Da, naravno.Bilo mi je drago.</se>
  </para>
  <para id="15">
    <se lang="alb" variant_id="0">Pлrdor Herin pлr tл mл sjellл fletлpalosjetpлr bregdetin e ishullit Kanari .Sic po thoja, ky s'лshtл tamam vlerлsim.Ato janл figura ekzakte.Kam njл printim tл qarkullimit nлpara tл bankлs pлr dy muajt e fundit.Si e morre kлtл informacion?Vjen pikлrisht pлr ty!Ky material fluturon pлrmes ajrit.Eshtл shpлrndarл tashmл ngado.Vetлm duhet ta kapлsh.Di unл si ta kap!Nл rregull, ja ku jemi!13.9 milion dollarл.- E bleva.- Mirл!Cfarл tл kisha thлnл?Ja merre!Pranojmл! Telefonoji Van Xentit,mblidh paratл.Si лshtл ai?Ai лshtл burrл biznesi.Krisi лshtл te shtлpia ime.Cfarл nuk shkon?Punлra bashkлshortлsh.Do e le tл flerл qл t'i dalл pija.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">гЗЗбГгСїЗде ИдЯнЮжгжд ИЗнПЗЪ ЗбГгжЗб нжг ЗбОгнУ бКжТнЪеЗ Ъбм ЗбЭСжЪ ЗбГОСмбПЭЪ СжЗКИ ЗбЪгЗб жЗбгжЩЭнд нжг ЗбМгЪЙжбРбЯ нжг ЗбОгнУ нЯжд ЭСХЙбгНЗжбЙ бФнБ гЗ ИЗбЭСЪ ЗбСЖнУнеМжг Ъбм ЗбУнЗСЙ Гг Ъбм ЗбИдЯїЗбИдЯ ....гд ЗбИЗИЯг УдНКЗМ гд ЗбГЭСЗПїГСИЪЙ Гж ЛбЗЛЙ ИЗбЕЦЗЭЙ ббУЗЖЮКПОб ..КШСНег ГСЦЗ..КГОР ЗбгЗб..жКОСМжКСнП 100,000 гЮПгЗ гЮИб НХЙ10%їКИПж ЯЪгбнЙ ежЗЙнЮжгжд ИЦСИ ЗбЕдРЗС жнЯжд Ъбн ЗбеСжИ ЮИб Гд КЩеС ЗбФСШЙнЮжгжд ИКФЫнб 3 дЩг ЗдРЗСЗЛднд ПЗОбннд жжЗНП ОбжнжбЯд ЗбЕФЗСЗК бд КдШбЮ бГдЗббнбЙ ЗбКн ЮИбеЗУжЭ ККУббжКЮжг ИОПЗЪ дЩЗг ЗбЗдРЗС ЗбЗбЯКСждн бЯннЮжг ИЗнЮЗЭ дЭУежЯЗгнСЗК ЗбЭнПнжЪФСнд ПЮнЮЙ ЮИб Гд КПОб ЗбИдЯеб едЗЯ Гн ОШШ гУЗЪПЙ гд Гн джЪїПЪ еРЗ бнбЮП ЮгК ИКМенТ ЗбГбжЗН жУжЭ нОКСЮСМЗбЯ Збм жНПЙ ЗбгЪЗбМЙ ЗбгСЯТнЙжЯг ЗбгИбЫ ЗбгЮПСї12.1 Зж 12.2 гбнжд ПжбЗСбЯ еРЗКеЗдндЬЗПЪдн ГЪШнЯ ЭЯСЙ Ъд НУЗИЗКн ЗбКЮПнСнЙ ЯнЭ ГККбг нЯд ГНП нЪСЭ Гд ЗбФНдЙ ОЗХЙ ИЯжЗЮжб ГдЯ УжЭ КНХб Ъбм 100% гд ЗбгИбЫ Ъд ШСнЮ ФСЯЙ ЗбКГгнджКНХб Ъбм ЗбУдПЗК гдЗ ЛЗднЙИУКнд УдК гЮИб Яб ПжбЗСжКНХб бдЭУЯ Ъбм 40% ГОСмЗбЪгбнЙ бЗКУгН ИГн еЭжЙ жЗбЯб УнУКЭнПГЯнП...ЗКЭЮдЗМнП бГде бд нЯжд едЗЯ Гн дУИЙ ЗРЗ бг нЯд ЗбМгнЪ гСЦнндПЪ СМбЯ нКдХб Ин жУжЭ дМеТ ббЕМКгЗЪНУЬдЬЗУЪПК ИЗбЯбЗг ЗбнЯеб УККЪЗгб гЪ еДбЗБ ЗбГФОЗХїЗбЯбЗг гдКФС Эн ЗбФЗСЪ жбЗИГУ Гд ГУСЮ гЗГгбЯУжЭ ГЮКб еДбЗБ ЗбГжЫЗПЗИЪЛ еЗСн ИГжСЗЮ ФСЯЙ ЯдСн ЗнбЗдП</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Znaиi misle da me mogu potkradati...Pobit жu te pasje skotove.Neka mi Harry donesematrice za Kanarsko Otoиje.Dakle nije to procjena, nego toиne brojke.Imam ispis protoka novcaza posljednja 2 mjeseca.Odakle ti podaci?Jednostavno doрu.U eteru su,odaљilju ih posvuda. Valja samo љиepati.A ja znam kako.Dakle evo...13,9 milijuna.Prihvatio sam.- Dobro.Љto sam ti rekao...Evo...Dogovoreno je.Zovi Van Zanta i pokupi novac.Љto kaћe?On je poslovni иovjek.Chris je kod mene.Љto je bilo?Braиne razmirice.Pustit жu ga da to prespava ovdje.</se>
  </para>
  <para id="16">
    <se lang="alb" variant_id="0">Kur do marrлsh ca mobilje?Kur tл kem kohл!Carlina do mл lлrл.Pse?"S'kam mjaft mish nл frigorifer".Mл gjithл kлto qл kemi bлrл?Vegasi dhe Amfiteatri Super mл spastruan.Kur do gjesh ndonjл grua tл moshuar?Kur tл kem kohл!Ke ndonjл histori tjetлr?Asgjл sistematike.Ajo ka ndonjл histori tjetлr?- Jo.- Je i sigurt?Po, Jam i sigurt.Nuk po marr vesh se c'po bлn ti!Sic tha Xhimi,"Do tл sorollatesh rrugлve?"Atлherл mos u Iidh me askлnd. Mos Iejoaskлnd, prej tл cilit s'mund tл Iargoheshbrenda 30 sekondash,"...tл hyjл nл jetлn tлnde, nлqoftлse endjen nxehtлsinл sa kthen qoshen..."Tл kujtohet?Pлr mua, dielli Iind eperлndon me tл or burrл.Do marrim dлrgesлn e parave tл thatanga Van Xenti......pastaj do bлj njл depozitimnл emлr tл Kelsos pлr kлtл bankл.Bankл?Cfarл banke?Si thua pлr atл gjлnл e platinit?Eshtл gati tл ndodhл!Edhe ajo e ka rradhлn, pastaj banka.Do tл hash pak mлngjes?Mirл je?Po, sheqerkл.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">бПн едЗ ГжСЗЮ ИКПЭЮ ГгжЗб ЗбИдЯ Эн ЗбФеСнд ЗбгЗЦнндЯнЭ НХбК Ъбм еРе ЗбгЪбжгЗКїКХб бЯ гд бЗ гЯЗдКЯжд ШЗЖСЙ Эн ЗбежЗБЗдеЗ гдКФСЙ жНУИ Эн ЗбгЯЗд жЪбнЯ Гд КгУЯеЗжЗдЗ ГЪСЭ ЯнЭ ГгУЯ ИеЗНУдЗ еЗдНд13.9гбнжд ПжбЗСбЮП жЗЭЮКНУдЗГбг ГЮб бЯїОРЗКЭЮдЗ...ЗКХб ИЭЗд ТЗдК жЗМгЪ ЗбГгжЗбЯнЭ ежїЗде СМб ГЪгЗбЯСнУ Эн гдТбнгЗРЗ НПЛїОбЗЭ Инд ТжМ жТжМКеУжЭ ГПЪе ндЗг бнКМЗжТегЗРЗ НПЛ бЯїгКм УжЭ КФКСн ИЪЦ ЗбГЛЗЛїЪдПгЗ ГУКЮСФЗСбнд УжЭ ККСЯдн</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Kad жeљ kupiti namjeљtaj?Kad doрem na to.Charlene жe me ostaviti.Zaљto?Premalo odrezaka u zamrzivaиu.Sa svim љto si zaradio?Oиistili me Vegas i ""Super Bowl"".Kad жeљ si ti naжi babu?Kad doрem na to.Imaљ nekoga sa strane?Niљta redovito.Ima li ona?Ne.- Siguran si?Da, siguran sam.Ne znam љto to radiљ.Sjeti se љto je rekao Jimmy McElwain:""Ћeliљ li raditi na ulici,nemoj se vezati.Ne dopusti si niљta u ћivotu љto ne moћeљostaviti u roku od 30 sekundikad postane vruжe.""Sjeжaљ se?Za mene sunce izlazi i zalazi s njom.Danas od Van Zanta uzimamo gotovinu,potom nosimo Kelsoupredujam za tu banku.Koju banku?Љto je s onom platinom? Bliћi se.I to жe iжi. Onda banka.Hoжeљ doruиak?Jesi li dobro?Jesam, srce.</se>
  </para>
  <para id="17">
    <se lang="alb" variant_id="0">Do ia dal mirл.Shihemi mл vonл.Ti je Solenko?Unл jam Don Bridлn.Grirson, nлpunлsi im nл lirim, mл tha tл vijae tл shikoja nл keni ndonjл punл pлr mua.Je i familiarizuar me kлtл Iloj pune?Jam i regjur unл or burrл!Mirл!Mirл pлr ty!Do tл pastrosh banjot,do vлsh nл punл Iarлsen e enлve,do tл rregullosh tavolinatdhe do tл derdhлsh plehлrat.Po ma bлre ditлn tл vлshtirл, do tл tлraportoj si spiun, pijanec ose hajdutdhe do tл ta nxij jetлn!25 pлrqind tл bakshisheve tл tuamл kthehen mua.Kлto janл rregullat e lojлs ! TelefonojiGrirsonit, kontrollo! Ndлrrohu andej mbrapa!Cfarл pret?Presupozohet tл marr dicka.Dikush do ju telefonojл pлrsлringa njл tjetлr Iinjл.818-133-6089.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">бЗнжМП гЗнЯЭн гд ЗбгЗб Эн ЗбИнКИЗбСЫг гд Яб гЗдЭЪбеїХЗбЗК ЭнМЗУ ЮЗгК ИКдЩнЭн КгЗгЗгКм УККТжМїЪдПгЗ ГУКЮСеб едЗЯ гФЗЯб ГОСмїбЗФнБ ЗОСбПнеЗ гФЗЯб ГОСмїбЗгКГЯПїдЪг ГдЗ гКГЯПбЗГЪбг гЗРЗ КЭЪбКРЯС Мнгн гЗЯСжн  ЪдПгЗ ЯЗд нЮжб ебКСнП ЗбЮнЗг ИГн ЪгбнЗК Эн ЗбФЗСЪїбЗКУгН бГн ФнБ нЪШбЯ жбЗКПОб Гн ФнБ Эн НнЗКЯбЗнгЯдЯ Гд КЭбК где Эн ЫЦжд 30 ЛЗднЙ ЪдПгЗ КФЪС ИЗбОШС ЮСнИЗеб ККРЯЬСїЗдеЗ ИЗбдУИЙ бн ЯЗбФгУУжЭ дГОР ЗбдЮП гд ЭЗд ТЗдКЛг ЗЮжг ИЕнПЗЪ дУИЙ гЪ ЯнбУж гд ГМб ЪгбнЙ ЗбИдЯИдЯї ИдЯ гЗРЗїгЗРЗ Ъд ХЭЮЙ ЗбИбЗКнджгї ЗдеЗ МЗеТЙУжЭ дЮжг ИеЗ ГнЦЗ Лг ЗбИдЯеб КСнП ИЪЦ ЗбЕЭШЗСїеб ГдК ИОнСїдЪг нЗЪТнТКнИОнС НЮЗУж ГИбм ИбЗБЗ НУдЗГСЗЯц бЗНЮЗ</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Bit жe dobro.Vidimo se.Ti si Solenko?Don Breedan...Grierson, moj nadzornik,kaћe da imaљ posao za mene.Dakle poznat ti je postupak?Da, sjajno peиem roљtilj.Blago tebi.Pobrisat жeљ zahode,oprati posuрe i poиistiti stolove i smeжe.Budeљ li dodijavao, prijavit жuda se fiksaљ, pijeљ ili kradeљ...i љupirati te natrag.25 posto od plaжe ide meni.Pravila igre. Zovi Griersona i provjeri.Presvuci se straga.Pa љto иekaљ?"Vrijednosti i ulaganja Malibu".Rogera Van Zanta."Priиekajte. ""Ovdje Roger Van Zant. "Trebao bih neљto pokupiti.Dajte mi svoj broj.Netko жe vas zvati s druge linije.818-133-6089.</se>
  </para>
  <para id="18">
    <se lang="alb" variant_id="0">Dergo vetлm njл burrл, vetлm njл!- Kush ishte ai tipi?- Askush.- Kush ishte ai tipi?- Askush.Duhet ta di kush лshtл!Kush лshtл ai?Ai лshtл askushi, Nil.Ai лshtл njл shitлs i ligjshлm pijeshalkolike nga Las Vegas. Alan Marsiano.Krisi do tл pajtohet.- Eshtл shumл vonл! Jam Iodhur me tл!- Qepe!Ja marrлveshja!Do i japлsh Krisit njл goditje tл fundit!Pas saj, ai pirdhet,dhe unл do financoj tл fillojmл bashkл......vetлm, ku tл duash ti.Dominiku do rrijл me ty!Dhe fjalлt e mia kanл vlerл.Por qл tani......do t'ia japлsh shansin!Qлrrohu!Shko nл shtлpi!Qлrrohu!Shko nл shtлpi!</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ГдЗ Пжд ИСнПЗдМСЗнСУжд ЦЗИШ ЗШбЗЮ ЗбУСЗН ЗбОЗХ Ин ГОИСдн Зд ВКнЗбм едЗ жЗСм ЗРЗ ЯЗд бПнЯ жЩнЭЙ бнеб ГдК гЪКЗП Ъбм еРЗ ЗбЪгбїГдЗ СМб ФжЗнЙ гНКСгМнП бЯУжЭ КгУН ЗбгСЗНнЦ жКФЫб ЫУЗбЙ ЗбХНжд ж КТнбЗбГШИЗЮ ЗбЭЗСЫЙ гд Ъбм ЗбШЗжбЗК ж КСгн ЗбЮгЗгЙЗРЗ ГТЪМКдн УжЭ ГИбЫ ЪдЯ ИЗбУСЮЙ Гж ЗбУхЯъСУжЭ ГЪнПЯ ббУМд Эн ГУСЪ жЮК25% гд гСКИЯ ИЪЦ ЗбЦСЗЖИ жОбЗЭе нСМЪ бнЮжЗЪП ЗббЪИЙ..ЗКХб ИМСЗнСУжджКГЯП ИдЭУЯ...Юг ИКЫннС гбЗИУЯ Эн ЗбОбЭгЗРЗ КдКЩСїгЗбнИж ббГУег жЗбЕУКЛгЗСЗКСжМС ЭЗд ТЗдКЗдКЩС гд ЭЦбЯеРЗ СжМС ЭЗд ТЗдК гд ЗбгЭКСЦ Гд ГНХб Ъбм ФнБ гЗГЪШдн СЮгЯ жГНПег УжЭ нКХб ИЯ гд ОШ ВОС818-133-6089.бПн ШСП бЯ...нжМП УндгЗ УнЗСЗКЭн УндКнднбЗ ЫПЗ ЗбЛЗднЙ жЗбдХЭЗИЪЛ СМб жЗНП ЭЮШ ИгЭСПе</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Poљaljite samo jednog иovjeka.Tko je to bio?- Nitko.Tko je to bio?!- Nitko!Moram znati! Tko je?!Nije bitno, Neil.Zakoniti trgovac piжemiz Las Vegasa. Alan Marciano.Chris жe ispraviti stvar.Kasno je, dosta mi je!- Umukni!Evo nagodbe:pruћit жeљ Chrisu zadnju priliku.Zajebe li opet,sam жu ti kupiti mjesto za ћivot.Gdje god ћeliљ.Dominick ide s tobom.A moja rijeи vrijedi.No sad жeљ mu pruћiti priliku.Sredi se, idi doma.Sredi se i idi doma!</se>
  </para>
  <para id="19">
    <se lang="alb" variant_id="0">Do tл tymosesh me atл fлlliqлsirл.S'do jesh ti!Ai do vijл vetлm. Fute brenda!Vinsent, hej, robo!Ky лshtл vлllai im Ricardi. Vinsenti.Gjithgka nл rregull.Cfarл informacioni ke pлr mua?Para se tл arrijmл deri tek ajo, лshtлkjo turma qл plackit rrugлve pлrgjatл detit.Tani, mbrapa njл dyqani zbukurimesh......nлse ndonjлri do tл bлjл ndonjлvizitл tл vogлl kлtл fundjavл......mund tл gjejл dy Turbodhe njл Slop 911.Po mundohesh tл shpлtoshveten prej konkurrencлs?Unл jam njл qytetar i ndershлm.Jam Donald Dak!Ke ndonjл gjл pлr tл mл thлnл?Kontrolloje kлtл, kusho!Nga ta di unл nлqoftлse tл tregojatл qл do tл dish,......qл do tл bлsh atлdreq qл dua unл tл bлhet?Hana лshtл nл rregull.S'jam kushoja yt, o mi i fлlliqurlDhe ti e di, sepse them kлshtu......pasi dлgjoj cfarл dreqinke pлr tл mл thлnл!Ik pirdhu!A kupton?Mund tл mл vrasin po ta thashл kлtл.Mund tл tл vrasin edheduke shлtitur bubin!Nл rregull, robo......isha kapur pas njл macoku.Bлri nja dy, tre vjet burg.Doli. Unл e hasa.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">гд ЯЗд еРЗїбЗГНПнМИ Гд ГЪСЭ гд еж...гд еЬЬжїбЗГНП нЗднЬбЗде КЗМС ЯНжбнЗК гСОХ гд бЗУ ЭнМЗУ..ЗбЗд гЗСУнЗджЯСнУ УжЭ нУжн ГгжСе гЪЯгКГОС МПЗ..бЮП ЦЮК РСЪЗ ИеЗОСУнЗбнЯ ЗбГгС..УжЭ КЪШнд ЯСнУ ЭСХЙ ГОнСЙИЪП РбЯ бж ГОЭЮ УжЭ ГКжбм ЗбЕдЭЗЮ ЪбнЯц ИдЭУн жКУЯндЯЪбм НУЗИн Гн гЯЗд КСнПндПжгднЯ УжЭ нРеИ гЪЯцжбЯц ЯбгКн жбЯд ЗбВдУжЭ КЪШнде ЗбЭСХЙЗЫКУбн жЗРеИн ббгдТбЗЫКУбн жЗРеИн ббгдТбЗЪШдн гЗбПнЯУжЭ нхЮЦм ЪбнЯбд нЯжд ГдКЗде ЮЗПг ИгЭСПе ГПОбе</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Jednom жe te zdimiti zbog tog sranja.Ti neжeљ, budalo.Ulazi, sam.Vincente!Moj brat Richard.Љto imaљ za mene?Prije nego se toga primimo...Jedna ekipa maћnjava kola uz plaћu.Straga u radionici,koju netko moћe ""posjetiti"" za vikend,imaju dva ""Porschea turbo""i jedan ""91 1 coupe"".Rjeљavaљ se konkurencije?Ja sam dobar graрanin.A ja Patak Dodo!Dakle imaљ li mi љto reжi?Sluљaj, roрaиe...Otkud znam da жeљ, kaћem li љto te zanima,uиiniti ono љto meni treba?Иovjek je pravi.Ja ti nisam roрak, mater ti jebem.A znaљ jer tako kaћem.No prvo ti reci љto imaљ!Jebi se.Jesi li ti svjestan?Mogu poginuti kaћem li ti to sranje.Moћeљ i љeжuжi peseka!Dobro иovjeиe...Bio sam s kitom u zatvoru u Folsomu,gulio par puta po 2-3 godine.Kad je iziљao, sreli smo se.</se>
  </para>
  <para id="20">
    <se lang="alb" variant_id="0">Ai лshtл goxha shok pлr aksion.Tani, nлqoftлse s'do tл kishte thлnл asgjл,s'do tл kisha menduar asgjл, por......ai vazhdon e vazhdontл mл thotл si s'ka bлrл asgjл......dhe asgjл s'po vazhdohet,dhe gjithл kjo ndyrлsi.Qл atлherл unл e marr vesh...Qe ky  macok po intrigon digka.Kjo лshtл fлlliqлsisht e madhe !Albert, cfarл nuk shkon me ty?Mл tлrheq kлtu e mлharxhon kлshtu kohлn.Rrugлs, pe njл tip qллshtл njл ish-i dлnuar?Pikлrisht!Epo, unл jam......i tronditur.Cfarл do pлr kлtл,njл distinktiv agjenti tл armatosur?Do t'i ndalosh ti ato Porshetл?Po bлn gjл shaka ky?Po tл them:Me kлtл "tл shkathлtin"s'bлhet shaka robo!Eshtл dyfish kohл.Cfarл the?The "i shkathлti." cdo tл thotл kjo?Kлshtu i thлrret njerлzit ai: "I shkathлti"Mл trego pлr tл!Rreth 6 kлmbл i gjatл......shumл tatuazhe nga burg...Mban njл goxha karabush mu kлtu.Si quhet?Cerito.Majkлll Cerito.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">еРЗ ГОн СнКФЗСП..ЭндУдКЭндУдК...СнКФЗСПбЗИГУгЗРЗ бПнЯ бнїЮИб Гд дПОб Эн ЗбгжЦжЪ едЗЯ РбЯ ЗбШЗЮг ЗбРннЮжг ИКЮШнЪ ЗбУнЗСЗК Ъбм Шжб ЗбУЗНбжЗбЗд Эн гДОСЙ гКМС ТндЙ ЗбУнЗСЗКЗРЗ ГСЗП ГНПег Гд нЮжг ИТнЗСЙСИгЗ нМПжЗ ЪСИнКнд ИжСФ КСИж жИжСФ911еб КСнП Гд КОбХ дЭУЯ гд ЗбгжЦжЪїГдЗ гжЗШд ХЗбНжЗдЗ ЗбЪг ИШжШеб бПнЯ ФнБ бКЮжбеїИХ нЗИд ЪгнЯнЭ бн Гд ГЪСЭ Зде ЗРЗ ГОИСКЯ ИгЗ КСнП гЪСЭКеГдЯ УжЭ КЭЪб бн гЗГСнПееЗдЗ бЗнбЭ жбЗнПжС..дЮжг ИГЪгЗб гЪЗ ШнбЙ ЗбжЮКГдЗ бУК ЗИд ЪгЯ ГнеЗ ЗбЭГС ЗбНЮнСжГдК КЪСЭ Зддн УГЮжг ИеРЗ бГддн ЮбК еРЗжбЯд ИЪП Гд ГУгЪ гЗбПнЯ бнКИЗ бЬЬЯеб ЭегКднїнгЯд Гд ГхЮКб ИУИИ еРЗнгЯдЯ Гд КхЮКб жГдК КгФн гЪ ЯбИЯНУдЗ нЗСМбЯЗд едЗЯ ГНПег ЯдК гНИжУЗ гЪеЮЦм УдКнд Гж ЛбЗЛЙ жОСМ...гССК Ъбнеж....їЗде нНИ ЗбЮнЗг ИЗбЪгбнЗК ИФПЙбг ЯЗд бг нЮб ФнЖЗ бг ГЯд бГЭЯС Эн ФнБжбЯде ЗУКгС Эн ЗОИЗСн Зде бг нЭЪб ФнЖЗжбЗ ФнБ нНПЛ Збм ВОС еРЗ ЗбеСЗБжНндеЗ ЪСЭЬКЗд еРЗ ЗбГО бПне ФнБ нПИСеЪЩнг МПЗГбИСК гЗОШИЯїКМСдн Збм едЗ жКЦнЪ жЮКн еЯРЗСГнК ГНПег Эн ЗбФЗСЪ жЯЗд гМСг УЗИЮїеРЗ ХНнННУдЗ...ГдЗгХЪжЮжгЗРЗ КСнП гЮЗИб еРЗ...ФЗСЙ ЯИнС гОИСндїеб УКИбЫ Ъд ЗбИжСФ ЗбгУСжЮЙї</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Opako se pali na akciju.Da niљta nije rekao, mislio bih i ja, niљta.Ali poиeo je klepetatio tome kako niљta ne radi...i niљta se ne zbiva.I baљ sam tada shvatio...da kit neљto sprema.Ma sjajno, jebote.Alberte, љto je to s tobom?Dovuиeљ me amo i tako mi tratiљ vrijeme?Vidio si na ulici momka, bivљeg robijaљa?Toиno.E, jebote,al" sam oduљevljen!Љto hoжeљ za to, znaиku mladog agenta?Provjerit жeљ te ""Porschee""?On to mene zeza?Stari, sluљaj me,taj Faca nije vic!Opasan tip.Љto si rekao?Rekao si ""Faca."" Љto to znaиi?Tako on naziva ljude: ""Faca"".Priиaj mi o njemu.Visok oko metar 80,u zatvoru sav istetoviran.Ovdje ima velikog debelog pauna.Kako se zove?Cheritto.Michael Cheritto.Od 1976. 33 puta uhiжen.11 puta za oruћanu pljaиku, 3 put osuрen.Odleћao 2 godine u Attici,3 u Marionu i...5 u Folsomu zbog ubojstva iz nehata.lma 5 cm debeli spis.Koliko vas je tamo?Drucker, ja i Schwartz.- Javi svima,hoжu potpuni nadzor.24 sata dnevno, noж i dan,neprestano 7 dana tjedno.Prisluљkujte kola, kuжu.</se>
  </para>
  <para id="21">
    <se lang="alb" variant_id="0"></se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ПЪдн ЗОИСЯЗд УбнЯ бнУ УебЗбЮП УхМд гСКндгЗРЗїУбнЯ..гЗРЗ нЪдн еРЗїеЯРЗ нПЪж ЗбдЗУ...УбнЯГОИСдн ЪдеШжбе НжЗбн 6 ГЮПЗгжЗбЯЛнС гд ГжФЗг ЗбУМдбПне ШЗжжУ ЯИнС едЗгЗЗУгеїФнСнКжгЗнЯб ФСнКжЮИЦ Ъбне 33 гСЙ гдР ЪЗг 197611гСЙ гд ГМб УСЮЙ гУбНЙ3ГНЯЗггСКнд гд 3 Збм 5 УджЗКУМд ГКнЯЗ3УджЗК Эн гЗСнжд5УджЗК Эн ЭжбУжг ИУИИ ЮКб гЪ ЪПг УИЮ ЗбЕХСЗС жЗбКСХПгбЭе ЪСЦе ИжХКндгд бПн едЗЯ ЗбВдїПСЗЯС жЗдЗ нЗСнУ жФжЗСКТЗОИС ЗбОПгЗК ЗбЕУКОИЗСЗКнЙГСнП гСЗЮИЙ ЯЗгбЙ 24 УЗЪЙЪбм гПЗС ЗбУЗЪЙ бнбЗ деЗСЗбЗдЫбЮ ГИПЗ жгКЗНнд 7 ЗнЗг Эн ЗбГУИжЪЦЪ гнЯСжЭждЗК Эн ЗбУнЗСЙ Эн ЗбИнК Эн ЗбЪгбЪдПгЗ нКНСЯ Зж нМбУ Эн гШЪгГСнП ХжС бгд нМбУ Гж нКНСЯ гЪегЛг ЗМСн КНСнЗК ЪдегбПнег гбЭЗК ГнЦЗ..КЪЮИеЗГСнПеЗ МЗеТЙ ЫПЗ бнбЗ</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Hoжu slike onih s kojima se druћi,potom ih provjerite.Imaju li spis, pratite i njih.Neka se to pokrene do sutra naveиer.Stavi ruke tako da ih vidim.Stavi ruke tako da ih vidim.Ja жu ti reжi љto da radiљ.I kako.Sad samo desnom rukom...... uzmi paket i dobaci ga ovamo.Iza tebe...desno!</se>
  </para>
  <para id="22">
    <se lang="alb" variant_id="0">Po, kush jeni?Ti e di kush jam!Po, e di.Cfarл?Harroji paratл!Janл shumл para. Cfarл po bлn?Cfarл doje tл thoje me atл "harroji paratл"?Cfarл po bлj?Po i flas njл telefoni bosh.Nuk po kuptoj.Sepse ndodhet njл burrл i vdekurnл anлn tjetлr tл kлsaj Iinje.Tл pлlqen?Shikoni unazлn time!E dije?Ti je i cmendur!Tл pлlqen?- Eshtл shumл e bukur.- Mirл fare!Mos e pyet ku e mori!Cfarл do tл bлheshkur tл rritesh?Nuk e di.Tamam si unл.Edhe unл s'e di.Alo?Jam unл.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ЗСЭЪ нПнЯ НКм ГСЗегУжЭ ГЮжб бЯ гЗРЗ КЭЪбжЯнЭ КЭЪбежЗбЗд ИнПЯ ЗбнгдмЗбнгдм ЭЮШОР ЗбШСП жЗСге едЗОбЭЯЪбм нгндЯСжМС ЭЗд ТЗдКгд еРЗїГд КЪСЭ гд еРЗдЪг ГЪСЭ</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Da. Tko je to?Znaљ ti tko je.Bogme znam.Poslao sam momka da isporuиi paket.Nije zvao. Je li sve u redu?Znaљ љto? Zaboravi novac.Љto?Zaboravi novac.Puno je to novaca. Љto to radiљ?Kako misliљ, ""Zaboravi novac""?Љto radim? Priиam s praznim telefonom.Ne shvaжam.Jer je na drugoj strani linije jebeni mrtvac!Sviрa ti se?Vidi koji prsten.Jesi li znao za to?Ti si lud.Sviрa ti se?Prekrasan je...Samo ne pitaj odakle mu.Љto ћeliљ biti kad odrasteљ, mila?Ne znam.Ne zna, kao ni ja!Ne znam ni ja.Molim?Ja sam.</se>
  </para>
  <para id="23">
    <se lang="alb" variant_id="0">Kam qenл i zлnл.Mund tл tл takoj?Trembesha se ishte vetлm......ajo natл.Jo pлr mua!Nuk ishte aq.Po, as pлr mua.Mund tл vij?Do tл tл takoj pak.Kuvend dreqi!- Kush лshtл "I shkathлti"?- Ai nл anл.Kemi dy transmetues.Njл лshtл nл mekanizлm, mbлshtetлsjaлshtл nл sistemin kompjuterik.Ja ku jemi!I the Nil-it natлn e mirл?Bjondi лshtл Kris Shiherlis.SIS-ja ka njл ingranazh rrotullues vлzhgimidhe ka varur njл tel nл telefonin e shtлpisл.Seritoja e ka nxjerrл 3 herлthesarin e metaleve tл cmuara nл det.Platin, argjend, dhe ca shufra ari.Unл dhe Semi mendojmл qл ajodo tл jetл shлnjestra tjetлr e tyre.Kush лshtл ai vetmitari?Hera e parл qл e shohim.S'i jemi vлnл ende pas.Filloni!Kur kлta tipat dalin nga dera e cilлsdoshлnjestre tjetлr qл do tл marrin......do tл kenл surprizлnmл tл madhe tл jetлs.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">бг нКХб ..еб Яб ФнБ Ъбм гЗнСЗгїПЪдн ГОИСЯ...ЗдУм ГгС ЗбгЗбгЗРЗїЗдУм ЗбдЮжПЗде гИбЫ ЯИнС гд ЗбгЗб гЗРЗ КЭЪбїгЗРЗ КЪдн ИЗдУм ЗбдЮжПїгЗРЗ ЗЭЪбїГКЯбг Збм КбЭжд ЭЗСЫбЗГЭегбГде нжМП СМб гнК Ъбм ЗбдЗНнЙ ЗбГОСм гд ЗбОШеб ГЪМИЯцїЗдЩСн Збм ОЗКгнеб ЯдК КЪСЭїЗдК гМдждїеб ГЪМИЯцїМгнбЗде ггКЗТбЗ КУГбне гд Гнд ГНЦСегЗРЗ КСнПнд Зд КЯждн ЪдПгЗ КЯИСнїбЗГЪСЭгЛбн КгЗгЗГдЗ ГнЦЗ бЗГЪСЭгСНИЗїЗде ЗдЗЯдК ГКУЗБб ЗРЗ ЯдК УККХбЯдК гФЫжбЗеб гд ЗбггЯд Гд ГСЗЯнїЯдК ОЗЖЭЙ Гд КЯжд ЪбЗЮКдЗЪбЗЮЙ бнбЙ жЗНПЙбнУ ИЗбдУИЙ бн</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Imao sam posla.Mogu li te vidjeti?Bojala sam se da je sve bilo...samo za jednu noж.Za mene nije.Da, ni za mene.Mogu li skoknuti?Naravno.Dobro, vidimo se uskoro.Vraћji skup...Koji je Faca?- Onaj љiroki.Imamo dva odaљiljaиa.Jedan je u upravljaиu,pomoжni iza table s instrumentima.Evo nas.Pozdravila si Neila?Onaj plavokosi je Chris Shiherlis.Stalno ih pratimo kolimai prisluљkujemo telefon.Cheritto je triput obiљaoskladiљte plemenitih kovina.Platina, srebro, zlatne poluge.Sammy i ja mislimo da im je to iduжi posao.Tko je usamljeni?Prvi put da ga vidimo.Joљ ne znamo.Onda saznajte.Kad ovi momci iziрu iz zgradenakon iduжeg posla,iznenadit жe se kao nikad u ћivotu.</se>
  </para>
  <para id="24">
    <se lang="alb" variant_id="0">Tл bлra t'ia kalosh mirл, apo jo?Ti fluturon.Ti je i hatashлm!Po mл gлnjen. Gjithmonл mundta them kur njerлzit mл gлnjejnл.Je nje mashkull i nxehte.Njл kalorлs i kualifikuar.Dhe ky ka qenл seksimл shtazarak i rinisл sime.Tani mл duhet tл Iлviz bythen,i лmbli im.S'ke stil pлr tл thлnл tл vлrtetлn.Cfarл po thua?Ti s'e di cfarл лshtл kjo.Vdekja e pamлshirshлm po tл bлn vizitл.Nga ke qenл?SHU nл gjirin e Pelikanit.Folsom, Krahu B.Jam njл kauboj......qл po kлrkon ndonjл gjл tл keqe.Billi mл tha tл vija tл tл takoja.Prandaj jam kлtu.Pse nuk i telefonon kлtij tipit?Ky tipi gjithmonл organizon djem.Faleminderit vлlla!</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">еб нгЯд Гд ГгС ЪбнЯцїдЪгУжЭ ГСЗЯн ИЪП ЮбнбЗМКгЗЪ ЯИнСГнег УбнЯїЗбЪСнЦбПндЗ МеЗТн ЗСУЗбжЗНП Эн ЗбЗШЗС жЗбВОС ббПЪг Эн ЗбНЗЖШ ЗбдЗСнеЗдНдеб ЮбК КХИН Ъбм ОнС бднЬбїРж ЗбФЪС ЗбГФЮС еж ЯСнУ ФнСбнУЗбОПгЗК ЗбЗУКОИЗСЗКнЙ НХбК Ъбм ОнШ жнСЗЮИжд еЗКЭ ЗбгдТбФнСнКж ТЗС ОТЗдЙ ЗбгЪЗПд ЗбЛгндЙ 3 гСЗКИбЗКнднжг ж ЭЦЙ жИЪЦ ЗбУИЗЖЯГдЗ жУЗгн дЪКЮП ЗдеЗ УКЯжд ЗбЪгбнЙ ЗбЮЗПгЙгд еРЗ ЗбгКжНПїГжб гСЙ дСЗебЗдЪСЭ Ъде Гн ФнБ ИЪПЗИНЛжЗ ЪдеЪдПгЗ нОСМ еДбЗБ ЗбСМЗб гд ГИжЗИ ЗбЪгбнЙ ЗбЮЗПгЙ ГнЗ ЯЗдКУКЯжд Эн ЗдКЩЗСег гЭЗМГЙ ЗбЪгСЪТнТн жЮК ЗбРеЗИГЪШнКЯ жЮКЗ ггКЪЗ ГбнУ ЯРбЯїГдК КШнСГдК СЗЖЪ</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Dobro si se sa mnom provela, ne?Divan si.Pravi si.Laћeљ mi. Uvijek znam kad mi ljudi laћu.Ne laћem.Ti si opaki igraи.Pravi rodeo jahaи.A ovo je bila najћeљжajebaиina mog mladog ћivota.A sad moram na ulicu, srce.Ne znaљ ti govoriti istinu.Љto to priиaљ?Ne znaљ ti љto je ovo.Smrt ti doљla u posjetu...Gdje se bio?Zatvori Pelican Bay...Folsom, odjel B.Ja sam kauboj koji...traћi bilo љto ћestoko.Billy mi je rekao da te posjetim.Zato sam ovdje.Nazovi ovog momka...Stalno ljudima traћi posao.Hvala, brate.</se>
  </para>
  <para id="25">
    <se lang="alb" variant_id="0">Njihja njл djalл nл shkollл.Emrin e kishte Raul...dikushi.Mund t'ia merrje gishtatdhe t'ia palosje mbi njeri-tjetrin.Mund t'i kthenteqepallat sл prapthi ....S'mund t'i heq dot duart prej teje.Kjo лshtл e vлrteta.Ja cfarл лshtл kaq e mrekullueshmetek ty nл atл......llojin e mлnyrлs kafshлrore.Grua!Mл mirл tл ishte shkatлrrimi itokлs.Kjo лshtл pлr Raulin.Po, Vinsent Hana.Kлtu лshtл si e gjetлn atл.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ГдЗ бЗГЯРИЗдК ЭНбЭЗСУ НХЗд МЗгНжеРе ЯЗдК гЦЗМЪЙ ЗбЪгС бнжЗбВд нМИ Гд ГдТб ббФЗСЪ нЗЪТнТнГдК бЗКМнПнд ЗбКЩЗеС ИЗбНЮнЮЙЪгЗ ККНПЛїЗдК бЗКЪСЭнд гЗеРЗНЗХП ЗбГСжЗН нТжСЯГнд ЯдКїЗбНИУ ЗбЗдЭСЗПн Эн ОбнМ ИнбЯЗдЭжбУжг--МдЗН ИнЗдЗ СЗЪн ИЮСГИНЛ Ъд ЗбЕЛЗСЙИнбн ГОИСдн Гд ГКн жГСЗЯеРЗ УИИ жМжПн едЗбгЗРЗ бЗККХб ИеРЗ ЗбСМбїПЗЖгЗ гЗнОПг ЗбСЭЗЮФЯСЗ нЗГОнГдКг СЗЖЪнд бИЪЦЯг ЗбИЪЦЯдК ЗЪСЭ РбЯ ЗбФОХ Эн ЗбгПСУЙЗУге ЯЗд СЗДжб..ГнЗ ЯЗднгЯдЯ Зд КГОР ГХЗИЪе жКШжнеЗ Ъбм ИЪЦеЗЛг нЮбИ ГМЭЗде ббОЗСМ</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Znao sam momka u gimnaziji.Zvao se Raoul... svejedno.Mogao je preklopiti prstejedan preko drugog,onda bi obrnuo kapke...Ne mogu skinuti ruke s tebe,to je Boћja istina.To je ono prekrasno na tebi,na onaj bestijalni naиin.Ћena...Bolje da se zemlja trese...PRVI POZIVZa Raoula...Da, Vincent Hanna.tjedni najamEvo kako smo je naљli...</se>
  </para>
  <para id="26">
    <se lang="alb" variant_id="0">Gjashtлmbлdhjetл, shtatлmbлdhjetл.Kлtu prej rreth 6 orлsh.Si ka vdekur?Me kokлn e shkallmuar, njлsoj sitл tjerat. Hematomл Cerebrale.Kush лshtл ajo?E лma dhe tл vлllezлrit.- Pse kanл ardhur?- Eshtл punл dreqi!Dikush nga pallati e njihte vajzлndhe i ka telefonuar familjes.Jepi!E kлndлshme!Intuita mл thotл qл kontrolli iADN-лssл spermлs do tregojл qл лshtл i njejti mashkull......pra лshtл njл seri dhe pлrfundonnл oborin tлnd.Ka gjetur gjл Sherifi ?Akoma jo.Me leshoni !Oh, Zot i madh!Ku лshtл ajo?Qetлsohu, qetлsohu, qetлsohu!Tл Iutem, eja!Gjithgka nл rregull.Ku лshtл vogлlushja ime?Ku лshtл?Mл duhet tл di cfarл ndodhi.Po marr me mend qл tokatл eshtл shkatлrruar.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">еРЗ ГЯЛС гЗнЪМИдн ЭнШСнЮКЯ ЗбжНФнЙнЗЗгСГЙгд ЗбгУКНУд Гд нЯжд еРЗ ПгЗС ЗбЪЗбгЗбм СЗДжбдЪг...ЭндУдК еЗдЗеЯРЗ жМПдЗеЗЯг ЪгСеЗї16Гж 17 ...ЩбК едЗ бУК УЗЪЗКЯнЭ гЗККїЦСИ Эн ЗбПгЗЫ ЯЗбВОСнд...дТнЭ ПгЗЫнгд еДбЗБїЗбГг жЗбЕОжЙгЗРЗ нЭЪбжд едЗїбЮП ЯхФцЭ ЗбГгСГНПег ЯЗд нЪСЭ ЗбЭКЗЙ жЗКХб ИЪЗЖбКеЗенЗ ИЬдЗМЬгЬнЬбЪгЗ ГМСнК ЗОКИЗС ЗбУЗЖб Збгджн НПУн ЯЗд нЮжбГд ЗбНгЦ Збджжн  УнЩеС Где УнЯжд дЭУ ЗбФОХЗдеЗ УбУбЙ КдКен Эн гбЪИЯеб ЪСЭ ЮУг ЗбМСЗЖг Гн ФнБїбнУ ИЪП</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Oko 16-1 7. Tu je oko 6 sati.Kako je umrla?Razbio joj glavu, kao i drugima.Cerebralni hematom.Tko je to?Valjda majka i sestre.Kog жe vraga tu?!- Zajeb,netko ju je prepoznao, pa zvao obitelj.U redu, idemo.Lijepo.Mislim da жe provjera sjemenaukazati da je to isti momak.Znaиi viљestruki, a to je tvoje.Zna li љto љerif?Ne joљ.Miиite se od mene!O, moj Boћe...Gdje je ona?Polako...Molim vas.Sve u redu...Gdje je moje иedo?Gdje je?Moram znati љto je bilo.Znaиi stvarno se stresla zemlja.Zaљto nisi dala Boskou da te odveze doma?</se>
  </para>
  <para id="27">
    <se lang="alb" variant_id="0">S'doja t'ua shkatлrrojaedhe atyre natлn.Cfarл ishte?Ti s'do ta dish!Do tл mл pлlqente tл dija gfarл fshihetpas atij shikimi tл ngrysur nл fytyrлn tлnde.Unл s'e bлj kлtл.Ti e di kлtл. Ikim!Kurrл s'mл the qл do tл pлrjashtohesha.Ta thashл kur po visheshim......vogлlushe, qл do tл duhet tл mл ndaje......me tл gjithл njerлzit e kлqinj dhe tлgjitha ngjarjet e shлmtuara tл kлtij planetiDhe unл e pranova kлtлmлnyrл tл tл ndarit......sepse tл dashuroj!Tл dashuroj! Le tл jesh i shлndoshл,tullac, me para, pa para, shofer autobuzi.Nuk mл bлhet vonл.Por tл duhet tл jesh i pranishлmsi njл njeri normal.Kлsaj i thonл tл ndarлt bashkл! Jo, kлsaj;kлsaj i thonл tл mbeturat nga dreka.Cka duhet tл bлj лshtлtл vij nл shtлpi dhe tл them:"Pлrshлndetje, zemлr, e gjen dot gfarл?Shkova te kjo shtлpia sot..."...ku ky drogaxhiu trap e skuqivogлlushin e tij nл sobл me mikrovalл..."...sepse ai po qante shumл,pra mл ler ta ndaj kлtл me ty."Hajde pra, Ie ta ndajmлdhe pлr ta ndarл..."...do ta Iargojmл disi gjithлkлtл fлlliqлsirл tл neveritshme."Saktл?Gabim!E di pse?Sepse ty tл pлlqenrutina e zakonshme.Bejme seks e ti nuk flet.Sepse duhet tл kapemfort pas frikave tл mija.E rruaj......sepse kam nevojл pлr tл.Mл bлn finok nл momentin vendimtar.Ku duhet tл jem.Ti nuk jeton me mua.Ti jeton mes mbetjevetл njerлzve tл vdekur.Ti shoshit nлpлr plehлra.Lexon truallin.Kлrkon gjurmл hapash...,...erлn e gjahut tлnd...</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">нЗЕбенГнд енїЪбм гебЯ..ЗеПГненЗбЗИГУГнд ШЭбКнїГнд енїГСнП Гд ГЪСЭ гЗРЗ НПЛїГЪКЮП ЗдеЗ ЯЗдК деЗнЙ ЗбЪЗбгбгЗРЗ бг КМЪбн ИжУЯж нЮбЯ ббИнКїбг ГСП Гд ГЭУП бнбКег ГнЦЗгЗРЗ ЯЗд ЗбГгСїбЗКСнПнд Зд КЪСЭнГСнП Гд ГЪСЭ гЗжСЗБ КбЯ ЗбдЩСЙ ЗбгКМегЙ ЗбКм Ъбм жМеЯГдЗ бЗГЭЪб еРЗ жГдК КЪСЭнд еРЗ...ЗКСЯн ЗбГгСбг КЮб бн Зде УнКг ЗЮХЗЖнГдЗ ГОИСКЯц нЗЪТнТКн ЪдПгЗ ЗСКИШдЗЗдЯ УКФЗСЯндднЯб ЗбдЗУ ЗбФСнСЙ жЗбГНПЗЛ ЗбЯЖнИЙ Ъбм УШН еРЗ ЗбЯжЯИжГдЗ ЮИбК еРЗбГддн ГНИЯ</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Љto je bilo?Bolje da ne znaљ.Rado bih znala иemu ta smrknutost.Znaљ da o tome ne priиam. Hajdemo.Nisi mi rekao da жeљ me iskljuиiti.Rekao sam ti kad smo poиeli...da жeљ me morati dijeliti...sa svim lopuћama i gadostima na planetu.To s ""dijeljenjem"" sam progutala,jer te volim.Volim te debelog, жelavog,s lovom ili bez nje,briga me!Ali moraљ nekad biti prisutan,to je dijeljenje. Ovo nije, ovo su ostaci.Trebao bih doжi doma i reжi:Bok, mila. Znaљ љto?Danas sam uљao u kuжu...u kojoj je neki usrani narkiжsprћio bebu u mikrovalki,jer je preglasno plakala.Hajde da to podijelimo.Hajde! Pritom жemo se nekakoproиistiti i odbaciti...svo to gnjusno sranje.Toиno?Krivo.Znaљ li zaљto?Jer ti je draћa uobiиajena rutina:pojebemo se, i gubiљ dar govora.Jer moram zadrћati tjeskobu.Иuvam je,jer mi je potrebna.Drћi me naoљtrenim i na rubu,gdje mi je mjesto.Ti ne ћiviљ sa mnom.Ћiviљ meрu ostacima mrtvih ljudi.Prebireљ ruљevine,иitaљ tragove u tlu.Traћiљ znakove smrti,miris svog plijena,</se>
  </para>
  <para id="28">
    <se lang="alb" variant_id="0">Kjo лshtл e vetmja gjлpлr tл cilлn angazhohesh.Ajo qл mbetet лshtл rrлmujaqл lл pas ndersa kalon.Ajo qл nuk kuptoj лshtлpse nuk shkлputem dot prej teje.Ikim vogлlushe !Takova manaxherin.Ai лshtл pronari?Kontrollova cfarл bлnai qelbлsirл cdo ditл.Mund t'i bлsh dot ballлsa tл gjejmл dicka tл re?Mund ta bлsh kлtл?Eshtл shpikur ndonjл periudhe e vлshtirлtл cilлs unл nuk mund t'i bлj ballл?Pse po merresh me mua?Sepse jam krenare pлr ty!Je krenare pлr mua?Pse dreqin krenohesh me mua?Hajde tл ikim nл shtлpi.Cfarл po bлje aty?Po bлja ski.Po pлrpiqesha tл bлja ski.Kлtл gjл bлjnл njerлzit atje.Ti shkon pлr ski......dhe takon njerлz.Pлrpiqesh t'ia kalosh mirл.- Mirл kalove?- Jo.Pse jo?</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ГдЗ бЗГеКгжбЯдЯ нМИ Гд КЯжд гжМжПЗ жНЗЦСЗ ЯСМб ШИнЪнеРе ен ЗбгФЗСЯЙжбЯд еРе бнУК гФЗСЯЙ...еРе ИЮЗнЗ НнЗЙгЗнМИ Ъбн ЭЪбе еж Зд ВКн ббИнК жГЮжбгСНИЗ ЪТнТКн..Огдн гЗРЗїбЮП ЮгК ИЗЮКНЗг РбЯ ЗбИнК ЗбнжгНнЛ жМПК РбЯ ЗбжЫП ЗбгПгд ЮЗг ИЮбн ШЭбе Эн ЗбгЗнЯСжнЭбГде ЯЗд нИЯн ИХжК ЪЗбн..ПЪндЗ дКФЗСЯ еРЗенЗ ПЪндЗ дКФЗСЯ жИеРе ЗбгФЗСЯЙУжЭ дКШеС СжНнЗ гд Яб еРЗ ЗбеСЗБ ЗбФднЪХНнНїОШГеб КЪСЭнд бгЗРЗїбГдЯ КЭЦб ЗбСжКнд ЗбгЪКЗПдКЦЗМЪ Лг КЭЮП ЗбЮПСЙ Ъбм ЗбЯбЗгбГддн нМИ Зд ГНКЭЩ ИЫЦИнГНКЭЩ ИебГддн ГНКЗМенИЮндн нЮЩЗ жНРСЗЯгЗ нМИ Гд ГЯждГдК бЗКЪнФ гЪнГдК КЪнФ Инд ИЮЗнЗ ЗбГгжЗКГдК ККОбб ОбЗб ЗбНШЗгГдК КЮСГ КЦЗСнУ ЗбГСЦКИНЛ Ъд ЪбЗгЗК ЗбгЗСЙЪд СЗЖНЙ ЭСнУКЯЛг КХШЗПегеРЗ ЗбФнБ ЗбжНнП ЗбРн КбКТг дНже жКСКИШ ИеЗбИЗЮн ЭжЦм ККСЯеЗ жГдК гЗСЗбРн бЗГЭеге бгЗРЗ бЗГУКШнЪ КСЯЯ</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Jedino si tome predan.Ostalo je nered koji pri prolazu ostaviљ.Ali ne shvaжam zaљto te sene mogu osloboditi.Hajdemo, duљo.Upoznala sam poslovoрu.On je gazda?Ja sam gulio za onoљto pizda radi svaki dan!Moћeљ li otrpjeti dok tine naрemo neљto novo?Moћeљ li?Nema tih teљkoжa koje ne mogu otrpjeti.Zaљto visiљ sa mnom, Lillian?Jer se ponosim tobom.Ponosiљ se mnome?Za kog se vraga mnome ponosiљ?Doрi doma.Љto si tamo radila?Skijala.Odnosno pokuљavala.To ljudi ondje иine. Skijaљ i...upoznajeљ ljude.Pokuљavaљ se zabaviti.Zabavila si se?- Ne.Zaљto?</se>
  </para>
  <para id="29">
    <se lang="alb" variant_id="0">Mл takove mua.Kjo mл ndodhi pa e menduar.Kjo, sepse ndoshta ....Jo, лshtл sepse je e mirл.Largohemi pлr ca kohл.Ku tл shkojmл?Nл Zelandлn e Re.Kur?Duhet tл iki vetлm.Mund tл mл takosh atje.Po puna ime ....Kam unл para. S'tл duhen para!Mund tл ngresh njлstudio dhe tл punosh atje.Nuk e di.Cfarл ka kлtu pлr tл ditur?Je i martuar?Cfarл?I martuar лshtл gjлjae fundit qл jam.Jam njл akrep qл fillon nga zerojadhe ecлn nл anлn tjetлr.Pastaj, kaq papritur......dikush si ty afrohet.Ti nuk mл njeh.Unл tл njoh mjaftueshлm.Eja me mua!Cfarл nuk shkon, zemлr?Cdo gjл shkon mirл. Cdo gjллshtл nл rregull. Do vish?Po.Mirл.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">бЮП ЮЗИбК ЗбгПнСеб еж ЗбСЖнУїбЮП УхМдК ИУИИ гЗнЭЪбе еРЗ ЗбжЫП Яб нжгеб нгЯдЯ Гд ККНгб НКм дМП бЯ ФнЖЗ МПнПЗїеб нгЯдЯ ЭЪб еРЗїбЗКжМП ХЪжИЗК бЗГУКШнЪ ЗбКЪЗгб гЪеЗбгЗРЗ ГдКц гСКИШЙ ИнїбГддн ЭОжСЙ ИЯЭОжСЙ ИнїжбгЗРЗ ГдК ЭОжСЙ ИнїенЗ ббИнКгЗРЗ ЯдК КЭЪбнд едЗЯїЯдК ЗКТбМГНЗжб ЗбКТбМеРЗ гЗнЭЪбе ЗбдЗУ едЗЯКРеИ ббКТбМжКЮЗИб дЗУжКНЗжб Гд КНЩм ИжЮК ггКЪеб ЮЦнКн жЮКЗ ггКЪЗїбЗбгЗРЗїбУК МнПЙ Эн ЗбКЪЗгб гЪ ЗбдЗУГдК ЮЗИбКнднеРЗ НПЛ ИПжд КОШнШ гднжеРЗ ИУИИ ГдднбЗ еРЗ бГдЯ МнПЙЗСНбн гЪн бЭКСЙГндїднжТнбЗдПЗгКмїнМИ Гд ГРеИ бжНПн...УКЮЗИбндн едЗЯжбЯд Ъгбн...бПн ЗбгЗб..бд КНКЗМнд бгЗбнгЯдЯ Гд КдФЖн ЗУКПнж жКЪгбн едЗЯбЗГЪСЭжгЗбРн едЗЯ бКЪСЭнеїеб ЗдК гКТжМїгЗРЗї</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Upoznala si mene.To se zbilo bez da sam razmiљljala.To je zacijelo i razlog.Ne, nego jer si krasna.Otputuj na neko vrijeme sa mnom.Kamo?Novi Zeland.Kada?Ja moram iжi odvojeno. Иekaj me ondje.Ali moj posao...Imam ja novaca, ne treba ti.Sredi si studio, radi tamo.Ne znam...Љto se tu ima znati?Jesi li oћenjen?Љto?Doрeљ i odeљ...- Sve sam, samo ne oћenjen.Bio sam iglica na nuli љto tone sve dublje.A onda najednom...doрe netko poput tebe.Ne znaљ me, Neil.Znam dovoljno.Poрi sa mnom.Љto je, duљo?Niљta, sve je dobro. Ideљ li?Da.Dobro.</se>
  </para>
  <para id="30">
    <se lang="alb" variant_id="0">Po harron qл do tл tл merrtл mami?Jo.Atлherл cfarл po ndodh?U ndjeva sikur  jam vetлm.Hajde, do tл tл coj unлnл shtлpi me makinл.Cfarл po ndodh?Zotлri!Kapiteni Xhekson do tл dijлcfarл po ndodh.Asgjл s'po ndodh. Largohu!</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ГдЗ ЗИСЙ КИПГ гд ЗбЪПг жКУКгС ЭнеЛг ЭМГЙЗдУЗд гЛбЯ нГКнГдК бЗКЪСЭднГЪСЭ гЗнЯЭнКЪЗбн гЪнгЗЗбГгС нЗЪТнТнїбЗФнБ ОШГ Яб ФнБ Ъбм гЗнСЗгеб УКГКнїдЬЪЬгггКЗТгСНИЗ нЗНбжЙеб дУнКн Гд ГгЯ УКГКн бКГОРЯїбЗЗРд гЗЗбГгСїФЪСК ЯГддн жНнПЙенЗ УжЭ ГЮбЯ ббИнК</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Zaboravila si da mama dolazi po tebe?Ne.Pa љto se dogaрa?Htjela sam biti sama.- Dobro.Hajde, odvest жu te doma.Љto se dogaрa?Poruиniиe...Kapetana zanima љto se dogaрa.Niљta se ne dogaрa. Skinite se s etera.</se>
  </para>
  <para id="31">
    <se lang="alb" variant_id="0">Hapu Susam! Tamam aty!Ja ku лshtл!</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">УнПнЯЗИКд МЗЯУжд нСнП гЪСЭЙ гЗнНПЛбЗФнБ нНПЛ жЗЫбЮжЗ ЗбЗСУЗбЪгб гдЩгЗЭКН нЗУгУг....едЗЯ</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Sezame, otvori se.Evo ga...ULAGANJA U PLEMENITE METALE</se>
  </para>
  <para id="32">
    <se lang="alb" variant_id="0">Po ia dal!Ikim! Tani!E ka dлgjuar.Kini mendjen!-Njлri po del jashtл.-Mbaje, Kapiten.Vinsent, ai s'po mban asgjл.E shoh!-Nisemi!-Jo pa mл thлnл shefi.Qл tл dy s'po mbajnл gjл nлpлr duar.-Leri te shkojne.-Cdo te thuash me kete?Mund ti kapim.Pлr cfarл?Ata akoma s'kanл vjedhur gjл.Qortohen pлr njл prapлsi,bлjnл gjashtл muaj burg dhe dalin.Nл asnjл mлnyrл!S'po marr urdhrin nga shefi im.Ata nuk po ecin.Kjo лshtл ekzaktлsisht cfarл do tл bлjnлata. Do tл Iargohen. Ky лshtл operacioni im.Kam komandл taktikeqл qлndron mbi rangun tuaj.Ata do tл Iargohendhe ju do t'i Iini! Dreq!</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">бдРеИбЮП ГжФЯК Ъбм ЗбЕдКеЗБбдРеИ ЗбВдбЮП УгЪЗдКИЗеГНПег нОСМЗдКЩС нЗЯЗИКдЭдУдК Зде бЗнНгб Гн ФнБГСм РбЯенЗ ИдЗбнУ НКм нЮжб СЖнУн еРЗЯбЗегЗ бЗнНгбЗд Гн ФнБПЪег нРеИжЗїгЗРЗ КЪднїнгЯддЗ Гд дЮИЦ ЪбнегжЗбКегЙїїїЗбПОжб жЗбЗЮКНЗг ЭЮШї..Здег бг нУСЮжЗ ФнЖЗ ИЪПГбЗ КЭегїУжЭ КОЭЭ Збм МдНЙжнЮЦжд УКЙ ФежС Лг нОСМждгУКНнббд ГКНгб ЫЦИ СЖнУн бГдЯ УКПЪег нРеИждЗдег бЗнКНСЯждеРЗ ИЗбЦИШ гЗ УнЭЪбждеУжЭ нКНСЯжд...ЗдеЗ ЪгбнКнбПн ГжЗгС дЩЗгнЙ КЭжЮ СКИКЯУжЭ нРеИжд бНЗб УИнбег жУжЭ КПЪег....ЗббЪдЙ</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Skoro жu!Odlazimo, hajde!Иuo je...Glave gore.Jedan izlazi.- Иekajte, kapetane,niљta ne nosi.Da, vidim.Idemo!- Ne, dok ne kaћe moj љef.Nijedan niљta ne nosi.Pustite ih.- Kako?!Treba ih љиepati!A za љto, provalu i upad?Joљ niљta nisu ukrali.Svest жe se na usrani prekrљaji za 6 mjeseci su vani.Ni govora o tome.Љefovi жe me ribati jer ih puљtate.Neжe otiжi!Baљ жe to uиiniti: otiжi! Operacija je moja,taktiиki sam zapovjednik,љto je jaиe od vaљeg иina!Otiжi жe, pustit жete ih. Jebiga!</se>
  </para>
  <para id="33">
    <se lang="alb" variant_id="0">LAPD, G-ja, cfarл?Nga dreqin shpлrtheu gjithe ky zjarr?Mbase e kishin marrл nл shлnjestлrqл mл parл. Vendin, jo ne.Sepse лshtл sulmuar disa herл.Supozo sikur ata tл pлrgjojnлtelefonat tanл, shtлpitл tona.Supozo se po na pлrgjojnлpikлrisht kлtu, pikлrisht tani...Si do e blejmл paketлn bankare?Do e pлrballoj unл kлtл.Po me Van Xentin cbлhet?Me gjithл kлtл rrezik qe na kanoset, do tлIuash loja-Iuftash rrugлve me Van Xentin?Jo, dua 750-shin tim!Jam mл i motivuari nga ju pлr tл goditurVan Xentin. Ai лshtл njл Iuks i fлlliqur.Problemi ynл лshtл, ose tл vjedhimbankлn, ose tл ndahemi qл tani.Mos shkoni nл shtлpi,mos mbani pistoleta, asgjл!Ia vlen tл rrezikohet pлr bankлn.Kam nevojл pлr kлtл, vлlla!Duhet tл rrimл dhe ta zaptojmл bankлn!Nл kлtл pлrfundim dal unл!Unл jam me ty, Nil. Cfarлdoqл tл vendosлsh!-Cfarлdo qл tл vendosлsh.-Jo nл kлtл.Nл kлtл, jeni secili pлr vete!Ti mendon se kjo лshtл gjлjamл e mirл pлr tл bлrл?Kjo лshtл gjлja mл e mirл pлr tл bлrл?Unл kam plane, mл pas do Iargohem,kлshtu qл tлrheqja ia vlen si shpлrblim.Po Elena kujdeset shumл pлr ty.Do lesh pas shumл pengje.Ke obligacione-T, pronл tл vлrtetл.Tл isha nл vendin tлnd, do tл tregoheshai zgjuar dhe do t'i jepja fund kлsaj.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ФСШЙ бжУ ЗдМбжУ..гЗеРЗїгд Гнд ЪСЭжЗїСИгЗ ЯЗджЗ жСЗБ ЪгбнЙ гЗЗбгЯЗд ж бнУ дНдбГде ежМг гд ЮИб ЪПЙ гСЗКЗЭКСЦ Гдег НХбжЗ Ъбм КбнЭждКдЗ жЪдЗжнд ИнжКдЗжЮИЦжЗ ЪбндЗ едЗ ж ЗбВдИндгЗ дНд МЗбУжд ЗбВд....НХбжЗ Ъбм Яб ФнБ ...ЗЭКСЦ Гн ФнБЯнЭ УдФКСн ШСП ЗбИдЯ гд ЯбУжїУГКжбм ГдЗ еРЗ..еРе бнУК гФЯбЙгЗРЗ Ъд ЭЗд ТЗдК ж Зб750 ЗбОЗХЙ ИдЗїЭЗд ТЗдКї гЪ ЗбгГТЮ ЗбРн дНд Эне..еб КСнП ЗФЪЗб ЗбНСИЗбЪЗбгнЙ ЗбЛЗднЙ Эн ЗбФЗСЪ гЪ ЭЗд ТЗдКїГСнП Зб750 ЗбОЗХЙ Ин...еб УндМж ИЭЪбКеїГдЗ бПн ПжЗЭЪ бЮКб ЭЗд ТЗдК ГЯЛС гдЯгЗ ...Зде бЗФнБгФЯбКдЗ ен УСЮЙ ЗбИдЯ Гж ЗбКуЭСхЮ ЗбВдбЗ КРеИ ббИнК жбЗ КНТг ГгКЪКЯ..бЗФнБЛбЗЛжд ЛЗднЙ гд ЗбВд жЯб ФОХ ЭндЗ нРеИ бНЗб УИнбе...еРЗ ежЗбИдЯ нУКНЮ ЗбгОЗШСЙГдЗ ГНКЗМ ЗбгЗб нЗ ГОннМИ Гд дИЮм ж дЮжг ИЗбЪгбнЙ..еРЗ гЯЗднГдЗ гЪЯ нЗ дЬнЬб....гегЗ нЯдгегЗ нЯдбнУ еРе ЗбгСЙ нЗ гЗнЯбеРе ЗбгСЙ ГдК гУЖжб гд дЭУЯеб КЪКЮП Гд еРЗ ГЭЦб ФнБ ббЮнЗг ИеїГд еРЗ ГЭЦб ФнБ дЭЪбеїбПн ОШШ жУГУЗЭС ИЪП ЗбЪгбнЙ бЭКСЙ..жЗбгЯЗЭГЙ КУКНЮ ЗбгОЗШСЙжбЯд Знбнд КЪКдн ИЯ жбПнЯ ЗбЯЛнС гд ЗбгПОСЗКбПнЯ ЗСКИЗШЗК гЗбнЙ жЪЮЗСЗКбж ЯдК гЯЗдЯ ЯдК УГЯжд РЯнЗ жГКСЯ еРе ЗбЪгбнЙ</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">L.A. policija, FBI...odakle je postalo vruжe?!Moћda su saznali za posao.Za mjesto, ne za nas.Par puta je veж opljaиkano.Pretpostavite da nam znaju telefone, kuжe,znaju gdje smo baљ sad.Sve to pretpostavite.Kako жemo od Kelsoa otkupitiposao s bankom?Ja жu pokriti, nije problem.A Van Zant i naљih 750?Vi bi se uz ovu vruжinu igralis njim rata na ulici?Ne, hoжu svoje!Imam ga viљe razloga krknuti od svih vas!No on je jebeni luksuz!Naљ problem je ili zveknuti banku,ili se odmah rastati,bez odlaska kuжi i spremanja.Za 30 sekundi svaki na svoju stranu,toиka! Chris?Banka je vrijedna rizika.Treba mi, brate.Trebamo ostati i zveknuti je.To je moje miљljenje.Ja жu љto i ti, svejedno.Svejedno.- Ne ovaj put, Michael.Moraљ sam odluиiti. Misliљ da je to...najbolja stvar?Je li najbolja?Imam planove, odlazim.Stog je nagrada moћda vrijedna rizika.No Elaine se dobro brine za tebe,puno si ubrao,imaљ dionice, nekretnine.Ja bih bio pametan i prestao.</se>
  </para>
  <para id="34">
    <se lang="alb" variant_id="0">...zgjedhja лshtл veprimi.Unл pranoj!Po, patjetлr!Ikim!Ata le tл qлrrohen!Le t'a bejmл kлtл gjл!Ikim! Kemi shumл punл pлr tл bлrл.Tim, do tл tл telefonoj prapл.-Mund t'u ndihmoj?-Ju jeni Alan Marsiano?Kush dreqin jeni ju?Kush jam unл?Leitnant Vinsent Hana, i LAPD-sл.LA-ja? Ky лshtл Las Vegasi.Ju nuk keni asjurisdiksion kлtu!E di ti kл po sjell vлrdallл?Unл njoh njerлz kлtu.Tл merr nл tutelл Las Vegas PD.Do ekstradohesh nл Njuark, me njлmandat pлr kontrabandл cigaresh......qл nga Karolina e Veriuttre vjet mл parл......ose do tл punosh pлr ne.Shkurt e saktл!Kjo лshtл e gjitha!Mut!.Carlin Shiherlis.Kush?Kush?Cfarл je ti, njл gomar i fлlliqur?Zonja, tл cilлs i ke folur ndyrлsishtnл telefon ditл pлr ditл javлn e fundit.Nuk mund tл mл Iidhni me tл!Kujt i nevojitet? Do tл ta fusim prapanicлnnл aeroplan pлr nл Nju Xhлrzi, qen!Pse u ngatлrrova me tл?Sepse ajo ka goxha prapanicл!Dhe ti e ke kokлn nлvend tл prapanicлs!Jezus!Mizor, apo jo?Kur mendoj pлr prapanica...,...pлr prapanicлn e njл gruaje......dicka mл shpлton.Pra?Pra, jo ndonjл gjл e madhe.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ЗбЕЛЗСЙ ен гЗГИНЛ ЪдеГдЗ гЪЯгдЪг ИЗбКГЯнПенЗ ИдЗКИЗ бег ПЪждЗ дЭЪбеЗенЗ ИдЗ...бПндЗ ЗбЯЛнС бдЮжг ИеКнг УГЪЗжП ЗбЕКХЗб ИЯеб нгЯддн ОПгКЯїеб ГдК ВбЗд гЗСУнЗджїдЪг...ж гд ГдКїгд ГдЗїгбЗТг ЭндУдК еЗдЗ....ФСШЙ бжУ ЗдМбжУбжУ ЗдМбжУїї еРе бЗУ ЭнМЗУбнУ бЯ Гн УбШЙ едЗбЗГЪСЭ гд КСнПжд КОжнЭе едЗїжбЯддн ГЪСЭ ГдЗУФСШЙ бЗУ ЭнМЗУ УКЮжг ИЗНКМЗТЯГдК гШбжИ КУбнгЯ Збм днжЗСЯ ИгжМИ ГгСЗНЦЗС гд днжМнСУн ИУИИ КеСнИ ЗбУМЗЖСгд ЯЗСжбндЗ ЗбФгЗбнЙ гдР 3 УджЗКГж КЪгб бНУЗИдЗЗгС ИУнШеРе ен ЗбгУГбЙЗббЪдЙФЗСбнд ФнСбнУгдїеб ЗдК ИжгЙ бЪндЙїЗбгСГЙ ЗбКм ЯдК КЯбгеЗ ЯбЗгЗ ЮРСЗЭн ЗбеЗКЭ Яб нжг ЗбГУИжЪ ЗбгЗЦнГКЪСЭ ФнЖЗ..бЗнгЯдЯ Зд КСИШдн ИеЗжгд нНКЗМїїї бГд гДОСКЯ ЪЗЖПЙ ЗбмднжМнСУн Ъбм гКд ЗбШЗЖСЙ ГнеЗ ЗбгЫЭббгЗРЗ КжСШК гЪ КбЯ ЗбУЗЮШЙїбГдеЗ бПнеЗ гДОСЙ ЪЩнгЙжГдК бЗКЭЯС ЗбЗ ИеЗнЗУЗКСФСУ..ГбУК ЯРбЯїЪдПгЗ ГЭЯС Эн ЗбгДОСЗКгДОСЙ ЗбгСГЙнКНСЯ ФнБ гЗ ИПЗОбнЗРдїЗбГгС бнУ ХЪИЗЯб гЗГСнПеТжМеЗ жШЗЮге ЗббЪнд ИЗбЯЗгб</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">akcija jest guљt.Idem.- Ti?Da, jasno.Idemo!Ma jebeљ ih, obavimo to.Onda idemo, imamo puno posla.Time, zvat жu te kasnije.Izvolite?- Ti si Alan Marciano?Da, a koji si ti, jebote?Ja?Poruиnik Vincent Hanna,Policija Los Angelesa.Ovo je Las Vegas, ovdje nemaљ nadleљtva!Znaљ li koga zlostavljaљ?Imam ja poznanstva...Policija Las Vegasa lijepo te uhiti...i izruиi u Newark na temelju naloga...zbog љvercanja cigaretaiz Sjeverne Caroline.Ili жeљ raditi za nas.To bi ukratko bilo to.I to je sve.O, sranje...Charlene Shiherlis.Uh?""Uh""...""uh""...da nisi jebena sova?Dama s kojom si proљli tjedanprostaиio preko telefona.Ne moћete me povezati s njom.A kome to treba? Dupe ti je veж na avionuza New Jersey, drkalo.Zaљto sam petljao s tom kujom?Jer ima sjajno dupe!A ti u njega zabio glavu!Isuse...Baљ sam divljak, ne?Kad ja pomislim na guzice,na ћensko dupe,neљto iziрe iz mene.Pa?Pa, niљta straљno.</se>
  </para>
  <para id="35">
    <se lang="alb" variant_id="0">...лshtл bashkлshorti i sajdhe e gjithл skuadra e tij e fлlliqur.Do tл punosh me rreshter Drakerin!Nл rrugлn Shлn Klement dhe Ermosa......qл kлtu do kalojmл tejpлrtejmurit rrethues. Kjo лshtл hyrja!Saktл!.Sistemet e sigurisлkлtej rrotull janл njл lojл!Ura Shлn Vinsent Tomas,ajo лshtл rruga e shpлtimit Nr. 1.Nr. 2:Ja ,ketu.Anahaim te 1 10-ta.Mirл!E kuptove?Mirл! Ikim!Ata po shikonin......nл kлtл drejtim.Njл paisje Kontenierлsh?Cfarл? Transport gjлrashtл vjedhura?Tл zbuluar mл shumл se c'duhet!Goditje mл e ulлt se c'duhet nga ana e tyre!Gjendet njл rafineri vaji dhe njлdepo mbeturinash kлtu ngjitur.Rafineria paguan vetлm me cek.S'ka me para tл thata!Njлsoj dhe me depon e mbeturinave.Vjedhin pjesл metalike?Njл rafineri dhe njл depo mbeturinash.Cfarл dreqin po ndodh?Kлtл po pлrpiqemi tл zbulojme !Ne menduam se e kishim gjetur.Menduam se e kishim gjetur.Kam njл ide...</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ШСнЮ УЗд ЯбгдКн женСгжТЗНнЛ УдОКСЮ ЗбУжС.еРЗ ШСнЮ ЗбПОжбНУдЗЗбдЩг ЗбГгднЙ едЗ гЦНЯЙМУС УЗд ЭндУдК КжгЗУ..ШСнЮ ЗбеСжИ ЗбГжбЗбЛЗднедЗ...ГдеЗнг Збм110МнПеб ЭегКгїНУдЗ енЗ ИдЗЯЗджЗ ндЩСжд ббОбЭЭн еРЗ ЗбЕКМЗеЗбм НЗжнЙїгЗРЗї УСЮЙ ИЪСИнЙ ЯЗСжїгЯФжЭ ббЫЗнЙ...жнНШ гд ЮПСегИЗбМжЗС нжМП гХЭЗЙ ИКСжб ж едЗЯ УЗНЙ гОбЭЗКЗбгХЭЗЙ КЮИб ЗбГгжЗб ИЗбФнЯЗК ЭЮШбЗ ГгжЗб дЮПнЙжЗбгЛб ИЗбдУИЙ бУЗНЙ ЗбгОбЭЗКнУСЮжд ГЫШнЙ ЪМбЗК ЗбУнЗСЗКїгХЭЗЙ ИКСжб жУЗНЙ гОбЭЗКїгЗбРн нНПЛ едЗїеРЗ гЗ дНЗжб НбеЩддЗ ГддЗ НббдЗ ЗбГгСЩддЗ ГддЗ НббдЗ ЗбГгСМЗЖКдн ЭЯСЙЪгЗ ЯЗджЗ ндЩСжд Збнееб КСнПжд гЪСЭЙ Збм гЗРЗ ЯЗджЗ ндЩСждїГЪдн еб еРЗ ЗбСМб гЗеС Гг гЗеСїеРЗ ЗбШЗЮг МнП</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">njezinog muћa i иitavu jebenu ekipu.Radit жeљ s narednikom Druckerom.Ulica San Clemente i Hermosa...Ondje probijamo ogradu. To je pristup.Jasno.Sustav osiguranja je vic.Most St. Vincent Thomas,put za bijeg broj 1 .Broj 2...je ovdje, Anaheimom do 110-te.Dobro.Shvatili?Idemo.Gledali su natrag...u ovom smjeru...Skladiљte kontejnera?Љto?Odveж vidljivo. Preslabo za njih.Pokraj je rafinerija nafte, potom otpad.Rafinerija plaжa иekom,nema gotovine.Isto je s otpadom.Moћda kradu naplatke?Rafinerija i otpad.Koji se vrag dogaрa?To smo pokuљali shvatiti.Mislili smo da znamo...љto smjeraju.Palo mi na pamet...u љto gledaju.</se>
  </para>
  <para id="36">
    <se lang="alb" variant_id="0">Dua tл them, лshtл ky tipi dicka,apo лshtл dicka?Kjo bandл лshtл e zonja.E dini cfarл po kлrkojnл?Cfarл?Po na kлrkojnл ne!LAPD-nл.Departamentin e policisл.Sapo na e futлn!Po!Nл rregull!Nл rregull, fлlliqлsira!Kelsoja u afrua?Po, mund tл ndлrtosh njл bankл me kлto.Mbiemri лshtл Hana.Emri, Vinsent.Ia njollosa 5 jardereputacionin kлtij rreshteri.Hana tл лshtл vлnл pas.Ai лshtл nл gjithл makinat e punлs.Nл shtлpinл e Majkлllit. Nл atл tл Siherlisit.Jo nл tлnden.I kanл humbur gjurmлt e tua natлn.Ai лshtл kockл e fortл.I diplomuar. Trupat e Marinлs.Leitnant nл sektorin Vjedhje-Vrasje.Ka kapur ca skuadra tл forta.Ai shkatлrroi Frenkin nл Cikago.Ishte njл maniak muti.Punonte me Narkotikлt pлrpara kлsaj.Dy herл i divorcuar.Gruaja e tanishme quhet Justina.Ja pse ai лshtл rreziku ynл shtesл.Zлvendлs rreshteri i tij...</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">Збм гЗРЗїдЬНЬЬдФСШЙ бжУ ГдМбжУЮУг ЗбФСШЙбЮП Кг ОПЗЪдЗдЪг !!!НУдЗ!!НУдЗ нЗ ЗИд ЗбЪЗеСЙ!!!еб ГКм ЯбУж ИЗбгШбжИїдЪг нгЯдЯ ИдЗБ ИдЯ ИеДбЗБЗУге еЬЗдЬЗЗбЗУг ЗбЗжб ЭндУдКбЮП ФжеК ЗдЗ УгЪКееЗдЗ жСЗЖЯ ИФПЙнККИЪ УнЗСКЯгИнК гЗнЯб...ИнК ЯСнУжбЯд бнУ ИнКЯ ...Здег нЭЮПждЯ Эн ЗббнбЗде ОШСОСнМ МЗгЪЙ..ЭнбЮ ИНСнЙгбЗТг Гжб ЮУг ЗбУСЮЗК жМСЗЖг ЗбЮКббЮП КУИИ Эн ЗбЕнЮЗЪ ИЗбЪПнП гд ЗбМгЗЪЗК ЗбгУбНЙГжЮЪ ИЭСЗдЯн Эн ФнЯЗМжЯЗд гМдждЗ бЪндЗЯЗд нЪгб Эн гЯЗЭНЙ ЗбгОПСЗК ЮИб бРбЯгхШбЮ гСКнд...ТжМКе ЗбНЗбнЙ МжУКндеж УИИ ЗбгбЗНЮЙдЗЖИ ЗбСЮнИнЮжб Гд еЗдЗ гЪМИ ИЯнЩдЯ дМг гЗ..КЮжг ИеРЗ ИПЮЙ жеРЗ ИгеЗСЙЗдЩС Яг еж РЯн бнПСЯ еРЗ</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Je li frajer njuљka, ili nije...Ova ekipa je dobra.Znate љto gledaju?Љto?Nas.Policiju Los Angelesa...Policiju.Upravo su nas provalili.Da, da...Dobro, jebem ti mater!Kelso je dao?Da. Ovim moћeљ i sagraditi banku.Prezime mu je Hanna,ime Vincent.""Podmazao"" sam jednoga iz Poroka.Hanna te prati u korak.Zna sva naљa ""radna"" kola,Michaelovu kuжu, Shiherlisovu.Tvoju ne, tebe noжu gube.Gadan je k"o pas.Diplomirao, Marinci,poruиnik u Odjelu pljaиki i ubojstava.Sredio je par jakih ekipa,koknuo Frankieja u Chicagu,a on je bio jebeni manijak.Prije je radio u Narkoticima.Dvaput se razveo,trenutno oћenjen s Justine.On je razlog љto je vruжe.Onaj iz Poroka...</se>
  </para>
  <para id="37">
    <se lang="alb" variant_id="0">...mendon se je njл Iloj ylli.Ti e bлn kлtл saktлsisht, atл saktлsisht.Shiko sa saktлsishtdo e Ilogarisл kлtл ky tipi.Qesharake si njл infrakt nл zemлr.Tre martesa? Mendon se kjo do tл thotлqл atij i pлlqen tл rrijл nл shtлpi?Do tл thotл qл ai лshtлnjл nga ata tipat aty jashtл......qл sillen vлrdallл gjithл natлn,nga ata tл pлrkushtuarit.Me atл dhe me gjithлkлtл rrezik duhet tл kalosh !Ia vlen bara qeranл!Ky tipi mund tл godasл ose tл humbл.Ti s'mund tл humbлsh njл herл!Je i sigurt?Jam i sigurt!Shkojmл te garazhi!Ku po shkojmл?Ku po shkon?Po dal!</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ЛбЗЛЙ ТнМЗКїїї еб нЪдн еРЗ ГденНИ ЗбИЮЗБ Юн ЗбИнКїеРЗ нЪдн Зде гд еДбЗБ ЗбГФОЗХ Эн ЗбФЗСЪнРСЪжд ЗбШСЮЗК Шжб Зббнб жИегЙгЪе жИеРе ЗбгбЗНЮЙ..нМИ Зд ККСЯ ЗбЪгбнЙЗдеЗ КУКНЮ ЗбгОЗШСЙеРЗ ЗбФОХ нгЯде Гд нХнИ жнОЭЮГдК бЗнгЯдЯ Гд КОЭЮ гСЙ жЗНПЙгКГЯПїжЗЛЮПЪдЗ дРеИ ббМСЗМЗбм Гнд дНд РЗеИждїНУдЗ Збм Гнд ГдКц РЗеИЙїббОЗСМ</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">smatra te zvijezdom. Kao, vjeљto si izveo.Gle kako je on vjeљt kad sve to zna.Zabavan k"o infarkt.3 braka! Misliљ da иami doma?Znaиi da je jedan od onih...љto cijelu noж иeka, predan.S njim i tolikom vruжinomtrebao bi odustati.Rizik se isplati.On moћe pucati i fulati.Ti fulati ne smijeљ.Siguran si?Siguran sam.Hajdemo u garaћu.Justine! Kamo idemo?Dobro, kamo ideљ ti?Van.</se>
  </para>
  <para id="38">
    <se lang="alb" variant_id="0">Per TAK 9-n.Ate po drejtohen 405 gradл drejtveriut LAX. Jemi kater nyje tokesore.Jam Vinsent Hana nл zonлn ajrore 18.Me kл po flas?Une jam Xhej Xhej.Jam ne zonen ajrore 40.Me mua ndodhet Ricard Glover.Eshte 105 grade ne drejtim te lindjes......duke arritur 1 10-en.E Iirл?Kam dy njesi perpara,tri mbrapa.Le tл me marrл njлra prej tyreme shkallл tл Iлvizлshme nл Vermont.Ikim!Jam 100 jarde, apo cfarл?Jam afлr apo Iarg, apo cfarл?300 jarde, korsia qлndrore.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">КЗЯ 9Здег гКМенд ФгЗбЗ ОЗСМ гШЗС бжУ ЗдМбжУбПндЗ ГСИЪ жНПЗК Ъбм ЗбГСЦеРЗ ЭндУдК еЗдЗ Ъбм гжМЙ 18гд гЪнїеРЗ Мн Мн..Ъбм гжМЙ 40СнКФЗСП МбжЭС гЪнЗде Ъбм ШСнЮ 105 ФСЮЗнЮКСИ гд 110жНПЗК ККИЪїбПн жНПКнд Эн ЗбГгЗг ж3 Эн ЗбОбЭЗОИС жЗНПЙ гдег Гд КбКЮШдн ИгМСП дТжбн Эн ЭнСгждКенЗ ИдЗедЗ ГдЗ Ъбм ИЪП 100 нЗСПЙ Зг бЗїЮСнИ Зг ИЪнП Гг гЗРЗї300 нЗСПЙ ЗбНЗСЙ ЗбжУШм</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">TAC 9.ldu na sjever od aerodroma,imamo 4 patrolna kola.Ovdje Vincent Hanna,helikopter 18. Tko je tamo?JJ, helikopter 40.Sa mnom je Glover. Kola su na cesti 105.Prilazi raskriћju sa 110-tom.Pratite ga naizmjence?Da, 2 kola su naprijed, 3 straga.Neka me jedan pokupi naVermontu kod rampe.Idemo.Jesam li na 100 metara? Blizu, daleko?300 metara, srednja traka.</se>
  </para>
</body>
</html>