<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<html>
<head>
</head>
<body>
  <para id="0">
    <se lang="alb" variant_id="0">Oh, mirл pлr ty qл po i bashkangjitesh festлs.Nuk mendoja se do ja dilje mbanл.Kush? Unл? Nah, shiko...Unл kam shumл muskuj pлr shijen e tyre.Ata nuk do dinin зfarл tл bлninme gjithл... kлta.</se>
  </para>
  <para id="1">
    <se lang="alb" variant_id="0"></se>
  </para>
  <para id="2">
    <se lang="alb" variant_id="0">Mendjen nл fortesл, Hikup.Do t'ju duhem atyre jashtл.Qлndro!...Vendos!Atje.E di se зfarл po them.- Hikup, зfarл po bлn?- Kthehu kлtu!Po, e di.Kthehem shpejt!Kujdes!Djallлt ende kanл benzinл nл trup!Forca.Mл sill dicka tл godas.Mл sill dicka tл godas.Oh! E qлllova?Po, e qлllova!</se>
  </para>
  <para id="3">
    <se lang="alb" variant_id="0">Pлrveз teje.- Mos i lлr tл arratisen!- Nл rregull!Humbe.Mл fal, babi.Nл rregull, por unл godita njл Errлsirлtл Furishme.Nuk лshtл si herлn e kaluar, babi!Dua tл them, vлrtet e bлra.Ju djema ishit tл angazhuardhe unл bлra njл goditje tл pastлr.U ul poshtл ke Pika Raven.Le tл bлjmл njл kлrkim atje para se...Ndalo!Vetлm, ndalo!Sa herл qл ti del jashtлnjл fatkeqлsi ndodh.Nuk e sheh qл kam probleme mл tл mлdha?Dimri pothuajse ka ardhur dhe kamnjл fshat tл tлrл pлr tл ushqyer!Mes teje dhe meje, fshatimund tл hajл mл pak, nuk e mendon kлshtu?Kjo nuk лshtл njл shaka, Hikup!Pлrse nuk mund t'i ndjekлsh rregullatmл tл thjeshta?Unл mund ta ndaloj veten.Shoh njл Dragua dhe dua vetлm......ta vras atл.E di, kлshtu jam, Babi.Oh, ti je gjithcka, Hikup,por njл vrasлs i dragonjve nuk лshtл njлra prej tyre.Kthehu nл shtлpi.Sigurohu qл ai tл shkojл aty.Kam gjлra pлr tл rregulluar.</se>
  </para>
  <para id="4">
    <se lang="alb" variant_id="0">Kurr nuk e kam parл dikлqл tл зrregullohet kaq keq. Ajo mл ndihmon!Falemnderit. Falemnderit.U pлrpoqa sa munda.- Vлrtet kam goditur njл.- Natyrisht, Hikup.- Ai kurrл nuk mл dлgjon.Dhe зfarл bлn, лshtл gjithmonлme zhgлnjime tл ngrysurasi dikush tл shkelnл mishin e sanduiзit tл tij.Mл vjen keq, banakier. Kam frikлse me ke dhuruar pasardhлsin e gabuar.Unл kam porositur njл djalosh tл madh me krah tл fuqishлm.Tл jetл i guximshлm dhe bukurosh.Ky kлtu. Ky лshtл si njл halл peshku!Po e mendon gjithл kлtл gabim.Nuk лshtл me rлndлsi se si dukesh.Лshtл me rлndлsi se зfarл ke brenda.Falemnderit pлr kлtл pлrmbledhje.Shiko, злshtja лshtл, ndalo sл qenidikush qл nuk je.Unл vetлm dua tл jem njлri nga ju djema.Лshtл mundлsia e vetme pлr tл shpлtuar.Nлse e gjejm folenл e tyre dhe i shkatлrrojmл,dragonjtл do tл ikin.Do tл gjejnл njл shtлpi tjetлr.Edhe njл kлrkim, para se dimri tл na ngrijл.Kлto anije nuk u kthyen mл kurrл.Ne jemi Vikingл.Kemi njл guxim profesional.Tani kush лshtл me mua?Nл rregull,...Ata qл do tл qлndrojnл do tл kujdesen pлr Hikupin.Tani, mл pлlqen.Po shkoj tл bлhem gati.Jo, dua qл ti tл qлndrosh,dhe ti stлrvitлsh fillestarлt.Oh, po, mrekulli. Dhe pлrderisa jam i zлnлHikupi mund ta mbrojл dyqanin.Shigjeta tл shkrira, shpata tл mprehta,shumл kohл pлr vete...Зfarл mund tл shkoj mл keq?Oh, зfarл tл bлj me tл, Gober?Vendose nл stлrvitje me tл tjerлt.- Jo, e kam seriozisht.- Edhe unл.Ai do tл vritej para setл dalл dragoi i parл nga kafazi.- Oh, ti nuk e di se зfarл do ndodhл.- Po e di.- Jo nuk e di.- Jo, nл fakt, e di.</se>
  </para>
  <para id="5">
    <se lang="alb" variant_id="0">Qл nga koha kur ka filluar tл zvarritetai лshtл... ndryshe.Ai nuk dлgjon. Ai kakujdesin e tejзuar te nje harabeli.Unл e dлrgoj atл pлr peshkimdhe ai shkon nл gjueti.. pлr Troll!Trollлt ekzistojnл!Ata vjedhлn зorapet tua.Por vetлm tл majtлn.Зfarл ka nл tл?- Kur isha njл djalosh i ri...- Oh, ja ku filloi.Babai im mл tha ta pлrplasjakokлn time nл njл gur,... dhe unл e bлra.Mendoja se ishte dicka e зmendur,por nuk e vura nл diskutim atл.Dhe e di se зfarл ndodhi?- U bлre me dhimbje koke.- Ai gur u nda nл dysh.E di unл se зfarл mund tл bлjл njл Viking, Gober.Ai mund tл shpartallojл male,tл rrafshojл pyje,......tл zbut detra!Madje edhe si njл vogлlush dija зfarл tл bлja,зfarл kam pлr t'u bлrл...Hikup nuk лshtл ai fлmijл.Ti mund ta ndalosh atл, Stoik.Ti mund vetлm ta pлrgatisлsh atл.E di se duket e pashpresл, por e vлrtetaлshtл se ti nuk do tл jesh gjithmon aty ta mbrosh atл.Ai do tл dalл atje jashtл pлrsлri.Mbase лshtл atje jashtл tani.Oh, Perлnditл mл urrejnл mua.Ca njerлz humbin thikat e tyre ose surratin e tyre.Por jo unл!Unл humbas njл dragua tл tлrл.Ou!</se>
  </para>
  <para id="6">
    <se lang="alb" variant_id="0">Kjo rregullon gjithcka. Po!E kam rrлzuar kлtл bishл tл fuqishme!Do tл tл vras, dragua.Do tл... Do tл ta preszemrлn dhe kam pлr t'ja dлrguar babait tim.Unл jam njл Viking.Unл jam njл Viking!E bлra.</se>
  </para>
  <para id="7">
    <se lang="alb" variant_id="0">Babi? Uh...- Duhet tл flas me ty, Babi.- Edhe unл dua tл flas me ty, bir.- Mendoj se лshtл koha qл ti tл luftosh kundлr dragonjve.- Nuk dua tл luftoj kundлr dragonjve.- Зfarл?- Зfarл?- Uh, ti fillo i pari.- Jo, jo, ti fillo i pari.Nл rregull. Tл лshtл plotлsuar dлshira.Stлrvitja me dragonj. Do fillosh nesлr nл mлngjes.Oh, unл duhet tл flisja i pari.Uh, sepse po mendoja. E di,ne kemi njл bilanc pozitivл prej ndeshjeve me Dragonj por,...a kemi mjaftueshлm tл bлrit bukл,apo pлr tл rregulluar shtлpi tл vogla...- Do tл duhet kjo.- Nuk dua tл luftoj kundлr dragonjлve.- Oh natyrishtл qл do.- Gabim. Babi, nuk mund ta vras njл dragua.Por ti do tл vrasлsh dragonj.Jo, jam i sigurt qл nuk dua.- Ka ardhur koha, Hikup.- Nuk mл dлgjon?Kjo лshtл serioze, bir.Kur do ta mbash kлtл sopatл,do tл na mbash tл gjithл neve me ty.Qл do tл thotл: Ti ecлn si ne.Ti flet si ne. Ti mendon si ne.- Jo mл... kjo.- Sapo gjestoje nл tл gjithat tл miat.- Marrлveshje?- Kjo bisedл po ndihet shumл anлsore.Marrлveshje?Marrлveshje.Mirл.Bлj mл tл mirлn.Do tл kthehem. Mbase.Dhe unл do tл jem kлtu, ndoshtaMirл se erdhлt nл stлrvitjen e dragonjve.Jo kthim mbrapa.Shpresoj tл digjem mirл.</se>
  </para>
  <para id="8">
    <se lang="alb" variant_id="0">Po, лshtл vлrtet kлnaqлsi nлse lл mbresa.Po, nuk po bлni shaka, apo jo? Dhimbjen, e dua.Oh, mrekulli, kush e la atл tл hyj?Le tл fillojm.Lojtari qл do tл bлjл mл tл mirлn,do tл fitojл nderin e tл vrarit draguan e parлnл fytyrл tл tл gjithл fshatit.Hikup tashmл ka vrarл njл Errлsirл tл Furishme,kлshtu qл a duhet ai tл shkualifikohet apo...?Apo ta transferojmл nл klasлme Vikingлt gjakлftohtл?Mos u brengos. Ti je i vogлl dhe je i dobлt,kjo do tл tл bлj ty mл tл pakлt nл shлnjestлr.Ata do tл shohin ty tл sлmurл ose tл зmendurdhe do tл shkojnл pas Vikingлve tjerл.Prapa kлsaj dere janл vetлm caca specie qл ju do tл mлsoni t'i luftoni.- Dragoi Vdekjeprurлs.- Shpejtлsia: 8, Parzmorja: 16.- Dragoi i tmerrshлm.- 11 marifet i ulлt here dy.- Pлrbindлshi i Maktheve.- Fuqia e zjarrit: 15.- Llahtari i Neveritshлm.- Sulmi: 8, Helmi: 12.Mund tл ndalosh!- Dhe Gronkle.- Fuqia e nofullлs: 8.Uoah, uoah, prit, a nuk do tл namлsosh ti sл pari?Unл besoj nл mлsimin gjatл punлs.Shpejt! Cila лshtл gjлja e parлqл do tju duhet?- Njл doktor?- 5 herл shpejtлsi mл shumл?- Mburoja?- Mburoja. Ecni.Pjesa mл e rлndлsishme eaparaturлs лshtл mburoja.Nлse do tju duhet tл bлni njл zgjedhjemes shpatлs dhe mburojлs.Zgjidhni mburojлn.- Largoji duart nga mburoja ime.- Janл me miliona mburoje.Merre atл.Ka lule nл tл. Vajzat i pлlqejn lulet.Ops, tani kjo ka gjak nл tл.Tufnut, Rufnut, jeni jashtл.- Зfarл?- Зfarл?Kлto mburoja janл tл mira pлr diqkatjetлr. Zhurmл.Bлni shumл zhurmл dhe njл dragua nuk e duron dot.Tл gjithл dragonjtл kanл njл numлr limittл goditjeve.Sa ka njл Gronkle?- Pesл?- Jo, gjashtл.Saktл, gjastл. Ka njл pлrtл gjithл.Kлmbлpeshk, jashtл.Hikup, dil prej aty!Atлherл sidoqoft, jam shpлrngulur nлbodrumin e prindлrve?</se>
  </para>
  <para id="9">
    <se lang="alb" variant_id="0">Snotlout, jashtл.- Epo, mendoj se jemi vetлm ne tл dy.- Jo, vetлm ti.Njл goditje ka mbetur!Hikup!Dhe kjo ishte e 6.Kthehu nл shtrat ti salзiзe e madhe.Do tл tл jepet njл mundлsi tjetлr.Mos u brengos.Mos harroni, njл dragua gjithmonл......gjithmonл dлshiron tл bлjл njл vrasje.Atлherл pлrse ti?Epo kjo ishte njл budallallлk.</se>
  </para>
  <para id="10">
    <se lang="alb" variant_id="0">Nл rregull, ku kishte shkuar Astridigabim nл ditлn e unazave?Kam munguar nл zhytjen time verore.Ishte i lagлsht. Nuk e kam pranuar.- Po, e morrлm vesh.- Jo, jo ti ishe e mrekullueshme. Kлshtu ishte edhe Astridi.Ajo kishte tл drejtл. Ti duhet tл jesh i fortл nл vetveteKu kishte bлrл gabim Hikupi?- Uh, ai u shfaq?- Ai nuk vdiqi.Ai kurr nuk лshtл ku duhet tл jetл.Falemnderit, Astrid.Ti duhet tл jetosh dhe ta marrлsh frymл kлtл.Udhлzimi i Dragonjлve...Gjithqka qл dimл pлr dragua лshtл kлtu.Ska sulm sonte.Shpejtoni.- Prit? Ti do tл thuash tл lexojm?- Pлrderisa jemi tл gjallл?Pse tл lexojm fjalл kur mund vetлmti vrasлsh ata qл fjalлt tл tregojnл?Oh, e kam lexuar kлtл 7 herл.Kлtu ka dragua tл ujitqл tл spлrkat me ujл tл zier.dhe ka njл tjetлr qл e djegveten pлr njл javл...Po, tingullon bukur.Kisha njл mundлsi ta lexoja atл.Por tani...Ju djema lexoni, unл po shkojtл vras ndonjл gjл.Hej!- Atлherл mendoj se do ta ndajmл?- Lexo.E gjitha e imja atлherл? Uou. Nл rregull,shihemi uh,... nesлr.Klasifikimi i DragonjлveKlasa e Sulmit, Klasa e frikлs, Klasa e misterit.Daulle bubullimash. Kjo pлrmban dragonjлqл banojn nл shpella detesh dhe nл pellgje tл errлta.Kur tл tremb, Daulle bubullimash prodhonnjл zл tл tmerrshлm qл tл vret.Shumл i rrezikshлm. Vriteni po ta shikoni.DragoiKrahMprehtл: Kjo kreaturл gjigande kakrahл aq tл mprehtл qл mund tл ndaj nл rrisk njл pemл tл tлrл.Shumл i rrezikshлm. Vriteni po ta shikoni.Kafka: Spлrkat ujл tл nxehtл nл viktimat e tij.Shumл i rrezikshлm...Fлmija i shлmtuar: Edhe dragonjл tл sapoзelur mund tл spлrkatin acid.Vriteni po ta shikoni.</se>
  </para>
  <para id="11">
    <se lang="alb" variant_id="0">Thyesi i Kockave, Fishkлllima Vrasлse.I djeg viktimat.I djeg viktimat. I djeg viktimat.I kthen viktimat brenda jashtл.Shumл i rrezikshлm....Shumл i rrezikshлm....Vriteni po ta shikoni..... Vriteni po ta shikoni....Vriteni po ta shikoni....Tлrbimi i Errлsirлs: Shpejtлsia e panjohur.Madhлsia e panjohur.Pasardhлsi mbinatyror i vetлtimлsdhe vdekjлs.Kurrл mos u ziheni me kлtл dragua.Mundлsia juaj e vetme:Tл fshihesh dhe tл lutesh kjo nuk tл gjen ty.Mund t'i ndjejл ata. Janл afлr.Qлndroni gati.- Futemi brenda.Porta e Langu sл Ferrit.Vлrtet po filloj t'i vлnл dyshim metoda e mлsimit tлnd.</se>
  </para>
  <para id="12">
    <se lang="alb" variant_id="0">Gjejeni. Fshihuni nл tл, dhe sulmoni.- Ke bлrл dush ndonjлherл?- Ti nuk e pлlqen, atлherл vetлm shko gjeje vendin tлnd tл verbлr.Si thua tл tл jap ty njл?Vend i vлrber, po.Vend i vdekjes, jo shumл.Hej, hej, atлherл simundemi tл sulmojmл njл Furi tл Errлsirлs?Askush nuk ka takuar ndonjлherл tл tillл, ose tл ketлjetuar pлr ta treguar pлrralлn. Tani futu aty!E di, e di por hipotikisht...Kujdes zemлr, merrem unл me kлtл.Dielli mл binte nл sy, Astrid.Зfarл prisje ti?Qл ta bllokoja diellin?Unл mund ta bлj kлtл.Nuk kam kohл tani.- A ka parл ndokush ndonjлherл njл nxjerrje pushi?- Hikup!Hikup!- Dashuri nл fushлbetejл.- Mund ta bлntл mл mirл.Mл lлr... pлrse ti..Ou!Ou!Ou!Tл lumtл, Astrid.Mos tл duket kjo njл shaka?Lufta e prindлrve tanл do tл bлhet e jonja.Zbuloje nл cillлn anл je.</se>
  </para>
  <para id="13">
    <se lang="alb" variant_id="0">Ti ke dhлmbл......tл vegjлl.Uh, uh,... jo, jo,... jo...Nuk... nuk kam mл.</se>
  </para>
  <para id="14">
    <se lang="alb" variant_id="0">Dhe e pashл shikimin nл fytyrлn e tij.Isha i shijshлm.He must have passed the word,because it wasn't a monthsepse njл tjetлr mл pлrpara morikлmbлn time.A nuk лshtл e зuditshme tл mendoshse dora jote лshtл brenda nл trupin e draguas?Si, nлse mлndja jote ishte nл kontroll,ti mund ta vrisje draguan edhe prej brendaduke ia shtypur zemrлn apo diqka tл tillл.Betohem, jam shumл nervoz tani.Unл do tл marr hak pлr dorлn tлnde tл bukurdhe pлr kлmbлn.Do tja pres qdo dragua kлmbлnme tл cilin do luftojл... me fytyrлn timeJo. Janл krahлt dhe bishtiato qл duhet tja prлsлsh.Sepse pa to nuk mund tл fluturojл,nuk mund tл ik.Dragua pa bisht dhe krahллshtл dragua i vdekur.Hej, Dhлmbлvogлl.Tл kam sjell mлngjesin.Shpresoj... shpresoj tл jesh i uritur.Nл rregull, kjo лshtл e shpifur.</se>
  </para>
  <para id="15">
    <se lang="alb" variant_id="0">Jo, jo, jo, jo... jo.... Nл rregull.As mua nuk mл pлqejnл ngjalat.Kjo ishte. Ky лshtл i mirл.Aah, mos ki merak.Unл do tл jem mbrapa kлtu, tл bлjpunлn time.Лshtл nл rregull...Nл rregull, nл rregull...Nл rregull, nuk лshtл shumл keq.Funksionon..Jo, jo,jo,jo,jo,...!Oh zot... Po punon!Po, po, ia dola!Tani, njл dragua i lagлsht nuk mundtл qet flakл.Por Kurriziori лshtл dredhacak.</se>
  </para>
  <para id="16">
    <se lang="alb" variant_id="0">Puna juaj лshtл tл dini cila лshtл cila.Ka dhлmbл tл mprehtл,dhe ka helm tл fortл.Parapлlqen sulm tл zл pritл, i dлrmon viktimate tij.A do tл ndalosh tл lutem?!Nлse ky dragua shfaq vetлmnjл kok tл tij, unл do tл...Atje!Hej, jemi ne, budallenj!Prapanica jote po zmadhohetne menduam se ishit dragonjл.Jo se ka ndonjл gjл gabim meprapanicл-dragoi....Prit...Oh!... Oh, mл dhлmb!Mл dhлmb shumл!Mundлsia e shpлtimitpo zvogлlohet tani.Oh! Koka e gabuar.Kлmbлpeshk!Tani Hikup!Au, forca...Hikup!Mbrapa, mbrapa!Mos mл bлni tju them pлrsлri!Po, kjo ishte.Kthehuni nл kafazin tuaj!Tani mendoni se зfarл keni bлrл!Nл rregull, atлherл, a mbaruam?Sepse kam pлr tл bлrл diqka...Shihemi nesлr.Hej!</se>
  </para>
  <para id="17">
    <se lang="alb" variant_id="0">E harrova sopatлn time.Ju djema ecni.Do tju mbлrrij.Njihuni me tл Tmerrshmin.Ha! Ai ka madhлsin e...Oooh!... Hiqeni!Oh, Mл dhлmb! Mл dhлmb shumл!Uou! Ai лshtл mл i mirл se ti.Зfarл?Ooh, mrekulli.</se>
  </para>
  <para id="18">
    <se lang="alb" variant_id="0">Astrid, hej. Зkemi, Astrid.Зkemi Astrid. Зkemi AstridNuk mл intereson se зfarл bлjnл njerлzit,por ti po aktron зuditshлm.Epo, зuditshлm.Epo, besoj qл gjetлt folenл nл fund tл fundit?As nuk iu afruam.Shkлlqyeshлm.Shresoj qл ti tл kesh pasursukses mл shum se unл.Epo, pлr sukses, do tл thuash qл problemetjanл matanл,..... atлherл, po.Urime Stoik!Tл gjithл janл tл lehtлsuar.Ike me tл vjetra,dhe u ktheve me tл reja, apo jo?Askush nuk do tл ketл mл telashe.Fshati do tл bлjл njл festлpлr tл festuarKa ikur?Um, po, nл tл shumtлn e mbrлmjeve,por kush mund ta fajлsojл atл?Dua tл them, jeta e popullaritetitлshtл shumл e ashpлr.Ai menxi mund tл ec mes fshatitpa u mizлruar nga fansat e tij.- Hikup?- Kush do ta mendonte kлtл, eh?Ai ka shtegun e tij me bishat.Nл rregull, do ta marrim kлtл me tл mirл dhe ngadalshлm.Ja ku jemi..Nл pozicion tre, jo, katлr.Nл rregull, erdhi koha.Erdhi koha..</se>
  </para>
  <para id="19">
    <se lang="alb" variant_id="0">Po, funksionon!Mл fal!Ishte faji im!Po, po, jam nл tл.Nл pozicion katлr, uh, tre."Po! Ec, shoku!Oh, kjo лshtл mrekulli!Era mл......mл mashtron!Ndalo!Jo!Oh, Zot!Oh, Zot!Oh jo!Nл rregull. Nл rregullTi duhet tл jesh enxhлll!Nл rregull, jo, jo...Kthehu poshtл nл drejtim timin.Kthehu poshtл...Ouu!Po!Forca...Uh, jo falemnderit. Jam mirл.</se>
  </para>
  <para id="20">
    <se lang="alb" variant_id="0">Ja ku e ke.Зdo gjл qл dimл pлr ju djemaлshtл gabim.Babi, u ktheve!Grober nuk лshtл kлtu, kлshtu qл...E di.Erdha pлr ty.- Vлrtet?- Ti ke mbajtur sekrete.Vлrtet?Vetлm sa gjatл mendonse do ta mbash tл fshehur nga unл?Nuk... e di pлr qfarл...Asgjл nuk ndodh kлtu nл ishull,pa e marr vesh unл i pari.Oh?Atлherл, tл bisedojm pлr atл... dragoin.Oh Zot...Babi, mл vjen keq.Doja tл tл tregoja, vetлmnuk e dija si, uh...- Ti nuk je i mлrzitur?- Зfarл? Po shpresoja pлr kлtл!- Ah, ti ishe?- Dhe mл beso...Do tл bлhet mл mirл. Vetлm prit derisa tarrлzosh njл Nadder pлr herл tл parл......dhe tл hipлsh nл kokлne Gronkle pлr herл tл parл.Зfarл ndjenje!Vлrtet jam krenarл, bir.Gjithл kлto viteVikingi Berk qл kurr nuk e ka parл.Odin, ishte e ashpлr.Pothuajse u dorлzova pлr ty.Dhe gjithe kohen posterviteje.Oh, mrekulli!Me ty qл po bлn kaq mirл nл ring......ne mл nл fund kemidiqka pлr tл folur.</se>
  </para>
  <para id="21">
    <se lang="alb" variant_id="0">...qл do tл tл mbaj tл sigurt nл ring.Uou, falemnderit.Nлna jote do tл dлshironteqл ta mbaje ti.Лshtл gjysma e krahлrorit tл saj.I kemi njлlloj. E kujtojmл atл...E kujtojmл kлshtu...Mbaje krenar. E meritove.Ti e bлre tлnden.Mл duhet tл shkoj tл fle.- Po, mirл, nл rregull, goxha muhabet.- Po...Shihemi nл shtлpi. Bukuri!Rrofsh qл kalove kлndej!- ... dhe pлr... helmetлn e gjokseve.- Shpresoj tл tл pлlqejл, л,... helmeta.Epo, natлn e mirл!Mos i fut fare hundлt!Kлtл do ta fitoj unл!Mirл. Tл lutem!Si ta ketл qejfi.Kлsaj here.Kлsaj here лshtл imi!Jo! Jo, mлr bir trolli,turispec, kokлkovл...!Prit! Prit!Shihemi mл vonл!- Oh, oh! Jo me vrap!- Jam pak vonл pлr...Зfarл!Vonл pлr зfarл?Okay, ngadalл.Plaka vendosi!Djalo, ja arrite!Ja arrite, Hikup!</se>
  </para>
  <para id="22">
    <se lang="alb" variant_id="0">Лshtл im bir!Po! Po, me zor po pres.Unл jam......larguar. Do tл largohemi.Mblidhi rraqet!Me sa duket ti dhe unлdo tл marrim ca pushime.Pлrgjithmonл.Auuu, robo.Зfarл...!Л... зfarл do kлtu?Doja ta dija з'po ndodhte.Askush s'bлhet kaq i zoti sa ty.Sidomos... ti.- Fillo e fol!- Unл... unл...Po stлrvitesh me dikл?Stлrvitem? Unл...Bлn mirл mos tл jetл kлtu.E di qл duket shumл shлmtuar,por, sheh, л...Ke tл drejtл, ke tл drejtл, ke tл drejtл!Mjaft... mjaft gлnjeva.Kam bлrл... pajime.Pra, mл zbulove.Mл mirл ta dinл tл githл.Mл kthe zvarrл. Vazhdo e bлje!Ouu. Pse e bлre kлtл?Kjo ishte pлr gлnjeshtrat.Dhe kjo...pлr gjithл tл tjerat.Oh mos!Ulu!Vrapo, vrapo!Jo! Jo! S'ka gjл, s'ka gjл!Лshtл njл shoqe.Sapo e trembe.Unл e tremba?!Kush лshtл ky?Astrid, Padhлmbsi.Padhлmbлsi, Astrid.Dut, da da... Jemi tл vdekur.uoah, uoah uoah.Ku mendon se po shkon?Oh, i madhi Odin! Mos.Oh, kjo лshtл...</se>
  </para>
  <para id="23">
    <se lang="alb" variant_id="0">Mл jep njл mundлsi tл shpjegohem.Nuk do tл dлgjoj asgjл nga ato qл thua.Atлherл s'do flas.Vetлm ma lл ta tregoj.Tл lutem, Astrid.Tani mл zbrit!Padhлmbs, zbrite.Me лmbлlsi.E sheh, s'ke pse ke frikл.Padhлmbs!Зfarл halli ke?Dragua i keq!Ai... zakonisht s'лshtл i tillл.Oh, jo!Padhлmbs, зfarл po bлn?!Duhet ti hyjmл nл zemлr.Dhe tani po rrotullohemi!Nuk vlen hiз, reptil i kotл!Okay, mл fal, mл fal!Vetлm mл zbrit nga kjo gjлja.</se>
  </para>
  <para id="24">
    <se lang="alb" variant_id="0">Лshtл e mahnitshme!Ai лshtл i mahnitshлm!Tani зfarл?Hikup, prova finale лshtл nesлr!E di qл duhet ta vrasлsh...Mos ma kujto.Padhлmbs, з'po ndodh?uhoa, з'лshtл?Ulu!- З'po ndodh?- Nuk e di.Padhлmbs, duhet tл largohemi nga kлtu shoku.Duket sikur po fshehin prenл.Dhe kjo na bлn ne, зfarл?Im atл do tл jipte gjithзka pлr tл gjetur kлtл.</se>
  </para>
  <para id="25">
    <se lang="alb" variant_id="0">Nuk po hanл as edhe njл copл.Зfarл... ishte kjo?Nл rregull shoku, duhet tja mbathim!Tani!Jo, jo, tani e kuptova.Лshtл si njл koshere gjigande.Ata janл punлtoretdhe ajo mbretлresha.I ka nлn kontroll.Lr tja themi tлt eti.Jo, jo.Jo, akoma jo.Do tл vrasin Padhлmbлsin.Astrid, duhet ta vrasim mendje, shumл.Hikup, sapo zbuluam folenл e dragonjve.Gjлja qл kemi kлrkuar qл ngaVikingu i parл qл ka shkelur kлtu.Dhe ti do ta mbash tл fshehtл?Pлr tл mbrojtur manarin tлnd dragua?E ke seriozisht?Po.Mirл. Atлherл, зfarл do tл bлjmл?Mл jep kohл deri nesлr.Do tл mendoj pлr diзka.Okay....Kjo ishte qл mл rrлmbeve.Dhe kjo...pлr gjithзka tjetлr.Po ti з'ke qл sheh?</se>
  </para>
  <para id="26">
    <se lang="alb" variant_id="0">Nлse dikush do mл thoshte pak javл mл parлqл Hikup do tл kthehej nga,epo tл qлnit... л... Hikup,tek i pari nл stлrvitje.Do ta kisha lidhur nл njл direkdhe do ti thoje qл ka luajtur mendsh.Dhe ju e dini!Por tani...Dhe askush sЗshtл mл i habitur dhe krenar se unл.Sot im bir bлhet njл Viking!Sot, bлhet njлri prej nesh!Ki kujdes me atл dragua!Nuk shqetлsohem pлr dragoin.Зfarл do tл bлsh?Ti jap fund kлsaj.Duhet tл pлrpiqem.Astrid, nлse gjлrat shkojnл keq,sigurohu mos ta gjejnл Padhлmbsin.Do ta bлj, vetл mл premto qлasgjл s'do tл shkojл keq.Erdhi koha, Hikup.Merri shpirtin!Unл do tл kisha zgjedhur зekiзin.Jam gati.</se>
  </para>
  <para id="27">
    <se lang="alb" variant_id="0">Зfarл po bлn?S'ka gjл, s'ka gjл.Nuk jam njлri nga ata.Зfarл po mendon?Ndaleni luftimin!Jo! Dua qл tл gjithл ta shihni.Nuk janл ashtu si mendojmл ne.Nuk duhet ti vrasim.Ju thashл, ndaleni luftimin!Mu hapni!Hikup!Hikup!Kлndej!Tлrbimi Territ!</se>
  </para>
  <para id="28">
    <se lang="alb" variant_id="0">Ik, ik!Mos baba!Baba, nuk do tл tл vrasл.Padhлmbs, ndalu!Jo, jo!Kapeni!Jo, jo ju lutem!Mos i bлni keq!Ju lutem!Mos i bлni keq!Futeni me tл tjerлt.Duhet ta dija.Duhet ti kisha parл shenjat.- Baba?- Kujtova se u morлm vesh!Po, e bлmл, por ishte para se unл...Oh, kjo e gjitha ka marrл pлr kot.Pra gjithзka nл atл ring...Mashtrim? Gлnjeshtлr?E di qл prisha gjithзka.Duhet tл ta kisha thлnл mл parл.Nxirre tek unл, nxehu me mua,por tл lutem, mos i bл keq Padhлmsit.Dragoit?Pлr kлtл shqetлsohesh?Jo pлr ata qл thuajse i vrave?Po pлrpiqej tл mл mbronte!Nuk лshtл i rrezikshлm.Kanл vrarл qindra prej nesh.Dhe ne mijra prej tyre.Ata thjesht mbrohen.Na grabisin sepse iu duhet ta bлjnл.Nлse nuk зojnл ushqim sa duhet,dikush do ti hajл.Ka diзka tjetлr nл ishull, baba.Лshtл si njл dragua.Nл ishullin e tyre?Ti ke qenл tek foleja?- Thashл foleja?- Si e gjete?Jo, nuk e bлra unл, por Padhлmbsi.Vetлm njл dragua mund ta gjejл ishullin.Jo, jo, baba, tл lutem.Nuk лshtл si mendon.Nuk e di kundлr kujt po shkon.Nuk лshtл si tл tjerлt qл ke parл.Baba, tл lutem, po ta them.Nuk mund ta fitosh kлtл.Baba, mos!Pлr njл herл nл jetлn tлnde,pse s'mл dлgjon?</se>
  </para>
  <para id="29">
    <se lang="alb" variant_id="0">Ti nuk je njл Viking.Ti nuk je im bir.Bлni gati anijet!Ngrini velat!Drejt Portave tл Ferrit!Nл зo atje, djall!Зfarл rrлmuje!Duhet tл ndihesh copл-copл.Humbe gjithзak.Tлt atл, fisin, shokun e vetлm.Rrofsh qл e pлrmblodhe!</se>
  </para>
  <para id="30">
    <se lang="alb" variant_id="0">Do tл ishte mл mirл pлr tл gjithл.Po, ne tл tjerлt do ta kishim bлrл.Pra, pse ti s'e bлre?Pse s'e bлre?Nuk e di. Nuk munda.- Nuk лshtл pлrgjigje.- E pse papritmas pлr ty ka rлndлsi?Sepse, tani, dua ti kujtoj ato qл thua.Ah, pлr hir tл...U tregova burracak, i dobлt...Nuk munda ta vras dragoin!The qл s'munde atлherл?Pak rлndлsi ka, s'munda!Pas 300 viteve jam i vetmi Vikingqл s'mundi tл vriste njл dragua.Gjithashtu i pari qл e kalлroi.Pra?Nuk munda ta vrisja atл sepsedukej po aq i frikлsuar sa dhe unл.E shikova tл dhe pashл vetveten.Vл bast qл tani ai ka vлrtet frikл.Зfarл do tл bлsh pлr kлtл?Me shumл gjasa diзka tл marrл.Bukur, por kлtл e ke bлrл me kohл.Atлherл diзka fare tл зmendur!Kjo ka mл shumл mundлsi.Bjerini trumpetave!Rrini pranл!Dлgjo, Stoik, mл kapi veshica fjalл nga burrat dhe......disa prej tyre po vrasin mendje se з'ka atje?Sigurisht unл jo. E di qл ti gjithnjл ke njл plan.Por disa, jo unл po thonл qлndoshta s'ka asnjл plan......ose kush лshtл plani?Tл gjejmл folenл dhe ta marrim!Sigurisht! Futi tmarrin! Taktika evjetлr e vikingлve. Thjesht e bukur.</se>
  </para>
  <para id="31">
    <se lang="alb" variant_id="0">Drejt majtas!Nлse ke nл plan tл tл hajnл,do ta nisja me Groncklin.U tergove me mend tл kлrkoje ndihmлn time,armлn mл vdekjeprurлse nл botл.Jam unл!- Vdes pлr kлtл plan!- Unл jo...Ti je i зmendur. Mл pлlqen kjo.Pra kush лshtл plani?Oh, vras mendjen ku shkoi.Bлni gati armлt!Mbлrritлm!Prit... зfarл po?!S'ka gjл... s'ka gjл.</se>
  </para>
  <para id="32">
    <se lang="alb" variant_id="0">Do tju duhet diзkaku tл mbaheni.Kur ti зajmл zemrлn malit,i gjithл ferri do tл hapet....edhe brekлt e mia.Gjл e mirл qл solla njл palлtл tjera.Sido qл tл pлrfundojл,do tл marrл fund sot.Kaq ishte?Ja dolлm!Nuk ka marrл fund!Nл formacion!Mblidhuni!Hapuni!</se>
  </para>
  <para id="33">
    <se lang="alb" variant_id="0">Odini na ndihmoftл!- Katapultat!- Zjarr!- Kthehuni tek anijet!- Jo, jooo!- Jo atл...- U tregova i marrл.Shpjeri burrat nga ana tjetлr e ishullit.Gobber, ik me ata.Them se do rri, nлse po mendontл bлsh diзka tл зmendur.Mund ti jap pak kohл, nлse i japdiзka asaj gjлsл pлr tл ndjekur.Atлherл mund ta shtoj atл kohл.- Kлtu!- Oh, jo. Kлtu!- Ndeshu me mua!- Jo, me mua!Ruff, Tuff, kujdes shpatullat!Lлviz, Fishlegs!Shihnani! Jemi mbi dragoj!Jemi mbi dragoj! Tл gjithл!Fiks Viking kokлmushkл,ashtu siз ishe ti.- Fishlegs, fillo e fol!- Okay.Kafkл e pлrforcuar dhe bisht pлr goditjedhe shtypje. Lлvizje e gjлrл e tл dyjave.Sy tл vegjлl, flegra tл mлdha.Mbлshtetet tek dлgjimi dhe nuhatja.Okay, Lout, Legs, qлndroni tek pika e verbлr.Bлjini zhurmл, hutojeni.Ruff, Tuff, zbuloni nлse ka njлkufi gjuajtje. Luajeni mendsh.- Specialiteti im!- Qл kur kлshtu?Tл gjithл e dinл qл jam unл nervangritлsi.</se>
  </para>
  <para id="34">
    <se lang="alb" variant_id="0">- Mos u merakos! Merremi ne!- Budalla!- Butto!Mirupafshim Grendel!Л, kjo gjлja s'ka njл pikл tл verbлr!Kлtu!Shko e ndihmo tл tjerлt!Okay, duro, duro!- Po funksionon!- Po, po funksionon!Probleme nл motorr me Groncklin!Snotlout, bл diзka!Jam mirл!Jo dhe aq mirл!Gjithnjл nл shenjл! Ke ndonjл hall shoku?Ke ndinjл gjл nл sy?Po, ti je vikingu i parл!uoah!Baba?</se>
  </para>
  <para id="35">
    <se lang="alb" variant_id="0">Hikup!Mл vjen keq,...pлr... pлr gjithзka.Po... edhe mua.Nuk ka pse shkon atje!Jemi vikingл!Kлto janл problemet e punлs.Jam krenar tл tл quaj tim bir.Faleminderit baba!Лshtл gati!Hiqe Snotloutin nga kлtu!- Merrem unл!- Merrem unл i pari!Hej, лre ta ngas unл!- Mos mл shty!- Do tл tл shty dhe dhлmbлt!Nuk mл besohet qл funksionoi.- Tлrbimi Territ!- Ulu!A e kape?Vazhdo!Kjo gjлja ka krahл.Tл shohim nлse mund ti pлrdorл.Mendon se bлri punл?Epo, mund tл fluturoka.</se>
  </para>
  <para id="36">
    <se lang="alb" variant_id="0">ja ku po vjen!Kujdes!Okay, koha mbaroi.Tл dhohim nлse kjo funksionon.Vetлm kaq ke pлr tл bлrл?Rri me mua shoku, jemi mirл.Edhe pak.Ndalu Padhлmbs!Tani!</se>
  </para>
  <para id="37">
    <se lang="alb" variant_id="0">Hikup!Hikup!Bir!Hikup!Oh bir!Unл e bлra kлtл.Mл vjen...Mл vjen shumл keq!Hikup!Лshtл gjallл! Ti e solle gjallл!Faleminderit... qл shpлtove tim bir!Pjesлn kryesore tл paktлn!</se>
  </para>
  <para id="38">
    <se lang="alb" variant_id="0">Gлzohem qл tл shoh shoku!Aauuu, зfarл... л...Jam... nл shtлpinл time.Ti je nл shtлpinл time.E di im atл qл je kлtu?Л, зfarл, oh, okay,... okay.Padhлmbs... jo!Padhлmbs! O, mjaft mл!Okay. Rrofsh shoku!Padhлmbs, rri kлtu!Gati djema?Mbahuni fort!Зfarл?E dija. Jam i vdekur!Jo, por u pлrpoqe goxha.Pra, зfarл mendon?Hej, shikoni лshtл Hikup!Me sa duket, зka na duhej,ishte ca mл shumл nga... kjo.Sapo mл tregove tл gjithin.Pjesлn kryesore.Ajo aty лshtл imja.</se>
  </para>
  <para id="39">
    <se lang="alb" variant_id="0">Unл mund ta bлj mл tл mirл.Kjo... ishte se mл trembe.Зfarл... зfarл, do jetлgjithmonл kлshtu? Sepse...Mund tл mлsohem keq.Mirлse erdhe nл shtлpi!</se>
  </para>
</body>
</html>