<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<html>
<head>
</head>
<body>
  <para id="0">
    <se lang="ara" variant_id="0">Translated By:Solitary WitchЮбЪЙ "еЗжб" ЗбгКНСЯЙ" ХжЭн"бЮП ГЮЭбК ЗбгНб ббКжшЩддК ГдЯ УКГКнЪбнш ЗдеЗБ еРеЗКгдм Гд КЮЦн жЮКЗр ггКЪЗрНУдЗр, ГдЗ РЗеИЙбдРеИ нЗ ЭКнЗК -ЗдКЩСд, бЗ нжМП Гн ОШИ гЗ Эн ЭУКЗдн ГбнУ ЯРбЯї-ЗдЩСд ЮбЪЙ "еЗжб" едЗЯїЗбЮбЪЙїГндї-ЕдеЗ едЗЯ, нЗ ббЪМИ ЕдеЗ ЮСнИЙ -</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Howl-ov pokretni zamakSophie, Upravo zatvaram radnju.Dosta si urdila. Zaљto ne poрeљ sa nama ovog puta?Ne, bolje da zavrљim ovo.Vi idite i dobro se provedite.OK, kako hoжeљ.Hajdemo devojke. Ne spavajte! Da li je sve u redu samojom haljinom? Pogledajte napolje! Howl-ijev zamak je tamo.Stvarno? Zamak? Gde?Tamo je! Vau! Baљ blizu!Oh... Pitam se da li je Howli u gradu.Oh, otiљao je! Samo se sakrio u magli. Da li ste videleone bojne brodove koji su proљli ispred prozora?Da li si иula od devojaka, Martha,ћivi uJuћnom gradu? Njeno srce je ukrao Howli.Uplaљena sam... Ne brini.Neжe iжi za tobom.Hajde devojke! Poћurite!Kako to znaљ?</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">ЗАМЪКЪТ НА ХАУЛГ-це Софи,Затворих магазина.Трябва да дойдеш и ти, Софи.Само ще довърша някои неща.Ти върви да се забавляваш.Добре тогава, тръгвам.Отивам.Гледай, това е замъкът на Хаул.Какво? Хаул? Къде?Гледай колко е близо.О не.Чудя се, дали Хаул е в града.Замина си.Не. Само се крие от войниците.Ти чули за това? Помниш лиМарта от Саут Хейвън?Казват, че Хаул изтръгналсърцето от гърдите й.Леле, колко е ужасно...Не се бой, няма да изтръгне твоето.Побързай.Наистина ли?О, я стига...</se>
  </para>
  <para id="1">
    <se lang="ara" variant_id="0">бЮП РеИ -Еде гОКИмБ Эн ЗбЦИЗИ -Гбг КСн ШЗЖСЗК ЗбНСИ КбЯ ЗбКн гСшК ббКж гд ГгЗг ЗбдЗЭРЙїшї-еб УгЪКн ИЗбЭКЗЙ "гЗСЛЗ" ЗбКн КЪнФ Эн МджИ ЗбгПндЙїбЮП ЗУКжбм "еЗжб" Ъбм ЮбИеЗГдЗ ОЗЖЭЙ -бЗ КЮбЮн, УжЭ бд нбНЮ ИЯ жнУКжбн Ъбм ЮбИЯ -енЗ нЗ ЭКнЗК, ГУСЪдЯнЭ КЪСЭнд еРЗї</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Ne, nisam se izgubila.Ovaj mali miљ izgleda ћedan, trebalibi smo ga odvesti na љolju иaja.Ne hvala. Moja sestra me oиekuje.Ona je slatka za jednog miљa!Da. Koliko imaљ godina?Ћiviљ u ovom gradu?Ostavite me na miru!Vidiљ, tvoji brkovi preplaљe sve devojke.Pa, joљ je slaрa kad je uplaљena.Tu si duљo. Izvini љto kasnim.Traћio sam te svuda!Hej, hej, mi smo sa njom priиali.Stvarno? Meni se uиinilo da stevas dvojica upravo krenuli.Љta? Љta se to deљava?Moje telo se automatski...Ne zameri im. Oni u stvari i nisu toliko loљi.Molim te, oprosti im.Gde idete?Ja жu vam biti pratnja ove veиeri.Oh, idem samo do pekare.Nemoj se uzbuditi, ali me neko prati.Ponaљaj se normalno.Hodajmo.Izvini, izgleda da si i ti sada umeљana.Ovuda!Ispravi noge i poиni da hodaљ.Vidiљ, uopљte nije teљko.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">О не... Добре съм.Какво ще кажеш за чаша чай?Ще ми правиш ли компания?Не, благодаря, имам работа.Това малко мишле е много сладко.На колко си години?Тук ли живееш?Оставете ме намира!Гледай, ето го твоя старец.Тя е много по-сладка, когатое ядосана.Съжалявам.Къде беше?Кой си ти?Аз съм с нея.Защо не вземете да серазходите вие двамата.Какво..?Какво...Не им се сърди.Те са безобидни.Накъде сега? Ще те изпратя.Не, аз само отивам при Сезари.Дръж се както обикновено,следят ме.Просто върви.Съжалявам, че те забърках в това.Оттук.Дръж се.Продължавай да вървиш.Точно така, не се страхувай.</se>
  </para>
  <para id="2">
    <se lang="ara" variant_id="0">бЗ УншПн бЗ ФнБЕРд гЗСГнЯ ИКдЗжб ЭдМЗд гд ЗбФЗн гЪдЗ їбЗ ФЯСЗр, Едн Эн ЪМбЙ гд ГгСнЕдеЗ НЮЗр ЭГСЙ ХЫнСЙГМб, Яг еж ЪгСЯїеб КЪнФнд Эн еРе ЗбгПндЙїГСМжЯгЗ ПЪждн ГРеИбЮП ГОЭКеЗ ИФжЗСИЯКИПж МгнбЙ ОХжХЗр ЪдПгЗ КЫЦИеЗ ЮП жМПКЯЯдК ГИНЛ ЪдЯцжгд КЯжд ГдК їГдЗ ХПнЮ беЗИЗбгдЗУИЙ бг бЗ КРеИЗ жКЮжгЗ ИМжбЙ ЮХнСЙ  їгЗРЗїгЗЗбРн нМСнїМУПн нКНСЯ гд КбЮЗБ дЭУебг нЮХПЗ ЕнРЗЖЯГСМжЯ УЗгНнегЗЕбм Гнд ГдК РЗеИЙ нЗ ВдУЙїПЪндн ГУЗЪПЯ Эн ЗбеСжИЯбЗ ФЯСЗрГдЗ РЗеИЙ Ебм ЗбгНб бСДнЙ ИЪЦ ЗбКХЗгнг жНУИХеЯждн Ъбм УМншКЯ, Едег нбЗНЮждднбдгЦнВУЭбг ГЮХП Гд ГЮНгЯ Эн еРЗгд едЗЗеПЖн ЗУКгСн Эн ЗбгФнКгЗгЗрбЗ КОЗЭн</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Ja жu ih namamiti. Ti bolje saиekajneko vreme pre nego љto kreneљ.Dobra devojka.Izvolite. Hvala vam gospodine.Voleo bih da kupim иokoladu slatku kao ti Lettie.Moja sestra?Hej mi smo ovde, gde ideљ.Sophie!Da li si dobro? Иujem da si uљla preko terase.Uh,Ja... Bilo je kao da sam sanjala.Lettie, zaљto ne razgovarate u kancelariji?Hvala vam, ali bih trebala da se vratim na posao.Ozbiljno? Mora da je onda иarobnjak?Bio je vrlo Ijubazan prema meni.I spasao me je.Naravno da jeste, pokuљao je da ti ukrade srce.Imala si mnogo sreжe Sophie,Ako je to bio иarobnjak Howl, on bi ti ga pojeo.Ne bi. Иula sam da sunjegove mete samo lepe devojke.Moraљ biti paћIjivija. Sluљaj. Ovde postaje opasno.Skoro je neko rekao da je i "Veљtica iz Puste Zemlje" ovde.Da li me ti uopљte sluљaљ?Lettie, иokolada te иeka.OK, stiћem.Bolje da krenem. Htela samsamo da vidim da li si ti dobro.Zdravo, Lettie. Kako si?Sophie, ozbiljno ћeliљ da radiљ u tojradnji za љeљire do kraja ћivota?Ta radnja je bila toliko vaћna ocu.A ja sam najstarija i meni ne smeta.Ne pitam te to љta bi otac ћeleo.Pitam te љta ti ћeleliљ.Pa... Vidimo se Lettie.Bilo mi je drago, doрite nam opet.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Ще им отвлека вниманието.Изчакай тук.Да.А така, момичето ми.Има ли шоколад?Погледни, Лети.Направете място.Лети, хайде да се разходим.Сестра ми?Връщай се по-бързо, Лети.Софи?Как така се оказа тук, наверандата, така изведнъж?Да не си се превърнала в ангел?Все едно сънувам...Лети, защо не отидеш в офиса?Мерси, наистина трябва да работя.Какво? Сигурна ли си, чене е магьосник?Беше толкова мил...Той ме спаси...Не ми казвай, че си се влюбила.Ако това беше магьосникът Хаул,веднага щях да го изям.Не се притеснявай, Хаулпреследва само хубавици.Ето те отново.Слушай сега, живеем вопасни времена.Казват, че дори Вещицата наПустошта отново се е върнала.Софи?О ти...Лети, Маделините са готови.Добре, идвам веднага.Добре.Отивам си вкъщи.Радвам се, че си добре.Здравей, Лети.Радвам се да те видя.Ти целия си живот ли щепрекараш в този магазин?Той е имал голямо значение забаща ми. Освен това аз съм най-големият.Нямах това предвид. Сигурен лиси, че искаш да си шапкар?</se>
  </para>
  <para id="3">
    <se lang="ara" variant_id="0">УГЮжПег ИЪнПЗрЪбнЯ Гд КдКЩСн бИЪЦ ЗбжЮК ЮИб Гд КЫЗПСн ЗбгЯЗдНУдЗрЭКЗЙ ЪЗЮбЙедЗ.. ГдКїФЯСЗр нЗ УнПн"ГКгдм Гд ГФКСн ФжЯжбЗКЙ НбжЙ  гЛбЯ нЗ "ИнКн-ЗОКнї"УддКЩСЯ нЗ "ИнКнГОКнХжЭн" еб ГдК ИОнС ї"УгЪК ИГдЯ ШЭК гд ЭжЮ ЗбФСЭЙ ї"еб ГХИНК гбЗЯЗр Гг гЗРЗ їГдЗ... ЯгЗ бж ЯдК ГНбгИнКн" бгЗРЗ бЗ ККНПЛЗ Эн ЗбгЯКИї"бЯддн гЗ ТбК ГЪгб... ФЯСЗрГНЮЗр їгд ЯЗдїеб еж УЗНС Гг гЗРЗїЯЗд гНКСгЗр жгеРИЗрж бЮП ЗдЮРднЕРд бЮП УхбИ ЮбИЯц їГбнУ ЯРбЯї"бж ЯЗд РбЯ ЗбУЗНС еж "еЗжбУнУКжбн Ъбм ЮбИЯбг нЯд ежУгЪК Где нУКеПЭ ЗбЭКнЗК ЗбМгнбЗКЪбнЯн Гд КЯждн ГЯЛС НРСЗрЗУгЪнГд ЗбгЯЗд нТПЗП ОШжСЙ ИЗбОЗСМНКм Гд ЗбИЪЦ нЮжб Гд УЗНСЙ ЗбГСЦ ЗбгЮЭСЙ ИЗбМжЗСГОКн"ИнКн"Зде МЗеТНУдЗр ЗдКЩС бНЩЙ, гжЗЭЮїГддн РЗеИЙ ЗбВдГНУ ИУЪЗПЙ ЫЗгСЙ ИЪП СДнКЯгСНИЗр "ИнКн" ЯнЭ НЗбЯї-ГдЗ ИОнСї-ХжЭн" еб КЭЯСнд ИМПншЙИЗбЪгб Эн гКМС ЗбЮИЪЗК бИЮнЙ НнЗКЯїжЗбПн ГНИ ЗбгНб ЯЛнСЗр... жГдЗ ЗИдКе ЗбИЯС, беРЗбЮП ЯдК ГУГб гЗ ЕРЗ ЯдК КСнПнд ЕПЗСЙ ЗбгНббГдЯ КНИнд Ъгб ЗбЮИЪЗК</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Uh, gospoрo, radnja je zatvorena. Ћao mi je.Mislila sam da sam zakljuиala vrata. Mora da sam zaboravila.Koliko otrcano izgleda ova radnja. Nikad nisam videla tako otrcane љeљire,Pa ipak si ti najotrcanija stvar ovde.Bojim se da жe te sad morati da odete.Vrata su ovde gospoрo, zatvoreni smo.Baљ imaљ petlju. Pitam se da li me znaљ"Veљticu iz Puste Zemlje"?"Veљtica iz Puste Zemlje"?Najbolji deo ove иini je taj da ne moћeљnikome za nju da kaћeљ. Pozdravi mi Howl-ija.Da li sam ovo...,ja...? O, Boћe...Smiri se.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Чао, Лети.Заповядай някой път.Ще дойда, разбира се.Хайде да тръгвам сега.Софи, трябва да се грижиш за себе си.Съжалявам, магазинът е затворен.Мисля, че съм заключила.Ама че скапан магазин,пълен с евтини шапки.А пък и ти също изглеждаш скапано.Това е само магазин за шапки.По-добре е да си тръгнете.Много си смела. Знаеш ли, чеговориш с Вещицата на Пустошта?Вещицата на Пустошта?</se>
  </para>
  <para id="4">
    <se lang="ara" variant_id="0">НУдЗрГдЗ РЗеИЙ -ЪбнЯц Гд КЮССн гЗРЗ КСнПн Гд КХИНн НЮЗр -УнПКн, ЗбгНб гЮЭбВУЭЙ бЯддн ЩддК Гддн ГЮЭбК ЗбИЗИ ббКжшнЗбе гд гНбшт ХЫнС ИЗЖУгбнБ ИЗбЮИЪЗК ЗбСОнХЙ ЗбЛгд, ГбЗ КЪКЮПнд РбЯїеРЗ ЗбгНб ндЗУИ ЭКЗЙр гЛбЯцгЗ гд ФнБ ггнТ Эн гНб ЪЗПнббЮИЪЗК Эн жУШ ЗбгПндЙгд ЭЦбЯКЪЗбн ЫПЗр нЗ УншПКнГдКц ФМЗЪЙ жМСнЖЙ,  еб КЪСЭнддн нЗ КСм їГдЗ УЗНСЙ ЗбГСЦ ЗбгЮЭСЙУЗНСЙ ЗбГСЦ ЗбгЮЭСЙї</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Stigla sam!Dobro doљli madam.Љta misliљ o mojoj haljini? Ova moda jevrlo popularna u Kingsberry. Fantastiиno!Odliиno vam stoji madam.Biжe prihvaжena ovde u gradu, zar ne mislite tako?Sophie! Sophie!Madam, gospoрica Sophie joљ nije doљla.To je иudno.Stvarno!?Ne ulazi, imam gadnu prehladu.Ne ћelim da se zaraziљ?Glas ti je uћasan? Kao da 90-o godiљnja prababa govori.Odluиila sam da danas ostanem u sobi.Ok. Ako tako kaћeљ... Videжemo se kasnije.Do vraga... Biжeљ ti Ok, Sophie.Uzgred, ova odeжa ti konaиno bolje stoji.Ne mogu viљe ovde da ostanem.Joj! Biti star je gore nego љto sam mislila.Bako, dozvolite da pomognem.Mogu sama. Hvala na Ijubaznosti</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Поздрави Хаул от мен.Това наистина ли съм аз?Трябва да се овладея.Трябва да се успокоя.Недей да се поникьосваш, Софи.Добре съм, добре съм.Трябва да се успокоя.Върнах се!Добре дошла!- Добре дошла.- Какво мислиш за това?В Кингсбъри това е последниятписък на модата.Невероятно.Много ти отива.Не мислиш ли, че е чудесно?Софи!Г-жо Хетър, Софи още не е дошлана работа.Чудя се, какво ли е станало?</se>
  </para>
  <para id="5">
    <se lang="ara" variant_id="0">" ИбшЫн КНншЗКн бц" еЗжбеРе ГдЗ ї... нЗЕбенЗеПЖнбЗ ПЗЪ ббЮбЮ... НУдЗрХжЭн" еПшЖн гд СжЪЯ "бЮП ЪПК -ГебЗр ИЪжПКЯ нЗ УнПКн -гЗ СГнЯд ИЭУКЗднї"еРе ЗбгжЦЙ СЗЖМЙ Эн Нн "ЯндМУИнСн! гРебУнЯжд ВОС ХСЪЙ Эн ЗбгПндЙГбЗ КЪКЮПд РбЯї"ХжЭн""ХжЭн"УнПКн, ЗбВдУЙ ХжЭн бг КГКн ИЪПГНЮЗрїеРЗ ЫСнИ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Bako, ludi ste ako to uradite. Tamo su samoveљtice i иarobnjaci. Hvala, imaжu to na umu.Da li ide u dolinu pustoљi u ovo vreme?Kaћe mi da ide da poseti mlaрu sestru.Nikad neжu stiжi tamo sa ovim nogama.Sreжom zubi mi joљ nisu ispali.To mi izgleda kao dobar љtap.Pa, onda... Uh!Moћda malo prevelik.Uh. Leрa me ubijaju... Kako je ovo zaglavljeno!Nikad neжu odustati! Hajde!Straљilo?Mislila sam da si jedan od njenih siledћija.Saиekaj trenutak...Zaљto ne moћeљ sam da stojiљ?Tvoja glava je od repe, zar ne?Ne volim repu od kada sam bila malo dete.Bolje izgledaљ kada stojiљ uspravljeno. Trudi se.Hladno je. Nisam se baљ primakla. A grad izgleda blizu.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Недей да влизаш.Имам страхотна настинка.Не искам и ти да се заразиш.Звучиш наистина ужасно...като някоя 90-годишна бабичка.Днес ще остана в леглото.Сигурна ли си? Добре тогава.А така...Ще се оправиш, бабо.Още си здрава, а и тези дрехистрашно ти отиват.Не мога да остана тук обаче.Ох, ох.Не е лесно да си стар.Казват, че тази война ще еужасна направо...Да ти помогна, бабо?Много си любезен, но ще сесправя и сама.Добре, бабо. Къде отиваш?Малко по-далеч от мястото,където отиваш ти.Не те съветвам да правиштова, бабо.Там няма нищо друго освенвещици и магьосници.Благодаря ти.Във Виещата се Долина ли отивашв този час?Казва, че най-малката й сестрае там.</se>
  </para>
  <para id="6">
    <se lang="ara" variant_id="0">бЗ КЭКНн ЗбИЗИ, ГХИК ИЗбСФНжбЗ КСнПнд Гд КХнИЯц ЗбЪПжм, ГбнУ ЯРбЯїХжКЯцц ГХИН СенИЗрЯгЗ бж ЯЗдК ЪМжТЗр Эн ЗбКУЪнд ККНПЛбРбЯ, ЮССК ЗбИЮЗБ Эн ЫСЭКн ЗбнжгНУдЗр ЯгЗ КФЗЖнд, ГСЗЯц ЭнгЗ ИЪП"УКЯжднд ИОнС "ХжЭнИЗбгдЗУИЙ, гбЗИУЯ ГХИНК КбЗЖгЯц ГЯЛС Ъд Рн ЮИббг ГЪП ГУКШнЪ ЗбИЮЗБ едЗбЗ ГСнП ВбЗг ЗбЩеС Эн Удшн ИЪППЪндн ГУЗЪПЯ ГнКеЗ ЗбМПЙГУКШнЪ КПИшС ГгСнФЯСЗр ббШЭЯбЗ ГгЗдЪ Эн Гд ГЮжг ИКжХнбЯбЯд Ебм Гнд ГдК РЗеИЙїГдЗ РЗеИЙ Ебм гЯЗд ГИЪП гд жМеКЯ ИЮбнбнЗ МПшЙ ГЪКЮП ГдЯц РЗеИЙ Ебм ЗбгЯЗд ЗбОШГжНПед ЗбУЗНСЗК ЗббЗКн негд Инд ЗбМИЗбГЮПшС дХнНКЯеб ен РЗеИЙ Ебм жЗПн" дЗЯжн" Эн еРЗ ЗбжЮК їЮЗбК  ЕдеЗ КСнП ТнЗСЙ ГОКеЗ ЗбХЫСм</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Izgledaљ ko da je i na tebe baиena иin,a meni je dosta i veљtica i иini.Idi i naрi neko polje da stojiљ na njemu.Hvala ti? Ovaj љtap je savrљen!Baљ ono љto mi je trebalo.Ako bi ћeleo da mi uиiniљ joљ jednu uslugu,mogao bi da otrиiљ i naрeљ mi mesto da odsednem.Mislim da sam postala lukava sa godinama.Borbeni brod.Zaљto li je toliko hladno kad ostariљ, dobro sam obuиena,ali ipak izgleda ko da vetar prolazi pravo kroz mene.Neko je zaloћio vatru, moћda je neka kuжica u blizini.Zdravo, ponovo, Repoglavi.Zar to nije Howli-jev zamak?Nisam na to mislila kada sam tepitala za mesto da odsednem...</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Слава богу, че поне имамзъби все още.От това ще стане хубав бастун.Хайде нагоре.Май ще се окаже прекалено дебел.Ох, ох.Ама че упорит клон.Никога не подценявай баба ти Софи.Премести се.Плашило, а? Мислех, чеработиш за Вещицата.Но защо стоиш сам тук?Главата ти е направена то ряпа.Винаги съм мразела ряпата.Поне не си с главата надолу вече.Чао.Толкова е студено.Градът е толкова близо.Недей да ме следваш, нищоне ми дължиш.Ти трябва да си нещо магическо.Писна ми вече от вещиции заклинания!Просто се махни оттук!</se>
  </para>
  <para id="7">
    <se lang="ara" variant_id="0">НгПЗр ббеЪб ЗбГЮб гЗ ТЗбК ГУдЗдн ЮжнЙ ЯгЗ ЯЗдККбЯ ЪХЗр  КХбН Гд КЯжд  ЪЯшЗТЗр МншПЙНУдЗр ЕРдВгб ГбЗш КЯжд ЛЮнбЙ ббЫЗнЙЩеСн нЯЗП нЮКбдн гд ЗбГбгЕдеЗ НЮЗр ЪЗбЮЙбд ГУКУбг ГИПЗреншЗЭТшЗЪЙїЯдК ГНУИЯ жЗНПЗр гд ГКИЗЪеЗгебЗрЯнЭ нгЯдЯ ЗбжЮжЭ ИгЭСПЯїСГУЯ гХджЪ гд ЗббЭКеРЗ нЭУшС ЗбГгСбШЗбгЗ  ЯСеК ЗббЭК гдР ХЫСнКИПж ГЭЦб жГдК жЗЮЭ  еЯРЗЮг ИЪгбЯ Ъбм ГЭЦб жМеЗбМж ИЗСП, бг ГИКЪП ИЪПгЗТЗбК ЗбгПндЙ ЮСнИЙ гд едЗбЗ ККИЪднГдЗ бЗ ГКжЮЪ гдЯ Гд КСП гЪСжЭнПЪдн жФГднбЮП УЖгК гд ЗбФЪжРЙ жЗббЪдЗКЕдЯ КНК УнШСЙ УНСт гЗ ГбнУ ЯРбЯїЗИЮ едЗЯбЗ ККИЪдн</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Da li je tu ulaz?Zaљto malo ne usporiљ!Hej! Uzvrpoljeni zamku!Pustiжeљ me ili ne? Odluиi se!Moj љal...!Toplo je u zamku.U svakom sluиaju, ja ulazim.Oh moj љal, hvala ti.Nadam se da Howl ne jede srca i starih ћena.Zdravo Repoglavi drago mi je љto smo se upoznali.Mada je repa i moje omiljeno povrжe.Иuvaj se!Kakva rupa? Nisam ovako zamљIjala zamak.Dobra stvar u starenju je da se niиega ne plaљiљ.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Може би ще можеш да мидонесеш някоя къща, в коятода си почина?С годините май ставаш все по-хитра.Ама че голям кораб.Не съм знаела, че когато систар, се чувстваш толкова слаб.Подушвам дим. Може би имакъща наблизо.Ей, ряпо, това да не езамъкът на Хаул?Нямах това предвид, катоспоменах за подслон!Какво е това?Това ли наричаш замък?</se>
  </para>
  <para id="8">
    <se lang="ara" variant_id="0">еб нгЯдЯ Гд КМП бн  ИнКЗртГнЦЗр бЯн ГИнК Эне ЗббнбЙїнИПж Гддн ГХИНК ГЯЛС НЯгЙ гЪ ЗбЪгСнЗ беЗ гд УЭндЙ НСИт  МжнЙт ЦОгЙГКУЗЖб гЗ ЕРЗ ЯЗдК ЗбСЗЖНЙ ЗбЫСнИЙгдИЪЛЙ гдеЗУнЯжд гд ЗбСЗЖЪ бж ЯЗд едЗЯ гдТбЗрбЯн ГИнК ЭнегСНИЗр гСЙ ГОСм нЗ СГУ ЗббЭК"нЗЕбен ГбнУК еРе ЮбЪЙ "еЗжб...ШбИК гдЯ Гд КМП бн гдТбЗр, бЯд еРЗгЗ еРЗ ИНЮ ЗбУгЗБ їГеРе ЮбЪЙ ї</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Kletva je teљka, biжe veoma teљko da je se otarasiљ.Vatra,... govori.Da pogodim, kletva ti ne dozvoljavada o njoj priиaљ drugim Ijudima.Ti si... Howl?Ne. ja sam vatreni demon, Calucifervolim ovo da uradim s vremena na vreme.Vatreni demon? Onda, Calucifer-e.Onda si ti sposoban da skineљ ovu kletvu?Moћda, a moћda i ne. Da vidimo, ako ti uspeљ da skineљkletvu sa mene onda жu i ja da je skinem sa tebe, kapiraљ?Ako si demon kako ti ja onda mogu verovati.Obeжao si mi da жeљ mi pomoжi ako ja pomognem tebi?Pa bako, demoni ne obeжavaju.Onda, naрi nekog drugog.Hajde, zar se neжeљ saћaliti na mene, ova иin me drћizarobljenog u ovom zamku a Howl se prema meni ponaљa ko prema robuTo me sagoreva iznutra. Treba da odrћavamvodu vruжom, sobu toplom. Pokretati zamak. Vidiљ?Stvarno..., koja љteta. Ma hajdeDa li si nekad probala da pomeriљ zamak.Ako otkrijeљ tajnu иarolije izmeрu Howl-ija i mene, moje prokletstvo жenestati. Ako ti to meni uradiљ ja жu lako raљиiniti tvoje prokletstvo.Onda, u redu.. Dogovor je napravljen.Hej, sluљaљ li bako?Иekaj da doрem tamo...Baљ si mi ti neka velika pomoж...</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Почакай тук.Ей, вие там!Ще ме пуснете или не?Шалът ми!Вътре май е топло, ряпо.Влизам.Благодаря ти.Дори и Хаул няма да искатолкова старо сърце като моето.Този път наистина сбогом.Може да си ряпа, обаче сиедна добра ряпа.Пожелавам ти всичконай-хубаво.Какво е това място?Изглежда като някаква развалина.Единственото хубаво нещо пристаростта е, че нищо не те изненадва вече.</se>
  </para>
  <para id="9">
    <se lang="ara" variant_id="0">бгЗРЗ бЗ КИШБ ЗбУСЪЙ ЮбнбЗрїЮбЪЙ гКгбгбЙГКСнПддн Гд ГПОб Гг бЗїЮСшСнї.жФЗНннИПж Гд ЗбЮбЪЙ ПЗЭЖЙ гд ЗбПЗОбФЯСЗр бЯ нЗ СГУ ЗббЭКВгб ГбЗ нСЫИ "еЗжб" ИЗбЕУКнбЗБ Ъбм ЮбИУнПЙ ЪМжТт гЛбнЗбжПЗЪ "СГУ ЗббЭК" ГдК бЭК ШнИНЩЗр гжЭЮЗргЗбРн нМСнїЯгЗ бж Гддн Эн гдТб ЮПнгЗбГгС ЗбМнП Эн Яждн ЕгСГЙ ЪМжТ еж ГдегЗ гд ФнБ нЭЗМЖдн</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Pitam se kako li je uљla?Samo trenutak.Gospodine gradonaиelniиe, dobar dan. Da li je kuжi veliki иarobnjak Jenkins?Moj gospodar je izaљao. Ja radim umestonjega kada je odsutan.Ovo je pozivno pismo od kraljice.Rat samo љto nije poиeo.Ono obavezuje vraиeve, magove pa иaki veљtice da uиestvuju u ratu.Mora odmah da se javi u palatu. To je sve.Ne mogu da verujem da je doљlo do ovoga.A љta ti misliљ da radiљ ovde bako?Calucifer me je pustio.Ja nisam. Pokupili smo je kad smoiљli smo kroz "Pustu Zemlju"Ona je iz "Puste Zemlje"?Kako da znamo da nije veљtica?Da li ti misliљ da bih pustio veљticu ovde?Opet je neko pred vratima.Mora da je muљterija?Dolazim.Љta mogu da uradim za vas, mlada damo?Moja mama me je poslala da preuzmem иin.Oh da, uрi.U redu.Samo budi tiha i nemoj da praviљ probleme bako!To nije "Pusta Zemlja"Izvinite bako? Da li ste i vi takoрe veљtica?Jesam. Ja sam najstraљnija veљtica na svetu.Ako rasprљiљ ovaj prah, tvoj brod жe imati dobar vetar. OK.Doviрenja dete.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">е много трудно за разваляне.Огънят проговори.А ти дори не можеш да кажешна никого за това.Ти ли си Хаул?Не. Аз съм огненият демон, Калцифер!Калцифер, можеш ли да развалиш магията?По-полека.Ако ти развалиш магията, коятоме обвързва с това място,Тогава и аз веднага ще разваля твоята.С други думи, нека сключим сделка.Ще спазиш ли обещанието си?Демоните не дават обещания.Намери си някой друг, койтодава обещания.Аз съм осъден да работя тукдокато не умра...защото сключих сделка с Хаул.Аз задвижвам целия замък.Сигурно ти е доста трудно.Ако успееш да развалиштайния договор, ще развалиш...и моята магия, а пък аз щеразваля твоята.Добре. Сделка или не?Бабо.Бабо.Боже... Имам съмнения за нея.</se>
  </para>
  <para id="10">
    <se lang="ara" variant_id="0">УнЯжд гд ЗбХЪИ НЮЗр ЕТЗбКеЗ! ЗбдЗС... ККЯбгжбЗ нгЯдЯц ЗбНПнЛ Ъд бЪдКЯ ГгЗг ЗбВОСнд" еб ГдК... " еЗжб"бЗ ГдЗ ЪЭСнК дЗСн, ГдЗ " ЯЗбжУЭСЕРд "ЯЗбжУЭС" еб нгЯдЯ ЕТЗбЙ бЪдКнїгЗ гд гФЯбЙ, еРЗ Уебс ббЫЗнЙУГТнб бЪдКЯц Эн ЗбНЗб ЕРЗ НСшСКднеРЗ нЪдн Где Ъбнш ЪЮП ЗКЭЗЮ гЪ ЗбФнШЗдГбнУ ЯРбЯїеб ГдК гКГЯПс ГдЯ УКЭн ИжЪПЯїеСЗБГдЗ ЪЭСнК ЗбдЗС , жбЗ ГЭн ИжЪжПн ГИПЗрМП ФОХЗр ВОС ЕРдеб УККОбнд Ъд ЪЭСнК ХЫнС гУЯнд гЛбнїГбнУК ЪдПЯ СГЭЙї"Еддн гЪбшЮ ИУНС "еЗжббЗ ГгбЯ ЗбНСнЙ Ъбм ЗбЕШбЗЮ! ЗдЩСн Ебм еРе ЗбЮбЪЙЪбнш КТжнП ЗбШЗЮЙ ббЮбЪЙ ИГУСеЗ, жЗбЮнЗг ИгеЗг Яб ФнБГКСндїЕРЗ ЯЗд ЗбГгС ЯРбЯ! нЗббЪЭСнК ЗбгУЯндбЕТЗбЙ ЗббЪдЙ гдн"ЪбнЯм Гд КМПн ЗбУС  ЗбРн Индн жИнд "еЗжбЕРЗ ЮгКц ИРбЯ УГНССЯ ИПжСн гд бЪдКЯцНУдЗр ГРдЗКЭЮдЗГдКц нЗ МПшЙеб КУгЪнддн  їКИЗр.. еРЗ бЗ нЪМИдн</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">A љta je sa tobom? Ti nosi masku.Moram. Veћbam svoju magiju.Vrata "Kings berry"!Dolazim.Da li je ovo kuжa иarobnjaka Pen-a?Da.Imam pozivno pismo od kraljice za njega.Molim vas, recite mu da sve veљtice iиarobnjaci moraju da se jave u palatu.Reжi жu mu.Ovo je kraljevski grad zar ne?Pokreni se bako ili жeљ izgubiti nos.I prestani da lutaљ okolo.Ostavi ta vrata na miru! Poиinjeљ da me Ijutiљ.Ovo je magiиna kuжa, zar ne?Pa reci mi onda, gde vode ova crna?Gospodar Howl jedini zna.Treba da doruиkujem. Crkoh gladan.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Портхейвън!Кога е успяла да влезе?Бъдете готови.Защо, майоре?Господарят Дженкинс вкъщи ли е?Няма го.Аз го замествам.Покана от Негово Величество.Ще има война.Негово Величество иска всичкимагьосници и вещици даподкрепят родината ни.Присъствието му е задължително.Това е.Война... ужасно е.А ти кой си?Калцифер, пусни ме.Не ме гледай мен. Тя дойдеот Пустошта.От Пустошта ли?Странно. Ама ти налине си вещица?Една вещица никога не бимогла да влезе.Портхейвън, отново.Клиент?Бъдете готови.Защо си дошла?Мама ме изпрати.Обикновено заклинание ли е?Дръж се прилично.Не става дума за Пустошта.Бабо, и ти ли си вещица?Точно така, аз съм най-страшнатавещица на този свят.Посипете кораба си с този прах,добре е за ветровете.Разбира се.</se>
  </para>
  <para id="11">
    <se lang="ara" variant_id="0">! гКм ПОбК нЗ КСмГдЗ ВКтнЗббЪМИГеРЗ  ГдК ГнеЗ ЗбЪгПЙїЗбФгУ ГХИНК Эн ЯИП ЗбУгЗБ"ГеРЗ еж гдТб ЗбУнП "МдЯдЗбУнП бнУ едЗ , УГИбшЫе СУЗбКЯЕРЗ бг КгЗдЪЕдеЗ СУЗбЙ ПЪжЙ гд МбЗбЙ ЗбгбЯнИПж Гд ЗбНСИ Ъбм жФЯ Гд КИПГнГгС ХЗНИ ЗбМбЗбЙ Яб ЗбУНСЙ жЗбгФЪжРндНКм ЗбУЗНСЗК Ян нФЗСЯжЗ МежПег Эн ЗбНСИжбд нЮИб ЗбСЭЦ ЯМжЗИГСЗЯ ЕРд ЭнгЗ ИЪПГЯСе еРе ЗбНСИ ЗбЫИнЙгд ГдКцїЯЗбнУЭС"УгН бн ИЗбПОжб"ЕдеЗ бг КГКн гд ЗбИбПЙбЮП ГКК гд ЗбГСЦ ЗбгЮЭСЙгд ЗбГСЦ ЗбгЮЭСЙїеРЗ ЫСнИх ЭЪбЗрГдКц УЗНСЙ їГбнУ ЯРбЯ їбЗ нгЯд ббУЗНСЗК ЗбПОжб, КЪбгнд еРЗЪПдЗ бгПндЙ ЗбгндЗБ, гд МПнПеб гд ГНП ИЗбОЗСМїГдЗ ВКтгЗРЗ нгЯддн ЭЪбе гд ГМбЯ нЗ ВдУЙїНХбК Ъбм СУЗбЙ гд Ггн нЗ УнПндЭУ ЗбКЪжнРЙ ЯгЗ Эн ЗбгСЙЗбгЗЦнЙ -ГМб УнПн -ЪбнЯн Гд КЯждн еЗПЖЙ -НУдЗр -нЗ ЕбенеРе бнУК ЗбГСЦ ЗбгЮЭСЙМПКнеб ГдКц ГнЦЗр УЗНСЙїУЗНСЙ ї ГМбГдЗ ГЯЛС ЗбУЗНСЗК ЕОЗЭЙ Эн еРе ЗбИбЗПЕРЗ СФФК еРЗ ЗбгУНжЮ СнЗН МнПЙ УККИЪ УЭндКЯ -НУдЗ -ЕдеЗ КЪгб ИЯПш гд ГМб жЗбПКеЗ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Da ali ne moћemo da koristimo vatru.Gospodar Howl nije ovde.Ne brini se. Znam da kuvam.Nema veze da li znaљ da kuvaљ. Calucifer sluљasamo gopodara Howl-a.Tako je bako. Ne primam nikakve narudћbine od tebe.Oh,... evo ga moj љeљir.Sad Calucifer. Ajmo da kuvamo.Ja ne kuvam! Ja sam straљan i moжan vatreni demon.Kako bi ћelo jednu kofu 'ladne vode u lice? Ili bi moћdatrebalo da kaћem Howl-u o naљoj pogodbi?Kako sam samo glup! Nisam trebao uopљte daje pustim unutra...Pa kako жemo?Tako je. Dobra vatra.Evo ti joљ jedna kletva, neka sva tvoja slanina pregori!Calucifer radi ono љto ona kaћe...Mislim da жu skuvati i malo иaja. Imaљ li иajnik? Da. Hej, hej љtato radiљ? Samo ne иajnik. Na иijoj si ti strani uopљte? Marko...Gospodare Howl. Kraljevi glasnici su bili ovde.Kaћu da treba da se javite upalatu kao i Jenkins i Pendragon.Calucifer, danas si baљ posluљan?Ne namerno! Ona me je prisilila.Ne moћe bilo ko to da uradi.A ti si?Moћe te me zvati baka Sophie.Ja sam nova иistaиica.Daj mi to.Moћeљ li mi dodati joљ dva reћanjaslanine i joљ љest jaja?</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Ти май си измисляш, а?По-добре махни тази дегизировка.Това не е дегизировка, това е магия.Портата на Кингсбъри.Пригответе се.Тук ли живее магьосникът Пендрагон?Да.Нося покана от Негово Величество.Кажете на г-н Пендрагон, че тойтрябва да се яви в двореца.Благодаря ви.Един истински град за единистински крал.Дръпни се или ще ти клъцна носа.Стига си обикаляла.Стига вече!Наистина ще се ядосам.Това е магическа къща, нали?О Боже!А накъде води черната?Това знае само господаря Хаул.Аз ще закуся.</se>
  </para>
  <para id="12">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЪбнЯ Гд ККжЮЭ Эн ЗУКОПЗг КдЯС ЯеРЗКдЯСїеРе УНС"ИЗИ "ЯндЫУИСнГдЗ ВКтеб еРЗ еж гдТб ЗбУЗНС "ИдПСЗЫжд"їеРЗ ХНнНбПнш ПЪжЙ бе гд ХЗНИ ЗбМбЗбЙГСМж Гд КОИСе ИЗбгМнБ Ебм ЗбЮХСУГОИСе ИЗбКГЯнПГФЪС жЯГддн Эн ггбЯЙГПОбн ЗбВджЕбЗш УКЭЮПнд ГдЭЯГСМжЯ ЯЭшн Ъд еРЗ ГдЯ КТЪМндднЯЭн Ъд ЗбЪИЛ, бЗ КМЪбндн ГЫЦИЕде гдТбс УНСн ГбнУ ЯРбЯїЕбм Гнд ККМе еРе ЗбЪбЗгЙ ЗбУжПЗБ ї-жНПе ЗбУншП нЪСЭ -УГЪП ЭШжСн</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Calucifer. Gadi se koliko je prljavo ovde.Marko spremi tanjire!Samo trenutak, vi жete da jedetedok ja radim sav posao!Doрi, pridruћi nam se gospoрo Sophie.Moћeљ ovde sesti.Koji od ovih ћeliљ?Moћeљ dobiti jedan jer su ostali prljavi.Izgleda da sam dobila posao.Hleb Marko.Hvala.Sophie.Da... Hvala vam.Pa prijatelji. Uћivajte. Prijatno.Prijatno.Odavno nisam imao ovako obilan doruиak.Иak su i dobri maniri nepoznati u ovoj kuжi.Uzgred, љta je u tvom dћepu?Љta je ovo? Ne seжam se...Daj da ja pogledam.To je magiиna иin! Moћete li da jeproиitate gospodare Howl?To je stvarno stara magija i to vrlo moжna.Da li je to "Veљtica iz Puste Zemlje", gospodaru?"Ti, onaj koji je uhvatio zvezdu padalicu...,nepromiљIjeni иoveиe, tvoje srce je moje. "Nije dobra za sto.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Не може да палим огън, докатогосподаря Хаул го няма.Ще ти сготвя.Не може.Калцифер се подчинява самона господаря Хаул.Добре, няма да готвя.Ето я шапката ми.Добре, Калцифер, бъдидобро огънче сега.И дума да не става, аз съм демон.Не се подчинявам на никого.Ще правиш каквото ти кажа, илище те залея с вода.Или искаш да кажа на Хаулза сделката ни?Не трябваше да пускам тазибабичка вътре.Какво избираш?Добре, добро огънче.Ей, да не изгори бекона само.Калцифер прави каквото тяму каже.Искам и малко чай. Имашли чайник?Разбира се.Добре дошъл, господарю Хаул.Има писма от краля...за Дженкинс и за Пендрагон.Калцифер, ти си бил много послушен, а?Тя ме накара.Сигурно не й е било лесно.Коя си ти по-точно?Аз съм баба Софи.Аз съм новата ти чистачка.Дай ми го.Ще ми подадеш ли още двепарчета бекон и шест яйца?</se>
  </para>
  <para id="13">
    <se lang="ara" variant_id="0">жНПе ЗбУнП "еЗжб" нгЯде ЗбУнШСЙ Ъбм ЪЭСнК ЗбдЗСнгЯддн КПИС ГгСнгУКНнб"ЯЗбжУнЭС" бЗ нШнЪ Ужм ГжЗгС "еЗжб"Еде Ъбм НЮГЯСе ЗбШИОнЗ ЕбенЮИЪКн едЗЗбВд нЗ "ЯЗбжУнЭС" Гддн ГЪКгП ЪбнЯ! гНЗбГдЗ ЪЭСнК ЗбдЗС, бд ГУЗЪП ГНПЗреб ГдК гКГЯПїнгЯддн УЯИ ЗбгЗБ ЪбнЯГж ИЕгЯЗдн ЗбКНПЛ гЪ "еЗжб" Ъд ЗКЭЗЮдЗНУдЗр УГЮжг ИеРЗгЗ ЯЗд Ъбнш Гд ГПЪ ЪМжТЗр ФСнСЙгЛбЯ Гд КПОб ЗбЮбЪЙгЗ МжЗИЯ ГнеЗ ЗбЪЭСнК ЗбХЫнСїеРЗ МншПдНд дЭег ИЪЦдЗ ЗбВд МншПЗрУГЪШнЯ ФСЗЖН бНг гНСжЮЙ"ЕдеЗ КУнШС Ъбм "ЯЗбжУнЭСГСнП ЭдМЗдЗр гд ЗбФЗн. ГбПнЯ ЕИСнЮ ФЗн ї-ГМб -"ГебЗр ИЪжПКЯ УнП "еЗжбжХбКЯ СУЗбЙ гд ЗбгбЯМдЯдУ" ж "ИдПСЗЫжд" НХбЗЗ Ъбм СУЗбКнд ГнЦЗ"ЯЗбжУнЭС " еб ЯдК ЪЗЮбЗр Збнжг " -гЗРЗ НХб бЯї-бЮП КдгСшК ЪбншбЗ нгЯд бЯЛнС гд ЗбдЗУ ЗбКдгшС Ъбншгд ГдКц ї"ЕУгн "ХжЭнгПИшСЙ ЗбгдТб ЗбМПнПЙГЪШдн ЕнЗеЗебЗш дЗжбКдн ФСнНЙ ГОСм гд ЗббНгжУК ИнЦЗКї</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Izvinite me. Molim vas nastavite sa doruиkom.Calucifer-e, pomeri zamak 60 milja zapadno.Kad veж radiљ napravi toplu vodu za moje kupatilo.Fino, kao dapomeranje zamka nije dovoljno!Nije valjda da radiљ za "Veљticu iz Puste Zemlje"?Nikad ne bih radila za tu veљticu.Ona je ta koja je... koja... uh,... uh.Ako mi ikad dopadne љaka slomiжu joj vrat!Zavrљi doruиak!Dosta mi je ovoga! Bolje se sklanjajte da vam ne skinem glave.Da li je moj napitak spreman?Doрite malo kasnije.Unutra je veoma nervozna veљtica.Sophie! Sluљaљ li, Sophie?Pomoж! Daj mi drvo ili жu nestati!Љt..., Љta to radiљ? Ne!Иekaj! Paљжu!Dozvoli mi da oиistim ovaj pepeo.Brzo жu. Nemoj da brineљ.Ne! Nemoj! Ubijaљ me!Pomozite mi! Padam! Ja,...ja ne mogu viљe... M..., Molim vas!Sophie! Pomoж! Poћuri! M, molim te! Sophie!Pomoж! Brzo! Uuuuuaaaaaaaaahhhhhhhhhhh!</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Много е вкусно.И кой те е наел каточистачка тук?Ами... Сама съм се наела.Никога не съм виждала толковамръсна къща..Маркъл, чиниите, моля.Всички сте срещу мен.Заповядай при нас, Софи.Седни.Вземи си.Всичко друго е мръсно.Работата е свършена вместо мен.Маркъл.Да.Софи.Благодаря ти.Бретрен, нека разделим хляба си.Нашия хляб.Отдавна не съм закусвал като хората.На толкова много неща имамда се уча...Какво е това в джоба ти?Какво?Чудя се какво е.Нека аз...То се появи на масата,господарю Хаул, това е...Древна магия.Много силна магия.Вещицата на Пустошта?</se>
  </para>
  <para id="14">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГдЗ УгНК дЭУн ИГд ГЯжд гПИСЙ ЗбгдТббг ГСм Эн НнЗКн ИнКЗр ЮРСЗр ЯеРЗ"гЗСЯдС"ГЪШдн ШИЮЗрЗбЯб нКдгшС Ъбнш"КЪЗбн жЗдЦгн ЕбндЗ УнПЙ "ХжЭннгЯдЯ ЗбМбжУ едЗЗОКЗСн жЗНПЙ гдеЗбЗ КЮбЮнЕдеЗ дЩнЭЙ КгЗгЗр"КЭЦшб "гЗСЯдСФЯСЗр нЗ УнПн -"еРЗ бЯ УнПЙ "ХжЭнФЯСЗр бЯ -ЗбЯб, бдИПГ ИКдЗжб ЗбЕЭШЗС -ФЯСЗр нЗ ХжЭн -ФЯСЗр нЗ ХжЭн -гСш жЮК Шжнб гдР Гд НЩнК ИЭШжСт СЗЖЪт ЯеРЗнИПж Гд едЗЯ ЗбЪПнП гд ЗбГгжС бКЪбнгеЗИЗбгдЗУИЙ, гЗРЗ Эн МнИЯї.....гЗ еРеїбЗ ГРЯС Гддн -ПЪндн ГбЮн дЩСЙ -"ГдеЗ КЪжнРЙ УНСнЙ ГбнУ ЯРбЯ нЗ УнП "еЗжбЕдеЗ НЮЗр КЪжнРЙ ЮПнгЙ жЮжнЙ ГнЦЗрГен гд Ъгб УЗНСЙ ЗбГСЦ ЗбгЮЭСЙ нЗ УнПнїгд нбКЮШ ЗбдМг ЗбУЗЮШ""Эеж ГНгЮ, ЮбИЯ ИНжТКнбЮП ЪИЛ ИЗбШЗжбЙ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Gospodare Howl? Izlazite li sada?Marko, pobrini se da se иistaиica nezanese previљe dok me nema.Sophie, љta si sad uradila?Skoro me je ubila!Ako bih ja umro i Howl-i bi!Ja sam иistaиica! Moj posao je da sve oиistim!Ne, Sophie! Nemaљ dozvolu da ideљ na drugi sprat!Љta god ne ћeliљ da oиistim, bolje ga odmah sakri.Moju sobu ostavi za kraj!Ovi ispadi mi daju dodatnu snagu.Kakav nered.Fantastiиno! Calucifer, Calucifer?Da li ti stvarno pokreжeљ zamak?Da! Ostali niљta ne rade?Divno Calucifer-e! Ti si vatreni demon prve klaseSviрa mi se tvoja iskra!Sviрa joj se moja iskra!?Oh, joљ nisam spreman, joљ nisam spreman!</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">"Сърцето ти ми принадлежи... "Еми, толкова засега.Опа, изчезна!Знаците са изчезнали, но неи заклинанието.Бретрен, яж.Калцифер, придвижи замъка соще 100 километра.И стопли водата в банята.Не и това!Ти за Вещицата на Пустошта лиработиш?Глупости! Вещицата...Всъщност... Тя...Съвсем се обърках вече!Проклета да е тази Вещица!Чакай само да я хвана аз!Нека си довърша яденето.Бъгс, бягай оттук, че ще те плясна.Само ми се присмивате тука.Има едно заклинание, което ми трябва.По-късно.Вещицата се е ядосала.Софи.Софи, аз ще падна.Ще умра без прясна дървесина.Какво правиш?Ще падна! В беда съм!Бърша праха сега.Няма да се забавя дълго.</se>
  </para>
  <para id="15">
    <se lang="ara" variant_id="0">бЗ нгЯдЯ СДнКеЗ ЛЗднЙбЯд ГОФм Гд ЗббЪдЙ бг  КТЗб КгЗгЗрГСМж Гд КУКгКЪжЗ ИЭШжСЯг"ЯЗбжУнЭС"НСшЯ ЗбЮбЪЙ бОгУнд гнбЗр ГОСм! ЯЗд ЗбЭШжС бРнРЗрЯЗбжУнЭС" ГСУб ИЪЦ ЗбгЗБ ЗбУЗОд ббНгшЗг"Эн ЗбжЮК дЭУеїГдЯ КЮКбдн ИШбИЗКЯ"ХжЭн"еб ГдК ГНП ГКИЗЪ УЗНСЙ ЗбГСЦ ЗбгЮЭСЙ ї...еб МддКїКбЯ ЗбУЗНСЙ ГбЮК...ГдЗ ЗбКнКбЯ ЗбУЗНСЙбд ГЫЭС беЗенЗ бдден ЗбЭШжСПжП ЮРСЗИКЪПжЗ Ъд ШСнЮн жЕбЗ УГКОшбХ гдЯгЗбМгнЪ нУОС гднбПн ФнБ ГСнП ГдК КЦЪ КЪжнРЙ Ъбне -ГдЗ гФЫжб ЗбВд СИгЗ ЭнгЗ ИЪП -Эн ЗбгдТб  УЗНСЙ ЪуднЭЙКНЗжб КуНъШнг Яхбш ФнБц Эне"ХжЭн " еб КУгЪндднї"ХжЭн"УЗЪПнднГЪШдн ЗбжЮжП, УГОКЭнгЗРЗ КЭЪбндїбЗ гебЗр бЗ нгЯддн ЗбХгжП ГЯЛСПЪдн ГТнб ЗбСгЗПУГЮжг ИРбЯ ИУСЪЙбЗ КЮбЮбЗ бЗ КЭЪбнУКЮЦнд ЪбншУЗЪПндн ГСМжЯц Еддн ГУЮШбЗ нгЯддн ЗбХгжП ГЯЛС"ХжЭн"УЗЪПндн ГСМжЯц, ИУСЪЙ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Hej љta taj љtap radi ovde.Oh,... Marko, pomozi mi. Hajde.Straљilo!Zove se Repoglavi.Nekako uvek uspe da zavrљi naglavaиke.Izgleda da me svuda prati. Dopala sam mu se.To je иudno. Jesi li sigurna da nisi veљtica?O jesam. Ja sam od onih najgorih onih koje иiste.Prejako vuиeљ, Repoglavi!Izgleda da voli da pere veљ?Zahvaljujuжi njemu, brћe жe se osuљiti.Kladim se da je neka vrsta demona.Calucifer se uopљte ne ћali.Moguжe je da si u pravu. Moћda je demon.Doveo me je ovde pa je moћda od onih dobrih</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">В беда съм.В беда съм...Ще падна.О, не, падам...Софи, побързай.Недей да тормозиш приятеля ми.Господарю Хаул, излизате ли?Маркъл, кажи на новата ничистачка да не се увлича много.Какво направи, Софи?Тя ме обиди.Ако аз умра, и Хаул ще умре.Аз съм чистачка.Работата ми е да чистя.Не, не и на втория етаж!Ако бях на твое място, щях даси скрия скъпоценностите.Ела по-късно в моята стая.Малкото ми избухване мивъзвърна силите.Ама че странна къща.</se>
  </para>
  <para id="16">
    <se lang="ara" variant_id="0">"УнП "еЗжбЕбм Гнд ГдК РЗеИ їЮб б "ХжЭн " ГбЗ КИЗбЫ Эн ЗбКдЩнЭ"ХжЭн"еб ЮгК ИОШГ гЗ їбЮП ГжФЯКц Гд КЮКбнднбж гК УнгжК "еЗжб " ГнЦЗрГдЗ гПИСЙ ЗбгдТбжЪгбн нКжМИ КдЩнЭ Яб ФнБЯбЗ "ХжЭн" ЫнС гУгжН бЯ ИЗбРеЗИЕбм ЗбШЗИЮ ЗбЛЗднбж ЯдК гЯЗдЯбОИГК ГЫСЗЦн ЗбгегЙ Эн ЗбНЗбнгЯдЯц КдЩнЭ ЫСЭКн ЭнгЗ ИЪПгдР Гд ХСОК ЗУКСМЪК ЮжКннЗбе гд гдТбт ЫСнИ"СЗЖЪ! "ЯЗбжУнЭСеб ГдК НЮЗр КНСшЯ еРе ЗбЮбЪЙїдЪгж гЗРЗ Эн РбЯїЪЩнг "ЯЗбжУнЭС" ЮжЗЯ ЗбУНСнЙ гРебЙЕдЯ КЮжг ИЪгбт СЗЖЪГНЮЗрїГНЮЗрїбнУ ИЪП</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Hvala Marko, kad ostariљ sveљto ћeliљ da radiљ je gledanje pejzaћa.Иudno..., Nikad se nisam oseжala opuљtenije.Hej jesi li dobro, mislim uћasno smrdiљ.Ako predugo letiљ nikad neжeљmoжi da se vratiљ u normalno stanje.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Калцифер, Калцифер!Движиш замъка ли?Какво се суетите? Разбира се,че го движа.Невероятен си, Калцифер.Магията ти е много силна. Вначалото не те прецених правилно.Така ли мислиш?Наистина ли мислиш така?О, не. Все още не!Колко е красиво.Наричат го Звездното Езеро.Нещо е заседнало тук.О Боже, подай ръка, Маркъл.Разбира се.Хайде нагоре!Плашило.Казва се Ряпата.Май наистина ти харесва даси с главата надолу.Странното същество май ме харесва.Проследил ме е чак дотук.Сигурна ли си, че не сивещица, Софи?Да, аз съм най-чистата вещицана тоя свят.</se>
  </para>
  <para id="17">
    <se lang="ara" variant_id="0">ФнБс гЗ ЪЗбЮ Эн КбЯ ЗбЭКНЙнЗббежб "гЗСЯдС" УЗЪПдненЗ ЗдКендЗ КЮСнИЗрЭТшЗЪЙЗУге СГУ ЗббЭКЕдЯ НЮЗр КНИ Гд КЯжд СГУЗр Ъбм ЪЮИбЮП ЮЗИбК ЗбЪПнП гд ЗбГгжС ЗбЫСнИЙбЮП КИЪдн"ХжЭн"ГбУК НЮЗр УЗНСЙ їдЪгЎЭн ЗбНЮнЮЙ.ГудЗ ЗбУЗНСЙх ЗбГЯЛС НИЗр ббКСКнИ Эн еРе ЗбИбЗПЕдЯ КФПш ИЮжЙ нЗСГУ ЗббЭКнИПж Где нНИ ЗбгУЗЪПЙ Эн дФС ЗбЫУнбГбЗ КЪКЮПнд РбЯїФЯСЗр беУКМЭш ГУСЪ еЯРЗСИгЗ ЯЗд СГУ ЗббЭК ЪЭСнКЗр ГнЦЗрбГд "ЯЗбжУнЭС" бг нКРгС ГИПЗрЮП КЯжд Ъбм НЮ, СИгЗ ЯЗд  ЗбгжК дЭУе! ГншЗр нЯд ГдЗ УЪнПЙ ббЫЗнЙбГддн гЗЯдК бВКнК Ебм гЯЗд СЗЖЪт ЯеРЗ гд Пжде</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Rat je uћasan. Proљli su od juћne obale do severne granice.Sada je sve samo plamen.Mrzim vatru i barut.Moja vrsta me je napala danas."Veљtice iz Puste Zemlje"?Ne. Neki ludi иarobnjak koji sepretvorio u monstruma za kralja.Pre ili kasnije, zaћaliжe.Neжe moиi da se vrate u Ijudski oblik.Posle rata neжe se seжati da su uopљte i bili Ijudi.Howl, zar ne treba i ti da se javiљ kralju?Umoran sam. Napravi malo tople vode za moje kupatilo.Љta? Opet?Da li je to Howl?Jeste, opet troљi moju toplu vodu.Ne znam zaљto ovo uopљte i radimo gospodar Howlretko iљta i jede. Љteta.Dobro jutro. Dobro jutro.Volim da idem na pijac izjutra. Pogledaj samo tu voduNikad ranije nisam videla more.Zar nije divno?Uvek izgleda tako.Hmpf, mrzim krompir.Plati иoveku.Sveћi su, upravo izvaрeni iz mora.Mrzim ribu.Jedan od naљih brodova je u luci!Vratili su se! Stvarno?</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Май му харесва да мие.Ще изсъхнат за нула време.Ряпата сигурно е някой демон.Ама Калцифер няма нищо против него.Може би е демон на мъртвите.Той ме доведе до товапрекрасно място.Ще прибера прането, Софи.Благодаря ти, трябва дасе връщаме.Колко е загадъчно.Никога не съм се чувствалатолкова спокойна.</se>
  </para>
</body>
</html>