<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<html>
<head>
</head>
<body>
  <para id="0">
    <se lang="ara" variant_id="0">23.976</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">ИКИРУДА ЖИВЕЕШСценарий АКИРА КУРОСАВА,ШИНОБУ ХАШИМОТО, ХИДЕО ОГУНИОператорАСАКАЗУ НАКАИКомпозиторФУМИО ХАЯСАКАВ главната роляТАКАШИ ШИМУРАРежисьорАКИРА КУРОСАВАТова е стомахът наглавния герой в тази история.В този момент, нашият геройдори не подозира, че има рак.</se>
  </para>
  <para id="1">
    <se lang="ara" variant_id="0">Эн еРе ЗббНЩЙЎ ИШбдЗ бЗ нЪСЭИГгС еРЗ ЗбУСШЗдЕд ИФСЙ ЕИдн НУЗУЙжКбЯ ЗбгнЗе ГХЗИКе ИШЭНт ФПнПЯгЗ ГдеЗ КШЭН ИУСЪЙ ЭЗЖЮЙжСЗЖНКеЗ ЯСнеЙ ГнЦЗрГбЗ КУКШнЪ ЭЪб ФнЖЗрїУнЯжд СЗЖЪЗр бж жЗЭЮК Ъбм ЗбШбИЭЦбЗрЎ гебЗр ббНЩЗКУнПнЎ Едед нКРгСд гдгнЗе ЗбгМЗСнЮУг ЗбедПУЙ -НЗЦС -еЗ еж ИШбдЗбЯде гКЪИ Ъбм бЮЗЖе ЗбВд... Эн ЗбдеЗнЙЕде нЮЦн жЮКе ИИУЗШЙПжд Гд нЪнФ НнЗКе НЮЗрЎИгЪдм ВОСЕде бнУ НнЗр НКм(ГжПЗЫнСн)ЯнЭ КМСДнд Ъбм РбЯГЛдЗБ УЗЪЗК ЗбЪгбїЕдеЗ гЦНЯЙ ббЫЗнЙгЗ енїЎ"нжгнЗК ЯЗРИ"ГНПег ЮЗг ИЕСУЗбеЗЮХнеЗ ЪбндЗ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Детето ми имачувствителна кожаи от водата сеобрина ужасно.Освен това севъдят много комари.И мирише ужасно.Не можете ли да направите нещо?Чудесна детска площадка, например.Моля, почакайте за момент.Г- н Началник, оплакват сеот септичната яма.Техническата служба.- Да.Ето го нашия герой.Точно сега, срещата нис него би била отегчителна.В края на краищата,той просто убива времетои всъщност не живее живота си.С други думи,той не е истински жив.Одагири,как си позволяваши то в работно време?Много е забавно.Забавно? Какво пише?"Клуб на лъжците."Някой го е изпратил тук.Прочети ни го."Разбрах, че никога не стеизлизали в отпуск.Сигурно, защото общинатаняма да се справи без Вас?""Не, просто всички ще разберат, чеобщината може чудесно и без мен."О, не, за него не важи.</se>
  </para>
  <para id="2">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГеРЗ бГд гЯЗКИ ЗбИбПнЙКЪМТ Ъд ЗбЪгб ИПждЯїИб бГд ЗбМгнЪ УнПСЯ ИГд гЯЗКИ ЗбИбПнЙ" бнУК ИНЗМЙ Ебн гШбЮЗреРЗ бд нУЗЪП ЗбИКЙЮП нЯжд МЛЙрЭн ЗбжЗЮЪЎ еРЗ ЗбСМб гнКгдР ЮСЗИЙ ЗбЬ 20 УдЙрЮИб РЗЯЎ ЮП ЪЗФ ЮбнбЗрбЮП КЪИ Ъбм ЗбЮнЗг ИЪгб НЮнЮнГгЗ ЗбВдЎ ЭЛгЙ ЮбЙ ИЗЮнЙгд ЪЗШЭКе ЗбЮПнгЙ жШгжНебЮП ГЦЪЭе ЗбдЩЗг ЗбИнСжЮСЗШнжЗбЕдФЫЗб ЗбФПнП ЗбРн нКУг ИегдФЫбЎ ПЗЖгЗр гдФЫбЎбЯд Эн ЗбжЗЮЪ... еРЗ ЗбСМб бЗ нЭЪб ФнЖЗр ЗбИКЙУжм НгЗнЙ гЯЗде ЗбОЗХГЭЦб ШСнЮЙ бНгЗнЙ гЯЗдЯ Эн еРЗЗбЪЗбг ИГбЗ КЭЪб ФнЖЗр гШбЮЗрГеРЗ НЮЗр гЪдм ЗбНнЗЙїГеРЗ НЮЗр гЪдм ЗбНнЗЙїЮИб Гд нГОР ХПнЮдЗ... еРЗ ЗбУДЗб ИМПнЙУКТПЗП НЗбЙ гЪПКе УжБЗр</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Всъщност, този човек е мъртъввече повече от 20 години.Преди това беше живял малко.Дори се беше опиталда свърши нещо истинско.Но днес не е останала и следаот тогавашната страст и амбиция.Бил е напълно премазанот бюрократичната машинаи от незначителните и безсмисленидейности, които тя бълва.Той е зает, винаги инепрекъснато зает.Но, всъщност, този човекне прави абсолютно нищо.Освен да си пази мястото.Най-добрият начин да си опазишмястото е като не правиш нищо.В това ли е смисълът на живота?В това ли е смисълът на живота?Преди нашият приятел да сезамисли сериозно над този въпрос,неговият стомах ще трябвада се влоши много повечеи той ще трябва да пропилееоще много, много време.Всички предложения засъздаване на парковесе разглеждат ототдел "Паркове".Тук най-важен евъпросът с хигиената,затова трябва да се обърнетекъм Здравния отдел.Първо идете вотдел "Хигиена".Нужно е мнениеот "Околна среда".Отдел "Профилактикана заболяванията".Инфекциозни болести.Много комари?Това е в компетенциите на"Борба с вредителите".</se>
  </para>
  <para id="3">
    <se lang="ara" variant_id="0">... Гн ЕЮКСЗН бЕдФЗБ гдКТеЭгЯЗде ЮУг ЗбгдКТеЗКнИПж Гд еРе ЮЦнЙ дЩЗЭЙЪбнЯд ИЗбРеЗИ Ебм ЮУг ЗбХНЙЕбм ЮУг КХСнЭ ЗбгМЗСнМСИд ЮУг ЗбХСЭ ЗбХНнЮУг ЗбжЮЗнЙЗбГгСЗЦ ЗбгЪПнЙЗбЯЛнС гд ЗбИЪжЦїеРе гУДжбнЙ ЮУг гЯЗЭНЙ ЗбНФСЗКЎКЯгд ЗбгФЯбЙ Эн КУСИ ЗбдЭЗнЗК... ИгЪдмГдеЗ гФЯбЙ ЮУг гнЗе ЗбгМЗСнИгЯЗКИ ЗбИбПнЙЗбгФЯбЙ ИУИИ ШЭН ЮдЗЙ гМЗСнжеРЗ ЕОКХЗХ ЮУг ЗбШСЮЕддЗ дШИЮ ЮСЗСЗр гд КОШнШ ЗбгПндЙЗЮХПд гСЯТ ЕЪЗПЙ КдЩнг ЗбНнЕЪКСЦ ЮУг ЗбНСнЮЪбм ХСЭ КбЯ ЗбИЗбжЪЙедЗЯ гФЗЯб ЦЫШ ЗбгнЗеЭн КбЯ ЗбгдШЮЙеб КгТНдї Яб гЗ нбТгдЗеж КМенТ гнЗе ХЗбНЙбЗ УИИ бГд КШЭН жКдФС ЗбИЪжЦЕдеЗ гМСП гУГбЙ жЮК НКмддЩЭ гУЗбЯ ЗбХСЭ ЗбХНнИЗбШИЪ нУЪПдЗ жМжП ИцСЯЙббГШЭЗб Эн ЗбНнМСИд ЮУг ЗбКЪбнгЎ ЭМгЪнЙНгЗнЙ ЗбШЭб ОЗЦЪЙр бегбЯд ЗбгФЯбЙ бЗ КДЛСЪбм ЗбГШЭЗб ЭНУИжЗМедЗ гЗ нЯЭн гд ЗбгФЗЯбЭн ЕЪЗПЙ ИдЗБ ЗбгПЗСУгФЯбЙ ЯеРе гд гУДжбнЙгМбУ НгЗнЙ ЗбгПндЙУГжХн ИЯд Ебм ЗбЪгПЙЗСдше ИШЗЮКн жУнбКЮн ИЯгЪбм ЗбЭжС</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">че това е работа наобщинския отдел "Канализация".Първоначално това беше канал,върху който минаваше път,което означаваотдел "Пътища".Чакаме решениеот отдел "Планиране".Вървете в "Преустройство".От пожарната служба възразихасрещу дренажа на септичната яма.В района има проблемис налягането на водата.Сигурно се шегувате? На насни е нужен добър водоизточник.Не е нужно да развъжда комариили да предизвиква обриви.Иначе ни трябват часове, за даизчистим маркучите от мръсотията.Разбира се, че нямаме нищо противедно детско басейнче в квартала.Опитайте в отдел "Образование".Те имат комисия "Грижи за децата".Но проблемът некасае само децата.Вече имахме достатъчно грижис реновирането на всички училища.Проблем от такъв мащабе от компетенциите навашия представителв Общинския съвет.Ще ви представяна Заместник кмета.Покажете му моята визиткаи той ще ви приеме незабавно.Заповядайте, моля.Свършили сте колосална работа.Истината е, чение високо ценимхора като вас,които предлагатподобни оплаквания директнона нашето внимание.Това ни мотивира да създадемновия отдел "Обществени въпроси".Не пестете оплаквания.Ей, ти. Заведи тези хорав "Обществени въпроси".Трябва да отнесете въпроса къмТехническата служба. Гише 9.</se>
  </para>
  <para id="4">
    <se lang="ara" variant_id="0">ФЯСЗр Ъбм МежПЯдЕддЗ дЮПшС ГгЛЗбЯдЗббЗЖн нНЦСд ФЯжЗедЕбндЗ гИЗФСЙреРЗ КОХХ ЮУгдЗ ЗбМПнПббФДжд ЗбЪЗгЙбЗ Кегбд ФЯжЗЯдГдКЎ ЗСФПед Ебм гЯКИЗбФДжд ЗбЪЗгЙЎЪбнЯд ИЗбХЪжП Ебм ЮУг ЗбедПУЙЗбгЯКИ ЗбЛЗгдЯнЭ КМСДїЯЭ Ъд ОПЗЪдЗгЗ гЪдм еРЗ ЗбгбХЮїЕеПЗС жЮКдЗїГдКг геПСж ббжЮКЕд дСнП ЕбЗ КдЩнЭКбЯ ЗбИЗбжЪЙ ЗбЮРСЙЎЕд ЯЗдК гФЯбЙ едПУнЙЎ Гж гМЗСнЙЎ Гж ХНнЙ... Гж ОЗЦЪЙ бЮУг ЗбНСнЮЭЪбм ЗбФДжд ЗбЪЗгЙ Кжбн ЗбГгСбЗ ЪбнЯЎ бд дТЪМЯг гМППЗрЎГдКг КУОСжд гдЗнЗ бУОСнЙ ЗбПнгЮСЗШнЙенЗ ИдЗЪРСЗрббГУЭ СЖнУ ЗбЮУгГОР Збнжг ЪШбЙжнУКНУд Гд ККЮПгдИЯКЗИЙ гШбИЯдгЗ СГнЯї</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Вие за какво сте тук? Помагате нида си губим времето ли?Такива като васги наричаме времегубци.Всичко, което искаме е тазивоняща клоака да се изчисти.Дали от техническата служба,здравния отдел или пожарната,това е работа на вашияотдел да прецени.Но оставете. Повеченяма да Ви безпокоим.Вие само ни се присмивате. Това енякаква подигравка с демокрацията.Да вървим.Извинете.За съжаление, нашиятначалник си взе почивен ден.Бихте ли дали писменотова, което казахте?Какво мислиш?Началникът никогане е взимал почивен ден.Да, напоследъке доста апатичен.Но ние не можем да гонакараме да излезе в отпуск.Така е. Не му е присъщо даотсъства заради една настинка.Без неговия печат нищо не минава.Да, прав си.Трябва да ти кажа,че е много жалко.Само още един месеци щеше да подобри рекорда от30 години без нито ден отсъствие.Вярвай ми, много хорасе радват, че го няма.Само един бюрократсе вижда в стола на шефа сиоще при първото му отсъствие.</se>
  </para>
  <para id="5">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГХИН гКЮЗЪУЗр ИЗбВждЙ ЗбГОнСЙбЯд бЗ нгЯддЗ ЗбУгЗН беИГОР ЕМЗТЗКбнУК ЪЗПКе ГОР ЕМЗТЙИУИИ ИЪЦ ЗбТЯЗгбЗ ФнБ нУнС Пжд Гд нОКгеГМбеРЗ ГгС гДУЭ... ФеС жЗНП ВОСЎжЯЗд бнНШг ЗбСЮг ЗбЮнЗУнЛбЗЛжд УдЙ Пжд ЫнЗИХПЮднЎ ЗбИЪЦ нжП СНнбеЭЮШ ЗбИнСжЮСЗШн гд нНб гНбСЖнУе ИЪП Гжб ЫнЗИгЗ РбЯ ЗбПжЗБ ЗбРн нКЪЗШЗеїПжЗБ ббгЪПЙЎ ЯЗд ПжгЗр нГЯб жЪЗБЗбгЪЯСждЙ ИГЯгбеГгЗ гДОСЗрЎ ИЗК бЗ нбгУеШнбЙ еРе ЗбУджЗК бг ГСенГЯб ЕбЗ ЗбгЪЯСждЙжЕРЗ гЗКЎ гд УнНб гНбеїбгЗ ЗбЪМбЙї ЪбнЯ ЕдКЩЗС гжК ЗбЯЛнСждНКм КНб гНбе(енСжЯЗ УЗд) -дЪг -</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">За стомах. Преди си изяждашевсичко, до последната хапка,но напоследък едвадокосваше яденето.Обикновена супа от юфка. Никогане съм го виждал да яде нещо друго.А, ако се случи най-лошото,кой ще му заеме мястото?За къде бързаш? Доста хора трябвада измрат преди да дойде твоят ред.Г- н Хираока.- Да.Стомахът ли?Да, и моят стомах не е добре.Трябва да е нещо хронично.Напоследък се сещам, че съм живсамо когато стомахът ме заболи.Г- н Сузуки.- Да.Видя ли онзи мъж?</se>
  </para>
  <para id="6">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЎгЪПКн гСнЦЙ ГнЦЗрнЮжбжд ГдеЗ НЗбЙ гТгдЙГХИНК бЗ ГФЪС ИЗбНнЗЙЕбЗ Ед ВбгКдн гЪПКн(УжТЯн УЗд) -дЪг -... еРЗ ЗбСМбГОИСе ШИнИе Где гХЗИ ИЗбЮСНЙбЯдн жЗЛЮ гд Где УСШЗд ЗбгЪПЙеРе ЗбНЮнЮЙжУСШЗд ЗбгЪПЙ еж гСЦ ггнКПЗЖгЗр нЮжб ЗбГШИЗБГдеЗ гМСП ЮСНЙ ИУнШЙжГде бЗ НЗМЙ бЕМСЗБ ЪгбнЙжГд ИЕгЯЗдЯ КдЗжб гЗ ФЖКШЗбгЗ еж Уеб ЗбеЦгЎбж ГОИСЯ ИРбЯЭГЪбг Гд ГгЗгЯ УдЙ жЗНПЙЎбЯд бж бПнЯ ЗбГЪСЗЦ ЗбВКнЙ... Эбд КЪнФ НКм ЗбУдЙГжбЗрЎ бж ЗбГбг ФПнПЛЗднЗрЎ бж ККМФГ ЯЛнСЗржбУЗдЯ ПЗЖгЗр МЗЭбЗ КФИЪ гд ЗбгЗБ жЗбФЗнжКЪЗдн гд ЗбЕУеЗбЎжбж бнУ ЕУеЗбЗрЭедЗЯ ЕгУЗЯбж НСЯЙ ГгЪЗЖЯ ИШнЖЙ... жГнЦЗрЎЗббНг ЗбРн ГНИИК КдЗжбеХСК ЪЗМТЗр Ъд ЗбЕЮКСЗИ гдеЎжгегЗ ГЯбКККЮнГе ИЪП дХЭ ЗбУЗЪЙжНнд КЭжН СЗЖНЙ... гЗ ГЯбКе ЮИб ГУИжЪЎЪдПгЗ ККМФГЪдПЖР ЮЦн ГгСЯ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">но мен ако ме питаш,това е само рак на стомаха.С една дума, най-страшното.Рак на стомаха, това, напрактика, си е смъртна присъда.Докторите обикновено казват,че имаш безобидна язва,която няма нужда от операция.Казват ти, че можеш да ядеш каквотоискаш, стига да е лесно смилаемо.Ако чуеш тези думи, значити остава най-много година.Но и година няма да изкараш,ако имаш следните симптоми:Първо, силна болка.Второ, непрестаннонеприятно оригване.Сух език.Не можеш да се напиешнито с вода, нито с чай.Освен това, разстройство.А, ако не е разстройство,тогава е постоянен запек.Изпражнениятастават черни.И после,месото, което толкова си обичал,вече не можеш дори да го докоснеш.Каквото и да хапнеш,след половин час го повръщаш.А когато в повърнатото видишхраната от миналата седмица,значи вече си свършен.Не повече от три месеца...Г- н Ватанабе.Г- н Канджи Ватанабе.Г- н Ватанабе.Да.</se>
  </para>
  <para id="7">
    <se lang="ara" variant_id="0">(жЗКЗдЗИн ЯЗдЫн УЗд)(жЗКЗдЗИн УЗд)дЪгЗМбУнИПж Гд бПнЯ ЮСНЙ ШЭнЭЙ... ИХСЗНЙ... СМЗБЎ ЗОИСднИЗбНЮнЮЙЮб Где УСШЗд ИЗбгЪПЙЮбК ГдеЗ ЮСНЙ ШЭнЭЙгЗРЗ Ъд ЕМСЗБ ЪгбнЙїЎбЗ НЗМЙ бЪгбнЙУККЪЗЭм бжНПеЗ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Изглежда сте се сдобилс безобидна язва.Честно...Моля Ви, кажете ми...истината.Кажете рак ли е?Нали Ви казах, малка язва.Ами операция? Неможете ли да я оперирате?О, не, няма нужда от операция.Сама ще заздравее.Някаква диета?Просто следвайте здравия разум.Всичко, което е лесно смилаемоможете да ядетебез ограничение.Мислите ли, чеще изкара година?Давам му най-много шест месеца.Шест месеца?- Да.Какво щяхме да правим,ако ни оставаха шест месеца?Аихара, ти какво ще кажеш?Барбитуратите са там.</se>
  </para>
  <para id="8">
    <se lang="ara" variant_id="0">КдЗжб гЗ КНИШЗбгЗ нУеб еЦгенгЯдЯ КдЗжб гЗ ФЖКеб УнЪнФ РбЯ ЗбгСнЦ УдЙрїКЮСнИЗр УКЙ ГФеСУКЙ ГФеСїгЗРЗ КЭЪб бж Гд ГгЗгЯЭЮШ УКЙ ГФеС Эн ЗбНнЗЙїгЗРЗ ЪдЯц (ЕеЗСЗ)їНЗгЦ (ЗбИСИКнжСнК) едЗЯгЗ еРЗ ЗбЩбЗгїЕд ЗбФЗСЪ гЦнБ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">На улицата и усъседите свети.Странно. Можетатко да е излязъл.Къде е ключът?В чантата ти.Да не би г-жа Хаяши да езабравила да заключи на тръгване?Така е, като работи на половин ден.Ако беше на цял деннямаше да фалираме,но един крадецкато нищо ще ни разори.Типично за татко -дребнав бюрократ.Боже, колко е студено.Вътре е по-студено отколкото навън.Мразя японските къщи.Прекарваш си чудесно навън,а после се прибираш в дупката.Трябва ни модерен дом.Скъпи.- Да.Собствена къща ще ни излезеоколо 500,000 йени, нали?Можем да поискаме отпенсионната премия на татко.Да, трябва да е натрупалвече 600-700,000 йени.Плюс месечна пенсия 12-13,000.И още 100,000 спестявания.Мислиш ли, чеще се съгласи?Ако не иска, ще му кажем, чесе изнасяме. Това ще реши въпроса.Освен това, дори и татко не биотнесъл толкова пари в гроба.Татко, какво е станало?Нищо. Абсолютно нищо.Странна работа.Слушай, скъпи.Това не е честно.Кое?Чул е целия ни разговор.Никак не е честно.Къщата може да е негова,но стаята си е наша.</se>
  </para>
  <para id="9">
    <se lang="ara" variant_id="0">Гнд ЗбгЭКЗНїЭн НЮнИКЯеб дУнК (еЗнЗФн УЗд) ЮЭб ЗбИЗИЮИб РеЗИеЗїЕдеЗ ОЗПгЙ бдХЭ Збнжг ЭЮШОЗПгЙ ббнжг Ябе ЮП КЭУПЗбгнТЗднЙЎ бЯд ЗббХ НКгЗр УнЭЪбЎеРЗ ГФИе ИГИнЗбИнСжЮСЗШн ЗбгУЯндЗбШЮУ ИЗСПЗрИЗСП ЯгЗ ИЗбОЗСМГЯСе ЗбИнжК ЗбнЗИЗднЙдЮЦн жЮКЗр ггКЪЗр ИЗбОЗСМ Лг дЪжПЕбм едЗЎ нбТгдЗ ИнК ЪХСн... ЪТнТнИнК бдЗ УнЯбЭдЗ 500 ГбЭ ндЗУКЪнд ИЪбЗжЙ КЮЗЪП ГИжЯ... ЯЦгЗдЮП нУЗжн 700 ГбЭ ндЕЦЗЭЙр Ебм СЗКИ КЮЗЪПмгд 12 Ебм 13 ГбЭ нджгЖЙ ГбЭ ГОСм гПОСЗКбЯд ГКНУИ Где УнжЗЭЮїЎбж бг нжЗЭЮЎ УдОИСе ГддЗ УддКЮбРбЯ УнНУг ЗбГгСЯгЗ Гд ГИн бЗ нСнПГОР Яб ЗбгЗб гЪе Ебм ЮИСегЗ ЗбОШИ ГИнїбЗ ФнБРбЯ ЫСнИЗдХКРбЯ бнУ бЗЖЮЗргЗ ежїУгЪ НжЗСдЗ ИГЯгбееРЗ бнУ бЗЖЮЗрЎЮП нЯжд еРЗ ИнКебЯд еРе ЫСЭКдЗбЗ ГХПЮ Где КУбб Ебм едЗГЛдЗБ ОСжМдЗЎЯгЗ Гд бж ЯЗд гЪе ЗбНЮбШЗбИ Ие</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Освен това, ако е болен,да вземе и да го каже.А не да се прави на кисело дете.Стига с това лошо настроение.Остави го баща ти.Той си има своя живот,ние - нашия.Обичай ме.Колко тъжно.Тя беше толкова младаи остави таковапрекрасно момченце.Сигурно й е било трудно да умре.Престани. Едно и също,като развалена плоча.</se>
  </para>
  <para id="10">
    <se lang="ara" variant_id="0">бЗ КНТдЗдУ ГгС ГИнЯЎЕд бПне НнЗКежбПндЗ НнЗКдЗГНИЯнЗ ббНТдЯЗдК ХЫнСЙжГд ККСЯ ХЫнСЗр МгнбЗр... еЯРЗбЗ ИП ГдеЗ бг КСП ЗбгжКЗУЯКнЎ РЗК ЗбЕУШжЗдЙ ЗбгФСжОЙИУСЪЙЎ Ггн КСНб... (бЗ нгЯдЯ ЕКОЗР (гнКУжЪРСЗр бЪПг ЗбТжЗМ ЛЗднЙр... НЗбгЗ нЯИСбд нНИЯ ЯгЗ ГНИИКежНнд нКТжМЎ УнЦЫШЗ ЪбнЯ ИФПЙЪбнЯ ЗбКЭЯнС Эн гУКЮИбЯОР ИЯбЗгнЎ КТжМ ЗбВд</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Ти трябва да се ожениш отново.Не използвай Мицуо за оправдание.Когато момчето порасне,никога няма да те обича така,както ти си го обичал.А когато се ожени, ще те изритат.Трябва да помислишза бъдещето си.Казвам ти, още сегаси намери жена.Освен това, жена ми казва,че когато те пере,мисълта за теби мазната ти кожае направо непоносима.Татко.Мицуо.Лека нощ.Ще заключиш долу, нали?Мицуо.</se>
  </para>
  <para id="11">
    <se lang="ara" variant_id="0">... гМСП ЗбКЭЯнС ИГдЯ жНнПЗрбЗ нхНКгбГИн(гнКУж)ЎШЗИК бнбКЯУКИЮм ИЗбГУЭбЎ ХНнНї(гнКУж)гЗ СГнЯ Эн КбЯ ЗбЦСИЙ ЗбгКЮдЙїеРЗ ЕИдн(гнКУж)</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Батерът е мой...Мицуо, Мицуо.Идиот.Къде ти е главата?Мицуо.Мицуо, бъди смел.Обикновен апандисит.Не е по-страшноот вадене на зъб.Ще останеш ли заоперацията, татко?Ами, имам да свършанякои работи и...Мицуо, Мицуо.Ура, ура.Ура, ура.Татко.</se>
  </para>
  <para id="12">
    <se lang="ara" variant_id="0">Энг нЭЯСї(гнКУж)ЎгнКУж)Ў бЗ КОЭ)еРе гМСП ЪгбнЙ ЗбТЗЖПЙбЗ ГЯЛС гд ОбЪ УдебЗ КИЮм ГЛдЗБ ЗбЪгбнЙїЕд ГгЗгн ИЪЦ ЗбГЪгЗб ЗбГОСм(гнКУж)!Ебм ЗбГгЗг! Ебм ЗбГгЗг!Ебм ЗбГгЗгГИн(гнКУж)</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Че какво можеда прави татко?Невероятно, но факт.Домашните му бяханаправо стъписани.Ама, че беля.Когато началникът отсъства, аз могада подпечатвам твоите документи.Но нали само тойможе да приеме оставка?Не ми казвай, чеискаш да напуснеш.Мястото ми не е тук.Чичо, дори е изтеглил50,000 от сметката си.Този скъперник?Може да си е намерил жена.Ще е добре, ако е така.Стига, скъпи.- Никога.Любовта не подбира.От когото най-малко очакваш,точно той ще те изненада.Мен ако ме питаш, той винагиси е бил истински развратник.От онези потиснатите. Но останасам тези 20 години заради теб.</se>
  </para>
  <para id="13">
    <se lang="ara" variant_id="0">жЗКЗдЗИн УЗд) РеИ Ебм ЗбЪгб)ЯЗбгЪКЗПгЗРЗїЕде бг нГКц гдР гПЙЎгЦм ОгУЙ ГнЗгжбг нУКГРд НКм бЕМЗТЙ гСЦнЙЗбгПнС ШбИ гдн ЗбКНЮЮ гдеУнПКнеРЗ гНЗбЯРбЯ ЮЗб ЗбСМб гд гЯКИегЗРЗ нЭЪбїеРЗ ЫСнИЎ жбЯде ХНнНГебе ЮП ЕдПеФжЗГгС гТЪМЎШЗбгЗ СЖнУ ЗбЮУг ИЗбОЗСМЭбЗ ГУКШнЪ ОКг ШбИЯбЯд Ъбне ОКг Гн ЕУКЮЗбЗКЎ ХНнНїеб КСнПнд ЗбЕУКЮЗбЙїбУК ГдКгн Ебм едЗЪгнЎ бЮП УНИ 50 ГбЭ ндгд НУЗИеРбЯ ЗбИОнбЎСИгЗ ЕбКЮм ЕгСГЙрРбЯ ФнБ СЗЖЪГИПЗрбЗ КЪСЭ ГИПЗр гКмнГКн ЗбНИЕде нГдн Пжд КНУИбж УГбКднЎ ЭЮП ЯЗд ПЗЖгЗр ФежЗднЗр</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Не. Напоследъкмного отслабна,а кожата му стана сухаи започна да се лющи.Обзалагам се, чеима друго обяснение.Виждала ли сиго напоследък?Преди четири дни.Дойде сутринта.Веднага си помислих,че нещо не е наред.Но нали го знаеш чичо ти.Каза му, "Какво си се омърлушил?Ако ще искаш заем, забрави."Не ми казвай, че беше дошъл да низарадва. Не и с онази физиономия.Виждаш ли, скъпи,моят съпруг си мисли, чевсички хора са себични като него.Мицуо, да не се еслучило нещо вкъщи?Не... нищо особено.Ей.Занеси това у нас.Издателят ми чака отвън.И вземи някаквиприспивателни от аптеката.Там имат рецепта на мое име.Но аптеката вечее затворена, господине.Толкова ли е късно?Тук всички затварят след вечеря.Какво ще правим?Не мога да заспя, ако невзема хапче с вечерното питие.Не бих искал да се намесвам,но случайно имам приспивателни.</se>
  </para>
  <para id="14">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГгС ШИнЪн Гд ндЭМСЪЗМбЗр Гж ВМбЗрЭЮП ЗбЯЛнС гд жТде гДОСЗржИФСКе МЗЭЙ жгЮФСЙбЗ ИП Гд едЗЯ КЭУнС ВОСеб СГнКне гДОСЗрї... гдР ГСИЪЙ ГнЗгЩддК Гд едЗЯ ОШИбЯд КЪСЭ ЪгЯЮЗб бе " бгЗ КИПж НТндЗрї" бж КСнП ЮСЦЗрЎ Эбд ГЮСЦЯбЗ КЮжбн Где ЯЗд нНгб ГОИЗСЗрУЗСшЙ ИРбЯ ЗбжМе ЗбЯЖнИеРЗ гЗ Эн ЗбГгСнЪКЮП ТжМн Гд МгнЪ ЗбСМЗбФежЗднжд гЛбеЎ(ЗОИСдЗ (гнКУжеб НПЛ ФнЖЗр ИЗбИнКїбЗ ФнБ гЪндХб еРе Ебм ИнКнгНССн ндКЩС ИЗбОЗСМжЗНЦС ИЪЦ ЗбНИжИ ЗбгджгЙгд ЗбХнПбнЙЛгЙ жХЭЙ ИЕУгнбЯд ЗбХнПбЙ ГЫбЮКеб ЗбжЮК гКГОС ЯЛнСЗрїКЫбЮ ЗбгКЗМС едЗ ИЪП ЗбЪФЗБгЗ ЗбЪгбїГЪМТ Ъд Збджг ИПждеЗбЗ ГЮХП ЗбКШЭб</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Мога ли да Ви платя?Не, не.Аз мислех да ги изхвърля.Но...- Не, наистина.Наистина ли?Тогава ще ми позволитеда платя сметката.О, не.Пиете, нали?Моля, нека Ви почерпя.Виждам, че Ви се услажда.Защо решихте така?Повръщам всичко.С други думи, стомахът ми...Имам рак на стомаха.Рак на стомаха?- Да.Това е голям шок.Но тогава това, коетоправите е лудост.Да, позорно е, но...Но...Самоубийство е да пиете,когато имате рак на стомаха.Но... не мога да умра.Мисля си, ще сенапия и ще умра.Толкова го искам, но...Не мога... немога да умра.Не мога да се самоубия.Не знам какво съм правил сживота си през всички тези години.Нямате ли деца?Стомахът ли Ви заболя?</se>
  </para>
  <para id="15">
    <se lang="ara" variant_id="0">ФЯСЗреб бн ИПЭЪ ЛгдеЗїбЗЯдК Гджн ЗбКОбХ гдеЗ... бЯд -бЗ ЦСжСЙ -НЮЗрїПЪдн ГОгд ЗбЛгдбЗГКСнП ЗбФСЗИїЎКдЗжб ЯГУЗр ВОСнИПж ЪбнЯ ЗбЮбЮФЯСЗр бЯГКЮнГ Яб ФнБ ИГн НЗбИЕОКХЗСЎ ГдЗ гХЗИ ИУСШЗд ЗбгЪПЙУСШЗд ЗбгЪПЙї -ГМб -еРЗ СенИЕРЗр гЗ КЭЪбе Мджд... еРЗ гНСМЎ бЯд... бЯдеРЗ ЕдКНЗС Ннд КФСИжГдК гХЗИ ИУСШЗд ЗбгЪПЙбЯдн бЗ ГУКШнЪ ЗбЕдКНЗСУГЪнФ жГгжК Ъбм ЗбФСЗИ... ГСнП ГдбЗ ГУКШнЪ ЗбЕдКНЗСбЗ ГУКШнЪ ЮКб дЭУнГМеб гЗРЗ ЯдК ЭЗЪбЗрШнбЙ Яб еРе ЗбУджЗКГгЗ гд ГИдЗБїеб КДбгЯ гЪПКЯї</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Изглежда многонеща Ви тежат.Не...Аз просто...Аз съм такъв глупак.Аз съм...Толкова съм бесен на себе си.До преди няколко днине бих дал и петак за алкохол.Едва сега, когато знам,че не ми остава много,едва сега...Разбирам.Разбирам.Но алкохолът е лудост.Дори не е приятен на вкус.Не, не е.Но...поне за краткозабравям за ракаи за всички останали рани.Като пия...това скъпо саке,аз се самонаказвам с отроваза начина, по който съмживял през всички тези години.Искам да кажа,че се чувствам ужасно,но и добре в същото време...Разбирам.</se>
  </para>
  <para id="16">
    <se lang="ara" variant_id="0">нИПж ГдЯ КНгбЪИЖЗр ЛЮнбЗр... бЗ... ЗбГгС ГднГдн ГНгЮ... ГдЗ ЭЮШЫЗЦИ гд дЭУн... ЮИб ЪПЙ ГнЗгбг ГЯд бГПЭЪ гд МнИнбФСЗБ ЗбФСЗИжЗбВд бЗ ГЪСЭ Ебм гКм УГЪнФ... ГОнСЗрГдЗ гКЭегГдЗ гКЭегбЯд ЗбФСИ еж ЗбМджд ИЪндежеб гРЗЮе МнПЗрїЯбЗ... бЯдбжебЙ ГдУм ЕХЗИКн ИЗбУСШЗджЯб КбЯ ЗбГгжС ЗбгДбгЙ... ФСЗИ... еРЗ ЗбЬ(УЗЯн) ЗбИЗеЩ ЗбЛгдгЛб ЗбЕдКЮЗг гд дЭУн ИЗбУггд ГМб ШСнЮЙ НнЗКнЯб КбЯ ЗбУджЗК... ГЪдн... Гдн ГФЪС ИЭЩЗЪЙжГФЪС ИЗбОнС Эн РЗК ЗбжЮКГКЭег РбЯ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Всъщност, аз...Имам 50,000 йении искам да гипохарча всичките.Но работата е там,че за мой срамне знам как да го направя.Това, което сеопитвам да кажа е...Искате аз да Ви покажакак да ги похарчите?Да, осъзнавам, че емного нахално от моя страна...Но...Тези пари...Събирал съм ги десетилетия.Което е още по-основателнапричина да... Искам да кажа...Разбирам.Но, моля Ви, задръжте си парите.Тази вечер аз плащам.Но това не е... Аз...Оставете на мен.Очарователна история...Осъзнавам, че е грубода използвам тези думи,но ти си изключителнорядка личност.Аз съм един недозрял глупак,който пише безсмислени романи.Ти наистина менакара да се замисля.</se>
  </para>
  <para id="17">
    <se lang="ara" variant_id="0">... Эн ЗбжЗЮЪГНгб 50 ГбЭ нд едЗ гЪнжГСнП ЕдЭЗЮеЗ ПЭЪЙ жЗНПЙ... бЯд ббГУЭГМеб ЯнЭ ГЭЪб РбЯ... гЗ ГСнП ЮжбеКСнПдн Гд ГСнЯ ЯнЭ КдЭЮеЗїГПСЯ Гд РбЯ КежС гдн... бЯд... ЯбЗЎ еРЗ ЗбгЗбЕУКЫСЮК ЪФСЗК ЗбУджЗК бМгЪе... ЗбУИИ жСЗБ РбЯ... ГНЗжб ЗбЮжбГКЭегЯбЯд СМЗБЎ ЗИЪП гЗбЯЗббнбЙ Ъбм НУЗИн... бЯд еРЗ бнУПЪ ЗбГгжС ЪбншгПеФГНУИ ГдеЗ жЮЗНЙГд ГХЭЯ ИЗбгПеФжбЯдЯ СМб ФПнП ЗбдПСЙГдЗ гМСП ГНгЮнЯКИ СжЗнЗК ИбЗ гЪдмбЮП МЪбКдн ГЭЯС ЗббнбЙ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Защото нещастието ниотваря очите за истината.Този рак е осветлилсобствения ти живот.Ние хората сметолкова лекомислени.Осъзнаваме красотата на живота едвакогато се изправим пред смъртта.Но истината е, че много малко отнас са се изправяли срещу смъртта.Повечето не разбират нищоза живота докато не умрат.Ти си забележителен. Да въстанешсрещу живота на тази възраст.Този бунтарскидух ме развълнува.Бил си роб на собствения си живот,но от днес си негов господар.Наш дълг е да сенаслаждаваме на живота.Като го пропиляваме, сквернимнай-великия дар от Бога.Трябва да поглъщаме жадно живота.Учат ни, че лакомията е грях, нотова е остаряло. Тя е добродетел.Особено когатоси лаком за живот.Да вървим.Да наваксаме пропиляното.За мен е удоволствие тази нощда бъда твоя Мефистофел.Един добър Мефистофел,който не търси отплата.И с черно куче за водач.Хайде, води ни!Слушай.Тези сребърнитопки, това си ти.Те са твоя живот.Тази машина освобождава хора,задушени от ежедневието си.Автомат за мечти и забавления.</se>
  </para>
  <para id="18">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЭЗбгНд КЪбгдЗ ЗбНЮнЮЙгСЦЯ ЭКН ЪнднЯ Ъбм НнЗКЯдНд ЗбИФС гегбжд МПЗрдПСЯ МгЗб ЗбНнЗЙЪдПгЗ джЗМе ЗбгжКбЯд ЗбЮбнб гдЗ нУКШнЪ гжЗМеЙ ЗбгжКЗбГЮб НЩЗр гд бЗ нЪнФжд ЗбНнЗЙНКм нгжКждЎГдК гПеФКЛжС ЦП НнЗКЯ Эн еРЗ ЗбЪгССжНЯ ЗбЛЗЖСЙ НСЯКднЎЯдК ОЗЦЪЗр Ебм НнЗКЯжЗбВд ГХИНК УнПеЗЕде жЗМИдЗ ЗбЕдУЗднГд дКгКЪ ИЗбНнЗЙЎИЕеПЗСеЗКПдУ дЪгЙ Зббе ЗбЪЩнгЙбЗ ИП Гд дШгЪ Эн ЗбНнЗЙЎКЪбгдЗ ИГд ЗбШгЪ СРнбЙбнУ ЗбВдЎ ЭЗбШгЪ ЭЦнбЙжбЗ УнгЗ ЗбШгЪ гд ГМб ЗбНнЗЙенЗ ИдЗПЪдЗ дУКСП ЗбНнЗЙ ЗбКн ГеПСКеЗЗббнбЙ УГКФСЭ ИГд ГЯжд ФнШЗдЯФнШЗд ШнИ бЗ ндКЩС Гн ЪЗЖПгЪ ЯбИ ГУжП нСФПдЗ ЗбШСнЮЗдХКеРе ЗбЯСЗК ЗбЭЦнЙЎ ен ГдКен НнЗКЯ РЗКеЗеРе ЗбгЗЯдЙ КНСС ЗбРнд... нОдЮжд ГдЭУегЎЭн НнЗКег ЗбнжгнЙгЗЯдЙ КЪСЦ ЗбГНбЗг жЗбенЗг</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Не бързай толкова.- Но...Трябва да знаеш, че тези жени санай-лакомите от всички живи твари.За да си върнеш старата шапка, щетрябва да платиш като за десет нови.Освен това е крайно време да сикупиш нова и да станеш нов човек.Добре дошли.Заповядайте. Не смеВи виждали напоследък.Същото ли за Вашия приятел?Какво смешно има?Това е самата истина.Наистина има рак.Тогава защо пие?- Много си глупава.Никога няма да го разбереш."Еце хомо!"Това е човекът!Този човек носи кръста,наречен рак. Той е Христос.Ако на теб ти бяха сложили такавадиагноза, щеше да умреш на място.Но не и той. Именно в този моменттой е започнал да живее.Кажи, не е ли така?</se>
  </para>
  <para id="19">
    <se lang="ara" variant_id="0">еДбЗБ ЗбдУжЙ ед ГЯЛСЗбгОбжЮЗК ШгЪЗрУККЯбЭ Лгд ЪФСЗК ЗбЮИЪЗКбКУКЪнП КбЯ ЗбЮИЪЙ ЗбЮПнгЙЯгЗ Где НЗд ЗбжЮК бФСЗБЮИЪЙ МПнПЙгСНИЗрбг дСЯ гдР ИЪЦ ЗбжЮКжЗбгЛб бХПнЮЯїЪбЗг КЦНЯндїЗбНЮнЮЙ Где гХЗИ ИЗбУСШЗдГбеРЗ ЗбУИИ нФСИї -ИбеЗБ -беРЗ бд КЭегн ГИПЗрЗдЩСжЗ беРЗ ЗбСМбеРЗ ЗбСМб нЪЗдн гд ЗбУСШЗдЎбж ГХИК ИЗбУСШЗдбгК ЭжСЗрЎбЯд бнУ еРЗ ЗбСМбКбЯ ЗббНЩЙ ЗбКн ИПГК НнЗКеГбнУ ЯРбЯї</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Ела насам.Някой ще си поръча ли любимо парче?"Животът е миг"Какво?"Животът е миг"А, онази любовна песничкаот началото на века.</se>
  </para>
  <para id="20">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗдХКеб нСнП ГНПЯг ФнЖЗрї" ЗбНнЗЙ ЮХнСЙ "гЗРЗї" ЗбНнЗЙ ЮХнСЙ "КбЯ ЗбГЫднЙ ЗбФЗЪСнЙ ббгСЗеЮнд</se>
    <se lang="bul" variant_id="1"></se>
  </para>
  <para id="21">
    <se lang="ara" variant_id="0"></se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Така те искам.Стриптийз. Ето на товаму викам аз изкуство.Даже е нещо повече от изкуство,защото е много по-директно.Това женско тяло,което се извива елегантно насцената е като сочна пържолка,като чаша с алкохол,като бутилка с камфор,стрептомицин, уран...</se>
  </para>
  <para id="22">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГНУдК нЗ СМбЗбКЪСнЎ Еде бнУ ЭдЗрИб ГЯЛС гд ЗбЭдЎГЪдн... МУП еРе ЗбгСГЙнКгжМ Ъбм ЗбгУСНЯЪХнС УЗЖбЯЗбФСЗИЎ ЗбЯЗЭжС... (УКСИКжгнУнд)Ў (нжСЗднжг)</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Спрете колата.Какво? Не стигат ли?Мисля, че повръща.Хубаво ще си прекараме, няма що.Хайде да изпеем нещо.Мразя да ми е тъжно.</se>
  </para>
  <para id="23">
    <se lang="ara" variant_id="0">КжЮЭгЗ ЗбГгСїГЪКЮП Где нКЮнГЎбдЫдн ФнЖЗрГЯСе ЗбМж ЗбНТнд</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Господин Началник.Помислих, че сте Вие.Едвам Ви познахс тази нова шапка.Но много се радвам.Търсих дома Ви.На работа ли отивате?Не, аз...Носите ли печата си?Не, у дома е.Искам да напусна общината.Много бързам, защотоси намерих друга работа.Тогава ела у дома.- Разбира се.Защо напускаш?- Скучно ми е.Това ме убива. От сутринтазнаеш какъв ще е денят.Никога нищо ново не се случва.</se>
  </para>
  <para id="24">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГнеЗ ЗбСЖнУНУИК Гд еРЗ ГдКИЗбЯЗП ЪСЭКЯ ИеРе ЗбЮИЪЙ ЗбМПнПЙЎжбЯдн УЪнПЙЯдК ГИНЛ Ъд ИнКЯГРЗеИ Ебм ЗбЪгбї... ЯбЗЎ ГдЗеб гЪЯ ОКгЯїЕд ОКгн Эн ЗбИнКГСнП ЗбЕУКЮЗбЙ гд ЗбЪгбГдЗ Ъбм ЪМбЙНнЛ жМПК жЩнЭЙ ГОСмКЪЗб Ебм ИнКн ЕРЗр -НУдЗр -бгЗ ЗбЕУКЮЗбЙї -УЖгК -ЎЗбЪгб нЮКбднЯб нжг нФИе ЗбВОСбЗ ФнБ МПнП ЗбИКЙжгЪ РбЯЎ КНгбКе бУдЙт ждХЭбЯд ЗбФнБ ЗбжНнП ЗбМПнПеж ЫнЗИЯ бИЦЪЙ ГнЗгЎжЗбВд еРе ЗбЮИЪЙ ЗбМПнПЙеРЗ Яб ФнБбЗ КЮжбн ФнЖЗрЪдП ЪжПЙ ГИнбЗ ФнБ нхЮЗбГЪдн бЗ КжИОне ИФГд Гн ФнБ... бж бг КРЯСн ГгС СЗКИ КЮЗЪПеГдК ГдЗдн МПЗрГд КНгбдн Зббжг</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">а единствените събития саВашето отсъствие от работаи новата Ви шапка.Това е.</se>
  </para>
  <para id="25">
    <se lang="ara" variant_id="0">жЮбК Где бд нГОРеЗ гЪеЕбм ЮИСебЯд РбЯ бЗ нЯЭн бЕЫЦЗИ ГИнбг нУИЮ жГгЦм ГИн Зббнб ОЗСМЗр... бдКжЮЭ ЗбВдЎ ЕддЗ дМебЪбЗг нджнЎ дЗенЯ ЪгЗ ЕРЗ ЯЗдбдЗ ЪбЗЮЙ ИЗбГгСУГСНбЗПОбн!нЗ ббежбЛбЗЛжд УдЙЛбЗЛжд УдЙ Эн еРЗ ЗбгЯЗдЗбгСнЪЎ ГФгЖТ гд гМСП ЗбКЭЯнСВУЭЙбЗ ИГУ... гДОСЗр... ЯбгЗ СГнК КбЯ ЗбФеЗПЙ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Нямам нищо за казване.Искам да кажа да него упрекваш за нищо.Ако не беше споменаланеговата пенсия...Ти си пълен егоцентрик.Защо обвиняваш само мен?Ти не спомена лиспестяванията му?Каза, че дори и тойне би си ги занесъл в гроба...Не мисля, че това е единственатапричина за поведението му.Не е имало случайда не се прибере цяла нощ.Да спрем с това.Ние дори не знаемдали действията му изобщоимат нещо общо с нас.Е, аз да вървя.Заповядай, влез.Скъпи!Трийсет години.</se>
  </para>
  <para id="26">
    <se lang="ara" variant_id="0">КбЯ ЗбдЯКЙ ГХЗИК ЯИП ЗбНЮнЮЙ... гегЗ НЗжбКбЗ ГКРЯС ФнЖЗр НЮЮКе... Эн РбЯ ЗбгЯКИОбЗб ЗбЛбЗЛжд УдЙ ЗбгЗЦнЙ... Мб гЗ ГКРЯСеГдн ЯдК гдФЫбЗр ЭНУИ... жСЫг Гдн ЯдК УЗЖгЗрЎбЮП ЭегК ЗбдЯКЙнЗ ббежбЎЫнС гЪЮжбЎ гегЗ ЮЗб ЪгнЭГЪСЭ ГИн МнПЗр... бЯдбЗ ГКОнб НКм ГИнгЪ ФЗИЙ ЯеРееРе енеб ГдКц РЗеИЙ Ебм ЗбгЯКИїГМбЎ ндИЫн Гд ГУбг еРеебЗ КСУбнд ШбИн бЕМЗТЙ гСЦнЙї</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Съжалявам.Не, простонапоследъквсеки път щомпогледна грамотатаи се сещам за онзианекдот, който прочете.Не, удари право в целта.Колкото и да се опитвам,не мога да си спомня и еднонещо, което да съм направилв службата презпоследните 30 години.Помня само,че винаги съм бил зает.Помня, че съм бил отегчен.Преценявала съм Ви грешно.Изненадана съм, че разбирате всичко.Това е лудост. Каквото и да казвачичо ми, аз познавам баща си.Но...Дори не мога да си го представяс такова младо момиче.Взела си грешен формуляр.</se>
  </para>
  <para id="27">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЎеРЗ гжЦжЪ гЛнСжЯГдЯ КЫнСК... ГдЗ ЭЮШеб ГдК гСнЦ НЮЗрїКИПж ФЗНИЗр ЭЪбЗр... Яб гЗ ГЮХПебг ГЪКЮП РбЯЕРЗр Гнд КРеИ Ннд КПЪнЗбРеЗИ Ебм ЗбЪгбїбд КОПЪднбЯд РбЯ ЫСнИ(Гбг КЪСЭ Гд (УЗЯЗн УЗд... МЗБ ИЗбГгУ жГЭФм ЗбУСгд нИЗбнї... ИЪП 30 УдЙ гд ЗбКЭЗднКУКНЮ Ъбм ЗбГЮб ЕМЗТЙбУКЙ ГФеСЎЯгЗ Гдн УГКУКС ЪбнЯбУК ЯРбЯ ЗбШЗЖСЙ ЗбжСЮнЙШЗЖСЙ жСЮнЙї -ГМбЎ Еде ШЗЖСЙ жСЮнЙ ИФСнЙ -УЗЯЗн УЗд)Ў ПЗЖгЗр нХнН)жбЯде ЭЗСЫ гд ЗбПЗОбЯгЗ Где нКЯбг жЯГдегд ШИЮЙ ГЪбмнМдн 200 нд ТнЗПЙр ЪднбРбЯ нНКЮСднЕбм ЗббЮЗБ ЕРЗргебЗрЎ УГРеИ гЪЯ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Да, трябва да отнеса това.Ще занесеш ли молбатами за отпуск по болест?Защо страните от службата?Всички за Вас говорят. За тазиневероятна промяна и прочее.Ами, аз...Наистина ли сте болен?Изглеждате ми малко блед.Мислех просто...Така си и знаех.И къде ходите, когато сепреструвате, че сте на работа?Не можете да ме заблудите.Колко странно.Г- н Сакаи е идвал тук вчераи после ни разказа всичко.Но кой го е грижа?След 30 години вярна службазаслужавате поне 6 месеца почивка.Освен това аз ще Ви прикривам.Не съм като онзи балон.Балон ли?- Да, онзи г-н Сакаи е човек-балон.Устата му непрекъснато работи,а отвътре е въздух под налягане.И се прави наголяма работа.Получава 200 йени повече от мен,но ме гледа отвисоко.Довиждане.</se>
  </para>
  <para id="28">
    <se lang="ara" variant_id="0">УнПКнЎГдК гНЩжЩГКгдм ЗбЪнФ Эн гдТб ггЗЛбЎИнКдЗ нЦг ЛбЗЛЙ ГМнЗб Эн ЫСЭКндЕде ГФИе ИЗбНСИ ЗбГебнЙжбПнЯ ЕИд МгнбГнд КхИЗЪ ЗбМжЗСИ ЗбдУЗЖнЙїеб УКФКСн ЗбИЪЦї -ГМб -гКЗМС ЗбгбЗИУ ЗбЫСИнЙ КИнЪеЗУКФКСнег бТжМЙ ЕИдЯЎ ХНнНїУгЪК ГдеЗ МгнбЙ(ШИЮЗр бЯбЗг ЗбУнП (ШЗЖСЙ жСЮнЙнИПжд СЗЖЪнд -ГФЪС ИПжЗС -еб ГдКц УЪнПЙї -УЪнПЙ МПЗр -бЯн ГПЭЪ ЛгдегЎ Ъбн Гд ГКЫПмЗбУСПнд бЬ3 ГФеСбЯд бгЗ ЕФКСнКег бнїИЕОКХЗСЎ бГд МжСИЯ ггТЮбЯд КгТнЮ МжСИнбЗ нЦС ИУЗЮЯ... ГСПК ЭЮШЎбг ГЪд РбЯГЪСЭ Яг ГдК бШнЭЗрГФЪС ИКжКС ЗбВдЎ бРЗ ЮбКРбЯ ЗбКЪбнЮ ЗбУОнЭЎ ВУЭЙГКСнП УгЗЪ ФнЖЗр ШСнЭЗрїГМбЯдК ГФЪС ИЗбУЖг Эн ЗбЪгбЭГШбЮК Ъбм Яб ФОХ ЯднЙрГКСнП УгЗЪегї"ЭЮгЙ ЗбИНС"</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Госпожо.Госпожо.Имате такъв късмет. Иска ми седа живеех в къща като Вашата.У нас сме наблъскани три поколенияв две стаи. Същинска война.Имате и прекрасен син, нали?Откъде купувашдамски чорапи?Искате да купите?- Да.Има ги в западнитемагазини за облекло.За снаха Ви, нали?Чух, че била много хубава.Според докладваното от г-н Балона.Прекрасни са.- Чак свят ми се зави.Толкова ли те зарадваха?- Да, много.За да си ги позволя, трябватри месеца да ям само сардели.Но защо ми ги купихте?С една дума, защототвоите имаха дупки.Но моите дупки неубиват на Вашите крака.Ами, аз просто...Не, не исках това да кажа.Знам, че сте много мил.Чувствам се малко странно и затоваказах тази глупост. Съжалявам.Искате ли да чуете нещо забавно?Нещо забавно?</se>
  </para>
  <para id="29">
    <se lang="ara" variant_id="0">Гждж УЗд)Ў СЖнУ ЗбЮУг ЗбЭСЪн)ЭЮгЙ ЗбИНС ИЗбЭЪбЎ"ЫШЗБ ЗбИЗбжЪЙ"ЯЖнИ жгКФЗЖг ШнбЙ ЗбжЮКГеж (ГжИЗСЗ)ї -!ГХИК -"жЗбВдЎ "гЦСИ ЗбРИЗИнКПОб Эн Яб ФнБ(джЫжКФн УЗд)ЎжЗбВд (УЗКж УЗд)Ў ЗбгПнСЗНТС гЗ ен ЯднКе... УЗКж) ЮП нЯжд)УгЙ (УЗКж) Где ОЗгббЗ ГЪСЭ НЮЗр"ШИЮ Збнжг"ШИЮ Збнжг"ї" -Эн ЗбгШЗЪг -гЗРЗ Ъд (ЯнгжСЗ)їЗбГСТ"Ў ОМжб жгКСПП ПЗЖгЗр"ГШбЮК ЪбнЯ ЯднЙ ГнЦЗржбЯдн дЗПгЙбГдн ГУЖК ЭегЯбЗ ЪбнЯцЎ ЗОИСндн ЭНУИжнНнГНИ гЪСЭЙ РбЯ"НУдЗрЎ "ЗбгжгнЗБВУЭЙбЗ ИГУгЪЯ НЮ Эн РбЯ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Искате ли да ги чуете?Морски охлюв.- Морски охлюв?Можете ли да познаете? Някойхлъзгав, дето все се изплъзва.Г- н Оно, заместникът.Морски охлюв... вярно.Сифона - мокър и подгизналпрез цялата година.Това да не е Охара?- Право в целта!После идва Мухоловката.Мухоловката?- Да, дето на всичко се лепи.Познахте ли? Г-н Ногучи.Следващият е г-н Сайто. Опитайте сеВие да познаете неговия прякор.Сайто. Сайто трябва да е...Неговата характерна черта е,че изобщо няма характерни черти.Не мога да го определя...Специалитетът на деня.Специалитетът на деня?- Да, в някое кафене.Ами Кимура?Оризова юфка -вечно плах и треперещ.И за Вас имах прякор.Но няма да Ви го кажа, защотосъм Ви преценявала погрешно.Не, не се тревожи, кажи ми...Ами...Предпочитам даго чуя от теб.Добре тогава. Мумията.Съжалявам.О, не...Аз съм...</se>
  </para>
  <para id="30">
    <se lang="ara" variant_id="0">еб бЗ ИП гд КЮПнг ЕУКЮЗбКЯЗбнжгїЎнгЯдЯ КЮПнгеЗ ЫПЗржЮЦЗБ Збнжг гЪнбг КГЯб ФнЖЗр... ГдЗ ЭЮШКИПж гдеЯЗрбЮП ЮЦнК нжгЗр СЗЖЪЗрбЯдЯ ЯдК КФОСОбЗб ГМгб бЮШЗК ЗбЭнбг</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Точно днес ли трябвада депозираш оставката си?Ако го отложиш за утре,можем да прекараме деня...Вие изобщо не се храните.Аз просто...Изглеждате толкова уморен.Днес прекарах чудесно.Но проспахтенай-интересното от филма.</se>
  </para>
  <para id="31">
    <se lang="ara" variant_id="0">(ЯнгжСЗ УЗд)... бЗ ГУКШнЪЎбЗ ГУКШнЪ ЕОИЗС ГНПЗр... ЗбГгС гНСМ жбЯд... ГЪдн ЗбУИИ... Гдн ЯдК ГЪгб ЯЗбгжгнЗБШнбЙ ЗбЬ30 УдЙ ЗбгЗЦнЙбЗЎ бЗбУК ГгЗдЪ Гд КбЮИндн ИЗбгжгнЗБбГд РбЯ ХНнН КгЗгЗрИЗбГНСмЎ бУК ГбжгЯ... ЗбУИИ... жСЗБ КНжнб дЭУн Ебм гжгнЗБ... ЭЪбК РбЯгд ГМб ЕИдн... бЯд ЕКЦН Эн ЗбдеЗнЙГд ЕИдн бЗ нЯКСЛбЗ нгЯдЯ ЕбЮЗБ ЗббжгЪбм ЕИдЯГбнУ ЯРбЯїШЗбгЗ бг нУГбЯ Гд КМЪбгд дЭУЯ гжгнЗБЗрМгнЪ ЗбВИЗБ гКФЗИежд</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Г- н Кимура...Наистина не мога...Това не са неща,които мога да споделя с всеки.Чувствам се неудобно, но...С други думи, причинатада работя като мумияпрез последните 30 години...О, не,нямам нищо противда ме наричаш мумия.Защото това есамата истина.Не те обвинявам.Просто, причината,поради коятосе превърнах в мумия...С други думи, направих гов името на сина ми.Но както изглежда,той пет пари не дава.Не трябва за всичкода вините сина си.Не е ли така?Не и ако той не Ви е помолилда се превърнете в мумия.Всички родители са еднакви.</se>
  </para>
  <para id="32">
    <se lang="ara" variant_id="0">" бЮП ЪЗднК ИУИИЯ "жГдЗ ггКдЙ бРбЯжбЯд бнУК ЫбШКн Гдн ОхбЮКгЗРЗ ПеЗЯ бКЫКЗИ ЕИдЯ ГгЗгнї... ГдЗ ЭЮШКЪСЭ ГдЯ гЗ ТбК КНИебЗ Нб бгФЯбЙ дЮХ ЗбЯеСИЗБНЮЗрї</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">"Колко съм изтърпяла заради теб."Благодарна съм,че ме е родила.Но вината за това не е моя.Какво Ви става, дазлословите за сина си пред мен!?Аз просто...Вие все още го обожавате.Не й се вижда краятна тази енергийна криза.Така ли?</se>
  </para>
  <para id="33">
    <se lang="ara" variant_id="0">ИЗбЭЪб... ЛгЙ ФнЖЗрГжП Гд ГОИСЯ ИежМИ Гд ГОИСЯ УЗИЮЗржбЯде бнУ ОИСЗр УЗСЗрГИнЎ ПЪЯ гд РбЯКдЗЮФК гЪ Ъгн ЗбнжгжнМИ Гд джЦН ЗбГгжСбКМдИ ЗбКЪЮнПЗК бЗНЮЗрбПндЗ НЮжЮ ИХЭКдЗ жСЛКЯ... бКМдИ УжБ ЗбКЭЗег!(гнКУж)ЗбНЮнЮЙ ГдеЗ ЫСгшКЯ 50 ГбЭ ндЭн ИЦЪЙ ГнЗг... ЭКнЗК еРе ЗбГнЗг -гЗРЗ КЮжбї -ГИнЎ дНКСг НЮЯ Эн НСнЙ ЗбКЪИнСждКЮИб УбжЯЯ ЗбгдНбжбЯд бПндЗ ФСжШ ГУЗУнЙ(ЭЯС Эн (ЯЗТжжЭн ЪЗЖбКеЗЯнЭ КМСД Ъбм ЕХШНЗИ... ЕгСГЙ ЯеРе Ебм ЗбИнКжККФЗИЯЗ ЗбГнЗПн Эн ЫСЭКЯїИЗбЯЗП ГжЗМе ЗбОЗПгЙ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Разбирам.Има нещо,което искам да ви кажа.Знам, че трябвашеда ви кажа по-рано,но новината не еот най-приятните.Татко, моля те.Днес говорих с чичои трябва да го обсъдим, за даизбегнем усложнения по-късно.Ние имаме права катотвои законни наследници.За да избегнемнедоразумения...Мицуо!- Истината е,че тя ти измъкна 50,000само за два дни.Днешните девойки...- Какво говориш...Татко, ние уважаваметвоята лична свобода.Дори приемаме товапагубно поведение.Но имаме някои условия.Помисли за Кацуе, каквоще каже нейното семейство?Как смееш да водиштакава жена вкъщи?И да се държите за ръце?!Не мога да погледна слугинята.</se>
  </para>
  <para id="34">
    <se lang="ara" variant_id="0">... Эн КбЯ ЗбГЛдЗБЕдКФСК ФЗЖЪЗК жКОгндЗК гОКбЭЙ(Ъд (жЗКЗдЗИн УЗд... ЕКЭЮК МгнЪ ЗбЕФЗЪЗК жЗбКОгндЗКИГд (жЗКЗдЗИн УЗд) ГХИН гЫЭбЗрбЯде бг нГОР КХСЭЗКе... ИгНгб МПнШнбЙ НнЗКееРЗ бнУ гЯКИ ЗбгПндЙНнЛ КеПС нжгЯ ИГЯгбебКЪгб УЗЪЙ жЗНПЙЯб ПЮнЮЙ ГеПСеЗ едЗКЯбЭдн гЗбЗрЕРЗр бЮЗЖдЗ ЗббнбЙЎГЯжд гдеЯЙ ЪдП ЗббнбГЭЦшб Збджг Ъд ЗбОСжМжбгЗРЗ КГОРдн ПЗЖгЗр ббОСжМїЎПЪдЗ дКжЮЭ Ъд РбЯбЗ нИПж ХжЗИЗрбнбЙ жЗНПЙ ЭЮШЎ НУдЗрїЯбЗЎ бд ндКен РбЯ ГИПЗрВУЭЙбЗ гТнП ИЪП ЗббнбЙЎ гЭежгї</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">През това време,името му беше обвито внай-различни слухове и спекулации.Но в основата на всички тезислухове и спекулациистоеше разбирането, че г-нВатанабе е един много глупав човек.Самият Ватанабе никога презживота си не беше възприемалпо-сериозно своите действия.Тук не е като в общината -цял ден да вършиш работа, коятосе свършва за час. Тук е сериозно.Аз само...Всяка пропилянаминута ми струва пари.Тогава да се видим довечера...Вечер съм изтощена. Предпочитамда спя, отколкото да излизам.А и защо непрекъснатоме каните да излизаме?Ами, аз просто...Да прекратим това.Не изглежда много порядъчно.Тогава, само още една вечер?Не, така никоганяма да свърши.Съжалявам.Само тази вечер и край.</se>
  </para>
  <para id="35">
    <se lang="ara" variant_id="0">бЮП ЕЯКЭнКжгд Лг ЗбКУжЮжИЪП РбЯ ЗбгШЪггЗ ЗбМПжм гд Яб РбЯїГФЪС ИЕгКдЗд дНж гЪЗгбКЯ бнжбЯдн УЖгКЯгЗ Гд ЯбЗдЗ бг нЪП бПнегЗ нЮжбКбЯ ЗбдЩСЙ гМППЗрЗбНЮнЮЙ ГдЯ КОнЭднгЗ ЗбГгСїбгЗ КбЗНЮдн ПЗЖгЗрї... ЗбНЮнЮЙ -ЗбНЮнЮЙ гЗРЗї -Эн ЗбНЮнЮЙ ГУКгКЪИЮЦЗБ ЗбжЮК гЪЯЗНКЭЩ ИенЗг ЗбгУднд бдЭУЯ... ЗбГгС ГднбгЗ бЗ КдШЮИПбЗр гд ЗбКбЪЛг ПЗЖгЗрїеб ГдК ЫЗЦИї -ЯбЗ -бЗ ГЪСЭ дЭУн НКмжбЗ УИИ гбЗНЮКн бЯц... Яб гЗ ГЪСЭе Гдн</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Не мога повече.После ще е сладкарница, после суши.Какъв е смисълът?Съвестно ми е, че се грижите замен, но това трябва да приключи.Освен това, веченямаме какво да си кажем.Ето пак тази физиономия.Истината е, че мепобиват тръпки от Вас.Какво става? Защоме преследвате така?С други думи...- С други думи, какво?С други думи, наистина ми е приятнода прекарваме времето си заедно.Запазете си старческите увлечения.Не, за просто...Защо не изплюете камъчето,ами само го увъртате?Да не сте луд?- Не.Аз самият себеси не познавам.Не знам защо те следвам.Знам само, че...</se>
  </para>
  <para id="36">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГдЗ гХЗИ ИУСШЗд ЗбгЪПЙЎ едЗеб КЭегндїгегЗ ЭЪбКЎ бд ГЪнФ ГЯЛС гд УдЙгдР Ъбгн ИРбЯ... ГХИН ФЪжСн дНжЯ ЯЬЯПК ГЫСЮ Эн ИСЯЙ Эн ХИЗнСжЗПдн дЭУ ЗбФЪжС жЮКеЗЯб ФнБ ИПм ЯЖнИЗрЎгегЗ ЮЗжгК жКгЗУЯКбЗ ФнБ ндМПднЕбЗ ГдКц -жЕИдЯї -бЗ КЯбгндн Ъд ЕИднбнУ бПн ЕИдГдЗ жНПн КгЗгЗр -... бЯд -бУКц КЭегнд НЮЗрЎЕИдн ИгЯЗдц ИЪнПИЪнП МПЗр... КгЗгЗр ЯжЗбПншНндгЗ ЯдК ГЫСЮ Эн КбЯ ЗбИСЯЙнДбгдн гМСП ЗбКЭЯнС Эне ЗбВдбЯд гЗ ПОбнї... бГдЯ ... ГЪднГФЪС ИПЭБ бгМСП СДнКЯедЗ... еРе ЗбгжгнЗБ ЗбЪМжТЙГФЪС ЯГдЯ ЪЗЖбКнбЗЎ еРЗ ЫнС ХНнН... ГдКц ХЫнСЙ жгЭЪгЙ ИЗбНнЗЙеРЗ ЫнС ХНнН</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Имам рак на стомаха.Ето тук е.Разбираш ли?Каквото и да правя, не ми оставатповече от шест месеца или година.Откакто научих това,отношението ми към теб...Знам. Веднъж насмалко да сеудавя в едно езеро като дете.Тогава се почувствахпо същия начин.Всичко изглежда черно.Колкото и да се боря или страхувам,нямам за какво друго да се хвана,освен за теб.- Ами синът Ви?Не ми говори за сина ми.Аз нямам син.Сам съм.- Но...Не, ти не разбираш.Синът ми е много, много далеч.Както моите родители,когато се давех в онова езеро.Боли ме само отмисълта за него.Но защо някой като мен...Просто... Ти...искам да кажа...Когато те погледнаи усещам топлина.Ето тук.Тази стара...тази стара мумия...С други думи, ти си,ти си моето семейство...Не, това не е точно.Ти си млада и здрава и затова...Не, и това не е точно.С други думи,</se>
  </para>
  <para id="37">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГдКц гЭЪгЙ ИЗбНнЗЙЎбеРЗ ГНУПЯЗбгжгнЗБ ЗбЪМжТЙ КНУПЯГСнП Гд ГЪнФ нжгЗр жЗНПЗр гЛбЯЮИб Гд ГгжКУГЯжд гЛбЯ ЮИб Гд ГгжКНКм ГЭЪб РбЯбд ГУКУбг ббгжК... ГдЗ ЭЮШ... ГСнП ЭЪб ФнЖЗрЎбЯдн ГМеб гЗ ежжбЯдЯ КЪСЭнд... СИгЗ КМебндЎ бЯдЯбЯдн бЗ ГЪСЭЗОИСндн ЯнЭ ГЯжд гЛбЯїжбЯдн бЗ ГЭЪб ФнЖЗр Ужм ЗбГЯб жЗбЪгб -жгЗРЗ ГнЦЗрї -РбЯ Яб ФнБГЪдн РбЯЎ жГХдЪ еРеЗбГФнЗБ ЗбХЫнСЙНКм ХдЪеЗ ггКЪЗрИХдЪег ГФЪС Гдн ГбЪИ(гЪ Яб ШЭб Эн (ЗбнЗИЗдбг бЗ КНЗжб ХдЪ ФнЖЗрїгЗРЗ нгЯддн ХдЪеЭн ЗбгЯКИїГдК гНЮЎ гНЗб ХдЪ ФнЖЗр... едЗЯЎ ЗбгЯЗд ггб жЭЗК ЗбГжЗд</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Толкова си жива.Затова ти завиждам.Старата мумия завижда.Преди да умра искам даизживея поне един ден като теб.Да поживея така преди да умра.Преди да го направя не могапросто да се предам и да умра.С други думи, аз...Искам нещо...Искам да направя нещо.Но не знам какво точно.Ти знаеш.Не, може и дане знаеш, но...Но аз не...Не, кажи ми какда стана като теб?Но аз само работя и ям...- И какво друго?Това е всичко.Сериозно. Всичко, което правяса тези дребни играчки.Правенето им емного забавно.Като ги правя, все едноси играя с всяко дете в Япония.Защо и Вие не опитатеда направите нещо?Какво бих могъл данаправя в онази служба?Прав сте. Там нищо не можеда се прави. Ами, напуснете и...Късно е.</se>
  </para>
  <para id="38">
    <se lang="ara" variant_id="0">бнУ гНЗбГЪСЭ Гдн ЮЗПС Ъбм ХдЪ ФнЖЗредЗЯЎ ндИЫн Гд ГМП ЗбЕСЗПЙЛгЙ ФнЖЗр нгЯддн ХдЪеЕдеЗ гМСП гУГбЙ жЮКНКм нКЮЗЪПбЮП МЗБ ЕИде ИЗбГгУИФГд СЗКИ ЗбКЮЗЪПггЗ нЪдн ИГдЯ ГОнСЗрУКХИН СЖнУ ЮУггд нПСнїШЗИ ХИЗНЯг</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Не, не е невъзможно.Знам, че и там мога да направянещо. Трябва просто да намеря воля.Има нещо, коетомога да направя...Въпрос на време е да подаде оставка.Синът му идва вчера за пенсията.Което означава, че най-сетнеще станеш завеждащ.Никога не се знае.Добро утро.</se>
  </para>
  <para id="39">
    <se lang="ara" variant_id="0">... Гждж)Ў ГСнП гдЯ Гд)ШбИ гд МгЪнЙ ЗбгСГЙбКХбнН жКдЩнЭ ЗбИЗбжЪЙЮУг ЗбедПУЙ гОжб ИеРе ЗбгУДжбнЙеРЗ ЫнС ХНнН... еРе ен ЗбгФЗЯбЗбКн ндИЫн Ъбм ЗбФДждЗбЪЗгЙ КжбнеЗбнУК гМСП гФЯбЙ едПУнЙРбЯ гКЪбЮ ИЗбгдКТеЗКжЗбХСЭ ЗбХНнЗНЦС бн ПСЗМЙ -НЗЦС -ЎУГРеИ бгЪЗндЙ ЗбгжЮЪЗЯКИ КЮСнСЗр ЗбнжгГЪКЮП Гд РбЯ ХЪИ ббЫЗнЙ -бнУ ЕРЗ енЖК ЪЮбЯ бе -... ИЪП гСжС ОгУЙ ГФеСгЗК ИШб СжЗнКдЗ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Оно, искам да...Но това е за Техническата.Не, точно по такива въпросинашият отдел трябвада взима отношение.Това не е проблем самона Техническата служба."Паркове" и "Канализация"също имат своите отговорности.Намерете ми колело.- Да.Ще отида да огледам мястото.Още днес изготви доклад.Мисля, че е малко невъзможно.Не и ако запретнеш ръкави.Пет месеца по-късногероят на нашата история умря.</se>
  </para>
  <para id="40">
    <se lang="ara" variant_id="0">ОгУ ПЮЗЖЮЎ СМЗБИг ГОИСегїбЯд гЗ ПОб ЗбХНЗЭЙ ИЗбГгСїКЮСнСдЗ гУКдП Ъбм ИНЛ ФЗгбНЦСЙ ЗбдЗЖИИСЫг Где ЪгбнЗр ЮУг ЗбгдКТеЗКжгСЯТ ЕЪЗПЙ КдЩнг ЗбНн ЮП ИднЗ ЗбгдКТе(ИгжЗЭЮКЯЎ жбЯд ГбнУ (жЗКЗдЗИн УЗдгд ИдЗеїеРЗ гЗ нЮЗббЯд (жЗКЗдЗИн) ЯЗд СЖнУЮУг ЗбФДжд ЗбЪЗгЙЮУг ЗбгдКТеЗК нИдн ЗбгдКТеЗКЎдЭег РбЯ ИЗбШИЪ... бЯддЮХП ЗбСМб ХЗНИ ЗбЭЯСЙ(нДгд ЗбГеЗбн ИГде еж (жЗКЗдЗИн УЗднУЗжСег ЗбЮбЮ ИУИИ гжК... (жЗКЗдЗИн УЗд)Эн ЗбгдКТе ЗбРн ГдФГегЗРЗ КЪднїЯЗд бПнег ЗбЪПнП гд ЗбКНЭЩЗК(бг КРЯС (жЗКЗдЗИнЭн ЗбОШЗИ ЗбРн ГбЮнКеЭн гСЗУг ЕЭККЗН ЗбгдКТебЗ нЪКИСжде ОШЗИЗр НКмгЗ еж ЕРЗрїПЪЗнЗ ббЕдКОЗИЗКжнЮЗб ГнЦЗр ИГд (жЗКЗдЗИн) бЗЮмгЪЗгбЙ УнЖЙ Эн ЗбгСЗУг</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Пет минути.Само пет минути, моля.Какво да им кажа?Защо е това припиране щомвсичко е наред? - Сигурен ли сте?Нашите твърдения се основаватна задълбочено проучване.Г- н Заместник кмет.Въпреки, че технически "Паркове" иЖилищната комисия построиха паркас Ваша подкрепа, не е ли именног- н Ватанабе в основата на всичко?Точно това е думата.Но Ватанабе завеждашеотдел "Обществени въпроси".Отдел "Паркове"строи парковете.Разбираме това, ноние говорим за човека,който се погрижи за оцеляването иосъществяването на този план.Обществеността смята,че това е именно г-н Ватанабе.Всички се питат защо г-н Ватанабеумря в парка, който сам създаде.Какво искате да кажете?Те имаха резервимного преди това.Вие така и не споменахтег- н Ватанабе в речта сипри откриването на парка.Те дори не гонаричат "реч".А какво?Предизборна агитация.Освен това,казват, че г-н Ватанабе е билпренебрегнат на церемониятаи е стоял на задния ред.</se>
  </para>
  <para id="41">
    <se lang="ara" variant_id="0">ИЕОКХЗСЎ едЗЯ КЪЗШЭ ЪЗг... (гЪ (жЗКЗдЗИнУИИ КЭУнСЗК ОЗХЙбгжКе Эн ЗбгдКТеКЭнП ИГде гЛб ЕНКМЗМЗр ХЗгКЗрЦП гУДжбн ЗбгПндЙ... еб КЮжбжд ИГде ЕдКНСЎГж ГЮбе ЯЗд нКенГ бРбЯжЮКгЗ гЗК гКМгПЗр едЗЯїКЮСнИЗрЎЯЗдК КгШС ЛбМЗр ЗбИЗСНЙИПЗ ЯгФеПт гд гУСНнЙ... ИГн НЗбЗбНЮнЮЙ Гд ЗбКФСнН ГжЦН КгЗгЗрУИИ ЗбгжКЎЕде бг ндКНС жбг нКМгПИб гЗК ИУИИ УСШЗд ЗбгЪПЙУСШЗд ЗбгЪПЙї -ГМб -дТнЭ гЪжнЎбЮП гЗК ЭМГЙПжд УЗИЮ ЕдРЗСЎбж бПнЯг ГнЙ ФЯжЯ... (Гждж)ЗСФПег Ебм ЗбгУКФЭм</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">е породила интересни тълкуванияза смъртта му в парка.Смятат, че това е неговият мълчаливпротест срещу общинската управа.Значи твърдите, чеВатанабе се е самоубил,или се е канел да го направи,преди да измръзне от студ там?Нещо подобно, да.Снощи валеше сняг. Подходящовреме за сцена от театрална пиеса.Но все пак,истината е, че аутопсията доказапричината за смъртта на Ватанабе.Нито се е самоубил, нито еизмръзнал. Рак на стомаха.Рак на стомаха?- Точно така.Интестинален кръвоизлив.Ватанабе е умрял внезапнои дори не го е разбрал.Ако имате някакви съмнения... Оно,дай им информация за болницата.</se>
  </para>
  <para id="42">
    <se lang="ara" variant_id="0">еДбЗБ ЗбХНЗЭннджЮбЙ НнЗЖег... нЮПгжд Ебм ЗбЪЗгЙЯСЗенКег ЗбФПнПЙ дНжгУДжбн ЗбгПндЙбЗ нЭегжд ШИнЪЙ ЪгбдЗ... (гЛбЗр РбЯ ЗбгдКТе ИЬ(ЯнСжжЗЦНЗр Гд ЗбМгежС нДгдИГд (жЗКЗдЗИн) ИдЗебЯд РбЯ УОЭЯСеК Южб РбЯ Эн НнЗКежСИгЗ бЗ нМПС Ин ГдГЭЪб ГгЗг ЪЗЖбКе жГЮСИЗЖебЯдн УГЭЪб НнЛ ГЪСЭГд (жЗКЗдЗИн) ЯЗд бнжЗЭЮдн... бЮП КНгб (жЗКЗдЗИн) ВбЗг ФПнПЙбЕКгЗг РбЯ ЗбгдКТеГСЭЪ ЮИЪКн бгМежПЗКебЯд Яб МежПе ЯЗдКЭн УнЗЮ гЯКИеЗбЭЯСЙ ЗбКн КМЗжТК... гМЗб гЯКИе... бКУенб СЫИЗК ЗбгжЗШднджГде Идм ЗбгдКТе ИдЭУегМСП еСЗБ бГжбЖЯ ЗбРнднЭегжд ШИнЪЙ ЪгбдЗ(ГдЗ жЗЛЮ гд Гд (жЗКЗдЗИндЭУе ЫнС гХПЮ... ИГн НЗбЎЩежС гЛб КбЯ ЗбФЗЖЪЗКнжНн ИГддЗ ЯдЗ гегбндЗбМгнЪ ФЗСЯ Эн РбЯЗбЪгб ЗбЪЩнгСИгЗ жМИ ЪбндЗ ЕОКнЗС ГНП гЗ... гЛбЗр</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Тези вестникари са лишениот всякаква чувствителност.Но това важи иза обществото.Тяхната фундаментална омраза къмобщинската управа не върши работа.Те просто не разбираткак функционираме.Вземете парка вКурое, например.Очевидно, обществото смята,че Ватанабе го е построил.Но това е нелепо.Не ми е приятно да го казвамна неговото погребение.И може би не трябва, преднеговото семейство и близки,но ще го направя, защото знам,че самият Ватанабе би възразил.Безспорно, той минапрез много препятствия,за да бъде направен този парк.Свалям шапка преднеговия ентусиазъм.Но всичките му усилия сав рамките на службата.Разбирането, че е надхвърлилслужебните си задължения,за да удовлетворижеланията на гражданитеи че, едва ли не, саме направил този парке пълен нонсенс в очите на онези,които разбират нашата бюрокрация.Сигурен съм, че самиятВатанабе би се възмутил.И все пак,фактът, че се носят подобни слуховеозначава, че сме били небрежни.Всички бяха ангажирани в проекта.Може би трябвашеда отличим някого?Например,</se>
  </para>
  <para id="43">
    <se lang="ara" variant_id="0">Гж СЖнУ ЮУг ЗбедПУЙЎеРЗ СГнЯ нЗ НЦСЙ ЗбЪгПЙбЯд ЕбнЯ ИжМеЙ дЩСнбг дЭЪб ГдЗ жСЖнУ ЮУг ЗбгдКТеЗКЕбЗ ЕКИЗЪ ЮжЗднд гЯКИдЗ... бЯд Ннд КНКУИ бЯЭЗНЯбЯИН МгЗН ЗбгМбУ ЗбУнЗУн... ббгПндЙжКПСЯ гПм ХЪжИЙ ЕдФЗБ гдКТеЭЪбнЯ ГдК ЗбЕОКнЗС нЗ НЦСЙ ЗбЪгПЙбЗ ГжЗЭЮЯЕдКЮП ЗбИЪЦ ОШЗИнЪдП гСЗУг ЗбЗЭККЗНГбнУ ЯРбЯїЮЗбжЗ НКм Гдн ЯдК ГСжМбЕдКОЗИЗКнЪРСЗрЎ Ед ГеЗбн (ЯнСж) едЗнжПжд КЮПнг жЗМИ ЗбЪТЗБ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Или неговия началник -Главния инженер?Това е Вашето мнение, г-н Заместниккмет, но ето какво мисля аз.И завеждащият "Паркове" и аз стриктноизпълнявахме задълженията си.Но като се има предвидВашата лична биткас крайно политизиранияОбщински съвет,Вие сте единственият човек,който трябва да бъде отличенза реализирането на този парк.Сега не е време за това.Някои хора критикуват речта,която произнесох на откриването.Не е ли така, Оно?Някои дори казват, че съмправел предизборна агитация.Извинете. Жители на Куроежелаят да изразятпочитта си към починалия.</se>
  </para>
  <para id="44">
    <se lang="ara" variant_id="0">Ед ЗбШЮУ ИЗСПЗреб ГХИ бЯ ЮПНЗрї(УГКдЗжб ЗбЬ(УЗЯнгЗ СГнЯг бж дЮКСИ МгнЪЗрїбг бЗїедЗЎ СМЗБ(еЗнЗФн)(КЭЦб (Гжджеб НЦС ЗбМгнЪ ЗбЕМКгЗЪїГМбЯбЗЎ бг нКНгбжЗ ЗбИЮЗБ едЗЎбЗ ВИе бгЗ нЮжб ЗбМгнЪжЗКЗдЗИн) еж гд ГдФГ ЗбгдКТе)жЗбдЗЖИ жГЪжЗде нЪСЭжд РбЯЎбЗ ПЗЪн бРбЯЯгЗ ЮЗб ЗбдЗЖИеРЗ ХНнНЎ бд ГЮжб РбЯбГддн ГЪгб Эн ЮУг ЗбгдКТеЗКжбЯд бГддЗ ОШШдЗЎ жГдЭЮдЗжИдндЗ РбЯ ЗбгдКТебЗ ГЮХП РбЯ... ГЭег гФЗЪСЯЎ жбЯдЗбгЮХжП ИГде ЯЗд нЪгбЭн ЗбФДжд ЗбЪЗгЙЯнЭ бе ГХбЗр ЗбКЭЯнСЭн ЕдФЗБ гдКТеїеРЗ ЕдКеЗЯ бЪСЭдЗ ЗбИнСжЮСЗШнЎбж ЛгЙ гд нУКНЮ ЗбКНнЙЭЕд ЗбХПЭЙ ен гд ГдФГК ЗбгдКТеЗХЫжЗГЪЦЗБ гМбУ ЗбгПндЙЯЗдК ГгЗгег ЕдКОЗИЗК... жГХНЗИ ЗбКСОнХ ЕФКгжЗ ФнЖЗржбРбЯ ГУСЪжЗ ИЗбЪгбЪбм РбЯ ЗбгФСжЪеРЗ ХНнН</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Студено е.Да Ви налея ли?О, не. Ще отида за топло саке.Какво ще кажете?Защо всички не дойдат насам?Защо не?Насам, моля.- Благодаря.Г- н Хаяши.Заповядай, Оно.Големите клечкиотидоха на съвещание, а?Да.Не, не им се стоеше повече.Не ме е грижа какво казват.Г- н Ватанабе направи този парк.И в сърцата си, заместник кметъти неговите хора го знаят...Отиваш твърде далеч.Както каза заместник кметът...Така е. Не го казвам, защотосъм от отдел "Паркове",но именно ние планирахме,бюджетирахме и построихме парка.Не, не това имах предвид.Остави. Разбирамчувствата ти, но...Работата е там, че тойработеше в "Обществени въпроси".Как въобще е посмял да симисли, че може да прави парк.Да осквернява така цялата нибюрократична организация.Трябва да признаете, че паркъте плод на чиста случайност.Но в този...- Изслушайте ме.Членовете на Общинския съвет бяхазагрижени за предстоящите избори,а концесионерите надушихавъзможност да се строят ресторантии всичко това ускориработата с онзи терен.Така е.- Да.Това е вярно.</se>
  </para>
  <para id="45">
    <se lang="ara" variant_id="0">бЯд бЗ нгЯддЗ Гд дЪСЭЯнЭ нКЫнС ИРбЯ ЗбЮПС ЗбЯИнСїеРЗ бЫТИЗбЭЪб... НУдЗрЎ гд ЗбжЗЦНГд (жЗКЗдЗИн) ЯЗд Ъбм ЪбгИЕХЗИКе ИЗбУСШЗд... беРЗ ЗбУИИЯдЗ дКдЗЮФ ЭНУИУжЗБ Ъбг ГИжЯ ИГгС гСЦе... Гж бЗбж ЯЗд нЪбг бГОИСднЭегКбЯде ЯЗд гНЩжЩЗрИгжКе Пжд гЪСЭЙ НЗбКеНнЛ Гд РбЯ ЗбгСЦИгЛЗИЙ НЯг ИЗбЕЪПЗг(РбЯ нЛИК ОШБ дЩСнЙ (УЗнКжгЗ ен ЗбдЩСнЙїГде гдР ОгУЙ ГФеСФнЖЗр ЮП ЫншСеГдК гНЮжГНП гдЗ бг нЪСЭгЗ еж РбЯ ЗбФнБРбЯ КГЛнС ЗбгСГЙ... еСгждЗК ФЗИЙ ХЫнСЙКУКШнЪ ЕдЪЗФ СМб ЪМжТжКСПш ЗбИеМЙ Ебм ЮбИеРбЯ гЗ НПЛ беИЗбЭКСЙ ЗбГОнСЙеРЗ нЭУшС КбЯ ЗбЮИЪЙ ЗбМПнПЙЎеРЗ ХНнНЯЗд ФнЖЗр ЪМнИЗрГЪКЮП Гд РбЯ ХЪИ ббЫЗнЙбнУ ЕРЗ енЖК ЪЮбЯ бРбЯ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Защо някой като негоизведнъж ще се промени така?Да, пълна загадка.Да, точно така е.Като преценявам ситуациятаотстрани, мисля че е очевидно,че г-н Ватанабе е знаелза рака на стомаха.Ето защо...О, тъкмо обсъждахмедали баща Ви е знаел,че има рак на стомаха.Ако е знаел, сигурен съм,че щеше да ми каже.Разбирам.Вярвам, че баща ми е имал късметада не разбере от какво е умрял.Защото тази болесте като смъртна присъда.Разбирам. Е, това разбиватеорията на Сайто.Каква е неговата теория?Преди пет месеца нещонапълно преобрази Ватанабе.Така беше.Никой от нас нямаше и най-малкапредстава за причината.Обикновено е замесена жена.Хормоните на една млада любовницамогат временно да съживят всекистарец. Непрекъснато се случва.Връща блясъка в очите.Истината е, че и той напоследъкси беше върнал блясъка.Така е. Това обясняваонази модна шапка.Прав си. Честно казано,тази шапка беше истински шок.Г- н Началник, мисля, четова е малко невъзможно.Не и ако запретнеш ръкави.Но...</se>
  </para>
  <para id="46">
    <se lang="ara" variant_id="0">... гЗ ГЪднеЯЗд едЗЯ ФнБ ЫСнИИФГд ЕСЗПКееРЗ ХНнНбЗ ГЮХП ЗбМПЗбЎ жбЯд КГЛнСЗбгСГЙ жНПе бЗ нЭЪб РбЯ... бЯд... ГЪКЮП Гд... Где бЗ нЯЭнбЗ КЫнСжЗ ЗбгжЦжЪбЯд Эн ИЪЦ ЗбГНнЗд ЯЗП Гд нКУИИЕХСЗСе Эн ЕЭУЗП ЗбгФСжЪЎКбЯ ЭЗЖПЙ гЯЗКИ ЗбгПндЙЗбЕбКТЗг ИЗбЪСЭбеРЗ бЗ ГМП ЗбКЭУнСбгЗРЗ гжЩЭ гОЦСг... бЬ30 УдЙ... нКЫнС ЭМГЙ... ИГн НЗб гд ЗбГНжЗбЗбЯП ббНХжб Ъбм гжЗЭЮЙ... РбЯ ЗбгФСжЪ... ЯЗд ИгМежП ЗбМгнЪИгд Энег СЖнУ ЗбЮУгЎЗбгдКТеЗК гд ФДжддЗ(бЗ (жЗКЗдЗИнКЯЭндЗ ЕЮКСЗНЗКдЗ ббгдКТеЗК ЗбМПнПЙебЗ КЪнП ЗбдЩС ЭнеїРбЯ ЗбгжЮЪ ЭЩнЪ НЮЗр... бЯд ЕдФЗБ гдКТеЗрбнУ ИУежбЙ КЮПнг ЕЮКСЗН... еРЗ ЗбЕЮКСЗН гМСПГдЗ гКЭегУГЭЯС Эн ЗбГгСЎбЯд гЗ НПЛ Эн ЗбдеЗнЙ... Гд СЖнУ ЮУг ЗбгдКТеЗКЕУКУбг бЕХСЗСе ЗбФПнПСЖнУ ЮУгдЗ ЕУКУбг бе ГнЦЗр</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">че в неговата самоотверженостимаше нещо необичайно.Да, така е.Не искам да споря, но саможенска ръка не би могла...Но...- Скъпи.Работата е там...Просто не се...Не искам да измествам темата,но по едно време неговата упоритостзаплашваше да провали всичко.Нали затова е общината.Да пази нашата територия.Това, което немога да проумея езащо ветеран с 30 годинислужба изведнъж...Защото г-н Ватанабе...Във всеки случай,като обикаляше поотделите с плана си,навсякъде срещаше съпротива.Включително и от нашия началник.Парковете са си наша територия.Ние имаме собствениидеи за паркове и площадки.Не можете ли да помислите?Този терен е в ужасно състояние.Една детска площадка несе прави просто така,както сте го написалв предложението.Не, това предложение е само...Разбирам.Ще отделя време и ще сезапозная подробно с него.Да, но в края на краищатаи завеждащият "Паркове"се огъна преднеговата решителност.Имаш право. Инашият началник се огъна.</se>
  </para>
  <para id="47">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЕдКЩС ГнЗгЗр ббМжЗИ ЗбРн ГСЗПеСЖнУ ЮУгдЗ ЯЗд нКУббгНЗжбЗр КМдИеРбЯ ХНнННЦСЙ ЗбСЖнУбг ГХПЮ ИГде ЕдНдм бКНнЙ УЗЪт гЛбн... еб КУгН бн... еб едЗЯ ШСнЮЙГФЭЮдЗ Ъбне Эн ЗбдеЗнЙМгнЪдЗ ГФЭЮдЗ ЪбнежбЯдЯг гд ЗбЕПЗСЙЯдКг ЗбГХЪИЫнС ХНнНЯдК ГМЗСне ПЗЖгЗрЎМЪбКдЗ дКжУб бГУИжЪндЯнЭ ГдУмїВУЭГКРЯСжд РбЯ ЗбгжЮЭїГМбЎ ЯЗд гХПгЗр</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Ватанабе чакаше с днида получи отговор.Нашият началник се опитвашеда се измъква незабелязано.Така беше.Г- н Главен инженер.Не мога да повярвам, че започнада ласкае дори пионки като мен.Дали бихте...Няма ли някакъв начин...Накрая го съжалихме.Така беше. Накраявсички го съжалихме.Но вие от административния,вие бяхте най-лоши.Това не е...Аз винаги ходех с него и знам.Карахте ни две седмици дасе молим. Няма да забравя.Съжалявам.Помните ли онзи ужасен човек?Кой ужасен човек?</se>
  </para>
  <para id="48">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГКЪСЭ гЗРЗ ЯЗд ГЯЛС ХПгЙрїгжЮЭе гЪ ЗбдЗЖИїУгЪК Ъд РбЯЎ нЗ бе гд гжЮЭСЖнУ ЮУг гКжЗЦЪ нКНПн ЗбдЗЖИУнЩб РбЯ гНЭжСЗр Эн КЗСнО ЗбгЯКИИФГд ЗбгдКТе ЗбМПнП... еРе гИЗПСЙ МгнбЙбЯдЯ бЗ КСнП Гд нЪКЮП ЗбдЗУИГдЯ гКИЗенжгМбУ ЗбгПндЙ гбнЖ ИЗбгФЗЯбнУКНУд Гд КХСЭ дЩС Ъд ШбИЯЗбИЗСНЙ НЦСдЗ НЭбЙ ЫЗнФЗ!нЗ бЭКнЗК ЗбЫЗнФЗ еРе ЗбГнЗгЕНПЗед ЯЗдК ЪЗИУЙрШнбЙ ЗббнбЙЮЗбК ЗбУнПЙ ГдеЗ ШЗбИЙеРЗ гЦНЯ... ебЗ ККЭЦбИЕЪЗПЙ ЗбдЩС Эн ЗбШбИїгЗРЗ ЮбКї... ЮбК... ИФГд РбЯ ЗбгдКТеебЗ КЪнП ЕКОЗР ЮСЗСЯї</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">А знаете ли кое бешеоще по-ужасно?Онова със заместник кмета ли?Да, чух, чух.Голям удар.Един завеждащ отдел да сеизрепчи открито на заместник кмета.Това вече е легенда в общината.Относно този нов парк.Едно е да се покаже инициатива,но нали не искате хората дапомислят, че се самовъзвеличавате?Освен това, Общинският съветси има достатъчно проблеми.Мисля, че е най-добре да сеоткажете от предложението.Снощи бяхме на гейша парти.Боже, гейшите внаши дни са ужасни.Едната цяла вечер мълча и се цупи.Мадам каза, че била студенткаи работела на две места.Голям майтап.Не бихте ли...обмислили отновопредложението...Какво казахте?Ами...За парка,не бихте ли обмислили отново?</se>
  </para>
  <para id="49">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЯЗд гМдждЗрЭн гЯЗКИ ЗбИбПнЙнКжбм Яб ЭСП ФДжде ЗбОЗХЙбЯд ЭнгЗ ИЪП ГЪЗП ЗбдЗЖИЗбдЩС Эн ШбИебГде УЪм Ебм ЕЪМЗИ гМбУЗбгПндЙЎ Гн ГдеЗ ЗбХПЭЙеРЗ КЪЗШЭ ФПнП Гд ддУИ ЗбГгС(Ебм (жЗКЗдЗИнКЪЗШЭбЗ ГЪКЮП РбЯУнЯжд ЗбЪЗбг гЯЗд НЮнСЕд ЯЗд гМежПе ИбЗ МПжмЕде гЯЗд НЮнС... Гег ФнБ... гМСП ЗбдЩС Ебм (жЗКЗдЗИн) ЯЗдЯЗд бЗ нЭЪб ФнЖЗрЕбЗ ЗбЪгбГбнУ ЯРбЯїГНнЗдЗр ЯЗд нОнЭднГКРЯС РбЯКРЯСК СДнКе Эн гжЮЪ ЗбИдЗБ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">струваше ли сида стига чак дотам?Той беше луд.В общината всеки сипази територийката.Но после заместник кметътси промени решението...Ами, Общинският съветго беше яхнал. Чисто съвпадение.Твърде сантиментално е да сеотдава всичко на Ватанабе.Сантиментално...Така ли?Аз не мисля така.Ако неговата самоотверженост е билабезсмислена, светът е мрачно място.Мрачно място е.Най-напредси спомнете как изглеждашег- н Ватанабе. Той сякашне се занимаваше с нищодруго, освен с работа.Не изглеждаше ли така?Понякога доритръпки ме побиваха.Кога беше това? Бях...Спомням си, че говидях на строежа.</se>
  </para>
  <para id="50">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЯЗдК ГФИе ИдЩСЙ ЗбГИЕбм ЕИде ЗбгЭЦбИЗбШИЪбГд (жЗКЗдЗИн) СЪЗ РбЯ ЗбгЯЗд... Эн еРе ЗбНЗбЙГОИСКЯг ИРбЯ гегЗ ЮЗбжЗ ЫнСежЗКЗдЗИн) еж гд ГдФГе)бЯд бжбЗ Гд ЗбгМбУ жЗбдЗЖИ... ЯЗджЗ ИХПП ЕдКОЗИЗКбСЭЦжЗ ЗбШбИбг нЯд бЬ(жЗКЗдЗИн) ЪбЗЮЙИЗбЮСЗСЗК ЗбНЗУгЙеРЗ ЫнС ХНнННЮЗрї... ГжбЖЯ ЗбРнд ГСЗПжЗ ЗбгШЪгЯСежЗ жМжП (жЗКЗдЗИн) Эн ШСнЮегНЦСЙ ЗбСЖнУеб ГдК СЖнУ ЮУг ЗбФДжд ЗбЪЗгЙї -ГМб -ЯдК ГСнП гЮЗИбКЯГнеЗ ЗбЪМжТЎ бЗ ККЭже ИЯбгЙгЗРЗ КСнПїбЗ КЪИЛ гЪнбЗ ЦЫндЙЭЮШ ЗОСУ жКСЗМЪ... Ед ЮбК ФнЖЗрУКОЗШС ИНнЗКЯ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">както баща или дядо с нежностнаблюдават любимото си дете...Разбира се.Защото г-н Ватанабе бешемного загрижен за този парк.В такъв случай...Точно това казах и преди.Каквото и да говорят,г- н Ватанабего построи...Но ако Общинският съвет и заместниккметът не бяха пред избори,щяха да закопаят предложението.Г- н Ватанабе няма участие въввземането на окончателното решение.Не е съвсем така.Така ли?- Така.Онези, които искахада строят ресторантине искаха Ватанабеда им се пречка. Затова...Г- н Началник.Ти ли завеждаш "Общественивъпроси"? - Да.Точно ти ми трябваш.Старче, дръж сиустата затворена.Какво се опитвате...Не се заигравай с мен.Нищо лично. Просто млъкнии си налягай парцалите.Ей, кажи нещо.Животът ти е на карта.</se>
  </para>
  <para id="51">
    <se lang="ara" variant_id="0">бУК ГЭег... бгЗ нЭЪб ФОХ гЛбебУК ГЭегЎжЗКЗдЗИн) ЯЗд нЪСЭ ИГгС гСЦе)ГдЗ жЗЛЮ гд РбЯ... бЯдбЮП КРЯСК ЗбВдеРе ЫбШЙ бЗ КЫКЭСгЦм ЪбндЗ ГУИжЪЗдГЮбе нОИСждЗ Ед ЯЗдКЗбГгжЗб едЗЯ Гг бЗЕд ЗбЕПЗСЙ ЮЗУнЙЎУнМгЪжд ЗбГгжЗб ИГн НЗббнУК гд МнИег ЗбОЗХНУдЗрГбЗ нТЪМЯ Ннд нКМЗжТЯ ЗбМгнЪИКбЯ ЗбШСнЮЙїЯбЗбЗ ГЮПС Ъбм ЯСЗенЙ ЗбдЗУбнУ бПн ЗбжЮК РбЯ... ГЪдн... ИеРе ЗбУнСЙбПн ЮХЙ ггЗЛбЙ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Просто не разбирам.Защо човек като него ще...Просто не...Не. Г-н Ватанабе езнаел за рака. Сигурен съм.Но...Изведнъж си спомних...Това е непростимо.От две седмицини размотават.Поне можеха да ни кажатдали имат средствата.Администрацията е жестока.Накрая ще отпуснат парите.Нали няма да си ги вадят от джоба.Така, така.Но не се ли вбесяватекато Ви мачкат така?Не.Не мога да си позволяда мразя хората.Нямам толкова време.Което значи...Като говорим за това...И аз помня нещо подобно.</se>
  </para>
  <para id="52">
    <se lang="ara" variant_id="0">!гЗ ГСжЪеШнбЙ ЛбЗЛнд УдЙЭЪбК Яб ФнБ ждУнК ЗбЫСжИбЯд бнУ бПн ЗбжЮК ЗбВдЗбВд ЭегКЯЗд нЪСЭ ИГде бд нЪнФ ШжнбЗрГХИНК ЗбГгжС гЭежгЙ ЗбВдеРЗ еж ЗбКЭУнСеРЗ нЭУС ШИнЪКе ЗбЫСнИЙжУбжЯе ЗбгОКбЭжеб гд КЭУнС ВОСїИЗбКГЯнПЎ бЯдЗ ЭЪбдЗ ЗбгЛб ИгЯЗдебЯд Гнт гдЗ ЯЗд бнУКУбгЭн ЗбИПЗнЙЗдХКжЗНЦСЙ ЗбСЖнУГЪднЯ ГдК ГнеЗ ЗбСЖнУЗбгЪншд НПнЛЗрГбЗ КУгЪднїбг ГКСЮ ИЪП!ЗУгЪждн!(Гждж) -ЗУЯК -гЗРЗ ЮбК КжЗрї</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Наистина е прекрасно.В последните 30 годинибях забравил, че има залези.Но вече нямамвреме за това.Знаех си.- Сега разбирам.Знаел е, че не муостава много да живее...Това изяснява всичко.Иначе няма никакъв...Да, това обяснява изключителнияхъс и това нечувано поведение.Няма друго обяснение.Абсолютно. И ние бихмепостъпили като него.Всеки от нас можеда умре внезапно.Чуйте това.Ей, Началник.Теб имам предвид - новиязавеждащ "Обществени въпроси".Не ме ли чуваш?Още не са ме повишили.Ей!Оно!- Престани.Какво, по дяволите, каза току що?</se>
  </para>
  <para id="53">
    <se lang="ara" variant_id="0">бЗ КЦНЯдЗ -КжЮЭ -(бгЗ ЭЪбКг гЛбгЗ ЭЪб (жЗКЗдЗИнЗЦНЯдн(ЗОИСдн нЗ (ГжеЗСЗ... Эн ЗбжЗЮЪбЗ нЫСдЯ гЩеСнЕд КЪбнгн гКжУШЗрбРЗ бд ГХИН СЖнУ ЮУг ГИПЗр(гЮЗСдЙр ИЬ(жЗКЗдЗИн... ЭдНд гМСПгМСП НЛЗбЙжГдКг ГжЫЗП ГнЦЗргЪЯ НЮЎ МгнЪдЗ НЛЗбЙбЯд ЗбИЪЦ гдЗ ЯЗд ЪбмгЗ нСЗг Эн ЗбИПЗнЙ... бЯд ЯбгЗ гЦм ИдЗ ЗбжЮК... бг ГЪКЗП Гд ГЯждбнУ ЪбнЯ ЭЪб Гн ФнБКЭЪб Гн ФнБ жбЯд ИбЗ гЪдмЪбндЗ ЗбКЩЗеС ИГддЗ дЭЪб ФнЖЗрИндгЗ бЗ дЭЪбгЪЯ Яб ЗбНЮ... Эн ЗбжЗЮЪИЫнЙ КШенС гЯЗдт гЗ... гд ЗбЮгЗгЙбЗ ИП гд ЗбНХжб Ъбм ЗбгжЗЭЮЙеРЗ ХНнНЎеРЗ гМСП ЪРСЕддЗ дУбИ ЗбдЗУ ГжЮЗКег</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Не ме разсмивай.- Престани.Ти не можеш да направиш това,което направи г-н Ватанабе.Направо ме разсмиваш.Кажи, Охара...Работата е там...Може и да изглеждам така...Имам само основно образование...- Г-н Ватанабе...Затова мен никога нямада ме направят началник...В сравнение с Ватанабе,ние всички сме само...Ние сме пълна измет.Ей, вие там, глупаци...Защо така...Така е, измет сме.Но някои бяхме нормалнипреди да дойдем в общината.Колкото повече стоиш...Дори аз не съм бил такъв...Там не трябвада правиш нищо.Ако правиш нещо различноот нищо си радикал.Трябва да изглежда сякаш правимнещо, но да не правим нищо.Така е.- Това е точно така.Работата е там,че за да се изпразнинякъде една кофа за смет,трябва да се напълниедна кофа с документация.Точно така.Това са оправдания. Ограбвамебезценното време на хората.</se>
  </para>
  <para id="54">
    <se lang="ara" variant_id="0">бЯд РбЯ ФнБ бЗ нРЯС ГгЗгЕеПЗС ЗбжЮКЗУгЪжднЛгЙ гЗ нЮбЮднЎПЗОб РбЯ ЗбдЩЗг ЗбгЪЮПРбЯ гхНЗбЯгЗ Где бЗ жЮК бПндЗ ббКЭЯнС!ГЫИнЗБ... Эн ЗбНЮнЮЙ(ГжеЗСЗ)НКм Эн Щб жМжП дЩЗгКЪМТ Ъд КНЮнЮ Гн ФнБжгЮЗжгЙ УСШЗд ЗбгЪПЙ гЪ РбЯЕУКШЗЪ (жЗКЗдЗИн) ЕдМЗТ ЗбЯЛнСеРЗ гЗ ГНЗжб ЮжбебеРЗ ЫЦИК ИФПЙеРЗ СГнн ГнЦЗр... ИГд (жЗКЗдЗИн) ИПжд КШбЪЗКГКРЯСжд ЯнЭ ЯЗдК НнЗКеїгд нУКШнЪ Гд нЭЪб гЛбеїПЪЯг гд ЗбдЗЖИбЮП КЪПндЗ ЗбНПжПЗдХКжЗ... ЯнЭ ККОнбжд гжКежНнПЗр Эн РбЯ ЗбгдКТеїЭЯСжЗ Эн РбЯ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">но това са дреболии в сравнение сколосалното пилеене на време.Чуйте ме.Аз също се тревожа за тези неща.Но истината е, че в тази сложнасистема друго не е възможно.Освен това, вътренямаш време за мислене.Идиоти!Не, работата е там,г- н Охара,дори в една система, в коятонищо не се върши докрайи при това с рак на стомаха,г- н Ватанабе успя данаправи толкова много.Това е. Ето това сеопитвам да кажа и аз.Затова съм толкова ядосан.Точно това казвам и аз.Че г-н Ватанабе, койтоне е имал никаква надежда...Точно. Като си спомним какг- н Ватанабе заложи живота си...Кой се осмелява да сиприсвоява неговите постижения!Заместник кметът.Изплюйте го най-сетне!Май отидохме далеч.Слушайте.Как мислите, че се е чувствалкогато е умирал самсамичък в онзи парк?Само си помислете...</se>
  </para>
  <para id="55">
    <se lang="ara" variant_id="0">жнСнП КЮПнг жЗМИ ЗбЪТЗБЭн ЗбЭЮнПФЯСЗр Ъбм КЪИЯЎ КЭЦббнУ ЪбнЯ ЗбСНнбФЯСЗр Ъбм КЪИЯПЪдн ГХИ бЯ ЮПНЗр</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">И иска да изразипочитта си към починалия.Благодаря Ви, че сте синаправил труда. Заповядайте.Не е нужно да си тръгвате.Създал сте си грижи.Нека Ви налея.</se>
  </para>
  <para id="56">
    <se lang="ara" variant_id="0">... ЗбИЗСНЙ... Эн ПжСнЙт ЪдП ЗбгКдТе ЗбМПнПНнд ЕбКЮнКеЯЗдК ЗбУЗЪЙ ЗбЪЗФСЙИб ЗбНЗПнЙ ЪФСЯЗд Ъбм ЗбГСМжНЙжУШ КУЗЮШ ЗбЛбМНУИК Где ЛгбЗрЯЗд КЮХнСЗр гд МЗдИнЎбж ГОСМКе гд ЗбгЯЗдЯгЗ джнК Эн ЗбИПЗнЙ... бгЗ ЕдКем Ие ЗбНЗбЯнЭ ГЪКРС бЯгїжбЯде ИПЗ ФПнП ЗбУЪЗПЙЯнЭ ГЭУшС РбЯїЯЗд нЫдн КбЯ ЗбГЫднЙ... ИХжКе ЗбНТндНСшЯ МгнЪ гФЗЪСн</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Миналата нощ бяхдежурен в новия парки тогава го срещнах.Беше 10:00 часа - не.Около 11:00.Седеше на една люлка,целият в сняг.Предположих, чее някой пияница.Щях да напусна поста си,ако го бях завел някъде,както първоначално възнамерявах.Сега можеше да е жив...Как да Ви се извиня?Но той изглеждаше толкова щастлив.Как да Ви обясня?Изля цялото си сърцев песента, която пееше.Натрапчивият му глас...проникна...до дъното на душата ми.</se>
  </para>
  <para id="57">
    <se lang="ara" variant_id="0">... ЗбИЗСНЙЪдП ЗбУбгЎ жМПК ЩСЭЗрЪбне ЕУгнИе ПЭКС НУЗИ ГИн жОКгегЪ дгЗРМ бУКенб ЗбНХжбЪбм СЗКИе ЗбКЮЗЪПнеб КСЯеЗ ЮИб РеЗИеЕбм ЗбгдКТеїгЗ ГЮУм ГИнЎбж ЯЗд нЪСЭ Где гСнЦЗрЭбг бг нОИСдЗїХПнЮКе бг КЩеСеб ГдКгЗ жЗЛЮЗдїУГЭЪб РбЯГНбЭ ИЗббе -УГЮЭ жСЗЖе -(бд дЦнЪ гжК (жЗКЗдЗИнУГЪгб Ъбм РбЯПжд КжЮЭЦНш ИЗбдЭУ бОПгЙ ЗбМгнЪбЗ КдУжЗ еРе ЗбгФЗЪС</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Снощи,под стълбите, намерих пликс моето име отгоре.Вътре бяха спестовнатакнижка и печатът на татко,заедно с формуляри заискане на пенсионната премия.Значи ги е оставилпреди да отиде в парка?Татко беше толкова жесток.Ако е знаел за рака,защо не ни е казал?Неговото момичетака и не се появи.Мислиш ли, чее било сериозно?Ще го направя.Кълна се.- Наредете се зад него.Да не прахосвамесмъртта на г-н Ватанабе.</se>
  </para>
  <para id="58">
    <se lang="ara" variant_id="0">НЦСЙ ЗбСЖнУ(гнЗе ЗбгМЗСн Эн (ЯнУЗЯн(ШЭНК Ебм (КЗЯЗжЗбедПУЙЎФЯжЗЯг гд ФДжд ЗбЮУг ЗбедПУнЗбгЯКИ ЗбЛЗгд(ЯндИж)Ў (нжЯж)(нжЯж)Ў (ЯндИж)жЮК ЗбЪФЗБ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Ще жертвам себе сив служба на обществото.Не забравяйте това чувство.- Ще го направя...Г- н Началник.Пробивът в канализацията вКисаки заплашва да залее Такао.Техническата служба.Жалбата Ви е от компетенциите натехническата служба, стая 9.</se>
  </para>
</body>
</html>