<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<html>
<head>
</head>
<body>
  <para id="0">
    <se lang="ara" variant_id="0">КСМшбхжЗНХЗд енСгЗд гСнЦГнеЗ ЗбФИшЗд, бЗ ГНП нуИКЪПх Ъд едЗЗбИЪЦ гцдъ ЗбггСшуЗКц едЗКНКЗМ ГгнЗбЗр гд ЗбСЯЦГдЗ бЗ ГуЪКЮПхГд еРе ЭЯСЙх МншПЙ МПЗргЗ ЗбГгСїГбЭСнПеубъ НуХбуК Ъбм ФЖц бНП ЗбВдїбЗ ФнБЕРд ЕуУКгСшх ИЗбНуЭъСЗбШЭбх НХб Ъбм ФнБцКСМгЙ жКдЭнР: ЗбКднд ТнЗПбЮП НуХбуК Ъбм ФнБц ' ЫЗСЛНуХбуК Ъбм ФнБцНуХбуК Ъбм ФнБц  едЗЗудъЩСх Ебм еРЗКСМгЙ жКдЭнР: ЗбКднд ТнЗПдНд ГЫднЗБ, дНд ГЫднЗБЗУуЯКу, ЕУЯКъНуУдЗр 'еб дНд ГЫднЗБ Гг бЗїЗндПнЗндПнїгЗРЗ нуЭЪбждуїЗдПнЗдЗї ЗдПнЗдЗїКСМгЙ жКдЭнР: ЗбКднд ТнЗПжМПдЗ ФнЖ ЗЦЗЭн бЕЪЗПКеЕде ХбнИ ЯжСждЗПжЯжСКнТ ГЪШКъеЗ Ебне Эн ЪЗг 1520КСМгЙ жКдЭнР: ЗбКднд ТнЗП</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Stani.Ideљ u krivom smjeru.Moramo u Berlin.Brody je onuda.-Moj dnevnik je u Berlinu.Ne treba nam dnevnik, tata.Marcus ima mapu.U dnevniku ima viљe nego samo mapa.Dobro tata. Reci mi.Onaj koji pronaрe gral mora sesuoиiti sa posljednjim izazovom.Kakvim izazovom?-Tri smrtonosna ureрaja.Zamke? -O, da.Ali ja sam pronaљao naиinna koji moћemo sigurno prijeиi.Pa koji je to naиin?Ne moћeљ se sjetiti?Zapisao sam ga u dnevnikda se ne bi morao sjeиati.Pola njemaиke vojske nam jeza petama, a ti hoжeљ iиi u Berlin?U lavlju jazbinu?-Da. Samo je gral vaћan.A љto je sa Marcusom?-Marcus bi se sloћio samnom.Dva sebiиnjaka. Isuse Kriste.To je za bogohuljenje.Potraga za gralom nije arheologija.To je utrka protiv zla. Ako ga se nacisti doиepajuvojske tame иe marљirati diljem svijeta.Razumijeљ li me? -To je opsesija, tata.Nikad ju nisam razumio.Nikad.Nije ni mama.O, je. Samo predobro.Na nesreиu.Sakrivala je to od mene.Samo sam mogao tugovati.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">ХАРИСЪН ФОРДвъв филмаИНДИАНА ДЖОУНСИ ПОСЛЕДНИЯТ КРЪСТОНОСЕН ПОХОДДЕНХЪЛМ ЕЛИЪТАЛИСЪН ДУДИДЖОН РИС-ДЕЙВИСДЖУЛИАН ГЛОУВЪРРИВЪР ФИНИКСи ШОН КОНЪРИв ролята на професор Хенри ДжоунсСлизай от конете!Херман го тръшна "конска" болест!МузикаДЖОН УИЛЯМСМомчета, не се отклонявайте!Някои галерии са дълги с километри.Изпълнителни продуцентиДЖОРДЖ ЛУКАС и ФРАНК МАРШАЛПо идеяна ДЖОРДЖ ЛУКАС и МЕНО МЕЙЕСНе мисля, че е добра идея.</se>
  </para>
  <para id="1">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЯнЭ УКНЭСжКЦЪе Ъбм ЕХИЪеЗ ЗбЯИнСРбЯ ЗбХбнИц гег жгХдЪ нПжнЗржнМИ Гд нЯжд Эн ЗбгКНЭЗСМЪ ИУСЪЙ жЗИНЛ Ъд ЗбВОСнджГхОИСх ЗбУшнПу еЗЭбжЯ ИГдш едЗЯСМЗб нудъеИжду Эн ЗбЯежЭцжГОИСе Гд нНЦС гхПнС ЗбФСШЙЕдеЗ ГЭЪм ЭЮШеубъ УугЪКу гЗ ЮбКеїдЪг Ъбн Гд ГЪжПУшнП еЗЭбжЯ.... гхПнС ЗбФСШЙгЗРЗ УКЭЪбїбЗ ГуЪъСЭхУГЭЯС  ИФнБцЕНЭС ИнПнЯужбунУу ИЭугшцЯубЮП ГОР ЗбХбнИЗгУЯеЕИКЪП ЪднУшнП еЗЭбжЯеб гд ГНПГХИНК жНнПЗреЗ еженЗ ИдЗ, енЗ ИдЗГдК, ГнеЗ ЗббЪнденЗ, ЕдШбЮГдКЕуСъМЪх Ебм едЗенЗ, ГгУЯеГдК, ЕуСъМЪх Ебм едЗ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Gospoрice doktor. Gdje je?-Kako si ti stigao ovdje?Gdje je? Hoжu ga.Vratio si se po knjigu? Zaљto?Moj otac nije htio da ju spale.-Zar to misliљ o meni?Ja vjerujem u gral, ne u svastiku.Urotila si se sa neprijateljem.Koga briga љto ti misliљ.Tebe!Samo moram stisnuti.-Samo moram vrisnuti.Imam ga. Idemo odavdje.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">СценарииДЖЕФРИ БОАМПродуцентРОБЪРТ УОТСРежисьорСТИВЪН СПИЛБЪРГОткри ли нещо?- Не.Хлапето намери!Намерих нещо, Федора!Ето тук!Вижте!Богати сме!- Млъкни!Инди?Какво правят?Индиана?ЮТА, 1912 г.Трябва да има още.Това е кръстът на Коронадо.Кортес му го е дал през 1520 г.Ще дам пръстена на мамада го носи на костеливия си пръст!Кръстът е важна находка.Мястото му е в музея.Бягай и кажи на г-н Хавелок,че плячкосват пещерата.Кажи му да доведе шерифа.Просто змия! Чу ли ме?Да. Тичам обратно.Г-н Хавелок. Шерифът...Ти какво ще правиш?- Не знам. Ще измисля нещо.Копай с ръце, не с уста!</se>
  </para>
  <para id="2">
    <se lang="ara" variant_id="0">КСМгЙ жКдЭнР: ЗбКднд ТнЗПедЗ ' ПЪднКСМгЙ жКдЭнР: ЗбКднд ТнЗПнЗ ЕбенКЪЗб нЗ ЭКмбнУ едЗЯ гОСМ гд едЗDRAGONZ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Pa? Uspjeli smo.Kad budemo u zraku, sa Njemaиkom iza nas,onda жu podijeliti s tobom to miљljenje.Opusti se.Karte molim.Nije imao kartu.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Г-н Хавелок! Има ли някой?Никой освен мен.Ето го! Бързо!Ей, ти! Ще те хванем!Върни се!Хайде! Дръжте го!Върни се!ЦИРК "ДЪН & ДЪФИ"НАЙ-ДЪЛГИТЕ ЖИРАФИ В СВЕТА</se>
  </para>
  <para id="3">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГдЮРК НнЗКЯ нЗ ЭКм ЭГЪПе ЕбннМИ Гд нЪжП Ебм ЯжСждЗПжЯжСждЗПж гЗКхжЯРбЯ ГНЭЗПцееРЗ нуМцИх Гудъ нуЯхжду Эн ЗбгКНЭГЪПхе ЗбВдГЭЪмГЭЪмбЗ КПЪе нхЭбКхУНСїКгебСИгЗ нЪжП гд КбЮЗБ дЭУеНУдЗр ГнеЗ ЗбЭКмЗОСМ гд ЗбХдПжЮц ' ЗбВдЗИд ЗбЬЗббЪдЙГуИшнГуИшнГуИшнГуИшнЗОСМЕде ГгС гегЕРЗ ЗдКЩС жЪП Ебм ЗбЪФСндЯбЗ ' нЗ ГуИшн ЕУгЪднбг ГЪП ХЫнСЗржЗНП ' ЕЛдЗд'  ЛбЗЛЙ ' ГСИЪЙИЗбнждЗднСИгЗ еж гд жЦН еРЗбЮП жЦН бнбЮП ГНЦСК гхПнСу ЗбФСШЙ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Sramotno je. Dosta si starda joj budeљ ot.. djed.Brodovi prolaze u noжi.Sjeиaљ se posljednjeg putakad smo pili piжe u miru, ha?Ja sam pio milk shake.-O иemu to priиaљ?Nismo priиali.Nikad nismo priиali.Osjeиam li ja to cinizam?-Kajanje.Bili smo samo nas dvoje.Bio je to usamljen naиin za odrastanje.Da si bio obiиan otackao ostali razumio bi to.U stvari, bio sam divan otac.-Stvarno?Jesam li ti ikad rekao da ideљu krevet, opereљ uљi, napiљeљ zadaиu?Ne, poљtivao sam tvoju privatnosti uиio sam te samodostatnosti.Uиio si me da sam ti manje vaћan od ljudikoji su mrtvi 500 godina u drugoj zemlji.I nauиio sam to tako dobroda smo jedva razgovarali 20 godina.Ti si otiљao baљ kadje postajalo interesantno.Tata, kako moћeљ..-Ne. Ovdje sam. Sada.O иemu hoжeљ priиati? Ha?Ne mogu se niиega sjetiti.-Pa љto se onda ћaliљ?Imamo posla.Kad stignemo u Aleksandretusuoиit жemo se sa tri izazova.Prvi - dah BoћjiDrugi - rijeи Boћja</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Пусни!Господи!Хайде, хлапе!Не можеш да избягаш.Хвърли камшика!</se>
  </para>
  <para id="4">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗбВдЯЗд едЗЯ ОгУЙ Гуж УКшЙ ГУОЗХНУдЗр нЗ ИднЯЗджЗ нШЗСПждднГгЗ ТЗб бПнЯїдЪг' УнПнЕде едЗГдЗ гУСжС бСхДнЙ еРЗбГд еРЗ ЗбХбнИ гбЯдЗжбудъ КхжЗМшеу ЕКшеЗгЗК ЕРЗ ГЪПхКебПндЗ ОгУЙ Гж УКшЙ ФежПдЪгШЗИ нжгЯОУСК Збнжг нЗ ЭКмбуЯдшуе бЗ нуЪъднГд ККЪжП Ъбм ЗбОУЗСЙЪЗбг ХЫнС ' нЗ ПшЯКжС МждТХЫнС МПЗр бЕЛдЗд гЛбдЗЕдеЗ ЗбгСЙ ЗбЛЗднЙхЯЗд нМИ Гдъ ГуУКСПшу гбЯнКн гдЯЕде нМИ Гд нЪжП Ебм гКНЭеЯРЗ ЕРдЕуСъгне гд ЗбМЗдИц</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Љto to znaиi?-Ne znam.Saznat жemo.Okreиemo se.Vraиaju nas nazad u Njemaиku.Mislio sam da жe im duћetrebati da vide da radio ne radi.Hajde tata. Miиi se!Hajde tata. Hajde.Nisam znao da znaљ voziti avion.Tata, morat жeљ iskoristitistrojnicu. Pripremi ju.11 sati. Tata 11 sati.Љto жe biti u 11 sati?12, 11, 10.Pucaj prema 11.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">На Коронадо е!- Той е мъртъв, както и внуците му!Мястото му е в музея.Дай ми го!Змия!Не го изпускай!Магии?Пази тук да не се върне.Вън от кутията, хлапе!Кучи син!По дяволите!Татко!ДЖОУНСТатко!Важно е!- Чакай! Брой до 20!Не, изслушай ме...- Младши!Едно, две, три, четири...На гръцки.Нека този, който го е просветлил,просветли и мен.Доведох шерифа.- Точно вие ми трябвахте.</se>
  </para>
  <para id="5">
    <se lang="ara" variant_id="0">Ъцбъг ЗбВЛЗС нИНЛЪд ЗбНЮЗЖЮжбунУу ЗбНЮнЮЙржеРЗ гЗ УдеКг Ие НЮЗрЯгЗ ИНЛ ЗбПшЯКжСц КнСнГд нЯжд ЗбХЭ ГУЭб ЗбЮЗЪЙЕдУжЗ ГнЙ ГЭЯЗС ЯЗдК бПнЯгНжб ЗбгхПдц ЗбгЭЮжПЙцжЗбСНбЗК ЗбЫСнИЙжЗуНъЭСхжЗ Эн ЗбЪЗбгудНд бЗ дИНЛ Ъд ОСЗЖШуЗбЯдТт ЗбгПЭждцжбЗ дЦЪ ЪбЗгЙ ЗЯУЪбм ИЮЪЙ гЪндЙ ГИПЗрУИЪжд ИЗбгЗЖЙ гд ЪбгЗБ ЗбВЛЗС нхЪъгубхждЭн ЗбгЯКИЙцнИНЛжд жнЮСГжддНд бЗ дуУКШнЪх КуНугшхбЗбЪгб Эн Ъцбъгц ЗбГУЗШнСЭн ЗбгЪдм ЗбЩЗеСнЗбЕУИжЪ ЗбЮЗПгУдИНЛ Эн ЗбгХСнЗКжИуПъБ ЗбКдЮнИц ИЗбджЯЗСКнУгцд ЮцИб ЭбндПСТ ИнКСн Эн ЪЗг 885 1УуГуЯхждх Эн гЯКИцнЕРЗ ЯЗд едЗЯ Гн УДЗбббУЗЪЙ жЗбдХЭ ЗбКЗбнЙгЗСЯжУ бЮП ЭЪбКеЗНХбК Ъбне-ГдК КЪбг Яг ЯбЭдн ЗбИНЛ ЪдеїЯхбш НнЗКЯуЯхбш НнЗКнНЮЮК еПЭЯ нЗ ЗндПнеПЭ МнП Эн ЗбНЮнЮЙУунуМцПх гЯЗдЗр СЭнЪЗрЭн гМгжЪКцдЗ ЗбЕУИЗднЙцнхгъЯцдхдЗ гдхдЗЮФуЙ ГКЪЗИнЪбм ЗбЪФЗБцжГЛдЗБ ФСИ ЗбФгИЗднЗ ЗббшнбЙеРе гКЪКЯудЪггКЪКнПшЯКжС МждТПшЯКжС МждТ-ПшЯКжС МждТ ГдЗ гУСжСЙ МПЗрГдЯ ЪПКИСнПЯу Ъбм гдЦПКцЯуеРе СУЗЖб еЗКЭЯцПшЯКжС МждТ бЮП жуЪПКуеРЗ МПжб КЪнндЯужеРе ГОИЗС ЗбХхНхЭу ЕдеЗ бугъ КхПСшМъ ИЪПНУдЗр ЗнСндЦЪн ЗУгуЗЖег Ъбм ЗбЮЗЖгЙжЗгбЖн ЗбШбИЗКенЗ ПшЯКжСу МждТ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Sine, ћao mi je.Pogodili su nas.Drћi se tata, spuљtamo se.Zgodno slijetanje.-Hvala.Ovi nas pokuљavaju ubiti.-Znam tata!To mi je novo iskustvo.-Meni se to stalno deљava.Ovo je predivno.Brћe momиe, brћe.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Да, ето го.Радвам се.Така законният собственикняма да те обвини в кражба.Има пет-шест свидетели.Приятен ден.Днес изгуби, хлапе!Не е казано, че трябва да ти харесва.ПОРТУГАЛСКОТО КРАЙБРЕЖИЕ1938 г.Светът е малък, д-р Джоунс.- Прекалено малък за двама ни.Отново трябва да връщамсвое имущество.Мястото му е в музея!- Твоето също!Изхвърлете го зад борда!</se>
  </para>
  <para id="6">
    <se lang="ara" variant_id="0">жУГЮЗИб Яб жЗНП гегКИЗЪЗр'' ЭнднУнЗ ' ЗнШЗбнЗ ''ПшЯКжС МждТПшЯКжС МждТїГдЗ жЗЛЮ Гд УЭСКуЯуЯуЗдКъ гСнНЙ ' ПшЯКжС МждТГКгдм Гд СМЗбн бугъ нхЮбЮжЯЗУгн ПжджЭЗджЗбКС ПжджЭЗдГдЗ ГуЪъСЭх гудъ ГдК УшнП ПжджЭЗдгУЗегЗКЯу ббгКНЭцЯЗдК ЯСнгЙ МПЗр Ъбм гСшц ЗбУдндбПнЯ ИЪЦ гцдъ ЗбЮцШуЪцСЗЖЪЙ МПЗр Эн гМгжЪКцЯу едЗНуУдЗр ' ГдЗ гЛбЯ ПшЯКжС МждТбПн ЪЗШЭЙ ббЪХжС ЗбЮПнгЙцЕудъЩСх едЗеРЗ ЮуПъ нхЛнСх ЕеКгЗгЯНуУдЗр ' Еде НМС СгбнСгТ гУнНндуХш бЗКнднЕде гд ЗбЮСд ЗбЛЗдн ЪФСЪбм гЗ ГЪКЮПеРЗ ЯуЗду КЮннгдЗ ГнЦЗргд Гнд ГКнКг ИеїбЮП ЕЯКФЭе гедПУнд бПнЭн гдШЮЙц МИбнЙ ФгЗб ГдЮСЙИндгЗ ЯЗджЗ ндЮИжд Ъд ЗбдНЗУц</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Sjetio sam se Mikea Shallominga "Neka mojevojske budu stijene i drveиe i ptice na nebu."Ove su stranice uzete iz dnevnikaprofesora Jonesa vaљe visoиanstvo.U njima je mapa na kojoj jeoznaиena toиna lokacija grala.Kao љto vidite gral nam je nadohvat ruke.Ali, vaљa visosti, nebi niti pomisliliprelaziti vaљe podruиje bez dopuљtenja.Niti odvesti gral izvan vaљih granicabez pripadajuжe kompenzacije.Љto ste donijeli?Vrijedne dragocijenostivaљe visoиanstvo.Rolls Royce Phantom 2. 4,3 litre.30 konjskih snaga. Motor sa 6 cilindara.Moћe iжi od 0 do 100kilometara za 12,5 sekundi.I жak mi se sviрa boja.Kljuиevi su u bravi vaљe visoиanstvo.Dobit жete deve, konje, oruћanu pratnju,zalihe, pustinjska vozila i zahvalnost.Nema na жemu.Nemamo mnogo vremena. Indiana Jonesi njegov otac su pobjegli.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">КОРОНАДОАрхеологията търси фактите......не истината.Ако ви интересува истината,класът по философия е по-надолу.Забравете за изгубени градове,екзотични пътешествия и разкопки.Няма да търсим съкровища,отбелязани върху карта с кръстче.Проучване, четене...Не можем да приемем митологиятаза чиста монета.Другата седмица: Египтологияи разкопките при Наукратис в 1885 г.Ако някой има въпроси,ще бъда в кабинета си.Маркус... Успях!У теб е!Знаеш ли колко го търсих?- Цял живот.Целият ми живот!- Браво!Ще бъде на почетно мястов испанската ни колекция.Ще обсъдим хонорара мина вечеря с шампанско.Ти черпиш.- Да... аз.Д-р Джоунс!</se>
  </para>
  <para id="7">
    <se lang="ara" variant_id="0">гд нуФъСИх ЗбгЗБу ЗбРн УГЪШне бенуЮхжбх ЗббжСПуУнЯжд бПне...ЗбСИнЪУКУСн ПЗОбе ЗбНнЗЙц ЗбГИПншЙцПЪег нуГОРждудн Ебм МИбцЯу ЗбгЮПшУцЭн гЯЗдц ЕЮЗгКЯЪИС ЗбХНСЗБцжОбЗб ЗбМИбцЕбм жЗПн ЗбЮгСц ЗбебЗбнцЕбм ЗбгЪИПц НнЛ ЗбЯГУ РбЯНнЛ ЗбЯГУ ЗбРн ЗНКЭЩ ИПгшуЗбУнП ЗбгУнН Ебм ЗбГИПЗбЯГУ ЗбгЮПшУЙ ' ПшЯКжС МждТЗбЯГУ ЗбгУКЪгб гд ЮИб ЗбУнП ЗбгУнНГЛдЗБ ЗбЪФЗБ ЗбГОнСцЗбЯГУ ЗбРн ЗНКЭЩ ИПгшуеЪдПгЗ ХбИжЕЖКгду бнжУЭ гцдъ ЗСнгЗЛнЗГУШжСЙ ВСЛСнМИ УугЗЪу еРе ЗбЮХшЙЮИб жЮК ЗбджгЗбНнЗЙ ЗбГИПншЙ ' ПшЯКжС МждТеПнЙ ЗбФИЗИцбгд нФСИ гцдъ ЗбЯГУ ЗбгЮПУцЗбВд ' КбЯ ен ЮХшЙ жЮКц джгЗбКн ГУКнЮЩ ЪбнеЗЕде Нбг СМб ЪМжТцЕде Нбг Яхбш СМбцККЦгд ЗИжКЯ Ъбм гЗ ЗЪКЮПЪбг ЗбЯГУ ЗбгЮПУц ежЗнКхеЕде гд ЗУЗКРЙ ЗбГПИЭн ЗбЮСжд ЗбжУШмжбЗ ШЗбИ нКгдм ЗбНХжб ЪбнежЗбКС, ГдК Кхегбх ЦнжЭЯуУГНЦС ЭжСЗр нЗ ЪТнТКнФПнП ЗбгхЮуЗжугуЙ ' ГбнУ ЯРбЯїЗбЯГУ ЗбгЮПшУнСЮП Эн гЯЗд гжХжЭ ИЗбКЭХнбгЗ еж ЗбМнП Эн ЗбГгСїбжН ЗбЯГУ ЗбгЮПУц еРЗнуКЯбшгх Ъд ЗбХНЗСнжЗбМИЗб жЗбжПнЗдЕде Мгнб гИегГнд КхСнПх ЗбИПБ ИЗбИНЛїуСхИшугуЗ ЕРЗ ЯЗд ЗббжН УбнгЗрУунЯждх бПнЯ ФнБх ббЕцУъКцгъСЗСбЯд ЗбМТБц ЗбГЪбм гЭЮжПх ИЗбЯЗгбНЗжб ИдЭУ ЗбШСнЮЙбЕУъКцЪъЗуПЙ ЗбЯГУ ЗбгЮПУц НЗбнЗрПЪдн ГСжн бЯ ЮХЙ ЗОСм ПшЯКжС МждТ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Љto se desilo Marcusu?Rekli su da idu preko pustinje ovo poslijepodne.Vjerujem da su uzeli g. Brodyja sa sobom.Sad oni imaju mapu. A u ovoj utrcinema srebrne medalje za drugo mjesto.Hoжete li smoиiti fuиkaljku Marcuse? -Radije bihvam pljunuo u lice. Ali nemam pljuvaиke.Sigurno je unutar 3-4 miljeili smo skrenuli s kursa.Pa Marcuse na pragu smo najveиegotkriиa u ljudskoj povijesti.Petljate sa moиimakoje ne moћete shvatiti.Vidim Brodyja. Izgleda u redu.Imaju tenk.Top od 6 funti.-Љto to radiљ? Makni se.Tata, izvan dometa smo.Taj auto je bio od mog bratiиa.Ne vidimo nikoga.Moћda niti nije bio Jones.-Ne, on je bio.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Програмата ви.Писмени работи за оценка.Айрин, направи списък...Ще приема всеки поред!"Венеция, Италия".Д-р Джоунс!Д-р Джоунс!Д-р Джоунс.Надявам се,че сте пътували комфортно.Дано хората мине са ви притеснили.Казвам се Уолтър Донован.Зная ви. Даренията виза музея са щедри.Имате внушителна колекция.Имам страст към антиките,също като вас.Погледнете тук!Може да ви заинтригува.Плоча от пясъчник.Християнски кръст.Старолатински текст.От средата на 12 век.</se>
  </para>
  <para id="8">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЕОКЭм жЭхЮцПу бгПшЙ ГбЭ УдЙЮИб Гд нджМП ЛЗднЙргцд ЮцИб ЛбЗЛЙ ЭСУЗдцгд ЗбНгбЙ ЗбХбнИнЙц ЗбГжбмЛбЗЛЙ ЕОжЙц ИЗбЦИШнМИ Гд КУугЪу еРЗ ГнЦЗрЕЛдЗд гцдъ еДбЗБ ЗбЕОжЙц гуФжЗОЗСМ ЗбХНСЗБц 50 1 УдЙуИЪП Гд жуМПужЗ ЗбЯГУ ЗбгЮПУужИПГжЗ СНбЙу ШжнбЙу ЪЗЖПнд Ебм ЭСдУЗбЯд ГНПегу ЮП гЗКИУИИ ФПЙ ФнОжОКе бЯд ЮИб гжКеЯгЗ нЭКСЦ - ЮП гдН НЯЗнКебЬЬ.....бСЗеИ ЭСдУн Ъбм гЗ ГЪКЮПеРЗ ЫнС гЭКСЦ ПшЯКжС МждТеРе ЗбгОШжШЙхЗбКн Пжд ЭнеЗ ЗбСЗеИ ЮХшЙ ЗбЭЗСУуЕдеЗ бЗКЯФЭгжЮЪ ЗбЯГУ ЗбгЮПУцбЯд ЗбЭЗСУу жуЪПуИГдшу КбЯ ЗбЪбЗгКнд ЯуЗдКЗ ЗбнУЗС жЗбОбЭжеРЗ ЗббжН еж жЗНП гд КбЯ ЗбЪбЗгЗКЕде нхЛИКх ЮХшЙ ЗбЭЗСУу ЗбНЮнЮнЙхбЯд ЯгЗ ГФСКу Еде дЗЮХхЗбВд, ЗбЪбЗгЙ ЗбЛЗднЙ гуПъЭхждЙхгуЪ ГуОшц ЗбЭЗСУу ЗбгнКуТЪнг гФСжЪдЗГуЪКЮПх РбЯ ЗбЮИСц УнхНПшПу гЯЗдЦгд гПндЙц ЭнднУнЗ Эн ЗнШЗбнЗЯгЗ ГдЯ нхгъЯцдх Гудъ КуСм ЗбВдПшЯКжС МждТдНд ИФГд ЕЯъгЗб гУЪм ЪЩнгЗбРн ИуПГу КЮСнИЗр ЮИб ЗбЭн УдЙдНд УдОШжЗ ОШжЙужЫЗбИЗр гЗ КУЮШ ЗбГСЦгцдъ КНК ГЮПЗгцЯунгЯддн Гд ГЪСЭ ГЯЛС гдЯ НЮЗрдЪгїбЮП жЗМедуЗ ЪЮИЙТЪнг гФСжЪдЗ ЮП ЕОКЭмеж жЯб ЗИНЗЛежЗУКбгдЗ ИСЮнЙгцдъ Тгнбце 'ЗбПшЯКжС ФднПСжбнУ бПне ЭЯСЙх Ъд гЯЗдцеГж гЗ НПЛ беГдЗ ЗхСнПхЯ Гудъ ККЮЭм ГЛСе НнЛ ЭЮПГдЗ ГуМцПх ЗбСМбужГдК УуКуМцПх ЗбЯГУ ЗбгЮПУубЮП НЩнК ИМждТ ЗбОЗШЖУшнП ПжджЭЗдбгЗРЗ бЗ КхНжб гЪ ГИнїбЮП ЭЪбКбЯд ГИжЯу еж ЗбСМбх ЗбРн ЕОКЭм</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Stavite Brodyja u tenk.Pa.. na ovom suncu, bez prijevozaisto im je kao da su mrtvi.A љto je sa ovim svim ljudima?-Koga briga.Tata, ti ostani ovdje a Sallah i jaжemo se pobrinuti za prijevoz.Idem po konje.-Ja жu po deve.Ne trebaju nam deve.-Ali Indy.Bez deva.Tko je on?-Poslanik od Boga.Za nepravedne kaleћ ћivotadrћi vjeиno prokletstvo.Marcuse.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Инженерите ми я изкопали северноот Анкара, докато търсили мед.Можете ли да я преведете?"... който пие от водата, ще го даря,казва Бог,и в него ще бликне изворътна вечния живот.Води ме към Свещената си планина,през пустинята, през планината,до Каньона на полумесеца,до храма, където чашата......чашата с кръвта на Исус Христосще е завинаги. "Светият Граал.Бокалът, използван от Христоспо време на тайната вечеря,събрал кръвта му на разпятиетои поверен на Йосиф от Ариматея.Легендата за крал Артур.Чувал съм тази приказка.Вечен живот! Дарът на младосттаза всеки, който пие от Граала.Такива приказки харесвам!- Мечта на стар човек.Мечта на всеки,включително и на баща ви.Познанията за Граала са му хоби.Той е преподавател по литература,какъвто учениците се молят да нямат.Пренебрегваш гостите си.Идвам, скъпа.Изкушението е голямо, нали?Местоположението в детайли!Каква е ползата? Споменати сапустини, планини, каньони...Доста неясно. Откъде ще тръгнете?Ако плочата беше цяла,но горната й част липсва.</se>
  </para>
  <para id="9">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЯдК ЗСЗЮИуЯ КуЯъИСх ' ЗндПнЯдК ЗСЗЮИЯгЗ КЯИСЗдбг ЗСЯ ЮбЮ ЯеРЗ гд ЮИбГуИшнїЕде ГЯЗПнгнє жгЫСг ИЗбгШЗбЪЙЕде  бунУу СМб НЮбГуИшнї, ЗуИшнїнЗ ЗбенгЗРЗ МСм ббГНгЮ ЗбЯИнС ЗбУд ЗбВдїбЗ ГЪъСЭхбЯд гегЗ ЯЗд Эеж Эн жСШЙГуИшнїЕде ИСнП Збнжгцжеж гЭКжНИСнПЕцдшуех ' гЗСЯжУЭнднУнЗ ' ЗнШЗбнЗгЗ еРЗїЕдеЗ гЭЯСЙ жЗбПн Ъд ЗбЯГУ ЗбгЮПУЯхбш ЭЯСЙ бПнеЯхбш ЕЯКФЗЭ ХдЪеККгЙ УМбу ИНЛце ббЯГУ ЗбгЮПшУЙцЕдеЗ НнЗКхе ЗбЯЗгбЙхбгЗРЗ ГСУбеЗ бнїбЗ ГуЪъСЭхбЯд ФОХ гЗнхСнПуе Гд нИПж ИФЯб УнЖеубъ КЩде ' гЗСЯжУїеубъ КуЪКЮПхГд ЗбЯГУ ЗбгЮПУу гжМжП НЮЗрїЗбИНЛ Ъд ЯГУц ЗбУнП ЗбгУнНеж ЗбИНЛх Ъд ЗбЮУшц бЯб гдЗбЯд ЕРЗ ЯдК КхСнПх ЗбНЮЗЖЮ ЗндПнЭбд КНХб Ъбм ФнЖГдЗ гУКЪПшу Эн еРЗ ЗбУдбГуОъР ГФнЗБ Пжд ШбИ ЕЛИЗКЕКХб ИПжджЭЗд ' гЗСЯжУ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Pretraћite ga.Љto je u tom vaљem dnevniku?Bez mape knjiga je beskorisna.Ipak ste iљli sve do Berlinapo nju? Zaљto? Љto skrivate?Љto vam dnevnik kaћeda nije nama rekao?Govori mi da bi moroni poput vas trebali pokuљatiиitati knjige umjesto da ih spaljuju.Pukovniиe! Jones bjeћi.Mislim da ne herr Donovan.-Ne taj Jones, drugi Jones.Sallah! Rekao sam bez deva.Tu je pet deva. Zar neznaљ brojati?Kompenzacija za auto mog bratiжa.Indy, tvoj otac i Brody.-Gdje je moj otac?Imaju ga.U trbuhu te ћeljezne zvijeri.Pali!</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Нека да ви разкажаоще една приказка.След като Граалът бил поверенна Йосиф, изчезнал за 1000 г.,докато не бил открит от трима братяпрез Първия Кръстоносен поход.И тази съм чувал. 150 години по-къснодвама от тях прекосили пустинятаи се запътили към Франция,но само единият стигнал.Преди да умре на...преклонна възраст,се предполага, че е разказалисторията си на монах-францисканец.Не се "предполага", д-р Джоунс.Това е ръкописът на монахас рицарската хроника.Не разкрива местоположениетона Граала,но рицарят обещал две следи.Тази плоча е едната от тях.Тя доказва истинносттана историята, но не е пълна.Втората следа е в гробницатана мъртвия му брат.Според ръководителя ни,гробницата е във Венеция, Италия.Както виждате, на път смеда довършим велико дело,започнато преди близо 2000 г.Дели ни само една крачка.Обикновено тогава се случваземята под краката да рухне.Нямате представа колко сте прав.Изникна пречка.Ръководителят на проекта изчезназаедно с проучванията си.Колегата му, д-р Шнайдер,няма представа къде е.Искам вие да продължитеоттук нататък.Намерите ли човека,намирате Граала.Говорите с погрешния Джоунс.Защо не се обърнете към баща ми?- Вече го сторихме.</se>
  </para>
  <para id="10">
    <se lang="ara" variant_id="0">УГхОИСхе ГддЗ УудуГъОРх ЕЛдЗдНуУудЗр ' ГхОИСхдн гЗРЗ УнНПЛЪдПгЗ дуХцбх Ебм ЭнднУнЗбЗКЮбЮ ' ЗбПшЯКжС ФднПСУнЮЗИбЯ едЗЯФднПСїГдЗ гКНЭЩедЗЯ ФхЮшуЙ Эн ЭнднУнЗКНК КХСшЭЯгНуУдЗр' еРЗ МнПхФЯСЗр бЯПшЯКжС МждТ....НЩш УЪнПЗбВд, Яхдх НРСуЗр МПЗрбЗ КЛЮ ИГНПУнПнїУнПКнїЭнднУнЗдЪгЯнЭ УудуЪКСЭх Ъбм ЗбПшЯКжСц ФднПСЪдПгЗ дуСЗеїбЗ ГуЪъСЭхуСхИшугуЗ еж УунуЪъСЭхдЗПшЯКжС МждТїдЪгїГдЗ ГЪСЭЯбПнЯ Ънждх жЗбПЯжбПн ГнЦЗр ВРЗд ГгшнбЯд ЗбИЮнЙу КуЪхжПх бЯнуИъПж ГддЗ УдИПГ ИЗбгМЗгбЙ гд ЗбИПЗнЙгЗСЯжУ ИСжПнїеРЗ ХНнНхЗбПшЯКжСЙ ЕбУЗ ФднПСЯунЭу НуЗбхЯуїВОС гуСшЙ СГнК ЭнеЗ ГИшЗЯуЯхдшЗ Эн ЗбгЯКИЙцбЮП ЯуЗду ЮуСнИу МПЗргд КЪЮИ ЮИС ЗбЭЗСУунИПж Где бг нСм ВЛЗС ЯеРебЮП ЯуЗду гХЗИЗр ИЗбПжЗС ЯКбгнРц ЗбгПСУЙгдї ЗбЗУКЗР ЗКнбЗ їЕде бг нЯд гХЗИЗр ИЗбПжЗС</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Juniore! Juniore!Tata!</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">С баща ти сме приятели от годинии никога не съм те виждалтака загрижен за него.Татко? Той е човек на книгите,не на действията. Татко?Татко?- Господи!В какво ли се е забъркалстарият глупак?Каквото и да е то, загазил е здраво.Днешна поща, а е отворена.Поща...Това е, Маркус."Венеция, Италия".Какво е това?Дневникът на татко.Всяка следа, всяко откритие.Пълно описание на търсенетона Светия Граал.Това е целият му живот.Защо ми го е изпратил?Не зная, явно някой много го иска.Вярваш ли, Маркус?Вярваш ли, че Граалът съществува?Търсенето му е търсенена божественото във всеки от нас.Но ако искаш факти, нямам.На моята възраст съм склоненда приемам на доверие.</se>
  </para>
  <para id="11">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЭСжбнд еб КуУъгНхнд бнїЭн ЗбЪЗПЙ ЯбЗжГдЗ ЪЗПЙ бЗ ЗУгНЭн КбЯ ЗбНЗбЙц УГуУъгНх бЯеРЗ УнМЪбдн УЪнПЗр МПЗрбЯд ГдЗ НТндЙЭУКРИб ЫПЗрЫПЗр УГуУъСЮх бЯ жЗНПЙ ЗОСмГЯСе гхЮуЗШуЪуКЯгбЯд УИИу жМжПдЗ едЗдЪг, бПн ФнБх ЗСне бЯгбЮП КуСЯуК Ъугуб ГИшЗЯу Эн ЗбгЯКИЙцбЮП ГСУбу Збн ЮШЪЙ гд ОСнШЙуЕдеЗ ОСнШЙ бгПндЙц ЮПнгЙЪдПгЗ СМЪК бКЭЮП ШЗжбКебг ГМП ГнЙ ГжСЗЮгЗЪПЗ КбЯ ЗбдЭЗнЙцЗбКн жМПКеЗ ЮхСъИ ЯСУнеЕдеЗ ГСЮЗг СжгЗднЙеЗ ен ЗбгЯКИЙхЕдеЗ  бЗ КуИъПж гЯКИЙКИПж гЛб ЯднУЙрЭн еРе ЗбНЗбЙц КЯжд ЗбНЮнЮЙх ЗбжЗЮЪнЙдНд Ъбм ЗбГСЦц ЗбгЮПшУЙцеРе ЗбГЪгПЙц едЗГхЪнПуК ЯЫдЗЖг НСИцИЪП ШСП ЗбИнТдШнндГЛдЗБ ЗбНгбЗК ЗбХбнИнЙцЗбВд ' ЗбгЪРСЙ СМЗБрЗбгЯКИЙц УКЫбЮ Эн бНЩЗКУГКПИС ГгС ИЮЗБдЗ бгПЙ ГШжбгЗСЯжУ....ГдЗ бг ГСмеРе ЗбдЗЭРЙц гд ЮИбГндїедЗ Эн гЭЯСЙц жЗбПнГКуСмїЗдЩС ' ЗндПнЗбГСЮЗг ЗбСжгЗднЙГуИшн ЯуЗду бПне ФнБц едЗНУдЗр, ЗбВд дуЪъСЭх гХПС ЗбГЪПЗПцбуЯдшудЗ гЗ ТцбдЗ бЗ дуЪъСЭх гЗРЗ КЪднГуИшн ГСУбу бн еРе ЗбгЭЯСЙ бУИИ гЗЪбндЗ Гд дКНЮЮ бгЗРЗ ЗСУбеЗГдЗ ГуЮКСНх Гд дуИЮн ЗбГгС ИнддЗжМПКг ФнЖїдЪг 3, 7 жЪФСЙКбЯ ЗбдЗЭРЙц КуИъПж ЯГдеЗ гХПСуЗбГСЮЗгц ЗбСжгЗднЙцнЗ Збен бЗ ИП Гддн ЪгнЗБГуИшн бг нЯд нуИъНЛх Ъд ЯКЗИНжб ЮИСц ЗбЭЗСУубЮП ЯЗд нИНЛ Ъд ЗбЮИС ИНП РЗКеГбг КЭегжЗїЗбЮИС Эн гЯЗд гЗ Эн ЗбгЯКИЙцбЮП ЮхбКу ИдЭУЯ Где ЯЗд ЯднУЙЗдЩСжЗЛбЗЛЙЛбЗЛЙУИЪЙУИЪЙ, ЪФуСЙжЪФуСЙ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Zar ne vidiљ?Olovka je moиnija od maиa.Zar ti nisam rekao da je spaљavanje?Tata!Ti ovo zoveљ arheologijom?-Izlazi odatle tata.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Ще му кажа, че вземаме два.А като пристигнем във Ве...- Д-р Шнайдер ще ви посрещне.Апартаментът ми таме на ваше разположение.Благодаря.Д-р Джоунс... Късмет!Бъдете внимателен!Не се доверявайте на никого.НЮ ЙОРКНЮ ФАУНДЛЕНДАЗОРСКИ ОСТРОВИЛИСАБОНВЕНЕЦИЯВенеция!Как ще познаем д-р Шнайдер?Не зная. Сигурно той ще ни познае.Д-р Джоунс?- Да.Веднага ви познах.Имате очите на баща си.И ушите на майка си,но останалото е ваше.Вече обсъдихме най-важните части.Маркус Броуди?- Същият.Д-р Елза Шнайдер.- Здравейте!Последно видях баща вив библиотеката.Почти беше открил гробницата.Беше много развълнуван.Беше замаян като ученик.- Професор "Атила"?</se>
  </para>
  <para id="12">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗИНЛжЗ Ъд ЗбЪФСЙЛбЗЛЙ, жУИЪЙУИЪЙ жУИЪЙжЪФуСЙЪФуСЙЪбЗгЙ ЗЯУ КПб Ъбм ЗбЪФСЙеЗ ежГдК ЫнС гОнИ ббВгЗб ПшЯКжС МждТГдК ЪЩнг, гЛб ГИшнЯугЗЪПЗ Где ' гЭЮжП жГдЗ бЗГхдТшбхдн Ебм ЗбГУЭб</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Tata!Drћi se tata!Daj mi ruku.-Idi po tatu!Dajte mi ruku.Juniore!Indy!Oh Boћe, izgubio sam ga.A nikad mu niљta nisam rekao.Nisam bio spreman Marcuse.Pet minuta bi bilo dovoljno.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Ще ми позволите ли?- Обикновено не го правя.Аз също.- Тогава може.Но до утре ще увехне.- Утре ще...Да не ви прекъсвам, но причината...- Ще ви покажа нещо.Баща ви ме изпрати за картана стария град.Когато се върнах, го нямаше. Също идокументите му с изключение на това.Римски цифри.- Това е библиотеката.Не прилича на библиотека.- Прилича на преустроена църква.Напълно вярно.Вие сте на свята земя.Тези колони са донесеникато военни трофеислед плячкосването на Византияпрез кръстоносните походи.Библиотеката затваря скоро.Ще уредя да поостанем.Маркус, тоя прозорец съм го виждал.Къде?- Точно тук. В дневника на татко.Погледни!- Виж! Римските цифри.Татко е надушил нещо.- Но не знаем какво значат.Изпратил е дневника си нарочно.Нека да го пазим в тайна.Открихте ли нещо?- Три, седем и десет.Цифрите от прозореца.- Сляпа ли съм била!Той не е търсил книгаза гробницата, а самата нея.Гробницата е тук.Каза, че преди е имало църква. Виж!Три.Три.Седем. Седем.Десет... и десет.</se>
  </para>
  <para id="13">
    <se lang="ara" variant_id="0">КЪЗбнСгжТ жЛднЙгд ГСИЪЙ Гж ОгУЙ ЮСждХНнНЕдеЗ гдР 600 УдЙ ЮИб ЗбНгбЗК ЗбХбнИнЙЗбгУнНнжд ЯЗджЗ нНуЭСужд ггСЗКуег ЗбОЗХЙужПЭджЗ ЗбЫСЭ ИЪП ЮСждеРЗ ХНнНхЕд ЯЗд едЗЯ ЭЗСУббНгбЙ ЗбХбнИнЙ ЗбГжбмЭбЗИП Гд дМПе едЗгЗ еРЗїКЗИжК ЗбгнЛЗЮцеубъ ГдК гКГЯшПїгКГЯшП МПЗрЕНКСУнЕде ИКСжбЯдК УГЫСЮ едЗ жГКЮЗЪП</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Dobro napravljeno.Idemo.Zaљto sjediљ, hajdemo.Kanjon mladog mjeseca.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Потърсете я.Три и седем...Три, седем и десет...Десет! Мястото е белязано с кръстче.Ха така!- Не ме разочаровахте.Като баща си сте.- Но той се е загубил, а аз - не.Спуснете ме!</se>
  </para>
  <para id="14">
    <se lang="ara" variant_id="0">МСРЗд-КЪЗбнКЪЗбн едЗЗдЩСнбЗИП Где жЗНП гд еРеЗудъЩСх Ебм ЗбгеЗСЙ ЗбЭднЙцнЗ беРе ЗбдЮжФ жЗбгдНжКЗКЕде еРЗ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Nisam oиekivala da жute ponovo vidjeti.Odstupite dr Schneider.Dajte dr Jonesu malo prostora.On жe nam donijeti gral.Nemoguиe? Љto kaћete Jones?Spremni ste za odlazak u povijest?Nacisti te vole.-Nacisti?Nacisti hoжe osvojiti svijet.Pa neka im je.Ali ja hoжu gral.Kaleћ koji daje vjeиni ћivot.Hitler moћe imati svijetali ga ne moћe ponijeti sa sobom.Ja жu piti u svoje zdravljekad on bude plesao u paklu.Gral je moj, a vi жete mi ga donijeti.Neжe vas nikuda odvesti da me ubijete.Apsolutno ste u pravu.Tata. Tata.Juniore.Ne.Nazad!Ne moћete ga spasiti mrtvi.Moж grala je jedinoљto ga sad moћe spasiti.Vrijeme je da sezapitate u љto vjerujete.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Хайде!Езически символи от 4-5 век.- Да.600 г. преди кръстоносните походи.Християните прокопалисобствени тунели векове по-късно.Ако има рицар от Първия Кръстоносенпоход, ще го намерим тук.Какво е това?- Кивотът на завета.Сигурен ли сте?- И още как!Внимавайте!Петрол! Правя един кладенеци се пенсионирам!</se>
  </para>
  <para id="15">
    <se lang="ara" variant_id="0">бЮП жуМПдуЗеЗдЩСнЗбНЭС Ъбм ЗбПСЪцдЭУе Ъбм бжН ЗбЯГУ ЗбгЮПУужЗбПСЪ еж ЗбЪбЗгЙх ЗбЛЗднЙхгЗ еРЗїЗдеЗ жСЮЙШИЪеЗ ЗИн ИШСнЮЙ ЗбНЯгцдъ бжН ЗбЯГУ ЗбгЮПУуГдК гЛб ГИнЯгХЗИ ИЗбПжЗС ЯКбгнР гПСУЙбд нЯжд ЗбГгС СЗЖЪЗрЕбЗ ЕРЗ ЯЗд едЗ бнСм еРЗїбг нЯд бПне гЗЦн гЪ ЗбМСРЗдуЕде нуЯъСех ЗбМСРЗдуЕде нОЗЭ гдег НКм ЗбгжККСЗМЪнЩеСЯ Ебм ЗбНЗЖШцИУСЪЙ КНКеедЗЯ МнИ ежЗЖнбЗ КИКЪПн ЪдегЗРЗїгЗРЗїГуЪКЮПх Гддн жМПК гОСМЗрОРн дЭУЗр ЪгнЮЗр</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Pokoran иovjek жe proиi.Pokoran иovjek.Pokoran иovjekje ponizan pred Bogom.Pokoran иovjekje ponizan, kleиi pred Bogom.Kleknuti!Proљao sam!Proљli smo.Dobro je.Drugi izazov rijeи Boћja.Samo boћjim stopama жe nastaviti.Rijeи Boћja.-Ne Henry. Pokuљaj ne govoriti.Ime Boga.Ime Boga - Jehova.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Плъхове!Елате!Хайде!Трябва да е един от тези.Забележете изработкатаи орнаментите.Този е.</se>
  </para>
  <para id="16">
    <se lang="ara" variant_id="0">-еубъ ГдК гМдждЙїбЗ КПОбн ИндегУГПОб Индегїеубъ ГдК гМдждїбЮП ЮбК НжбегжГдЗ ЮбК ИндегжГдЗ ЮбК бЗКРеИн Индег</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">JIdiotNa latinskome Jahova poиinje sa I.IEHO oooVAPut Boћji.Samo skokom sa lavlje glavemoћe se dokazati vrijednost Njemu.Nemoguиe.Nitko ne moћe skoиiti tako daleko.Indy!Indy, moraљ se poћuriti.To je skok sudbine.Moraљ vjerovati djeиaжe.Moraљ vjerovati.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Погледнете!Щампата върху щита е същатакато върху плочата.Щитът е втората следа!Какво е това?Отпечатъкът от плочата,направен от татко.Точно като баща си - замаян катоученик!Щеше да е чудесно,ако и той можеше да го види.Нямаше да преодолее плъховете.Ненавижда ги.Плътно до стената!Бързо отдолу! Въздушна кухина!Не мърдайте оттук!- Какво?Мисля, че намерих изход!Поемете дълбоко въздух!Венеция!</se>
  </para>
  <para id="17">
    <se lang="ara" variant_id="0">бгЗРЗ КНЗжб ЮКбдЗїбГдЯ  КИНЛ Ъд ЗбЯГУ ЗбгЮПшУЙцГИн ЯуЗду нИНЛ Ъд ЗбЯГУ ЗбгЮПшУЙцеубъ ЮуКбКуе ГнЦЗрїЯбЗГнд ежїКЯбг жЕбЗ УКгжКЗббЪдЙ, ГОИСхднГхОИСхднЕд бг ККСЯдн нЗ ПшЯКжС МждТУудугхжКх УжнЗрЕРд ЭбдгКУГЦНн ИСжНн гд ГМбЯїеРе ЭСХКхЯц ЗбГОнСЙхЯбЗ ' ПшЯКжС МждТ ЕдеЗ ЭСХКЯНуУудЗр ' Гнд ГИнїЕд КуСЯКудн ГуРъеИх УГОИСЯ Гнд ежгудъ ГдКїЗУгн ЯЗЩгжбгЗРЗ ЯдК КНЗжб ЮКбнїЕде УцСш ЗбЯГУ ЗбгЮПУцбЮП ЯуЗду ВгдуЗр бГбЭ УдЙжИЗбСЫг гд Яб РбЯ ЗбжЮКЕОжшЙ ЗбУнЭ ЗбХбнИнЯЗджЗ нЭЪбжд Гнш ФЖхббЕНКцЭЗЩ Ие Эн гЯЗд ГгндПЪдн ГСНб ЪдП СХнЭц ЗбгндЗБ еРЗЕуУъГбх дЭУЯ ' бгЗРЗ КхСнПхЯГУу ЗбУнП ЗбгУнНїеб бКгМнПе Гг  бгХбНКЯїГдЗ бугъ ВКн гд ГМб ЯГУц ЗбУнП ЗбгУнНбЮП МЖК ббИНЛ Ъд ГИнЭн КбЯ ЗбНЗбЙцУнуЯхждх Зббе гуЪЯ Эн гУЪЗЯуГИжЯу гхНКуМТх Эн ЮбЪЙц ИСжджЗбПЪбм ЗбНПжПц ЗбдгУЗжнЙц ЗбГбгЗднЙцЗбСГУ еЯРЗїЗбВд нМИ Гд ЗСм еРЗЕде ЗУг гПндЙГбнЯУЗдПСнКЗї</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Tko ste vi?Posljednji od trojice braиe kojisu se zakleli da жe pronaиi gral.Prije 700 godina.-Mnogo vremena za иekanje.Neobiиno ste obuиeni za viteza.Viteza, kako to mislite?Ja sam izabran zato jer sambio najhrabriji od vrijednih.Иast je bila moja dok druginije doљao da me izazove u borbi.Predajem ga vama.Sluљajte, nemam vremena za ovo.Koji je?Morate izabrati.Ali odaberite mudro.Jer жe vam pravi gral dati ћivota krivi жe vam ga oduzeti.Nisam povjesniиar.Nemam pojma kako izgleda. Koji je?Da ja izaberem.-Hvala doktorice.Oh, da.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Казах да ги заобиколите!- Казахте да мина между тях!Казах да не минавате!Не!Защо искаш да ни убиеш?- Защото търсите Граала.И баща ми ли уби?- Не!Къде е той?Говори или си мъртъв!Казвай, по дяволите!Ако не ме пуснете, ще умрем!- Нека!Моята душа е готова, а вашата?Давам ти последен шанс!- Не, д-р Джоунс, аз на вас.</se>
  </para>
  <para id="18">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЭСУЗд ЗбНгбЙ ЗбХбнИнЙц ЗбГжбмНЗХСужЗ гПндЙцГбнЯУЗдПСнКЗ бГЯЛС гд УшдЙЯЗгб ЗбгПндЙц НхШшгКъЗбгПндЙ ЗбНЗбнЙ бЗУЯдПСждКхИъдум Ъбм ОСЗИцеЗгЗСЯжУ еб КуКРЯшСхгЗРЗ ЯЗд нЮжб бжН ЗбЯГУ ЗбгЮПУуЪИС ЗбХНСЗБц жОбЗб ЗбМИбцЕбм жЗПн ЮгСц ЗбебЗбнцбЯд Гнд ИЗбЦИШїГИжЯу нуЪъСЭх-ГИжЯу нуЪъСЭхЗдЩС бЮП СУг ОСнШЙбЗ ИП Гд нЯжд ЮП МгЪеЗ УжнЙгцдъ ЗбГЭЯЗСц ЗбгИЪЛСЙ ОбЗбеЗЗбКГСнО ЗбЯЗгбгцдъ гУЪм ЗбЯГУ ЗбгЮПУуЗбОСнШЙ ИПжд ГУгЗБцЗбВд ' бЮП ЯЗд нЪуСЭу Гд едЗЯ угПндЙЭн жЗНЙц ИЗКМЗе ЗбФСЮ ' едЗбЮП ЪуСЭу ЗбгУЗСЗУКПЗСу МджИЗр ОбЗб ЗбХНСЗБ Ебм ЗбдеСжЗбдеС ЮЗПуе Ебм ЗбМИЗбц едЗЕбм ЗбжЗПн гИЗФСЙбЮП ЪуСЭу Яхбш ФнБугЗЪПЗ гд Гнд УнуИъПГхгд ЗУг ЗбгПндЙцГбнЯУЗдПСнКЗЗбВд дНд дуЪъСЭхдЪг ЗбВд дНд дуЪъСЭхгЗСЯжУ ЗКХб ИХбЗНжГхОИСхе Гд нЮЗИбЯ Эн ЗбЗУЯдПСждгЗРЗ ЪдЯїГдЗ УГИНЛ Ъд ГИнЕбУЗїЕбУЗї, ЕбУЗї-ЫСЭКнжЫСЭКн ' ГнЦЗрЪд гЗРЗ ЯуЗджЗ нИНЛждїЪд еРЗгЭЯСЙ ЗбЯГУ ЗбгЮПУуї</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Definitivno je kaleћ kralja kraljeva.Vjeиni ћivot.Љto mi se to dogaрa?Izabrao je slabo.Ne bi bio napravljen od zlata.Ovo je kaleћ drvodjelje.Samo je jedan naиin da saznamo.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Ако ме пуснете, ще ви кажа.Кой си ти?- Казвам се Казим.Защо искаше да ме убиеш?- Тайната на Граала е опазена 1000 г.През това времеБратството на кръстовидния мече било готово на всичко,за да я опази.Оставете ме на този кей.Запитайте се защо търситеХристовия бокал?За негова прослава... или за своя?Не съм дошъл за бокала,а да намеря баща си.Тогава, Бог да ви помага!Той е в замъка Брунвалд,на австро-германската граница.Как е главата ти?- По-добре е, след като видях това.Името на града е Александрета.Рицарите от Първия Кръстоносенпоход обсадили Александрета.Градът бил разрушен.Съвременният град Искендеруне построен върху руините му.Помниш ли плочата?"През пустинята,през планината,към Каньона на полумесеца."Къде точно?- Баща ти ще знае.Баща ти е знаел!Направил е карта!Сглобил я е от различни източници.Карта без имена.На изток има град с оазис.</se>
  </para>
  <para id="19">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЕдеЗ бПнЯїГдК бЗ КЛЮ ИнГдЗ бЗ ГЪъСЭъЯЪбм ЗбГЮб бнУ бгПЙ ЯЗЭнЙдЪгГуЪШег жСПЙжУнКИЪждЯ Ебм Гн гЯЗдЯЭн Ъд еРЗ, буУъКу гМдждуЙЯбЗїЯбЗ, ГдК КНИнд ШСнЮКн Эн ЗбКЪЗгбГдК гНЩжЩГддн бЗ ГКЪЗгб гЪЯ ИдЭУ ЗбШСнЮЙбЯдК гЗ ТцбКу жЮЭЗрЭн СХнЭц ЭнднУнЗгЗбРн КЪКЮПнд Где нМСн едЗїгдР Гд ЮЗИбуКЯ жГдЗ ГНКСЮ КЮСнИЗрЫуСЮу, жСХЗХжКЮШшнЪу Ебм ШхЪгц ЗбГУгЗЯцдНд дугъУЯх ИгдКХЭ ЗбФнБц ЗбФСшнСц едЗГЩд Гд ГуИшхн ЕЯКФЭуеГЯЛС гцдъ Гудшуех ЯуЗду нуИъНЛх ЪдежНКм ГдЗ гКГЯшПГддн УГУКгС ИГЪгЗбнИЗбШСнЮЙ ЗбКн нЪгбжд ИеЗЯнЭ КМСД Ъбм КЮИнбнПЪндн жФГднГдЗбЗ ЗуНъИшх ЗбдцУЗБу УебЗК ЗбгдЗбжГдЗ ГЯСеЗбСМЗб ЗбгКЫШСУндЕдеЗ ЭнднУнЗгЗРЗ КуЪъСЭхнд Ъд еРЗ ЗбгЯЗдцїГдЗ ГуЪъСЭх ИжджЗбПУИГде ЭдЗд МЗгЪ КНЭ гФежС</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Ali gral ne moћe proиi peиat.To je granica.I nagrada besmrtnosti.Bacite oruћje, molim.Tata, na noge.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Всичко освен името на града,откъдето да тръгне.Александрета. Сега знаем.- Да, знаем!Кажи на Салах да те чакав Искендерун.А ти?Ще потърся татко.Елза?Елза?Стаята ми!- Моята също.Какво са търсили?- Това.Дневникът на Граала!Бил е у вас?Нямали сте ми доверие!- Не ви познавах.Поне ви позволихда се лепнете за нас.Давате на жените цветеи те ви следват навсякъде.Престанете! Не се сърдите!- Не?Не. Харесвате стила ми.Добре, че нямам същия,иначе щяхте да сте още на кея!Какво става тук?За малко да бъда подпален, удавени накълцан за храна на рибите.Замесени сме в нещо лошо,за което татко е знаел.Докато не се убедя,ще продължавам както си знам.Как смеете да ме целувате!</se>
  </para>
  <para id="20">
    <se lang="ara" variant_id="0">бЗ ГуЪъСЭхУГхЭЯшСх ИФнЖ гЗдЪгїбунУу Эн еРЗ ЗбжЮКцеб Кджн КуСъЯдЗЪбм ЗбЪКИЙ ШцжЗб ЗбдеЗСїдНд гИКбждЗбВд. ЗдЩС ' бЮП ЗХИдЗ ИЗбТЯЗгеб бПнЯ гжЪПїбЗ ККИЪ КбЯ ЗбдЫгЙц гуЪннЗ СМбн ЗбМнПЗбВд ЕдХСЭ жГхОИСх ЗбИЗСжду ИжджЗбПУГд ЗббшжСПц ЯбЗСндУ гЗЯПждЗбПжгхУЗЪПКе ЗбСЗЖЪЙедЗ бЯн нСжЗ ЗбГЮгФЙ ЗбгТОСЭЙГЮгФЙ гТОСЭЙїЪТнТКн еРЗ ЗбСМб ЫИнГеРе ЮбЪЙ Гг бЗїедЗЯ ГЮгФЙ гТОСЭЙїеРе ЮбЪЙждНд бПндЗЗбЪПнП гцдъ ЗбГЮгФЙц ЗбгТОСЭЙбЯд ЕРЗ ЯдК бжСП ЕУЯжКбдПнЭГдЗ гнЯн гЗжУЯнЭ нМСД Ъбм еРЗїЕдег дЗТнжд, ГдЗ ГуЯъСех еДбЗБ ЗбСМЗбцеРЗ еж, ГдЗ ГуЪКЮПх Где едЗЯунЭу КуЪъСЭхїбГде гЛнСх</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Elsa. Elsa ne miиi se.Naљ je Indy. Tvoj i moj.Elsa, ne prelazi peиat. Vitez nas jeupozorio da ne iznosimo gral odavdje.Juniore!Elsa!Elsa, ne mogu te drћati.-Mogu ga dohvatiti.Elsa, daj mi drugu ruku!Juniore, daj mi drugu ruku.Ne mogu te drћati.Mogu ga dohvatiti.Indiana.Indiana. Pusti ga.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">А аз мразя арогантни мъже.Обичам Венеция...ВЕНЕЦИЯАВСТРИЯЗАЛЦБУРГКакво знаете за това място?- Сем. Брюнвалд са колекционери.Какво смятате да правите?- Не знам. Ще измисля нещо.Да?- Крайно време беше!Да не искахте да ни оставите отвън?Подгизнахме!Хванах настинка.Очакват ли ви?- Не ми дръжте този тон!Уведомете барона, че лорд КларънсМакдоналд и асистентката муса дошли да огледат гоблените.Гоблени?- Тежък случай!Това е замък, нали?Има гоблени, нали?Това е замък.Имаме много гоблени.И ако вие сте шотландски лорд,то аз съм Мики Маус!Как смее?</se>
  </para>
  <para id="21">
    <se lang="ara" variant_id="0">бЗКЮбЮнеРе бЪИЙ ГШЭЗбУГЪжП ИЪП ЮбнбГнеЗ ЗбХЫнСїдЪг ' УнПнеРЗ ГдК ' ГнеЗ ЗбХЫнСбЗ КдЗПндн еЯРЗ СМЗБрНуУдЗр ' гЗРЗ КЭЪб едЗїбЮП МЖК бГОРЯ. гЗРЗ КЩдЬЬїеРе гд УбЗбЙ ЗбЮСд ЗбСЗИЪ ЪФСбЮП ЯУС ЮбИнжСГУн ЗбРн ЦСИКдн Ъбне нЗ ГИнбд ГЫЭС бдЭУн ГИПЗрбЗКЮбЮ ' ГдЗ ИОнСЗбНгП ббеЕде гТнЭГКуСм ' нгЯдЯ ЮШЪе ИФЯб ЪСЦнЯбЗГуИшн ' ОР ГгКЪКЯЪбндЗ ЗбОСжМ гд едЗНуУдЗр ' ГдЗ ВУЭ Ъбм СГУЯ 'гЪ РбЯбЯддн ЩддКЯ ГНПегГуИшн ' бЯдег нГКжд гд ОбЗб ЗбГИжЗИдЮШЙ МнПЙбЯд ЗбУбЗЭЙ ГЭЦб гд ЗбЕЪКРЗСбРЗ ГдЗ ЯудуК гОШЖу ЗбВдбЯддн бг ГЯд гОШЖрЪдПгЗ ГСУбК бЯ гЭЯСКунгд ЗбжЗЦН ГдеЗ жХбКЯбЮП жХбКдн жЗУКЪгбКеЗжуЮП жМПдуЗ ЗбгПОбу бУСЗПнИ ЗбгжКмгд ОбЗб ЗбгЯКИЙцїХНнНбЮП ЪСЭК РбЯжЮИС ЗбУшнП СнКФЗСПї</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Elsa nije nikad stvarno vjerovalau gral. Mislila je da жe pronaиi nagradu.Љto si ti pronaљao tata?Ja?Prosvjetljenje.Љto si ti pronaљao Juniore?Junior.. tata.Molim vas љto znaиi to Junior?-To mu je ime.Henry Jones Junior-Sviрa mi se Indiana.Zvali smo psa Indiana.Moћemo li iжi kuиi sad molim vas?Psa? Dobio si ime po psu?Imam mnogo sretnihspomena na tog psa.Spremni?-Spremni.Indy, Henry, slijedite me.Ja znam put.Izgubio se u svom muzeju, ha?Poslije tebe Juniore.Da gospodine.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Мисля, че е тук.- Как разбрахте?Опасано е с жици.Инди!Няма страшно, това е детска игра.Сега се връщам.Младши?Да, сър.- Това си ти, Младши.Не ме наричай така!Какво правиш тук?- Дойдох да те спася...Края на 14 век, династия Минг.Да ти се пръсне сърцето!И главата! Удари ме!Няма да си простя.Всичко е наред.Слава Богу!Фалшива е!Личи си от напречното сечение.- Не!Трябва да се махаме оттук.</se>
  </para>
</body>
</html>