<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<html>
<head>
</head>
<body>
  <para id="0">
    <se lang="alb" variant_id="0">Im at ishte fermer.Ashtu si tл gjithл nл atл kohл.Por nuk filloi kлshtu.Kompjuteri thotлse jeni nл vлshtirлsi.- Jo, do t'ia dal.- Jemi shumл ngushtл.Gati pлr shkлputje Kuper.- Jo.- Tл fiket gjithзka.- Jo mл duhet aktiv.Babi?Mл fal, Marfi.Kthehu nл shtrat.Mendova se ishte fantazma.Shpirt, nuk ekzistojnл fantazmat.-Gjyshi thotл se mund tл vijnл.Epo, ndoshta sepse aipo afrohet tл bлhet vetл.Tani, kthehu nл krevat.- Pate ndonjл makth tл aksidentit?Shtrati po tл thлrret,bлn mirл qл tл kthehesh.Gruri tashmл kishte vdekur. Pasi i ramurtaja na u desh qл ta digjnim.Ishte ende misri. Shpresonim te misri.Por kishte mbi tл gjitha shumл rлrл.Nuk e di nлse arrij ta pлrshkruaj.Ishte konstante.Kishte vazhdimisht stuhi rлre.Prisnim rripa nga зarзafлt pлrt'i vendosur nл hundл dhe nл gojл.Qл tл merrnim frymл pak mл mirл.Kur shtronim tryezлn, vinim gjithзkapлrmbys, enл, gota, gjithзka pлrmbys.Nxito, Marfi!Po bлhet vonл.Ti dhe unл nл orлn 4 te barлrat.Do tл shikojmл pлr fqinjлt.- Nл rregull?- Po, zotлri.Jo nл tavolinл Marfi!Babi, mund ta rregullosh?Зfarл ke bлrл me modulin?- Nuk лshtл faji im.Prit ta gjej unл.Ishte fantazma jote?E hodhi nga sirtari.Gjithmonл rrлzon librat.Nuk ekzistojnл fantazma, budallaqe!-Gjeta njл emлr, quhet Poltergeist.Babi, thuaji.S'лshtл shumл shkencore, Marfi.The se shkencл лshtл tлzbulosh atл qл nuk dimл.- Tл ka mashtruar?- Kujdesu pлr gjлrat tona.Kuper.Mirл. Do tл flasлsh pлr shkencл.Mos mл thuaj qл ke frikл nga njлfantazmл. Jo, duhet tл shkosh mл tej.Duhet tл gjesh faktet,tл analizosh si лshtл......tл arrish pse, dhe pastajtл nxjerrлsh konkluzione.- Dakord?- Dakord.Nл rregull.Ditлn e mirл nл shkollл.- Prit aty.Mлsimet merren nga prindлrit,gjyshлrit nuk parashikohen.Qetлsohu Turbo.Nuk лshtл stuhi rлre, apo jo?Nelson dogji tл gjithл kultivimin.- I ra murtaja?Thonл se nuk do kultivojnлkurrл mл bamje. Kurrл mл.Duhet tл kishte mbjellлmisлr si gjithл ne tл tjerлt.Tregohu i sjellshлm meznjsh. Henlin. Лshtл beqare.Зfarл do tл thuash?- Ripopullim i tokлs.Bлj detyrлn tлnde, djalosh.Pse nuk shikon punлn tлnde, plakush?Jepi Marf, futi tл dytлn.Ashtu.Tл tretлn.Mos e fut me zor, idiote.- Pusho Tomi.Зfarл bлre Marfi?- Nuk bлri gjл.- U shpua njл gomл.- Лshtл ligji i Marfit.Tл lutem, Tomi.- Pushosh ti!Merr atл rezervлn, Tom.- Ishte ajo e shpuara.Merr kithin e para-gomлs.Si do e riparojmл kлtu?Epo, gjej njл mлnyrл. Nuk do jemgjithmonл kлtu pлr t'ju ndihmuar.Зfarл ke Marfi?Pse ti dhe mami mлquajtлt si diзka e keqe?Kjo nuk лshtл e vлrtetл.- Ligji i Marfit?Ligji i Marfit nuk do tл thotлse do tл ndodhi diзka e keqe.Ajo qл mund tл ndodhл, do ndodhл,dhe ne kjo s'na shqetлsonte fare.Hip!Hip, ikim.З'do bлjmл me gomлn e shpuar?Po.Лshtл njл dron i forcлs ajrore indiane.Qelizat diellore mund tлaktivizojnл njл fermл tл tлrл.Tomi, merre ti timonin.Jepi, forca! Jepi drejt tij.Mл shpejt Tomi,po e humbas.Po.Shko drejt tij.Mos e humb.E kemi, e kemi.Shkлlqyeshлm Tomi.Babi.Thuajse e kapa,mos ndalo,  mos ndalo.Babi!Ndalo!!!Зfarл?Ti mл the tл mos ndaloja.Pse po tл them unл hidhunл lumл, do hidhesh ti?E humbлm.- Jo.Do ta bлsh njл xhiro?Kлshtu.Mirл.Tani ta ulim nл buzл rezervuarit.Shumл mirл.Prej sa kohe ishte atje lartл?Qendra e kontrollit tл Delit, u mbyll10-tл vite mл parл, kur ndaluam ne.Pra, ka 10 vjet?Pse u ul aq shumл?- Nuk e di.Ndoshta dielli ia dogji trurinose po kлrkonte diзka. - Зfarл?Mл jem njл kaзavidл kokл-madhe.Ndoshta ndonjл lloj sinjali. Nuk e di.- Ja ku u bл.- Зfarл mendon t'i bлsh?Do t'i jap tл bлjл diзka tл dobishme,si pлr shembull...tл kontrolloi njл ambient tл padukshлm.- Nuk mund ta lлmл tл lirл?Nuk po i bлnte keq askujt.Duhet tл mлsohet tлadoptohet si tл gjithл ne.Atлherл si funksionon,ju do vini me mua?Unл kam mлsim.Kurse kjo duhet tл presл.Зfarл ke bлrл?Ata do tл tregojnлgjithзka sapo tл hysh.S'do inatosem?- Jo me mua.Tл lutem, pлrpiqu tл rrish i qetл.- Rri e qetл, do t'ia dal mbanл.Лshtл pak vonл, Kuper.- Po, dolлm jashtл kohe.Prandaj ndaluat tekdyqani i avionлve aziatik.Jo, nл fakt, лshtлnjл dron pлrgjimi.Me qeliza tл mahnitshmediellore, лshtл indian.Uluni.Atлherл, kemi rezultatete testimeve tл Tomit.Ka pлr t'u bлrл njлfermer i shkлlqyer.Po, duket vлrtetл i mirл.Зfarл mл thoni pлr kolegjin?Nл universitet marrin shumл pak.Nuk kanл burime...Unл i paguaj gjithmonл taksat.Ku shkojnл ato para?Nuk ka mл ushtri.Epo, nuk shkojnл mesiguri nл universitet.Dлgjo Kuper,duhet tл jesh realist.Po i mbyllni dyert e kolegjitpлr fлmijлn tim tani?Лshtл vetлm 15 vjeз.Rezultatet e Tomits'janл mjaft tл lartл.Sa лshtл brezi yt?- Лshtл 80, apo 83 bigлzimi?- S'po tл kuptoj ku do tл dalлsh.Thua se duhen dy numra tл masin prapanicлntлnde, ndлrsa me njл matet jeta e tim biri.Tл lutem, ti je i edukuar mirл,...je njл pilot ekspert.- Dhe njл inxhinier.Mirл, pлr momentin s'keminevojл pлr inxhinierл tл tjerл.S'jemi pa TV dhe aeroplanл,kemi mbetur pa ushqim.Bota ka nevojл pлr fermer.Fermer tл mirл si ty dhe Tomi.- Fermer injorantл.Jemi gjeneratл gardianлsh, Kuper.Dhe gjлrat po pлrmirлsohen.Ndoshta nipлrit e tu mund tл jenл...- Mbaruam kлtu, zotлri?Jo.Znjsh. Henli do qлt'ju flasл pлr Marfin.Marfi лshtл e zonja,shumл inteligjente.Por ka njл problem pлr momentin.Ajo solli kлtл pлr t'ua treguar shokлve.Kapitullin pлr Misionet Hлnore.Лshtл njл nga librat e mi tл provлs.I kam dashur gjithmonл kлto imazhe.Лshtл njл test i vjetлr federal. Ne i kemizлvendлsuar me versionet tл korrigjuara.Tл korrigjuara?Po, shpjegojnл se misionet e Apollosishin bлrл pлr tл dлshtuar sovjetikлt.Nuk besoni se shkuan nл hлnл?Besoj se ishte njл propagandлe zgjuar, pлr t'i vлnл sovjetikлt......qл tл investonin pлr raketadhe makineri tл tjera tл kota.Makineri tл kota?Dhe nлse nuk duam tл ripлrsлrisimshpenzimet e tepлrta tл shekullit tл 20".Atлherл, duhet t'ju mлsojmлtokлn fлmijлve tanл.Jo si ta braktisin.Njл nga ato makineritл e kotaqл sapo pлrmendлt, quhet IRM.Po ta kishim akoma, mjekлtdo tл kishin identifikuar...krizлn cerebrale tл gruas sime, parase tл kishte vdekur dhe jo mл pas.Dhe do kishte qenл ajo sot kлtutл dлgjonte nл vendin tim......dhe do tл ishte gjл e mirл sepseajo ka qenл gjithmonл mл e qetл.Mл vjen keq pлr gruan tuaj,zoti Kuper.Por Marfi лshtл mbлrthyer me mjaftshokл pлr kлtл absurditetin e Apollos.Kлshtu qл, menduam se do ishtemл mirл tл dлgjonim mл parл ty......pлr tл kuptuar se si donita rregulloni sjelljen e saj.Mirл. Dлgjoni, e dini зfarл?Luhet njл lojл nesлr nл darkл.E ka kapur ky fiksimi i bejsbollit,luan skuadra e saj e preferuar.Do tл ketл лmbлlsira, pije.Mendoj se do e marrл me vete.Si shkoi?Tл bлra tл pлrjashtoheshe.- Зfarл?- Kuper.- Kлtu Kuperi, fol!Bashkлpunimet ndлrkombлtare,pлr tл korrat janл зmendur.Thjesht rivendos kontrollet.E kam bлrл, duhettл vish tл shohлsh.Njл nga njл, largohen ngakampet dhe vijnл kлtu.Diзka ndлrhyn te busullat.Njл fushл magnetike.Diзka e tillл.Librat nuk kanлasgjл tл veзantл.Kam studiuar siз mл the,i kam numлruar hapлsirat.Pse?Ndoshta fantazma do tл komunikojл.Provon tл komunikojл me mors.Mors?Po, pika referimi qл...E di зfarл лshtл kodi mors, Marfi.Por s'besoj se libraria po tл flet.Mu desh tл rivendos tл gjitha busullatdhe GPS pлr tл korrigjuar anomalinл.Qл do tл thotл?- Nuk e di.Nлse shtлpia do ishte ndлrtuarme minerale magnetike,do e kishim vлrejtur nл botine makinerisл sл parл.Dлgjova se takimi nлshkollл nuk shkoi mirл.Dлgjove. Лshtл si tл kemi harruarse kush jemi Donald.Eksploratorл, pionierл,jo fermer.Kur isha fлmijл, mл duhej sikurshpiknin diзka tл re зdo ditл.Ndonjл gjл ose ide. Ishte sikurtл ishin зdo ditл Krishtlindjet.Por me 6 miliardл njerлz,thjesht provoje ta imagjinosh...Secili prej kлtyre njerлzveqл do tл ketл gjithзka.Kjo botл s'лshtл aq keq.Dhe Tomi do ia dali mirл.Ti je ai qл nuk pлrshtatesh.Ke lindur 40 vjet mл vonл,ose 40 vjet mл herлt?Im bijл e dinte.Zoti e bekoftл.Edhe fлmijлt e tu e dinл,sidomos Marfi.Dikur pлr mrekullinлktheja sytл nga qielli.Ndihesha pjesл e tij nл atл moment.Por tani nuk jemi mл...tл shqetлsuar qл bлjmлpjesл nлpлr atл baltл.Kuper, kishe njл talent tл madh.Dhe nuk pate kurrл shansinpлr ta pлrdorur. Mл vjen keq.Nuk mund ta presлsh qл tokae dhлnл pлr t'u ushqyer,mund tл shkatлrrohetnл atл mлnyrл.Nл prill, ishte pikлrishtnл 15 prill, mendoj.Ndodhi rreth orлs 1:30 kur ajogjлja zbriti nga maja e kanonit.Kishte lojtarл tл vлrtetл nл kohлne time. Kush janл kлta fillestarлt.Epo, nл kohлn e time, luftohejpлr ushqim dhe jo pлr bejsboll.Kokoshkat nл njл lojл,nuk лshtл natyrale.Dua njл "hotdog".Shkolla do qл tл ndjekлshhapat e mia.Mendoj se лshtл fantastike.- Mendon se лshtл fantastike?E urrej agrikulturлn, babi.Kлshtu tha gjyshi.Tha gjyshi, hл? Dлgjo, rendлsika vetлm ajo qл ndjen ti.Mua mл pлlqen ajo qл bлn,mл pлlqen ferma jonл.Do jesh shumл i mirл.Ikim.Dakord, qenka pлrbindлsh.Le tл vendosim maskat.Forca!- Tomi, Marfi.- Po.Nл rregull?Marfi, Tomi, i mbyllлt dritaret?Marfi.Fantazma.Merr jastлkun.Do flesh tek Tomi.Nuk лshtл fantazmл.Лshtл graviteti.Unл do shoqлroj Tomin,pastaj do shkoj nл qytet.Mendoni tл pastroni,kur tл keni mbaruar lutjet?Nuk лshtл kod mors,лshtл kod binar.Gjerлsia 1 - Ngushtлsia 0Koordinata.Jo.Ja ku лshtл. 33.E gjetлm.Nuk mund ta humbas.Tл lutem!Pas disa orлsh do tлkthehet gjyshi, Marfi.Por ti nuk e di se зfarлdo tл gjesh atje.Pлr kлtл gjл nuk mundtл tл marr me vete.Marfi!Kur tл kthehet gjyshi, thuajise do ta thлrrasл nл radio.Dreq!Зfarл bлn kлtu?Tл duket qesharake ty?S'do ishe kлtu, po tл mos isha unл.- Dakord.Atлherл, shiko tл jesh e dobishme.Hej, Marfi!Marfi.Mendoj se rruga mbaron kлtu.Nuk i ke marrл pincat.Tл lumtл, vajzл.Largohuni nga rrethimi.Mos qлlloni, mos qлlloni!Jam i paarmatosur.Kam tim bijл nл makinл.Mos ki frikл.- Si e gjete kлtл vend?- Ku лshtл vajza ime?Kishe koordinatat e kлsaj strukturenл hartлn tлnde. Ku i ke gjetur?Ku лshtл vajza ime?!- S'dua tл tл shtri prapл nл tokл. Ulu!- Mendon se je ende tek marina, mik?Marina nuk ekzistojnл mл.Dhe ushtarлt si ti,tani janл si mos mл keq.Ku i gjete koordinatat?- Nuk mл dukesh kushedi se зfarл.Mendoj se do tл shndлrroj nлnjл pastruese tл pabesueshлm.Nuk mendoj.Tars, sprapsu, tл lutem!E di, лshtл e rrezikshme kur pлrdornjл ish ushtarak tл sigurimit.Janл plakur, njлsia e tyre e kontrollitлshtл e paparashikueshme.Qeveria nuk mund tлna jepte mл shumл.- Kush je ti?- Jam doktoresha Brend.Njihja njл doktor Brenddikur, ishte njл profesor.- Pse mendon se unл nuk jam?- S'ishte kaq i lezetshлm, gjithsesi.Ju lutem, doktoresha Brend,nuk e di se зfarл po ndodh.Jam i frikлsuar pлr tim bijлdhe e dua afлr vetes.Nлse ma lejoni,do t'ju them gjithзka qл doni.Funksionari dhe vajza nлkonferencлn e tij, ju lutem.Vajza jote лshtл mirл. Лshtл e zonja.Duhet tл ketл njл nлnл tл zgjuar.Лshtл e dukshme qл nukpreferoni tл keni vizita.Na lini ti fusim marshin njetro,kлshtu u hiqemi sysh, si thua?Nuk лshtл kaq e thjeshtл.- Sigurisht qл лshtл.Dлgjo, nuk di asgjл pлr ju.Nuk di asgjл pлr kлtл vend.Di qл з'ke me tл.Babi.Pлrshлndetje Kuper.- Profesor Brend!Mл shpjegon si e gjete strukturлn?Rastлsisht, le tл themi.Po bлnim njл xhiro kлtej dhe...Erdhe nл vendin mл tл sigurt nл botл.Askush nuk vjen dhe ikлn rastлsisht.Kuper, tл lutem!Bashkлpuno me kлta persona.Лshtл pak e vлshtirл pлr t'u shpjeguar.I gjetлm koordinata falл njл anomalie.Зfarл lloj anomalie?Nuk dua ta quaj super-natyrale.Sigurisht nuk ishte shkencore...Duhet tл jeni pak mл specifik,z. Kuper. Duhet tл na thoni tani.E gjetлm nga graviteti.Зfarл lloj anomalie tл gravitetit,ku ndodhi kjo?Gлzohem qл je entuziastpлr gravitetin, mik.Por nuk do pлrgjigjemderisa tл kem garanci.- Garanci?- Po.Qл do tл dalim nga kлtu brendadhe jo nga bagazhi i njл makine.Nuk e di kush jemi Kuper?- Jo, profesor. Nuk e di.Ti njeh tim at, profesorin Brend.Ne jemi NASA.NASA.NASA. E njлjta NASA,pлr tл cilлn pilotoje.Kujtoja se ishit shpлrbлrл.Ngaqл refuzuat tл lлshonit bombatnga stratosfera mbi njerлzit e uritur.Kur kuptuan qл tл vrisje njerлz tл tjerлs'ishte zgjidhje. Na kishin nevojл pлrsлri.- Nл fshehtлsi.- Pлrse nл fshehtлsi?Opinioni publik s'do lejonte shpenzimetл tjerat pлr eksplorimin e hapлsirлs.Sidomos kur njerлzimimundohet tл hajл bukл.Murtaja i ra grurit 7 vitemл parл. Bamjeve kлtл vit.- Tani ka mbetur vetлm misri.- S'kemi rritur kurrл kaq shumл.E pra, siз ndodhi me patate eIrlandлs dhe grurin nл Dansfold.Misri, do tл zhduket sл shpejti.Do ta gjejmл njл zgjidhje, profesor.Gjithmonл e kemi bлrл.Tл nxitur nga besimi i palлkundurqл toka лshtл e jona.Ndoshta, jo vetлm e jona.Por лshtл shtлpia jonл.Atmosfera e Tokлs ka 80% azot.Ne nuk thithim azot.Vraga po, dhe sa mл shumл pлrhapet,aq mл shumл ajri ynл humbet oksigjen.Personat e fundit pa ushqim dotл jenл tл parлt pлr t'u mbytur.Gjenerimi i vajzлs tлnde...Ajo do tл jetл i fundit qлdo tл mbijetojл mbi tokл.Marfi, ndihet pak e lodhur, unлthem ta зlodh pak nл zyrлn time?Po, faleminderit.Nл rregull.Tani duhet tл mл thuash, зfarлplani ke pлr tл shpлtuar botлn?S'jemi tл destinuar pлr tл shpлtuarbotлn. Por pлr ta braktisur.Renxherat.Komponentлt e fundit me anijentonл tл gjithanshme nл orbitл.Endurans.Dлrgimi ynл i fundit.Keni dлrguar njerлz pлrtл kлrkuar njл shtлpi tл re?- Misionet Lazarus.- Sa inkurajuese!- Lazarus u kthye nga tл vdekurit.- Ashtu, por si fillim duhej tл vdiste.S'ka ndonjл planet nл sistemintonл diellor qл ka shenja jete.Dhe ylli mл i afлrt лshtл mлshumл se 1000 vjet dritл largлsi.Dua tл them se лshtл kotл.Ku i keni dлrguat?Kuper, nuk mund tл tл them asgjл mлshumл papranuar tл pilotosh kлtл anije.Je piloti mл i mirл qл kemipasur ndonjлherл.Po. Unл vetлm sa kalova stratosferлn.- Ky ekip s'ka kaluar as imituesin.Na duhet njл pilot, dhe ky лshtлmisioni pлr tл cilin ti je stлrvitur.Pa e ditur unл fare? Njл orл mлparл nuk e dinit nлse isha gjallл.- Ju do ishit nisur, gjithsesi.- Nuk kishim zgjidhje tjetлr.Por diзka tл solli kлtu.- Ata tл zgjodhлn ty.- Kush janл "ata"?Pлr sa kohл do jem i larguar?- Kush mund ta dijл?- Vite?- Kam fлmijл, profesor.Shko atje lartл dhe shpлtoji.Kush janл "ata"?Kemi hasur anomalitл e para tлgravitetit, thuajse 50 vite mл parл.Shtrembлrime tл vogla nл instrumentettanл nл atmosferл e sipлrme.Nлse nuk gaboj, mл duketse ke hasur njл edhe ti.Po, tek ngushticat.Nл aksidentin tim, diзka зaktivizoikontrollet elektronike.Saktл. Por nga tл gjitha anomalitл,mл domethлnлse лshtл kjo...Afлr Saturnit.Njл ndryshim i hapлsirлs-kohore.- Лshtл njл vrimл thithлse?- U shfaq 48 vjet mл parл.- Dhe ku tл зon?- Te galaktika tjetлr.Njл vrimл thithлses'лshtл fenomen natyral.Dikush e vendosi atje.- Ata?Dhe kushdo qл janл,duket se po na mbrojnл.Ajo vrimл thithлse na lejontл arrijmл yje tл tjerл.U shfaq tamam kur na duhej.Na kanл bлrл tл arritshmeshumл botл tл dobishme.12 nga udhлtimet e para tл sondave.- Keni dлrguar sonda atje brenda?Dлrguar njerлz, 10 vite mл parл.- Misionet Lazarus.12 botл tл mundshme,12 Renxhers tл dлrguar.Kanл pasur nл bord, personatmл tл guximshлm nл histori.Tл udhлhequr nga iadmirueshлm dr. Mani.Secili prej tyre pati njлmbлshtetje jetike prej dy vitesh.Por me letargji mundtл zgjasnin, tл paktлnnjл dekadл duke bлrл vлzhgimetme kompozimet organike.Misioni i tyre ishte tл vlerлsoningjenin planetin potencial, pastajdo na jepnin sinjal, do shtriheshin pлrgjumin e gjatл dhe do prisnin ndihmat.Po sikur planeti tлmos ishte mikpritлs?Pлr kлtл duhet guximi. - S'i paskeniburimet pлr t'i rikuperuar qл tл 12-tлJo. Tл dhлnave qл dalin nga"Vrima Thithлse" janл rudimentare.Dukuri tл thjeshta qл na japin disaide pлr planetлt qл kanл potencial.Лshtл njл sistem qл na jep shpresл.- Лshtл pak sa e pamundur, apo jo?- Njл sistem me 3 botл potenciale?S'лshtл e pamundur.- Nл rregull.Po gjetлm njл shtлpi... зfarл ndodh?- Kjo лshtл mundлsia.Ka njл plan A dhe njл plan B.Vure re diзka tл pazakontлnл bazлn tonл tл lлshimit?Gjithл kjo strukturл лshtл si centrifuge.Si njл automjet. Si njл stacion hapлsinor.- Tл dyja bashkл. Plani A.- Si mund tл ngrihet nga toka?Anomalitл e para tл gravitetitndryshuan gjithзka.Papritur kumtuam se mundtл kontrollonim gravitetin.Kлshtu filluam tл punonim me njлteori dhe ndлrtuam kлtл stacion.Por teoria лshtлende e pakompletuar.Pлr kлtл лshtл plani B.Problemi лshtл graviteti.Si tл transportojmл pjesлn mлtл madhe tл jetлs nga planeti?Kjo лshtл njл mлnyrл.Plani B, njл bombл popullsie.Mbi 5 000 vezл tл fekonduar mepeshл mл pak se 900 kilogramл.Si to tл zhvillohen?Me pajisjet e bordit,me inkubatorл 10 tл parat.Pas kлsaj, rritja dobлhet eksponenciale.Pлr 30 vjet, do tл kemi njлkoloni me qindra individл.Vлshtirлsia e vлrtetл pлr koloniziminлshtл ndryshimi gjenetik. Por kjo e zgjidh.Ashtu? Зfarл bлhet me ata qлrrinл kлtu? Thjesht do i braktisni?- Fлmijлt e mi?- Ja pse plani A лshtл mл interesant.Ku ke arritur deri tani?- Pothuajse atje.Dhe ti mл kлrkon tл merrem menjл teori pothuajse tл kompletuar?Po tл kлrkoj tл mл besosh.Na gjej nл shtлpi tл re.Kur tл jesh kthyer, unл do kemzgjidhur problemin e gravitetit.Tл jap fjalлn.Zhduku!Marfi.-Ik. Nлse po nisesh, ik!Kjo botл nuk tл ka mjaftuar kurrл,apo jo, Kuper?Sepse ndiej qл tл shkoj nл hapлsirллshtл ajo pлr tл cilлn kam lindur?Sepse mл entuziazmon?Jo, kjo nuk e bлn tл gabuar.- Ndoshta.Mos i beso gjлrave tл drejtapлr motivet e gabuara."Pse" ka rendлsi, kjo лshtл baza.- Dhe baza лshtл solide.Ne fermerлt зdo vit kur dлshtojmлthemi: "mл shumл vitin e ardhshлm".Epo, viti i ardhshлm nuk dona shpлtojл dhe as ai pas tij.Kjo botл лshtл si minierл Donald, porka kohл qл po na thotл tл largohemi.Njerлzimi ka lindur nл Tokл, pors'лshtл e destinuar qл tл vdesл.Tomi do jetл mirл, por rregullogjлrat me Marfin.  - Do e bлj.Pa bлrл premtime qл nuke di nлse mund t'i mbash.Duhet tл mл flasлsh Marfi.Duhet t'i rregulloj gjлratme ty para se tл nisem.Atлherл do i mbaj tл prishuraqл t'i tл qлndrosh.Pasi lindлt ju, nлna jote mл thadiзka qл s'e kisha kuptuar kurrл.Ajo tha: Tani, jemi kлtu vetлmsi kujtim pлr fлmijлt tanл.Mendoj qл e kam kuptuarзfarл donte tл thoshte.Kur bлhesh prind, je fantazmee tл ardhmes pлr fлmijлt e tu.Ti the se fantazmat nuk ekzistojnл.Ashtu лshtл Marfi.Mл shiko.Nuk mund tл jem fantazma jotepлr momentin. Duhet tл ekzistoj.Ata mл zgjodhлn mua.Mл zgjodhлn mua. Ti e pe.Ti je ajo qл mл зove atje.Pikлrisht pлr kлtл nuk mund tл ikлsh!Arrita tл kuptoja mesazhin.Njл fjalл. E di cila лshtл?- Marfi.- Qлndro.Mesazhi лshtл qлndro, babi.-Marfi.Ti nuk do tл mл besosh! Pse?Shiko librat. Kлtu thotл "qлndro".Pse s'mл dлgjon? Thotл "qлndro"!- Unл do tл kthehem.Kur?Njл pлr ty.Njл pлr mua.Kur tл jem atje sipлr nл gjumл, oseduke udhлtuar me shpejtлsinл e dritлs,ose pranл njл vrimл tл zezл,koha do tл ndryshojл pлr mua.Dhe do tл shkojmл shumл ngadalл.Kлshtu qл, kur tл kthehem,do t'i krahasojmл.- Koha do tл jetл ndryshe pлr ne?Po.S'i dihet. Ndoshta kur tл kthehemmund tл kemi tл njлjtлn moshл.Ti sa unл. Kupton?E imagjinon kлtл!Ah, Marfi.- Ti s'e di se kur do kthehesh!!Nuk e ke idenл fare!- Marfi.Marfi, mos mл lлrл tл iki kлshtu.Tл lutem, Marfi!Mos mл lлrл tл iki kлshtu, Marfi!!Mos ma bлj kлtл, tл lutem!Hej!Tл kam xhan.Mл dлgjon? Do tл dua pлrgjithmonл.Dhe tл premtoj qл do kthehem.Do kthehem.Si shkoi?-Mirл.Gjithзka mirл.- Tл kam xhan Tomi.- Bлj udhлtim tл mbarл, mirл?Po. Kujdesu pлr fermлn tonл,nл rregull?- Mund ta pлrdor fugonin tлnd?- Do tл thuash fugonin tлnd?Do sigurohem tл kthehet kлtu.Kujdesu pлr fлmijлt e mi Donald.Ndizet motori kryesorл.Fillon nл minus 10 sekonda.- Babi!- Nлntл.Babi!</se>
  </para>
  <para id="1">
    <se lang="alb" variant_id="0">Gjashtл, pesл.Ndizet motori kryesorл.Katлr, tre, dy, njл.Ndizet pлrforcuesi, dhe...Tл gjithл motorлt janл mirл.Fillon programi qлndrueshmлrisл.Pлrgatitje pлr fazлn e parлtл ndarjes. Shkлputje!Jeni mirл? Gati tл skllavлroheninл koloninл time tл robotлve?I kanл dhanл njл gradл humori,pлr t'ia pлrshtatur kлsaj njлsie.- Ai beson se na qetлson.- Njл "robot" gjigant sarkastik!Sa ide e shkлlqyer!Mund tл ndez njл dritл sugjerimikur bлj shaka, nлse doni?Mund tл ishte e dobishme.Po, mund tл pлrdoret pлr tл gjeturanijen, kur e godet bllokimi i ajrit.Sa e ke pлrcaktimin e humorit, Tars?- Nл 100%.- Ta kalojmл nл 75, tл lutem.Faza e dytл e ndarjes.Tл gjitha lidhjet manuale.- Shkoi manuale.Зaktivizim i sondave termikenjл, dy dhe tre. - U bл.- Po marr kontrollin.- Dorлzimi pлr ty.ABF operativ.- Nл rregull.Helikat nл minimum.Qelizat e karburantit 1, 2, 3.- Nл 100% .- Si merimangл.</se>
  </para>
  <para id="2">
    <se lang="alb" variant_id="0">- Babin tлnd.- Duhet tл kalojmл shumл kohл bashkл.- Duhet tл mлsojmл tл flasim.- Edhe tл mos e bлjmл.- Jam njл njeri i sinqertл.- S'ke pse tл jesh kaq e sinqertл.Tars, sa e ke parametrinpлr sinqeritetin? - 90%.90%?Sinqeriteti i plotл nuk лshtлgjithmonл mл diplomatik......apo i sigurt me emocionet.- Mirл!90% qoftл dr. Brend.Po afrohemi te Endurans.Pлr 12 minuta.Mundлsoi: Filma24-Al.comMirл, po marr kontrollin.Afrimi nga pika e kapjes, 500 metra.Лshtл e gjitha pлr ty Doil.Mirл dhe butл, Doil.Mirл dhe butл.- Ndihem me fat.- Je i mirл.- Objektivi u mbлrthye.- Objektivi u mbлrthye.- Tл lumtл.- Mirл, tл vendosim kaskat.</se>
  </para>
  <para id="3">
    <se lang="alb" variant_id="0">Dera nuk funksionon.Zлre se nuk e thashл!Kuper, duhet tл kishe kontrollin.- Kontrolli kлtu.Komunikimi me modulin u aktivizua.Kjo inicion.Jemi gati pлr kryerje?- Vetлm njл sekondл.- Pлrshлndetje, Keisi.- Pлrshлndetje, Tars.Dakord, jemi gati.- Mirл, shkojmл.30% rrotullim.</se>
  </para>
  <para id="4">
    <se lang="alb" variant_id="0">Romil, ndihesh mirл?- Po. - Ndihesh mirл?Po, vetлm njл minutл.Mirл, mendoj se kemi dramaminenл kapsulл, po shkoj ta marrл.Nл rregull.- Do jetл te shtrati. Nuk vonohem.- Hej, Brend?- Urdhлro?- Merr shumл.Amelia, hap sytл. Pлrshлndete Manin.- E pлrshлndes unл, babi.Duket se jeni nл trajektoren e duhur.Kemi llogaritur, dy vjet pлr Saturnin.Ka shumл "Dramaminл".Kujdesu pлr familjen time, zotлri.Do jenл kлtu duke tл pritur,kur tл kthehesh.Pak tл plakur, pak tл menзur,por tл gлzuar qл do tл shohin."Mos ik lehtл,nл atл natл tл mirл","Tл vjetrit duhet tл digjen, dhe tлngihen nл qiell nл fund tл ditлs.""Tлrbohu kundлr vdekjes sл dritлs.""Pлr shkak se tл menзurit njohinse fundi i territ лshtл i drejtл"."Sepse e dinл qл fjalлt etyre nuk lлshojnл rrufe."'Mos ik lehtл,nл atл natл tл mirл''Tлrbohu kundлr vdekjes sл dritлs.'- Nл rregull?- Po. Mirл, faleminderit.Ja, pilula.Kaq vetлm.Kemi njeri-tjetrin.Pлr dr. Manin лshtл mл keq.Jo, e kam fjalлn pлr ata.</se>
  </para>
  <para id="5">
    <se lang="alb" variant_id="0">Jo, nuk лshtл si tл kлrkoshpлr njл konto tл ri.Njerлzimi do jetлnл mлshirл tл fatit.Nл kлrkim tл njл shkлmbi kutл kapen pлr tл marrл frymл.Duhet ta gjejmл atл shkлmb......tre kandidatлt tanл janл nл limitete asaj qл mund tл zлvendлsojnл jetлn.Planeti i Laura Miler, лshtл i pari.Laura nisi programin e biologjisл.- Uolf Edmunds лshtл kлtu.- Mл trego pлr Edmundsin.Uolf лshtл njл fizikan grimcл.Asnjл prej tyre s'kishte familje?Jo, asnjл lidhje.Babai im kлmbлnguli.Ata e dinin qл nuk do kishinparл mл qenie njerлzore.Shpresoj se mund tл habisimtл paktлn tre prej tyre.Po doktor Man? - Dr. Man?Epo, aiлshtл i hatashлm.  Лshtл mл i miri.Frymлzoi 11 njerлz tл ndiqnin udhлtiminmл tл vetmuar nл historisл e njerлzimit.Shkencлtarл, eksplorues.Kjo лshtл ajo qл dua.Nл hapлsirл pлrballemi me sfida tлmлdha. Me vdekjen. Por s'лshtл e ligл.Nuk beson se natyramund tл bлhet e ligл?Jo. E tmerrshme, e frikshme.Por, jo, jo e ligл.Epo, luani лshtл i ligлsepse shqyen njл gazelл?Лshtл vetлm ajo qлkemi ne, atлherл?Po. Ky ekuipazh pлrfaqлsonmл tл mirлn e njerлzimit.- Edhe mua, hл?- Kemi stabilizuar, 90%.- Ke tл drejtл.- Mos rri zgjuar.Do vij menjлherл.Kuper, ta dish se poharxhon paksa frymлn.Hej Tars, le ta shohimedhe njлherл trajektoren.8 muaj pлr Marsin. Manovлrgravitacioni kundлr orbitлs,14 muaj pлr Saturnin.Asnjл ndryshim deri tani.</se>
  </para>
  <para id="6">
    <se lang="alb" variant_id="0">Dr. Brend dhe Edmunds...-Pse pлshpлrit? Ata s'tл dлgjojnл.Dr. Brend dhe Edmunds, janл mbyllur?- Nuk mund ta di.Sa лshtл 90% apo 10%,qл nuk mund ta dish?Kam nлn kontroll edherregullatorin e diskreditimit.Por jo njл fytyrл pokeri, hileqar.З'kemi, fлmijл. Babi лshtлgati tл bлjл njл gjumл tл gjatл.Prandaj, desha t'ju informojл.Toka duket e mrekullueshme qлkлtu. Nuk duket fare ai pluhuri.Shpresoj shumл qл tл jeni mirл.E di qл do ta merrni kлtл mesazh,profesori Brendi mл siguroi qл doe merrni. Nл rregull, ju dua shumл!- Ai лshtл?- Nuk besoj Marfi.Ti duhet tл jesh Donaldi.- Pлrshлndetje Marfi.- Pse e ke ti fugonin e tim ati?Donte qл ta sillja pлr vлllanл tлnd.Ai ju ka dлrguar njл mesazh.Лshtл shumл e inatosurpлr largimin e tij.Nлse doni tл regjistroni mesazhe,mund t'ia transmetojл Kuperit.Marfi лshtл njл shkлndijл e ndritshme.Ndoshta, duhet tл adhurojл flakлn.Ajo u ka treguar shkлndijat mлsuesve,dhe mund tл bлjл tл njлjtлn gjл kлtu.- Atлherл, ku janл ata?- Po udhлtojnл drejt Marsit.Lajmet e tjera pлr Kuperin do ikeni kur ata t'i afrohen Saturnit.</se>
  </para>
  <para id="7">
    <se lang="alb" variant_id="0">Kjo ta shpif.Por, mл thanл se mund tл fillojл mebujqлsinл e avancuar njл vit mл herлt.Kлshtu qл... Nл rregull.Epo, duhet tл iki, babi.Shpresoj tл jesh mirл aty.Mл fal Kuper!I kлrkova Marfit tл tл pлrshлndes.Por лshtл kokлfortл si i ati.Do e provoj sлrish herлs tjetлr.Ndihesh mirл Rom?Kjo po mл зmend Kuper.Kjo... kjo.Janл milimetra alumini qл nambrojnл dhe s'ka asgjл tjetлr.Aty jashtл janл miliona kilometra,qл mund tл na vrasin me sekonda.E di qл disa nga navigatorлt solidar mлtл mirлt tл botлs nuk dinл tл notojnл?Nuk dinл, dhe nлse pлrfundojnлnл det, janл tл mbaruar.Jemi eksplorues Romil.Kjo лshtл barra jonл. Merre.Kjo vjen nga sonda e urлs?Po, лshtл nл orbitлnpлrreth vrimлs thithлse.Kjo лshtл vrima thithлse dheduke kompletuar зdo orbitл,mund tл marrim imazhe tлgalaktikлs tjetлr tл panjohur.Si tл bлsh njл xhiro me periskop.- Saktл.</se>
  </para>
  <para id="8">
    <se lang="alb" variant_id="0">Лshtл si navigimi.Djema, duket se do arrijmл nлvrimлn thithлse afлrsish pлr tre orл.Kuper, mund ta ndalojmл rrotullimin?Pse?-Sepse jemi mjaft afлr pлr ta parл.- Mirл.- Faleminderit!Shiko, ja ku лshtл!Ajo лshtл vrima thithлse!Thuaje, me shtesa Romi.Лshtл njл sferл.E pra, sigurisht qл лshtл!Mendoje se ishte thjesht njл vrimл?Jo. Vetлm se tл gjitha imazhetqл kam parл deri tani ishin...Imazhet, mundohen tлtregojnл si funksion.Kлshtu ato tregojnл se ti mundtл shkosh nga kлtu, deri atje.Por лshtл shumл larg, apo jo?Atлherл, vrima e zezлka njл hapлsirл tл tillл......dhe tл jep njл rrugл tл shkurtлrpлrmes njл dimension mл tл lartл.Mirл pra, pлr ta treguar,shndлrron hapлsirлn 3 dimensional......nл 2-dimensione. Pra vrima ezezл 2-dimensione, bлhet rreth.Зfarл bлhet njл rrethme 3 dimensione?Sferл.-Saktл. Njл vrimл sfere.Por kush e vendosi atje?Kл duhet tл falлnderojmл?Nuk falлnderoj asnjл derisa tл dalimqл kлtu shлndoshл e mirл Romil.Ka ndonjл marifet, Doil?Askush nuk e di.Tл tjerлt ia dolлn, apo jo?Disa prej tyre, tл paktлn.</se>
  </para>
  <para id="9">
    <se lang="alb" variant_id="0">Galaktikлs sonл.Ja ku shkojmл.Komandat nuk punojnл kлtu.Po kalojmл super hapлsirлn.Hapлsira pлrtej tregon 3 dimensione.Thjesht mund tл regjistroni dhe vлzhgoni.З'лshtл ajo?- Mendoj se janл "Ata".- Shtrembлrojnл hapлsirлn kohore?Jo. Mos e bлj!Зfarл ishte ajo?Shtrлngimi i parл i dorлs.Jemi...Jemi kлtu.</se>
  </para>
  <para id="10">
    <se lang="alb" variant_id="0">Sonda i ka ruajtur nл kopjet.Vite tл dhлnash, pa asnjл surprizл.Stacioni i Miler ka dлrguar mesazhevazhdimisht, si ajo e doktor Man-it.Ajo e Edmunds ndaloi para 3 vitesh.- Probleme me transmetuesin?Ndoshta. Ai i ka dлrguarderisa sinjali лshtл fikur.Por Miler duket ende mirл, apo jo?Sepse kemi arritur pothuajse atje.Por ka njл ndлrlikim.Planeti лshtл mл afлr nлGargantua nga seз mendojaGargantua?-Kлshtu e quajmл vrimлn e zezл.Planeti i Miler dhe idr. Manit rrotullohen pлrreth.Dhe i Milerit лshtл nл horizont?- Si njл top basketbolli nл kosh.Duke zbritur atje dot'i afrohemi rrezikut......dhe njл vrimл e zezл kaq e madheka njл forcл graviteti tл stлrmadhe.Mirл, unл mund t'i rrotullohematij yllit neutron pлr tл....Jo, problemi лshtл koha.Graviteti ngadalлson orлn tonл......nл krahasim me atл tлTokлs, nл mлnyrл drastike.Sa drastike?Epo, зdo orл e harxhuar nл atл planetdo ishte shtatл vite nл krahasim me Tokлn.- Krisht.- Ky лshtл realiteti, djema.S'mund tл zbresim thjesht papasur...- Kuper...Kemi njл mision.- Po Doil, kemi njл mision.Dhe mision ynл i Planit Aлshtл tл gjejmл njл planet......qл mund tл jetл mikpritлsipлr njerлzit qл jetojnл nл Tokл.Mos mendo vetлm pлr familjen tлnde,duhet tл mendosh nл pлrgjithлsi, apo jo?Po mendoj pлr familjen time dhepлr miliona familje tл tjera, mirл?Plani A nuk funksionon, nлse njerлzitnл Tokл vdesin para se ta pлrfundojmл.Jo, nл fakt.Prandaj ka njл Plan B.Dakord. Kuperi ka tл drejtл.Duhet tл konsiderojmл kohлn si burimtл vetлm pлr oksigjen dhe ushqim.Pлr tл zbritur atjedo na kushtojл.Dлgjoni, tл dhлnat e doktor Manitjanл premtuese, apo jo?Por do na duhen muaj pлr tл arrituratje, Edmunds лshtл akoma mл larg.Miler nuk ka thлnл shumл. Poraq sa ka thлnл лshtл premtuese.Ka ujл, pлrbлrje organike.- Qл nuk gjenden зdo ditл.</se>
  </para>
  <para id="11">
    <se lang="alb" variant_id="0">Romil.- Po.Sa duhet tл largohemi nga planeti iMilerit qл tл shmangim rrлshqitjen kohore?- Vetлm larg nga maja atje.- Qл лshtл pak jashtл planetit tл Miler.Ashtu.Mirл.Kлtu лshtл Gargantua,dhe kлtu planeti i Miler.Nлse зojmл Enduransin pлrrethorbites sл planetit tл Miler,do kursejmл karburant,por do humbasim shumл kohл.Po tл bлjmл njл orbitл tл madhe pлrrethGargantuas, paralel me planetin e Milerit,pлr tл evituar rrлshqitjen kohore,deri kлtu. Zbresim poshtл Renxherat,marrim Milerin, marrim mostrat e saj,kthehemi, i analizojmл, i prezantojmл......nisemi, humbasim pa karburant.Por kлshtu kursejmл kohл.- Kjo funksionon.- Kлshtu po.S'kemi kohл pлr muhabet atje, prandajTars, ti me siguri do qлndrosh kлtu.Keisi, ti vjen me mua.Tл tjerлt mund tл qлndrojnл.Nлse po flasim pлr disa vite, mund tлpлrdor kohлn pлr tл studiuar gravitetin.Vлzhgimet pлr vrimлn thithлse,janл si flori pлr profesorin Brend.Tars, rri rreth orbitлs sл Gargantuas,kursen karburant, minimizon helikat.Sigurohu tл qлndrosh pranлplanetit tл Miler. Kuptove?Nuk do tл braktisja kurrл, dr. Brend.- Je gati Keisi?- Po.Ti nuk flet shumл, apo jo?Tars flet sa pлr tл dy ne.- Shkлputje.Romil, e ndjen kлtл forcл?- Лshtл e pabesueshme.Me pak fjalл, лshtлsi zлmra e errлsirлs.Sikur tл mund tл shihnimnga brenda yllit tл palosur,solidaritetin, atлherлdo zgjidhim gravitetin.S'ka asnjл tл dhлnл pлr kлtл?-Asgjл nuk kalon atл horizont,as edhe dritлn. Pлrgjigja лshtлatje, por s'ka mлnyrл pлr ta parл.Ja planeti i Miler.</se>
  </para>
  <para id="12">
    <se lang="alb" variant_id="0">Лshtл shpejtл pлr hyrjen atmosferike.Ta ngadalлsojmл me helikat e ajrit?Jo. Do tл pлrdorл aerodinamikлn pлrtл kursyer karburantin e Renxherave.Frena ajri?-Duam tл zbresim shpejtл, apo jo?Nл fakt, duam tл zbresim shлndoshл.- Mbahuni.Brend, Doil, bлhuni gati.Mл mirл tл frenojmл.- Mbaji duart Keris.Herлn e fundit u rrлzova sepse njлmakineri ndaloi nл momentin e gabuar.- Do tл na vrasлsh.- Vetлm po drejtuam si tл pamatur.Je shumл shpejt.- Do ia dalл.Tл bлhem gati pлr shkлputjen?- Jo. Duhet tл ndjej ajrin.Ja ku jemi.Ka vetлm ujл!Do na dalin shkuma.-1200 metra.E sheh transmetuesin?-E gjeta, mund tл manovrosh?Duhet tл ruaj disi shpejtлsinл.Tani do zbresim poshtл. Mbahuni.700 metra.Kur tл them unл Keisi, kur tл them.500 metra.Tani!- Shumл delikat.- Jo, por shumл efikase.</se>
  </para>
  <para id="13">
    <se lang="alb" variant_id="0">Ecni, ecni. Forca... Janл 7 vjetpлr orл kлtu. T'i futemi punлsNga kjo anл.Rreth 200 metra.Graviteti лshtл ndлshkues.-Lundron shumл kohл nл hapлsirл?Лshtл 130% mл shumлse graviteti nл Tokл.Jepi, jepi, forca.- S'ka asgjл kлtu.- Duhet tл ishte kлtu.Nлse sinjali vintenga kлtu, atлherл...Transmetuesi.- Лshtл prishur.- Ku лshtл pjesa tjetлr?Drejt maleve.Nuk janл male.Ato janл dallgл.- Зfarл?Oh, dreqi!Ajo po vjen drejt nesh.Na duhet regjistruesi.</se>
  </para>
  <para id="14">
    <se lang="alb" variant_id="0">Nuk do nisemi pa tл dhлnat.Kthehuni menjлherл kлtu.S'ka kohл. Po vjen vala e dytл!Jemi nл mes tл njл pлrmbytje!- E mora.- Kthehuni menjлherл nл Renxher!Brend kthehu menjлherл kлtu!Kuper, ik.Ik, nuk mund t'ia arrij. Shko!Keis, shko ta marrлsh.- Ik!- Hajde, ngrihu Brend.Ec, ec, ec.Nuk mund t'ia dal!-Sigurisht qл do ia dalлsh!Eja, e mori Keisi!Kthehu kлtu Doil!Eja, Brend!Po vij te porta.Ec, ec. Ec.Operim manual tл portлs me kurdisje!Kuper kujdes!Kuper, mos!Kuper!Motorлt janл pлrmbytur!Duhet t'i fik!</se>
  </para>
  <para id="15">
    <se lang="alb" variant_id="0">Mbahu!Keisi зfarл nuk shkon?-Gypat janл me ujл, duhet tл thahen.Ta marri dreqi!!Tл thashл tл mл lije.-Dhe unл tл thashл kthehu!- Pse nuk mл le atje.Ndryshimi лshtл se njл prejnesh po mendonte pлr misionin.Ti mendon tл kthehesh nл shtлpi!Po kлrkoja tл bлja detyrлn time!- Pse nuk ia tregon Doilit kлtл?Keis, sa kohл?-Pa njлзerek pлr njл orл.Do na dali shkuma, hл?Sa do na kushtojл Brend?- Shumл. Dekada.З'ka ndodhur me Miler?Duke gjykuar nga ajo rrлnoja, njлdallgл e ka rrлmbyer pas kontaktit.Si dreqin qлndruan bashkл atorrлnojat pas gjithл kлtyre viteve?Pлr shkak tл kohл-shkarjes.Me kohлn e kлtij planeti ajoka zbritur disa orл mл parл,ndoshta ka vdekurprej disa minutash.Tл dhлnat qл hasi Doil ishin thjeshtfillimi i statusit jehonл tл pafund.Nuk jemi tл pлrgatitur pлr kлtл.Kokл-vezлt e kanл aftлsinлe mbijetesлs si njл zbulues.Kлtu arritлm duke pлrdorur trurin, mл largnga tл gjithл nл historinл e njerлzimit.Epo, nuk лshtл mjaft larg.</se>
  </para>
  <para id="16">
    <se lang="alb" variant_id="0">Po i numлroi minutat si ti, Kuper.Ka ndonjл mundлsi? Njл rrugл. Ndoshta njлvrimл tл zezл qл tл shkoi kundлr viteve?- Mos mл tund kokлn, fol!- Koha лshtл relative, nл rregull.Mund tл shtrihet dhetл shtrydhet, por...s'mund tл shkojл prapa!Nuk mund ta bлjл!Gjлja e vetme qл mund tл lлvizл nлdimensione, si koha, лshtл graviteti.Mirл.Qeniet qл na sollлn kлtu, atakomunikojnл mes gravitetit, apo jo?Po sikur tл flasin pлr tл ardhmen?- Ndoshta.- Mirл, nлse ata munden..?- Ata janл qenie 5 dimensional!Pлr ata koha mund tл jetлnjл dimension tjetлr fizik.Pлr ta, e kaluara mund tл jetлnjл kapanon ku mund tл hyjnл,dhe tл ardhmen ta kenл si njл mal pлrt'u ngjitur, por pлr ne s'лshtл, dakord?Shiko, Kuper. Varja.Mл vjen keq.Por ti e dije pлr relativitetin.Brend.Vajza ime ishte 10 vjeзe. S'mund t'iflisja pлr Ajnshtajnin para se tл nisesha.S'mund t'i thoshe se po shkojepлr tл shpлtuar botлn? - Jo.Kur bлhesh prind,njл gjл e ke shumл tл qartл...do qл fлmijлt e tutл ndihen tл sigurt.Nuk mund t'i thuash njл vajze10-vjeзare qл bota po mbaron.Kuper.Sa kohл duan motorлt Keisi?- Njл minutл ose dy.</se>
  </para>
  <para id="17">
    <se lang="alb" variant_id="0">Brend, tek auto-piloti. Keisi, dлrgooksigjenin e kabinлs tek helikat.Duhet t'i riaktivizojmл!- Nл rregull.- Gati!- Ngritje nл ajлr.Motorлt u ndezлn!Pлrshлndetje Rom!- Kam vite qл pres.Sa vite kanл kaluar?Tani duhet tл jenл...23 vjet, 4 muaj, 8 ditл.Po Doil?Mendoja se isha e pлrgatitur, dijateorinл.  Por nл fakt, лshtл ndryshe.- Po Miler?- S'ka asgjл kлtu pлr ne.- Pse nuk ke fjetur?- E kam trembur pak.Besoja qл s'do ktheheshit mл.Dhe mл dukej e gabuar tлkaloja jetлn duke лndлrruar.Mлsova gjithзka qлmunda nga vrima e zezл.Por nuk arrita t'i dлrgojaasgjл babit tлnd.Ne marrim por s'dлrgohet asgjл.- Лshtл akoma gjallл?Oh, po.- Po?- Po.Kemi edhe mesazhe tл ruajtura.- Pлr Kuperin.</se>
  </para>
  <para id="18">
    <se lang="alb" variant_id="0">З'kemi, babi. Doja tл informojadhe tл tл pлrshлndesja.Dola i dyti nл shkollл,Mis Kerlin mл dhaakoma shumл nota,mл iku pak mendja,por i dyti s'лshtл keq.Gjyshi ndoqi ceremoninл.Njoha njл vajzл tjetлr.Mendoj se лshtл e duhura.E ka emrin Lois.Ja ku лshtл kлtu.Marfi vodhi makinлn e gjyshit,e pлrplasi, ajo vetл лshtл mirл.Hej, babi.Shikoje kлtл!Je bлrл gjysh!E ka emrin Xhesi.Unл doja ta quaja Kuper,por Lois tha, ndoshta tjetrin.Dhe gjyshin e bлri tл gлzuar sepse ubл stлrgjysh. Jemi tл gлzuar tл gjithл.Jo te supi yt.Thuaji mirupafshim gjyshit.Mirupafshim gjyshi.Mл fal, u bл kohл e gjatл. Vetлmse me Xhesin dhe gjithл tл tjerat...Vdiq gjyshi javлn e kaluar.E varrosлm te varrezatafлr mamit dhe Xhesit.Atje do tл kishim varrosuredhe ty po tл ishe kthyer.Ishte dhe Marfi nл funeral. Nuk eshohim shpesh, por kлsaj here erdhi.S'do i dлgjosh kurrл kлto, e di.</se>
  </para>
  <para id="19">
    <se lang="alb" variant_id="0">Lois thotл se duhet tл tл lл.Dhe...Kлshtu qл...Mendoj se duhet tл tл lл tл shkosh.S'e di ku je babi. Por shpresojqл ti tл jesh nл paqe dhe...Lamtumirл.Pлrshлndetje, babi.З'kemi Marfi.- Sa bir bushtre qл je!Nuk regjistrova asnjл kur pлrgjigjesheakoma, sepse kisha inat qл u largove.Kur zgjodhe heshtjen, m'u duk seduhej ta pranoja vendimin tлnd.Por sot лshtл ditлlindja ime.Dhe лshtл njл ditлlindje e veзantл,sepse ti mл the...Ti mл the se kur do ktheheshedo kishim tл njлjtлn moshл.Dhe sot jam aq vjeзsa ishe ti kur u nise.Pra, kjo do jetл koha vлrtetлe mirл qл tл kthehesh pлrsлri!Nuk desha t'ju ndлrprisja, vetлmse nuk tл kisha parл mл parл kлtu.Sepse nuk kishaardhur kurrл mл parл.</se>
  </para>
  <para id="20">
    <se lang="alb" variant_id="0">Gлzohem qл fillove.- S'лshtл ashtu.Thjesht duhet tлlirohesha nga njл peshл.Ata janл akoma atje sipлr.- E di.Ka shumл motive qл komunikimetmund tл mos arrijnл.E di profesor. - Nuk jam i sigurtnga зfarл kam mл shumл frikл.Nga mundлsia qл s'do kthehen,apo з'do heqin nлse s'ia kanл dalл.Atлherл, duhet t'ia dalim.Tл kthehemi nл pлrsлritjen e katлrt.Le tл aplikojmл pлr disa fusha tл reja.Me gjithл respektin profesor,e kemi provuar me qindra herл.Mjafton tл funksionojлtл paktлn njлherл, Marfi.Зdo gozhdл mund tл ishte plumb.I kemi bлrл mirл botлs.Edhe sikur tл mos e zgjidhimekuacionin,  para se unл tл vdes.Mos u trego patologjik profesor.- Jo, s'ka frikл nga vdekja.Jam njл plak fizikan.Kam frikл nga koha.Koha.Ke frikл nga koha.Duam tл zgjidhim ekuacionet prej viteshpa ndryshuar supozim themelor pлr kohлn.Dhe? - Do tл thotл, se зdo pлrsлritjepлrpiqet tл provojл provлn e vetл......лshtл rekursive,kjo лshtл absurde.Po thua se puna e gjithл jetлssime лshtл pakuptim, Marfi?Jo, po them qл mundohesh pлrta pлrfunduar me njл krah...Jo, me tл dyja krahлt elidhura nga pas shpinлs.- Dhe s'e kuptoj pse.- Jam shumл plak Marfi.Mund ta diskutojmл njлherл tjetлr?Dua tл flas me vajzлn time.</se>
  </para>
  <para id="21">
    <se lang="alb" variant_id="0">Duhet tл arrijл shumл pлrtejtл ekzistencлs sonл personale.Duhet tл mendojmл, jo si individл,por si njл specie."Mos ik lehtл,nл atл natл tл mirл..."Tarsi e ka mbajtur Enduransinaty ku na duhej......por udhлtimi zgjati mл shumлvite nga з'parashikohej.S'kemi karburant tл shohim 2 planetлte tjerл. Kлshtu qл, duhet tл zgjedhim.Por si?Ata janл premtues qл tл dy.Tл dhлnat e Edmunds janл mл tл mirл,por d.r Mani ende transmeton. Prandaj...Tл dhлnat e Edmunds do jenлme siguri akoma tл vlefshme.Planeti i tij ka elementл kyз pлrjetлn humane. - Si dhe dr. Mani.Kuper, kjo лshtл fusha ime.Realisht besoj se ai i Edmundsлshtл mл i mirл. - Pse ?Gargantua, kjo лshtл arsyeja.Shiko planetin e Miler.Hidrokarburet, pjesл organike, po.Por nuk ka jetл. Лshtл steril.Do jetл e njлjta gjл tek Mani.- Pлr shkak tл vrimлs sл zezл?Лshtл ligji i Marfit. Gjithзka qлmund tл ndodhл, do tл ndodhл.E papritura лshtл bllokui parл pлr evolucion,por kur je nл orbitлn e njл vrimetл zezл, nuk ke shumл shanse...ajo thithл asteroide dhe kometa,edhe tл tjera qл mund tл preknin.Duhet tл shkojmл mл larg.Njлherл the se dr. Mani,ishte mл i miri nga ne.Po, лshtл i mrekullueshлm.Pлr hir tл tij kemi arritur kлtu.Atлherл, shikoje,ai лshtл nл bazлn e tij.Po dлrgon njл mesazh shumл tл qartл,qл na thotл ta arrijmл nл planetin e tij.Лshtл e vлrtetл. Por tл dhлnate Edmunds janл mл premtuese.- Duhet tл votojmл.- Epo, nлse votojmл, duhet tл dish diзka.Brend, ai ka tл drejtл ta dijл.</se>
  </para>
  <para id="22">
    <se lang="alb" variant_id="0">Лshtл e dashuruar me Uolf Edmunds.- Лshtл e vлrtetл?Po. Dhe kjo gjл mл shtyntл ndjek zemrлn time.Ose ndoshta kemi harxhuar shumл kohлduke u pлrpjekur ta zgjidhim me teorinл.- Je njл shkencлtare Brend.- Atлherл, mл dлgjo!Kur them se dashuria nuk лshtлdiзka qл e kemi shpikur, лshtл......e dukshme dhe e fuqishme.Duhet tл thotл diзka.Dashuria e ka njлdomethлnie, dobi shoqлrore...lidhje shoqлrore, rritje fлmijлsh.- Ne duam njerлzit e vdekur,ku лshtл dobia shoqлrore kлtu?- Nuk лshtл.Mbase do tл thotл diзka mл shumл,qл ne s'mund ta kuptojmл ende.Ndoshta лshtл njл dлshmi...njл objekt i njл dimensioni tjetлrqл s'mund ta kuptojmл me ndлrgjegje.Unл jam nл anлn tjetлr tл Universite tлrhequr nga dikush...qл kam 10 vjet pa e parл.Ndoshta njл njeri qл ka vdekur.Dashuria лshtл e vetmjagjл qл kuptojmл...e cila kapлrcen dimensionete kohлs dhe hapлsirлs.Ndoshta te kjo duhet tл besojmлedhe nлse nuk e kuptojmл ende.Nл rregull, Kuper.Po!Dhe mundлsia mл e vogлl pлrtл parл Ulfin mл entuziazmon.S'do tл thotл qл kam humbur kontrollin.- Sinqerisht Amelia,лshtл e mundur.Tars, pлrcakto njл rrugл pлr te Dr. Man.</se>
  </para>
  <para id="23">
    <se lang="alb" variant_id="0">do kultivoj nл fermлn eNelsonit dhe do ta marr veten.Зfarл i ka ndodhur Nelsonit?Marfi, u ngope? Do mл "sufle"?- Jo, u ngopa. Faleminderit.Ishte shumл e shijshme.Kuper, mbaroji petullat.Do flesh kлtu sonte?Dhoma лshtл ashtu siз e le ti...S'mundem, duhet tл kthehem.- Kam makinлn qepлse, por ka hapлsirл...Kam shumл pлr tл...Kam shumл kujtime.- Asaj mund t'i gjejmл njл zgjidhje.Pluhur.Lois, kam njл mik i cili mund t'i...hedhл njл sy mushkлrive tл tij.Mundлsoi: Filma24-Al.comAmelia, mл vjen keq.- Po tregohesh objektiv.Vetлm nлse do mл ndлshkosh pлr atлrrлmujлn qл bлra nл planetin e Miler.Nuk ishte njл vendim pлr злshtje personale.Nлse gabon, atлherл ke njл vendimshumл personal pлr tл marrл.Llogaritл e tua pлr karburantbazohen nл llogaritл e kthimit.Nлse te planeti i Man do shkonte pлrkeq, do tл duhej tл vendosje nлse...do ktheheshim nл shtлpi, apo tлvazhdonim nл Edmunds, si plan B.Fillimi i njл kolonie mundtл na shpлtonte nga zhdukja.Mbase do tл duhet tл zgjedhлshnлse do tл shohлsh fлmijлt e tu...ose tл shpлtosh tлardhmen e njerлzimit.E di qл do tregohesh objektiv dhe atje.</se>
  </para>
  <para id="24">
    <se lang="alb" variant_id="0">Po tл kлrkonim.- Marfi?- Jam kлtu profesor.Mendoj se do t'i zhgлnjej tл gjithл.Jo, na keni shpjerл kaq larg.Dhe kaq afлr.Do ta mbaroj atл qл keni nisur.Mirл, mirл, Marfi.Ke pasur besim.Gjithл kлta...gjithл kлto vite...tл kam kлrkuar tл kesh besim.Doja qл tл besoje,se babai yt...do kthehej.- E besoj, profesor.- Mл fal, Marfi.- S'kam asgjл pлr t'ju falur.Gлnjeva Marfi.Tл gлnjeva.Nuk ishte nevoja qл ai tл kthehej.Nuk ka njл mлnyrлpлr tл na shpлtuar.Po plani A? Tл gjitha kлto?Tл gjithл kлta njerлz.Po ekuacioni?E dinte im at?Vendosi tл mл braktiste?Mos..u... trego...</se>
  </para>
  <para id="25">
    <se lang="alb" variant_id="0">Jo!Nuk mund tл mл lini...Jo, nuk mundeni.Dr. Brend, mл vjen keq t'julajmлroj se babai juaj vdiq sot.Nuk vuajti. Iku nл paqe.Mл vjen shumл keqpлr humbjen tuaj.Brend, ju e dinit?Ju kishte thлnл?E dinit.Ishte e gjithл njл mashtrim.Na latл kлtu.Tл mbyteshim.Tл vdisnim urie.Re e ngrirл.</se>
  </para>
  <para id="26">
    <se lang="alb" variant_id="0">Gjithзka mirл.S'ka gjл.Lutuni qл mos ta mлsonikurrл, sa mirл...mund tл jetл tл shikoshfytyrлn e dikujt tjetлr.Nл fillim nuk kisha shpresa, por passhumл kohлsh nuk mл kishte mbetur asnjл.I kisha harxhuar tл gjitha rezervat.Herлn e fundit qл ranл nл gjumл tл thellл,nuk vura as njл datл pлr tu zgjuar.Mл ngritлt me tл vлrtetлnga tл vdekurit.Lazarus.Po tл tjerлt?- Kam frikл se jeni vetлm ju, zotлri.Deri mл tani, besoj.Jo. Nл pozicionin qл jemi...s'kemi shumл shpresa pлrtл shpлtuar tл tjerл.Dr. Man.Dr. Man, na flisni pлr botлn tuaj.Botлn tonл, shpresojmл...Bota jonл лshtл e ftohtл, e shndritshme,por padyshim e bukur.Ditлt janл 67 orл tлgjata, tл ftohta.Netлt janл po 67 orл,por mл tл ftohta.Graviteti лshtл i kлndshлm,80% e gravitetit nл Tokл.Kлtu, ku jam ulur,uji лshtл alkalin.Dhe ajri ka shumл amoniak pлr tuthithur mл shumл se disa minuta.</se>
  </para>
  <para id="27">
    <se lang="alb" variant_id="0">klori i gaztл shpлrbлhet,amoniaku aktivizonkristalizimin ehidrokarbureve...e bлn ajrin tл thithshлm.Aktivizon pлrbлrjet organike.Ndoshta dhe jetлn.Mund ta ndajmл kлtл botл.Kлto janл analizat e sipлrfaqes?Ndлr vite, kam ulur shumл sonda.- Deri ku keni eksploruar?Kam ngritur shumл ekspedita,por me oksigjenin e paktл,shumicлn e punлs e ka bлrл Kip-i.Зfarл i ka ndodhur zotлri?Ulje e efiзencлs. Ngatлrroipлrbлrjet e paraorganike qл gjetлm tлkristalit tл amoniakut.Vazhduam pлr pak kohл, pornл fund e зmontova...dhe pлrdora burimin e tij tлenergjisл pлr misionin.Para se ta fikja mendoja se ndihesha vetлm.- Doni t'i hedh njл sy?Jo, i duhet njл prekje njerлzore.Dr. Brend, Keis ka njл mesazh pлrty nga qendra e komunikimit.Nл rregull, erdha. Mл falni.Dr. Brend, mл vjen keq t'juthem se sot babai juaj vdiq.Nuk vuajti. Iku nл paqe.Mл vjen keq pлr humbjen tuaj.Ajo лshtл Marfi. Лshtл rritur!Brend, e dinit?Ju kishte thлnл?E dinit?Ishte e gjithл njл mashtrim.Na latл kлtu.Tл mbyteshim.Tл vdisnim urie.Dhe im at e dinte?</se>
  </para>
  <para id="28">
    <se lang="alb" variant_id="0">Dua tл di, nлse mлle kлtu tл vdisja?Kлtл duhet ta di!Kuper, im at ia dedikoi gjithлjetлn e tij planit A, nuk kam...asnjл ide pлr зfarл po flet ajo.Unл po.Nuk shpresuat kurrл qл t'ilargonit njerлzit nga Toka?Jo.Por ai pлr 40 vjet лshtл munduar tл zgjidhлekuacionet e fushave gravitacionale.Amelia, yt at i zgjidhi atoekuacione para se tл nisesha unл.Atлherл, pse nuk i pлrdori?Ekuacioni nuk koordinonte gravitetinme mekanikлn kuantike. Nuk mjaftonte.S'mjaftonte? З'donte mл shumл?Tл dhлna tл tjera, tл shohлshbrenda njл vrime tл zezл.Ligjet e natyrлs i pлrjashtojnл veзoritлe zhveshura. - Romil, e vлrtetл лshtл?Nлse vrima e zezл do tл ishte njл gocлdeti, veзoria do ishte perla brenda saj.Graviteti лshtл kaq i fortл saqл e lлtл fshehtл nл errлsirл, pas horizontit.Prandaj e quajnл "vrimл tл zezл".Mirл, po sikur tл shihnimpлrtej horizontit?S'mundemi Kuper.Janл disa gjлra qл nenuk mund t'i njohim.Yt at duhet tл gjente njл mлnyrл tjetлr pлrta shpлtuar racлn njerлzore nga zhdukja.Plani B, njл koloni.- Por pse nuk ia tha njerлzve?Pse tл na e fshihnit?Sepse e dinte sa vлshtirлdo ishte qл njerлzit...tл punonin bashkл pлr tл shpлtuarllojin nл vend tл tyre dhe fлmijлve.Broзkulla!S'do vinit kurrл nлse do tлbesonit se do mund t'i shpлtonit.Evolucionit i duhet kohлpлr ta kaluar atл pengesл.Mund t'i duam shumл, tлinteresohemi pлr ata qл njohim...</se>
  </para>
  <para id="29">
    <se lang="alb" variant_id="0">Po ajo gлnjeshtлr e tmerrshme?- E pafalshme.Ai e dinte. Ishte gati tлshkatлrronte njerлzimin e tij,pлr tл shpлtuar llojin. Bлri njлsakrificл tл jashtлzakonshme.Jo, sakrificл tл jashtлzakonshme po bлjnлnjerлzit nл Tokл, tл cilлt do vdesin!Sepse me arrogancлn e tij tл mallkuar,i quajti tл pashpresл.Mл vjen keq Kuper,ata tл pashpresл janл.Jo. Jo.- Ne jemi e ardhmja.Kuper.Kuper, зfarл mund tл bлj?Mл dлrgo nл shtлpi.Je absolutisht e sigurt?Zgjidhja ishte e saktл,e gjeti prej vitesh.S'лshtл e kotл?Лshtл gjysma e pлrgjigjes.Mirл, ku do ta gjeshgjysmлn tjetлr?Tл isha atje lart, nл njл vrimл tл zezл.Por e ngecur kлtu nл Tokл...Po?S'e di nлse mund ta gjejmл.O Zot, marrin plaзkat dhe ikin.Зfarл shpresojnл tл gjejnл?- Mbijetesл.Dreqi e mori!Marfi, njerлzit s'kanлtл drejtл ta dinл?Paniku s'na ndihmon. Duhet tлvazhdojmл tл punojmл si gjithmonл.Po, por a nuk na manipuloipлr kлtл profesor Brendi...Brend u dorлzua. Unл mundohemende tл gjej njл zgjidhje.Atлherл, ke ndonjл ide?Njл ndjesi.Tл tregova pлr fantazmлn time.</se>
  </para>
  <para id="30">
    <se lang="alb" variant_id="0">Por nuk e kisha frikл.E quaja fantazmл sepse eperceptoja si njл... njeri.E cila mundohej tл mл thoshte diзka.Nлse ka njл pлrgjigje nл Tokл,atje duhet tл jetл,nл ndonjл mлnyrл, nл atл dhomл.Duhet ta gjej.S'kemi shumл kohл.Po pastruesit ndihmлs tл oksigjenit?Lлri, Keis. Do jem nл gjumлshumicлn e udhлtimit.Ej, Kuper.- Po?Kisha njл sugjerim pлr udhлtimin e kthimit.- Cili лshtл?Deshifroje pлr herл tлfundit njл vrimл tл zezл.Do kthehem nл shtлpi.- Po, e di.Nuk do tл marrл shumл kohл.Ka njл mundлsi pлr ata nл Tokл.Shpjegohu mл mirл. - Gargantua лshtл njлvrimл e zezл rrotulluese, e vjetлr.Лshtл ajo qл quhet veзori e 'miqлsore'.- Miqлsore?S'janл kurrл miqлsorл. Por batica egravitetit лshtл kaq e shpejtл...saqл nлse diзka do takalonte shpejt horizontin,mund tл mbijetonte.Njл sondл, pлr shembull.Зfarл ndodh pasi e kalon?Pas horizontit, лshtл komplet mister.Ndoshta ka njл mлnyrлqл njл sondл tл mund...tл shohл veзorinл pлrtej horizontitdhe tл dлrgojл tл dhлnat kauntike.Nлse лshtл e pajisur pлr tл transmetuarзdo lloj impuls energjie...Kur лshtл bлrл kjo sondл "njл"?- Tars лshtл kandidati i natyrshлm.I kam thлnл зfarл tл kлrkojл.Mл duhet transmetuesioptik i vjetлr i Kip-it.Do ta bлje kлtл pлr ne?Para se tл prekesh, si robot duhettл bлj зfarл tл mл kлrkosh.U prish mallkimi.Nuk po tallem!Mл duhet qл Tarsi tл heqл dhe tлpлrqasл disa pлrbлrлs nga Kipi.S'dua tл trazoj funksionet e tij arkivuese.- Do ta mbikлqyr unл.</se>
  </para>
  <para id="31">
    <se lang="alb" variant_id="0">Njл pлr laboratorin e Brendit,njл pлr habitatin.Nuk do duhet tл lлvizin,kur tл vendosen modulet.Mund t'ju зoj nл vendet e sondave,por nuk besoj se kлto...kushte do mbajnл.Duhet tл presim.Keis po kthehet me pjesлn tjetлrtл pajisjeve tл pastrimit.Do doja t'i siguroja kлtovende para se tл bjerл nata.Zakonisht kлto shtrлngatashpлrbлhen shpejtл.Mirл, atлherл. - Por do t'ju duhetnjл transmetues me valл tл gjata.E kam.- Лshtл i karikuar? - Po.Mл ndiqni.Tars, 72 orл, mirл?- Nл rregull, Kuper.Brend mл tha pse e ndieniqл duhet tл ktheheni.Por s'do tregohesha korrekt nлsenuk ju thoja se njл mision si yni...do kishte nevojл pлrnjл inxhinier mл shumл.Ngadalлso pak, turbo.Siguria e para, Keis. Mos e harro.Dr. Man, jam i nderuar qлjam pjesл e gjithл kлsaj.Sapo tл kemi ngritur kampinbazл dhe tл kemi instaluar modulet,kлtu mbaroj punл.Do shkoj nл shtлpi.Ju keni lidhje.Por edhe pse s'kam familje,ju siguroj se dлshira...pлr tл ndenjur me njerлztл tjerл лshtл e fuqishme.Ky emocion лshtл baza easaj qл na bлn njerлz.S'duhet nлnvlerлsuar.Sa kohл ke me atл kollл?- Pak kohл.</se>
  </para>
  <para id="32">
    <se lang="alb" variant_id="0">Nuk i prek gjлrat e tua.Hidhuni ngadalл.E dini pse s'mund tл dлrgonimmakineri nл kлto misione?Sepse njл makinл nuk improvizon mirл.S'mund ta programojmл frikлn e vdekjes.Instinkti ynл i mbijetesлs лshtлburimi ynл mл i madh i frymлzimit.T'ju marrim ju, pлr shembull.Njл baba, me njл instinktmbijetese pлr fлmijлt e tij.Pлr kлrkimin, e dini зfarл do jetлgjлja e fundit para se tл vdisni?Fлmijлt tuaj. Fytyrat e tyre.Nл momentin e vdekjes, mendja juajdo shtyjл dhe pak, pлr tл mbijetuar.Pлr ata.Merr frymл thellл.T'i duhet tл jesh, Kop.Ulu pak kлtu.Лshtл rлndл. S'mund tл rrinл kлtu.Nл rregull?- Po.Tars, pse po vonohesh?- Profesor, kam vлshtirлsi me ndezjen.S'e kuptoj?Qesharake.</se>
  </para>
  <para id="33">
    <se lang="alb" variant_id="0">Por e vлrteta лshtл se nuke kam konsideruar kurrл...mundлsinл se planetiim nuk ishte i duhuri.Shkoi gjithзka keq, qл nga fillimi.- Shkojmл.Merr frymл thellл.Зfarл po ndodh kлtu?- Зfarл po bлni?Mл vjen keq.S'mund tл ikni me atл anije.Na duhet pлr tлpлrmbushur misionin.Kur tл tjerлt ta kuptojnл se зfarл s'лshtлky vend... S'mund tл mbijetojmл kлtu.Mл vjen keq, mл vjen keq.S'mund tл rrinл ende kлtu.Duhet tл ikni, menjлherл.- Dua tл jem i qartл...Ju keni pлrgjegjлsinл...- Dreq.Kop, merr gjлrat e Marfit,ajo do shkojл nл shtлpi.Babi nuk tл rriti si kafshл, Tom!S'mл rriti ai, por gjyshi. Dhe лshtл ivarrosur aty jashtл me mamin dhe Xhesin.Falsifikuat tл gjitha tл dhлnat?Po.Nuk ka sipлrfaqe?- Jo, provova tл bлj detyrлn time,por e kuptova ditлn qл erdhase kлtu nuk kishte asgjл.I rezistova tundimit pлr vite tл tлra.Por e dija se nлse do ta shtypja atл butondikush do kishte ardhur pлr tл mл shpлtuar.Frikacak i mallkuar!- Po.Po.</se>
  </para>
  <para id="34">
    <se lang="alb" variant_id="0">Po.Dлgjo, nлse s'do tл ikлsh, lлre tл ikлfamiljen tлnde. Shpлto ata tл paktлn.E ku do jetojmл, nлn tokл? Me ty?Tл lutemi qл tл na shpлtojл babi?Babi nuk kthehet mл.S'do kthehej kurrл. E kam unл.Ti do tл shpлtosh gjithл botлn sepse babinuk ia doli dot? - Ai as qл u pлrpoq!Iku dhe na la!Na la kлtu tл vdisnim.- S'do vijл njeri me ty.Do presлsh derisa tл tлvdesл njл djalл tjetлr?Dil jashtл dhe mos u kthe mл!Gjлrat e mia mund t'i mbash.Ndalo!Jo!Dr. Man, ke 50% mundлsipлr tл vrarл veten.Лshtл mundлsia mл e lartлqл kam patur nл vite!Mos mл gjyko, Kuper!Ti nuk u vure nл provл si unл.Vetлm disave u ka ndodhur.</se>
  </para>
  <para id="35">
    <se lang="alb" variant_id="0">E ndjen?Instinktin e mbijetesлs.Ai mл shtyu mua. Ai na shtyntл gjithл dhe ai do na shpлtojл.Sepse dua qл t'i shpлtoj tл gjithл.Pлr ju, Kuper.Mл vjen keq, s'mund tлrri duke ju parл ashtu.Mendoja se do t'ia dilja,por nuk mundem.Megjithatл, jam kлtu pлr ju.Dлgjoni zлrin tim, Kuper.Jam kлtu.S'jeni vetлm.I shikoni fлmijлt tuaj tani?S'ka gjл. Ata janл aty afлr jush.Jua tha profesor Brendi atлpoezinл para se tл niseshit?E mbani mend?"Mos ik lehtл,nл atл natл tл mirл""Tл vjetrit duhet tл digjen, dhe tлngihen nл qiell nл fund tл ditлs."'Tлrbohu kundлr vdekjes sл dritлs.'FILMA24-AL.COM & FILMA24-AL.NETNdihmл!- Kuper?</se>
  </para>
  <para id="36">
    <se lang="alb" variant_id="0">S'kam ajлr... amoniak!Kuper. Kuper, po vijmл. Keis!- Kam vendndodhjen.Ec, ec, ec!- U nisлm!Kuper, mos u dorлzo! Mos fol!Merr sa mл pak frymл tл mundesh!Pлr pak erdhлm!Sistemi лshtл i mbrojtur zotлri.Duhet njл njeri pлr...pлr tл patur qasje te funksionet.Лshtл i gjithл juaji, zotлri.- Faleminderit.Kuper!Duro, pothuajse arritлm!E shikoj! E shikoj!Keis, ano nл tл djathtл!Kuper! Kuper, jam kлtu!Merre kлtл!Xho, merr зisternлn!</se>
  </para>
  <para id="37">
    <se lang="alb" variant_id="0">Mл vjen keq.- Зfarл?</se>
  </para>
  <para id="38">
    <se lang="alb" variant_id="0">Mani, po gлnjente!Romil!Romil, mл dлgjon?- Romil!Romil.- Romil! Mл dлgjon?Rri roje!Lois!- З'u bл me kujdesin, Keis?Siguria e para, Kuper.Romil, mл dлgjon? Jam Brend.Romil!- Dr. Brend, Kuper, ka pasur njл shpлrthim.Nл bazлn e dr. Manit.Tars, Tars, nл orлn 10!Mл thuaj kur tл hipл Tarsi.Romil nuk ia doli.S'mund ta shpлtoja.Tarsi hipi.- Merrem unл tani!E kemi pozicionin e Renxherit?- Po hyn drejt orbitлs.Po mori kontrollin e asaj anije,jemi tл vdekur.Do tл na braktisл?- Na ka braktisur tashmл.</se>
  </para>
  <para id="39">
    <se lang="alb" variant_id="0">Ejani, ma jepni mua.Shkoni nл makinл!Nл sediljet mbrapa!Dr. Man, pлrgjigjuni, ju lutem!Dr. Man, pлrgjigjuni, ju lutem!Ai nuk e di procedurлn e lidhjes.- Por auto-piloti e di.E зaktivizoi Tarsi!- Bukur!Sa besim keni?- Mл pak se ti, mesa duket.Mos provoni tл lidheni,mos provoni tл lidheni.Mos provoni tл lidheni. E pлrsлris,mos provoni tл lidheni. Ju lutem pлrgj...</se>
  </para>
  <para id="40">
    <se lang="alb" variant_id="0">Dr. Man, mos e hapni kapanxhлn,e pлrsлris, mos e hapni kapanxhлn.E pлrsлris, mos e hapni kapanxhлn.Nлse e hapni, ajri do dekompresohet.З'ndodh nлse shpлrthen ajrin?- Asgjл e mirл.Mirл, bлj pas. Fuqi eplotл pлr shtytje pas!Nл maksimum.- Pas!Keis, dлrgo njл mesazhnл kompjuterin...e bordit dhe ritransmetojeme sinjal urgjence.Dr. Man, e pлrsлris, mos ehapni kapanxhлn e brendshme.Mos e hapni kapanxhлn....- Brend?S'e di зfarл tл ka thлnл ai? Por tanikomandлn e "Enduransit" e marr unл.Mл pas do flasim pлrpлrmbushjen e misionit.</se>
  </para>
  <para id="41">
    <se lang="alb" variant_id="0">S'bлhet fjalл pлr jetлn time, apo tлKuperit, por pлr tл gjithл njerлzimin.Vjen njл moment...Nuk duhet...O Perлndi.Kuper, s'ka kuptim tлpлrdorлsh karburantin...Analizo rrotullimine Enduransit.Kuper, зfarл po bлn?- Po lidhem.Rrotullimi i Enduransit: 67, 68rrotullime pлr minutл.Bлhu gati tл barazosh rrotullimintonл me motorлt shtytлs.S'лshtл e mundur.Jo, лshtл e nevojshme.Enduransi po hyn nл stratosferл.Nuk ka mburojл nxehtлsie.Keis, je gati? - Gati.Kuper, s'kemi kohл pлr tл pasur kujdes.Nлse mл bien tл fikлt, Keis,merre ti komandлn.Tars, bлhu gati tл aktivizoshmekanizmin e lidhjes.</se>
  </para>
  <para id="42">
    <se lang="alb" variant_id="0">Mл duhen 3 gradл nл tл djathtл, Kuper.- 3 metra.Kuper, jemi tл rreshtuar!Fillo rrotullimin!Jepi, Tars!Jepi!U lidhлm, Kuper.- Po ngadalлsoj!Ngadalл.Ngadalл.Motorлt shtytлs tл pasmл!Motorлt kryesorл!Shtyjmл jashtл orbitлs.Eja, bukuroshe!</se>
  </para>
  <para id="43">
    <se lang="alb" variant_id="0">Mirл, jemi jashtл orbitлs!Mirл! Tani marifeti i radhлs, zotлrinj!Duhet tл jetл i veзantл. Do shkojmл drejte nл fushлn tлrheqлse tл Gargantuas.Dreqin. Keis, merr komandлn.- Nл rregull.Mundлsoi: Filma24-Al.comKuper, po tлrhiqemi nga Gargantua.T'i pлrdor motorлt kryesorл?Jo, duhet tл rrлshqasim samл shpejt tл jetл e mundur!Ma jep mua.- Njл lajm i mirл e njл i keq.Kлtл e dлgjova, Tars!Ma thuaj shpejt.Gjeneratori rezervл u ndez.Sistemi лshtл i qлndrueshлm. Janл mirл.Nл rregull. Sistemi i pilotimitлshtл shkatлrruar plotлsisht.Rezervat jetлsore nuk mjaftojnлpлr tu kthyer nл Tokл,</se>
  </para>
  <para id="44">
    <se lang="alb" variant_id="0">Po karburanti?Nuk mjafton, por kam njл plan.Do lлmл Gargantunл qл tл na tлrheqлdrejt horizontit tл tij...pastaj do gjejmл njл valл gravitetipлr tл na shtytur drejt Edmundit.Manualisht?Prandaj jam unл. Do ta зojanijen brenda orbitлs kritike.Po shkarkja e pлrkohshme?S'kemi kohл tл merremi merelativitetin, Dr. Brend.Mл vjen keq, Kuper.Sapo tл marrim njлshpejtлsi tл mjaftueshmerreth Gargantuas, dopлrdorim Lander 1-shin,dhe Renxher 2-shin si raketa shtytлse.Pлr t'i shpлtuar gravitetittл vrimлs sл zezл.Kur Lander 1-shi tл fiket,Tarsi do shkлputet...dhe do thithet nл vrimлn e zezл!- Pse duhet tл shkлputet?Duhet tл largojmл peshл,pлr tл kaluar gravitetin.Ligji i tretл i Njutonit.Mлnyra e vetme qл njerлzit tл ecinpлrpara лshtл tл lлnл diзka mbrapa.S'mund t'i kлrkosh tл bлjл kлtл pлr ne.- Ai robot лshtл...prandaj s'kemi pse t'ia kлrkojmл.- Kuper, more ndyrлsirл!Mл fal, por nuk tл dлgjova mirл.- Ishte e parashikuar Dr. Brend.Лshtл mundлsia e vetme pлr tлshpлtuar banorлt e Tokлs.Nлse do gjej njл mлnyrл pлrtл transmetuar tл dhлnat..kuantike qл do gjej,ndoshta mund t'ia dalin.Shpresojmл tл ketл mbeturende dikush pлr tu shpлtuar.</se>
  </para>
  <para id="45">
    <se lang="alb" variant_id="0">Pлrgatit ndezjen e motorлve shtytлs.Gati?- Gati.Gati.Ndezja e motorit pлr 3 sekonda.3, 2, 1...Motorлt nл Lander 1pas komandлs sime.3, 2, 1...Motorлt ne Renxher 2pas komandлs sime.3, 2, 1...Kjo manovлr e vogлl dona kushtojл 51 vjet!Nuk tregon fare pлr 120 vjeз!Lander 1, gati pлr shkлputjepas komandлs time.3, 2, 1...Shkлputu!Lamtumirл Tars!Lamtumirл, Dr. Brend.Shihemi nл anлn tjetлr Kuper.Shihemi, зapkлn!Mirл, Keis. Fluturim ibukur moskokлзarлs!Kam pasur mлsues tл mirл!Renxher 2, bлhu gati pлr shkлputje.</se>
  </para>
  <para id="46">
    <se lang="alb" variant_id="0">Ligji i tretл i Njutonit.Duhet tл lлsh diзka prapa!The qл rezervat dilnin pлr tл dy!- Ramл dakord, Amelia, 90%.Mos e bлj!Po shkлputem.Mirл, po bie pikiatл.Po i afrohem horizontit.Nл tл majtл e kamkaluar kufirin.Jam brenda.Po hyj drejt errлsirлs.Лshtл gjithзka e zezл!Tars, mл dлgjon?Лshtл komplet errлsirл.Tars, mл dлgjon? Marrje.Mirл, ekranet kanл interferenca.Po humbas komandлn.Shikoj shkreptima.Shkreptima drite dhe errлsire.Ka njл trazirл gravitacionale.Po pлrkeqлsohet.Kompjuterлt po fiken.Tлrheqja gravitacionalepo merr komandлn.</se>
  </para>
  <para id="47">
    <se lang="alb" variant_id="0">Marfi!Marf! Marf!! Marf!Marf!Jo, jo, jo, Marfi!Marf!!!!!!!Jo, jo!!!!!!!Nлse po nisesh, ik! - Jo.Jo, jo, mos ik!Mos ik, idiot! Mos ik!Mors, Mors, Mors.'R'</se>
  </para>
  <para id="48">
    <se lang="alb" variant_id="0">'I'...Marfi.Marfi, s'kemi kohл pлr kлtл, eja!RRI!!!Hajde tani, Marfi, hajde!Зfarл do tл thotл? Зfarл do tл thotл?Rri!Thuaji Marfi. Thuaji tл rrijл.Bлje tл rrijл Marfi.Bлje tл rrijл Marf!Mos mл lлr tл largohem!Mos mл lлr tл largohem, Marf!</se>
  </para>
  <para id="49">
    <se lang="alb" variant_id="0">Ishe ti!Ti ishte fantazma ime!Kuper, Kuper pлrgjigju.- Tars?Marrje.Ke mbijetuar?- Diku...nл dimensionin e tyre tл pestл.Ata na shpлtuan!Ashtu? E kush janл "ata"?Pastaj pse duhet tл na ndihmonin?S'e di, por kanл ndлrtuar kлtлhapлsirл tri-dimensionale...nл realitetin e tyre pesл-dimensionaleqл ti ta kuptoje. - Epo nuk po funksionon.Po, nл fakt. E pe qл kлtu kohapлrfaqлsohet nga njл dimension fizik.E kuptove qл mund tл pлrdorлsh njлforcл pлr tл kaluar hapлsirл-kohлn.Gravitetin pлr tл dлrguar njл mesazh?- Po.Graviteti...mund tл kalojл dimensionet,pлrfshirл kohлn?Mesa duket.Tл dhлnat kuantike i more?- Po, i kam.Po i transmetoj nл tл gjitha frekuencat...por s'mл del asgjл, Kuper.- Mund t'ia dal.Do t'ia japлsh kлto tл dhлnakaq komplekse njл fлmije?Nuk лshtл fлmijл i zakonshлm.Tл lutem, babi!Marfi, e fikлn zjarrin, eja!Edhe nлse do arrije t'ia komunikoje,do t'i duheshin vite pлr t'i kuptuar.Jo, kлtл e di, Tars, por duhettл shpikim ndonjл gjл...</se>
  </para>
  <para id="50">
    <se lang="alb" variant_id="0">Kuper, ata s'na kanл sjellл kлtupлr tл ndryshuar tл shkuarлn.Pлrsлrite prapл.Ata s'na kanл sjellл kлtupлr tл ndryshuar tл shkuarлn.Jo, s'na kanл sjellл ata kлtu.Kemi ardhur vetл!Tars, mл jep koordinatate NASA-s, nл kod binar.Nл binar, marrje.Po transmetoj tл dhлnat.Nuk лshtл fantazmл.Лshtл graviteti.- Akoma s'e kupton Tars?Unл erdha vetл kлtu!Jemi kлtu pлr tл komunikuarme botлn tredimensionali!Ne jemi ura!Mendoja se ata mл zgjodhлn mua.Por s'mл zgjodhлn mua, zgjodhлn atл!- Pлr зfarл, Kuper?Pлr tл shpлtuar botлn!E gjithл kjo лshtлdhoma e vogлlushes.Зdo moment, лshtлpafundлsisht kompleks.Ata kanл qasje nл kohл dhe hapлsirл tлpafundme por s'janл tл lidhur me asgjл!</se>
  </para>
  <para id="51">
    <se lang="alb" variant_id="0">Prandaj jam unл kлtu.Do gjej njл mлnyrл pлr...t'ia thлnл Marfit, ashtusiз gjeta kлtл moment.Si Kuper?Dashuria, Tars, dashuria!Лshtл siз tha Brend. Lidhja imeme Marfin лshtл e sasiore.Лshtл зelлsi.- Зfarл duhet tл bлjmл kлtu?Tл gjejmл si t'ia themi.Ora!Ora!Do t'i kodifikojmл tл dhлnat nл зastine lлvizjes sл akrepit tл sekondave.Tars, pлrktheji tл dhлnat nл'kod mors', dhe m'i transmeto.Po i pлrkthej tлdhлnat nл 'kod mors'.Kuper, po sikur mos tлkthehet pлr t'i marrл?Do kthehet, do kthehet.Po vjen, Marfi!- Mirл, po zbres!- Nga e di?Sepse unл ia dhashл!Marrje. Kodi mors лshtл:pikл pikл vijл pikл,Pikл pikл vijл pikл.Pikл vijл pikл pikл.Pikл vijл pikл pikл.Ishte ai!U kthye! Ishte babi gjithл kлtл kohл!E dija!</se>
  </para>
  <para id="52">
    <se lang="alb" variant_id="0">Eureka!Лshtл tradicionale.Eureka!Funksionoi?- Mendoj se ka mundлsi.Nga e di?Sepse qeniet e hiper-hapлsirлspo e mbyllin Teseraktin.Nuk e kuptove, Tars?Nuk janл qeniet.Jemi ne!Atл qл bлra unл pлr Marfin,ata po e bлjnл pлr mua!Pлr tл gjithл ne.- Njerлzit s'mund ta ndлrtojnл kлtл.Jo, jo, ende jo.Por njл ditл po.Jo unл dhe ti.Por njerлz tл tjerл.Njл qytetлrim qл лshtл zhvilluar pлrtejkatлr dimensioneve qл njohim ne.Po tani зfarл po ndodh?</se>
  </para>
  <para id="53">
    <se lang="alb" variant_id="0">Me qetлsi, zotлri.Me ngadalл, zoti Kuper.Nuk jeni mл i ri.Kujtohuni se nл tлvлrtetл jeni 124 vjeз.Me ngadalл, zotлri.Keni qenл shumл me fat.Renxhersat ju gjetлn vetлm mepak minuta oksigjen tл mbetur.Ku gjendem?Nл stacionin hapлsinor Kuper.Nл orbitл rreth Saturnit.Stacioni hapлsinor Kuper?Sa tл mirл qл i kenivлnл emrin tim!Зfarл?- Epo, nuk ia kanл vлnл emrin nga ju,por pлr vajzлn tuaj.Edhe pse ajo ka thлnл gjithmonлse ju ishit shumл i rлndлsishлm.Ende gjallл лshtл ajo?Do jetл kлtu pas dy javлsh.Nл moshлn e saj nuk duhet tл lлvizлnga njл stacion nл njл tjetлr.Por kur dлgjoi qл ju kishin gjetur...epo, nga ana tjetлr poflasim pлr Marfi Kuperin.Po, nл fakt!Do mund tл dilni pas pak ditлsh.Do jeni entuziast pлratл qл do t'ju tregoj.E dini qл kam shkruar njлtezл pлr ju, nл gjimnaz.Di gjithзka pлr jetлn tuaj nл Tokл.Ah, po, sigurisht.Nлse doni tл mл ndiqni?Kemi pлr t'ju sistemuar shumл mirл.</se>
  </para>
  <para id="54">
    <se lang="alb" variant_id="0">u gлzova qл ajo thase ishte perfekte.Natyrisht qл nuk kam folurpersonalisht me tл.Im at ka qenл fermer.Si tл gjithл nл atл kohл.Dua tл them se nuk kishtemjaftueshлm ushqim.Ajo na konfirmoi se ju edonit shumл agrokulturлn.Ashtu, л?Po. Shtлpi e лmbla shtлpi!Лshtл gjithзka nл vendin e saj,siз ishte mл parл.Po.Ky лshtл...? - Oh po, roboti qл gjetлmafлr Saturnit kur ju gjetлm ju.Burimi i ushqimit ishte i djegur,por mund t'ia zлvendлsojmл nлse doni.Po, ju lutem!Opsionet.Opsionet e gjendjes.Opsionet e sigurisл.Sinqeriteti, opsion i ri.95%.- Konfirmohet. Modifikime tл tjera?Humori: 75%.U konfirmua.Vetл-shkatлrrim pas 10 sekondash:10, 9...Le ta bлjmл 60%.60%, u konfirmua.Tak tak.- E do 55?Vлrtetл kлshtu ishte?</se>
  </para>
  <para id="55">
    <se lang="alb" variant_id="0">S'mл intereson shumл kjo, tл bлjmл gjojasikur jemi kthyer atje ku e filluam.Dua tл di ku jemi?Ku po shkojmл?Zoti Kuper.- Po?Лshtл e gjithл familja.Familja?Kanл ardhur tл gjithл pлr tл parл zonjлn.Ka pothuajse dy vjet nл krio-gjumл.U the qл mл pлlqente agrikultura?Isha unл, Marf!Isha unл fantazma jote!E di.Njerлzit s'mл besonin. Mendoninse i bлra tл gjitha vetл. Por...E dija kush ishte.Askush nuk mл besonte.Por e dija qл do tл ktheheshe.Si?Sepse im at ma kishte premtuar.Jam kлtu tani, Marfi. Jam kлtu!</se>
  </para>
  <para id="56">
    <se lang="alb" variant_id="0">Kлtu kam fлmijлt e mi, tani.Duhet tл ikлsh.Ku?Brend...Ajo лshtл diku.Duke aktivizuar bazлn.Vetлm, nл njл galaktikл tл panjohur.Ndoshta tani bлhet gatipлr njл gjumл tл gjatл.Nлn dritлn e diellit tonл tл ri.</se>
  </para>
  <para id="57">
    <se lang="alb" variant_id="0">WWW.FILMA24-AL.COM & WWW.FILMA24-AL.NET</se>
  </para>
</body>
</html>