<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<html>
<head>
</head>
<body>
  <para id="0">
    <se lang="ara" variant_id="0">{\3c&HFFFFFF&\1c&HFF0&\fs25\b1\an0}{\c&H108000&}ЮЗг ИЗбКСМгЙ / ГНгП ЭЯСмж Ггб ЭЯСмгФЗеПЙ ггКЪЙЗЦСЗИ Ъд ЗбШЪЗг їгдР гКм жем Ъбм еРЗ ЗбНЗб їем бг КГЯб Гм ФмБ гдР ЗбГгУеб КЦЪжЗ беЗ ЗбШЪЗг ИЗдКЩЗг їГМб нЗ УнПм -бгРЗ бЗ КМИСеЗ Ъбм КдЗжбе їбнУ ИеРе ЗбИУЗШЙ нЗ УнП ГдПСУждУГКНПЛ гЪеЗ ИдЭУмГСУб ИЪЦ ЗбШЪЗг бЫСЭКеЗ -ГМб УнПмбд ГЯб Зм ФмБНКм КШбЮ УСЗНм гд Ъбм еРЗ ЗбгСЯИЗбнЯ ЗбГгС нЗ ЗнбмЗдК КПСЯнд Зд бм ШСЮм ЗбОЗХЙбнУ еРе ЗбгСЙ бд КУКШнЪбГдм ИЗбЭЪб гКТжМЙ гдебд КЪнФм гЪе КНК УЮЭ жЗНП ГИПЗУГЪгб Ъбм РбЯЦЪ ЯбЗгм Эм ЗЪКИЗСЯГдЗ жЗбгбЯ жнУКбм гКТжМнд ИЗбЭЪб -ИЯб КГЯнП жНЮнЮЙ жЮЗджднЗ дНд гКТжМЗдЗбГгС гдКем жгНУжгбнУ гд ФмБ КУКШнЪ ЭЪбеЗдЗ ИЗбжЗНП жЗбЪФСжд гд ЪгСм жЯРбЯ ЗбгбЯЭм ЗЛдЗБ жМжПЯ едЗ Ъбм ЩеС ЗбУЭндЙЮгК ИЗбКСКнИЗК ЗббЗТгЙбЕбЫЗБ РбЯ ЗбТжЗМЗбЫЗБ ї бПм ГгСЗ бГЮжбе жЯРбЯ ЗбгбЯ ЯгЗ ЗЪКЮПЗдЗ ЗКжЮЪ РбЯ ГнЦЗЗбЗЭШЗС , МнП ГПОббЮП УИЮ жГОИСКЯ ЗбЗ КНЦС Зм ШЪЗг Збм едЗбЗ ККЪМбм , еРЗ бнУ бГМбЯЦЪе ИЗбГУЭб едЗЯеб КЪКЮП ЗдЯ РЯм ї гЗЯС МПЗЗдеЗ ИСЗЪЙ нЗ ЪТнТКмжеб ЯЗдК еРе ИСЗЪЙ Эм ЗСУЗб ИЪЦ ЗбИФЪнджЗМИЗСм Ъбм ХЪжП еРе ЗбУЭндЙжЗИЪЗПм Ъд ЮЗЦм ЗбХбН їїЭЯСКЯ Ъд ЗбИСЗЪЙ ем Зд КУКОПг ГУЗбнИ гбКжнЙбЮП СИНК ЗбЯЛнС гд ЗбгдЗТЪЗК ИеРе ЗбШСнЮЙЗдК бЗ КгбЯ Зм ФмБ ЦП ЗбгбЯ ЗбЗ ЯСеЯ беЗде ЗдУЗд гОЗПЪ нЗ Знбм -бЗ Иб еж ЗЭЦб ШнЗС ИЗбггбЯЙ -еж бнУ ЗбГЭЦббЯдЯ КТжМК где бГдм ГОИСКЯ ЗбЗ КЭЪбмбгЗРЗ ЪбнЯ Зд КОИСдм гЗ Ъбмш жгЗ бнУ Ъбмш ЭЪбебШЗбгЗ ЯдК НгЮЗБ жЪднПЙЗдЗ ЗдНПС гд УбЗбЙ ШжнбЙ гд ЗбНгЮм жЗбЪднПндбЗ КСЭЪм ХжКЯ ЭЮП КНЭТм ФенКЯ ббШЪЗгЗдЗ ЗСЭЪ ХжКм жЮКгЗ ЗФЗБжЗХСО жЮКгЗ ЗФЗБНУдЗ ГХСОмПЪдм ЗРеИ жЗбЗ УГНШг Яб ЗбГЛЗЛ ЗбгжМжП Ъбм ЗбУЭндЙЗбнЯ ЗбВКмОРм ЮШЪЙ ЗббНг ЗбРнРЙ еРебУКц гЦШСЙ бГЯбеЗЭЮШ Фгм СЗЖНКеЗ , ЗдеЗ МгнбЙ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">DOGODILO SE JEDNE NOЖIЉtrajka glaрu, je li? Dugo? -Nijuиer ni danas nije niљta pojela.Obroke joj nosite redovito? -Da.-Pa zaљto je onda ne naљopate?!Ne ide to tako, g. Andrews!-Ja жu razgovarati s njome.Odnesite joj neљto za jelo. -U redu.Neжu pojesti ni mrvicu dokne siрem s broda! -Hajde, Ellie.Znaљ da жe biti po mome. -Ovajput neжe! Veж smo se vjenиali.Ali nikada neжete ћivjeti zajedno!Utuvi u glavu da smoKing Westley i ja u braku!Prema zakonu i kako priliиi. Ti tu nemoћeљ niљta. Oboje smo punoljetni.Znaљ li da ja pokuљavam poniљtiti tajbrak otkako si na brodu? -Poniљtiti?Reжi жu ti joљ ja љto te ide,a i King! -To i oиekujem.Ah, okrepa! Samo uрite.Zar vam nisam rekla da mi nedonosite hranu? -Nije za tebe.Odloћite pladnjeve.Kako si ti pametan i suptilan!-To je strategija, draga moja.A strateљki si poslao i gorileda me odvuku od matiиara?</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">ТОВА СЕ СЛУЧИ ЕДНА НОЩГладна стачка ли? Откога?- Вчера и днес нищо не е хапнала.Редовно ли й носите храната?- Да, сър.Защо не й я набутате в устата?- Не е така лесно, г-н Андрюс.Ще поговоря с нея.Донесете нещо за ядене в каютата й.Да, сър.Нищо няма да ям,докато не ме пуснеш.Стига, Ели.Знаеш, че ще стане каквото кажа.Този път не!Аз вече съм омъжена за него.Никога няма да живеете подедин покрив. Бъди сигурна.Не можеш ли да проумееш,че с Кинг Уесли сме женени?Окончателно, официално,действително! Това е, край.Нищо не можеш да направиш.Аз съм пълнолетна, той също.Откакто си на яхтата, направихпостъпки за анулиране на брака ви.Анулиране.Аз няма да го приема, Кинг също.Друго и не очаквам.Папкането пристига. Влезте.Казах тук да не се носи храна.Един момент. Тя не е за теб.Оставете я тук.Колко си умен! Много хитро.- Въпрос на стратегия.Чудна стратегия, да пращаш горилитеси да ме отвлекат от гражданското.</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">ЧЦД»АґФґЈєЙдКЦНшЎцєуЖЪЈєХЫТнµДОЪС»¶щѕшКіВр  ¶аѕГБЛІ»КЗЧтМмѕНКЗЅсМм-ДгГЗУР¶ЁЖЪЛН¶«Оч№эИҐёшЛэіФВр  -КЗµД  ПИЙъДЗОЄКІГґІ»УІИыёшЛэіФГ»ДЗГґјтµҐ  °ІµВВіПИЙъОТЧФјєИҐХТЛэМё  ЛНР©іФµД№эИҐёшЛэКЗµД  ПИЙъіэ·ЗИГОТПВґ¬·сФтОТКІГґ¶јІ»іФДгЧоєу»№КЗТЄМэОТµД  °®АтХвґОІ»»бБЛ  ОТТСѕ­јЮёшЛыБЛµ«КЗДгѕш¶ФІ»ДЬєНЛыЧЎФЪН¬Т»ёцОЭйЬ  ОТДЬФ¤јыДг»№І»¶®Вр  ЅрЎ¤ОАЛ№АыєНОТТСѕ­іЙ»йБЛИ·КµµД  єП·ЁµДЅб»йБЛ  Т»ЗР¶јЅбКшБЛДгОЮјЖїЙК©  ОТєНЛы¶јі¬№э21ЛкБЛДгПлІ»ПлЦЄµАОЄКІГґДгЙПґ¬єуОТѕНТ»Ц±ПлТЄі·ПыДгµД»йТці·Пы  ОТєНЅр¶јІ»»бН¬ТвµДОТЛжК±»¶У­ДгГЗ·ў±нёЯјыКіОпАґБЛ  ЗлЅшОТІ»КЗЛµ№эІ»УГЛНіФµДАґВрЙФµИ  ХвІ»КЗёшДгіФµД·ЕФЪХвАпѕНєГ</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">Hladovku? Jak dlouho uћ?Od vиerejљka nic nesnмdla.- Nosнte jн jнdlo pravidelnм?- Ano, pane.Proи jн to nenacpete do krku?Nenн to tak lehkй, pane Andrewsi.Promluvнm s nн. Pшineste tam nмjakй jнdlo.Ano, pane.Nesnнm nic, dokud mм nepustнљ z tйhle lodi.No tak, Ellie. Vнљ, ћe bude po mйm!Tentokrбt ne! Uћ jsme se vzali.Ale ћнt s nнm nikdy nebudeљ.Za to ruинm.Pochop to, King Westley a jб jsme svoji!Definitivnм, legбlnм, opravdu svoji!Konec, teиka.Nic s tнm nenadмlбљ. Jб i on jsme plnoletн.Zatнmco jsi tu,zaшнdil jsem, aby byl vбљ sтatek anulovбn.Anulovбn. K tomu mбm co шнct a King takй.To oиekбvбm.Baљta. Pojпte dбl.Шekla jsem, ћe sem nemбte nosit jнdlo.Klid. To nenн pro tebe.Poloћte to tam.Ty jsi tak chytrэ. Tak mazanэ.Taktika, zlato.To byla taky taktika, poslat gorily,aby mм odtбhli...z oddacн sнnм?Jedinб tvб taktika je ћeleznб tyи.Uћ jsem tak vyhrбl hodnм sporщ.Nic na Kinga nemбљ,kromм toho, ћe se ti nelнbн.- Je faleљnэ.- Je jednнm z nejlepљнch letcщ v zemi.Nenн k niиemu. Vzala sis ho jen ze vzdoru.Poшбd mi nмco zakazujeљ.Protoћe jsi tvrdohlavэ hlupбk.Pшede mnou jich byly celй generace.Nekшiи tak. Jeљtм dostaneљ chuќ k jнdlu.Budu kшiиet, jak budu chtнt! Tшeba i jeиet!Dobrб, jeи.Pusќ mм z tй lodi, nebo tu vљechno rozbiju!Uklidni se.Ochutnej kousek љќavnatйho bifteku.Nemusнљ ho jнst.Jen si иichni. Je to pohбdka.</se>
  </para>
  <para id="1">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГУСЪжЗ , ГУСЪжЗбЮП КгЯдК гд ЗбеСИ гдЗ нЗ УнПмШИЪЗ еСИК бГдеЗ ГРЯм гдЯ ИЯЛнСГСУбжЗ ИСЮнЙ бгЯКИ ЗбКНСм  бЗЭд МКждбЮП еСИК ЗбИдК гСЙ ГОСмЪбнЯг гСЗЮИЙ Яб ЗбШСЮ , ЗбгШЗСЗКгНШЗК ЗбЮШЗС ИгнЗгмЗбгКМенд Збм ФЗШмБ ИЗбг , УЗЭдЗМЗЯУжд ЭнбднжнжСЯ , ЭбЗПнбЭнЗдНд дЦнЪ жЮКдЗ ЗРЗ ЗЪКЮПдЗ ЗдЗнбм ЗдПСУжд ЮП КУКЮб ЗбНЗЭбЙбЮП ГОИСК ЗбЪМжТ ИГд Яб РбЯ еСЗБКРЯСЙ Збм днжнжСЯ бж УгНК- еРе КРЯСКЯ- ФЯСЗ МТнбЗФЯСЗ МТнбЗ- гЗРЗ нНПЛ едЗ їГСнП Зд ЗУКОПг ЗбеЗКЭЗРеИ ИЪнПЗ , еРе бНЩЙ КЗСнОнЙ- гЗРЗ їЗ- едЗЯ СМб нЮжг ИЪЦ ЯбИЗдК ФОХ жЦнЪбЗ ГУКШнЪ ЗбжЮжЭ ГЯЛС гд РбЯбЗ ГЩд ЗдЯ УКЭЪбЗУгЪ нЗ жМе ЗбЮСП , ЪдПгЗ ШСПКдм гд ЗбЪгбЭЮП ОУСК ГЭЦб гШЗСП ббГОИЗСЪгб ИМСнПКЯ ЗбЮРСЙ ЗбИРнЖЙбг КЯд бКЪСЭ КЗСнО ЗбМСнПЙ бж Зд ЗбМСнПЙ СЯбК гДОСКЯбЮП жХбКдм Яб ЯКЗИЗКЯ , бгРЗ бг КОИСдм їЗдЯ УКЯКИеЗ ИЗбнждЗднЙ їЯдК ОХХК бЯ ЮУг ИЗбМСнПЙ!!РбЯ ЯЗд ФЪС НС- ЗнеЗ ЗбКЗЭе ЗбгМжЭ- гЗ ЗбРм ЯЗд НСЗ Эне їбЮП ЯбЭ ЗбМСнПЙ ЗбЯЛнС гд ЗбГгжЗбжбд КдЭЮ ЗбМСнПЙ ИдУЗ жЗНПЗ ИЪП Збнжг Ъбм КЭЗеЗКЯМжСПдеб КЪСЭ Зде ОЗбЭ гегКе їгЗРЗ ї бгЗРЗ ЗдК.....НндгЗ КЪжП Збм днжнжСЯЗИЮ ИЪнПЗ Ъд еРЗ ЗбгЯКИГдК гШСжП , бг жбд КЪгб едЗ гСЙ ГОСмгЗРЗ нЮжб їНУдЗ , ЗдК КЫнС гжЮЭЯ ЗбВд їбЮП КГОСК Эм ЗбЗЪКРЗС...</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Palm Beach, Savannah,Jacksonville, New York.Philadelphia... -Gubimo vrijeme.Neжe Ellie Andrews u autobus!Rekao sam staromu da je to жorak.-Jednu kartu za New York, molim.Evo vam karte. -Hvala najljepљa!O, hvala vam!Љto se dogaрa? Telefonirao bih.Gledamo kako se raрa povijest.-Molim? -Unutra иovjek grize psa.Dobar deиko! -Neжu to viљe trpjeti!Ma hoжeљ! Kad na vrbi rodi groћрe!</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Освен дето не ти харесва,нямаш нищо срещу Кинг.Той е сапунен мехур.- Той е най-добрият пилот тук.Омъжи се за него, самозащото казах да не го правиш.Винаги нареждаш какво да не правя.- Защото винаги си била голям инат.Предава се по наследство.Защо си се развикала?Може да ти се прияде.Ще си викам, ако искам!Ще крещя, ако искам!Крещи тогава.Пусни ме или ще изпочупявсичките мебели.Успокой се. Виж тази сочна пържолка.Не яж, ако не искаш.Само помириши. Приказка.Спуснете лодките! Хванете я!Бързо!Измъкна се, сър.- Като е по-умна от вас.Изпратете телеграма до детективскатаагенция. "Дъщерята пак избяга.Следете пътища,летища и гари в Маями".Качвайте се!Палм Бийч, Савана, Джаксънвил,Ню Йорк, Филаделфия.Губим си времето.Ели Андрюс и автобус.Казах на стария, че е глупаво.Един за Ню Йорк, моля.Ето ви билета.- Много ви благодаря.Благодаря.Какво става тук?Искам да се обадя.Вървете си. Тук се твори история.Какво?- Един човек срещу злото.Мирно, момче.Повече няма да търпя.Как ли пък не.Виж, глупако, когато ме уволни,уволни най-добрата хрътка,</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">ХвЦ»І»№эКЗОТµДІЯВФДгЕЙДЗР©ґуРЙРЙАґЧҐОТТІКЗІЯВФУґДгІЯВФУГНкБЛѕНёГУГ±©Б¦БЛХвјюКВОТГЗТСѕ­МЦВЫ№эБЛіэБЛІ»ПІ»¶Лы  Дгёщ±ѕГ»УРЅрµД°С±ъ-ЛыКЗёцЖ­ЧУ  -ЛыКЗ№ъДЪ¶ҐјвµД·ЙРРФ±Ц®Т»ДгЦЄµАЛыТ»ОЮКВґ¦  ДгјЮёшЛыЦ»КЗОЄБЛёъОТіЄ·ґµчґУОТРЎК±єтДгѕНІ»НЈµДЦё»УОТЧцКВДЗКЗТтОЄДгґУРЎѕНКЗёц№МЦґµД±їµ°ОТХвКЗјТС§ЙоФЁ±рЅР  ДгёгІ»єГ»бОёїЪґуїЄОТ°®ґуЅРѕНґуЅРДЗѕНЅР°ЙИз№ыДгІ»ИГОТПВґ¬µД»°  ОТѕН°СХв¶щІрБЛАґТ»їйЕЈЕЕ°Й  ДгІ»УГіФОЕОЕѕНєГ  ХвјтЦ±ПсТ»КЧК«°®Ат°®Ат°®Ат  °®Ат·ЕПВѕИЙъН§  їмИҐЧҐЛэїмИҐЧҐЛэ  їмИҐЛэМУБЛЛэ¶ФДгГЗ¶шСФМ«ґПГчБЛ°пОТ·ў·вµз±ЁёшАоОД¶ЩХмМЅЙз"ОТЕ®¶щУЦМУБЛ""їґєГВх°ўГЬЛщУРµДµАВ·  »ъіЎєН»ріµХѕ"ЙПіµАІ  ЧШйµМІ  Иш·ІДЙ  ЅЬїЛС·О¬¶ыЕ¦Фј  ·СіЗОТГЗКЗФЪАЛ·СК±јд  °®АтЎ¤°ІµВВіІЕІ»»бЧш°НКїДШОТТСёжЛЯ№эДЗАПН·ЧУХвјюКВБЛЗлёшОТТ»ХЕНщЕ¦ФјµДіµЖ±-ДгµДЖ±ФЪХв¶щ  -Р»Р»Р»Р»  Р»Р»ХвАпКЗФхГґ»ШКВ  ОТПлУГµз»°</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">Rychle, chlapi!Zmizela, pane.Jistм, je na vбs moc chytrб.Poљlete telegram detektivnн kancelбшi."Znovu utekla."Hlнdat silnice, letiљtм i nбdraћн v Miami."Nastupovat! Palm Beach,Savannah, Jacksonville,New York, Filadelfie.Ztrбcнme иas.Ellie Andrewsovб nepojede autobusem.Шнkal jsem, ћe je to nesmysl.Do New Yorku, prosнm.- Tady je ten lнstek.- Mockrбt dмkuji.Dмkuji.Co se to dмje? Chci si zavolat.Bмћte pryи. Tohle je historickб chvнle.- Coћe?- Jeden иlovмk tam kouљe psa.K noze.Uћ to dбl nevydrћнm.Aћ naprљн a uschne.Poslouchej, opiибku,vyrazil jsi nejlepљнho reportйra,jakйho kdy ten tvщj plбtek mмl.Nepoznal bys nбmмt na иlбnek,ani kdyby tм nakopl.Mбm vљechny tvoje podklady.Mмls mi шнct, ћe pнљeљ v љifrбch.Najal bych vнc lidн.To bylo volnй pнsmo, ty troubo.Co na nмm bylo volnйho?Jen nбs to stбlo majlant.S tнm je konec!Gordone.Volб na nбљ ъиet.Coћe? Proи...Aћ se vrбtнљ do New Yorku,drћ se odsud dбl.Mбљ padбka.Uћ tu nepracujeљ a pracovat nebudeљ.Co шнkб?Takћe sis to rozmyslel.Na omluvy je pozdм.</se>
  </para>
  <para id="2">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗКгдм Зд нЯжд Эм РбЯ ПСУ бЯеб ЭЪбЗ КбЭЩдЗ еРе ЗбЯбгЗК ї- бЗ дСнП Зд дУгЪ где Зм ЯбЗг ИЪП Збнжг- еб ГОИСКе нЗ ИнКЗЪКЮП Зде нЪСЭ НЮнЮЙ ФЪжСм ЗбГдКМЗе жЩнЭКеГСЗед Ъбм РбЯ , ГМб еж нЪСЭ ЗбВдеб ЗбЪСИЙ МЗеТЙ їЗбЪСИЙ Эм ЗдКЩЗСЯ ЗнеЗ ЗбгбЯ ЗбгИМб- КЮПг УнПм- ГЭУНжЗ ЗбШСнЮ ббгбЯГЭУНжЗ ЗбШСнЮ ббгбЯЪЗФ ЗбгбЯЗбгКМенд Збм ЭбЗПнбЭнЗЪП ббОбЭ , бЮП ЪЗП ЗбгбЯЭм гДОСЙ ЗбЪСИЙ Ъбм ЗбСЭ!!еРе ЪСИЙ ЗбжПЗЪ..ЫЗПСжЗ УСнЪЗ ЗнеЗ ЗбгКгбЮндЗбЭнд гнб ем СНбЙ ШжнбЙЯжджЗ гСКЗНнд жЗУКОПгжЗ ЗбжУЗПЗКжУЗПЙ нЗ УнПм їЗнеЗ ЗбУЗЖЮ , бж ЗдЯ дНнК еРе ЗбМСЗЖПМЗдИЗ УГМП гЮЪП бГМбУЗдК едЗЯ , ЗдКЩСгЗРЗ КЪКЮП ГдЯ ЭЗЪб їЗбМСЗЖП , гЗ ЗбРм ПЭЪЯ бКСгм Иег ббОЗСМ їЗбМСЗЖП ї ЗдеЗ ЮХЙ ШжнбЙ нЗ ХПнЮмбг КЪМИдм ГИПЗ ЭЯСЙ ЗбМбжУ Ъбм ХНнЭЙЮгК ИКМСИКеЗ гСЙ бЯд Яб ЗбУШжСШИЪК Ъбм УСжЗбм ЗбЗИнЦбЮП НПЛ РбЯ ИЗбЭЪб , жбг нФКСм ЗНПЗм МСнПЙ РбЯ ЗбнжгжбЗНЮждм Эм ШСЮЗК ЗбгПндЙ жег нЮСГждЗбГОИЗС гд Ъбм гДОСЙ ЗбУСжЗбФОХ ЩСнЭ , Яб гЗ нНКЗМе ежбЯгЙ ЮжнЙ Ъбм ЗбГдЭЗУгЪ нЗ Тгнбм , ЮП бЗ КЪМИЯ ГдЭм бЯдеЗ КЪМИдмПЗЖгЗ гЗ КЯжд гЪм Эм Зм гЯЗд бРбЯ..</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">najurio si najbolji dio togsvoga petparaиkog ћutila!Ti ne bi prepoznao dobrupriиu ni da ti je pod nosom.Da, dobio sam tvoj иlanak. Zaљtonisi rekao da жe biti na grиkome?To je slobodni stih, napuhanko!-Koji je novine stajao slobode!Neжeљ si viљe dopuљtatitu slobodu! -Gordone?Znate li da je nama naplatiopoziv? -Molim!? Ti mali...Sluљaj me, kad se vratiљ u NewYork, da nisi ni prismrdio uredu!Dobio si otkaz i viљenikad neжeљ raditi tu!Љto je rekao?A, sad si promijenio ploиu?Malo kasniљ s isprikama! Ne bihse vratio ni da kleиiљ preda mnom!I nadam se da жeљneљto nauиiti iz ovoga!A jesmo mu odbrusili! -Dosta mi jenjegove jeziиine. -Skreљi mu, Pete.Sada zna љto mislim onjegovu poslu. -Bome!Je li moja koиija spremna?-Iљиekuje vas, o, moжni kralju!Mjesta za kralja!-Izvolite, Veliиanstvo!Mjesta za kralja!Ћivio kralj! Mjesta za kralja!Mjesta za kralja! -Ukrcajte seu autobus za Philadelphiju!Pazi, Marty, kralj se vratio.Zbogom!Briљite!Raskomotite se na mekanomjastuku. Jeste li vi za jastuk?Иeka nas dug put.Raskomotite se namekanom jastuku.Vozaиu! Budi ljubazan imakni novine da sjednem.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Няма да познаеш добрата статия,дори и ако те ритне отзад.Получих материала ти. Защо не мепредупреди, че ще е на гръцки?Ще открия нов отдел.Това беше бял стих,нещастно изкопаемо.Какво му беше бялото?Струваше ми доста в зелено.И повече няма да го допусна!- Гордън.Той говори за наша сметка?- Какво? Защо...Когато се върнеш в Ню Йорк,да не си се мярнал в редакцията.Уволнен си. Повече не си наработа тук и никога няма да си.Какво каза?Значи биеш отбой?Късно е за извинения.Няма да се върна на работа притеб, дори да ме молиш на колене.Това да ти е за урок.- Как го подредихме само.Повече няма да търпим това.- Браво, Пийт.Сега вече знаекакво мисля за него.Сигурно.- Колесницата готова ли е?Колесницата ви очаква,велики кралю.Оттук, ваше величество.- Направете път за краля.Да живее кралят.За Филаделфия!Направи път на краля.Отзад на поставката.Това е колесница с удобства.Довиждане и умната!3000 км не са шега работа.Ето ви възглавницаза по-голямо удобство.Възглавница за вас?Бихте ли преместили тези вестници,за да мога да седна?</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">-КІГґ  -АпГжУРёцИЛХэФЪТ§№·ОТФЩТІКЬІ»БЛБЛІЕ№Ц  ДгёшОТМэєГИз№ыДгГЗїЄіэОТµД»°ѕНКЗїЄіэ±ЁЙзЧоєГµДјЗХЯДгёщ±ѕРґІ»іцРВОЕАґОТДГµЅДгЛщУРµДёеЧУБЛДгОЄКІГґІ»ёжЛЯОТ  Дг»бУГПЈА°ОДРґХвСщОТѕНїЙТФіЙБўТ»ёцРВµДІїГЕДЗёцКЗК«ОДМе  ДгХвёц±їµ°К«ОДёц№н  ДгАЛ·СБЛ±ЁЙзєГ¶аЗ®µ«ТФєуДгГ»УР»ъ»бБЛёЯµЗДгЦЄІ»ЦЄµАХвНЁµз»°КЗОТГЗё¶·СКІГґ  ДгХвёцДг»ШµЅЕ¦ФјєуАлОТФ¶Т»µгДг±»їЄіэБЛ  ДгІ»ККєПХвАп  УАФ¶¶јІ»»бККєПЛыЛµКІГґДгПЦФЪёД±дУпЖшБЛПЦФЪµАЗёМ«іЩБЛѕНЛгДг№тЧЕЗуОТОТТІІ»»б»ШИҐОЄДг№¤ЧчµДХвИГДгС§ёцЅМСµёжЛЯЛыБЛ°Й-ЛгКЗБЛ°Й  -¶јУЦёжЛЯЛыВр  ±ЛМШПЦФЪЛыЦЄµАОТ¶ФЛыДЗ·Э№¤ЧчµДёРПлБЛОТІВТІКЗОТµДЧщіµЧј±ёєГБЛВр№ъНх±ЭПВДгµДЧщіµТСѕ­ФЪµИБЛ-ИГВ·  -№ъНхТЄѕ­№эБЛ№ъНхТЄѕ­№эБЛ№ъНхНтЛкЗлОКУРГ»УРИЛТЄХнН·</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">Snad se z toho pouинљ.To jsme mu ukбzali!- Nestojнme o jeho urбћky.- Nandals mu to, Pete.Asi uћ vн, co si o tй jeho prбci myslнm.To urиitм.Je mщj koибr pшipraven?Vбљ koибr иekб vnм, Vэsosti.- Raиte, pane.- Uvolnмte cestu pro krбle.Uvolnмte cestu pro krбle.Aќ ћije krбl.Nбstup smмr Filadelfie!Uvolni cestu.Na zadnн nosiи. Vбљ vщz na rozlouиenou.Mмjte se tu krбsnм!Tшi tisнce kilometrщ je dlouhб cesta.Uvelebte se na mмkouиkйm polљtбшi.Polљtбш, pane?Pane шidiиi! Kdybyste laskavмodklidil ty noviny, mмl bych mнsto.Poиkejte!Co to dмlбte?Ty noviny. Proи je vyhazujete?Noviny? To je dlouhэ pшнbмh, pшнteli.Nerad sedнm na novinбch.Jednou jsem to udмlala mмl jsem vљechny titulky na kalhotбch.Je to pravda.Ten den si nikdo nekoupil noviny.Lidi chodili za mnoua иetli zprбvy z mэch kalhot.Vy jste pмknэ drzoun.Potшebujete jednu do nosu.Poslyљte, pшнteli,i kdyћ se vбm mщj nos nelнbн, mnм ano.Neskrэvбm ho, takћe...</se>
  </para>
  <para id="3">
    <se lang="ara" variant_id="0">НЮЗ їеРе ЗМЗИЙ РЯнЙ , бгЗРЗ бг ГЭЯС ИеЗ їбЯдК ГденК еРе ЗбгНЗПЛЙ гд жЮК гЦмНЮЗ їбж ЗдЯ ЗУКгСнК Эм РбЯ бд дКНСЯ гд едЗНЮЗ їбЮП КЫбИК Ъбм , СЦнК!!ЗЪКРС нЗ УнПКмбЯд еРЗ ЗбгЯЗд НнЛ КМбУнд ОЗХКмЗУКгнНЯ ЪРСЗЗУгЪм , бЮП дХИК ЮКЗбЗ НЗПЗбГМб еРЗ ЗбЯСУмЯРбЯ ЗбНЗб гЪЯ , ЗКСЯне ЭжСЗЗнеЗ ЗбУЗЖЮ , еб еРе ЗбЯСЗУм гНМжТЙ ї- бЗ , гд нГКм ЗжбЗ нНХб Ъбм ЗбОПгЙ- ФЯСЗЗнеЗ ЗбУЗЖЮ , еРе ЗбЯСЗУм КУКжЪИФОХнд ЗбнУ ЯРбЯ їгд ЗбггЯд Гд КУКжЪИ жгд ЗбггЯд бЗФЯСЗКдНм МЗдИЗЭм еРе ЗбНЗбЙ Эем КУКжЪИ ФОХндбж ЗдЯ УГбКндм ИбШЭ , бЯдК жЦЪКНЮнИКЯ Ъбм ЗбСЭ едЗЯЗбгСЙ ЗбЮЗПгЙ ЪдПгЗ КжПнд ЗбКШЭб ГНЦСм ЗЮСИЗЖЯ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Љto ti to radiљ? Novine!Zaљto ih bacaљ van?A, novine. Duga jeto priиa, prijatelju.Nikad nisam voliosjediti na novinama.Jednom su mi se naslovi preslikalina bijele hlaиe. Govorim ti istinu!Taj dan nitko nije kupio novine.Ljudi su me slijedili po gradu iиitali sa straћnjice. -Komedijaљ?Treba te dobro opaliti po njuљki.Sluљaj me, kompa. Ako se tebi nesviрa moja njuљka, meni se sviрa.Uvijek je dostupna i akoje tko ћeli opaliti, moћe.Je l'? -Briljantan odgovor!Kako ga se ja nisam sjetio!Odavno bismo zavrљiliovaj razgovor. -Je l'?Nastaviљ li, neжemose maknuti s mjesta.Predajem se. Je!Oprostite, gospoрo. Ovona иemu sjedite je moje.Kako molim? -Иujte, poљtenosam se izborio za to sjedalo.Ako nemate niљta protiv, crta.Vozaиu! Jesu li sjedala rezervirana?Nisu. Tko prvi,njegovo! -Hvala vam.Vozaиu! To je sjedalo za dvoje, zarne? -Moћda je, moћda i nije. -Hvala!Pomaknite se. Odluиiosam da je sjedalo za dvoje.Ako me lijepo zamolite,mogu vam dignuti torbu.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Какво правите?Защо изхвърлихте вестниците?Това е дълга история, приятелю.Никога не съм обичалда седя върху вестници.Веднъж го направих и заглавиятасе отпечатаха на панталона ми.Така стана. Този денникой не си купи вестник.Вървяха след мен по улиците ичетяха новините от панталона ми.Нахалник. Някой трябвада ви удари един по носа.Виж, друже, носът ми може да нети харесва, но на мен ми харесва.Никога не го крияи ако някой иска да го прасне,нека го направи.Така ли?Каква блестяща реплика.Как не ми хрумна преди?Разговорът ни отдавнащеше да е приключил.Така ли?Ако продължаваш така,доникъде няма да стигнем.Така ли?Така да е.Извинете, госпожо,седнали сте на мястото ми.Моля?Вижте,доста се потрудих за това място.Та, ако нямате нищо против,бягайте.Извинете, местата заети ли са?Не. Кой превари, той завари.- Благодаря.Местата са предвидени за двама, нали?- Може би да, може би не.Благодаря.Мърдайте.Значи "може би да".Ако ме помолите много любезно,ще кача багажа ви.</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">Лѕ»ъПИЙъ  Вй·іДг°С±ЁЦЅДГЧЯХвСщОТѕНУРО»ЧУЧшБЛµИµИДгФЪёЙКІГґОЄКІГґТЄ°С±ЁЦЅ¶ЄіцИҐ±ЁЦЅВр  ЛµАґ»°і¤ОТТ»ПтМЦСбЧшФЪ±ЁЦЅЙПОТЧш№эТ»ґО  Ѕб№ыЛщУРµДН·Мх¶јУЎФЪОТµДїгЧУЙПЅб№ыДЗМмёщ±ѕГ»УРИЛВт±ЁЦЅЛыГЗёъЧЕОТѕНїЙТФїґµЅОТЖЁ№ЙЙПµДН·МхБЛПлЧФЧчґПГч  РЎРДОТґт¶ПДгµД±ЗЧУЛѕ»ъПИЙъТІРнДгІ»ПІ»¶ОТµД±ЗЧУ  µ«ОТєЬПІ»¶ОТУАФ¶°СЛьґчФЪБіЙПХвСщУРИЛПлґт¶ПЛьµД»°ѕНїЙТФ¶ЇКЦКЗВрХвёцґр°ёХжГо  ОЄКІГґОТГ»УРПлµЅ·сФтОТГЗФзѕНГ»КІГґєГМёµДБЛКЗВрДгФЩјМРшХвСщЛµОТГЗДД¶щТІµЅІ»БЛКЗВрОТ±»ДгОКµ№БЛ  КЗµД¶ФІ»Жр  РЎЅг  ДЗёцО»ЧУКЗОТµДДгЛµКІГґОТєГРБїаІЕЗАµЅХвёцО»ЧУЛщТФДг»№КЗ№ц°ЙЛѕ»ъПИЙъ  ХвР©О»ЧУ±»±ЈБфБЛВр-Г»УР  ПИµЅПИУ®  -Р»Р»Лѕ»ъПИЙъ  Хв±ЯїЙТФЧшБЅёцИЛ¶Ф°ЙТІРнїЙТФ  ТІРнІ»РРР»Р»№эИҐµг</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">Tak?To je duchaplnб odpovмп.Ћe mм to nenapadlo.Nбљ rozhovor uћ mohl dбvno skonиit.Tak?S takovou se nikam nedostaneme.Tak?Vyhrбl jste. Tak!Pardon, madam, ale sedнte mi na mнstм.Promiтte?Poslyљte, to mнsto jsem si tvrdм vybojoval.Takћe jestli vбm to nevadн, zmizte.Pane шidiиi, je toto mнsto rezervovanй?- Ne. Kdo dшнv pшijde, ten dшнv mele.- Dмkuji.To mнsto je pro dva, ћe ano?Moћnб ano, moћnб ne.Dнky.Posuтte se.Tohle znamenб "moћnб ano".Kdyћ hezky poprosнte, uloћнm vбm ten kufr.Dalљн pшistбnн mi oznamte pшedem.</se>
  </para>
  <para id="4">
    <se lang="ara" variant_id="0">дЮЗдЮ нЗ ФЪИ!!гНШЙ ЗбЗУКСЗНЙ бСИЪ УЗЪЙУдгЯЛ едЗ гПЙ СИЪ УЗЪЙ ЭЮШЮежЙ НгСЗБ УЗОдЙНжб еРЗ ЗбгЯЗдЮСИ ЮежЙ НгСЗБ УЗОдЙ ж ЗбдЮЗдЮбд КУКгКЪ ИЗбСНбЙ НКм КГЯб!бЮП ЗИКЪП ЯЛнСЗжМПК дЭУм Эм гдКХЭ ЗУКМжЗИ жбЗ нжМПЗм ЪбЗгЙ ббгДЗгСЙ Зж ЗбОПЗЪЗдЗ бЗ ЗЪСЭ Ъд гЗРЗ ЗдК КеРм ЗнеЗ ЗбФЗИ- ЪбЗжЙ Ъбм Здм ЫнС геКгЙ ИЗбгСЙ- НУдЗ жбЗ ИГм ФмБЗЪКЮПКЯ ЮП КеКгм ИГгС ЗОКЭЗБ НЮнИКЯнЗ Збем бЮП ЗОКЭКбЮП ЪбгК ЗдЯ КЭегК ЗбГгС ГОнСЗ- гЗРЗ ЗдЗ ЭЗЪбЙ ЗбВд ї- бЗ КОИСндм Зд КРЯСКЯ ЯЗдК ИЗбНЮнИЙбЗ , ЗбКРЗЯС ИНжТКм ИЗбЭЪб бЯд дЮжПм ИЗбНЮнИЙЯб гЗ КИЮм гЪм еж ГСИЪЙ ПжбЗСЗК ЭЮШнгЯдЯ Зд КЮКСЦм ЗбгЗб ИгПндЙ МЗЯУжд ЭнббЗ , бЗ ГУКШнЪ- дЪг , ЗЪКЮП Гдм УГЭЪб- УГОИС ЗбУЗЖЮ Ъд ЗбНЮнИЙФЯСЗ бЯ  , ЗЭЦб Зд бЗ КЭЪб РбЯбЗ КЯждм НгЮЗБ бЮП ЭЮПКм НЮнИКЯнМИ Зд КЪжЦЯ ФСЯЙ ЗбдЮб Ъд РбЯгЗ еж ЗУгЯ ї- бЗ ГСнП Гд ГИбЫ ЪдеЗеРе УОЗЭЙ , УККНгб ФСЯЙ ЗбдЮб ЗбГгСеб КЭег ИЗбЕдМбнТнЙ їбж УгНК бЗ ККПОб Эм ФДждмГжП Гд ГЯжд жНПм</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Navali, narode!Hrenovke u pecivu! Neжete uћivatiu voћnji ako ne ubacite љto u kljun.Stat жemo na 15 minuta ini minute dulje! -Vrela kava!Onuda. Vrela kava!Hrenovke u pecivu! Neжete uћivatiu voћnji ako ne ubacite љto u kljun.Pobjegao je! Zaљao samu grmlje, a lopuћi ni traga.Ne znam o иemu vi to,mladiжu, ali i ne zanima me.Moћda жe vas zanimatida vam je nestala torba.Za boga miloga, nestala je! -Znaosam ja da жete kad-tad primijetiti.Љto жu sada? -Nemojte reжi da vamje karta bila unutra. -Nije. Ali novac!Imam 4 $. -Javite iz Jacksonvilleada vam poљalju joљ. -Ne mogu...Da, javit жu im. -Reжi жu vozaиu zatorbu. -Ne! Radije bih da ne kaћete.Ne budalite! Morajuvam nadoknaditi љtetu.Kako se zovete? -Ne ћelimto prijaviti! -To je suludo...Peter, razumijete li vi engleski?Molim, ne mijeљajte se u mojeprobleme. Pustite me na miru!</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Следващия път, като минавате,доведете и семейството си.Елате тук! Заповядайте!Топли закуски!15 минути почивка. Не повече.Горещо кафе!Заповядайте при нас.Горещо кафе! Закуски!Не пътувайте,без да си подложите.Измъкна се. Стигнах до дърветата,но от подлеца нямаше и следа.Не разбирам защо толковасе вълнувате, младежо.Това не ме интересува.- Ама че...Може би ще ви заинтересува, катовидите, че ви няма чантата.Господи! Чантата ми!- Знаех си, че ще схванете.Какво ще правя сега?- Да не би билетът да е бил там?Не, той си е в мен. Но парите миги няма. Имам само 4 долара.Обадете се да ви изпратятпари в Джаксънвил.Не мога... Да, така ще направя.- Ще уведомя шофьора.</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">Из№ыДгєГєГОКОТµД»°  ОТїЙТФ°пДг°СРРАо·ЕЙПИҐПВґОАґ±рНьБЛґшјТИЛАґАґВтТ»µг°Й  ЕуУСГЗРВПКµДИИ№·°Ў  ЕуУСГЗРЭПўХѕ  15·ЦЦУ  ОТГЗФЪХвАпНЈ15·ЦЦУИИї§·ИФЪЅЗВдИИї§·И  ИИ№·їХ¶ЗЧУФхГґПнКЬВГіМЛыБпБЛОТЧ·БЛ°лМмёщ±ѕХТІ»µЅЛыОТІ»ЦЄµАДгЧ·ЛыёЙВп</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">Иerstvй pбrky!Zastбvka, 15 minut. Za 15 minut odjнћdнme.Horkб kбva!Tбmhle.Kupte si kбvu! Иerstvй pбrky!S plnэm ћaludkem se lйpe jede!Utekl mi.Dostal jsem se do houљtн a ten neшбd nikde.Nevнm, nad инm lamentujete, mladнku.- A ani mм to nezajнmб.- Vбs by to...Moћnб vбs bude zajнmat, ћe vбљ kufr je pryи.Proboha! Je pryи!Vмdмl jsem, ћe vбm to dojde.- Co teп budu dмlat?- Snad jste tam nemмla jнzdenku.Ne, tu mбm. Ale jsem bez penмz.U sebe mбm jen иtyшi dolary.Mщћete z Jacksonvillu poslat telegram.Ne, to nemohu.- Asi ano.- Povнm шidiиi o vaљem kufru.Dмkuji, ale radмji ne.Neblбznмte, zmizel vбm kufr.Spoleиnost by ho mмla zaplatit.- Jak se jmenujete?- Nechci to nahlбsit!To je smмљnй. Dopravce vбm to nahradн.Jste hluchэ? Mohl byste se starat o sebe?Nechte mм na pokoji.</se>
  </para>
  <para id="5">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗбгУЗЭСнддПЗБ ббгУЗЭСндМЗЯУжд Энб , ЛбЗЛжд ПЮнЮЙ ЭЮШ ббЭШжСЛбЗЛжд ПЮнЮЙ ЭЮШ ббЭШжСЭЮШ ЛбЗЛжд ПЮнЮЙ ббЭШжС бЗ ГЯЛСЗЮСГ ЗбОИС!!</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Ukrcajte se!Ukrcajte se!Jacksonville! Imate 30 minutaza doruиak! Samo 30 minuta.Samo 30 minuta i ni minute viљe.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Не бъдете глупава. Откраднаха вичантата. Компанията ще ви плати.Как се казвате?- Не искам да се разчува.Много глупаво.Компанията ще уреди нещата.Не разбирате ли, като ви се каже?Може ли да не ми се бъркате?Искам да ме оставят на мира.Черна неблагодарност.Качвайте се!Тръгваме!</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">ТІРнДгУРРЛИ¤ЦЄµАДгµДРРАоІ»јыБЛОТµДМм°Ў  ХжµДІ»јыБЛОТѕНЦЄµАДгІ»»бУРРЛИ¤µД-ОТёГФхГґ°м  -ДгёГІ»»б°СіµЖ±·ЕФЪАпГж°ЙіµЖ±ФЪОТЙнЙП  µ«КЗЗ®ФЪДЗАпПЦФЪОТЙнЙПЦ»УР4їйЗ®ДгїЙТФґтµз±Ё»ШИҐЅРјТАпјДЗ®АґОТІ»РР-єГ  ОТ»бµД  -ОТёжЛЯЛѕ»ъДгµДРРАоµфБЛІ»УГБЛ  Р»Р»  »№КЗ±рЅІ°Й±рЙµБЛ  ДгµДРРАо±»±рИЛНµБЛ  №«ЛѕТЄЕвіҐДг-ДгХвКЗКІГґТвЛј  -ОТІ»ПЈНыДгёжЛЯ±рИЛХвМ«»ДГоГэБЛ  №«Лѕ»бґ¦АнХвјюКВЗйµДДгМэІ»¶®УўОДВп  °ЭНРДг±р№ЬОТµДКВОТПЈНыДг±рАґ·іОТДгХвёцІ»ЦЄёР¶чµДРЎ№нН·ЙПіµИ«ІїЙПіµЙПіµ</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">Nastupovat!Nastupovat!Jacksonville, mбte 30 minut na snнdani.Jen 30 minut.Za 30 minut odjнћdнme.</se>
  </para>
  <para id="6">
    <se lang="ara" variant_id="0">гжЮЭ УОнЭ , ЗбнУ ЯРбЯ їбгЗРЗ СНб ЗбМгнЪ їФЯСЗ МТнбЗ бЯ Ъбм РбЯеб дНд ИМЗЯУжд Энб ї ХНнН- ГМбгЗ ХПС гдм ЯЗд НгЗЮЙбгЗРЗ бг КПЭЪдм МЗдИЗ ї- бг ГФГ Зд ГжЮЩЯ гд Збджг- КИПнд МгнбЙ жЗдК дЗЖгЙгЗ СГнЯ ИГд дКдЗжб ЗбЗЭШЗС  їФЯСЗ , бЗ ПЗЪм бРбЯ ЭГдЗ РЗеИЙбЭдПЮ ждПУжСждПУжС ї бд КУКШнЪм ЗбНЦжС Эм ЗбгнЪЗПбГддЗ УдЫЗПС ОбЗб дХЭ УЗЪЙбЗ , УжЭ ндКЩСждмЗнеЗ ЗбУЗЖЮ , УжЭ ГКГОС бПЮЗЖЮ ЯдЪбм нЮнд гд ЗдКЩЗСмНЮЗ їГМбГнд ЗбНЗЭбЙ ЗбгКМее Збм днжнжСЯ їбЮП ЫЗПСК гдР ЪФСжд ПЮнЮЙбЯд РбЯ УОнЭ ЭЮП ЯдК Ъбм КбЯ ЗбНЗЭбЙжГОИСКег ИЗдКЩЗСмЗдЗ ГУЭ нЗ ГдУКм бЯдеЗ ИЗбЭЪб СНбКХИЗН ЗбОнС . еб КРЯСндм їЗдЗ ЗбФОХ ЗбРм дгК Ъбм ЯКЭе бнбЙ ГгУнИПж бм Зддм  ЮП ФЯСКЯ Ъбм РбЯ ИЗбЭЪбгКм КЫЗПС ЗбНЗЭбЙ  ЗбЮЗПгЙ їЗбЛЗгдЙ гУЗБЗбЛЗгдЙ гУЗБ ї еРе 12 УЗЪЙГУЭ нЗ ВдУЙгЗ ЗбгФЯбЙ їГбг КдКЩСЯ ЗбНЗЭбЙ  ЗбЮПнгЙ їбгЗРЗ ЗдК УЪнП , ЭЮП ЭЗККЯ ЗбНЗЭбЙ ЗдК ГнЦЗГМб , бЮП ЭЗКдм ГнЦЗбЗ КОИСдм ГдЯ ЭжКеЗ бГМбм ї</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Ispriиavam se! Smijeљno, zar ne?Zaboga, nema nikoga!Hvala vam najljepљa.U Jacksonvilleu smo, je li? -Da.Baљ sam se glupo ponijela.Zaљto me niste odgurnuli?Nisam vas htio probuditi.Lijepi ste dok spavate.Љto kaћete na doruиak?-A, ne, ne. Ne, hvala.Ma иekat жe oni mene.Vozaиu, mrvicu жu zakasniti.Svakako me priиekajte. -Je l'?Da.Gdje je autobus za New York?-Otiљao je prije 20 minuta.Kojeљta! Ja sam putovala timautobusom. Trebali su иekati.Ћao mi je, gospoрice. Otiљao je.Dobro jutro! Sjeжate li mese? Spavali ste na meni.Na tome sam vam veж zahvalila.Kada polazi sljedeжi autobus?-U osam naveиer. -U osam?Pa to je za 12 sati!-Ћao mi je, gospoрice.Љto je? Zloиestoжe vas nisu иekale?Zaљto ste tako uzbuрeni? I vama jepobjegao. -Da, i meni je pobjegao.Nemojte mi reжi da steto uиinili zbog mene.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Къде е автобусът до Ню Йорк?- Тръгна преди около 20 минути.Това е абсурдно. Аз съм отпътниците. Казах им да ме чакат.Съжалявам, госпожице, но замина.Добро утро. Помните ли ме? Азсъм този, върху когото спахте.</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">ОТГЗФЪЅЬїЛС·О¬¶ыНЈ30·ЦЦУіФФз·№ОТГЗЦ»НЈБф30·ЦЦУ¶ФІ»ЖрєЬЙµаёФхГґґујТ¶јПВіµБЛР»Р»Дг-µЅЅЬїЛС·О¬¶ыБЛКЗ°Й  -КЗµДОТХж±їДгОЄКІГґІ»°СОТНЖїЄОТІ»ПлііРСДг  ДгЛЇѕхµДСщЧУєЬїЙ°®Т»їй¶щіФФзІН°ЙІ»  І»  Р»БЛ  ОТТЄИҐОВЙЇ·№µкОВЙЇ  ДгДДУРК±јд  ОТГЗ°лРЎК±єуѕНТЄАлїЄБЛЛыГЗ»бµИОТµДЛѕ»ъПИЙъ  ОТ»біЩјё·ЦЦУ  ЗлµИОТКЗВпКЗµДµЅЕ¦ФјµД°НКїДШ20·ЦЦУЗ°ѕНїЄЧЯБЛХвМ«»ДГэБЛ  ОТТІЧшДЗ°а°НКї  ОТУРЅРЛыГЗµИОТ</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">To bylo hloupй.Vљichni jsou pryи!Dмkuji za ten svetr.- Jsme v Jacksonvillu, ћe?- Ano.Bylo to ode mne hloupй.Proи jste mм neodstrиil?Nechtмl jsem vбs budit.Vypadбte roztomile, kdyћ spнte.Co takhle snнdani?Ne, dмkuji. Musнm zajнt do hotelu Windsor.Do Windsoru? To nestihnete.Za pщl hodiny odjнћdнme.Ne, poиkajн na mne.Pane шidiиi, zdrћнm se o pбr minut dйle.Poиkejte na mne.Tak?Ano.Kde je autobus do New Yorku?Odjel pшed 20 minutami.Ale to je absurdnн. Byl to mщj autobus.Шekla jsem, aby poиkali.Je mi lнto, sleиno, ale odjel.Dobrй rбno. Pamatujete se?Jsem ten, na kom jste v noci spala.Myslнm, ћe jsem vбm jiћ podмkovala.Kdy jede dalљн?Ve 20.00.Ve 20.00? To je za 12 hodin.Je mi lнto.Co se stalo? Ti zlн lidй na vбs nepoиkali?Proи jste tak nadљenэ? Taky vбm ujeli.Jo, taky mi ujeli.Snad jste to neudмlal kvщli mnм.</se>
  </para>
  <para id="7">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗнеЗ ЗбФЗИ , бЗ нМИ ЪбнЯ Зд КФЫб ИЗбЯ ИмЗдЗ ЗУКШнЪ КПИС ГгС дЭУмЗдЯ КДПнд ПжС гдгЮ Мгнб ИЯбЗгЯ- еРе КРЗЯСЯКРЗЯСм їжМПКеЗ Ъбм ЗбгЮЪПФЯСЗ бЯбЗИП жЗдеЗ УЮШК гд НЮнИЙ нПмбд КИКЪПм ИеЗ ЯЛнСЗГдУЙ ГдПСнж- гЗ ЗбРм ККНПЛ Ъде ї- ГдЯ бд КИКЪПм ЯЛнСЗ ИеРе ЗбКРЗЯСжЗбПЯ УжЭ нгдЪЯ ЮИб Зд КЮШЪмдХЭ ЗбгУЗЭЙ Збм днжнжСЯГдК гОШмБ , бЗИП жЗдЯ КЪКЮПдмФОХ ГОСКжЮЭм Ъд ЗбКбЗЪИ Им , ЗбОИС ИЗбХЭНЗК ЗбГжбмбШЗбгЗ ЗдКЗИдм ЗбЭЦжб бГЪСЭ.....гЗ еж джЪ ЗбЭКЗЙ ЗбКм ККТжМ гд ШнЗС гФежСгЛб ЗбгбЯ жнУКбмОРм ИдХнНКм жЪжПм Эм ЗбНЗЭбЙЗбРЗеИЙЗбм гнЗгм , еРЗ ЗбФОХ гТнЭбг ГУГбЯ ЗбдХнНЙеРЗ ХНнН , ЗдК бг КЭЪбмЗдК бд КИбЫ Ъдм ЪдП ГИм ГбнУ ЯРбЯ їбгЗРЗ ЮП ГЭЪб їбГдЯ ЮП КНХб Ъбм ИЪЦ ЗбгЗб гд ГИмбг ГЭЯС Эм РбЯ ЮШЗУгЪ , ЗРЗ ЗдК жЪПКдм ЗдЯ бд КОИСеУГПЭЪ бЯ ИЮПС гЗ ЯЗд УнПЭЪ ежбд нЪжП ЪбнЯ Зм ЭЗЖПЙ ЗРЗ ГИбЫК ЪдмИгЗ Гдм УГЪжЦЯ Ъд ЗбГгСбЗИП жЗд ГХб днжнжСЯ Пжд Зд нЪКСЦШСнЮм ГНПЗдеЗ гУГбЙ НнЗЙ Зж гжК ИЗбдУИЙ бмЗдЗ ггЯд ГПЭЪ бЯ ЗбВд жбЯдЯб гЗ ЗгКбЯе гдР ЮЭТК гд ЗбУЭндЙеж УЗЪЙ нПм ЭЮШжЗдЗ гЦШСЙ бСедеЗ бЯм ГНХб Ъбм ИЪЦ ЗбгбЗИУбЯдм УжЭ ГЪШнЯ ЪджЗдм Эм днжнжСЯнгЯдЯ Зд ККХб ИмбЗ КФЫбм ИЗбЯж ГЩддм ГЪСЭ гЗ ПЭЪЯ Ъбм ЗбЮЭТ гд ЗбУЭндЙбГдЯ ЗбИдК ЗбгПббЙ ЗбКЗЭеЙ бГИ ЫдмЯб гЗ КжПнд ЗбНХжб Ъбне КФКСне ИГгжЗбЯГдК ИЗбЭЪб Эм жСШЙ жЯб гЗ КЭЯСнд Эне ежЗбЕЫСЗБ ИЗбГгжЗб , ГЩд ГгжЗбЯ бг КОРбЯ гд ЮИбГбг КУгЪм Ъд ЯбгЙ ЗбКжЗЦЪ гд ЮИб їГЩдЯ бг КУгЪм ИеЗЯгЗ ЗЪКЮП ГдЯ бг нНПЛ жЮбКбж УгНК нЗ УнПм , ЗдЗ Эм жСШЙеб бЯ Зд КУЗЪПдм їИЗбЭЪб бЗ , еРЗ УнЯУС ЯИСнЗЖЯ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Иujte, mladiжu, nebrinite se zbog mene.Pobrinut жu se sama za sebe.-Ne ide vam baљ. Evo vam karte.Moja karta? -Naљaosam je na sjedalu.Hvala, sigurno mije ispala iz torbice.Neжete uspjeti, gрiceAndrews. -O иemu vi?Rekao sam da neжete uspjeti. Otacneжe dati da primiriљete New Yorku.Zamijenili ste me s nekime.-Dosta љarade. Na naslovnici ste.ELLEN ANDREWS POBJEGLA OCUUvijek me zanimalo kakva bi secura udala za hohљtaplera Kinga.Posluљajte me i vratite se sljedeжimautobusom u Miami. Tip je folirant.Nisam vas pitala za savjet.Tako je, i niste. -Neжete valjdajaviti mom ocu? -Zaљto bih?Mogli biste neљto zaraditi.-To mi nije ni palo na pamet.Ja жu vam platiti akoobeжate da жete љutjeti.Neжe vam se isplatiti da me odate.Moram stiжi u New York!To mi je neizrecivo vaћno.Odmah bih vam platila, ali kad samskoиila s jahte, imala sam samo satkoji sam zaloћila da kupim odjeжu.Ali dat жu vam adresu pa se javiteиim stignete u New York. -Pustite.Odmah sam vas ja proиitao.Razmaћeno deriљte bogata oca.Samo znate kupovati, zar ne? Ugabuli ste, a mislite samo na novac.Jeste li иuli za poniznost? Naravnoda niste иuli. Niste ni pomislili reжi:</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Кога е следващият автобус?- Довечера в 8:00.Това е след 12 часа.Съжалявам, госпожице.Какво е станало? Ония досадницине са ли ви изчакали?Какво ви става?И вие сте го изпуснали.Да, и аз го изпуснах.Не ми казвайте, че е заради мен.Дано не ви е хрумнало,че това, което се случи снощи...Младежо, не се тревожете за мен.Мога да се справя сама.Доста зле обаче. Ето ви билета.- Билетът ми?Намерих го на седалката.Благодаря. Сигурно е изпадналот портмонето ми.Няма да се справите, г-це Андрюс.Какво говорите?- Няма да се справите.Баща ви ще ви спре далечпреди Ню Йорк.Бъркате ме с някоя друга.Оставете това.На първа страница е.ЕЛЪН АНДРЮС БЯГА ОТ БАЩА СИВинаги ми е било любопитно,що за момиче бисе омъжило за прочутпилот като Кинг Уесли.Чуйте ме. Връщайте се в Маями.Този тип не струва.Не съм ви искала съвет.Така е. Не сте.Няма да съобщите на баща ми, нали?- Защо да го правя?Вероятно ще можетеда му измъкнете пари.Изобщо не ми е хрумвало.Обещайте да не го правите и ще виплатя не по-малко от него.Нищо не печелите, ако ме издадете.Мога добре да ви се отблагодаря.Трябва безпрепятственода стигна до Ню Йорк.Много е важно. Бих ви платилаведнага, но като скочихот яхтата имах само един часовник.Заложих го, за да си купя дрехи.Ще ви дам адреса си.Обадете ми се в Ню Йорк.Оставете това. От самотоначало разбрах каква сте.</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">Фз°І  јЗµГОТВр  ДгЧтНнЛЇФЪОТЙнЙПОТТСѕ­Р»№эДгБЛПВТ»°аКІГґК±єтїЄ°ЛµгЦУ°ЛµгЦУ  »№УР12ёцРЎК±ДШ±§ЗёБЛ  РЎЅгФхГґБЛ  »µЛѕ»ъГ»µИДгВрДгёЯРЛКІГґ  ДгТІГ»ёПЙПГ»ґн±рёжЛЯОТДгКЗОЄБЛОТІЕґн№эµДОТПЈНыЧтНнµДКВІ»»бИГДгУРИОєООуЅвДкЗбИЛ  ДгІ»РиТЄµЈРДОТОТ»бХХ№ЛЧФјєµДїґАґДгХХ№ЛµДІ»М«єГ  ДгµДіµЖ±ФЪХвАпОТµДіµЖ±ОТФЪО»ЧУЙПХТµЅµДР»Р»Дг  іµЖ±Т»¶ЁКЗґУЖ¤°ьАпµфіцАґµД°ІµВВіРЎЅг  ДгМУІ»µфµД-ДгФЪЛµКІГґ  -ОТЛµДгѕш¶ФМУІ»µфДгёёЗЧФЪДг»№Г»µЅЕ¦ФјЦ®З°ѕН»бХТµЅДгДгИПґнИЛБЛДгПлЖ­Л­°Ў  ¶јµЗФЪ±ЁЦЅЙПБЛОТТ»Ц±ПлЦЄµАКІГґСщµДЕ®єўІЕ»бјЮёшЅрЎ¤ОАЛјАыХвСщµД·ЙРРФ±МэОТµДИ°  ґоПВТ»°аіµ»ШВх°ўГЬ°ЙДЗјТ»пКЗёцЖ­ЧУОТІ»РиТЄДгµДЦТёжєГ°Й  ДгІ»РиТЄµИµИ  ДгІ»»бёжЛЯОТ°Ц°Ц°ЙОЄКІГґїЙДЬ»бУРЙНЅрОТ»№Г»ПлµЅХвµгИз№ыДг±ЈЦ¤І»ЛµОТТІїЙТФё¶ДгЗ®Ц»ТЄДг±ріцВфОТОТІ»»бИГДгіФїчµДОТТ»¶ЁТЄµЅЕ¦ФјИҐХв¶ФОТАґЛµХжµДєЬЦШТЄОТФ­±ѕїЙТФПЦФЪѕНё¶З®ёшДг</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">Mladнku, o mм se starat nemusнte.Dokбћu to sama.Zatнm vбm to moc nejde.Tady je vaљe jнzdenka.Moje jнzdenka?Leћela na sedadle.Dмkuji. Musela mi vypadnout z penмћenky.Stejnм vбm to neprojde,sleиno Andrewsovб.- O иem to mluvнte?- Neuteиete.Otec vбs najde,neћ dojedete na pщl cesty do New Yorku.Asi si mм s nмkэm pletete.Nechte toho. Je to na titulnн stranм.ELLEN ANDREWSOVБ UTEKLA OTCIVћdycky mм zajнmalo,jakб dнvka by si vzala milбиka tiskujako King Westley.Dejte na mм. Odjeпte prvnнmautobusem do Miami. Je to faleљnнk.Neћбdala jsem vбs o radu.To je pravda. Neћбdala.Neoznбmнte to mйmu otci, ћe ne?K иemu?Asi byste z nмj dostal nмjakй penнze.To mм ani nenapadlo.Kdyћ mi slнbнte, ћe to neudмlбte,zaplatнm vбm tolik, co on.Vydбte-li mne, nic tнm nezнskбte.Zaplatнm vбm, kdyћ mi pomщћete.Musнm se dostat do New Yorku.Je to pro mм moc dщleћitй.Zaplatila bych vбm hned, ale...kdyћ jsem utekla, mмla jsem jen hodinky.Zastavila jsem je, abych mмla na љaty.Dбm vбm adresu.V New Yorku mi mщћete zavolat.Nevadн.Od zaибtku jsem vбs mмl pшeиtenou.Jste rozmazlenэ spratek bohatйho tatнnka.Umнte si vљechno jen koupit.Jste v prщљvihu a napadnou vбs jen penнze.Nikdy nezklamou, ћe?Uћ jste slyљela slovo "pokora"?Neslyљela.Ani vбs nenapadlo шнct..."Prosнm vбs, pane, mбm potнћe.Pomщћete mi?"To by vбs sneslo z vaљeho trщnu.</se>
  </para>
  <para id="8">
    <se lang="ara" variant_id="0">бнУ ЪбнЯ Зд КЮбЮм ИФГдмЭГдЗ бУК геКг ИГгжЗбЯ жбЗ ИгФЯбКЯГдК , ГИжЯ жЗбгбЯ жнУКбмЯбЯг ФмБ КЗЭе ИЗбдУИЙ бмеб КСУбжд КбЫСЗЭЗК едЗ їЗдЗ ИОнС ,ФЯСЗ  .. жЯнЭ НЗбЯ ГдК їЗбм Мжм МжСПжд , ИСЮЗИЙ ЗбИСнПднжнжСЯеб бм Гд ГЦНЯ , ЗХШПгК ИГЯИС УИЮХНЭм беРЗ ЗбЪЗг жЗдЗ Эм ЗбШСнЮ"ЗдЗ ГЪСЭ Знд КЯжд Знбнд ГдПСУжд "бЗ , еб КЪСЭ НЮЗ ї -ЗУКгСм Эм ЗСУЗб ЗбКбЫСЗЭ" Збм Зм гПм КСнП Гд КНХб Ъбм еРе ЗбЮХЙ ї"нЗ ГЯИС ИСгнб ...ПЮнЮИСгнб ПЮнЮ , НУдЗ НЗжб жЗНХб Ъбм ЗбЮХЙжгЗ ЮбКе ЗдЗ Ъд ЪПг ЯКЗИКм бМСнПКЯбЗ нТЗб УЗСмеб ЗдК КНКСЮ ї гСУб гд ИнКС жЗСдеРЗ УнЯбЭ 2.6 ПжбЗСГСУбне КНХнб гд ЮИб ЗбгУКбг -гд ЮИб ЗбгУКбг ї -ГМб гд ЮИб ЗбгУКбгЗбИЗХ ЗбгКМе Збм УЗЭЗдЗ , ФЗСбУКжд , ЯжбжгИнЗ, МСнд УИжСж , СЗнКФгждПжЗФдШжд , ИЗбКнгжС , ЭбЗПнбЭнЗ, днжнжСЯГебЗ ГОКм , ГдК ИгЭСПЯ ї ЗУгм еж ФЗИнбм -ггЯд дКЪСЭ , ЗдеЗ СНбЙ ШжнбЙКХнИ ЗбЯЛнС ИЗбгббОХжХЗ ФОХ СЮнЮ гЛбЯКИПнд гд ШИЮЙ ЗМКгЗЪнЙ СЗЮнЙИЗбЭЪб ГдК ЯРбЯ , ЗдЗ еж ЗбЭКм ЗбРм нЪСЭ ГХНЗИЗбШИЮЗК ИгМСП Зд нСЗег</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Vi, King Westley, vaљ otac...Za mene su to sve budalaљtine!Љaljete li brzojave? -Dobro sam,hvala na pitanju. A kako ste vi?Nego! Shapeley voli samo praveћenske. Dobro da si sjela do mene.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Натясно сте, а мислите само запари. Безотказният номер, нали?Да сте чували думата "скромност"?Не и вие. Хрумвало ли ви е да кажете:"Моля ви, господине, в беда съм.Бихте ли ми помогнали?"Малко да се наведете.Нека ви успокоя.Не се притеснявайте от мен.Не ме вълнуват нито парите,нито проблемите ви.И вие, и Кинг Уесли, и баща винищо не значите за мен.Приемате ли телеграми?Благодаря, добре съм.Вие как сте?"До Джо Гордън от Ню Йорк Мейл,Ню Йорк.Дали съм доволен. Хитът нагодината падна в скута ми.Знам къде е Елън Андрюс".Наистина ли знаете?Продължавайте натам."Как искаш материала? Ти, загубено..."- Мекотело."Мекотело. Ела и си го вземи.Това, което казах, че няма дапиша за теб, все още е в сила.Припари ли ти? Питър Уорн".Струва $ 2,60.За сметка на получателя.- На получателя?Точно така.Автобусът за Савана, Чарлстън,Кълъмбия, Грийнсбъро, Ричмънд,Вашингтон, Балтимор,Филаделфия, Ню Йорк...Здрасти. Сама ли си? Аз съмШейпли. Можем да се сближим.</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">єГАґВтОТЙнЙПХвТ»МЧТВ·юОТ°СОТµДµШЦ·ёшДг  ДгТ»µЅЕ¦ФјѕНёъОТБЄВзІ»±ШБЛОТґУТ»їЄКјѕН¶ўЙПДгБЛДгКЗёцЅїЙъ№ЯСшµДё»јТЕ®ДгИПОЄЛщУРµД¶«Оч¶јїЙТФУГЗ®Втµ±ДгУцµЅА§ѕі  ДгРДАпЦ»ПлµЅЧФјєµДЗ®ґУАґ¶јКЗХвСщ  І»КЗВрДгУРГ»УРМэ№э"З«Рй"ХвёцґКОТПлДгТ»¶ЁГ»УРДгУРГ»УРПл№эЦ»ТЄЗуОТРРБЛПИЙъ  ОТУРВй·іБЛ  ДгДЬ°пЦъОТВрµ«Хв»бЅµµНДгµДµШО»КЗ°ЙОТёжЛЯДгДгёщ±ѕІ»РиТЄµЈРДОТОТ¶ФДгµДЗ®  »№УРДгµДОКМвёщ±ѕГ»РЛИ¤Дг  ЅрЎ¤ОАЛјАыєНДг°Ц°ЦФЪОТСЫАпёщ±ѕІ»ЛгКІГґїЙТФ°пОТ·ў·вµз±ЁВрОТєЬєГ  ДЗДгДШ"ЦБЕ¦ФјµДУК±Ё  ЗЗЎ¤ёЯµЗ""ОТХжёЯРЛ  ОТНЪµЅБЛ±ѕДк¶ИЧоґуµДРВОЕ""ОТЦЄµА°®АтЎ¤°ІµВВіФЪДД¶щ"  ХжµДВрїм·ўµз±Ё"ДгПлІ»ПлТЄХвФтРВОЕ°Ў  ДгХвёцґу"ИЛФь  ИЛФь"ИЛФь  УРЦЦАґЗА°Ў""ОТЛµ№эІ»°пДгРґРВОЕ  ОТГ»УРёД±дРДТв""ДС№эБЛ°Й  ±ЛМШЎ¤»Є¶ч"2їй6Г«З®-¶Ф·Ѕё¶·С  -¶Ф·Ѕё¶·С¶Ф·Ѕё¶·СіµЧУТЄїЄБЛ  їЄНщИш·ІДЙ  Ій¶ыЛ№¶ЩёзВЧ±ИСЗ  ёсБЦЛ№І©ВЮ    АпКїВъ»ЄКў¶Щ  °Н¶ыµДД¦  ·СіЗ  Е¦Фј</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">Nemмjte strach.Nezajнmajн mм ani vaљe penнze, ani potнћe.Vy, King Westley i vбљ otecjste mi ukradenн.Posнlбte tu telegramy?Mбm se dobшe, dмkuji. A vy?"Pro Joea Gordona,New York Mail, New York."Vэbornм se bavнm.Prбvм mi spadl do klнna sуlokapr roku."Vнm, kde je Ellen Andrewsovб."Opravdu to vнte?Pokraиujte. Poљlete ten telegram."Chtмl bys takovэ иlбnek? Ty bedno..."Kytu."Bedno kytu. Tak se snaћ."To, ћe pro tebe nenapнљu uћ ani шбdek,poшбd platн."Mбљ vztek? Peter Warne."Dмlб to dva dolary љedesбt.- Na ъиet pшнjemce.- Pшнjemce?Pшнjemce.Odjнћdн autobus smмr Savannah,Charleston, Columbia, Greensboro,Richmond, Washington, Baltimore,Filadelfie, New York...Ahoj holka. Jedeљ sama? Jб jsem Shapeley.Mщћeme se seznбmit, je to dlouhб cesta.Иlovмka to unavн. Tebe urиitм.Vypadбљ, ћe mбљ ъroveт.S krouћkem nad "Щ". To jб poznбm.To mi vмш. Mщћeљ se zeptat mэch kamarбdщ.</se>
  </para>
  <para id="9">
    <se lang="ara" variant_id="0">ФЗИнбм ИЗбКГЯнП нЪСЭ ЯнЭ нКЪСЭ ЪбнегФЗИнбм еж ЗУгм , жеРе ШСнЮКм ббКжППЗбм ГНПегЗдК жсЭЮК Эм ЗбМбжУ Збм МЗдИмгЪЩг гд дЮЗИбег Ъбм ЗбНЗЭбЙбнУжЗ ИФмБ гег бдНЯм ЪдегЭнМИ ЪбнЯм Зд КЯжд ГЯЛСЗ НСХЗгЪ гд ККЪЗгбндЪЗгЙ жбнУ ФмБ Ъбм жМе ЗбОХжХгЗ ЗбгФЯбЙ ї ГдК бЗ ККЯбгнд ИКЗКЗр їнИПжЗ Збм ГдЯ КЮжг ИЯб ЗбЯбЗг жНПЯ ПждЗдКЩЗС ЗбСП гд ГНПеРЗ ЭЪбЗ СЗЖЪ"нИПжЗ Збм ГдЯ КЮжг ИЯб ЗбЯбЗг жНПЯ Пжд ЗдКЩЗС ЗбСП гд ГНП"НУдЗ УЗЫбЮ Эгм ЗбЛСЛЗС ЗбКЗЭенИПж ГдЯ КГЛСК"дбК гдЯц"бнУ едЗЯ ФнмБ ГЭЦб гд Гд ГЮЗИбУнПЙ гд ЗбШИЮЗК ЗбСЗЮнЙеРЗ ндШИЮ ЪбнЯц , ЯбгЗ ЯдК ГЯЛС ИСжПЗЯбгЗ ЯдК ЮЗПС Ъбм ЗУКЛЗСКедеРЗ гЗ ГЮжбе жЗЮжг Ие ПжгЗГМб УнПмЪдПгЗ нКгбЯ ЗбФЫЭ УнПЙ ИЗСПЙЭЯнЭ ем КегУ бЭКЗеЗ їГдК джЪм ЗбгЭЦбХПЮндм , нгЯддм ЗдЗ ГСЭе ЪдЯцЮПС ЗбгУКШЗЪедЗ ЗбМЗдИ ЗбгСН гд ФЗИнбм , еЯРЗ нПЪжддмгЪ ЗбКСЯнТ Ъбм ЯбгЙ ЗбгКЪЙ жЗбКУбнЙ , ЗбЗ КХПЮндмЗбЗ КХПЮдм ЗдК , ЗдК МЪбКдм ГФЪСИЗбгбб бПСМЙ ЗбРежбнИПжЗ ГдЯ КГЛСКм" дбК гдЯц ббгСЙ ЗбЛЗднЙ "нЗ еРЗ !едЗЯ гЮЪП Эм ЗдКЩЗСЯ -жгЗ ЗбеПЭ гд РбЯ ї -ГжП ЗбМбжУ ИМжЗС ТжМКмЗРЗ бг нЯд ЪдПЯ гЗдЪТжМКЯ ї -ГМб -КНСЯГМб ИЯб КГЯнП ГЪРСдм.... ГдК КЪСЭ Здм ЯдК ЭЮШИЯб КГЯнП , ЗУгНм бмЯдК ГНЗжб МЪб ЗбШСнЮ гсУбмГЪРСдм ГдЗГдЗ бг ГЮХП Гм ФмБбЗ ГЮХП Зм ЗУЗБЙ -бЗ ЪбнЯ -бж ЗдЯ жЪПКдм ЗбЗ КУгЪдм ЯбЗгЗ НЗПЗЗжП Зд ЗФЯСЯЗдУм ЗбГгС , ЗдЗ бг ГЭЪб РбЯ бГМбЯЭЮШ бГд ХжКе ГТЪМдм</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Kaћem ti ja, moraљ paziti s kim жeљzavrљiti. Ali nemoj ni previљe birati.Љto je, srce? Malo si љutljiva.Vi sjajno govorite bez iиije pomoжi.A vjeruj ti meni,dosadan si do ludila.Sada je dva nula za tebe.Ti, ondje imaљ slobodnosjedalo. -Kako to misliљ?Rado bih sjeo pokraj svoje ћene,ako nemaљ niљta protiv. -Ћene? -Da.Hajde. -Naravno, oprostite.Oprostite, samo sam htiorazbiti neugodnu tiљinu.Oprostite. Nisam mislio niљta loљe.Bez uvrede, љefe.Zahvalila bih ti kad mi nebi odmah skoиio za vrat.Nisam to uиinio za tebe.Ћivcira me njegov glas.Љto si radila cijeli dan?Sklanjala se od kiљepod nadstreљnicama.Odjeжa ti je mokra.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Изглеждаш ми от сой. С главно "С".Винаги разпознавам жените от сой.Ако не вярваш, питай момчетата.Те ще ти кажат.Шейпли има вкус.Човек като мен си падапо хубавичкото.Не сбърка, че седна до мен. Повечетомомичета не са стока за показване.Човек трябва да внимавас кого си има работа.Но не можеш и много да придиряш.Какво ти е, защо не говориш?Виждам, че чудесно се справятеи без помощ.Браво. "Виждам, че чудесно сесправяте и без помощ".Затвори големия ми плювалник.Едно на нула за теб.Няма нищо по-хубавоот женче от сойс остър език. Колкото по-студениса, толкова по се разгорещяват.Така знам аз.Да, сър.Като се разгорещи,направо ще те изгори.Ти си точно моят тип.Повярвай ми,мога да си падна по теб.Всички казват, че ме бива.Няма лъжа.Само дето не ми е ясно защо.Станаха две на нула за теб.Ей, ти.Там има свободна седалка.- Че защо ми е?Искам да седна до жена си,ако нямаш нищо против.Жена ти?- Да.Хайде.- Разбира се. Съжалявам. Аз просто...Извинете, госпожице. Искахда разведря обстановката.Простете, аз...нямах лоши намерения.Не се обиждай.- Няма.Ако обещаеш да не ме хапеш,бих искала да ти благодаря.За нищо. Не го направих зарадитеб. Гласът му ме дразнеше.</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">ОТПлПИёъДгґтёцХРєф  ОТГЗТЄЧшєЬѕГµДіµУРК±єт»бєЬ·і  ДЬ№»ёъДгТ»ЖрЧшХжєГДгїґЖрАґєЬёЯРЛОТТ»СЫѕНїґµГіцАґДгКЗёцёЯЙРµДЕ®ЧУХвТ»µг¶јІ»јЩ  ДгЛж±гОКОККІГґИЛЛыГЗ¶ј»бЛµР»ЖХАы¶ФЕ®ИЛЧоУРТ»МЧФЪПВР»ЖХАыёъОТЧшЧјГ»ґнДгГЗХвЦЦЕ®ИЛЧоДСї№ѕЬОТГЗХвЦЦДРИЛµДчИБ¦ОТЧЬЛµДгТ»¶ЁТЄРЎРДГвµГУцИЛІ»Кзµ«ТІІ»ДЬМ«МфФхГґБЛ  Дг¶јІ»Лµ»°ДгТ»ёцИЛЛµµДТІН¦І»ґнЛµµГєГДгТ»ёцИЛЛµµГТІН¦І»ґнДгКЗЅРОТ±ХЧм°ЙїґАґПЦФЪКЗ1±И0ОТЧоПІ»¶ЕцµЅєНОТКЖѕщБ¦µРµДёЯЙРж¤ФЅАдД®µДЕ®ИЛЖдКµФЅј¤ЗйµДИ·  АдД®µДЕ®ИЛЧоИИЗйБЛЕ·Т®ФЅАдД®µДЕ®ИЛ±дµГј¤ЗйИГИЛёьјУРЛ·ЬДгЧоєПОТµДїЪО¶ПаРЕОТ  ОТТ»¶Ё»бГФµ№ДгµДЛыГЗ¶јЅРОТ"¶єИ¤Р»ЖХАы"ПаРЕОТ°ЙПаРЕОТ°Й  ДгХжКЗОЮБДЛАБЛїґАґПЦФЪКЗ2±И0Дг-ДЗ±ЯУРёцїХО»  -ёЙВпДгІ»ЅйТвµД»°  ОТПлєНДЪИЛТ»ЖрЧш-ДгМ«М«  -КЗµДїмµг  їмµг¶ФІ»Жр  ¶ФІ»Жр  ОТЦ»КЗ¶ФІ»Жр  ОТЦ»КЗПлґтЖЖЅ©ѕЦ¶ФІ»Жр  ОТОТОЮТвГ°·ё  »пјЖ-ОЮТвГ°·ё  »пјЖ  -І»</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">Mбm rбd urostlэ koиky.Udмlalas dobшe, ћe sis sedla ke mnм.Vмtљina holek v autobusech...je trochu do vмtru.Иlovмk musн bэt zatracenм opatrnej.Taky hodnм vybнravej.Co se dмje, moc nemluvнљ?Myslнm, ћe to skvмle zvlбdбte sбm.To je dobrэ."Myslнm, ћe to skvмle zvlбdбte sбm."No, to mi zavшelo hubu.Jsi o bod napшed.Nenн nic lepљнho neћ nуbl holka,co ti to umн vrбtit. Инm je ledovмjљн,tнm vнc se pak rozpбlн.To шнkбm vћdycky.Jo, jo.Kdyћ se chladnб holka rozpбlн, tak to prskб.Jsi pшesnм mщj typ.Vyjel bych po tobм ve velkэm stylu.To mi vмш."Љpбs daleko od chomoutu",to se o mnм шнkб. S velkэm "Љ". To mi vмш.Vy mi vмшte, ћe mм k smrti nudнte.Uћ mбљ dva body nбskok.Hej, vy.- Tamhle je pro vбs mнsto.- Proи to?Rбd bych sedмl vedle svй ћeny, dovolнte-li.- Vaљн ћeny?- Ano.Pohyb.Jo. Jistм, promiтte. Vнte, jen jsem...Jistм. Promiтte, madam.Jen jsem vбs chtмl pobavit.Promiтte,nic jsem tнm nemyslel, pane.- Nic ve zlэm.- Ne.Jestli mi nevynadбte,rбda bych vбm podмkovala.Nenн tшeba. Neudмlal jsem to kvщli vбm.Vadн mi jeho hlas.</se>
  </para>
  <para id="10">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГПОб жЗОСМ Збм ЗбШСЮЗКгНЗжбЙ ЗбЗИКЪЗП Ъд ЗбгШС! Яб гбЗИУЯ гИббЙОРмГдК ЮбнбЙ ЗбНнбЙ ЯЗбШЭбФЯСЗУМЗнС , УнМЗС , ЪбЯЗКЪУбнЙ , гМбЗККЪЗбм Збм едЗГМб нЗ УнПКм -ЪбИЙ ФжЯжбЗКЙ бж УгНК -бЗ ЪбнЯ ем бЗ КСнПеЗ -... бЯд -ИЗбШИЪ ГСнПеЗ , гЗРЗ КЮХП ї -. ЗдХСЭ -НУдЗ , ЗУКСНК ЗбВдКЪЗбм едЗ ФжЯжбЗКЙ -ПжбЗС жЗНП жУКжд УдКЗЯЗд гЪЯ ЗСИЪЙ ПжбЗСЗК бнбЙ ГгУЯнЭ УКХбнд Збм днжнжСЯ гЪ еРЗ ЗбКИРнС їеРЗ бнУ гд ФГдЯнМИ ЗдК КдЭЮм ИНУЗИ гд ЗбВд ЭХЗЪПЗ.... ЗдКЩС ПЮнЮЙ , бЗ КУКШнЪ -.ЗбТгм ЗбХгК -гЗ ЗбГгС ЗнеЗ ЗбФСШм ї -.ЗбМУС ЫнС гУКЮС -нИПж ЗддЗ бЗ дУКШнЪ ЗбгСжС НКм ЗбЫПбж Зд ГНП ЗбгУЗЭСнд нСнП гЯЗд ббгИнКУКМПжд гЪУЯС бгИнКЯг едЗЯЭЪбЗ , Гнд ї -Зде едЗЯ , ЗКСм еРе ЗбГЦжЗБ ї -ГМб , гИнК ПЗнЯУНУдЗ , гКФЯСнЗ гПббЙ -еб ККНПЛ Збм їГМб , КНСЯмУдгЯЛ едЗ ЗббнбЙЗЮКСИм , бЮП МеТдЗ Яб ФмБ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Narode, cigare, cigarete, ћvakaжe,bomboni, иasopisi! -Ovamo, mali!Izvolite? -Kutiju иokolade.-Zaboravi, sinko. Neжe niљta.Ali dama je rekla... -Hoжu! -Nestani!Kako se usuрujeљ! Doрi, mali!Dolar i 60 centa. Sinoжsi imala иetiri dolara.Kako жeљ stiжi do New Yorka akotako troљiљ? -To se tebe ne tiиe!Od sada steћeљ remen.Samo malo... -Zaveћi!Љto je bilo, policajиe?-Most je poplavljen.Neжemo moжi proжi do jutra.-Ako ћelite gdje prespavati,u blizini je autokamp. -Gdje?-Prijeko. Vidite li ona svjetla?Ah, da. -To je Dykeovautokamp. -Hvala vam.Deriљte! -Meni se obraжaљ? -Da,tebi. Doрi, prenoжit жemo ovdje.Doрi, sve je sreрeno!Dobra veиer! Nadam se daжe vama i muћu biti udobno.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Криех се по входовете,за да не ме намокри дъждът.Дрехите ти са мокри.Заповядай.Безпомощна си като малко дете.- Благодаря.Моля, пури, цигари, дъвки,бонбони, списания.Насам, момче.Да, госпожо.- Кутия шоколадови бонбони, моля.Остави. Тя се отказа.- Но...Не съм. Защо правиш така?- Чупката.Колко си нахален. Насам, момче!$ 1,60.Снощи имаше $ 4.Така никога няма да стигнешдо Ню Йорк.Това не е твоя работа.Налагам ти ограничения.Чакай малко. Не можеш...- Млъкни.Какъв е проблемът?- Мостът е залят.Тази нощ няма да можеда се мине.Ако пътниците търсят мястоза нощуване,наблизо има мотел.Къде?- Ето там. Виждате ли светлината?Крайпътен мотел на Дайк.- Добре, благодаря. Ей, глезло.За мен ли става въпрос?- Да. Слизай, ще пренощуваме тук.МОТЕЛЪТ НА ДАЙК - $ 2,00Готово, всичко е уредено.</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">ГвБЛ  ОТХвІ»КЗОЄДг  ЛыµДЙщТф·іЛАИЛБЛДгХыМм¶јЧцБЛР©КІГґЕЬЅшЕЬіц  Пл°м·Ё¶гУкДгИ«ЙнКЄНёБЛДГИҐДгјтЦ±ПсёцРЎєўТ»СщР»Р»ЕуУСГЗ  ВфС©ЗС  СМїЪПгМЗ  МЗ№ы  ФУЦѕРЎµЬ-КЗµД  РЎЅг  -ЗлёшОТТ»єРЗЙїЛБ¦-ЛэІ»ПлВт  -µ«РЎЅгёХЛµ-ОТµ±И»ТЄ  ДгКІГґТвЛј  -їмЧЯ°ЙДгХжґуµЁ  РЎµЬ1їй6Г«З®ДгЧтНн»№УР4їйЗ®ДгХвСщПВИҐФхГґµЅµГБЛЕ¦ФјІ»№ШДгµДКВґУПЦФЪїЄКјДгТЄКЎЧЕµгУГ-µИµИ  ДгІ»ДЬ  -±ХЧм-ФхГґ»ШКВ  -ЗЕ±»іе¶ПБЛїґАґГчМмФзЙПІЕДЬНЁРРИз№ыёчО»іЛїНПлХТµШ·ЅВдЅЕЗ°ГжУРЖыіµВГµк-ФЪДДАп  -ѕНФЪДЗАп  їґµЅДЗР©µЖБЛВп-КЗµД  -ґчїЛЖыіµУЄµШР»БЛ  єЩ  РЎж¤ДгФЪёъОТЛµ»°ВрКЗµД  Аґ°Й  ОТГЗЅсНнФЪХвАп№эТ№</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">Bмhala sem a tam.Schovбvala se pшed deљtмm.Jste celб promoиenб.Tumбte.Jste bezmocnб jako mimino.Dмkuji.Prosнm. Doutnнky, cigarety,ћvэkaиky, bonbуny, иasopisy.Tady, chlapиe.- Ano, madam.- Jednu bonboniйru, prosнm.- Promiтte. Uћ ji nechce.- Ale...- Jistмћe ji chci. Co tнm myslнte?- Zmiz.Vy jste ale arogantnн. Chlapиe!Dolar љedesбt.Vиera jste mмla иtyшi.Jak se takhle dostanete do New Yorku?To nenн vaљe vмc.Odteп mбte pшнdмlovэ reћim.- Pomalu. Nemщћete...- Ticho.- Co se dмje, strбћnнku?- Most je zaplavenэ.Asi se do rбna dбl nedostaneme.Chtмjн-li se cestujнcн nмkde vyspat,tamhle kousek jsou chatky.- Kde?- Tamhle. Vidнte ta svмtla?Dykщv autokemp.Fajn, dнky. Hej, spratku.Mluvнte se mnou?Jo. Pojпte, dnes spнme tady.DYKЩV AUTOKEMP - 2,00$Pojпte, je to pшipravenй.</se>
  </para>
  <para id="11">
    <se lang="ara" variant_id="0">енЗ ЗЮКСИм , гЗРЗ ЗдК ЭЗЪбЙ їеб УКЮЦнд ЗббнбЙ ИЗбОЗСМ!! еРЗ ЗбГСгдм ЗббЪнд ЗбРЯмГМб ЗдеЗ гжеИЙЭЮШ ндКЗИдм ФЪжС УмБ бУгЗЪмбег нЮжбжд ИГдЯ ТжМмГМб , дУнК Зд ГОИСЯ -Здм УМбК ИЗУг ЗбУнП жНСгееб ЭЪбК ї!! жгЗ Ъбмш ЭЪбе ЗбВд ї ЗЮЭТ гд ЗбЭСНЙГЮб ФмБ еж Гд КФЯСндмЗдЯ ИЗбЭЪб гЫСжС МПЗрГМб , еРЗ бнУ УмБжЯнЭ НЗб ЫСжСЯ їеб КЪСЭ , ЗбФОХ ЗбгПЪж ФЗИнбмгМСП гИКПмБ гЮЗСдЙ ИЯжгЗ ЗбРм нМЪбЯ КЪКЮП Гдм УГЮИб ИРбЯ їЗдКЩСм ПЮнЮм -ПЪндЗ дУжм ЗбгжЦжЪ ЗбВд -бж ЗдЯ КЭЯСнд Здм ГсЯд бЯц Гм ЗеКгЗг Гж СЫИЙ -ЭГдК гОШЖЙ , ЗдУм ЗбГгСЭГдКц гМСП ЪджЗд ОИС гег ИЗбдУИЙ бмЪджЗд ОИС їГдК бУК ИХНЭм ї ЗбнУ ЯРбЯ їГЪКЮП Зд едЗЯ жЗНП Збм МЗдИЯЗУгЪм , ЗдК КСнПнд ЗбжХжб ЗбмЗбгбЯ жнУКнбм , ЗбнУ ЯРбЯ їНУдЗ , ЗдЗ едЗ бГУЗЪПЯ -Мб гЗ ГСнПе еж ЮХКЯ -ЮХКЯ ЗбНХСнЙ нжг Инжг жХСЗЪЯЗбгМджд ббжХжб Збм ЗбУЪЗПЙГдЗ ЗНКЗМ еРе ЗбЮХЙ -ЭЮШ ЭнгЗ ИнддЗ ЗдЗ ГСнП ЗбНХжб ЪбнеЗ -ГбнУ еРЗ ИФм СЗЖЪ їнжМП ЪЮб ОбЭ жМеЯ РбЯ , ЗбнУ ЯРбЯ ї</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Kako li si ti pametan! -Imam dara.Upravo sam imala иast иutikako te nazivaju mojim muћem.Zaboravio sam ti reжi da sam nasprijavio kao braиni par. -Ma je li?A љto je meni иiniti?Da skaиem od sreжe?Oиekivao sam da mi zahvaliљ.Tvoj ego je kolosalan.-Da, nije loљ. Kako je tvoj?Znaљ, u usporedbi s tobom,moj prijatelj Shapeley je amater.Zaљto si umislio da жu ovo trpjeti?Иekaj malo. Da raљиistimo.Ako si umislila da me zanimaљ,varaљ se. Ti si meni samo naslov.Naslov? Nisi valjda novinar?Jedan nula za tebe.Sad sluљaj. Ti ћeliљ vidjeti KingaWestleya? Dobro, pomoжi жu ti.Ja ћelim tvoju ekskluzivnu priиu.Izvjeљtaj kako si se dan podan mahnito borila za sreжu.Trebam tu priиu. Meрunama, moram je dobiti.Ma nije li ovo draћesno?Imaљ ti neљto meрu uљima.Sve si to lijepo smislio,ukljuиujuжi i ovo. -Ovo?To je puka matematika.Bungalov stoji 2 $ na noж.Ћao mi je, ћenice draga,ali obiteljska blagajna nebi izdrћala odvojene odaje.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Идвай!Цяла нощ ли ще стоиш отвън?Къде са християнските ценности?Да, те са голям дар.Имах неприятното чувство,че те нарекоха мой съпруг.Да. Забравих да ти кажа.Регистрирах ни като семейство.Така ли?Какво трябва да направя?Да скачам от радост ли?Почти очаквах да ми благодариш.Какво самолюбие имаш.Да, не е зле. А твоето как е?В сравнение с теб, онзи приятелШейпли е пълен аматьор.Защо реши,че ще търпя подобно нещо?Един момент, моля.Нека си изясним отношенията.Ако ти е хрумнала тъпата идея,че ме интересуваш, забрави я.Ти за мен си едно заглавие.Заглавие ли?Да не би да си журналист?Точка за теб.Ти искаш да отидешпри Кинг Уесли, нали така?Добре, аз ще ти помогна.Искам твоята история.Само за мен. Ден по ден. Всичкоза лудата ти борба за щастие.Това искам. И между нас казано,трябва да го получа.Колко умно.Какъв ум се криел в тази глава.Добре си си направил сметката.Включително и това.</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">Нн°І  ЧЈДгєНДгХЙ·тТ»Т№єГГОїмЅшАґ  ДгТЄФЪНвГжґэЙПТ»ХыНнВрДгХжґПГч  ХвР©КЦ·ЁХвКЗМмЙъµДёХёХУРИЛИПОЄОТГЗБЅёцКЗ·тЖЮОТНьБЛёжЛЯДг  ОТКЗТФ·тЖЮГыТеµЗјЗµДКЗВрОТёГФхГґ°м  ПІј«¶шЖьВрОТПЈНыДг»бР»ОТДгХжКЗМ«ЧФґуБЛГ»ґн  ДЗДгДШєНДг±ИЖрАґ  Р»ЖХАыјтЦ±М«НвРРБЛДгФхГґ»бТФОЄОТ»бЅУКЬµИТ»ПВ  ОТГЗ°СКВЗйёгЗеію±рТФОЄОТ¶ФДгУРРЛИ¤Дг¶ФОТ¶шСФЦ»КЗґуРВОЕ°ХБЛґуРВОЕДгёГІ»»бКЗјЗХЯ°ЙДгµГТ»·ЦМэЧЕ  ДгТЄИҐХТЅрЎ¤ОАЛјАы  І»КЗВрОТ»б°пДг  µ«КЗОТТЄµГ¶АјТІЙ·Г»ъ»бОТТЄЦТКµјЗВјДгОЄ°®МУНцµДКµїц</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">Pojпte! Chcete tam stбt celou noc?Kшesќanskб pшikбzбnн jsou uћiteиnб.Ano, je to dar.Prбvм jsem zaћila nepшнjemnй pшekvapenн,kdyћ vбs nazvali mэm manћelem.Ano. Zapomnмl jsem vбm to шнct.Zapsal jsem nбs jako manћele.Skuteиnм?Mбm snad proto skбkat radostн?Zибsti jsem oиekбval dнky.Vy jste neuvмшitelnм domэљlivэ.Nenн to nejhorљн. Co vy?Ve srovnбnн s vбmi je Shapeley amatйr.Proи myslнte, ћe si tohle nechбm lнbit?Tak poиkat. Vyjasnмme si to hned.Jestli si lichotнte,ћe mбm o vбs zбjem, mэlнte se.Pro mм jste jen titulek.Titulek?Nejste novinбш, ћe ne?Mбte bod.Poslyљte. Chcete se dostatke Kingovi Westleymu, ћe ano?Dobrб, pomщћu vбm. Ale chci vбљ pшнbмh.Exkluzivnм. Popis kaћdйho dne.Vљe o vaљem blбznivйm boji za љtмstн.Potшebuji ten pшнbмh.Mezi nбmi, musнm ho mнt.To je moc milй.Jste chytшejљн, neћ vypadбte.</se>
  </para>
  <para id="12">
    <se lang="ara" variant_id="0">еРЗ ї НУдЗЗдеЗ ЪгбнЙ НУЗИ ИУнШЙеРе ЗбЯЗИндЙ КЯбЭ ПжбЗСнд ббнбЙГУЭ бГд ГОИСЯ РбЯ ТжМКм ЗбЪТнТЙбЯд гНЭЩЙ дЮжП ЗбЪЗЖбЙ бд ККНгбгХЗСнЭ ЯЗИнде бЯб гдЗФЯСЗ бЯ , бЮП ЯдК Эм ЫЗнЙ ЗббШЭЗбГгжС КУнС гЪм ИФЯб МнПГОСМм Эм ЗбЪЗХЭЙ Зд ФЖКцбЯдм УГбНЮ ИЯГМбжЗд ГХИНКм ЪднПЙ , УГЪнПЯ ЗбВд бжЗбПЯЭегКм ї еРе ем ЗбСжЗнЙ ИЯбгЗК гжМТЙЮХЙ ИУнШЙ бГдЗУ ИУШЗБЯждм бШнЭЙ , УГСЗЯ жЗдККХбнд Збм ЗбгбЯ жнУКнбмЗд бг КЭЪбм , УГЯФЭ ЗбУС бжЗбПЯжЗбВд , Зм гд еРе ЗбГУшСЙ КЭЦбндеРЗ ЗбУСнС , НУдЗГЪКЮП Зд еРЗ УнНУд гд ЗбжЦЪ ЮбнбЗеРЗ їЗдЗ ЗНИ ЗбОХжХнЙ ЪдПгЗ Вжм Збм ЗбЭСЗФ -ЗдЗ НУЗУ МПЗ ИеРЗ ЗбФГд -ЗбЪнжд ЗбгКШЭбЙ КЦЗнЮдмЗдЩСм ГУжЗС гПндЙ ГСнНЗСИгЗ бнУК ИгКЗдЙ ЗбГУжЗС ЗбКм еПгеЗнФжЪ ИдЭнС ЗбГИжЗЮ" нФжЪ ЮЗЖП ЗбнежП ИЪП гжУм Ъбне ЗбУбЗг "бЯдеЗ ГЯЛС ГгЗдЗГКСнд ЗбВджЗбГд УГЛИК бЯц Зддм бПмш ЮбИУГЪШнЯ ГЭЦб СПЗБ джг ЪдПмеб КгЗдЪнд ЗбРеЗИ Збм ЗУСЗЖнб</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Nemam niљta protiv. Samoizaрi na oluju. Ali ja жu za tobom.O, da! A ako postaneљteљka, predat жu te ocu.Iz ovih stopa! Kopиaљ? Toti je ukratko cijeli moj plan.Jednostavna priиaza jednostavne ljude.Budi dobra i vidjetжeљ Kinga Westleya.Inaиe жu sve ispriиati tatici.Koji bi krevet radije?Ovaj? U redu.Zbog toga je sve ovo u redu?Ovoga?Volim privatnost kad legnem.Da, veoma sam osjetljiv na to.Smetaju mi znatiћeljni pogledi.Gle, zidine Jerihona!Moћda nisu debele poput onihkoje je Joљua sruљio trubom.Ali mnogo su sigurnije.Vidiљ, ja nemam trubu.Da ti pokaћem kakosu mi namjere иiste,dat жu ti svoju najbolju pidћamu.Hoжeљ li se pridruћitiIzraelcima? Ne ћeliљ?Dobro. Moћda te zanimakako se muљkarac svlaиi.Иudno je to, pitanje za psihologe.Nema te dvojice koja se isto svlaиe.Znao sam jednoga koji do krajanije skidao љeљir. Snimio je film.Godinama poslije tajna jerazotkrivena. Nosio je tupe.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Стаята струва $ 2 на вечер. Мъчноми е да ти го кажа, женичке моя,но семейният бюджетне позволява отделни стаи.Много ви благодаря, господине.Бяхте много мил.На мен ми е все едно.Излез на дъжда.Но ще дойда с теб.- Да.Ако създаваш проблеми,ще трябва да повикам стареца ти.Разбра ли? Това е целият ми план.Прост и ясен.Ако се държиш прилично,ще отидеш при Кинг Уесли.Ако не,ще изпея всичко на татенцето.Кое легло ти харесва повече?Това ли? Добре.Това, според теб, урежда въпроса.Това ли?Обичам спокойствието, когато сипочивам. Много съм чувствителен.Чужди погледи ме притесняват.Виж стените на Йерихон.Не са здрави като съборените оттръбите на Исус Навиевия син.Но са много по-сигурни.Нали виждаш, че нямам тръба.За да ти докажа,че не съм без сърце,ти давам най-хубавата си пижама.Имаш ли нещо против да отидешпри израилтяните?Не искаш ли при тях?Тогава може би искаш да видишкак един мъж се съблича.</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">ХжКЗМ«єГБЛГ»ПлµЅДг»№ВщУРН·ДФµДДгИ«Ії¶јЕМЛгєГБЛ  °ьАЁХвёцХвёц  ХвёцІ»№эКЗјтµҐµДКэС§ФЛЛгХвёц·їјдТ»ёцНнЙП2їйЗ®  ОТєЬТЕє¶НЁЦЄДгОТГЗјТµДЗ®І»№»ёєµЈБЅёц·їјдёРј¤І»ѕЎ  ДгХжКЗМ«єГБЛДгПліцИҐЛж±гДгµ«КЗОТ»бёъЧЕДгµДДгѕхµГДгЧФјєєЬБЛІ»ЖрВрДЗОТЦ»єГёжЛЯДгАП°ЦБЛ  ФхГґСщ¶®БЛВр  ХвѕНКЗОТµДјЖ»®ОЄТ»°гґуЦЪРґµДјтµҐ№ККВ¶шТСДгАПКµµг  ОТѕН°пДгХТЅрЎ¤ОАЛјАыИз№ыДгІ»№Ф  ОТѕН»бёъДгАП°ЦёжГЬДгПлЛЇДДХЕґІХвХЕВр  єГµДХвСщОТѕхµГѕНГ»КІГґОКМвБЛХвёцВрОТЛЇѕхК±ПІ»¶ТюЛЅТ»Р©  ОТєЬГфёРУРИЛНµїґОТѕНЛЇІ»ЧЕѕНПсТ®µГёзіЗЗЅТ»СщТІРнІ»ПсФјКйСЗНЖµ№µДДЗµАДЗГґєсµ«КЗ°ІИ«¶аБЛ</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">Tohle byly jednoduchй poиty.Chata stojн dva dolary.A nerad vбm pшipomнnбm, ћenuљko,ћe nбљ rodinnэ rozpoиet na separй nestaин.Dмkuji vбm za laskavost, pane.Mnм to nevadн. Bмћte si do tй bouшky.Ale jб vбs budu sledovat.Opravdu.A jestli se budete vzpнrat,prostм vбs vydбm tatниkovi. Hned teп.Chбpete? To je ve struиnosti mщj plбn.Jasnй jak facka.Budete-li se chovat rozumnм,dovedu vбs k Westleymu.Kdyћ ne, vyklopнm vљechno tatнnkovi.Kde chcete spбt?Tam? Dobrб.Teп si jistм myslнte, ћe je to pшijatelnй.Myslнte tohle?Pшi odpoиinku mбm rбd soukromн.Na to jsem velmi citlivэ.Vadн mi vљeteиnй pohledy.Ejhle, zdi Jericha.Moћnб ne tak silnй jako ty,kterй zboшil Josue, kdyћ zatroubil.Ale mnohem bezpeиnмjљн.Jб nemбm trubku.Abyste vidмla, ћe mбm dobrй srdce,dбm vбm svй nejlepљн pyћamo.Nechcete se pшidat k lzraelcщm?</se>
  </para>
  <para id="13">
    <se lang="ara" variant_id="0">НУдЗ , СИгЗ ГдКц геКгЙ ИЯнЭнЙ ОбЪЗбСМб бгбЗИУеедЗЯ ФмБ ШСнЭ ИеРЗ ЗбФГдЭм Ъбг ЗбдЭУбЗ нЮжг СМбЗд ИОбЪ ЗбгбЗИУ ИдЭУ ЗбШСнЮЙРЗК гСЙ ЪСЭК ФОХ нЩб гСКПнЗ ЮИЪКеНКм нОбЪ Яб гбЗИУежЗбВд еж ЮПг ХжСЙИЪП РбЯ ИУджЗК ЭЦН УСебГде ЯЗд нСКПм ИСжЯЙбЯд ЗдЗ бм ШСнЭКм ЗбОЗХЙбж ЗдЯ бЗНЩКм , ОбЪК ЗбгЪШЭ ГжбЗ ЛгЗбЯСЗЭКЙ Лг ЗбЮгнХжЭЮЗ бдЩЗгм ГЩд Зде НЗджЮК ОбЪ ЗбИдШЗбждедЗ КЯгд дЮШЙ ЗОКбЗЭм Ъд ЗбГОСндЗЮХП ЗбНРЗБ ЗбВдЗИПГ ИЗбнгнд Лг ИЗбнУЗСИЪП РбЯ Яб СМб нЯжд ИгЭСПееб ЗдКц гЪм ЗнеЗ ЗбгПббЙ їбЗ КЯждм ИбеЗБГд КСКЗНм бнбКЯ УнФЪСЯ еРЗ ИЯЛнСгд ЗбКНУдЪбЗжЙ Ъбм Где бнУ бПнЯ ФмБ бКОУСнеГУжЗС ГСнНЗ УКНгнЯц гд ЗбРЖИ ЗбЯИнС ЗбФСнСгд ЗбРм нОФм ЗбРЖИ ЗбЯИнСЗбФСнСїЗбРЖИ ЗбЯИнС ЗбФСнСЗбРЖИ ЗбЯИнСЗбФСнСем ОЗЖЭЙ гд ЗбРЖИ ЗбЯИнС ЗбФСнСКСЗ , бЗ , бЗ , бЗеб КгЗдЪ Гд КШЭмБ ЗбГджЗС , ЗРЗ УгНКбЗ гЗдЪ Ъбм ЗбЗШбЗЮ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Primijetila si, prvo je na redu biokaput, pa kravata i onda koљulja.Hoyle tvrdi da su nakon toga naredu hlaиe. Tu se ja razlikujem!Ja prvo skinem cipele.Najprije desna, pa lijeva.A onda, kud koji, mili moji.Joљ si tu, deriљte?Ma nemoj biti luda.Dobro жe ti doжi da se naspavaљ.A i nemaљ se љto brinuti. ZidineJerihona љtite te od zlog vuka.Moћeљ li, molim te,ugasiti svjetlo? -Evo.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Всеки го прави по свой начин. Единпознат оставяше шапката до последно.Интересна картинка. След годинитайната му се разкри. Носел перука.Аз прилагам собствен метод.Както виждаш, първо е сакото.После вратовръзката и ризата.Всички биха казали,че след това е панталонът.Но тук аз правя друго.Събувам обувките.Първо дясната, после лявата.След това всеки за себе си.Слушаш ли ме?Не се цупи.Един хубав сънще ти дойде добре.Пък и нямаза какво да се тревожиш.Стените на Йерихон ще те пазятот големия лош вълк."Кой се бои от големия лош вълк?Големия лош вълк, големия лош вълк.Тя се бои от големия лош вълк.Тралала."Би ли изгасил лампата,ако обичаш?Разбира се.</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">ОЄБЛ±нКѕОТµДіПТвОТИГДгґ©ОТЧоєГµДЛЇТВДгТЄІ»ТЄјУИлОТГЗТФЙ«БРИЛДШІ»ТЄВрДЗєГ  ТІРнДгПІ»¶їґДРИЛНСТВ·юОТСРѕї№эДРИЛНСТВ·юµД·ЅКЅёчёцІ»Н¬ОТИПК¶Т»ёцИЛ  ЛыФЪНС№вТВ·юЗ°¶ј»бґчЧЕГ±ЧУЛы¶АКчТ»ЦДјёДкєуОТГЗЦХУЪ·ўПЦЛыµДГШГЬ  ЛыґчјЩ·ўОТЧФјєУРНСТВ·юµД·ЅКЅПИНСНвМЧ  И»єуЅвБмґш  ЧоєуІЕНСіДЙАЅУПВАґѕНёГНСїгЧУБЛµ«ОТІ»ОТПИНСР¬ПИНСУТЅЕФЩНСЧуЅЕЅУПВАґґујТѕН¶јІоІ»¶аБЛ»№Г»ЛЇВр РЎЅг±рЙµБЛєГєГРЭПўТ»Нн¶ФДгУРєГґ¦¶шЗТДгІ»УГµЈРДУРБЛТ®АыёзЦ®ЗЅ  ґуТ°АЗѕНІ»»бАґБЛ</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">Dobшe. Tшeba vбs zajнmб,jak se muћi svlйkajн.Je to velmi kuriуznн.Ъplnб psychologickб studie.Kaћdэ to dмlб jinak.Znal jsem muћe, kterэ si nechбval klobouk,dokud nebyl ъplnм svleиenэ.Vypadal moc zajнmavм.Po letech se jeho tajemstvн vyzradilo.Nosil paruku.Jб mбm svou vlastnн metodu.Jak vidнte, nejdшнv jsem si sundal kabбt.Pak vбzanku a dбle koљili.Normбlnм by nбsledovaly kalhoty.A zde se odliљuji.Teп si sundбm boty.Nejdшнv pravou. Potom levou.Dбl uћ je to u vљech stejnй.Jeљtм nespнte, spratku?Nebuпte hloupб.Dobrэ spбnek vбm prospмje.Kromм toho se nenн иeho bбt.Zdi Jericha vбs pшed zlэm vlkem ochrбnн."Kdo se bojн zlйho vlka?"Zlйho vlka"Ona se bojн zlйho vlka, tralalalala"Mohl byste prosнm zhasnout?Jistм.</se>
  </para>
  <para id="14">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗбгЪРСЙИЗбгдЗУИЙ , гЗ еж ЗУгЯ їгЗРЗ їгд КЯжд їгд ГЯжд їГдЗ ШЗЖС ЗбУИП ЗбРм нХнН ИЗббнбГдЗ дУнг ЗбХИЗН ЗбРм нбЗШЭжМеЯ ЗбМгнббЗИП жЗд бЯ ЗУг , ЗбнУ ЯРбЯ їГМб бм ЗУг , ИнКС жЗСдИнКС жЗСдбЗ нЪМИдмбЗ КМЪбне нЦЗнЮЯ , ЭУжЭ КСПне Ъбм Эм ЗбХИЗНУЪПК ИбЮЗЖЯ УнП жЗСдЗбФСЭ бм , УнПЙ жЗСдСУЗбЙ ГОСм УнПм -гЗРЗ ИеЗ ї гЗРЗ ИеЗ ї -ЗдеЗ гд ФЗСбУКжд УнПм -ИгСЗЮИЙ Яб ЗбЮШЗСЗК ЗбгУЗЭСЙ Збм ЗбФгЗб -жКЪннд 20 ФОХ бгСЗЮИЙ ЗбШСЮ ЗбЪгжгнЙбг дМП Зм ФмБ нПб ЪбнеЗ -УжЭ дЮжг ИЪгб гЗ еж ггЯд -гжЮЪ гд гЯКИ ЗбКНСм бЗЭд МКждгЛбе гЛб ИЗЮм ЗбОШЗИЗК ЗбУЗИЮЙдЪг , УнПм -ГдЗ ГОИСКЯ ГСнП ЗбжХжб Ебм днжнжСЯ ИГУСЪ гЗ нЯждбгЗРЗ дКЮПг ИИШмБ ї -ГдЗ Ъбм ГЮХм УСЪЙ , УнПм -НУдЗ , НЗжб КОШнеЗ -ГМб УнПм -ЗКгдм ЗдеЗ КЯжд ИОнС</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Oprosti!Nego, kako se zoveљ?Molim? -Tko si ti?Tko sam ja?Ja sam жuk koji se glasa noжu.Ja sam jutarnji lahor kojiti miluje draћesno lice.Imaљ ime, zar ne?Da, imam. Peter Warne.Peter Warne? Ne sviрa mi se.Nek' ti ne smeta.Vratit жeљ mi ga ujutro.Drago mi je, g. Warne.-A tek meni, gрo Warne!Nova poruka. -Љto piљe? Љto!?-Iz Charlestona je, g. Andrews.Nadam se da je dobro.-Je li dobro? Jasno da je!</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Извинявай.Между другото, как се казваш?- Моля?Кой си ти?Аз ли?Аз съм козодой, плачещ в нощта.Аз съм лекият ветрец, милващпрекрасното ти лице в зори.Нямаш ли си име?Имам си. Питър Уорн.- Не ми харесва.Това да не те тревожи.Утре ще ми го върнеш.Приятно ми е, г-н Уорн.Удоволствието е изцяло мое,г-жо Уорн.Друго съобщение, сър.- Откъде е?От Чарлстън."Проверяваме всички влакове.20 агенти наблюдаватглавните пътища.Няма и следа от нея.Продължаваме издирването.Подпис, детективска агенция."Все същото.Да, сър?- Казах, че бързам за Ню Йорк.Дано е добре.Разбира се, че е добре.Какво би могло да й се случи?Нищо, господине.- Тогава млъкни.</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">ґуТ°АЗЛэЕВґуТ°АЗВй·іДг№ШµЖєГВрГ»ОКМв±р°СДгµДТВ·ю№ТФЪТ®АыёзЦ®ЗЅЙП¶ФІ»ЖрДгЅРКІГґГыЧЦКІГґДгКЗЛ­ОТВрОТКЗєЪТ№µДТ№УҐОТКЗЗбё§ДгїЙ°®БіЕУµДЗеіїОў·зДгЧЬУРГыЧЦ°Йµ±И»  ±ЛМШЎ¤»Є¶ч±ЛМШЎ¤»Є¶чОТІ»ПІ»¶ДгµДГыЧЦ</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">Promiтte.Mimochodem, jak se jmenujete?Coћe?Kdo jste?Kdo, jб?Jsem lelek, jenћ za nocн љtkб.Jsem rannн vбnekhladнcн tvou lнbeznou tvбш.Mбte snad nмjakй jmйno?Jo, mбm. Peter Warne.To se mi nelнbн.Tнm se netrapte. Rбno si ho vezmu zpбtky.Tмљн mм, pane Warne.Potмљenн na mй stranм, panн Warneovб.- Dalљн zprбva, pane.- Co je to? Co je to?Je z Charlestonu."Prohlнћнme kaћdэ vlak mншнcн na sever."Dalљнch 20 muћщ hlнdб hlavnн silnice."Zatнm beze stopy. Pokraиujeme dбle."Detektivnн kancelбш Lovington."Stejnй jako ostatnн.- Ano, pane?- Шнkal jsem, ћe pospнchбm do New Yorku.Snad je v poшбdku.</se>
  </para>
  <para id="15">
    <se lang="ara" variant_id="0">бЗ ФмБ УнПм -ЗРЗ бЗ ККЭже ИЯбгЙ Ъд ЗбГгС -гСНИЗ ї,,, ГнеЗ ЗбУнПгСНИЗгЗ ОШИЯ , бг КУКнЮЩм НКм ЗбГдЯг ЗбУЗЪЙ ЗбВд ї -ЗдеЗ ЗбЛЗгдЙ -ЗдеЗ ЭСФЗЙ ГУдЗд , ФЯСЗ бЯгбЗИУм , ЗдК ЯжнКеЗГУСЪм , УнЯжд ЗбЭШжС МЗеТ Эм ГЮСИ жЮКГдК бШнЭ МПЗ -Гнд ЗУКШЪК Зд КЯжнег їУжЭ ГЪП Збм ЪФСЙ Зд бг КЮжгм гдЗбУСнС ИЪПеЗ,,, УГМшСЯ ИдЭУм,, жЗНП , ЗЛднд , ЛбЗЛЙ , ГСИЪЙ , ОгУЙ -!! ГЪКЮП ГдЯ ЮП КЭЪб  -ЗдЗ ЗУКнЮЩК , ЗУКнЮЩКУжЭ КМПм ЗбНгЗгЗК ОбЭ ЗбЯжО ЗбЛЗдмИЗбОЗСМ їЯб ЗбИнжК ЗбМнПЙ НгЗгКеЗ ИЗбОЗСМбЗ нгЯддм ЗбОСжМ еЯРЗЯнЭ РбЯ ї -еЯРЗ , бнУ бПм гЪШЭ ї -ОРм , ЗУКОПгм гЪШЭмгКФЯСЙОРм ЗбГгС ИИУЗШЙЗдКЩС , Зде бнУ ОШЖм ЭЗбГЯгЗг гЮЭбЙеРЗ ЮИЮЗИм -ФЯСЗ бЯ -ЗдК ГОИСКдм Гнд ЗбНгЗгЗбнЯ ЗбгдФЭЙФЯСЗГдК джЪ гд ЗбГЮТЗг , еб ГдК їГнд ЗбНгЗг їФЪСЯ Мгнб еЯРЗ , бЗ нМИ Гд КгФШнеУГМПе ИдЭУм</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Zdravo!Hej, gospon!Pa zdravo! -Љto je? Joљ nisi ustala?Koliko je sati? -Osam. Izvoli.Љto... To je иetkica za zube! Hvala.Dao si izglaиati moju odjeжu!Idemo, doruиak je gotov za tren!-Kako si drag! Tko ju je izglaиao?Deriљte, ne ustaneљ li iz krevetadok nabrojim do 10, izvuжi жu te!Jedan, dva, tri... -Ti bi tozbilja i uиinio! Ustala sam!Ustala sam. -Tuљevi suiza drugoga bungalova.Vani su? -Naravno! Takoje u svim finim domovima.Ne mogu izaжi ovakva. -Kakva?-Ovakva. Nemam ogrtaи. -Izvoli.Uzmi moj. -Hvala. -Brћe malo!-Nisam ja kriva, zapinje rukav.Natakni i moje papuиe. -Hvala.Gdje su tuљevi? -Uzmi i ruиnik.Hvala ti. -Vidi je kako je sitna!Gdje su tuљevi? -I kosa ti je slatka.Ne bi je trebala иeљljati. -Sama жu.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Добро утро.- Защо още не си станала?Колко е часът?-8:00. Заповядай.Четка за зъби, благодаря.Роклята ми е изгладена.Хайде. Закуската е почти готова.Колко мило.Къде успя да я изгладиш?Ще броя до десет. Ако дотогаване си станала, сам ще те измъкна.Едно, две, три, четири, пет...- Наистина не се шегуваш.Ставам! Ставам!Банята се намира зад второто бунгало.- Външна ли е?Най-добрите къщи ги правятс външни.Не мога да изляза така.Как?- Така. Без халат.Вземи моя.Благодаря.- Хайде по-бързо.Не е моя вината.Защипал си ръкава.Ето ти чехлите ми.- Благодаря.Къде каза, че е банята?Вземи кърпа.Благодаря.Дребничка ми изглеждаш.- Къде е банята?Отива ти такава прическа.Никога не се реши.Сама ще я намеря.Тук ли е банята?- Не е тук.Благодаря.Не оставят човек на спокойствие.</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">РТ»бБЛ  »Є¶чПИЙъ±ЛґЛ  »Є¶чМ«М«-УЦАґБЛТ»¶Фµз±Ё  -КЗКІГґ  КЗКІГґ  КЗКІГґКЗІй¶ыЛ№¶ЩјДАґµД  "јмІйГїБР±±ЙПБРіµ""ІўЗТЦёЕЙБЛ20ИЛИҐІйїґЦчТЄµАВ·""ЙРОґХТµЅБо°®  ИФФЪјМРшЕ¬Б¦ЦР""АоОД¶ЩХмМЅЙзѕґЙП"ёъЖдЛыµДТ»Сщ-ПИЙъ  -ОТІ»КЗЛµ№эТЄїмµгµЅЕ¦ФјµДВр-ОЄКІГґНПНПА­А­µД  -УРЕЇБч  ПИЙъ-їмТ»µг  -єГµД  ПИЙъПЈНыЛэГ»КВ  ПИЙъЛэµ±И»І»»бУРКВ  Лэ»біцКІГґКВ-І»»б  ПИЙъ  -ДЗѕНёшОТ±ХЧмФЪВрПИЙъДгєГДг»№Г»УРЖрАґВр-јёµгБЛ  -°Лµг  ДГИҐКЗСАЛў  Р»Р»ДгДгЅРИЛ°СОТµДТВ·юмЩ№эБЛїмµг  їмµг  ТЄіФФз·№БЛДгХжєГ  ОТµДТВ·юКЗЛ­мЩµДОТКэµЅ10ДгФЩІ»ЖрАґ</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">- Nic, pane.- Tak mlи.Halу?Halу, pane.Dobrй rбno.Jak to, ћe jste jeљtм v posteli?- Kolik je hodin?- Osm. Tumбte.Zubnн kartбиek, dмkuji.Nechal jste mi vyћehlit љaty.Dмlejte. Snнdanм bude za chvнli.Vy drahouљku. Kde vбm je vyћehlili?Poинtбm do deseti.Jestli do tй doby nebudete venku,vytбhnu vбs odtamtud sбm.- Jedna, dvм, tшi, иtyшi, pмt...- Vмшнm vбm!Uћ jsem venku! Jsem venku!Sprchy jsou za druhou chatkou.Venku?Vљechny lepљн hotely je majн venku.Takhle nemщћu ven.- Jak?- Takhle. Bez ћupanu.Vezmмte si mщj.Dнky.Honem, rychle.Jб za to nemщћu. Drћнte mi rukбv.- Tady mбte baиkory.- Dнky.Kde ћe jsou ty sprchy?Tady mбte ruиnнk.Dмkuji.Jste docela drobnб.Kde jsou ty sprchy?Takhle vбm to sluљн.Nemмla byste se vщbec иesat.Najdu si je sama.</se>
  </para>
  <para id="16">
    <se lang="ara" variant_id="0">бнУК едЗ ИЗбОЗСМФЯСЗГбЗ нгЯд ббгСБ Гд нНХб Ъбм Юбнб гд ЗбОХжХнЙ едЗ їКСнПнд ЗУКОПЗг ЗбНгЗг , ЗРЗ УКЮЭнд Эм ЗбХЭГебЗ ГОКм , еб ККРЯСндм , ФЗИнбмГЮжб Гдм ВУЭ Ъд гЗ НПЛ бнбЙ ГгУбг ГЯд ГЪбг ГдЯ гКТжМЙ гд еРЗ ЗбСМбЯЗд ЪбнЯ Гд КОИСндмбЮП ЪПКм гКГОСЙЮЗИбК ИЪЦ гд ЗбдУжЙ ГЛЗСжЗ ЗдКИЗем ЪдП ЗбНгЗгКЯбгдЗ Ъд еРЗ жКбЯГдК КЪСЭ ЯнЭ нЦнЪ ЗбжЮК ИУСЪЙенЗ , ЗМбУмИнЦ гОЭжЮИнЦ ї ЭЮШ ИнЦЙ жЗНПЙ , ЯЪЯЙ жЗНПЙ жЮежЙ УжПЗБеРе ем НХКЯ Збм жЮК ЗбЫРЗБГм ФЯЗжм їбЗ бЗ гЗ гд ФЯжмЯдК ГжП Гд ГНЦС бЯ ЗбЯСнгЙ бЮежКЯбЯд бГЭЪб РбЯ бЗИП Гд ЗФКСм МЗбжд ЯЗгб гд ЗбНбнИбУК гЦШСЗ ббЕЪКРЗС гдшмЗдК бЗ КЪСЭ гШбЮЗр Яг ГдЗ ггКдЙбЯб гЗ ЭЪбКегЗ ЗбРм нМЪбЯ гИКеМЙ еРЗ ЗбХИЗН їбЗИП жЗде ЗбСИнЪГЪКЮП Гд ЗбУнП &дбК гдЯ&цГОИСЯ ИИЪЦ ЗбЮХХ ЗбгСНЙбЗ бЗ , Зде ЯЗд нЪКРС Ъд гЗ НПЛ бнбЙ ГгУжнЮжб Зде бг нЯд нЪСЭ ЗддЗ гКТжМнджППК Зд ГжЦН ЗбнЯ , Збм Гм гПм ЮП нОШмБ ФОХ гЗ їЯЪЯЙ ї -гКФЯСЙ -ГдК КЪКЮП Гд Яб еРЗ ЗбГгС КЗЭе жУОнЭГЪдм еСжИм жЯб ФмБбЗ , еРЗ нХдЪ ЮХЙ МнПЙГдК Ъбм НЮ -КЪКЮП Здм ЭКЗЙ гПббЙ КЗЭеЙ НгЮЗБСИгЗ ГЯжд ЯРбЯИЗбСЫг гд Гддм бЗ ГПСЯ ЯнЭ ГЯжд гПббЙ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Zar moje tijelo ne moћeimati nimalo privatnosti?Ako se ћeliљ istuљirati,moraљ stati u red.Zdravo, srce! Sjeжaљ li se mene?Snapeley. Oprosti zbog onog sinoж.Nisam znao da si udana.Trebala si mi odmah reжi.Napokon! -O, kod tuљeva samupoznala vrlo zanimljive ћene.Zabrbljale smo se iznaљ kako vrijeme leti.Doрi, sjedni.Omlet od jaja! -Od jednog jaja.Jedno jaje, jedan uљtipak i kava.To te mora drћati do ruиka.Иujem li ja to prituћbe? -Ne!Kupio bih ti i vrhnje za kavu danisam morao uzeti cijelu bocu.Ne ispriиavajte se, g. Warne! Dasamo znate koliko sve to cijenim!Zaљto si tako odvratno cvrkutavajutros? -Sigurno je zbog proljeжa.Ispriиao se zbog sinoж.Nije znao da smo u braku.Vidiљ kako seиovjek moћe zafrknuti.Uљtipak? -Hvala.Misliљ li da je cijela ovazavrzlama budalasta?Ma ne, to je priиa koju bi poћelio!Misliљ da sam ludai razmaћeno deriљte.Moћda i jesam, ali ne znam kako.Razmaћenim ljudima sve idekako zamisle, a meni nikada.Uvijek su mi nareрivali љto daradim, kako, kada, gdje i s kime.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Здрасти. Помниш ли ме, аз съм Шейпли.Виж, съжалявам за снощи.Не знаех, че си омъжена.Трябваше направо да ми кажеш.Най-после се върна.Запознах се с едни многосимпатични жени.Побъбрихме си.Не усетих как е минало времето.Хайде, сядай.Браво. Бъркани яйца.Яйце. Един брой. Една поничка,кафе. Това ти е дажбата до обяд.Оплаквания?- Няма оплаквания.Без сметана за кафето, иначетрябваше да купя половин литър.Няма нужда да се извиняваш.Много съм ти задължена за всичко.Защо тази сутрин си толковаотвратително весела?От времето е.Реших, че снощният приятел ти еразказал някоя солена история.Не, само ми се извини. Нямалпредстава, че сме женени.Как се лъжат хората.Поничка?- Благодаря.Мислиш ли, че постъпих глупаво?С бягството и цялата история.- Не. Хубав материал ще излезе.За теб, да.Смяташ ме за глупава глезла.Може и да съм. Макар да немисля, че е точно така.Разглезените момичета правяткаквото си искат.А аз не. Даже напротив.Винаги ми е нареждано какво, как,кога и с кого да го правя.Вярваш ли,че за пръв път съм сама с мъж?Да.- Чудо е, че не съм се паникьосала.Добре се справяш.- Благодаря.Дойки, гувернантки, компаньонки,дори охрана. Много забавно.Утехата е,че човек никога не е самотен.Има си и веселите страни. Игра накриеница с детективите на татко.</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">-1  2  3  4  -ОТХжЕВДг»бХвСщЧцОТЖрАґБЛ  ОТЖрАґБЛОТЖрАґБЛ  ОТЖрАґБЛ  ОТЖрАґБЛФЎКТѕНФЪµЪ¶юРЎОЭєуГжНвГжµ±И»БЛ  ЛщУРєГµД·їЧУФЎКТ¶јФЪНвГжОТІ»ДЬХвСщіцИҐ-ФхСщ  -ПсХвСщ  ОТГ»УРФЎЕЫґ©ОТµД°ЙР»Р»Аґ°Й  ёЙґаµгДгµДРдЧУМЧІ»ЅшИҐУЦІ»КЗОТµДґн-ґ©ОТµДР¬°Й  -Р»Р»ДгёХЛµФЎКТФЪДД¶щГ«ЅнФЪХвАпР»Р»ДгёцЧУХжРЎФЎКТФЪДД¶щДгµДН··ўХвСщєЬєГїґ  ДгУ¦ёГУАФ¶І»ТЄКбОТЧФјєИҐХТФЎКТФЪДЗАпГжВр·ґХэІ»ФЪНвГжР»Р»ПґФи¶јГ»УРТюЛЅµДВрПлПґФиѕНµГЕЕ¶У</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">Tady venku nejsou.Dмkuji.Nemщћe mнt иlovмk trochu soukromн?Jestli chcete sprchu, postavte se do fronty.Ahoj, dмvиe. Pamatujeљ, Shapeley.Omlouvбm se za vиerejљek.Nevмdмl jsem, ћe jsi ћena toho chlбpka.Mмlas to шнct hned.To to trvalo.U sprchy jsem potkala pбr zajнmavэch dam.Daly jsme se do шeиi. Znбte to, иas letн.Rychle. Posaпte se.Boћнnku. Mнchanб vajниka.Vajниko. Jedno. Donut a иernб kбva.Vбљ pшнdмl aћ do obмda.Nбmitky?Ne, ћбdnй.Mмl bych i smetanu do kбvy,ale prodбvajн jen celэ pщllitr.Nemusнte se mi omlouvat.Netuљнte, jak moc si toho vљeho cenнm.Proи jste po rбnu tak odpornм veselб?To bude to jaro.Myslel jsem, ћe vбm "To mi vмш"vyprбvмl dalљн vtipnй historky.Ne. Omluvil se za vиerejљek.Prэ nevмdмl, ћe jsme manћelй.Vidнte, jak se иlovмk mщћe mэlit.- Donut?- Dнky.Vy si myslнte, ћe to celй je hloupost?Ten ъtмk a tak.Ne. Je to dobrэ pшнbмh.Ale ano. Myslнte si,ћe jsem blбzen a rozmazlenэ spratek.Moћnб jsem. I kdyћ nevнm, z иeho.</se>
  </para>
  <para id="17">
    <se lang="ara" variant_id="0">ИЗбЪЯУ ГдЗ бг ГНЩм ИеРе ЗбЭСХЙПЗЖгЗ гЗ нЮЗб бм гЗРЗ Ъбмш Гд ГЭЪб жЯнЭ ГЭЪбежгКм жгЪ гдеб КХПЮ , еРе Гжб гСЙ ГЯжд ИгЭСПмгЪ СМбНЮЗФмБ ЫСнИ Гд бЗ ГЯжд гРЪжСЙГдК ИОнС НЗбФЯСЗЗбгСЦЪЗК , ЗбгСИнЗК , ЗбжХнЭЗК НКм ЗбНСЗУЯЗд ФмБ ггКЪЪТЗЖЯ ЗбжНнП ГдЯ бд КФЪСм ИЗбжНПЙеРЗ жЮК ЮП гЦм , жЗбВд ГХИНК гШЗСПЗК жгНЗжбЗКмбГОПЪ ЗбКНСнЗК ЗбКм КЪгб бПм ГИмРЗК гСЙ РеИК бГКИЦЪ Пжд ГднЯжд ИХНИКм НЗСУЯЗд ОСжМ Ъд ЗбгГбжЭ , жФЪСК ИГдм гЗМдЙбг нПг ЗбГгС ШжнбЗ , жжМПждм ИЗбгКМСЯдК МЗгНЙ МПЗ жСЯЦК гд ЗбШСнЮ ЗбОбЭмжЮЭТК Эм Зжб УнЗСЙ СГнКеЗКОнб гд ЯЗд ИПЗОбеЗУЗдКЗ ЯбжТ їЫЗдПмЯндМ жнУКбм ЯЗд ИеЗеб еЯРЗ ЗбКЮнКм Ие ї -ГМб -ИЮндЗ дКдТе ИЗбУнЗСЙ Збм ИЪП ЗбЩеС, жМд Мджд ГИмжбгЗ НбК ЗбУЗЪЙ ЗбУЗПУЙ ЯЗд бПм ГИмЯб ФИЗЯ ЗбЗдЮЗР ЗбдеСмГнд КЪбгК ЗбКЫгнУ еЯРЗ ї!! ИЗбгСНбЙ ЗбдеЗЖнЙ гд ЗбПСЗУЙбЗ КОИСдм ЗбВд Где гЗ ЯЗд нМИ ЪбмГд ГЫгУеЗ їИЗбШИЪ нМИ ГбЗ КЭЪбмГдКм бЗ КЪСЭнд ЯнЭ КЮжгнд ИРбЯЗбКЫгнУ Эд , бЗ КЫгУнеЗ гПЙ ШжнбЙЭЮШ ЗЫгУнеЗ УСнЪЗ жЗСЭЪнеЗ Збм ЭгЯГдКм ККСЯнеЗ гПЙ ШжнбЙ , бРЗ КХИНбндЙ МПЗ жКУЮШЗдеЗ гУГбЙ жЮК ЭЮШУжЭ ЗЯКИ ЯКЗИ Ъд РбЯФЯСЗ нЗ ГУКЗРЭЮШ ГСПК Гд ГЪСЭЯ ЗбШСнЮЙ , КгбЯжд 20гбнжд ПжбЗС жбЗ КЪСЭнд ЯнЭ КЫгУндУГНб гНб ЗИдЙ ЗбУгЯСм нжг гд ЗбГнЗгЯнЭ бм Гд ГЪСЭ гд КЯжд їЭЗдЗ бг ГСЗЯ гд ЮИббЗ нгЯдЯ ЗбИНЛ Эм ЗбгЯЗд жЗТЪЗМ дТбЗЖм , бЗнжМП ИдК ИеРЗ ЗбЗУг едЗЪбЗжЙ Ъбм ЯнЭ ГКГЯП ЗдЯ гд ЗбФСШЙГЩеС бе ФЗСКЯ нЗ гЗЯЗбФСШЙеРЗ гд ХдЪ ГИм , гЗРЗ ГЭЪб їСИгЗ ГЮЭТ гд ЗбдЗЭРЙ Эбд нСЗдм ГНП</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Иudo je љto me nije obuzela panika.Ide ti sasvim dobro. -Hvala.Dadilje, guvernante, pratilje,pa иak i tjelesni иuvari!Bilo je vrlo zabavno. -Ako tetjeљi, bar nikad nisi usamljena.Detektivi! -To je tatino maslo.Peter, љto жu sad? Da iskoиimkroz prozor? Neжe me opaziti.Ne, sjedni. Razbaruљikosu, raskopиaj gumbe.Da, da! Proљli tjedan samdobio pismo od tete Belle!</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Беше страхотно.Почувствах се като грешница.Но много бързоме откриха в един магазин.Така откачих, че избягах отзад искочих в първата попаднала кола.Познай кой бе в нея?- Дядо Коледа? Ганди?Вътре беше Кинг Уесли.Така ли се запознахте?- Да.Обикаляхме заедно цял ден.Татко беше като обезумял.До вечерта накарал да претърсятвсички реки.В пансиона ли са те училитака да топиш?Не ми казвай,че не трябва да го правя.Разбира се, че не трябва.Като не знаеш как.Това е изкуство. Не дръж дълго.Топваш бързо и лапаш.Ако постои много дълго,се размеква и пада.Трябва да прецениш точниямомент. Книга мога да напиша.Благодаря, професоре.Много показателно. Имате $ 20милиона, а не знаеш как да топиш.Веднага бих се разменила сдъщерята на водопроводчик.Познаваме ли се?За пръв път ви виждам.Не може да безпокоите клиентитеми. Тук няма момиче с такова име.По какво да позная,че сте детективи?Покажи му документите, Мак.Детективи.Това е дело на татко.Какво да правя, Питър?Може би, ако скоча презпрозореца, те няма да забележат.Поразхвърляй се малко. Разроши сикосата и разкопчай няколко копчета.Миналата седмица получих писмоот леля Бела.Каза, че ще ни се разсърди,ако не се отбием в Уилкс Бар.Какви ги приказваш?Бебето трябва да се роди другиямесец. Искат да отидем.Срещнала сестра ти оня ден.Каза, че изглеждала добре.Влезте.Иска ми се леля Бела да родимомче, а на теб?Баба казва, че ще е момиче.Досега не е бъркала.Този мъж те търси за нещо, миличък.- Мен ли? За какво съм ви?Как се казвате?- Мен ли питате?</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">ЧтНнµДКВєЬ±§ЗёОТІ»ПюµГДгКЗЛыМ«М«  ДгУ¦ёГФзµгёжЛЯОТµДДгТІёГ»ШАґБЛОТФЪФЎКТЕцµЅТ»Р©єЬУРИ¤µДЕ®ИЛОТГЗБДЧЕБДЧЕѕННьјЗБЛК±јдїмµгЧшПВіґј¦µ°КЗТ»ёціґµ°  Т»ёцМрМрИ¦»№УРєЪї§·ИОзІНЗ°ѕНЦ»УРХвР©УРФ№СФВрГ»УРОТВтІ»ЖрДМУН  ТтОЄТ»ВтѕНТЄВтТ»ґуєшДгІ»УГµАЗёОТєЬёРј¤ДгЛщУРЧцµДТ»ЗРДгЅсМмФзЙПµ№КЗёЯРЛµГБоИЛ¶сРДТ»¶ЁКЗТтОЄґєМмµД№ШПµОТТФОЄКЗТтОЄР»ЖХАыёъДгЛµБЛТ»Р©ЛыµД№ККВЛыКЗОЄБЛЧтНнµДКВµАЗёЛыІ»ЦЄµАОТГЗБЅёцТСѕ­Ѕб»йБЛДРИЛУРК±ТІ»бґуґнМШґн-ТЄІ»ТЄМрМрИ¦  -Р»Р»ДгИПОЄОТМУЧЯєЬґА°ЙОТЦёМУЕЬєНЛщУРµДКВЗйµ±И»І»  ХвКЗМхєГРВОЕДгИПОЄОТКЗёцЙµ№Пј°Т»ёц±»іи»µµДё»јТЕ®ѕЎ№ЬИзґЛОТ»№КЗІ»ЦЄµАОТФхГґ»бХвСщ±»іи»µµДИЛНЁіЈїЙТФОЄЛщУыОЄ¶шОТґУАґГ»УР№э  Па·ґµДОТµДТ»ѕЩТ»¶Ї¶ј±»ИЛ№ЬµДЛАЛАµДРЕІ»РЕУЙДг  ХвКЗОТµЪТ»ґОєНДРИЛ¶Аґ¦КЗВрОТГ»±»ПЕЙµ  ХжКЗЖж№ЦДгЧцµГ»№І»ґнР»Р»±ЈД·  јТНҐЅМК¦  ЛжґУЙхЦБ»№УР±ЈпЪХжµДєЬєГНжУРТ»ёцєГґ¦ѕНКЗДгґУАґІ»ѕхµГјЕДЇПлТЄЦЗИЎАП°ЦµДХмМЅ</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">To jб nikdy nemмla. Naopak.Mnм vћdycky diktovali,co mбm dмlat a kdy a s kэm.Vмшнte, ћe jsem teп poprvй sama s muћem?Opravdu?Divнm se, ћe nepanikaшнm.Zvlбdбte to dobшe.Dнky.Chщvy, vychovatelky, gardedбmy,dokonce osobnн strбћci. Moc zбbavnй.Ъtмchou je, ћe se nemщћete cнtit osamмle.Mб to svй vэhody. Byla to takovб hra,jak pшelstнt otcovy detektivy.Jednou se mi to povedlo.Љla jsem nakupovat bez bodyguarda.Bylo to skvмlй. Cнtila jsem se tak nemravnм.Dlouho to netrvalo,naљli mм v obchodnнm domм.Tak mм to namнchlo, ћe jsem utekla zadema nasedla do prvnнho auta.Hбdejte, kdo tam byl?Santa Claus?Gбndhн?Byl v nмm King Westley.- Tak jste se poznali?- Ano.Projezdili jsme celй odpoledne. Otec zuшil.Do veиera nechal prohledat vљechny шeky.Kde vбs uиili namбиet peиivo, v internбtu?Neшнkejte mi, ћe to nemбm dмlat.Samozшejmм, ћe ne. Neumнte to.Je to umмnн. Nemбиejte ho tak dlouho.Jen ponoшit a љup do pusy.Kdyћ je tam moc dlouho,rozmoин se a upadne.Dщleћitй je naиasovбnн.Jednou o tom napнљu knihu.Dнky, profesore.Vidнte. Dvacet miliуnщ,ale namбиet peиivo neumн.Hned bych mмnilas dcerou nмjakйho opravбшe.Jak mбm vмdмt, kdo jste? Vidнm vбs prvnм.Nemщћete tu chodit a obtмћovat hosty.Nikdo takovэ tu nenн.Ani nevнm, jestli jste detektivovй.Ukaћ mu prщkaz, Macu.Detektivovй.To je otcova prбce. Co mбm dмlat, Petшe?Mohla bych vyskoиit z okna. Neuvidн mм.</se>
  </para>
  <para id="18">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГдТбм ФЪСЯ Ъбм ЪндЯ жЗЭКНм ИЪЦ ЗбГТСЗСбЮП жХбдм ОШЗИ гд ЗбЪгЙ ИнбЗ ЗбГУИжЪ ЗбгЗЦмКЮжб Эне ЗддЗ ЗРЗ бг дКжЮЭ ИЬЬ жнбЯУ ИЗСм ббТнЗСЙЭбд КУЗгНдЗ ГИПЗЪд гЗРЗ ККНПЛ їККжЮЪ ЗбгжбжП ЗбФеС ЗбЮЗПг жег нСнПжд НЦжСдЗбЮП СГКеЗ ГОКЯ ИЗбФЗСЪ жКЮжб ЗдеЗКИПж гдКЭОЙЗПОбЗКгдм Зд КСТЮ ЗбЪгЙ ИнбЗ ИжбП , жЗдК їМПКм КЮжб ИГдеЗ УКЯжд ИдК ем бг нОШмБНПУеЗ Ъбм гС ЗбУдндСМб нСнП СДнКЯ нЗ НИнИмгд ГдЗ ї ГдК КСнП Гд КСЗдмгЗ еж ЗУгЯ їеб ККНПЛ Ебмш ї -ГМб , гЗ ЗУгЯ ї -ЗдКЩС , еРе ТжМКм ЗбКм КжМе беЗ ЯбЗгЯгЗРЗ КЮХП ИНЦжСЯ Збм едЗ їгЗРЗ КСнП їдНд дИНЛ Ъд ФОХ гЗ -НУдЗ , бЯд бЗ КГКм жКдКеЯ ОХжХнЙ ЗбдЗУ -еРЗ бнУ гКдТе ббЪЗгЙнСЗжПдм ФЪжС гд нСнП КУПнП бЯгЙ бЯежд ЪбнЯ нЗ Идм -Здег гд ЗбФСШЙ -бЗ негдм Зд ЯЗдК ГЮУЗг ЗбФСШЙ ЯбеЗ едЗбЗ нМжТ бег ЗТЪЗМдЗ жКжМне ЗбГУЖбЙЗбм ТжМКмбЗ КдЭЪб ЯЛнСЗ , еж ЭЮШ УГбЯ ФмБ ИУнШЗРЗ ЗбГгС ЯРбЯ , Яг гСЙ ГОИСКЯ ЗбЗ КЮЗШЪндмбЗ нМИ Гд КЭЮП ГЪХЗИЯЯЗбЪЗПЙ еРЗ гЗ КЮжбне ЯбгЗ НЗжбК НгЗнКЯКбЯ ЗббнбЙ ЪдПгЗ ЦСИЯ еРЗ ЗбЭНб ЗбУжнПмИХЗбЙ ЗбгСЗЮХЙеж бг нЦСИдм , бЮП ГОИСКЯ гбнжд гСЙбЮП ЗУКгС ИЦСИЯ Эм ГСМЗБ ЗбгСЮХбг нЭЪб , ЗдК ЯдК УЯСЗдгОИжбЙ гЛб ГИЗЯИдК ЗбУгЯСм УжЭ КЩб ИдК ЗбУгЯСмбЗ нжМП РСЙ ЪЮб ИЪЗЖбКЯ ЯбеЗИнКС жЗСд , бЮП КгЗПнК ИгЗ Эне ЗбЯЭЗнЙЗОСУм -еб КСм гЗ КУИИКг Ие ї -ГУЭ , бЯд ЯгЗ КСм нМИ Зд дКЭЮПЯб гд ИЗбгЯЗддНд дИНЛ Ъд ИдК ИЗУг Знбнд ГдПСжнУИдК ГгИСЗШжС жжб УКСнКеРЗ бУжБ НЩм ЗдЯ бЗ КИНЛ Ъд ЗИдЙ УгЯСмбЗ КдКНИмбЮП ГОИСКЯ Здег ТжМнд гЛЗбннд бШЭЗБ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Treba roditi sljedeжi mjesec.Ћeli da doрemo. A joj, da!Neki dan srela je tvojusestru. Sjajno izgleda!Naprijed! -Ja se nadam daжe teta Bella roditi djeиaka.Baka kaћe da жe biti curica, aona godinama nije pogrijeљila.Treba te netko, dragi.-Mene? Mene trebate?Kako se zoveљ? -Meni se obraжate?-Da, kako se zoveљ? -Stanite malo!Razgovarate s mojom ћenom!Po љto ste doљli? Љto ћelite?Traћimo nekoga. -Potraћite sipamet. Nije vam ovo javni park!Najradije bih vas zviznuo! -Smiri se,deиko. -Ovo su detektivi. -Briga me!Ne mogu moju ћenu prepadatipitanjima. -Иovjek te lijepo pitao.Je li? Rekao sam ti da se ne paиaљkad se svaрam! -Nemoj sad planuti!Kao i na plesnjaku kad ti je hofiralaona љvedska gromada! -Ne, nije!Nije? Vidio sam ga ja! Pipkao tena podiju. -Nije! Ti si bio pijan!Dovraga! Ista si kao i otac.Ne moћeљ od kжeri vodoinstalateranapraviti damu. -Pretjerao si, Peter!Neжu to viљe trpjeti! -Ma kuљ! -Viditeљto ste uиinili? -Oprostite, g. Warne.Ali svakoga moramo provjeriti.Traћimo Ellen Andrews,kжer mogula s Wall Streeta.Pa baљ љteta љto ne traћite kжervodoinstalatera. Prestani tuliti!Rekao sam vam daje to dragi braиni par.Nisi se loљe ubacila! Imaљ tisoli u glavi. -Ni ti nisi bio loљ.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Защо сте дошли тук?Какво искате?Търсим един човек.- Добре, но не нахлувайте така.Да не е градска градина.Как бих ви цапнал.Спокойно.- Тези хора са детективи.Дори и да е цялата полиция...не може така да идвати да разпитват жена ми.Не се горещи.Човекът зададе прост въпрос.Така ли? Колко пъти съм тиказвал да не си пъхаш носа?Няма защо да крещиш.Всеки път едно и също.Като на вечеринката,когато оня швед те сваляше.Не е вярно!Колко пъти да ти казвам?Опипваше те през цялото време,докато танцувахте.Не е вярно. Ти беше пиян.- Глупости! Същата като баща си.Винаги ще си останеш дъщеряна водопроводчик.Капка мозък нямате във вашия род.- Питър Уорн, вече прекали!Млъкни!- Видяхте ли какво стана?Извинете,но трябва да проверим всички.Търсим момиче на име Елън Андрюс.Дъщеря е на голяма клечка от Уолстрийт.Жалко, че не търситедъщеря на водопроводчик.Стига си хленчила!Казах ви,че това е чудесно семейство.Добре импровизираш.Имаш бърз ум.- И теб си те бива.Можем да основемтеатрална трупа.В трудни временаще играем в малки градчета.Ще играем "Голямата измама".А защо не "Пепеляшка" илидруга любовна история?Много сълзливо.- Обичам сълзливите истории.Стига си хленчила!Автобусът тръгва след 5 минути!Какво?- Автобусът тръгва след 5 минути.Мили Боже,още не сме прибрали багажа.Имам чувството, че едва ли не сте сеизгубили. Това е последното събрание.Донеси я.- И още една от Питър Уорн.</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">ОТУРТ»ґОГ»УР±ЈпЪЕгОТѕНИҐВт¶«ОчОТёЯРЛЛАБЛµ«КЗєуАґФЪ°Щ»х№«Лѕ±»ЛыГЗґюµЅОТЖшЛАБЛ  ОТ¶бГЕ¶шіцМшЙПТ»БѕіµДгІВіµЙПЧшµДКЗЛ­КҐµ®АП№«№«ёКµШЅрЎ¤ОАЛјАыФЪіµЙП-ЛщТФДгГЗѕНИПК¶БЛ  -КЗµДОТГЗХыёцПВОз¶јїЄіµ¶µ·з  ОТ°ЦПЕЛАБЛ6µгЛы»№µЅєУАпИҐґтАМДгФЪДД¶щС§µЅ°СМрМрИ¦ЕЭФЪї§·ИАпµД  ФЪС§РЈВр±рёжЛЯОТІ»їЙТФХвСщЧцµ±И»І»їЙТФХвСщ  Дгёщ±ѕІ»ЦЄµАФхГґЧцЕЭМрМрИ¦КЗТ»ГЕТХКх  ±рЕЭХвГґѕГЕЭТ»ПВѕНїЙТФіФБЛИз№ыЕЭМ«ѕГ»бИнµфµГХЖОХК±»ъЧоЦШТЄ  ёДМмОТ»№»біц±ѕКйДШ¶аР»ЦёЅМДгЙнјЫ°ЩНтИґІ»ЦЄµАФхГґЕЭМрМрИ¦ОТДюФёЧФјєКЗЛ®№Ь№¤µДЕ®¶щОТФхГґЦЄµАДгКЗЛ­  ОТТФЗ°ґУАґГ»УРјы№эДгДгГЗІ»ДЬґтИЕОТµДЧЎ»§ДЗЕ®єўІ»ФЪХвАпОТФхГґЦЄµАДгГЗХжµДКЗХмМЅёшЛыїґДгГЗµДЙн·ЭЦ¤ХмМЅЛыГЗТ»¶ЁКЗ°Ц°ЦЕЙАґµД  ±ЛМШ  ОТёГФхГґ°мОТёГФхГґ°м  ТІРнОТёГМшґ°МУЧЯЛыГЗХТІ»µЅОТµДЧшПВАґ  Н··ўЕЄВТµгН··ўЕЄВТµгХЪµЅСЫѕ¦ЙП  ЅвїЄДгµДїЫЧУОТЙПёцАс°ЭКХµЅ±ґА­°ўТМµДРЕЛэЛµИз№ыОТГЗІ»ИҐїґЛэ  ЛэУАФ¶І»»бФ­БВОТГЗµДДгФЪЛµКІГґ±¦±¦ПВёцФВѕНТЄіцКАБЛ  ЛыГЗТЄОТГЗ№эИҐЛэЙПёцАс°ЭїґµЅДгЅгЅгЛµЛэЖшЙ«єГј«БЛЗлЅшДгЦЄµАВр  ОТПЈНы±ґА­°ўТМЙъёц¶щЧУДМДМЛµИз№ыКЗЕ®¶щµД»°  Лэ»б±§Ф№єГѕГУРИЛАґХТДг  ЗЧ°®µД</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">Zakryj si oиi vlasy a rozepni si knoflнky.Minulэ tэden psala teta Bella.Jestli prэ se nestavнme ve Wilkes-Barre,nikdy nбm to neodpustн.O иem to mluvнљ?Narodн se to pшнљtн mмsнc.Chtмjн, abychom pшijeli.Nedбvno potkala na ulici tvoji sestru.Prэ vypadб vэbornм.Dбle.Snad se tetiиce narodн kluk.Babiиka шнkб, ћe to bude holka.Zatнm to vћdycky uhodla.Nмkdo tм hledб, zlato.Koho, mм? Hledбte mм?Jak se jmenujete?- Mluvнte se mnou?- Ano. Jak se jmenujete?Pomalu. Mluvнte s mojн ћenou.Proи jste sem pшiљli? Co tu chcete?- Nмkoho hledбme.- Fajn, ale nelezte sem.Nejste v hospodм.Asi vбm jednu vrazнm.- Uklidnмte se.- Jsou to detektivovй.I kdyby to byla celб policejnн stanice,nemщћou sem vletмt a vyptбvat se mй ћeny.Nemusнљ se hned иertit. Jen se tм zeptal.Tak takhle? Kolikrбt jsem ti шнkal,ћe si mбљ hledмt svйho?Nemusнљ se rozиilovat!Jako vћdycky, kdyћ se tм chci zastat.Jako na tй tancovaиce,kdyћ tм svбdмl ten Љvйd.Nesvбdмl! Шнkбm to uћ po stй.Pшede vљemi tм osahбval.To nenн pravda. Byls opilэ.Blbost! Jsi jako tvщj tбta.Dcera opravбшe zщstane dcerou opravбшe.Vaљe rodina jsou samн tupci.Petшe Warne, to jsi pшehnal!- Sklapni!- Vidнte, co jste provedli?Promiтte, ale musнme zkontrolovat kaћdйho.Hledбme dнvku jmйnem Ellen Andrewsovб.Dceru toho bohбиe z Wall Streetu.Љkoda, ћe nehledбte dceru opravбшe.Neшvi!Шнkal jsem vбm,ћe jsou spoшбdanэ manћelskэ pбr.</se>
  </para>
  <para id="19">
    <se lang="ara" variant_id="0">бПнЯ ЪЮб гПИС -ЗдК бУК УнЖЙ ЗШбЗЮЗ -нгЯдЗ Зд дИПГ ФСЯЙ гУЗегЙЗбГгжС КХИН ЮЗУнЙ , ждНд дЮжг ИКГПнЙИЪЦ ЗбГПжЗС ИЮЗЪЗК ЗбЪСЦУдУгм еРЗ ЗбЪСЦ ЗбОПЪЙ ЗбЯИнСЙгЗ СГнЯ ИЪСЦ бЬЬ УдПСнбЗ Зж ЮХЙ НИ УЗОдЙбЗ , еРЗ ЪЗШЭм МПЗЗдЗ ГНИ ЗбГгжС ЗбЪЗШЭнЙГУЯКм дНнИЯЗбНЗЭбЙ УКЫЗПС ИЪП ОгУ ПЮЗЖЮгЗРЗ ї -ЗбНЗЭбЙ ЗбОЗХЙ ИЯг УКЫЗПС ИЪП ОгУ ПЮЗЖЮ -нЗ Збем , дНд НКм бг дНТг ЗгКЪКдЗбЮП ИПГК ГХПЮ ЗдЯ бг КУКШЪГд КМП ЗбШСнЮ бИнКЯ..... еРЗ ГОС ЗМКгЗЪдЪг ї -.КбЫСЗЭ гд ГМбЯ -.ГНЦСне -.КбЫСЗЭ ГОС гд ИнКС жЗСд -жЗСд ї ЗбЮне ИУбЙ ЗбгегбЗК , бЗ ЗдКЩСм бНЩЙгЗРЗ нЮжб їбЮП НХбК Ъбм ЮХЙ гРебЙ , КТПЗПУОждЙ жУОждЙ гРебЙЗКгдм бЯ Зд КТПЗП УОждЙ жУОждЙгПЭжЪ гд ЮИб ЗбгУКбг ї -ГМб -Зд ЮИбКм ИжЗНПЙ ГОСм , УГШСПЯ гд ЗбЪгб -НЗЦС УнПм -жРбЯ нЪШндм ЭЯСЙ МнПЙ бКШИнЮеЗ ЪбнЯгГСнП ГЭЪЗб бЗЭдМКжд , ГЭЪЗббЗ нгЯд Гд дНЮЮ ЗбгУКНнб -Зде бнУ гУКНнб -ЗИдКм ИгЯЗд гЗ Инд едЗ Эм гнЗгм, ГСнПЯ Гд КМПеЗбЮП ЪндК СМЗб ЗЦЗЭннд Ъбм ЯЗЭЙ ЗбШСЮ -еРЗ ЫнС ЯЗЭм -ЗИЪЛ Эм ШбИ ЯбЗСЯ ж ИСЗждеб ГдК гКГЯП ЗдеЗ бнУК гЪ ЗбгбЯ жнУКбм ї -бнУК гЪе -еж КНК ЗбгСЗЮИЙ 24 УЗЪЙбЗ КХбе гЯЗбгЙ КбнЭжд ЗбЗждНд Ъбм Ъбг ИеЗЗдм ЮбЮ гд Зд нЯжд ЮП НПЛбеЗ Зм гЯСжебЗ ГЪКЮП РбЯИСЗжд , МеТ ЗббЗТг бЗЪбЗд ЪИС ЗбЗРЗЪЙжЗМЪбег нСИШжЗ Яб ЗбгНШЗК гд ЗбУЗНб Збм ЗбУЗНбжЗЪСЦ гЯЗЭГЙЪФСЙ ЗбЗЭ ПжбЗС бгд нПбм ИгЪбжгЗККгЯддЗ гд ЗбжХжб ЗбнеЗЯбЗСЯ , ГСУб ЗбЮХЙ Збм Яб ЗбХНЭСИгЗ ИЪЦ ЗбХНЭ ОЗСМ ЗбгПд бнУбПнеЗ ХжСЙ бЗИдКмГСУб еРе бег , ГСнП ЗбОИС гШИжЪЪбм ЗбЭжСжЗбГд УжЭ дНХб Ъбм ИЪЦ ЗбГЭЪЗб</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Na naљ raиun? -Da. -Preuzmijoљ jedan i letiљ. -Razumijem.A i vi biste mogli izletjeti!Hoжu djela, Lovingtone! -Nismosvemoguжi. -I ne morate biti.Naрite je negdje izmeрuNew Yorka i Miamija.Poslao sam pojaиanje. -To nijedovoljno. Uvedi Clarka i Browna.Sigurno nije s Westleyem? -Nije.Otpoиetka ga neprestano pratimo.Znamo i kad telefonira. -Brinem se.Moћda joj se ipak љto dogodilo.Brown, ugovori radijsko obraжanje.Ponudi nagradu od 10 000 $ zasvaku informaciju o tome gdje je.Clark, javi novinama. Neke iz drugihgradova nemaju njezinu sliku.Poљalji im ovo. Ћelimda odmah objave priиu.Sad su na redu djela!BANKAREVA KЖII DALJE NIJE PRONAРENAPONUРENA NAGRADA OD 10 000 $</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">"Имам ли новини. Точка.Става все по-горещо. Точка.Дано и при теб е така".За наша сметка ли е?- Да.Още една такава и си уволнена.- Да, господине.Това може да стане с всички вас.Искам да действате, Лъвингтън.Стига да е възможно.- Това не е невъзможно.Тя е някъде по пътя за Маями.Искам да я намерите.Изпратих още детективи.- Това не е достатъчно.Да дойдат Кларк и Браун.Сигурен ли си, че не е при Уесли?Да.- Следим го непрекъснато.И по телефона не можеда се обади, без да разберем.Тревожа се. Ами ако йсе е случило нещо.Едва ли.- Браун, уреди съобщение по радиото.До всички радиостанции.Обяви награда от...$ 10000 за информацияза местонахождението й.Кларк, разпрати материалидо всички вестници.Някои от провинциалнитеможе да нямат нейна снимка.Изпрати им тази.Искам незабавно да се публикува.Това значи да се действа!БАНКЕРСКАТА ДЪЩЕРЯОЩЕ НЕ Е НАМЕРЕНАОБЯВЕНА Е НАГРАДА ОТ $ 10000Много хубаво.Знаете ли песента за човека,който играел на трапец?Да."Бях нявга щастлив,но тъжен съм днес,като грозно и скъсаностаро палто.По широкия друм скърбя и тъжа,</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">ДгЅРКІГґГыЧЦ-ДгФЪёъОТЛµ»°Вр  -ДгЅРКІГґГыЧЦµИµИ  ДЗКЗОТМ«М«ДгГЗµЅµЧТЄёЙВп  ДгГЗТЄКІГґ-ОТГЗФЪХТИЛ  -ИҐ±рµДµШ·ЅХТХвАпїЙІ»КЗ№«Ф°РЎРДОТЧбДг-±рј¤¶Ї  ДкЗбИЛ  -ЛыГЗКЗХмМЅЛыГЗКЗѕЇІмОТТІІ»№ЬЛыГЗІ»ДЬХвСщґіЅшАґОКОТМ«М«»°±рј¤¶Ї  ХвР©ИЛІ»№эОКР©ОКМв¶шТСКЗВп  ОТёжЛЯДг¶аЙЩґООТііјЬК±Дг±рІеЧмµ«КЗДгУЦГ»УРЙъЖшДгЙПґОТІХвСщЛµГїґООТТЄ±Ј»¤Дг  Дг¶јХвСщЙПґОДЗёцЕЦЧУ№ґТэДгК±ТІКЗХвСщЛыГ»УР№ґТэОТ  ОТёжЛЯДгОЮКэґОБЛКЗВр  ОТїґµЅЛы¶ФДг¶ЇКЦ¶ЇЅЕІЕГ»УР  ДгєИЧнБЛОТІЕГ»УР  ДгёъДгАП°ЦТ»СщЛ®№Ь№¤µДЕ®¶щТ»±ІЧУ¶јІ»µГ·­ЙнДгГЗјТГ»Т»ёцИЛУРДФЧУ±ЛМШЎ¤»Є¶ч  ДгФхГґїЙТФХвСщЛµ-±ХЧм  -ДгїґїґДгГЗЧцБЛКІГґ¶ФІ»Жр  »Є¶чПИЙъ  µ«КЗОТГЗ±ШРлЕМОКЛщУРИЛОТГЗФЪХТТ»ёц°®АтЎ¤°ІµВВіµДЕ®єўѕНКЗДЗёцУРЗ®ИЛµДЕ®¶щїЙП§ДгГЗХТµДІ»КЗЛ®№Ь№¤µДЕ®¶щ±рїЮБЛОТЛµ№э°Й  ЛыГЗКЗ¶ФХэѕ­µДєГ·тЖЮДг±нПЦµДІ»ґн-Дг±нПЦµГІ»ґн  -ДгЧФјєТІІ»ґнОТГЗїЙТФСЭТ»Д»Л«ИЛѕзК±ѕЦ±дА§ДСК±  ОТГЗїЙТФФЪРЎХтАсМГ±нСЭГыЧЦЅРґуЖ­ѕЦЦ®єуТІїЙТФСЭ»Т№ГДп»тКЗИИЗйµД°®Зй№ККВДЗМ«ИвВйБЛОТПІ»¶ИвВйµД¶«Оч±рФЩїЮБЛ  ±рФЩїЮБЛДгГЗµДіµОе·ЦЦУєуѕНТЄїЄБЛ-КІГґ  -ДгГЗµДіµОе·ЦЦУєуѕНТЄїЄБЛ</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">- Mбљ nмco v hlavм.- Ty taky nejsi nejhorљн.Mмli bychom hrбt divadlo.Aћ dojdou penнze,mщћeme hrбt po vesnicнch.Nazveme to "Velkэ podvod".Co takhle "Popelka" nebo milostnэ pшнbмh?To je moc sladkй.Mnм se to lнbн.Neшvi!Za pмt minut je odjezd!- Coћe?- Za pмt minut odjнћdнte.Boћe mщj, nemбme ani sbaleno.Nenaљli byste ani nos mezi oиima.Dalљн poradu uћ...- Pшineste ho.- Zase od Petera Warnea.Od Warnea? Hoпte to do koљe.Moment. Co pнљe?"Mбm boћskэ nбmмt. Stop.Je инm dбl ћhavмjљн. Stop."Doufбm, ћe ty takй."- Na nбљ ъиet?- Ano.- Jestli pшijmete dalљн, mбte vyhazov.- Ano, pane.A s vбmi se takй mazlit nebudu.Chci vэsledky, Lovingtone.- Neumнme dмlat nemoћnй.- Nenн to nemoћnй.Je nмkde mezi New Yorkem a Miami.Najdмte ji.- Najal jsem dalљн lidi.- To nestaин.Poљlete Clarka a Browna.- Urиitм nenн u Kinga Westleyho?- Ne.Sledujeme ho 24 hodin dennм.Bez naљeho vмdomн ani nezvedne telefon.Mбm obavy. Moћnб se jнopravdu nмco stalo.To nemyslнm.Browne, zaшiп, aќ je to v rбdiu.Po celэch Stбtech. Nabнdni odmмnu...deset tisнc za informaci o jejнm pobytu.Clarku, dej vмdмt vљem novinбm.Nмkterй moћnб nemajн jejн fotku.Poљli jim to.Chci, aby to celй ihned zveшejnili.Teп uvidнme vэsledky!DCERA BANKЙШE STБLE POHШEЉOVБNA!ODMМNA 10000 $</se>
  </para>
  <para id="20">
    <se lang="ara" variant_id="0">еб КЪСЭ еРЗ ЗббНд їЪд ЗбСМб ЗбРм нШнС ИЗбГСМжНЙГМбРЗК гСЙ ЯдК УЪнП бЯдм ЗбВд ИЗЖУ жгеМжСЯЗбЫШЗБ ЗбЮПнг ЗбггТЮ , ЗбгЛЮИКсСЯК Эм еРЗ ЗбЪЗбг ЗбжЗУЪ ЯмГИЯм ж ГдПИ ЭЗМЪКмОПЪК гд ЮИб ЗбИдК ЗбгСЗеЮЙеРе ЗбИдК ЗбКм ГНИИКеЗ ЯЗдК МгнбЙ жбШнЭЙжЮП НЗжбК Яб ФмБ бГМЪбеЗ УЪнПЙжбЯд бг ГУКШЪ Зд ЗУЪПеЗ гЮПЗС СИЪЗбУЪЗПЙ ЗбКм ЯЗд нМбИеЗ ЪбнеЗ ЗбСМбЗбРм нШнС ИЗбГСМжНЙЭеж нШнС Эм ЗбежЗБ ИУежбЙ гКдЗенЙЗбСМб ЗбФЗИ ЗбМСмБ Ъбм ЗбГСМжНЙ ЗбШЗЖСЙНСЯЗКе МгнбЙ , жеж нУЪП Яб ЗбИдЗКжЮП УСЮ НИм ИЪнП ЪдмГдЗ ЗЪСЭ ЗбгЮШжЪЙ ЗбКЗбнЙеж ЗбВд нбЗЪИ ЭКЗЙ , ЯгЗ нбЪИ ЗбЮШ гЪ ЗбЭГСЪндне КЯФЭ УКС Яб ИдК ИЗбгдТбСИгЗ гд ЗбГЭЦб жХЭе ИЗбЮгбЙ , жнУКгС ЗбдЗУ ИЗбгМмБЯЪЗПКегжЗбГд еж нИКУг гд ЪдП ЗбИЗС ббдЗУ ЗбжЗЮЭЙ ИЗбГУЭбжРЗК бнбЙ ЗИКУг Збм НИнИКмЭГЪШКе НИнИКм ЮИбЙжем ХСОК. . . ГНУдК , жеж гЪбЮ гд ГдЭееж нШнС Эм ЗбежЗБ , ИЯб УежбЙЗбСМб ЗбФЗИ ЗбМСмБ Ъбм ЗбГСМжНЙ ЗбШЗЖСЙНСЯЗКе ЯбеЗ МгнбЙЭеж нЭКд Яб ЗбИдЗК , жУСЮ НИнИКм ИЪнПЗ Ъдм</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Deиki, znate li onu oиovjeku na trapezu?Nego!</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Обичах момиче, красиво бе тои исках и тя да ме люби.Но аз не успях, не бях тъй добъркато онзи от летящия трапец.Играеше там горе с лекота и чар,левент и храбрецна летящия трапец.Такъв хубавец, на девойките мил,отне ми любимата той".Знам втория куплет."Играеше с тяхкато котка с мишка.Очите му събличаха всяка мома.Беше подлец, но пак го обичахаи той все се усмихвашеот купола висок.Веднъж се засмя на мойта мома,тя му прати целувкаи плесна с ръце,той играеше само за нея".Да изпея ли третия куплет?"Аз плаках,тъжах и хленчех безкрай,все при цирка беше тя.Сълзи като рекапо страните текат,о, скръб, о, мъка и жал.При подлеца отидохи рекох тогаз:ти ще видиш някой ден.</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">ОТїЄКј»іТЙДгГЗБ¬»ШјТµДВ·¶јХТІ»µЅОТТЄДгГЗВнЙП-КІГґКВ  -УРДгµДµз±Ё-ЛНЅшАґ  -КЗ±ЛМШЎ¤»Є¶чµДµз±Ё»Є¶ч  °СЛь¶Єµф  µИµИ  ЙПГжРґКІГґ"ОТУРґуПыПў  ¶шЗТФЅАґФЅИИГЕ""ПЈНыДгТІТ»Сщ"-¶Ф·Ѕё¶·СµДµз±Ё  -КЗµДИз№ыДгФЩЅУКЬИОєО¶Ф·Ѕё¶·СµДµз±Ё  ДгѕН±»їЄіэБЛКЗµД  ПИЙъДгГЗТІТ»СщОТТЄїґµЅЅб№ы  АоОД¶Щ  Ѕб№ыОТГЗОЮ·ЁОЮЦРЙъУРОТІ»КЗТЄДгГЗОЮЦРЙъУРОТЕ®¶щФЪХвАпєНВх°ўГЬЦ®јдµДДіґ¦ОТТЄДгГЗХТµЅЛэ-ОТ»бСШНѕ¶ајУЕЙИЛКЦ  -ДЗІ»№»ЅРїВїЛєНІјАКЅшАґ-ДгИ·¶ЁЛэГ»УРєНЅрЎ¤ОАЛјАыФЪТ»ЖрВр  -КЗµДХвјюКВТ»їЄКјОТГЗѕНЕЙИЛ24РЎК±ёъЧЩЛыБЛЛыБ¬ґтµз»°ОТГЗ¶јЦЄµАОТєЬµЈРД  ёгІ»єГЛэ»біцКВОТІ»ХвСщИПОЄІјАК  ОТТЄБўїМ№гІҐіцИҐЛµОТРьЙНТ»НтїйґтМэЛэµДПВВдєГµД  ПИЙъїВїЛ  °СПыПў·ўІјµЅёчґу±ЁЙзИҐУРР©±ЁЙзТІРнГ»УРЛэµДХХЖ¬°СХвР©ТІґ«№эИҐ  ОТТЄХвПыПўВнЙПјы±ЁєГµД  ПИЙъПЦФЪЦХУЪ»бУРµгЅб№ыБЛєГµДёчО»  ДгГЗ»біЄїХЦР·ЙИЛВрµ±И»БЛ</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">Znбte tu o mladнkovi, co lйtal na hrazdм?Jasnм."Bэval jsem љќastnэ, teп mбm jen splнn"Jak kabбt s lнmcem utrћenэm"Zbэvб mi jen nбшek a plби"Ћe mм mб dнvenka oklamala"Tйhletй krбsce, aћ srdce zebe"Snesl bych rбd modrй z nebe"Oиi vљak mмla jen pro jednoho"Mlбdence, co kшнdla mмl"Letн si vzduchem, gesto ladnй"Odvбћnэ mlбdenec na hrazdм svй"Nad jeho grбciн tajн se dech"Lбska mб utekla s nнm"Jб znбm druhou sloku."S dнvинmi srdниky umн si hrбt"Kaћdiиkou pohledem vysvleиe rбd"I kdyћ mu шнkajн vљech lumpщ krбlNa jeho инslo chodн dбl"Rozdбvб ъsmмvy tleskajнcнm"Jeden zastih lбsku mou"Poslala polibek"Kшikla bravo, a on teп za nos visн"Letн si vzduchem, gesto ladnй"Odvбћnэ mlбdenec na hrazdм svйNad jeho grбciн"Tajн se dech, lбska mб utekla s nнm"</se>
  </para>
  <para id="21">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЮП ИЯнК жЗдКНИК , жЗХШдЪК ЗбЗИКУЗгЙ Ъбм жМем бГУЗИнЪИндгЗ ЯЗдК ем КгЦм жЮКеЗ гЪ ЗбИебжЗд ЗбЫСнИ ЗбГШжЗСЗбПгжЪ ЯЗдК ЯЗбНХЗ ККПНСМ Ъбм жМдКмжЗ ГУЭЗе жЗ НУСКЗе жЗ ЗбУЯЗРеИК Збм еРЗ ЗбСЭнЮ ЗбжЫП жЮбКУГСЗЯ жЗдК КдЗб ЪЮжИКЯжЦЪ ЗИеЗге Ъбм ЗдЭе , жЮП ЭЪбеЗ ИУОСнЙЛг УОС гдм гСЙ ГОСм жЮЗб бЗеж нШнС Эм ЗбежЗБ ИЯб УежбЙЗбСМб ЗбФЗИ ЗбМСмБ Ъбм ЗбГСМжНЙ ЗбШЗЖСЙНСЯЗКе ЯбеЗ МгнбЙ , Эеж нЭКд Яб ЗбИдЗКжУСЮ НИнИКм ИЪнПЗ Ъдм.Яб ФОХ нбТг гЯЗде -.ЗФЯС еРЗ ЗбСМб бГМбм ИнКС -еРе Гжб жЦЪнЙ ГМбУ ИеЗ жЗдЗ гУКСнНЙгд Зжб ЗббнбЙем КШнС Эм ЗбежЗБ ИЯб УежбЙ"..... ЗбМСнЖЙ ЗбФЗИЙ"гЗРЗ НПЛ бЯ , ЗбдМПЙНПЛ беЗ гЯСжеГдЩС Яг ем ФЗНИЙбдЪШнеЗ ЭСХЙ бКГОР ЗдЭЗУеЗбЗ КЮбЮ , УжЭ КЯжд ИОнСбг дГЯб Гм ФмБ гдР ЗбГгУгЗРЗ НПЛ бдЮжПЯг їГгм ЗдЭЮКеЗ ЯбеЗ Ъбм ЗбКРЗЯС , бг дЯддЪбг ЗдеЗ УКЯжд ЫЗбнЙСИгЗ Зде бг ндИЫм ЪбндЗ ЗбгМмБбЯд Ггм ЮЗбК Зд едЗЯ жЩнЭЙИЗдКЩЗСеЗ Эм днжнжСЯжЗд бг дРеИ СИгЗ КОУС еРе ЗбжЩнЭЙУжЭ КЯжд ИОнС , ЪдПгЗ КГЯб</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Samo daj!Љto ti je? Pomozite joj!Neљto joj se dogodilo!Kako je blijeda!Dajte joj mirisave soli.Daj mami mjesta da doрe do zraka.Ne brini se, bit жe joj dobro.Od juиer nismo niљta jeli.A gdje vam je novac?-Mama je sve dala za karte.Nismo znali da su tako skupe.Nismo ni trebali krenuti!Ali mama je rekla da jeu New Yorku иeka posaoi da жe ga izgubiti ako ne poрemo.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">подигра се и каза ми 'не'."Останете по местата си.- Благодари му от мое име, Питър.За пръв път да застана удобно.Какво ти стана? Помогнете.Нещо й стана.Вижте колко е бледа.Оставете я да се съвземе.Не се тревожи. Ще се оправи.От вчера не сме яли нищо.- Нямате ли пари?Всичките отидоха за билетите.Не знаехме, че са толкова скъпи.Защо ли тръгнахме?Но мама каза,че е намерила работа в Ню Йорки ако не заминем, ще я загуби.Като хапне нещо, ще се оправи.Като спрем,ще й купиш нещо за ядене.Не бива да ги взимам.Мама ще се ядоса.Ти не й казвай.Нали не искаш пак да й прилошее.Но може на вас да потрябват.- Ела.Имам милиони.- Ето.Благодаря.- Седни си на мястото.</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">"ѕНПсТ»јюЛєЛйґ©»µµДѕЙТВ·ю""ФЪХвёц№гА«µДКАЅзАп¶АЧФїЮЖьУЗЙЛ""±»Т»ёцДкЗбµДЙЩЕ®±іЕС""ОТ°®µДХвёцЙЩЕ®·ЗіЈЖЇББ""ОТіўКФБЛєЬ¶а°м·ЁИЎФГЛэ""µ«КЗОТґУАґІ»ДЬИЎФГЛэ°л·Ц""·ЙЙПїХЦРµДДЗёцДРИЛ""ЛыУЖПРµШЖЇёЎФЪїХЦР""ґуµЁµДДкЗбИЛ°їПиФЪїХЦР""Лы¶ЇЧчУЕСЕ  ОьТэБЛЛщУРЕ®єў""ЛыНµЧЯБЛОТ°®µДЕ®єўµДРД"ОТ»біЄµЪ2¶О"ПЦФЪЛыНжЕЄРЎЅг  ѕНПсГЁєНАПКу""ЛыГјГ«Т»Мф  Е®єўёКФёОЄЖдНСТВ""ТІРнЛыёьПсТ»ёц±°±ЙµДјТ»п""ИЛГЗ¶јХвГґИПОЄ""ПЦФЪЛыОўР¦µДїґЧЕ°ЙМЁПВГжµДИЛ""Т»НнЛыіЇОТ°®µДЕ®єўОўР¦""ЛэёшБЛЛыТ»ёцОЗ""ЛэЅРє°ЧЕМ«єГБЛ  Ѕф°¤ЧЕЛыµД±ЗЧУ""ЛыУЖПРµШЖЇёЎФЪїХЦР""ґуµЁµДДкЗбИЛ°їПиФЪїХЦР  Лы¶ЇЧчУЕСЕ""ОьТэБЛЛщУРЕ®єў  ЛыНµЧЯБЛОТ°®µДЕ®єўµДРД"ОТ»біЄµЪ3¶О"ОТДС№эїЮЖь  јЩЧ°ОўР¦БЛєГі¤К±јд"</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">"Kтoural jsem, fтukal, mмsнc mбlem"Ona zatнm byla s cirkusбkem"Po tvбшнch se mi valily slzy jak hrбch"Tшikrбt bмda, ach ouvej"Zaљel jsem za nнm, pшistoupil blнћ"A шekl holenku, ty uvidнљ"On se mi vysmбl a pravil zpupnм"Aћ naprљн a uschne"- Zщstaтte na svэch mнstech.- Podмkuj za mм шidiиi, Petшe.Poprvй za celou noc se mi sedн pohodlnм.Mami, co je ti? Pomoc!Nмco se jн stalo.Je tak bledб.Nechte ji, aќ se vzpamatuje.Neboj se. Bude v poшбdku.Od vиerejљka jsme nic nejedli.Nemбte ћбdnй penнze?Maminka za nм koupila jнzdenky.Nevмdмli jsme, ћe budou tak drahй.Nemмli jsme nikam jezdit.Ale maminka шнkala,ћe je pro ni v New Yorku prбce...a kdybychom nejeli, tak o ni pшijde.Bude v poшбdku, aћ se najн.</se>
  </para>
  <para id="22">
    <se lang="ara" variant_id="0">бЗ ндИЫм Гд ГОР ЗбдЮжП , Ггм УКЫЦИбЗ КОИСеЗ Гм ФмБ , ЗдК бЗ КСнПеЗЗд КгСЦ гСЙ ГОСмбЗ , жбЯд СИгЗ КНКЗМжд ЗбдЮжПбЗ ЪбнЯбПм гбЗннд ЯЛнСЙОР.ФЯСЗ -.ЪП Збм гЯЗдЯ -гд ЗбГЭЦб Зд КШбИ гУЗЪПЙЗРеИ бККХб Зд ГСПК , ГЮСИ гПндЙ Ъбм ИЪПЪФСЙ ГгнЗбНЮЗ їнЗ еРЗЗбЗ КСнП Зд КбЮм дЩСЙ Ъбм ХНнЭКм їЗбУЭС ИеРе ЗбШСнЮЙ нЭЮПЯ ЗбКжЗХбгЪ гЗ нПжС НжбЯ ИЗбЪЗбгОР еРе ЗбЮХЙ Ъбм УИнб ЗбгЛЗббж Здм КЪСЭК Збм еРе ЗбУнПЙеб КЪСЭ гЗРЗ ЗжП Гд ЗЭЪб жЮКеЗ їбЗУГжЗЭЮ Ъбм Зд дЮКУг ЗбгЯЗЭГЙ бгЗРЗ їбГдм бЗ ГЭЦб ЗбГдЗднЙЗбШЗЖС ЗбРм нУбЯ еРЗ ЗбШСнЮндКем Ие ЗбНЗб ПжгЗ Эм жСШЙеРЗ гЗ ЗЮжбе ПжгЗгЗ ЗбРм нПжС ИСГУЯ їОгУЙ ГбЗЭ ПжбЗС жЗбЗ УГЭУП ЗбГЪгЗбПЪдЗ дИКЪП Ъд едЗ ЮбнбЗ , ждКНПЛЭеРЗ гжЦжЪ ФЗЖЯ жНУЗУбЮП ЪСЭК ЗдеЗ бг КЯд ТжМКЯ Шжб ЗбжЮКЗде гд НУд НЩм Гд ЗЮЗИбЯ , ЗдК ЗбСМбЗбРм ГНКЗМ Збне.ЗдК бд КдПг , ХПЮдм -.ГУКШнЪ ЗбЗУКЭЗПЙ гд ФОХ РЯм гЛбЯ -...... ЗУгЪ , ЪдПгЗ ККНПЛ Збм СМб ЯИнС нПЪм ФЗИнбм -еб КУКШнЪ ХдЪ ОдПЮ ї -гЗРЗ їОдПЮ , ггСЗбЗ КНгб Зм гКЭМСЗК гЪЯ ї -бЗ -бПм ИдПЮнКнд ВбнКнд Эм НЮнИЙ гбЗИУмУГЪШнЯ жЗНПЙ гдегЗСИгЗ джЗМе ИЪЦ ЗбХЪЗИ ждНд гКМенд ФгЗбЗбЗИП жЗд дШбЮ ЗбдЗС Ъбм ЗбФСШЙбж ЗдЯ КУКШнЪ ЭЪб РбЯ ЭЗбОгУЙ ЗбЗЭ ПжбЗСгЦгждЙ жСИгЗ ГЯЛС</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Izvoli, zlato. Kad stanemo,kupi neљto za jelo. Hajde.Ne bih smio uzeti novac.Mama жe se naljutiti.Nemoj joj reжi. Zar ћeliљ da joj opetpozli? -Ali moћda vam treba. -Doрi.Ja sam milijunaљ. -Hvala.-Hajde, vrati se mami.Radije pozovite pomoж. -Zovite jevi. Najbliћi grad je udaljen 15 km.Иuj me, stari. Hoжeљ lipogledati moje novine?Na putu izgubiљ osjeжaj zaono љto se dogaрa u svijetu.Recimo, ova priиa.Znaљ li љto bih ja uиinio davidim tu ћensku? -Ne znam. Љto?Podijelili bismo nagradu pola-pola.-Zaљto? -Ne vjerujem u gramzivost.Љkrtice koje tako razmiљljaju nakraju izvise. To ja uvijek kaћem.Kakav ti je plan? -Petsomova ili vas cinkam.Idemo razgovarati u miru.-Znao sam da ti to nije ћena.Imam sreжu љto sam te sreo.Ti si pravi иovjek za mene.Ne grijeљiљ, vjeruj ti meni.-Dobro жe mi doжi mudrijaљ.Kad razgovaraљ sa starimShapeleyem... -Imaљ pljucu?Ha? -Pljucu! Pucaljku!Imaљ revolver? -Nemam.Nema veze. Imam ja kojustrojnicu u kovиegu. Dat жu ti.Moћda жemo se na sjeveruobraиunati s policijom.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Най-близкият град е на 15 км.- Така ли?Слушай, приятелю. Искаш ли дапрочетеш вестника ми?Когато човек е на път,губи представа за новините.Този случай например.Ако я познавах,знаеш ли какво бих направил?Не.- Бих делил наполовина с теб.Защо?- Не е хубаво да си алчен.Стиснатите винаги свършват зле.Така поне мисля.Какво искаш?- Пет бона или ще пропея.Да отидем на по-спокойно място,да поговорим насаме.Знаех си, че не ти е жена.Голям късмет, че те срещнах.Такъв човек ми трябва.Няма да съжаляваш, повярвай.- Имам нужда от умен партньор.Като става въпрос за Шейпли...- Оправяш ли се с патлаци?Какво?- Патлак, желязо.Носиш ли муниции?- Не.В куфара имам две картечници.Ще ти услужа с едната.Може да възникнат проблемипо пътя. Ако дойдат ченгета.Справиш ли се, петте бона са нищоработа. Може да има и отгоре.Ще говоря с Убиецада се погрижи за теб.Убиеца ли?- Да. Шефът. Босът на заверата.Да не би да я отвличате?Че какво друго, тъпако? Да не смеумрели за мижавата награда?$ 10000 долара. Жълти стотинки.Виж какво, госпожичката струвамилиони в зелено.Не знаех, че работата е такава.Знаеш ли, аз имам...Какво има? Да не се подмокри?Аз съм женен човек. Имам дведеца. Не мога да си позволя да...Затваряй си човката, преди да...И сега какво - ще разкажешна всички ли?Вече си вътре и мърдане няма,разбра ли?</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">"СЫАбѕНПс±щ±ў  №цВдОТБіјХ""°§ФХ  °§ФХ  Хж°§ФХ""ОТјыµЅХвјТ»п¶ФЛыЛµ""ОТµИЧЕїґµЅДгµДПВіЎ""ЛыЕЎЕЎ±ЗЧУАдР¦Т»Йщ""ЛыАдР¦Т»ЙщУЦТ»Йщ""ЛыУЖПРµШЖЇёЎФЪїХЦР""ґуµЁµДДкЗбИЛ°їПиФЪїХЦР""Лы¶ЇЧчУЕСЕ  ОьТэБЛЛщУРЕ®єў""ЛыНµЧЯБЛОТ°®µДЕ®єўµДРД"-ґујТІ»ТЄѕЄ»Е  -°пОТР»Р»Лѕ»ъПИЙъ  ±ЛМШХвКЗОТХыНнЧоКж·юµДЧЛКЖ"ЛэУЖПРµШЖЇёЎФЪїХЦР""ґуµЁµДДкЗб"Ви  ДгФхГґБЛ  їмАґѕИѕИОТВиЛэіцКВБЛїґЛэµДБієГІФ°ЧОТГЗТЄИГЛэЦШРВХсЧчІ»ТЄµЈРД  ЛэІ»»бУРКВµДОТГЗЧтМмїЄКјѕНГ»УРіФ¶«ОчДгГЗµДЗ®ДШОТГЗ¶ј»ЁФЪВтіµЖ±ЙП  ОТГЗГ»УРПлµЅіµЖ±ХвГґ№уОТПлОТГЗІ»У¦ёГАґµДВиВиЛµФЪЕ¦ФјУР№¤ЧчµИЧЕЛэИҐЧцОТГЗІ»ИҐµД»°ТІРнѕНГ»»ъ»бБЛЛэіФ№эѕН»бГ»КВµДєўЧУХвДГИҐ  ОТГЗПВґОНЈіµК±ДгИҐВтµгіФµДОТІ»ёГДГДгГЗµДЗ®  ВиВи»бЙъЖшµД</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">To si nemщћu vzнt. Maminka se bude zlobit.Nic jн neшнkej.Urиitм nechceљ, aby zase omdlela.Ne, ale mщћete je potшebovat.No tak.Jб mбm miliуny.Ne.- Dмkuju.- Pojп zpбtky.Mмl byste nмkam zavolat.Zavolejte sбm, jestli chcete.Nejbliћљн mмsto je 15 kilometrщ.Ano?Kamarбde. Nechceљ si pшeинst noviny?Pшi takovэ cestм иlovмk ztratн pшehled.Napшнklad tenhle иlбnek.Kdybych vidмl tuhle koиku,vнљ, co bych udмlal?Ne.Rozdмlil bych se s tebou na pщl.Proи?Protoћe nejsem chamtivej.Kdo chce moc, skonин љpatnм.To шнkбm vћdycky.Co tнm myslнte?Pмt tбcщ, nebo beru vљechno.Pojпme kousek dбl, probereme to v klidu.Vмdмl jsem hned, ћe nenн tvoje ћena.Љtмstн, ћe jsem na tebe narazil.Pшesnм tebe potшebuju.- Nebudeљ litovat, to mi vмш.- Takovej kujуn pшijde vhod.- Starej Shapely nikdy...- Mбљ bouchaиku?Coћe?Bouchaиku. Stшнkaиku.- Mбљ u sebe pistoli?- Ne.Nevadн, mбm v kufru dva kulomety.Jeden ti pщjинm.Na severu mщћou bэt potнћe s poldama.Prostшнlнme se.Jestli to zvlбdneљ,mбљ tмch pмt tбcщ v kapse. Moћnб i vнc.</se>
  </para>
  <para id="23">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЮЗКб їГМб , ЗбТЪнг , ЗбСГУ ЗбгПИСЗдК бУК гОКШЭ еРе ЗбУнПЙ ї ЗбнУ ЯРбЯжгЗРЗ КЪКЮП ГдК нЗ ЫИм ї ЗбЗ КЭЯС їдНд гд ПИС беРе ЗбгЯЗЭГЙЪФСЙ ЗбЗЭ ПМЗМЙ УгндЙЗУгЪ ЗбВд , дНд дгУЯ ИеРе ЗбУнПЙбдНХб Ъбм гбнжд ПжбЗСбг ГЯд ГЪбг Зд ЗбГгжС Ъбм еРЗ ЗбдНж...... нМИ Ъбм ГдгЗ ЗбГгС ї бждЯ ЮП ЗХЭСЗдЗ СМб гКТжМ жбПм ШЭбнд бЗ нгЯдм Зд..... ЗНКгб Зд нТМ Им Эм ЗбУМЬЬГЫбЮ ЭгЯ ЮИб ГдгЗРЗ ЗдК ЭЗЪб , ГКНЗжб Зд КЭЦН ЗбГгС ЗгЗг ЗбЪЗбгЗУгЪ , ЗдК гФКСЯ ИЗбЭЪб жУКИЮм гЪдЗГЭегК їГдК КЪСЭ ГЯЛС гд ЗббЗТгбд ГЮжб Гм ФмБ жЪП ФСЭ бд ГЭЪбжЯнЭ бм Гд ГЦгд РбЯ їЗдЗ ГЭЯС Зд ГШбЮ ЗбдЗС ЪбнЯбгЗРЗ ГОЗШС гЪЯ ї -.ЛЮ Им УнПм , УГсИЮм Эгм гЫбЮЗ -НЮЗ їгЗ еж ЗУгЯ їГжУЯЗС ФЗИнбмГнд КУЯд ї -ГжСдМ , днжМнСУм -бПнЯ ШЭбнд еЗ їГМб нЗ УнПм , гМСП СЦнЪКндИдЗК ИФЪС ГХЭС РеИмеб КНИег ї ГбнУ ЯРбЯ -.ГМб , ГНИег -.... ГдК бд , еб КЭЯС Эм ГдГИЮ ЭгЯ гЫбЮЗ , НУдЗ -.ИЗбКГЯнП -...жЗд бг КЭЪб -.УГИЮ Эгм гЫбЮЗ , УГЭЪб -еб УгЪК гд ЮИб Ъд ИЗМТ Пжнбм їИЗМТ Пжнбм ї бЗЯЗд ФОХЗ гУбнЗ гЛбЯ , жНПЛжГОШГ РЗК нжгКНПЛ ГЯЛС гд ЗбЗТг ИЮбнбеб КЪСЭ гЗ НПЛ бГШЭЗбе ї -бЗ -бд ГУКШнЪ Гд ГОИСЯ , жбЯд бгЗ ЪСЭ ИЗМТИгЗ НПЛ ГШбЮ ЗбдЗС Ъбм дЭУееРЗ гСЪИеж гд КУИИ ИРбЯ бдЭУе , ЭежнКЯбг ЯЛнСЗ , ЗдЗ бЗ ГКЯбгбд ГдШЮ ИЯбгЙ жЗНПЙ , ЯбгЙ ФСЭбЗ ГСнП Гд нНПЛ Гм ФмБ бГШЭЗбмНУдЗ , ЭЮШ КРЯСжЗбВд , ЗдХСЭИЗбКГЯнП УнПм , ФЯСЗ...ЯдК ПЗЖгЗ ГЪСЭ ГдЯгенЗ , ЗдХСЭжЗИЮ ИЪнПЗ Ъд ЗбНЗЭбЙИЗбКГЯнП , Зм ФмБ КЮжбе УнПмбд КШбЮ Ъбм ЗбдЗС гд ЩеСм ї -...Зд бг КдХСЭ -</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Pitat жu Ubojicu, on жe sepobrinuti za tebe. -Ubojicu?Da, љefa naљe bande.-Neжeљ je valjda oteti?A љto drugo, blesane? Misliљ lida nam je stalo do tog sitniљa?10 000 dolara? To je za sitne ribe!Ali иuj me, traћit жemomilijunиiж za tu ћensku.Nisam ja znao dasu to takvi poslovi.Љto je? Hvata te trta? -Ja samoћenjen иovjek i imam djecu.Ne mogu... -Zaиepilabrnju prije nego...Hoжeљ da te svi иuju? Sluљaj sad.Uvalio si se u ovo i nema vrludanja.Previљe znaљ. -Neжu nikomu reжi.Kako da ja to znam?Doрe mi da te zviznem.Zaљto da riskiram? -Vjerujte mi,gospon. Neжu ni pisnuti. -A da?Kako se zoveљ? -Oscar Shapeley.Gdje ћiviљ? -Orange, New Jersey.Imaљ djecu, ha? -Da, joљ su maleni.Zlatokosa curica... -Voliљ ih, zar ne?Da, volim ih. Ne biste valjda...Ne mislite... -Drћi jezikza zubima. -Bome hoжu!Ako ne... -Drћat жu jezik za zubima.Hoжu! -Jesi иuo za Bugsa Dooleya?Za Bugsa Dooleya? Nisam. -Bio jedobar tip, kao i ti, ali je pogrijeљio.Razvezao je jezik. Znaљ liљto je bilo s njegovim sinom?Ne. -E pa ne mogu ti reжi! Ali kad jeBugs saznao, prosvirao si je glavu.To zvuиi grozno. Ali sam jeto traћio, razvezao je jezik.Ja neжu ni pisnuti. Kunem vam se!Neжu da se љto dogodi mojoj djeci.Dobro, lijepo to zapamti.A sada briљi. -Hvala, gospon. Uvijeksam govorio da ste vi... -Daj, crta!I ne pribliћavaj se autobusu.-Kako god vi kaћete, gospon.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Как мога да съм сигурен?Защо ли не те гръмна?Защо да поемам риск с теб?- Повярвайте, дума няма да кажа.Така ли?Как ти е името?- Оскар Шейпли.Къде живееш?- В Ориндж, Ню Джърси.Значи имаш две деца?Да, господине. Съвсем мънички.Едно златокосо момиченце.Обичаш ги, нали?- Да. Не можете да постъпите така...Ще си държиш ли езика?- Разбира се.Иначе...- Ще си държа езика зад зъбите.Чувал ли си за Бъгс Дули?- Бъгс Дули ли? Не.Симпатичен тип, като теб. Но един деннаправи грешка. Поразприказва се.Какво стана с детето му.- Какво?Не мога да ти кажа. Но когатоБъгс разбра, си пръсна мозъка.Това е ужасно.Така му се падаше. Говорешетвърде много. Аз не.Дума няма да обеля. Честна дума.Не бих искал нищода се случи с децата ми.Добре. Не го забравяй.Сега изчезвай.Да, господине. Благодаря.Знаех си, че вие...Бързо, махай се. И да не сиприпарил до автобуса.Както кажете.Да не ме застреляте в гръб?- Ако не се разкараш...Тръгвам.Какво има?Защо слязохме от автобуса?Хайде. Не питай много.- Защо?Бедният Шейпли. Не е трябвалотака да го плашиш.Както побягна,сигурно вече е прекосил два щата.Защо тогава не продължихмес автобуса?Когато Шейпли спре да почине,ще започне да разсъждава.И аз самият обмислям нещата.</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">ДгГЗТІРнРиТЄХвР©З®І»РиТЄОТКЗ°ЩНтё»ОМХв±Я-Р»Р»  -»ШИҐЕгДгВи°ЙЧоєГґтµз»°ЗуФ®°ЙТЄґтµз»°ДгИҐґт  АлХвАпЧоЅьµДіЗХтУРК®АпФ¶ХжµДВрАПРЦ  ПлІ»ПлїґїґОТµД±ЁЦЅТ»МмµЅНнВГРРУРїЙДЬ»бєНКАЅзНСЅЪ±ИИзЛµХвФтРВОЕ°ЙИз№ыОТїґµЅХвёцЕ®µД  ДгІВОТ»бФхСщІ»ЦЄµА  ФхСщОТ»бєНДгЖЅ·ЦОЄКІГґТтОЄ¶АЧФ°ФХјІ»¶ФТтОЄХвСщТ»¶Ё»бµ№Г№µДОТѕ­іЈХвГґЛµДгПлФхСщёшОТОеЗ§їй  ·сФтОТѕНЛµіцИҐОТГЗАлїЄХв¶щ  ЛЅПВМёМё°ЙОТґУТ»їЄКјѕНЦЄµАЛэІ»КЗДгМ«М«УцµЅДгЛгОТЧЯФЛ  ОТХэРиТЄДгХвСщµДИЛДгЛµµДТ»µг¶јІ»ґн  ПаРЕОТОТХэРиТЄПсДгХвСщґПГчµДИЛДгЛµµЅХвёцѕНТЄМёµЅДгУРГ»УРґшЗ№КІГґКЦЗ№°Ў  КЦЗ№-ДгУРГ»УРґшОдЖч  -Г»УРОТµДЖ¤ПдАпУРјё°С»ъ№ШЗ№  ОТ·ЦТ»°СёшДгїЙДЬ»бВй·і  ОТГЗ»тРн»бУлѕЇ·Ѕ·ўЙъЗ№ХЅИз№ыОТДЬ°ІИ»¶И№э  ДгЧ¬µДЗ®їЙДЬІ»Ц»ОеЗ§ОТИҐєНЙ±КЦМёМё  ТЄЛыєГєГХХ№ЛДгЙ±КЦ¶Ф°Ў  ѕНКЗАПґу</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">Zabijбk?Jo. Ta gorila. Nбљ kбpo.Nenн to ъnos, ћe ne?Co jinэho, idiote?Snad nemyslнљ, ћe nбm staин ta almuћna?Deset tбcщ? To nenн nic.Za tu dбmu bude miliуn babek.Nevмdмl jsem, ћe je to takhle. Jб mбm...Co se dмje? Tшesou se ti kolena?Mбm ћenu a dмti. Nemщћu si dovolit...Drћ klapaиku, nebo...Chceљ, aby to vљichni vмdмli?Uћ v tom jedeљ s nбmi. Jasnэ?Moc toho vнљ.Nic neшeknu, na mou duљi.Jak to mбm vмdмt?Mмl bych tм odprбsknout.- Proи mбm riskovat?- Vмшte mi, pane. Budu mlиet.Jo?Jak se jmenujeљ?Oskar Shapeley.- Kde bydlнљ?- V Orange, New Jersey.Mбљ dмti?Ano, pane. Jeљtм miminka.Zlatovlasou holиiиku.- Mбљ je rбd?- Mбm, moc.To byste neudмlal. Snad...- Budeљ drћet klapaиku, jasnэ?- Jistм.- Jestli ne...- Budu drћet klapaиku. Budu.Шнkб ti nмco Bugs Dooley?Bugs Dooley? Ne.Sprбvnej chlap, jako ty.Ale udмlal velkou chybu.Moc se rozpovнdal.- Vнљ, co se stalo jeho dмcku?- Ne.Kdyћ to slyљel, vystшelil si mozek.To je hroznй.Zaslouћil si to. Moc mluvil. Jб umнm mlиet.Jako ryba. Na mou duљi.Nechci, aby se mэm dмtem nмco stalo.Dobшe. Tak si to pamatuj.Teп zmiz.Jistм, pane. Dмkuju.Hned jsem vмdмl, ћe jste...Teп se ztraќ. A nepшibliћuj se k autobusu.Jistм. Udмlбm, co chcete.- Nestшelil byste mм zezadu, ћe ne?- Jestli nezmizнљ...</se>
  </para>
  <para id="24">
    <se lang="ara" variant_id="0">гЗ ЗбГгС їбгЗРЗ ЪбндЗ Зд дЫЗПС ЗбНЗЭбЙ їенЗ , бЗ КУГбм Яб еРе ЗбГУЖбЙбгЗРЗ їгУЯнд ФЗИнбм ЗбЪМжТ , бг нЯд ЪбнЯГд КОнЭе Збм еРе ЗбПСМЙИЗбгЪПб ЗбРм ЗдХСЭ Ие ЗЩд Зде ЮПЪИС жбЗнКнд ОбЗб еРЗ ЗбжЮКбгЗРЗ ЪбндЗ Зд дЫЗПС ЗбНЗЭбЙ їЪдПгЗ нКжЮЭ ФЗИнбм Ъд ЗбМСм УнИПГЭм ЗбКЭЯнС ЗбнУ ЯРбЯЪд дЭУм ЭЯСК ЮбнбЗЪдПгЗ дХб ЗбгПндЙ ЗбКЗбнЙ гд ЗбГЭЦб Гд ККХбмИжЗбПЯгЗ ЗбГгС , еб ИПГК КЦЪЭ ЪТнгКЯбЗ , ЯдК ГЭЯС ЭЮШ ИЯНнЛ Здм ЗМП ЗбМжЪ ЗбФПнП ЫнС гдЗУИ бЯеб ГЪШнК РбЯ ЗбШЭб Яб ЗбгЗб ЗбРм ЯЗд гЪЯ їЗдЗ бг ГЪШе ФмБГдК ЯдК ЗбЭКЗЙ РЗК ЗбЮбИ ЗбЯИнСЯб ЗбгЗб ЗбРм ЯЗд гЪм ЯЗдК КбЯ ЗбЪФСЙ ПжбЗСЗК ЭЮШбРбЯ ЯдК ГЭЯС Где гд ЗбГЭЦбГд ККХбм ИГИнЯцбЗ УнПм , ЗдЗ ИПГК жеПЭм днжнжСЯ жУжЭ ГХб Збм едЗЯНКм бж ЯЗд Ъбм Зд ГКЦжС МжЪЗ ШжЗб ЗбШСнЮНУдЗгЗ ем ЗбЮжЙ ЗбЫСнИЙ ЗбКм нДЛС ИеЗ еРЗ ЗбСМбжнУКбм ЪбнЯг ЗнеЗ ЗбдУЗБОРм еРеГгУЯнег МнПЗ , ЗХЪПм Ъбм еРЗ ЗбМРЪеРЗ їЗХЪПм Ъбм ЗбМРЪГКгдм Зд КЯсЭм Ъд ЗббЪИгКГУЭЙ , еб КЪСЭ Зд еРе Зжб гСЙ гдР Уднд ШжнбЙГд нНгбдм ГНП Ъбм ЯКЭе.еРе бнУК СЯжИе Ъбм ЗбЯКЭ.ИЗбЭЪб ем ЯРбЯ -.ГдКм гМдждЙ -ГКРЯС ИжЦжН ГИм жеж нГОРдм Эм МжбЙНЗгбЗ ЗнЗм Ъбм ЯКЭежЯЗд нНгбЯ еЯРЗ ї -.ГМб -ГИЗЯц бЗ нЪСЭ Ъд ЦжЗИШ ЗбМжбЗКНгбЗ Ъбм ЗбГЯКЗЭОЗбм бПне ГСИЪЙ ЗжбЗП жЮП СГнКег ЭмМжбЗК Ъбм ЗбГЯКЗЭГСЗед Зде бЗ нжМП НгЗб МнП Ъбм ЗбГЯКЗЭЭм ЪЗЖбКЯбг ГЪеП ИГм СМб Ыдм ЮП нНгб Ъбм ЯКЭеГдК гКНнТГОИСндм Ъд НгЗб МнП Ъбм ЗбГЯКЗЭ жЗдЗУГСнЯц Зддм ЗдУЗд гдХЭ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Љto je bilo? Zaљto smo iziљli izautobusa? -Ne zapitkuj toliko.Pa zaљto?Nisi morao takopreplaљiti jadnog Shapeleya.Sigurno je veж preљao dvije granice!Ali zaљto smo mimorali izaжi iz autobusa?Kad Shapeley prestane trиati,poиet жe razmiљljati. Zar ne?Znaљ, i ja sam malo razmiљljao.Najbolje da se iz sljedeжega gradajaviљ ocu. -Љto je? Gubiљ hrabrost?Ne, samo mislim na tebe.Moћda ti izgladnjivanje neжe dobroleжi. -Djetetu si dao sve љto imaљ?Ja mu nisam dao niљta! Ti si bilaљiroke ruke. Imao sam 10 dolara.Zato je najbolje da se javiљ ocu.Ne moћe. Krenula sam uNew York i doжi жu onamomakar gladovala cijelim putem!U redu. Kakvu to иudnu moж tajWestley ima nad vama ћenama?Uzmi i pridrћi. Popni sena panj. -Ha? -Popni se.Da bar nisi tako zaigrana!-Najdublje se ispriиavam.Godinama me nitkonije nosio piљkalonca.Ne nosim te piљkalonca!-Ma nosiљ! -Ti si luda.Jasno se sjeжam kakome otac nosio piљkalonca.Baљ ovako? -Da. -Otac ti je znaofriљku figu kako se nosi piљkalonca.Moj ujak ima иetvero djecei vidjela sam kako ih nosi.Joљ nisam upoznao bogataљa kojizna nositi piљkalonca kako spada.Pun si predrasuda.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Какво ти става, изплаши ли се?Не. Мислех си за теб. Гладнатадиета може да не ти понесе.Всичките пари ли даде на детето?Нищо не съм му давал.Ти беше благодетелката.Имах само тези десет долара.Та си мислех, че е по-добреда се обадиш на баща си.Не, сър. Тръгнала съм за Ню Йорки ще стигна там,дори ако трябва да гладувампрез целия път.Добре.Защо този Уесли има такава властнад жените?Дръж тук.Качи се на това дърво.- Тук ли?Качи се върху него.Не бъди толкова игрива.Извинявай. От годинине са ме носили на конче.Това не е на конче.Разбира се, че е.- Ти не си добре.Много добре си спомням кактатко ме носеше на конче.И те е носил така ли?- Да.Татко ти нищо не разбираот носене на конче.Чичо ми има четири деца.И той така ги носеше на конче.В семейството ти никойне разбира от носене на конче.Не познавам богаташ,който да разбира.Ти си предубеден.Покажи ми разбирач,а аз ще ти покажа истински човек.Вземи например Абрахам Линкълн.Бил е разбирач по рождение.Откъде ли се пръкнанадутото ви семейство?Баща ми беше голям разбирач.Подръж за малко.Благодаря.Колко още има?Краката ужасно ме болят.</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">І»И»ДШДгУ¦ёГІ»»бТФОЄОТГЗКЗПлМ°ДЗТ»НтїйЅ±Ѕр°ЙТ»Нтїй  М«РЎ¶щїЖБЛДЗЕ®єўјЫЦµ°ЩНтОТГ»ПлµЅ»бХвСщ  ОТФхГґБЛ  ЕВБЛОТУРЖЮУРЧУ  І»ДЬі¶ЙПХвЦЦРЎЙщµг  ·сФтОТДгПлєНєЪКЦµі¶Фї№ВрДгТСѕ­НСІ»БЛ№ШПµБЛ  ¶®ВрДгЦЄµАµДМ«¶аОТ·ўКДОТІ»»бЛµіцИҐµДОТФхГґЦЄµА  У¦ёГ°СДгГрїЪІЕ¶ФОЄКІГґОТТЄГ°ПХДгїЙТФРЕИООТ  ОТІ»»бЛµµДКІГґДгЅРКІГґГыЧЦ°ВЛ№їЁЎ¤Р»ЖХАы-ДгЧЎФЪДДАп  -Е¦ФуОч  йЩї¤ДгУРєўЧУЛыГЗ»№РЎ  Т»ёцЅр·ўЕ®єў-Дг°®ЛыГЗ  ¶Ф°Й  -КЗµД  ОТ°®ЛыГЗКЗµД  µ«КЗОТІ»»б-ДгТЄКШїЪИзЖї  -µ±И»  µ±И»-Из№ыДгІ»  -ОТТ»¶Ё»бКШїЪИзЖїµДДгМэ№э°НёсЛ№Ў¤¶ЕАыВр°НёсЛ№Ў¤¶ЕАы  Г»Мэ№эЛыєНДгТ»СщКЗёцєГИЛ  їЙП§ЛыДЗМм·ёБЛТ»ёцґуґнОуЛыМ«¶аЧмБЛ-ДгЦЄµАЛыµДєўЧУєуАґФхГґСщБЛ  -І»ЦЄµАОТІ»ДЬёжЛЯДг  µ«µ±ЛыЦЄµАєуЛыѕН»бЧФЙ±БЛДЗМ«ФгёвБЛІ»№эЛыКЗЧФЧчЧФКЬ  ЛыМ«¶аЧмБЛ  ОТІ»Лµ»°ОТ·ўКДОТ»бКШїЪИзЖїОТІ»ПЈНыОТµДєўЧУіцКВДЗДгѕНёшОТјЗЧЎДгЧЯ°Й¶аР»Дг  ОТѕНЦЄµАДгКЗёцєГИЛ№ц°Й  АліµЧУФ¶Т»µг¶јМэДгµД  ПИЙъ-ДгІ»»бґУєуГжЙдЙ±ОТ°Й  -Из№ыДгІ»їм№ц  ОТѕНОТ№цБЛ</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">Co se dмje? Proи odchбzнme z autobusu?Honem. Neptej se tolik.Proи?Chudбk Shapeley. Nemмls ho tak dмsit.Pшi rychlosti, jakou utнkal,uћ jistм pшekroиil dvoje hranice.Proи jsme museli odejнt?Aћ se Shapeley zastavн, zaиne uvaћovat.Uћ jsem takй trochu uvaћoval.V dalљнm mмstм bys mмlaposlat telegram otci.Co se dмje, couvбљ?Ne. Myslнm na tebe.Hladovka by ti nemusela svмdиit.Tys dal tomu chlapci vљechny penнze?Jб mu nedal nic. Tys byla ta љtмdrб.Byly to moje poslednн penнze.Proto jsem myslel,ћe bys mмla poslat telegram.To ne. Jedu do New Yorku a dorazнm tam,i kdybych mмla celou cestu hladovмt.Fajn.Co je to za sнlu,kterou ten Westley ovlбdб vбs ћeny?Vezmi ty boty.- Drћ je. Vylez na tu klбdu.- Coћe?Vylez na tu klбdu.Mohla by sis pшestat hrбt.Promiт. Vнљ, uћ jsem straљnм dlouhonejela na zбdech.Jб tм nevezu na zбdech.- Jistмћe ano.- Jsi blбzen.Pamatuji si zшetelnм,jak mм tatнnek vozil na zбdech.- A nosil tм takhle?- Ano.Tvщj otec vн houby o vozenн na zбdech.Mщj strэиek mб иtyшi dмti.Vidмla jsem, jak je vozil.Vsadнm se, ћe nikdo z vaљн rodinyneumн vozit na zбdech.Jeљtм jsem nevidмl bohбиe,kterэ by to umмl.Jsi zaujatэ.</se>
  </para>
  <para id="25">
    <se lang="ara" variant_id="0">гд Гнд КдНПСнд ГдКм жЪЗЖбКЯ ЗбгКЪМСЭЙ їГИм ЯЗд гд ГЭЦб гд нНгбжд Ъбм ЪЗКЮегОРм , ГгУЯм еРе бНЩЙФЯСЗЗбм гКм УнИЮм ЗбжЦЪ Ъбм РбЯ їГСМбм КДбгдм ИФПЙКИПж еРе ЯгдШЮЙ МнПЙдНд бд ддЗг ИЗбЪСЗБ еЗ едЗ , ГбнУ ЯРбЯ їбЗ ГЪСЭ ЯнЭ КФЪСнд , жбЯдм УГЮжг ИгНЗЯЗЙЗбжЦЪИнКСгЗРЗГдЗ МЗЖЪЙ ИФПЙЗдеЗ гОнбКЯ ЭЮШбЗ , бнУ ЯРбЯГдЗ МЗЖЪЙ жОЗЖЭЙбЗ нгЯдЯ Гд КЯждм МЗЖЪЙ жОЗЖЭЙ Эм дЭУ ЗбжЮКГдЗ ЯРбЯ ЭЪбЗЗРЗ ЯдКм КФЪСнд ИЗбОжЭ Эеж нШСП ЪдЯ ЗбФЪжС ИЗбМжЪЗбЗ ЗРЗ ЯдК МЗЖЪЙ ИЮПС ГЯЛС гд ОжЭмНУдЗ , ЗдКм КЭжТнд , ПЪндЗ ддУм ЗбГгСбЗ ГУКШнЪ ЗбдУнЗд ЭЗдЗ бЗТбК МЗЖЪЙнЗ ббЪМИ , бгЗРЗ жСШК дЭУм гЪЯ їбж Гдм бПм ЗбЮбнб гд ЗбЪЮбЗднЙ бЯдК ЗбВдЭм днжнжСЯжгЗРЗ Ъд ЮХКЯ їГЪнП ЗгСГЙ гКТжМЙ Збм ТжМеЗбЮП КНжбК Збм гХЗХ ЗбМжЗЖТНУдЗ , КЮПгм ЭЮП Кг ЗЪПЗП УСнСЯУКЭУП Яб ЛнЗИмНУдЗ , ЗОбЪнег -гЗРЗ ї -НУдЗ бЗКОбЪнег жЗЭЪбм гЗ нНбж ЗбнЯбЯд СМЗБЗр ЗбТгм ЗбХгК</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Taj je roрen da nosi piљkalonca.A ti spominjeљ svoje uљtogljence!Moj otac je sjajno nosio piљkalonca.Pridrћi ovo na tren.Hvala ti!Koliko joљ? Otpast жe mi noge.Иini mi se da je ovo najboljemjesto. -Ovdje жemo spavati?Ne znam za tebe, alija жu dati sve od sebe.Peter? -Љto? -Uћasno sam gladna.To si samo umislila. -Nisam.Gladna sam i bojim se. -Ne moћeљbiti i gladna i uplaљena. -Ali jesam!Ako se ti bojiљ, i glad se prepala.-Nije ako je glad jaиa od straha.Dobro, pobijedila si. Zaboravimo to.Ne mogu zaboraviti,i dalje sam gladna.Sto mu gromova! Zaљtosam se spetljao s tobom?Veж sam mogao biti u New Yorku.A љto je s tvojom priиom?-Vodim ћenu njezinu muћu.Ispao sam budala za naslovnicu!Doрi, krevet ti je namjeљten.Zguћvat жu odjeжu. -Onda jeskini. -Љto? -Dobro, ne moraљ!Иini љto hoжeљ, samo љuti.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Няма да спим тук, нали?За теб не знам,но аз лично ще се опитам.Питър?- Какво?Ужасно съм гладна.- Въобразяваш си.Не е вярно.Гладна съм и ме е страх.Не може едновременнода си гладна и да те е страх.Може.Ако те е страх,страхът убива апетита.Не и ако си по-гладен,отколкото уплашен.Добре, ти печелиш.Да забравим за това.Не мога. Още съм гладна.Мили Боже! Как можахда се забъркам с теб?Ако имах малко разум,вече щях да съм в Ню Йорк.Ами материалът ти?Омъжена жена се събирасъс съпруга си.Май съм най-големият будала.Добре. Леглото ти е готово.Ще си измачкам дрехите.Тогава ги съблечи.- Какво?Добре, не ги събличай. Правикаквото искаш, само млъкни.Напоследък си станалмного сърдит.Караш ми се всеки път,като кажа нещо.Ако ти е толкова неприятно с мен,можеш да ме оставиш.Тръгни си, когато решиш.Никой не те задържа.</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">±рОКХвГґ¶аОКМвОЄКІГґїЙБЇµДР»ЖХАы  ДгІ»У¦ёГХвСщПЕЛыµДХХЛыµДЛЩ¶И  ПЦФЪёгІ»єГТСѕ­ЕЬµЅПВёцЦЭИҐБЛДЗОТГЗОЄКІГґТЄАлїЄіµЧУР»ЖХАыѕЄ»кЙФ¶ЁЦ®єуѕН»бїЄКјЛјїј  ¶Ф°ЙОТТІЛјїјБЛТ»ХуЧУОТГЗµЅПВёцХтЙПК±  ДгЧоєГБЄВзДгёёЗЧФхГґ  ДгІ»РРБЛВрІ»  ОТЦ»КЗОЄДгЧЕПл  ¶ц¶ЗЧУїЙДЬІ»М«ККєПДгДг°СЛщУРµДЗ®¶јёшБЛДЗєўЧУОТКІГґ¶јГ»ёшЛы  ґу·ЅµДКЗДгДЗР©З®КЗОТЅцУРµДЛщТФОТПлДгЧоєГєНДгёёЗЧБЄВзТ»ПВІ»РР  ОТѕНЛг¶ц¶ЗЧУТІТЄµЅЕ¦ФјИҐєГ°ЙОАЛјАыµЅµЧУРКІГґД§Б¦ДгДГЧЕ-ХѕµЅДѕН·ЙП  -КІГґХѕµЅДѕН·ЙПДг±рєъДЦБЛ¶ФІ»ЖрОТєГѕГГ»УР±»ИЛ±іФЪ±іЙПБЛОТГ»УР±іДг-µ±И»УР  -Дг·иБЛОТ»№јЗµГОТ°Ц°Ц±і№эОТ-ДгРЎК±єтЛыХвСщ±іЧЕДг  -¶ФДг°Ц°Цёщ±ѕІ»ЦЄµАКІГґЅРЧц±іОТКеКеУРЛДёцРЎєўОТїґ№эЛыГЗ±»±іОТПлДгГЗјТГ»УРИЛ»б±іИЛУРЗ®ИЛёщ±ѕІ»ЦЄµАФхГґ±іДгУРіЙјы</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">Napшнklad Abraham Lincoln.To byl rozenэ voziи.Jak se odvaћujeљ шнkat,ћe ta tvб nabubшelб rodina umн vozit?Mщj otec umмl skvмle vozit.Podrћ to na chvнli.Dмkuju.Jak dlouho jeљtм pщjdeme? Necнtнm nohy.Tady to bude nejlepљн.Nebudeme tu spбt, ћe ne?Nevнm, jak ty, ale jб se o to pokusнm.Petшe?Co?Mбm hroznэ hlad.To se ti jen zdб.Nezdб.Mбm hlad a strach.Nemщћeљ mнt hlad i strach zбroveт.Mбm.Strach vћdycky zaћene hlad.Ne kdyћ mбљ vмtљн hlad neћ strach.Dobшe, mбљ pravdu. Zapomeт na to.Nemщћu. Poшбd mбm hlad.Paneboћe!Proи jsem si s tebou nмco zaинnal?Kdybych mмl rozum,uћ bych byl v New Yorku.A co tvщj иlбnek?Vйzt vdanou ћenu za manћelem.Pмknм jsem se napбlil.Fajn. Tvoje postel je hotovб.Zmaиkajн se mi љaty.- Tak si je svlйkni.- Coћe?Dobrб, nesvlйkej si je.Jak chceљ, hlavnм buп zticha.</se>
  </para>
  <para id="26">
    <se lang="ara" variant_id="0">КГОР СГУм ИЮУжЙ ЯбгЗ КЯбгКЗРЗ ЯЗд жМжПЯ гЪм нТЪМЯ ЭнгЯдЯ ЗбСНнбнгЯдЯ ЗбСНнб Эм Зм жЮК КМПе гдЗУИбЗ ГНП нМИСЯ Ъбм ЗбИЮЗБ едЗнгЯддм ЗбКХСЭ ИгЭСПмИнКС їИнКС !гЗ ЗбГгС ї -ЯдК ОЗЖЭЙ МПЗ -гЗРЗ НПЛ бЯ бЮП КЫнИК бПЮнЮЙ бГЪЛС Ъбм ФмБ бКГЯбнеГЪбг жбЯд ..ОРм Ябм еРЗбЯд бг ГЪП ГСнПеГЪКЮП ИГдЯ ЮбКм ЗдЯ МЗЖЪЙ -ЯдК ЯРбЯ , жбЯд .. -жбЯд гЗРЗ їЯдК ОЗЖЭЙ МПЗ бПСМЙ Здм дУнК ЗбМжЪнЗ бе гд Мджд , ЗдКм КЮжПнд ЗбгСБ ббМдждУнЯжд ЗбМж ЮЗСУ ЗбИСжПЙ ЮИнб ЗбХИЗНгд ЗбЗЭЦб Зд КУКОПгм РбЯ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Skaиeљ mi za vrat svakiput kad otvorim usta.Ako ti je sa mnom takoneugodno, moћeљ otiжi.Moћeљ otiжi kad god poћeliљ.Nitko te ne drћi ovdje.Mogu se ja snaжi i sama.Peter?Peter!Peter!!!Peter!!! O, Peter!!! -Љto je bilo?Tako sam se bojala!-Љto te spopalo?Samo sam otiљao naжineљto za jelo. -Znam...Evo, najedi se do milevolje. -Sada neжu jesti.Tako sam se uplaљila da se iglad prepala... -Miљa ti maloga!Kako ti znaљ izluditi иovjeka!Bit жe hladno prije jutra. Pokrij se.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Питър?Какво има?- Така се уплаших!Какво те прихвана? Отидохда ти потърся нещо за ядене.Знам, но...- Ето, яж до насита.Вече не искам.- Не каза ли, че си гладна?Да, но...- Но какво?Така се изплаших,че загубих апетит.Мамка му и прасе.Можеш да побъркаш човека.Призори доста застудява.Наметни се с това.За какво си мислиш?</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">±ИИзЛµБЦїП  ЛыѕНєЬ»б±іИЛДгїЙІ»їЙТФ±рФЩМёДгДЗР©№Е°еµДјТИЛОТ°Ц°ЦєЬ»б±іИЛ°пОТДГТ»ПВР»Р»ОТГЗ»№ТЄЧЯ¶аѕГ  ОТЅЕНґЛАБЛХвАпїґЖрАґІ»ґнОТГЗІ»»бФЪХв¶щЛЇ°ЙОТІ»ЦЄµАДгФхГґСщ  µ«КЗОТґтЛгєГєГЛЇТ»ѕх±ЛМШёЙВпОТ¶цЛАБЛДЗЦ»КЗДгµДРДАнЧчУГІЕІ»КЗОТУЦ¶цУЦЕВДгІ»їЙДЬН¬К±УЦ¶цУЦЕВОТѕНКЗДЗѕННьБЛјў¶цУлє¦ЕВ°ЙПЦФЪОТ±ИЅПІ»ЕВ  µ«КЗёь¶цЛгДгУ®  ОТГЗ±рФЩМёХвјюКВБЛОТІ»ДЬ  ОТ»№КЗєЬ¶цОТФхГґ»бєНДгі¶ЙП№ШПµТЄКЗОТУРАнЦЗµД»°  ФзѕН»ШµЅЕ¦ФјБЛДЗДгµДРВОЕФхГґ°мґшТ»ёцЕ®ИЛИҐХТЛэµДХЙ·тХжКЗёцґу±їµ°єГБЛ  ДгµДґІЖМєГБЛОТ»б°СЛЇТВЛЇЦеµД-ДЗѕННСµф  -КІГґДЗѕН±рНС  ЛжДг±г  ·ґХэ±ХЧмѕНКЗБЛ</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">Vynadбљ mi, jakmile otevшu pusu.Jestli je ti mб pшнtomnost tak odpornб,mщћeљ odejнt.Mщћeљ jнt kdykoli.Nikdo tм tu nedrћн.Obejdu se bez tebe.Petшe?- Co se dмje?- Tolik jsem se bбla!Co to do tebe vjelo?Odeљel jsem, abych ti naљel nмco k jнdlu.Jб vнm, ale...Na, nacpi se.Teп to nechci.- Mмla jsi snad hlad.- Mмla, ale...Ale co?Mмla jsem takovэ strach, ћe zahnal...To je zlэ sen. Z tebe by se иlovмk zblбznil.K rбnu bэvб chladno.Radљi se pшikryj.</se>
  </para>
  <para id="27">
    <se lang="ara" variant_id="0">ИгНЦ ЗбХПЭЙ ЯдК ГЭЯС ИЯцНЮЗ ї -ГМб -ЯдК ЗКУЗБб гЗ ЗбРм нМЪб УнПЙ гЛбЯ гФжФЙгЗРЗ ЮбК Ъд гЗ ндИЫм ЪбндЗ ЭЪбе їдКгФмНУдЗ бЮП ГЪШнКдм гЛбЗ МнПЗ Ъд ЗбКгФнЙГнд УдКжЮЭ їбЗТЗб ЗбжЮК гИЯСЗ бЗ нжМП УнЗСЗКбж Зд ЗбГгС УжЗБ ЪдПЯ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Lude li sluиajnosti, o tebi.Zaista? -Da.Baљ sam se pitao zaљto suћenske poput tebe tako љaљave.Љto si ono rekao da miradimo? -Autostopiramo.Pa lijepo si mi pokazaokako se hoda bez auta.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Така ли?- Да.Чудех се защо момичета като тебса толкова вятърничави.Какво каза, че ще правим?Ще пътуваме на стоп.Даде ми добър примерс пътуването пеша.Не разбирам стопиранетоза какво е.Още е малко рано. Няма коли.Ако нямаш нищо против,ще седна тук и ще почакамда се появят.Имаш ли клечка за зъби?Защо ти е?- Забила ми се е сламка.Нямам клечка за зъби,но имам джобно ножче.Не мърдай.- Внимавай.Добре. Къде е?Сега не мърдай.Така. Махна ли се?- Благодаря.Трябваше да си я хапнеш.Нали знаеш, че няма закуска?Не слагай сол в раната.Какво ядеш?- Морков.Суров ли?- Искаш ли?Не. Защо не ми намери нещо,което става за ядене?Как можах да забравя? Да давамсуров морков на една Андрюс.</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">ОТТ»їЄїЪДгѕНВоОТИз№ыДгХвСщМЦСбОТµД»°їЙТФАлїЄДгїЙТФЛжК±АлїЄДгёЙВп»№БфПВАґОТТ»ёцИЛГ»ОКМвµД±ЛМШ±ЛМШ±ЛМШ  ±ЛМШ  ±ЛМШ-ФхГґБЛ  -ОТПЕЛАБЛДгФхГґБЛ  ОТІ»№эАлїЄјё·ЦЦУИҐХТіФµДОТЦЄµА  µ«КЗДГИҐіФ°ЙОТПЦФЪІ»¶цБЛ-ДгІ»КЗЛµ¶цБЛВр  -Г»ґн  µ«КЗµ«КЗКІГґОТМ«ЕВБЛ  ЛщТФІ»¶цБЛДгХж»б°СИЛ±Ж·иЗеії»бєЬАдµДДгёЗЙП°Й</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">Shodou nбhod na tebe.- Opravdu?- Jo.Zajнmalo by mм,proи jsou ћenskй jako ty tak hloupй.Co ћe to mбme dмlat?Stopovat.Naљlapali jsme se uћ dost.Kdy pшijde to stopovбnн?</se>
  </para>
  <para id="28">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГбПнЯ УбЗЯЙ ЗУдЗд їгЗ ЗбГгС ї -бПм ЮФЙ Эм бЛКм  -бЗ , бг ЗНЦС УбЗЯЗК ЗУдЗд гЪмбЯд гЪм УЯнд ЗбМнИ ЮП КдЭЪжЗбВд КгЗУЯмЯд НРСЗ -НУдЗ , Гнд ем ї -НУдЗ КгЗУЯмГгУЯКеЗФЯСЗЯЗд нМИ Зд КИбЪнеЗЭЯгЗ КЪбгнд бд нЯжд едЗЯ ЗЭШЗСбг ндИЫм Зд КЭСЯеЗгЗРЗ КГЯб ї -МТС -днмБ ї -еб КСнПнд жЗНПЙ ї -бЗ , бгЗРЗ бг КНЦС бм ФнЖЗр ЗУКШнЪ Зд ВЯбеЪдПЮ НЮ , бЮП дУнКгМСП ЭЯСЙ ЪСЦ МТСЙ днЖЙ Ъбм ЗбГдУЙ ЗдПСУждбЗ КЪКЮПм Здм УГКУжб Эм ЗбМжЗС гд ГМбЯОРм жЗНПЙ гд РбЯ , ГЭЦб ФмБ бЯ ЗбМТСГЯСе ЗбГФнЗБ ЗбИФЪЙЗКгдм ЗдЯ бЗ КЛСЛСнд ЯЛнСЗбЮП ЭЮПдЗ УнЗСЙ бКждЗ ЗбВджЗЭКСЦ Гд бЗ ГНП УнЮЭ бГМбдЗУнКжЮЭжд ИЗбЭЪб , ЕдеЗ гУГбЙ ЯнЭнЙ ЗбКЪЗгб гЪегжЗдК ЯгЗ ГЭКСЦ ОИнС Эм ЗбгЪЗгбЗКОИнС , УГЯКИ ЯКЗИ Ъд ЗбГгС жГУгне( гУКжЮЭ ЗбУнЗСЗК ЗбЪМнИ )бЗ нжМП деЗнЙ бЗдМЗТЗКЯ , еЗ едЗЯ деЗнЙ їЗКЩднд Зд ЗбГгС УебЗ ї -бЗ -НУдЗ , ЗбГгС ИУнШЗбгжЦжЪ Ябе нЪКгП Ъбм ЗИеЗг ЗбнП , ГКСндИЪЦ ЗбдЗУ нЮжгжд ИеЗ ЯРбЯ Зж ЯРбЯЯб РбЯ ОШГ бд нХбжЗ Збм ФмБЗбгУЗЯндбЯд ЗбЗИеЗг бЗ нЭФб ГИПЗЯб ЗбгжЦжЪ еж ЯнЭ КЮжгнд ИРбЯжЗбВд ЗбШСнЮЙ ЗбГжбм Ъбм УИнб ЗбгЛЗбЗдеЗ НСЯЙ гКФдМЙ УСнЪЙ еЯРЗЗдеЗ КЪИС Ъд ЗбЗУКЮбЗбнЙбЗ негЯ ЗРЗ ег КжЮЭжЗ Зж бЗЭГдКм КгбЯнд ЗбдЮжПгЗеС МПЗ -ЗбШСЮЙ ЗбЛЗднЙ , жем НСЯЙ ЗИШГ ЮбнбЗ -ЗбЕИКУЗгЙ КХЗНИ еРе ЗбШСнЮЙ еЯРЗеРЗ нЪдм ЗдЯ КгбЯнд ЮХЙ НХСнЙ Ъд ИдК ЗбгТЗСЪеб ЪСЭК ИЯб РбЯ жНПЯ ї</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Ako nemaљ niљta protiv, ja жusjesti ovdje i иekati da naiрu.Imaљ li иaиkalicu? -Љto je?-Sijeno mi je zaљlo za zube.Nemam иaиkalicu. Ali imamnoћiж. Budi mirna. -Oprezno.Gdje je? U sredini?Dobro, budi mirna.Evo, jesi li ga? -Hvala ti!Trebala si progutati.Neжeљ doruиkovati.Ne moraљ trljati sol na ranu.Љto to jedeљ? -Mrkvu. -Sirovu? -Aha.Hoжeљ li jednu? -Neжu! Zaљto nisinaљao neљto љto ja mogu jesti?Zaboravio sam! Kako sam mogaoAndrewsici ponuditi sirovu mrkvu!Nisi valjda mislila da жu prositi zatebe? Uzmi, nema boljeg od mrkve.Mrzim tu grozotu!Da bar ne govoriљ toliko!Pobjegao nam je auto.A љto ako nitko ne stane? -Stat жe.Najvaћnije je da im privuиeљpozornost. -A ti si struиnjak?Tvojim postignuжima nema kraja,zar ne? -Misliљ li da je to tako lako?Ma ne! -Pa i jest lako. Palac jekljuи. Neki ljudi to иine ovako.Ili ovako. Grijeљe svi do jednoga.-Jadniиci! -Ali palac je pouzdan.No vaћna je i tehnika. Recimo,prvi naиin. Tu imamo kratki trzaj.Vidi se neovisnost.Briga te hoжe li stati.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Изяж един.Морковите са много полезни.Много са гадни.Много приказваш.Изпуснахме една кола.Ами ако никой не ни спре?Ще ни спрат. Човек трябва да знаекак да го направи.А ти си експерт, предполагам.Мога да напиша"Наръчник на стопаджията".Твоите дарби чет нямат.Да не мислиш, че е лесно.- Не.Всъщност е лесно.Работата е в палеца.Някои махат така. Или така.Грешка. За никъде не става.- Бедничките.Всичко опира до палеца.Как боравиш с него.Първи начин.Правиш късо и рязко движение.Изразява независимост.Не ти пука дали ще спрат или не.Ти имаш пари.Умно.- Втори начин, по-изразително.Тук се и усмихваш.Това означава, че знаеш новаклюка за дъщерята на фермера.Сам ли си открил всичко това?Това не е нищо. Номер три.Милно и жално.Когато нямаш пари и ядене,всичко е в черни краски.Правиш едно дълго движениеоттук до другата страна.Невероятно.Но работата е, че трябва данаправиш и тъжна физиономия.Задава се кола.- Гледай сега. Ще приложа номер едно.Следи ми пръста, скъпа,и гледай какво става.</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">№ЦµДКЗОТХэФЪПлДг-ХжµДВр  -ХжµДОТФЪПлПуДгХвСщµДЕ®ИЛОЄєО»бИзґЛК§ИҐАнЦЗОТёХёХЛµОТГЗёГёЙВпґо±гіµДгЛµµДєЬєГіµФЪДД¶щПЦФЪ»№М«Фз  Г»УРіµИз№ыДгІ»ЅйТвµД»°ОТПлФЪХв¶щµИіµ№эАґ</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">Jestli ti to nevadн,jб si sednu sem a poиkбm,dokud nepojedou.Nemбљ pбrбtko?- Na co?- Mбm v zubech seno.Ne, nemбm pбrбtko. Ale mбm noћнk.Nehэbej se.- Opatrnм.- Dobшe. Kde to je?Teп se nehэbej.Hotovo. Mбљ to?Dнky.Mмlas to spolknout. Nebudeљ mнt snнdani.Nepшipomнnej mi to.- Co to jнљ?- Mrkev.- Syrovou?- Dбљ si?Ne. Proи jsi nepшinesl nмco k jнdlu pro mм?Pravda, zapomnмl jsem.Nabнzet mrkev nмkomu z vaљн rodiny.Snad nemyslнљ, ћe budu kvщli tobм ћebrat?Dej si. Je to zdravй.Nesnбљнm tyhle ohavnosti.Kdybys tolik nemluvila.Prбvм nбm projelo auto.A co kdyћ nбm nikdo nezastavн?Neboj, zastavн. Musнљ vмdмt, jak na to.Ty jsi na to urиitм expert.To jsem. A napнљu o tom knihu.Bude se jmenovat "Stopovacн znamenн".Ty umнљ opravdu vљechno.- Myslнљ, ћe je to lehkй?- Ne.Je to lehkй. Vљechno zбvisн na palci.Nмkdo to dмlб takhle. Nebo takhle.Ъplnм љpatnм. Nemajн љanci.Chudбci.Ale palec nikdy nezklame.Dщleћitэ je ovљem zpщsob.Napшнklad инslo jedna.To je krбtkй trhnutн, takhle.Svмdин o nezбvislosti.Je ti jedno, jestli zastavн. Mбљ penнze.</se>
  </para>
  <para id="29">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЪдПгЗ КЯждм МжЪЗдЙ жгНШгЙ жЯбФмБ ЗУжП ГгЗгЯЗдеЗ НСЯЙ ИШнЖЙ ггбЙ МПЗ еЯРЗИеРЗ ЗбККЗИЪеРЗ СЗЖЪбЯд бЗЭЗЖПЙ гдеЗ ЗРЗ бг нЯд жМеЯШжнбЗ бККгЗФм гЪ ЗбШСнЮЙУнЗСЙ ГКнЙНУдЗ СЗЮИндм ЗбГдУГУКОПг ЗбШСнЮЙ ЗбГжбмЗИЮ ЪнднЯ Ъбм ЗбЕ ИеЗг нЗ ЪТнТКмжСЗЮИм гЗ УнНПЛгЗ ТЗбК ЪндЗм Ъбм ЗбЕИеЗгбЗИП жЮП НПЛ ФмБ ОШГУГУКОПг ЗбШСнЮЙ ЗбЛЗднЙЪдПгЗ КХб Збм 100 ГнЮЩдмбЗ ГЪКЮП Здм УГЯКИ РбЯ ЗбЯКЗИ ИЪП ЗбВдЭЯС Эм Яб ЗбгСН ЗбРм КНЩм Иееб КгЗдЪ ЗР ЗдЗ НЗжбК їЗдКм їбЗ КМЪбндм ГЦНЯЗдЯ бгЫСжСбЗ ГНП нЪСЭ Гм ФмБ ЗбЗ ЗдКУГжЮЭ УнЗСЙ жбд ГУКОПг ЕИеЗгмгЗРЗ УКЭЪбнд їЗде дЩЗг УГЮжг Ие Ъбм ШСнЮКм</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">To znaиi da znaљ svjeћtraи o farmerovoj kжeri.I sve si to sam prokljuvio? -Nije toniљta! Treжi naиin igra na saћaljenje.Nemaљ ni novиiжa, gladna si,sve je crno. Љiroko zamahneљ.Ali moraљ se unijeti.Иudesno! -Da, ali moraga pratiti tuћan izraz lica.Evo auta! -Pazi ovo! Pokuљat жu sprvim naиinom. Gledaj palac, mala.Ja joљ gledam palac. -Neљto nijebilo u redu. Pokuљat жu drugi naиin.Probudi me kada doрeљ do stotoga.Mislim da ipak neжu napisatiknjigu. -Ali baљ si se zabavio.Mogu li ja pokuљati?Ti? Nemoj me nasmijavati.Kakav si ti mudrijaљ!Svi su glupi osim tebe.Ja жu zaustaviti auto, i to bez palca.Љto жeљ? -Imam vlastitu tehniku.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Объркало се е нещо.Ще пробвам с номер две.Събуди ме, като стигнеш до сто.Май ще се откажа от книгата.Поне беше забавно.Може ли аз да опитам?Ти ли?Не ме разсмивай.Голям умник си.Другите нищо не разбират.Ще спра кола, без да прибягвамдо палеца.Как ще стане това?- Имам си моя система.Няма лида ми признаеш заслугата?За какво?Веднъж завинаги доказах,че бедрото е по-силно от палеца.Защо не се съблече гола?Можеше да спреш 40 коли.Напомни ми,когато ни потрябват 40 коли.Значи сте младоженци?Много хубаво.Ако бях млад, щях да прекараммедения си месец на автостоп.</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">-ФхГґ»ШКВ  -УРёЙІЭїЁФЪСА·мјдБЛОТГ»УРСАЗ©  І»№эУРРЎµ¶І»ТЄ¶Ї-РЎРДµг  -єГµД  ФЪДДАпХв±Я  І»ТЄ¶ЇєГБЛР»БЛДгУ¦ёГ°СёЙІЭНМПВИҐµДїЙТФµ±Фз·№ДгІ»УГМбРСОТ-ДгФЪіФКІГґ  -єъВЬІ·-ЙъµД  -ДгТЄІ»ТЄІ»ТЄ  ДгОЄКІГґІ»ХТТ»Р©ОТїЙТФіФµД¶«ОчОТНьБЛ°ІµВјТµДИЛІ»іФЙъєъВЬІ·ДгІ»»бТФОЄОТ»біцИҐОЄДгМЦ·№°ЙіФТ»ёцВп  »№І»ґнОТІ»ПІ»¶ДЗЦЦО¶µАДгЙЩЛµµг»°Вп  іµЧУ№эИҐБЛТЄКЗГ»УРИЛНЈіµФхГґ°мЛыГЗ»бНЈ  Ц»ТЄЦЄµАФхГґЅРіµѕНРРБЛОТПлДгТ»¶ЁКЗЧЁјТЧЁјТ  ОТТЄРґТ»±ѕґо±гіµµДКйДгµДіЙѕНХжКЗОЮЗоОЮѕЎ-ДгТФОЄЅРіµєЬјтµҐ  -І»ЅРіµєЬјтµҐ  №ШјьКЗґуДґЦёУРР©ИЛХвСщ  »тКЗХвСщХвСщѕНґнБЛ  ѕш¶ФЅРІ»µЅіµµДїЙБЇµДјТ»пІ»№эУГґуДґЦёЧјГ»ґн  И«їґДгФхГґЧц  ЦЄµАВрѕНДГТ»єЕЧЛКЖАґЛµ  ѕНПсХвСщХвКЗТ»ёц¶МµД¶ЇЧч  ПсХвСщПФКѕ¶АБўРФДгТ»ё±І»Л¦ИЛµДСщЧУ  ·ґХэїЪґьАпУРЗ®-єЬґПГч  -µ«¶юєЕЧЛКЖ¶ЇЧчѕНґуР©Н¬К±»№ТЄОўР¦  ПсХвСщХв±нКѕДгёХєНЕ©·тµДЕ®¶щУР№эТ»¶ОЗйХвИ«КЗДгТ»ёцИЛПліцАґµДДЗІ»ЛгКІГґ  ИэєЕЧЛКЖІЕ№»їґ  ХвКЗїЙБЇµДЧЛКЖ</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">Pшidб se k nмmu ъsmмv, takhle.To znamenб, ћe znбљ nejnovмjљн drby.A na to vљechno jsi pшiљel sбm?To nic nenн.Инslo tшi je bolestнnskй. Budн soucit.To kdyћ mбљ hlad a vљechno vypadб иernм.Je to takovй mбchnutн.Pohyb se ale musн dokonиit.To je ъћasnй.Ale je to na nic,kdyћ se pшi tom netvбшнљ smutnм.Jede auto.Fajn. Dнvej se. Udмlбm инslo jedna.Sleduj ten palec, holka, a uvidнљ.Poшбd sleduji ten palec.Nмco se pokazilo. Zkusнm инslo dvм.Aћ se dostaneљ ke stu, vzbuп mм.Asi tu knihu nakonec nenapнљu.Ale uћil sis to.Co kdyћ to zkusнm jб?Ty?Nechtмj mм rozesmбt.Ty jeden chytrбku.Vљichni kromм tebe jsou hlupбci.Stopnu auto a bez palce.Co chceљ dмlat?Mбm vlastnн systйm.</se>
  </para>
  <para id="30">
    <se lang="ara" variant_id="0">бгЗРЗ їЗдм ГЛИК бгСЙ жббМгнЪ Зд ЗбЮПг ЗЮПС гд ЗббЕИеЗгбгЗРЗ бг КОбЪм Яб гбЗИУЯ їЯЗд нгЯдЯ Зд КУКжЮЭм 40 УнЗСЙУГКРЯС РбЯ Ннд дНКЗМ Збм 40 УнЗСЙНУдЗ , ГдКг гКТжМжд НПнЛЗ їеРЗ СЗЖЪ МПЗбж ЯдК ГХЫС УдЗ ЭеРе ем ЗбШСнЮЙ ЗбКмЯдК УГЮЦм ИеЗ ФеС ЗбЪУб ЗУКжЮЭ ЗбУнЗСЗКГМб нЗ УнПм , ЗУКжЮЭ ЗбУнЗСЗК Ъбм ЗбШСнЮ ЗбЪгжгмИЭЦб ЗбНИ Эм ФеС ЗбЪУбЗУКжЮЭ ЗбУнЗСЗК Ъбм ЗбШСнЮ ЗбЪгжгмЗбЗ КОФм Зд КбКеИ бжТКнЯ бПнЯбжТКм ї ЗдЗ ї ГИПЗЗдЗ ГбеИ бжТКм ї бЗ бд КбКеИ бжТКмНУдЗ ПЪдЗ дРеИЗУКПСгЗ СГнЯг Эм Зд дКдЗжб ФнЖЗр їеРЗ УнЯжд бШнЭ МПЗ -бЗ ФЯСЗ , бУдЗ МЗЖЪнд -ЗбФИЗИ ЗбжЗЮЪнд Эм ЗбНИ бЗ нФЪСжд ИЗбМжЪбЗЗбФИЗИ ЗбжЗЮЪнд Эм ЗбНИдЗПСЗ гЗ нМжЪждЗбжЗЮЪнд Эм ЗбНИ бЗ нМжЪжд ЗбЗ дЗПСЗгЗРЗ ЯдК УКЭЪбнд їКУКЫбнд еРЗ ЗбСМб бГМб жМИЙ їГМб ЯдК бГЭЪб , ИбЗ гТЗН ЭЗдЗ МЗЖЪЙ МПЗЯбм МТСЙбЗУГПОб жГШбИ гдеЗЭЪбм РбЯ жЗдЗ УГЯУС СЮИКЯ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Zaљto? -Pa dokazala sam jedanputzauvijek da je ud moжniji od palca.Da si se skinula dogola,zaustavila bi 40 auta.Sjetit жu se toga kadabudemo trebali njih 40.Tek ste se vjenиali?Vrlo dobro. Ali da sam ja mlad,tako bih proveo medeni mjesec.Autostopirajuжi! O, da!Љto жeљ? Izmusti besplatan obrok?Naravno. Ozbiljno, gladna sam.Pojedi mrkvu. -Neжu.Idem ga pitati. -Zavrnutжu ti vratom ako ga pitaљ!</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">в любовен меден месец".Да не те заболи гърлото?Моето ли? Няма.Да ме боли гърло?"Гърлото ми не боли".Добре, добре.Да хапнем нещо.- Би било чудесно.Не, благодаря, не сме гладни.- Младите влюбени никога не са гладни.Така е.- "Младите влюбенирядко ядат".Какво щеше да направиш?Да го изръсиш за храна ли?Да. Наистина съм гладна.Изяж един морков.Няма.Ще отида да го помоля.- Тогава ще ти извия врата.Хайде да станеми да се поразтъпчем.</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">ДгѕНТЄУГХвёцЧЛКЖґУН·°ЪµЅОІМ«ѕЄИЛБЛµ«КЗТ»¶ЁТЄЕдЙПїЙБЇЩвЩвµД±нЗйІЕУРУГУРіµАґБЛїґОТµД  ОТТЄУГТ»єЕЧЛКЖЧўТвїґОТµДґуДґЦё  їґїґ»б·ўЙъКІГґОТУРЧўТвДгµДґуДґЦёЕ¶Т»¶ЁУРОКМв  ОТАґКФКФ¶юєЕЧЛКЖДгУГµЅТ»°ЩєЕЧЛКЖК±ФЩЅРОТ°ЙїґАґОТ»№КЗ±рРґДЗ±ѕКйєГБЛїЙКЗДгНжµГТІєЬїЄРД°ЎДгїЙТФИГОТКФКФВрДг±рР¦ЛАОТБЛДгЧФТФОЄКЗНтКВНЁВрОТИГДгјыК¶Т»ПВІ»УГДґЦёѕНїЙТФЅРіµДгґтЛгФхГґЧцОТЧФјє·ўГчµД·Ѕ·Ё</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">Za co?Dokбzala jsem definitivnм,ћe konиetina je lepљн neћ palec.Proи ses nesvlйkla ъplnм?Mohlas zastavit 40 aut.Vzpomenu si, aћ je budeme potшebovat.Takћe vy jste novomanћelй? To je dobrй.Ale kdybych byl mladэ,taky bych strбvil lнbбnky stopovбnнm.Urиitм. " Stopovat krajinou"S lбskou pшi lнbбnkбch"Nebojнte se, ћe si zniинte mandle?Mandle? Jб? Ne.Jб a zniиit si mandle?"Moje mandle se nezniин"Dobшe, zapomeтte na to.Nмco k zakousnutн?- To by bylo milй.- Ne, dнky, nemбme hlad.Zamilovanй mlбdн necнtн hlad.Ne."Zamilovanй mlбdн"necнtн hlad"Cos chtмla dмlat? Vyrazit z nмj jнdlo?Jistм. Vбћnм, mбm hlad.Dej si mrkev.Ne.Jdu ho poprosit.Jestli to udмlбљ, zabiju tм.</se>
  </para>
  <para id="31">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗдЗ ГУЭбЗ Фм ЗдЗ ИОнСнЗеРЗ , ЪП Ебм едЗЗдК КГОР НЮнИКмгЗРЗ НПЛ бЯ ї ЯдК ЮбЮЙ МПЗЗСЯИм -ЗдЩС бжМеЯ ЗдК гМСжН -НУдЗ , гЗРЗ НПЛ їУЗСЮ ШСЮ , нЮб ЗбдЗУ бнеСИ ИНЗМЗКегнЗбеЗ гд ОШЙ бЗИКТЗТ ГгжЗб ЗбдЗУЯнЭ НХбК Ъбм ЗбУнЗСЙ їУИИК бе ЯПгЙ жЗЦШССК Збм СИШе Эм ФМСЙбЗИП жГд ЗбжЮжП ГжФЯ Ъбм ЗбдЭЗРнМИ Зд дЪТТ ЗбжЮжПгд ЗбГЭЦб ЗдЗ КОСМм гЗ Эм МнИ ЗбгЪШЭеРЗ УнЯЭм бЪФС МЗбждЗК</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Doрi.Ћao mi je. Ja... -Niљta za to.Hej, vraжaj se!Moj kovиeg je u autu!Љto je bilo? Tako sam se brinula!-Ulazi. -Porezao si se. -Hajde!Љto je bilo? -Lopuћa. Pokupi ljudepa se odveze s njihovim stvarima.Odakle ti auto? -Dobioje љljivu na oku za njega.Nemamo joљ puno benzina.Moramo ga nabaviti negdje.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Ей, върни се!Дай ми куфара!Какво стана? Разтревожих се.Качвай се.- Имаш рана на лицето!Какво се случи?Пътен обирджия. Качва хората,а после изчезва с вещите им.Как взе колата?Насиних му окотои го завързах на едно дърво.Бензинът май е малко.Трябва някак си да заредим.По-добре изпразни джобоветена палтото.Ще го разменимсрещу няколко литра.</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">ОЄКІГґОТЦ¤ГчБЛґуНИ±ИДґЦёёьУРБ¦ДгёЙВпІ»°СТВ·юНС№в  ДгїЙТФА№ПВ40ІїіµµИОТГЗРиТЄ40ІїіµµДК±єтОТ»бјЗЧЎХвµгБЅО»ёХЅб»й  ХжІ»ґнОТДкЗбµД»°ТІФшПлХвСщ¶ИГЫФВµД  ґо±гіµ"ФЪ°®ЗйµД№«В·ЙП""ґо±гіµ¶ИГЫФВ""ФЪ°®ЗйµД№«В·ЙПґо±гіµ¶ИГЫФВ"ДгІ»ЕВі¶ЖЖєнБьВрєнБь  ОТ  ФхГґїЙДЬОТФхГґїЙДЬі¶ЖЖєнБь"ОТµДєнБьі¶І»ЖЖ  ѕНПс"№»БЛ  №»БЛ"ЧЄ"іФµг¶«ОчФхГґСщ-М«єГБЛ  -І»  Р»БЛ  ОТГЗІ»¶цОТ¶®БЛ  ИИБµЦРµДДкЗбИЛёРѕхІ»µЅ¶цІ»"ИИБµЦРµДДкЗбИЛ""ёРѕхІ»µЅ¶ц""ИИБµЦРµДИЛГЗёРѕхІ»µЅ¶ц"ДгґтЛгЖ­ЛыЗлДгіФ¶«ОчВрµ±И»  ЛµХжµДОТ¶цБЛіФёщєъВЬІ·І»ТЄОТТЄЅшИҐБЛІ»Чј  ·сФтОТЕ¤¶ПДгµДІ±ЧУ</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">Promiт...Nic se nestalo.Hej! Poиkejte!Mбte mщj kufr!Co se stalo? Mмla jsem strach.- Nastup si.- A tvщj obliиej! Jsi poшezanэ!Tak co se stalo?Jen zlodмj. Bere stopaшea ujede jim s vмcmi. Podvodnнk.A co to auto?Udмlal jsem mu monokla pшivбzal ho ke stromu.Nemбme moc benzнnu.Musнme nмjakэ obstarat.Vyndej vмci z kapes toho kabбtu.Dostaneme za nмj 40 litrщ.</se>
  </para>
  <para id="32">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗдК бЗ КЪМИдм Эбг жбд КЪМИдм ЗИПЗЗЩд ЗбГгС жЗЦН ЗбГд , ГбнУ ЯРбЯ їж бЮП МЪбКе МбнЗ . .  .ИЬЬКеПнПЗКЯИЗЪбЗд ЭУО ЗбЗСКИЗШбг нЮбЮдм жбж ббНЩЙбЮП КТжМК ГдЗ ж ЗнбмбГддЗ дНИ ИЪЦдЗжем КИСед Ъбм РбЯ . ЭЬЬИЮПС ЗеКгЗгмбд нХИН едЗЯ ЭУО ЗСКИЗШЭегК . бЮП жЦЪК нПЯ Ъбм ФмБ МнПж ГдК КСЭЦ ЗбКОбм ЪдеНУдЗ . ГдК КСИНж УнЯжд Ъбм Гд ГКЪЗнФ гЪЯЗдЗ ГЪКСЭ . бЮП КУСЪКж бЯд еРЗ ЭЮШ бЗддм ЮбЮЗРЗ бг ЗМПеЗ УСнЪЗ . ЭУнМд МдждмЯдК ЗУКШнЪ ЗбгУЗЪПЙ Зд бг нЯд гд ГМбЯЭбЮП ЯдК ЗСЗЮИ Ъд ЮСИЗдЗ ГЪбг . НУдЗ . КУКШнЪ ЗбгУЗЪПЙ ЗбЗдбПм НМСЙ гбнЖЙ ИЗбКЮЗСнС едЗЯж ЗбВд ЗСнПЯ Зд КЯКИ КЮСнСЮЗЖбЗ ГддЗ КНПЛдЗж КжХбдЗ бЗКЭЗЮндХ Ъбм ЗдеЗ ЗРЗ ЪЗПКЭбд ЗКПОб ИЗбТжЗММнПїНУдЗ . МнП ИгЗ нЯЭмНУдЗЗКгдм Зд КЯжд ЗдК жТжМКЯЮП ЮЦнКгЗ ЗУИжЪ ггКЪ гЪдЗж ЗдЗ ЗнЦЗ . ФЯСЗ бЯ . ШЗИ гУЗДЯШЗИ гУЗДЯНУдЗ нЗ НИнИКмеб едЗЯ Згб їЗМб . бЮП жЗЭЮ ЗОнСЗ бнПЪдЗ дНЩм ИЯжОж гЗРЗ Ъд ЗбгЗбїбЮП ИЪПК Ъде КбЯ ЗбЭЯСЙЗде нЩд ЗддЗ УдгЯЛ ЗУИжЪбЗИП Зд ЗОКСЪ ФнЖЗ ЮИб ЗбХИЗНеРЗ МнПНУдЗ ЗдЗ УЪнП ЗдЯ КЭЯСнд еЯРЗжбЯд Зд УЗбКндм ЗЪКЮП ЗдеЗ НгЗЮЙбЮП ЗОИСКЯ Зде бЗ КжМП ЭЗЖПЙ гд ЗбгЯжЛ едЗдУКШнЪ Зд дХб днжнжСЯ Эм ЛбЗЛЙ УЗЪЗКЗЪКЮПК ЗдЯ гКЪМбЙ ббЪжПЙжгд нЪбг ИЗбЪжПЙ ИЗбЛЗбЛЙ ХИЗНЗ ї</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Nisam se predomislio, Westley. Nisimi drag. Nikada nisi bio niti жeљ biti.Jasno? -Dokazali ste to kad stezaprijetili da жete poniљtiti brak.Ja se nisam ni na tren zabrinuo.Ellie i ja smo se uzeli izljubavi. Ona to dokazuje.Љto se mene tiиe, niљtaod poniљtenja! -Tako dakle.Љиepao si dobru prilikui neжeљ je pustiti, je li?Pobijedio si. Morat жuse priviknuti na tebe.Priznajem, sredili ste me.Ali samo zato љto se brinem.Ako je ne pronaрemuskoro, poludjet жu.Mogao sam pomoжi da nije bilovas. Prate me tako... -Da, znam!Ali sad moћeљ pomoжi.Imam punu sobu reportera.Ћelim da im ti daљ izjavu.Reci da smo sveizgladili i dogovorilite da se neжu upletatiu vaљ brak ako se vrati.ANDREWSSE VIЉE NE PROTIVI BRAKUPOMIRILI SE MAGNAT I AVIJATIИARVama i ћeni ћelim ugodan tjedan.-I ja si ћelim da bude ugodan.Laku noж! -Laku noж!U redu, deriљte. -Jesi li uspio?-Da, napokon nam je dao bungalov.A novac? -Odgovorio sam ga.Misli da ostajemo cijeli tjedan.Smislit жu neљto prije jutra. -Sjajno!-Ma da? Drago mi je љto tako misliљ.Meni je to bedasto. Kakvakorist ako prenoжimo ovdje?U New Yorku smo za tri sata.Mislio sam da ti se ћuri. -Pa...Tko je joљ иuo doputovati u tri jutro!</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Никога не съм те харесвали никога няма да те харесам.Мисля, че съм ясен, нали?Разбрах го, още след заплахитеза анулиране на брака.Това ни най-малко не ме тревожи.С Ели се оженихме, защото се обичаме.И тя го доказва. Що се отнася домен, анулиране няма да има.Ясно. След като си ударилпечалбата, няма да се откажеш.Добре, печелиш.Просто ще трябва да свикна с теб.Признавам се за победен.Но само защото се тревожа.Ако скоро не я открия,ще се побъркам.Щях да помогна, ако не бе ти.Бях под такова наблюдение, че...Знам. Вече можеш да помогнеш.Тук е пълно с репортери.Искам да направиш изявление.Кажи, че сме обсъдили всичкои сме постигнали съгласие.И че ако се върне,няма да се меся в брака ви.АНДРЮС ОТТЕГЛЯ ИСКАМагнат и пилот се помиряватУесли казва: 'Всичко е наред.Мила, върни се вкъщи. 'Така става ли?- Да, добре.Хубаво.Пожелавам на вас и съпругата виприятно прекарване тук.Благодаря. Лека нощ.Лека нощ.Добре, момиченце.- Успя ли?Най-накрая се съгласи да ни пусне.- Ами пари?Отвлякох му вниманието от това.Мисли, че ще останем седмица.Все ще измисля нещо.- Чудесно.Хубаво е, че така смяташ.Според мен е много глупаво.Няма смисъл да преспиваме тук.За три часа сме в Ню Йорк.Мислех, че бързаш да пристигнеш.Че кой се прибирав 3:00 през нощта?Всички ще спят.</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">¶ФІ»Жр  °®АтІ»ТЄЅфХѕЧЎ±рЕЬ»ШАґ  °СОТµДРРАоПдБфПВАґДгИҐДД¶щБЛ  ОТєГµЈРД-ЙПіµ°Й  -їґДгµДБі  ДгµДБіКЬЙЛБЛФхГґ»ШКВЛыІ»№эКЗТ»°гµДРЎНµ  ЧЁГЕЗАґо±гіµИЛµДРРАоДгіµФхГґАґµДОТЧбБЛЛыТ»¶Щ  °СЛы°уФЪКчЙПЖыУНІ»¶аБЛОТГЗµГПлПл°м·Ё°СНвМЧАпµД¶«ОчДГіцАґЛьУ¦ёГїЙТФ»»К®јУВШµДУН</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">Nemбm vбs rбd,nikdy jsem nemмl a nebudu.Je to dost jasnй?To jste dokбzal hrozbami o zruљenн sтatku.Je mi to jedno.S Ellie jsme se vzali, protoћe se milujeme.Ona to dokazuje.Co se tэиe mne, ћбdnй anulovбnн nebude.Aha. Љtмstн vбm spadlo do klнnaa budete se ho drћet jako klнљtм.Dobrб, vyhrбl jste.Budu si na vбs muset zvyknout.Pшiznбvбm, ћe jsem prohrбl.Ale jen proto, ћe mбm obavy.Jestli ji brzy nenajdu, zblбznнm se.Mohl jsem pomoci, kdyby nebylo vбs.Hlнdajн mм tak...Jб vнm. No, mщћete pomoci teп.Mбm tu sбl plnэ reportйrщ.Chci, abyste uиinil prohlбљenн.Шeknмte, ћe jsme si promluvili a dohodli se.A jestli se vrбtн,nebudu vбm do manћelstvн mluvit.ANDREWS STAHUJE SVЙ NБMITKYMagnбt a pilot se smншili'Vљe je v poшбdku.Vraќ se, milбиku' шнkб Westley- Je to v poшбdku?- Ano.Dobrб.Pшeji vбm a ћenм pшнjemnэ pobyt.Dмkuji. Dobrou noc.Dobrou noc.- Dobшe, spratku.- Mмl jsi љtмstн?Jo. Nakonec nбm tu chatku pronajal.Jak to zaplatнme?Vymluvil jsem mu to.Myslн, ћe zщstбvбme tэden.- Do rбna nмco vymyslнm.- Skvмlй.Ano? Jsem rбd, ћe si to myslнљ.Podle mм je to hloupost.Шнkal jsem, ћe nemб cenu tu zщstбvat.Do New Yorku jsou to tшi hodiny.Myslel jsem, ћe spмchбљ zpбtky.Kdo kdy slyљel o nбvratu ve tшi rбno?</se>
  </para>
  <para id="33">
    <se lang="ara" variant_id="0">НУдЗ . ЗбЯжО СЮг УКЙеЗ ЗдК РЗ КЛЮ Эм ЗбдЗУ ЛЗднЙЯг гСЙ Ъбмш Гд ЗОИСЯжбЯд нИПж Ъбне Зде СЭнЮ бШнЭ ж геРИдНд Эм ЗбгСНбЙ ЗбЗОнСЙЭХИЗН ЫПУКЯжднд Инд РСЗЪм ТжМЯНУдЗж ЗдК УКНХб Ъбм ЮХЙ ЪЩнгЙЗбнУ ЯРбЯдЪг . УнНПЛФЯСЗ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">U redu, bungalov broj 6.Eto ti kad vjerujeљ ljudima!Koliko sam ti puta rekla...Ali izgledao je kaodrag i иestit mladiж.Trиimo posljednji krug.Sutra ujutro bit жeљu muћevu zagrljaju.A ti жeљ imati sjajnu priиu.Aha, fantastiиno!Hvala.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Пак приемаш всичко на доверие.Колко пъти съм ти казвала...Но той изглеждаше толковавъзпитан и порядъчен младеж.Вече сме почти на финала.Утре сутринта ще си в обятиятана мъжа си.Да.А ти ще имаш страхотен материал.Така е.Благодаря.Надхитрихме баща ти.Трябва да си много доволна.Ще се видим ли пак в Ню Йорк?Не.Защо?Нямам практикада се виждам с омъжени жени.Няма нищо лошо в товада ни дойдеш на гости.Нямам желание.</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">ОТТЄёжЛЯДг  ОТґУАґГ»УРПІ»¶ДгТФєуТІІ»»бПІ»¶Гч°ЧВрОТПлДгµДНюРІТЄі·ПыОТГЗµД»йТцТСѕ­Гч°ЧБЛОТТ»µгТІГ»УР·ЕФЪРДЙПОТєН°®АтЅб»йКЗТтОЄ±ЛґЛПа°®ЛэЦ¤ГчБЛХвµгОТИПОЄОТГЗІ»»бИЎПы»йФјОТГч°ЧДгІ»»бЗбТЧ·ЕЖъµЅКЦµДЅрїуЛгДгУ®  ОТПлОТ»бП°№ЯДгµДґжФЪОТіРИПОТКдБЛ  µ«ХвЦ»КЗТтОЄОТµЈРДОТТЄФЩХТІ»µЅЛэ  ОТ»б·ў·иТЄІ»КЗДгГЗТ»Ц±¶ўЧЕОТОТ»№ДЬ°пµГЙПГ¦ОТЦЄµА  µ«ДгПЦФЪ»№КЗїЙТФ°пОТНвГжУРєЬ¶ајЗХЯОТТЄДгИҐ·ў±нЙщГчёжЛЯЛыГЗ  ОТГЗґпіЙ№ІК¶Ц»ТЄЛэ»ШАґ  ОТѕНІ»ЧиИДДгГЗµД»йКВ-ФхГґСщ  -єГµДєГµДОТПЈНыДгєНЧр·тИЛЧЎЛЮУдїмР»Р»Дг  Нн°ІНн°І-Г»КВ  РЎж¤  -іЙ№¦БЛВр¶Ф  ЛыЦХУЪґрУ¦ёшОТГЗТ»ёц·їјдЗ®ФхГґ°мОТИ°ЛыґтПыДоН·  ЛыТФОЄОТГЗ»бґфТ»РЗЖЪ-ОТГЗГчМмФзЙПТЄПліцТ»ёц°м·ЁіцАґ  -М«єГБЛОТєЬёЯРЛДгХвСщПл  ОТИПОЄФЪХвЧЎМ«±їБЛЧЎФЪХвАпГ»µААнОТГЗИэёцРЎК±ѕНїЙТФµЅЕ¦ФјДгІ»КЗј±ЧЕµЅЕ¦ФјИҐВрЛ­»б°лТ№ИэёьµЅЕ¦Фј°ЎґујТ¶јЛЇБЛ</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">Fajn. Chata инslo љest.Zase ta tvoje dщvмшivost.Kolikrбt ti mбm шнkat...Vypadal jako milэ a иestnэ mladнk.To je poslednн zastбvka.Zнtra rбno budeљ v manћelovм nбruин.Jo.Budeљ mнt skvмlэ pшнbмh, ћe?Jo. Vэteиnэ.Dнky.</se>
  </para>
  <para id="34">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗЪКЮП Зде нМПС ИЯ Зд КЯждм УЪнПЙеб УЗСЗЯ Эм днжнжСЯїбЗ . . .ж бг бЗ їбнУ гд УнЗУКм ГдЗКУЯЪ гЪ ЗгСЗЙ гКТжМЙбд нЯжд едЗЯ ЦСС ЗРЗ ЗКнК бКСЗдЗбУК геКгЗЗбд ЗСЗЯ ЛЗднЙ ЗИПЗ їбгЗРЗ КСнПнд СДнКм їбЮП ЮгК ИжЗМИм.бЮП ЗЪПКЯ Збм ЗбгбЯ жнУКбмЗбг нЯд еРЗ гЗ ГСПКнеЗбг КЮЪ ЗИПЗ Эм ЗбНИ нЗ ИнКСЗдЗ їдЪгЗбг КЭЯС Ие ЗИПЗ їнИПж бм . ЗдЯ КУКШнЪ МЪб ЭКЗКЯУЪнПЙ Збм ПСМЙ ЯИнСЙИЗбШИЪ бЮП ЭЯСК Ие . жгд бг нЭЪб їЗРЗ КгЯдК нжгЗ гд гЮЗИбЙЗбджЪ ЗбХНнН гд ЗбЭКнЗКж бЯд Гдшм бм Зд ЗМПеЗ їФОХнЙ бнУК ТЗЖЭЙКдИЦ ИЗбНнЗЙбЗ нЮЗИб ЗбФОХ гЛб еДбЗБ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Trebala bi biti sretna.Hoжu li te vidjeti u New Yorku?Ne.Zaљto ne?U pravilu se ne viрams udanim ћenama.Ne bi љkodilo da nas posjetiљ.Ne zanima me.Hoжu li te opet vidjeti? -Zaљto meћeliљ vidjeti? Posluћio sam svrsi.Vratio sam te Kingu Westleyu.To si i htjela, zar ne?Jesi li kad bio zaljubljen, Peter?Ja? -Da.Nikad nisi ni razmiљljao o tome?Mislim da bi ti divnousreжio neku djevojku.Naravno, razmiљljaosam o tome. Tko nije?Ako bih ikad upoznao pravu curu...Ali gdje жu je naжi?Da je iskrena, ћiva.Takve se viљe ne raрaju.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Защо? Аз си изпълних ролята!Върнах те на Кинг Уесли.Нали това искаше?Влюбвал ли си се някога, Питър?Аз ли?Да.Никога ли не си мислил за това?Според мен жена ти би биламного щастлива.Разбира се, че съм мислил.Както всички.Ако някога срещнаподходящото момиче.Къде да я търся?Да е естествена, жива.Няма вече такива.Дали съм се замислял?Даже бях толкова загубенда си правя планове.Веднъж видях един тихоокеанскиостров. Не мога да го забравя.Бих искал да я заведа там.Тя трябва да е момиче,което ще скача с мен във вълнитеи ще й харесва колкото на мен.</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">ДгУЦЛж±гПаРЕИЛБЛ  ОТёжЛЯДг¶аЙЩґОБЛµ«КЗЛыїґЖрАґєЬАПКµХвКЗЧоєуТ»НнГчМмФзЙПДгЅ«їЙТФН¶ИлХЙ·т»іЦРКЗ°Ў¶шДгФтУРН·МхРВОЕїЙРґ¶Ф  єГј«БЛР»Р»ОТГЗµДИ·±ИДгёёЗЧґПГчДгУ¦ёГєЬёЯРЛІЕ¶ФОТГЗФЪЕ¦Фј»бФЩјыГжВрІ»»бХвКІГґОТІ»П°№ЯєНТС»йЕ®ИЛПаґ¦№эАґ°Э·ГОТГЗУРКІГґ№ШПµ</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">Mмla bys mнt radost.Uvidнm tм v New Yorku?Ne.Proи ne?Bмhat za vdanэmi paniиkami nenн mщj styl.Snad bys nбs mohl navљtнvit.Nemбm zбjem.To uћ tм neuvidнm?K иemu? Splnil jsem svщj ъkol!Pшivezl jsem tм ke Kingovi Westleymu.To jsi pшece chtмla.Byl jsi nмkdy zamilovanэ, Petшe?Jб?Ano.Nikdy jsi na to nepomyslel?Myslнm, ћe bys dokбzaluиinit dнvku velmi љќastnou.Jistм, myslel jsem na to. Kdo ne?Kdybych potkal tu pravou.Ale kde ji hledat?Nмkoho ryzнho, plnйho ћivota.Takovй uћ nejsou k mбnн.</se>
  </para>
  <para id="35">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗдЗ ЗНгЮ ИгЗ Эне ЗбЯЭЗнЙбЗЦЪ ОШШбЮП жЮЪ дЩСм Ъбм МТнСЙ Эм ЗбгНнШ ЗбеЗПм РЗК гСЙж бг ЗУКШЪ дУнЗдеЗ гдР РЗЯ ЗбНндедЗЯ ЗКгдм Зд ВОР гд ЗНИнМИ Зд КЯжд гд РбЯ ЗбджЪ гд ЗбЭКнЗККЮЭТ гЪм Ъбм ЗбЗгжЗМж КНИеЗ ЯгЗ ЗНИеЗКбЯ ЗббнЗбм ЪдПгЗ нХИНЗбЮгС ж ЗбгЗБ ФнЖЗ жЗНПЗЭКФЪСндЯГдЯ МТБ гд ФмБ ЪЩнг ж СЗЖЪеРЗ еж ЗбгЯЗд ЗбжНнП ббНнЗЙЗбдМжг ЮСнИЙ ЭжЮ СЗУЯ ЭКФЪСндЗдЯ КУКШнЪнд ЗбжХжб Збнег ж КНСЯнег ЯнЭгЗ ФЖКЗдЗ ЗЭЯС ИеРЗХИм нНбг ИЭКЗЙ ККФжЮ Збм КбЯ ЗбЗФнЗБ.ОРдм гЪЯ ИнКСОРдм Збм МТнСКЯЗСнП Зд ЗЭЪбЯб КбЯ ЗбЗФнЗБ ЗбКм КНПЛК ЪдеЗгд ЗбЗЭЦб Зд КЪжПм Збм ЭСЗФЯЗдЗ ЗНИЯ . бЗ нег ФмБ ВОСж бЯддЗ дУКШнЪ ЗбеСжИ ИЪнПЗж Яб ЗбЗгжС УКПЗжм дЭУеЗЗСМжЯ нЗ ИнКСбЗ ЗУКШнЪ ЗОСЗМЯ гд НнЗКм ЗбЗдбЗ ЗУКШнЪ ЗбНнЗЙ ИПждЯгд ЗбЗЭЦб Зд КЪжПм бЭСЗФЯ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Bio sam tako ludda kujem planove.Znaљ, jednom sam vidiootok u Tihom oceanu.Ne mogu ga zaboraviti.Volio bih je odvesti onamo.Morala bi biti cura koja bi krenulagrlom u jagode i voljela to kao i ja.Znaљ, noжi kad ti i Mjeseci more postanete jedno.Osjeжaљ da si dio neиegvelikog i veliиanstvenog.Samo se na takvumjestu moћe ћivjeti.Zvijezde su ti tako blizu da osjeжaљkao da ih moћeљ zgrabiti i protresti.Naravno da razmiљljam o tome!E, kad bih naљao curukoja je ћeljna toga...Povedi me, Peter. Povedi me naotok. Ћelim sve o иemu si govorio.Radije se vrati u krevet.Volim te. Niљta drugo nije vaћno.Moћemo pobjeжi. Sve жese srediti samo od sebe.Molim te, Peter. Sada ne mogudopustiti da odeљ iz mog ћivota.Ne bih mogla ћivjeti bez tebe!Molim te!Radije se vrati u krevet.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Чувстваш се частот нещо велико и вълшебно.Само там си заслужавада се живее.Звездите са толкова близо, чеможеш да ги стигнеш и разбъркаш.Много съм си мислел за това.Ако можех да намеря момиче,което да жадува за същото.Вземи ме с теб, Питър.Заведи ме на твоя остров.Искам да правя всичко това,за което разказа.По-добре си лягай.Обичам те. Нищо друго не е важно.Можем да избягаме.Всичко ще се нареди.Моля те, Питър,не искам да изчезнешот живота ми.Не мога да живея без теб.По-добре си лягай.Извинявай.</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">ОТ»бФЩјыµЅДгВрДгТЄјыОТёЙВп  ОТµДИООсТСѕ­ґпіЙОТИГДгЦШ»ШЅрЎ¤ОАЛјАыµД»і±§  І»КЗВрХвІ»КЗДгПлТЄµДВрДгУРГ»УР°®№эКІГґИЛ  ±ЛМШОТ¶ФДгУРГ»УРПл№эХв»ШКВДгТ»¶Ё»бИГДіёцЕ®ИЛ·ЗіЈРТёЈµДОТµ±И»Пл№э  Л­Г»УРДШµ«КЗТЄЙПДДХТєГЕ®єўТЄИҐДДАпХТЙъЖшІЄІЄµДЕ®ИЛПЦФЪТСѕ­І»¶аБЛОТµ±И»Пл№эОТ»№ЧцБЛјЖ»®ОТФшѕ­їґ№эМ«ЖЅСуЦРµДТ»ёцРЎµєµЅПЦФЪ»№ОЮ·ЁНь»іОТПлґшЛэµЅДЗ¶щИҐЛэТ»¶ЁТЄКЗёц</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">Nechal jsem se svйst i k plбnщm.Vidмl jsem jeden ostrov v Tichomoшн.Nemщћu na nмj zapomenout.Tam bych ji chtмl vzнt.Musela by to bэt dнvka,kterб by se mnou s chutн skoиila do pшнboje.Noci, kdy ty, mмsнc i voda splynete.Cнtit to sepjetн s nминm velikэm a ъћasnэm.To je jedinй mнsto, kde se dб ћнt.Hvмzdy jsou tak nнzko,ћe mщћeљ natбhnout ruku a rozvншit je.Jo, pшemэљlel jsem o tom.Kdybych jen naљel dнvku,kterб by touћila po takovэch vмcech.Vezmi mм s sebou, Petшe.Vezmi mм na svщj ostrov.Chci dмlat vљechno, o иem jsi mluvil.Radмji se vraќ do postele.Miluji tм. Na niиem jinйm nezбleћн.Mщћeme utйct.Vљechno se vyшeљн samo. Prosнm, Petшe,nemohu tм teп nechat jнt.Nemohla bych bez tebe ћнt.Radмji se vraќ do postele.</se>
  </para>
  <para id="36">
    <se lang="ara" variant_id="0">еб ЪднКм РбЯ НЮЗ ї еб ЯдКм бКРеИнд їЯб гЗ ЗШбИе еж ИдТнд нЯЭндмбЗХб бднжнжСЯЗбНЮнИЙ КУЗжм ОгУ ж ЪФСжд ПжбЗСбПм НЮнИЙ . . .бПм жЗНПЙ бЪнП ЗбгнбЗПНУдЗ ЗУгЪдм . УЗОИСЯ ИгЗ УЗЭЪбеУЗЪжП Эм ЗбХИЗНж УЗФКСнеЗ гдЯ ИТнЗПЙ ЪФСЙ ПжбЗСЗКгЗРЗ КЮжб їбнУ бПм ЮИЪЙгЗРЗ їбнУ бПм ЮИЪЙНУдЗ бЮП НХбК Ъбм жЗНПЙенЗ ЗгбЗеЗЗнд ЯдК Яб еРЗ  ЗбжЮКбЮП УГб ЗбМгнЪ ЪдЯЗНЦС бм ФСЗИж бЗ нТЪМдм ЗНП Эм ЗбдХЭ УЗЪЙ ЗбЮЗПгЙНУдЗ ЗнеЗ ЗбСЖнУгСНИЗ ВМдУбЗКПОб УнШбЮ ЪбнЯ ЗбСХЗХ ИгМСП СДнКЯбг ГКЪСЦ бЗШбЗЮ ЗбСХЗХ гдР ГнЗгЗОСМ гд едЗ . ЗОСМж ЗбВд ЗУгЪ нЗ МжбЗ КдЗПндм ИЬЬМжНУдЗ нЗ Мж ЭЮШ ЗУКгЪ бмЗдК КЪбг ЗдЯ бШЗбгЗ ЗЪМИКдмЭм Гм жЮК ГУКШнЪ гУЗЪПКЯж ГНХб Ъбм ЮХЙ МнПЙГеСЪ ЗбнЯ ИеЗж ГдЗ ЗбВд бПм жЗНПЙКбЯ ЗбИСЮнЗК ЯЗдК Ъбм ЗбгУКжм ЗбгШбжИЯЗдК ЗЯИС НПЛ гдР ЭКСЙж ЗбКм ЗЪШнКЯ ЗнЗеЗЗКЪдм ЗИдЙЗдПСжбЮП ПждКеЗ ЯбеЗ ж Ъбм ЗУКЪПЗП ббдФСж бЯд Яб гЗ ЗНКЗМе ЗбЭ ПжбЗСЗбЭ . . . ЗОСМ гд едЗ ЮИб ЗдбЗ КЫЦИ . . . нМИ ЪбнЯ ЭЪб еРЗ гд ЗМбмЗНКЗМ ЗбЭ ПжбЗС . ж ИУСЪЙЗддм Эм жСШЙгд ГМб гЗРЗ КСнП ЗбЗбЭ ПжбЗСї</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Deriљte?Jesi li to ozbiljnomislila? Bi li zaista poљla?Dajte mi samo dovoljno benzinado New Yorka. Torba vrijedi 25 $!Ali imam torbu. Dala mi ju jeћena... -Sluљaj, ovako жemo.Kad se ujutro vratim, otkupitжu je za 10 $ viљe. Љto kaћeљ?Nemam љeљir. -Љto? -Nemam љeљir.Sad ga imaљ! Hajde, puni!Gdje si bio do sada? Svi supitali za tebe! -Tony, polako.Daj mi jedno piжe i neka mi polasata nitko ne smeta. -Jasno, љefe!Zdravo, Agnes! -Ne ulazi, ubit жe te.-Danima me nitko nije ubio. -Van!Van! Van! -Sluљaj, Joe. -Nemojti meni Joe! -Dobro, Joe. Sluљaj.Ti si mi uvijek bio drag. Иim samimao dobru priиu, doљao bih k tebi.Sad imam dobru priиu.Senzacija godine, i samo je tvoja.Misliљ na malu Andrewsicu? -Svesam napisao, moћeљ slati u tisak.Traћim samo 1000 $. -1000 $!? Van!-Ne ћesti se, Joe. Moraљ mi pomoжi.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Просто моля за бензин,за да стигна до Ню Йорк.Куфарът струва $ 25.- Получих куфар за Коледа...Добре тогава.На сутринта ще се върнада го откупя и ще дам $ 10 отгоре.Какво ще кажеш?- Нямам шапка.Какво?- Нямам шапка.Вече имаш. Пълни резервоара.Къде се загуби?Всички питат за теб.Донеси ми нещо за пиене.И никой да не ме притеснява.Дадено, шефе.Здравей, Агнес.Недей. Ще те застреля на място.- Отдавна не са стреляли по мен.Изчезвай! Махай се!- Слушай, Джо.Не съм ти "Джо".- Добре, Джо. Знаеш колко те харесвам.Ако мога да ти услужаи имам добър материал,винаги го нося на теб.Сега ти нося такъв.Телеграмите бяха автентични.Това е голям хит.Твой е.- За момичето ли?Всичко е написано и готово.Искам само $ 1000.$ 1000? Изчезвай преди...Не ставай кисел.Трябва да ми помогнеш.Парите ми трябват и то бързо.Въпросът е спешен.За какво са ти $ 1000?- Да разбия стените на Йерихон.Както и да е. Ако ти кажа,че Елън Андрюс ще анулира брака си?Омъжва се за друг.- Ти си пиян.Ще дадеш ли $ 1000за такъв материал?Ако е истински.- Така е, Джо.За кого ще се омъжва?- За мен.За теб ли?- Да.Сигурно е, че си пиян. Отивам си.Повече не ме дразни.За бога! Поне веднъжне мисли като редактор.Познаваме се. Трябва даразбираш кога говоря сериозно.Това е истината. Запознахме сена автобуса от Маями.Бях с нея през цялото време.Обичам я.Бързо ми намери парите.Губим ценни минути.Чака ме във Филаделфия.Трябва да се връщам.Дори не знае, че ме няма.Не мога да й направя предложениебез пукнат цент в джоба, нали?</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">УРК±Дг»бёРѕхєНФВ№вєЈЛ®ИЪОЄТ»МеДгѕхµГДгЧФјєєцИ»±дµГєГО°ґуЧЎФЪДЗ¶щФЩєГІ»№эБЛДгѕхµГЧФјєЛЖєхїЙТФ°СРЗРЗХЄПВАґОТµ±И»Пл№эОТЦ»ТЄХТµЅПІ°®ХвР©КВОпµДЕ®єўґшОТµЅДгµДРЎµєИҐ°Й  ±ЛМШОТТЄЗЧЙнМеСйДгЛµµДДЗР©КВДгЧоєГ»ШµЅДгµДґІЙПИҐ°ЙОТ°®Дг  ЖдЛыµД¶јІ»ЦШТЄБЛ  ОТГЗїЙТФАлїЄХвАпІ»»бУРКВµД  ЗуЗуДг  ±ЛМШОТІ»ИГДгАлїЄОТµДЙъГьГ»УРДг  ОТ»оІ»ПВИҐДгЧоєГ»ШґІЙПИҐ°Й¶ФІ»Жр</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">Myslelas to vбћnм? Opravdu bys jela?Chci jen tolik benzнnu,abych dojel do New Yorku.Ten kufr mб cenu 25$.Jб kufr mбm. Dostal jsem ho...Poslyљ. Rбno se vrбtнm,koupнm ho zpбtky a dбm ti deset dolarщ.- Co ty na to?- Nemбm klobouk.- Coћe?- Nemбm klobouk.Uћ ho mбљ. Rychle, natankuj plnou.Kdes celou tu dobu byl?Vљichni se po tobм shбnн.Pшines mi drink.Aќ mм pщl hodiny nikdo neruљн.Jasnм, љйfe.Ahoj, Agnes.- Nechoп tam. Zastшelн tм.- Uћ mм dlouho nikdo nezastшelil.- Vypadni odsud! Vypadni!- Poslyљ, Joe.Neшнkej mi Joe.Dobrб, Joe.Vнљ, ћe tм mбm rбd.Kdykoli jsem narazil na dobrэ иlбnek,pшibмhl jsem s nнm za tebou.Teп jeden mбm.Telegramy nepшehбnмly. Je to bomba.- A je tvoje.- To o Andrewsovй?Uћ je to na papншe. Chci jen 1000 dolarщ.Tisнc? Vypadni, neћ...Nerozиiluj se. Musнљ to pro mм udмlat.Potшebuju tisнc a to rychle. Mбm prщљvih.Na co je ten tisнc?</se>
  </para>
  <para id="37">
    <se lang="ara" variant_id="0">бЗЪбнЯ. . . ЭбдЭКСЦ Зддм ЗОИСКЯЗд Збнд ЗдПСжТ УжЭ КбЫм ТжЗМеЗж ЗдеЗ УККТжМ ФОХ ЗОСЗдК УЯСЗдЗбЗ КУКНЮ гЛб КбЯ ЗбЮХЙ ЗбЭ ПжбЗСИЗбдУИЙ бЯНУдЗ . ЗРЗ ЯЗдК ИКбЯ ЗбгУКжмбПм ЗнЗеЗ нЗ Мжгд ЗбФОХ ЗбРм УККТжМеЗдЗ нЗ МжЗдКдЪгЗбЗд ЗдЗ ЗЪСЭ ЗдЯ УЯСЗд . ЗдЗ РЗеИ Збм гдТбмбЗ КЦЗнЮдм ЗЯЛС гд РбЯбЗМб ЗбУгЗБ МжКжЮЭ бНЩЙ Ъд ЯждЯ гНССдНд дЪСЭ ИЪЦ гдР ЭКСЙ ШжнбЙнМИ ЪбнЯ Зд КЪСЭдм ЪдПгЗ ЗЯжд МЗПЗ Эм НПнЛмЗдеЗ НЮЗ ЯРбЯбЮП ЮЗИбКеЗ Эм НЗЭбЙ гд гнЗгмж бЮП ЯдК гЪеЗ бНЩЙ ИбНЩЙЗдЗ ЗНИеЗ нЗ МжЗУгЪ . нМИ ЪбнЯ ЗЪШЗЖм ЗбгЗб ЗбЗд ж ИУСЪЙЭбЯб ПЮнЮЙ НУЗИеЗЗдеЗ КдКЩСдм ЗдЗ ж бнУ ежОЗСМ ЭнбЗПнбЭнЗж нМИ Ъбмш ЗбЪжПЙЭем бг КЪбг НКм Зддм ЮП ЫЗПСКбЗнУКШнЪ ЗбЭКм ШбИ нП ЭКЗЙж еж бЗ нгКбЯ гбнгЗ . ЗбнУ ЯРбЯ їнЗбеЗ гд ЮХЙ .  ем Эм ШСнЮеЗ ббНЗЮ ИТжМеЗ .. .  .  Збнд ЗдПСжТеРЗ гЗЪднКе . . .ПЪдм ЗШшбЪ Ъбм еРЗ бПЮнЮЙТнЯ . .  .бЮП ЗОИСКЯ . . ЗбЗ КЛЮ ЭнебЮП РеИгд їеРЗ ЗбСЭнЮ ЗбРм ЯЗд УнгЯЛ бЗУИжЪ еРЗ ежж бЮП ЭС ж ГОР ЗбУнЗСЙ гЪе ЗнЦЗбд дЪСЭ ФнЖЗ Ъд ЗбХИЗН ЗРЗ МбУдЗ еЯРЗж ЗбЗд ЗдеЦ бЗ КСЮП гЯЗдЯж бдЭЪб ФнЖЗ НнЗб еРЗбЗ нжМП гЗ дУКШнЪ ЭЪбе ЗРЗ ЯЗд ЮП СНбеб КСм еРЗ бЮП РеИжЗнИПж Здег бг нЭЪбжЗ . гЗеРЗ їнЗ Ггм . .ЗдеЗ ЗбгСГЙгЗРЗ едЗЯГнд ТжМЯ ЗнКеЗ ЗбУнПЙ їТжМм їЗМб . еРЗ ЗРЗ ЯЗд ТжМЯЗбнУ едЗ їбЗ . ж бЮП ЗОКЭК ЗбУнЗСЙ ЗнЦЗ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Љto? -Pusti. Љto da ti kaћem da жeEllie poniљtiti brak i poжi za drugog?Pijan si. -Takva ekskluziva ti nevrijedi 1000 $? -Kad bi bila istinita.Moja je, Joe.A za koga жe se udati? -Za mene.Za tebe? -Da. -Sad znam da sipijan. Idem kuжi i ne gnjavi me.Zaboga, Joe! Na tren nemoj mislitikao urednik. Odavno se poznajemo.Znaљ kad sam ozbiljan.Upoznao sam je uautobusu iz Miamija.Volim je. Daj mi novac!Vaћna je svaka minuta!Иeka me u autokampunadomak Philadelphiji.Ne zna da sam otiљao. Ne moguprositi curu bez prebijenog novиiжa.Daj da vidim.Zeke!Rekla sam! Rekla sam da mune vjerujeљ. Otiљao je. -A tko?Momak koji je trebao ostaticijeli tjedan. Uzeo je auto.Da nisam popila magnezij, nebismo to znali do jutra. Ustaj!Idemo neљto poduzeti. -Aљto moћemo ako je otiљao?Vidiљ? Nema ih. -Иini se da ih nema.Љto je ovo? Evo ћene! -Љto je bilo?Gdje vam je muћ, mlada damo?-Muћ? -Da, ako vam je uopжe muћ.Zar nije ovdje? -Ne,nije, a nema ni auta.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Достатъчно.Дай да го погледна.Зийк!Казах ти да не му вярваш.Заминал си е.Кой?Онзи тип, дето щял да стоиседмица. Изчезнал с колата.Нямаше нищо да разберем, ако нетрябваше да взимам лекарство.Ставай, недей да лежиш така.Направи нещо.Нищо не мога да направя,като е заминал.Виждаш ли? Няма ги.- Май е така. Какво е това?Жената е тук.Какво има?- Къде е съпругът ви?Съпруг ли?- Да, ако наистина е такъв.Няма ли го?- Не. И колата я няма.Имате ли пари?Не.- Тогава се махайте.Да, трябва да си вървите.Може ли да се обадя по телефонадо Ню Йорк?Няма да плащам и телефона.Идете в полицията.Те ще ви оправят.И повече не идвайте тук.Това е почтено място.Благодаря, спаси ми живота.- Хубаво. Довиждане и успех.Довиждане. Колко си красива.Всички жени са красиви.Ако питаш мен,все още е най-добрият в бранша.Бързо викни Ханк. Ама че история.Задръж сутрешния брой.Вземи първа страница.Правим я наново.Изпрати няколко дописници.Слушай, Ханк, нищо не прави.Такава новина имам, че ще ти сенакъдри косата. Остави ме сега.</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">ОТЦ»ТЄ»»їЙТФµЅЕ¦ФјµДУНѕН№»БЛХвёцЖ¤ПдЦµ25ФЄµ«КЗОТТСУРЖ¤ПдБЛ  ОТЖЮЧУФЪКҐµ®ЅЪВтБЛТ»ёцХвСщ°Й  ОТГчМмФзЙПФЩПтДгВт»ШАґХвСщДгїЙТФ¶аЧ¬10їй-ДгЛµКІГґ  -ОТГ»УРГ±ЧУ-КІГґ  -ОТГ»УРГ±ЧУДгПЦФЪУРГ±ЧУБЛ  јУУН°ЙДгХв¶ОК±јдЕЬµЅДДИҐБЛ  ґујТ¶јФЪХТДгёшОТТ»±­ѕЖ¶шЗТ30·ЦЦУДЪ±рИГИЛАґііОТГ»ОКМвєЩ  °®ёсДбДЭЛ№-±рЅшИҐ  Лы»бЙ±БЛДгµД  -ОТЅсМмІ»»бУРКВ-№ціцИҐ  №ціцИҐ  -МэЧЕ  ЗЗЙЩАґХвТ»МЧЗЗ  МэЧЕОТТ»ПтєЬ№»ТвЛјОТТ»ХТµЅєГРВОЕѕН»бХТДгОТПЦФЪѕНУРґуРВОЕХвѕш¶ФКЗ±ѕДк¶ИЧоґуµДРВОЕ-ОТТЄ°СЛьЅ»ёшДг  -№ШУЪ°ІµВВіµДєўЧУОТТСѕ­РґєГБЛ ВнЙПѕНїЙТФУЎБЛ  ОТЦ»ТЄТ»З§ФЄТ»З§їй  №ціцИҐІ»ТЄЙъЖш  ДгТ»¶ЁТЄ°п°пОТОТј±РиДЗ±КЗ®  ОТУРВй·іДгТЄХвТ»З§ФЄёЙВпОТТЄІрµфТ®АыёзЦ®ЗЅ±р№ЬХвР©БЛ  Из№ыОТёжЛЯДг°®АтЎ¤°ІµВВіТЄИЎПыЛэµД»йФј-¶шЗТТЄјЮёш±рИЛ  -ДгєИЧнБЛХвёцПыПўЦµТ»З§їй°Й-¶Ф  µ«КЗТЄУРІЕРР  -ОТУРБЛ  ЗЗ-ЛэТЄјЮёшЛ­  -ОТ-Дг  -¶ФДг№ыИ»ЧнБЛ  ОТТЄ»ШјТБЛ  ±рФЩ·іОТЗЗ  °ЭНРДгМэОТЛµєГВрОТГЗБЅёцИПК¶єГѕГБЛ  ДгУ¦ёГЦЄµАОТКЗИПХжµДХвёц№ККВЗ§ХжНтИ·  ОТФЪВх°ўГЬїЄіцµД°НКїЙПИПК¶ЛэОТєНЛэПаґ¦БЛєГі¤Т»¶ОК±јд  ОТ°®ЙПЛэБЛ  ЗЗЗЗ  ДгТ»¶ЁТЄёшОТХв±КЗ®  ПЦФЪ·ЦГл±ШХщЛэФЪ·СіЗНвµДЖыіµВГ№ЭµИОТОТТЄВнЙП»ШИҐ  Лэёщ±ѕІ»ЦЄµАОТЧЯБЛ</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">To je jedno. Co kdyћ ti шeknu,ћe Ellen Andrewsovб ruљн svщj sтatek?- Bude si brбt jinйho.- Ty jsi opilэ.Mмlo by to cenu 1000 dolarщ?- Kdyby to byla pravda.- Je to tak, Joe.- Koho si bude brбt?- Mм.- Tebe?- Ano.Teп vнm, ћe jsi opilэ. Jdu domщ.Uћ mм neotravuj.Proboha!Pшestaт na chvнli myslet jako vydavatel.Znбme se uћ dlouho.Snad poznбљ, kdy mluvнm vбћnм.Tohle je pravda.Potkal jsem ji v autobuse z Miami.Byl jsem s nн celou dobu. Miluju ji.Potшebuju ty penнze hned. Jde o minuty.Иekб na mм za Filadelfiн.Musнm hned zpбtky. Ani nevн, ћe jsem pryи.Nemщћeљ nмkoho poћбdat o rukua nemнt ani cent, ne?To je nбmмt. Pшi nбvratu k manћelovise Ellen Andrewsovб...Pшesnм tak.Chci se na to podнvat.Zeku!Шнkala jsem ti, ћe mu nemбљ vмшit. Je pryи.Kdo?Ten chlap, co tu mмl bэt tэden.Odjel i s tнm autem.Nic bychom nevмdмli, kdybych nebrala lйky.Vstбvej, neleћ tam.Musнme s tнm nмco udмlat.Jestli je pryи, tak nic nenadмlбme.Vidнљ? Jsou pryи.Vypadб to tak. Co je tohle?Tady je ta ћenskб!- Co se dмje?- Kde je vбљ manћel?- Manћel?- Ano, jestli je vбљ manћel.- Nenн tady?- Ne, nenн. Auto je takй pryи.Mбte penнze?</se>
  </para>
  <para id="38">
    <se lang="ara" variant_id="0">бЗЗРЗ нМИ ЪбнЯ ЗбНХжбдЪг нМИ ЪбнЯ ЗбНХжбгд ЭЦбЯ еб бм ИЗУКОПЗг еЗКЭЯнМИ Ъбм гЯЗбгЙ днжнжСЯбд КЩбм ЫЗбЮЙ Им гд ЗМбКЪРС ЗбЮнЗг ИгЯЗбгЙ еЗКЭнЙЗРеИм Збм гЯКИ ЗбФСнЭ СИЪ гнб ЗУЭб ЗбШСнЮж УнТжПждЯ ИЗбгУЗЪПЙж ЗУгЪм . Эм ЗбгСЙ ЗбЮЗПгЙ бЗ КЗКм Збм едЗЭЗдЗ ЗПнС гЯЗд гНКСг.ФЯСЗ бЯ . бЮП ЗдЮРК НнЗКмНУдЗ ЗСЗЯ ЭнгЗ ИЪП . ж НЩЗ гжЭЮЗЗбм ЗббЮЗБ ЗнКеЗ ЗбМгнбЙЯб ЗбдУЗБ МгнбЗКИЭЦб дЮжПм .бЗ нТЗб ЗЭЦб СМб ХНЗЭЙ Эм гМЗб ЗбЪгбХбдм ИеЗдЯ ИУСЪЙ . нЗ жбП . нЗ беЗ гд ЮХЙЗжЮЭ ЗбШИЪЙ ЗбдеЗЖнЙ ЗбХИЗНнЙЪШб ЗбХЭНЙ ЗбЗжбмУнЯжд бПндЗ КОШнШ МПнП ЯЗгбЗСУб бм СМбнд гд ЗЪЗПЙ КдЩнг ЗбЯКЗИЙж . . .еЗдЯ бЗ КЭЪб ФнЖЗбПмш ЮХЙ УКМЪб ФЪСЯ нКМЪПЗдКЩС бНЩЙ . бЗ КТЪМждм . ЗдЗ гФЫжбВМдУ . ЗСУбм гЗнЯ Збм едЗ .ЭбКФЮ ЗбЗСЦ ИНЛЗ Ъд Яб ХжС ЗИдЙ ЗдПСжТж еЗдЯ ЗУгЪ .ЭбКжЮЩ еЗнбм гд ЭСЗФеЗСнП СУжг ЯЗСнЯЗКжСнЙ . ж ИУСЪЙЭбКМЪб жнУКбм Эм еРЗ ЗбжЦЪндКЩС Эм ЗбЯднУЙ  .ж ЗбПгжЪ КЫШм жМееИндгЗ бг КЩеС ЗбЪСжУж ЗбЪМжТ ЗдПСжТ едЗЯ ЗнЦЗ ж ЗбЦНЯ нгбЗ жМееЯб ФмБ гЦОг ЗСнПЯ Гд КФЪбеЗ дЗСгЗРЗ едЗЯ їЗбнд ЗдПСжТ ї еб ГдК гМдждїЗдЗ бУК гМдждЗ .бЮП ЗКХбК ИГИнеЗ гд дЮШЙ ФСШЙ ж ГОИСКе Гд нГКм бнГОРеЗнХНИе НСУ гд ЗбФСШЙ ж жнУКбмнУнС МдИЗ Збм МдИдЪг . бЮП ЯЗдК КУЗЭС ИЗбНЗЭбЙЭм ЗббНЩЙ ЗбКм ЗЯКФЭК ЭнеЗЗд ЗИЗеЗ жжнУКбм гКЭЮнд ЗКХбКНУдЗ ОР УнЗСЙ ж ЗИЮм гЪегХбдм ИеЗдЯ гСЙ ЗОСмЗМдУ ЗШбИм бм ШИнИУГХЗИ ИЗденЗС ЪХИмеЗдЯ ЗдУм Яб гЗ ГОИСКЯ Иебг нЯд ЗбЗ ЯЗИжУ СЗжПдм бнУ ЗбЗЗМдУ ЗКХбм ИЗбФСШЙГОИСнег Зд нМПж ИнКС жЗСдж бКдФСм ЗдРЗС ЪЗг . ЗСнП еРЗ ЗбгНКЗб ЗбЮРСеб КСнПдЗ їЫнС Яб ФмБ Эм ЗбХЭНЙ ЗбЗжбмбЮП еЗКЭК Збнд ЗдПСжТ жЗбПеЗ ббКжЗдеЗ РЗеИЙ Збм ЗбгдТб .ЭЭм ЗбНЩЙ ЗбКм жМПК ЗИЗеЗ Юбб гд ЗЪКСЗЦЗКе</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Mogu li telefonirati?Moram nazvati New York.Neжeљ to meni naplatiti. Љerifovured je niz cestu. Pomoжi жe ti.I da se nisi vraжala ovamo!Ja vodim ugledan autokamp.Hvala, spasio si me. -Vidimose i sretno! -Zdravo, Agnes!Prelijepa si! Sve su ћene prelijepe!Majku mu, i dalje je najbolji novinaru branљi! Spoji Hanka. Kakva priиa!Hank, ne tiskaj jutarnje izdanje.Imamo potpuno novu naslovnicu.Љalji ljude da prepiљu иlanke!Niљta ne diraj. Imam senzaciju!Samo malo. Da? Ne gnjavi,imam posla. Poљalji mi Mikea!Iskopaj sve slike male Andrewsice.I Hank, izvuci Haleya iz kreveta.Neka iz ovih stopa nacrta strip.S Kingom Westleyem. Иeka ispred,crkve, niz lice mu se slijevaju suze.Mlada se nije pojavila. I otac joj jeondje. Smije se kao lud. Karikiraj!Da, љto je? Ha?Ellen Andrews? Ti si lud. -Nisam.Iz autokampa je nazvalaoca da doрe po nju.Doжi жe s policijskom pratnjom,a stiћe i King Westley. Da, tako.Putovala je autobusom. Nazvalaje иim je saznala da su se pomirili.U redu, prati ih autom.Daj mi Hanka opet. Agnes! Pozovimi lijeиnika. Imat жu slom ћivaca.Hank, zaboravi sve, to jemoja noжna mora. Agnes!Reci policiji da pronaрe PeteraWarnea. Neka uhvate varalicu!Trebate nas? -Maknite naslovnicu.Ellen je nazvala oca. Vraжa se kuжi.Predala se иim je иula da se starine protivi. Objavite to kako spada!</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">И, Ханк, измъкни Хейли. Трябвами карикатура и то бързо.На Уесли. Чака пред църкватасъс сълзи на очи.Булката не идва.Старият Андрюс си умира от смях.Всичко да е преувеличено.Действайте. Какво има?Елън Андрюс? Ти си луд.Не съм. Обадила се на баща си дая прибере от някакъв мотел.Викнал е полицияи Уесли е с него.Да, пътувала е с автобус.Научила, че Уесли и баща йса се помирили и се обадила.Хвани кола и остани с тях.Дай ми пак Ханк.Агнес, повикай лекар.Ще получа нервна криза.Ханк, забрави всичко.Беше кошмар.Агнес, обади се в полицията.Кажи им да хванат Питър Уорн.Да обявят издирване. Искамда опандизят този мошеник.Сменете първа страница! ЕлънАндрюс се е обадила на баща си.Прибира се вкъщи. Разбрала,че татко й вече не е против.Появила се е.Пускай голямата новина!Да е по-драматично! Номер едно!"Триумф на любовта." На работа.Добре.Хайде, миличка. Трябва дастигнем, преди да се е събудила.Не може ли по-бързо?"Младите влюбени никогане са гладни".Хайде, миличка.Имаме и полицейска охрана.</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">єГТ»МхРВОЕ   "°®АтЎ¤°ІµВВіЗ°Нщ»бјыХЙ·тК±"Г»ґн°ЙИГОТїґїґЖжїЛ  ЖжїЛОТЛµ№эІ»ТЄРЕИОЛы  ЛыЕЬБЛ°ЙЛ­ДЗёцЛµТЄґфТ»ёцРЗЖЪµДРЎЧУЛыїЄЧЕіµБпБЛТЄІ»КЗОТ°лТ№ЖрАґ  ОТГЗёщ±ѕІ»»б·ўѕх±рМЙФЪХв¶щБЛ  їмПлПл°м·ЁЛыЧЯБЛОТГЗТІГ»УР°м·Ёїґ°Й  ЛыГЗЧЯБЛєГПсКЗµД  ХвКЗКІГґДЗёцЕ®µД»№ФЪ-ФхГґБЛ  -РЎЅг  ДгХЙ·тФЪДД¶щ-ХЙ·т  -Из№ыЛыКЗДгµДХЙ·тµД»°-ЛыІ»ФЪХв¶щВр  -І»ФЪ  іµТІІ»јыБЛДгУРЗ®Вр-Г»УР  -ДЗДгѕНµГЧЯГ»ґнїЙТФЅиУГТ»ПВµз»°Вр  ОТТЄґтµз»°µЅЕ¦ФјОТІ»»бЅиДгµз»°ґтµДИҐХТѕЇІм  АлХв¶щ0.25УўАпЛыГЗ»бЅиДгУГµДПВґО±рµЅХв¶щАґБЛОТХв¶щїЙКЗёЯЙРµДВГ№Э-Р»БЛ  ДгѕИОТТ»Гь  -їмЧЯ°Й  єГФЛР»Р»  ФЩјы  ДгХжµДГАј«БЛЛы»№КЗЧо¶ҐјвµДјЗХЯОТХТєєїЛ  їмЅРЛыМэµз»°-ДгєГ  -ОТУРґуПыПўФз±ЁПИІ»ТЄУЎ  ОТГЗТЄ»»Н·°ж</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">Jo. Tak musнte pryи.Prosнm vбs,mohla bych si zavolat do New Yorku?Nebudu platit jeљtм za vбљ telefon.Bмћte si za љerifem, je to pщl kilometru.Ten se o vбs postarб.A uћ se nevracejte. Tohle je sluљnэ podnik.- Dнky, zachrбnils mi ћivot.- Mмj se a hodnм љtмstн.Nashle. Ty jsi krбsnб.Vљechny ћeny jsou krбsnй.Stejnм je to nejlepљн novinбш v zemi.Seћeт Hanka, rychle. To je bomba.Zadrћ rannн vydбnн.Vyhoпte titulnн strбnku. Budeme mнt novou.Poљli mi pбr stylistщ. A Hanku, nic nedмlej.Mбm takovэ trhбk, ћe neuvмшнљ svэm oинm.Moment. Neotravuj, mбm moc prбce.Agnes, poљlete sem Mika!Vyhrabte vљechny fotky tй Andrewsovй!A Hanku, vytбhni Haleyho z postele.Potшebuju rychle kreslenэ pшнbмh.Bude tam Westley. Иekб pшed kostelem...a breин. Nevмsta nepшiљla.Starэ Andrews se mщћe uchechtat.Aќ je to pшehnanй. Hoп sebou. Co se dмje?Ellen Andrewsovб? Ty ses zblбznil.Nezblбznil. Zavolala otci z autokempu,aќ pro ni pшijede.On teп shбnн policejnн doprovoda jede i Westley.Jo, jela autobusem.Zavolala, kdyћ zjistila,ћe se otec a Westley usmншili.Fajn, skoи do auta a jeп s nimi.Dej mi znovu Hanka.Agnes, seћeтte doktora, brzy se zhroutнm.Hanku, vљechno zase zruљ. To je zlэ sen.Agnes, zavolejte na policii.Aќ najdou Petera Warnea.Zaшiпte rбdiovй hlбљenн.Nechбm toho lotra zavшнt.Љйfe?Zmмтte titulnн stranu!Andrewsovб prбvм zavolala otci.Vracн se domщ.Zjistila, ћe otec stбhl svй nбmitky.Sama se vzdala. Rozhlaљte to vљem!</se>
  </para>
  <para id="39">
    <se lang="ara" variant_id="0">!ЗЯКИжЗ ИФЯб ЪЩнгЗОИЗС ЗбПжСм  . . ЗдКХЗСЗбНИ . . еЯРЗ . .енЗНУдЗенЗ нЗ ЪТнТКмУдХб едЗЯ ЮИб Зд КУКнЮЩЗбЗ КУКШнЪ ЗбЮнЗПЙ ЗУСЪ гд еРЗ їЗбФИЗИ ЗбРнд нЮЪжд Эм ЗбНИ бЗ нФЪСжд ИЗбМжЪенЗ нЗ ЪТнТКм нМИ Зд дХб Збм гЮЗШЪЙ ЗбФСШЙенЗ нЗ ЪТнТКмбд дПЪег нУОСжд гдЗенЗ . КСЗМЪжЗ . ЗЪШжег гУЗНЙ . КСЗМЪжЗенЗ КСЗМЪжЗгЗРЗ Ъд ЗбКЮЗШ ХжСЙ ббХНнЭУнП ЗдПСжТЗдКЩС НКм КЪжП ббгдТбЭнгЗ ИЪП . ЭнгЗ ИЪПЗде нШнС Эм ЗбежЗБ ИУежбЙ ИЗбЫЙЗбФЗИ ЗбМСмБЪбм ЗбЗСМжНЙ ЗбШЗЖСЙ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Zar ne moћeљ voziti brћe?Pozdrav!Miиite ga s puta! -Gdje gori?Budalo jedna!</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Отдръпнете се. Направете път.Назад.Може ли снимка за вестника,г-н Андрюс?Нека се приберем.По-късно, момчета.Разкарай това по-бързо!- Бързата работа, срам за майстора.Глупак такъв!ЕЛЪН АНДРЮС СЕ ВРЪЩА У ДОМА!'ХУБАВО Е У ДОМА,' КАЗА ЕЛЪНТРИУМФ НА ЛЮБОВТА!</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">ОТµДН·°ж±ЈЦ¤ѕ«ІК  µИµИ±рііОТ  ОТФЪГ¦°¬ёсДбЛї  °СВхїЛЅРЅшАґ°С°ІµВВієўЧУµДХХЖ¬И«ХТіцАґєєїЛ  їмґУґІЙПЕАЖрАґОТТЄДгёПїм°пОТ»­Т»·щВю»­ЅрЎ¤ОАЛјАыХѕФЪЅММГЗ°АбБчВъГж  ЛыµДРВДпГ»УРАґ°ІµВВіАПН·ТІФЪР¦µГЗ°СцєуєПїдХЕТ»µг  ёПЅфКІГґКВ°®АтЎ¤°ІµВВі  Дг·иБЛОТГ»·иЛэёХёХґтµз»°ЅРЛэ°Ц°ЦИҐЅУЛэЛыЅРБЛТ»ёцѕЇІм»¤ЛН  ЅрЎ¤ОАЛјАыТІИҐБЛЛэТ»Ц±Чш°НКїµ±ЛэТ»·ўПЦЛэёёЗЧєНОАЛјАыЅІєНѕНґтµз»°»ШјТїЄіµёъЧЕЛыГЗ  ФЩ°пОТЅУєєїЛТ»ПВ°¬ёсДбЛї  °пОТХТёцТЅЙъ  ОТїмТЄѕ«Йс±ААЈБЛНьБЛОТёХєНДгЛµµД»°  ДЗЦ»КЗТ»іЎ¶сГО°ХБЛ°¬ёсДбЛї  НЁЦЄѕЇ·ЅЅРЛыГЗИҐЧҐ±ЛМШЎ¤»Є¶ч·ўіцѕЇ±Ё  ОТТЄґюµЅХвёцИЛФьАП°е  ДгХТОТГЗВрКЗµД  °СН·°жИ«Ії»»µф°®АтЎ¤°ІµВВіёХёХѕц¶ЁТЄ»ШјТЛэТ»·ўПЦАП°ЦІ»ФЩ·ґ¶ФѕНіцГжБЛЛэІ»УГФЩ·ґї№БЛ  ПыПўТСѕ­ґ«µДµЅґ¦¶јКЗБЛїмµг  °СПыПў·ўіцИҐ  Н·МхѕНРґ"°®ЗйНтЛк"їмИҐ°ЙєГµДјУУН  ОТГЗ±ШРлФЪЛэЖрґІЗ°µЅІЕРРДгІ»ДЬїмµгВр"ИИБµЦРµДДкЗбИЛёРѕхІ»µЅ¶ц"</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">Jasnй.Rychle, holka.Musнme tam dojet, neћ se vzbudн.Nemщћete jet rychleji?"Zamilovanй mlбdн necнtн hlad"Dмlej, holka. Mбme policejnн doprovod.No tak, holka. Nenechбme se zahanbit.Dobrб, ustupte. Udмlejte mнsto.No tak, ustupte.A co fotku pro noviny, pane Andrewsi?Poиkejte, aћ bude doma. Pozdмji, chlapci.</se>
  </para>
  <para id="40">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗНКЭЩ ИИдШЗбЯ . . . . .ЗнеЗ ЗбЗНгЮ ЗбЮРСЗбнд ЗдПСжТ УжЭ ККТжМ еРЗ ЗбСЭнЮ жнУКбм .гСЙ ЗОСмбЮП ОСМ МжСПжд Збм гЯЗд гЗЪдПгЗ нЪжП .ЗЪШне еРЗ ж ЗОИСне Зддм ЯдК ЗгТН</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">DRAGO MI JE ЉTO SAM SE VRATILATRIJUMF LJUBAVIANDREWS INZISTIRANA OBNOVI ZAVJETANOVI TRIJUMF LJUBAVIPete, Ellen Andrews жe seopet udati za onog Westleya.Gordon je negdje straga.Daj mu ovo kada doрe.Reci mu da sam se љalio.Niљta ne moћeљ obaviti.-P. Warne je doљao. -Љto?Ostavio vam je novac i kaћe dase љalio. -Gdje je? -Ondje. -Pete!Zdravo, Joe. Ћao mi je, toje bila moja mala smicalica.Nego, a i mene si preveslao. -Tone bi bila loљa priиa. -Ne, krasno.Ali tako ti to ide. Misliљ da imaљpriиu, a onda netko pokvari kraj.I tu si gdje jesi. -Da. Gdje sam?Kad se otrijezniљ,doрi razgovarati.Hvala ti.DANAS SE PONOVNOUDAJE ELLEN ANDREWSOTAC IGNORIRA PRVO VJENИANJEI INZISTIRA NA CRKVENOMEMLADOЋENJA ЖEDOLETJETI NA VJENИANJE</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">ОТНОВО ТРИУМФ НА ЛЮБОВТА!Елън Андрюс пак ще се жениза този Уесли.Гордън е тук някъде.Дай му това, като се върне.Кажи му, че се пошегувах.Нищо не може да се свърши тук.- Питър беше тук.Какво?- Остави тези пари.Каза, че е било шега.- Къде е той?Ето го.- Ей, Пийт!Здравей. Просто се пошегувах.Направих си майтап с теб.Наистина ме подхлъзна.Но материалът си го биваше.- Да, така е.Но такъв е животът.Мислиш, че си попаднал на нещо,но става нещо другои всичко се обърква. И ето те тук.Да. Къде съм?Обади ми се, когато изтрезнееш.Благодаря.ЕЛЪН АНДРЮС СЕ ОМЪЖВАОТНОВО ДНЕСБАЩА Й ПРОЩАВА БЯГСТВОТОНастоява за венчавкаМладоженецът пристигас вертолетЕли?- Здравей, татко.Почуках няколко пъти.Извинявай. Бях се замечтала.Всичко е готово.Ще бъде голям фурор.Кинг ще покаже висш пилотаж.- Пилотаж?</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">јУУН  ±рИГЛыГЗ°СОТГЗїґ±вБЛНЛєуµг  ёшЛыГЗµгїХјдНЛєуµгЕДХЕХХ°Й  °ІµВВіПИЙъµИЛэ»ШµЅјТФЩЛµ  Ц®єуФЩЛµЛыУЖПРµШЖЇёЎФЪїХЦРґуµЁµДДкЗбИЛ°їПиФЪїХЦРїЄїмµг±рј±ВпДгХвёц±їµ°</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">Nebuпte nedoиkavэ, uћ to bude.Ty jeden blбzne!ELLEN ANDREWSOVБ SE VRACН DOMЩ!'DOMA JE DOMA' ШНKБ ELLENVНTМZNБ LБSKA!ANDREWS TRVБ NA NOVЙM OBШADU!LБSKA OPМT VНTМZН!Ellen Andrewsovбsi zase bere toho chlбpka.Gordon je nмkde v budovм.Aћ se vrбtн, dej mu tohle.Шekni mu, ћe jsem si dмlal legraci.- Tady nenн na nikoho spoleh.- Prбvм tu byl Peter.</se>
  </para>
  <para id="41">
    <se lang="ara" variant_id="0">гЗРЗж КСЯ еРЗ ЗбгЗбЮЗб Зде ЯЗд нгТНЗнд еж їеЗеж нРеИеЗм . ИнКСЗУЭ нЗ Мж ЯЗдК гТНЙ ХЫнСЙЯдК ЗНУИ Зддм УЗдЗб ИЪЦ ЗбгСН гЪЯдЪг бЮП МЪбКдм ЗдЗбе ЗнЦЗ ж бж бЭКСЙ ЮХнСЙбг КЯд бКЯжд ЮХЙ СПнЖЙбЗ ЯЗдК бКЯжд ЪЩнгЙж бЯд . КГКм ЗбСнЗН ИгЗ бЗ КФКем ЗбУЭдЭНндгЗ КЪКЮП ГдЯ НХбК Ъбм ЮХЙ ЪЩнгЙнНПЛ ФмБ. нЫнС ЗбдеЗнЙж еЗЗдК РЗНУдЗ . . Знд ГдЗ їНндгЗ КЭнЮ КЪЗбм ж КНПЛ гЪмФЯСЗЗбм.. . .гСНИЗ нЗ ГИмбЮП ШСЮК ЪПЙ гСЗКЗУЭЙ . . .бЗИП ж Здм ЯдК Эм ЗНбЗг ЗбнЮЩЙКг ЗЪПЗП Яб ФмБжЗЪПЗП ЦМЙ гдЗУИЙгжЯИ ЗбгбЯ нЯЗП Гд нСУжгжЯИнСУж Эм ЗбгСМЙ ЗбОЦСЗБ Эм ЗжКжМжСнждЪг . УгЪК ИРбЯФОХнЗ ГЪКЮП Где гд ЗбУОнЭ ГнЦЗКИПнд МгнбЙ . нЗИднКмеб ГЪМИЯ ЗбЛжИ їЗбмїЗбЛжИ ї дЪг Зде бШнЭ . ЗбнУ ЯРбЯгЗРЗ едЗЯ нЗИднКм ї</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Ћao mi je. Valjda sam sanjarila.Sve je spremno, a ipodigli smo praљinu.King жe izvesti pravu akrobaciju.Akrobaciju? -Da,sletjet жe na travnjak.Ah, da. Иula sam za to.-Osobno, to mi je smijeљno.Izgledaљ divno, dijete moje.Jesi li zadovoljna haljinom?Ellie?A, haljina! Da, baљ je lijepa, zar ne?Љto ti je, dijete?Љto ne valja? -Sve je u redu. -Nisise valjda predomislila oko Kinga?Ne, nisam. -Ako jesi, joљ nijeprekasno. Znaљ љto ja mislim.Tako sam se prestraљiokad te nisam mogao naжi!Znaљ da staro srce nije kao nekada.Oprosti, oиe. Ni za љto tene bih povrijedila, znaљ to.Љto je, dijete? Nisi sretna?To sam i mislio. Znaosam da te neљto muиi.No, no.Љto je bilo? Nisi se valjdazaljubila u nekoga drugoga?Jesi li?Nisam vidio da plaиeљotkako si bila malena.Znaиi da je ovo ozbiljno.Gdje si ga upoznala?Na putu. -Zar si se zaljubilau vozaиa autobusa? -O, ne!</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Аз лично смятам, че е глупаво.Изглеждаш прекрасно, дете.Харесва ли ти роклята?Ели?Булчинската рокля е хубава,нали?Какво има, дете?Какво се е случило?- Нищо.Да не си се отказала от сватбатас Кинг?Не.Още можеш да го направиш.Знаеш какво мисля за него.Така се изплаших, като не можахда те открия.Вече не съм това, което бях.Съжалявам, татко. За нищо насвета не бих искала да те нараня.Какво има, дете?Не си ли щастлива?Мислех, че съм.Знаех си, че нещо ти тежи.Стига, стига.Какво има?Да не си се влюбила в някой друг?Така ли е?Не съм те виждал да плачеш,откакто беше бебе.Сигурно е сериозно.Къде се запознахте?- По пътя.Не ми казвай, че си се влюбилав шофьор на автобус.Не.Какъв е той?Не знам много за него.Освен, че го обичам.Щом е толкова сериозно,ще преобърнем земята...Няма смисъл. Той ме ненавижда.- Недей така.Истина е. Изобщо не ме харесва.</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">ёЯµЗіцИҐБЛЛы»ШАґµДК±єт°СЗ®Ѕ»ёшЛы  ЛµОТЦ»КЗїЄНжР¦µД-єГєГ№¤Чч   -±ЛМШЎ¤»Є¶чёХёХ№эАґБЛ-КІГґ  -ЛыТЄОТ°СЗ®Ѕ»ёшДг-ЛыЛµЛыЦ»КЗїЄНжР¦µД  -ЛыФЪДД¶щ-ФЪДЗ±Я  -±ЛМШОТЦ»КЗПлїЄїЄНжР¦¶шТС¶ФІ»ЖрОТ»№Хж±»Дг»ЈµГНЕНЕЧЄ-І»№эХвМхРВОЕµ№КЗІ»ґн  -ХжµДКВЗйѕНКЗХвСщ  УРК±єтДгѕхµГТ»ЗРЛіАыЧоєуИґ»ЩУЪТ»µ©Г»ґн  ѕНКЗХвСщµИДгЗеРСєуАґХТОТМёМёР»БЛ°®Ат°Ц°ЦОТЗГБЛєГѕГµДГЕ¶ФІ»Жр  ОТФЪЧц°ЧИХГОТ»ЗР¶јЧј±ёѕНРчБЛ  іЎГж»№ХжІ»РЎДШЅр°ІЕЕБЛєЬ¶аКВКІГґЛыТЄЅµВдФЪІЭЖєЙПГ»ґн  ОТМэЛыЛµ№эОТТІѕхµГХвСщєЬЙµДгїґЖрАґГАј«БЛДгПІ»¶ДгµДАс·юВр°®Ат</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">- Шнkal, ћe si jen dмlal legraci.- Kde je?- Tamhle jde.- Hej, Petшe!Ahoj. Promiт, byl to jen takovэ љprэm.Myslel jsem, ћe bude legrace.Taky jsi mм na chvнli dostal.- Nakonec by to nebyl љpatnэ иlбnek.- Ne, skvмlэ.Ale tak to chodн. Myslнљ, ћe mбљ sуlokapra,nмco do toho pшijde a zamotб to.A jsi namydlenej.Jo. To jsem.Aћ vystшнzlivнљ, zastav se, promluvнme si.Dнky.ELLEN ANDREWSOVБSE DNES OPМT VDБVБOTEC JН ODPUSTIL ЪTМKTrvб na svatbм v kosteleЋenich pшiletн na svatbu vrtulnнkemEllie?Ahoj, tati.Nмkolikrбt jsem klepal.Promiт. Asi jsem se zasnila.Vљechno je pшipravenй.Je z toho pмknэ poprask.Akrobat King se bude pшedvбdмt.Akrobat?Jo, pшistane na trбvnнku s vrtulnнkem.Ano, slyљela jsem.Takй si myslнm, ћe je to hloupost.Vypadбљ pшekrбsnм, dнtм.Lнbн se ti ty љaty?Ellie?Ty љaty. Pмknй, ћe?Co se stalo, dнtм?Co je s tebou?Nic.</se>
  </para>
  <para id="42">
    <se lang="ara" variant_id="0">бЗФмБЗдКм бг КЫнСм СГнЯ Эм ЗбгбЯ їЗбнУ ЯРбЯїбЗбГде ЗРЗ ЭЪбКм . Эбг нЭК ЗбЗжЗд ИЪПГдКм КЪбгнд ФЪжСм КМЗееНУдЗ бЮП ГХИКндм ИЗбСЪИ ЪдПгЗ бг ГМПЯЗдКм КЪбгндЭЗбЮбИ ЗбЪМжТ бг нЪП ЯУЗИЮ ЪеПеЗдЗ ЗУЭЙ нЗ ЗИм ЭЗдЗ бг ЗЯд бЗМСНЯбЗМб Зм ФмБЭм еРЗ ЗбЪЗбг . ж ЗдК КЪбг РбЯгЗ ЗбЗгС нЗ ИднКм їГбУК цУЪнПЙїЗЪКЮПК РбЯГЪбг Гд ФмБ гЗ нПжС ИРедЯЗеПЖм ЗбВдгЗ ЗбГгС їЗдКм бг КЮЪм Эм ЗбНИ гЪ ФОХ ЗОСЗбнУ ЯРбЯ їЗбнУ ЯРбЯ їЗдЗ бг ЗСЯ КИЯнд гдР Гд ЯдКм СЦнЪЙбЗИП Гд ЗбГгС ОШнСЗрЗнд ЗбКЮнКне їЭм ЗбШСнЮбЗ КОИСндм ЗбЗд ЗдЯц жЮЪКм Эм НИ ЗбУЗЖЮбЗ. . .Эгд еж їбЗ ГЪСЭ ЗбЯЛнС ЪдеЗбЗ Гддм ЗНИеЗРЗ ЯЗд ЗбЗгС МЗПЗ беРе ЗбПСМЙЭУдНСЯ ЗбУгЗБ ж ЗбЗСбЗЦбЗ КжМП ЭЗЖПЙ . Эеж нНКЮСдмИЗббе ЪбнЯдЪг Зде ЯРбЯЭеж нНКЮС Яб ФмБ ЪдмЗде нЮжб Гддм ЭЗУПЙ . ГдЗднЙж гПббЙ . ж гОЗПЪЙ ИФЯб КЗгеРЗ УОЭж еж бЗ нЭЯС ИЯ ИШСнЮЙ ЪЩнгЙ  ГнЦЗНУдЗ . .ГдЗж еж нбЮм Ъбм ЪЗКЮЯ ИЗббжгЭм Яб гЗ нНПЛ бмнЮжб ГдЯ СИнКдм ИШСнЮЙ ЫИнЙ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Znam samo da ga volim.Ako je tako ozbiljno, okrenut жemonebo i zemlju... -Ne, neжe pomoжi.On me prezire. -Hajde!-Da, prezire sve na meni.Kaћe da sam razmaћena isebiиna i posve neiskrena.Kojeљta! -A ni tebe previљe ne cijeni.Pa... -Tebe krivi za sve moje mane.Kaћe da si me glupo odgajao.-U pravog si se иovjeka zaljubila.Veliиanstven je!-I љto жemo sad? Gdje je?Ne znam. -Rado bihrazgovarao s njime.Ne bi pomoglo. Ja sammu se bacila pod noge.U svjetlu toga, ne bi li bilopametno da ovo otkaћemo?Ne, odradit жu to. -To je ludostkad veж tako osjeжaљ prema njemu.Nije vaћno, ne ћelimstvarati nove probleme.Stvaram ih cijeli ћivot. I ti ija bili smo jadni zbog toga.Umorna sam, oиe. Umorna samod toga da se stalno vrtim u krug.Ima pravo, to иinim otkada pamtim.Moram se skrasiti.Nije vaћno kako, gdje ili s kime.Promijenila si se, Ellie.-Ne mogu ostaviti Kinga.Svi bismo ispali smijeљni.Zar je to, uostalom, vaћno?Viљe nikad neжu vidjeti Petera.Tako se zove?Peter Warne. -Peter Warne.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Това е абсурдно.- И за теб няма високо мнение.Ами аз...Ти си бил виновенза лошото ми възпитание.Не си ме бил отгледал правилно.Как да не се влюбишв такъв прекрасен мъж?Той е чудесен.- Какво ще правим сега? Къде е той?Не знам.- Бих искал да поговоря с него.Няма смисъл. Всъщностаз му се хвърлих в краката.При тези обстоятелства не е липо-добре да отложим това?Не, няма да се откажа.Но това е глупаво.След като не го обичаш.Няма значение. Не искам дасъздавам повече неприятности.Стига толкова.Направих те нещастен.Себе си също.Уморих се, татко.Уморих се да се въртя в кръг.Той е прав,че откак се помня все това правя.Трябва да улегна.Няма значение как,къде или с кого.Променила си се, Ели.Не мога да напусна Кинг.И двамата ще станем за смях.Пък и какво значение има?Повече никога нямада видя Питър.Така ли се казва?Питър Уорн.Защо, какво знаеш за него?- Ами нищо.Татко, той не ти се е обаждал, нали?Не, разбира се.- А това какво е?Уважаеми господине, бих искал даобсъдя един финансов въпрос,Навярно само в тази връзкасъм го интересувала.Наградата.- Съжалявам, че го прочете.</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">ФхГґБЛ  єўЧУФхГґБЛГ»КВДгёГІ»»бёД±дРДТвБЛ°ЙГ»УРПЦФЪ»№І»М«іЩ  ДгЦЄµАОТ¶ФЛыµДїґ·ЁОТХТІ»µЅДг  °СОТПЕЛАБЛДгАП°ЦµДДкјНТІґуБЛ¶ФІ»Жр  °Ц°ЦОТІ»ПлЙЛє¦ДгФхГґБЛ  єўЧУДгІ»їмАЦВрОТѕНЦЄµАДгУРРДКВ№Ф  ±рїЮБЛФхГґБЛДгІ»КЗ°®ЙП±рИЛБЛ°ЙКЗВрДгєГѕГГ»УРїЮ№эБЛКВЗйТ»¶ЁєЬСПЦШДгФЪДД¶щИПК¶ЛыµДВ·ЙПДгёГІ»»б°®ЙПїЄіµµДЛѕ»ъ°ЙІ»  І»КЗЛыКЗЛ­ОТІ»КЗєЬБЛЅвЛыЦ»ЦЄµАОТ°®ЛыИз№ыКЗХвСщµД»°  ОТѕНТЄПлѕЎ°м·ЁГ»УРУГµД  ЛыМЦСбОТІ»»б°ЙЛыХжµДМЦСбОТЛыЛµОТ±»іи»µБЛ  УЦЧФЛЅ  ЅїЙъ№ЯСш  РйјЩМ«»ДГэБЛЛыТІИПОЄДгІ»ФхГґСщОТЛыИПОЄДг°СОТЅМ»µБЛ</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">Ne.Jestli ano, jeљtм nenн pozdм.Znбљ mй stanovisko.Tolik mм vystraљilo, ћe jsem tм nemohl najнt.To vнљ, srdce uћ tolik nevydrћн.Omlouvбm se, tati.Nikdy bych ti nechtмla ublнћit. To pшece vнљ.Co se dмje, dнtм?Nejsi љќastnб?Myslel jsem si to.Vмdмl jsem, ћe tм nмco trбpн.No tak.Copak je?Nezamilovala ses snad do nмkoho jinйho?Co?Naposled jsem tм vidмl plakat jako miminko.To musн bэt vбћnй.Kde jsi ho potkala?Na cestм.Neшнkej mi, ћe ses zamilovala do шidiиe.Ne.Kdo je to?Moc toho o nмm nevнm.Jen to, ћe ho miluji.Jestli je to tak vбћnй, udмlбme cokoli...To je zbyteиnй. On mм nesnбљн.To snad ne.Ale ano. Nesnбљн na mnм vљechno.Шнkб, ћe jsem rozmazlenб,sobeckб, zhэиkanб a pokryteckб.To je smмљnй.Tebe si taky moc nevбћн.Jб tedy...Vinн tм za to, jakб jsem.Prэ jsi mм љpatnм vychoval.Do lepљнho ses zamilovat nemohla.Je bбjeиnэ.</se>
  </para>
  <para id="43">
    <se lang="ara" variant_id="0">Зде СЗЖЪНУдЗ . .гЗРЗ дНд ЭЗЪбнд ИХППеГнд еж їГдЗ бЗ ГЪбгНУдЗ . ГСнП Гд ГКНПЛ гЪебд нМПм еРЗ дЭЪЗЭбЮП ГбЮнК Збне ИдЭУм ЭЪбнЗЭм Щб еРе ЗбЩСжЭЗбЗ КЩднд Где гд ЗбЗЭЦб ЗбЫЗБ еРЗ ЗбФмБ їбЗ . .  УГУКгС Эм ЗбШСнЮж бЯд еРЗ УОнЭГбЗ КСнд ЗбШСнЮЙ ЗбКм КФЪСнд ИеЗ КМЗееїбЗ . . . еРЗ бЗ негЭГдЗ бЗ ГСнП КХЪнП Гм гФЗЯбЭеРЗ гЗЮгК Ие ШжЗб МнЗКмЭбЮП ГНбК НнЗКЯ Збм ЗбИДУж НнЗКм ГнЦЗбЮП КЪИК нЗ ГИмКЪИК гд ПжСЗдм Эм дЭУ ЗбПЗЖСЙбЮП ЯЗд Ъбм НЮ ЭеРЗ гЗ ГЭЪбе Эм НнЗКмгдР Гжб гЗ ГУКШнЪ ЗбКРЯСбЗ ИП Гд ГУКЮСбЗ нег ЯнЭ нНПЛ  Гж ГндГж гЪ гдбЮП КЫнСК нЗ ЗбмбЗ ГУКШнЪ Гд ГСЭЦ ЗбгбЯ ЗбЗдУдИПж НгЮмИГм НЗб. гЗ ЗбЗОКбЗЭ ЗбРм УнХдЪеЭГдЗ бд ГСм ИнКС ГИПЗ гСЙ ГОСмеб еРЗ ЗУге їИнКС жЗСдИнКС жЗСдбгЗРЗ . еб КЪСЭе їбгЗ . бЗЗИм . ГдК бг КУгЪ Ие гд ЮИбГбнУ ЯРбЯ їбЗ КЯждм УОнЭЙ ИЗбШИЪ . . .гд ЭЦбЯ . гЗ еРЗ їЗЪКЮП Гд еРЗ еж ЗеКгЗге ЗбжНнП ИмГбнУ ЯРбЯ їЗбгЯЗЭГЙГдЗ ГУЭ ГдЯц ЮСГКм РбЯеб УКСЗеГЪКЮП РбЯИЗбКГЯнП . ЗПЭЪ бе . Зде ГдУИ ФОХ бРбЯЮЗг ИЪгбе ИИСЗЪЙ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Oиe, nije ti se valjda javio?-Ne budali... -Molim te...Љto je to?Samo sam ga zato zanimala.Zbog nagrade! -Ћao mi je љto sito proиitala. -Naжi жeљ se s njime?Vjerojatno hoжu.-Naravno, isplati ga!Zasluћio je to, izvrsno je obavioposao. Potpuno me zabavio.Vrijedi svakoga penija koji dobije.Hvala ti, Mary, baљ mi to treba.Stiћe g. Westley. -Neka uрe.Idem ja.Vidim li ja to mladoћenju!U pravi иas, King. -Kako si?Jesi li sretna? -Sretna?Zaљto ne bih bila sretna?Popijmo piжe. Sada je sve u tvojimrukama. Ћelim ћivot pun uzbuрenja.Neжemo posustati. Neжenam ni tren biti dosadno!Uжi жemo u lunapark i neжemo otiжi!Obeжaj da neжeљ pustiti da odem.Kako god ti kaћeљ,draga. Obeжavam.TRIJUMF LJUBAVIHalo? Da. Tko?Zaљto se ne moћemo naжi u uredu?-Veиeras putujem u Washington.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Разбира се. Плати му. Има правона това. Свърши чудесна работа.Чудесно ме забавлява.Заслужава си всеки цент.Благодаря, Мери.Точно от това имах нужда.Г-н Уесли е тук.Чудесно, нека да дойде.Аз ще тръгвам.Самият младоженец.Точно на време, Кинг.Как си, Ели?Щастлива ли си?- Защо да не съм щастлива?Да пием за това.Всичко е в твои ръце. Искамживотът ни да е вълнуващ.Никога няма да се промени, нали?Никога няма да е монотонен.Ще се возим на въртележкатаи няма да слизаме.Обещай никога да не ме свалиш.- Както кажеш, скъпа. Обещавам.Да. Кой?Защо не в офиса ви?Довечера заминавам за Вашингтони няма да се върна скоро.Предположих,че ще искате да уредим въпроса.Да. Но не ми се искада нахлуя на тържеството.Между нас казанотези неща ме отвращават.Няма да се засечете с никого.Елате направо в кабинета ми.Не. Защо да...Чакайте. Може и да дойда. Да.Защо да не позяпам цирка,който разигравате.Иска ми се да видя"триумфа на любовта".Отдавна не съм се забавлявал.</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">Дгµ№КЗХж°®ЙПёцєГИЛЛыМ«°фБЛОТГЗФхГґ°м  ЛыФЪДД¶щ-ОТІ»ЦЄµА  -ОТПлєНЛыМёМёёщ±ѕГ»УРУГµД  ОТјёєхїЙТФЛµКЗ¶ФЛыН¶»іЛН±§Из№ыКЗХвСщ  ДгІ»ѕхµГёГИЎПы»йАсВрІ»УГБЛХвСщЧцМ«ЙµБЛ  јИИ»ДгХвСщ°®ХвёцИЛЛгБЛ  ОТІ»ПлФЩИЗВй·іОТХв±ІЧУ¶јФЪИЗВй·іОТє¦ЕВОТГЗБЅёцИЛµДИХЧУ¶јІ»єГ№эОТАЫБЛ  °Ц°Ц  ОТІ»ПлФЪФ­µШґтЧЄЛыЛµµД¶Ф  ОТґУРЎѕНКЗХвСщОТТ»¶ЁТЄ°ІѕІПВАґјЮёшЛ­І»ТЄЅфДг±дБЛ  °®АтОТІ»ДЬПЦФЪЕЧЖъЅр  Хв»бИГОТГЗ±діЙґујТµДР¦±ъЛгБЛ  ЛжґујТИҐР¦°Й·ґХэОТТІјыІ»µЅ±ЛМШБЛДЗКЗЛыµДГыЧЦВр±ЛМШЎ¤»Є¶ч±ЛМШЎ¤»Є¶чДгИПК¶ЛыВрІ»ДгёГІ»»бУРЛыµДПыПў°Й-±рЙµБЛ  -ЗуЗуДг  ХвКЗКІГґФ­АґЛыёъОТФЪТ»ЖрКЗОЄБЛЙНЅр-ЙНЅр  -єЬТЕє¶ДгїґµЅХв·вРЕ-Дг»бјыЛыВр  -ґуёЕ°Й</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">- Nevнm.- Rбd bych si s nнm promluvil.Nemмlo by to smysl.V podstatм jsem se mu vrhla kolem krku.Nemмli bychomza tмchto okolnostн zruљit svatbu?Ne, dovedu to do konce.Ale to je hloupй. Nic k nмmu necнtнљ.To je jedno. Nechci pщsobit dalљн potнћe.Dмlбm to celэ ћivot.Zkazila jsem ti ћivot a sobм taky.Jsem unavenб, tati.Unavenб z toho poletovбnн.Mб pravdu, to jsem vћdycky dмlala.Musнm se usadit.Je jedno jak, kde nebo s kэm.Zmмnila ses, Ellie.Nemщћu teп od Kinga odejнt.Zesmмљnila bych nбs vљechny.Stejnм by se nic nezmмnilo.Petra uћ nikdy neuvidнm.Tak se jmenuje?Peter Warne.Ty ho snad znбљ?Ne, ne.Tati, neozval se ti?- Nebuп hloupб, jistмћe ne.- Prosнm tм, co je to?Vбћenэ pane, rбd bych si s Vбmi promluvilo finanиnнch zбleћitostechTo bylo asi jedinй, co ho na mм zajнmalo.- Odmмna.- Je mi to lнto.- Budeљ s nнm mluvit?- Asi ano.Jistм. Vyplaќ mu ji. Mб na ni prбvo.Odvedl skvмlou prбci.Vэbornм jsem se bavila.Zaslouћн si kaћdэ cent.Dмkuji, Mary. To jsem prбvм potшebovala.</se>
  </para>
  <para id="44">
    <se lang="ara" variant_id="0">ФЯСЗ бЯ нЗ гЗСмЭеРЗ ИЗбЦИШ гЗ ГСнПЗбУнП жнУКбм Эм ШСнЮе ббХЪжПНУдЗ . ЗМЪбне нПОбГдЗ РЗеИЗРЗ бж бг нЯд ЪСнУ ЗбЪСжУ дЭУеКгЗгЗ Эм гжЪПЯ ГнеЗ ЗбгбЯЯнЭ НЗбЯ . ЗнбмУЪнПЙ їУЪнПЙ ї бг бЗ ГЯжд УЪнПЙ їеЗ дНд РЗ . бдФСИЗбГгС бЯ ЗбЗдГСнП НнЗКдЗ Гд КЯжд гбнЖЙ ИЗбЗЛЗСЙбд дКжЮЭ ЗИПЗбд КЯжд бПндЗ бНЩЙ ггбЙ ГИПЗУдПОб НнЗЙ гСНЙ ГИПЗ жбд дОСМ гдеЗЪПдм ГдЯ бд КПЪдм ГСНбгегЗ ЯЗд гЗ КЮжбне . нЗ ЪТнТКм . ЭЗде жЪПгд їбгЗ бЗ ГУКШнЪ Зд ГСЗЯ Эм гЯКИЯ ї.ГдЗ РЗеИ Збм жЗФдШд ЗббнбЙжгд ЗбггЯд Гд КгКП Збм ЗУЗИнЪЗЪКЮП Где гд ЗбггЯдГдЯ ЮП КНИ Гд КУжм ЗбЗгСНУдЗ ж бЯдм бЗ ГНИ ЭЯСЙЗбдЮЗФ Эм гОнгЯ ЗбОЗХИндм ж ИндЯ еРе ЗбЗФнЗБКУИИ бм Збг ЮЗУбнУ ЪбнЯ СДнЙ ЗНПКУКШнЪ Зд КГКм гИЗФСЙ Збм гЯКИмбЗ ...бг ЮП ГСнПеЗм . ЗдКЩС бНЩЙгд ЗбггЯд Зд ВКмЗСнП Гд ЗдЗб ЮбнбЗ гд ЯЛнС бПнЯГСнП Гд ГСм ЯнЭ нИПж ЗбНИ НндгЗ ндКХСбг ЗЦНЯ ЦНЯЙ гд ЮбИм гдР ГУИжЪУнП жЗСддЪг</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Meрu nama, dosadne su ko proljev.Ali nikog ne biste vidjeli. Doрite umoju radnu sobu. -Ne, zaљto bih...Samo malo! Moћda жu i navratiti.Da, rado bih vidio tucirkusku predstavu.Da, ћelim vidjeti trijumf ljubavi.Cijeli tjedan nisam sepoљteno nasmijao.G. Warne? -Da.Sjednite. -Hvala. -Iznenadio samse kada sam primio vaљe pismo.Kжi mi nije govorila o vama i kakoste joj pomogli. -Tipiиno za nju!Sve uzima zdravo za gotovo. Zaљtosam je vukao iz Miamija? Iz ljubavi?Misli da imate pravo na sve љtodobijete. -Da? Kako draћesno!Pretpostavljam da vi nemislite tako. -Ne znam.Vidjet жu na иemu temeljite zahtjev.Smatrate da imate pravo...-Ne bih doљao da ne smatram!Sve sam popisao po toиkama.Prodao sam i иarape,ali to je gratis!Da, znam! -Nisam dovoljno jeftin?Vas bi takav put stajao tisuжudolara ili viљe! -Da razjasnimo.Ћelite 39,60 dolara uz onih 10 000?Kakvih 10 000? -Nagrada.Tko je spominjao nagradu?-Bojim se da sam zbunjen.Pretpostavio sam...-Ћelim samo 39,60 $!Dajte mi иek pa da klisnemodavde, sav sam se uzvrtio.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Седнете.- Благодаря.Бях изненадан от бележката ви.Дъщеря ми нищо не споменаза вас. За съдействието ви.Точно в неин стил.Приема го за дадено. Спореднея защо я домъкнах от Маями?Тя смята, че заслужаватемного голяма награда.Така ли? Не е ли мило?Предполагам, че не сте съгласен.Не знам. Първо да видякакви основания имате.Сигурно смятате, че са оправдани.Иначе нямаше да дойда.Направил съм списък."Похарчено в брой: $ 8,60.Палто: $ 15.Куфар: $ 7,50. Шапка: $ 4.Три ризи: $ 4,50. Общо: $ 39,60.Гореизброеното бе продаденос цел набавяне на бензин".Продадох бельо и чорапи,но не съм ги включил тук.Да, разбирам.- Какво има? Да не е много?Подобно пътуване би ви струвалонад 1000 долара.Да разбирам ли, че искате още39,60 към останалите $ 10000?Какви $ 10000?- От наградата.Кой говори за награда?Боя се, че съм малко объркан.Допуснах...Искам само $ 39,60. Напишете мичек и да изчезвам от тази къща.Втриса ме от нея.Вие сте странен човек.- Да обсъдим това друг път.Всеки друг би поискал наградата.Да са ви правили някогана глупак?Това е принципен въпрос.Едва ли ще ме разберете.Не ми е приятно да плащамза лукса да ме правят на луд.Значи са ви правили на луд?Да. По всички правила.Е, ще си получа ли чека?Разбира се.- Благодаря.</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">Лы¶єµГОТїЄРД  У¦ёГµГµЅХв±КЗ®Р»Р»Дг  ВкАц  ХвХэКЗОТРиТЄµДОАЛјАыПИЙъТСѕ­µЅБЛїмЗлЛыЅшАґОТТЄЧЯБЛРВАЙЧФјєАґБЛ  ДгАґµДХэКЗК±єт  ЅрДгєГВр  °®АтДгїмАЦВрїмАЦ  ОТОЄКІГґІ»їмАЦєИѕЖ°ЙОТµДРТёЈИ«їґДгБЛ  ОТПЈНыОТГЗµДЙъ»оґМј¤УРИ¤ОТГЗТ»¶Ё»б№эµГєЬїЄРДµД  УАФ¶І»»бОЮБДОТГЗЅ«УАФ¶їЄїЄРДРДµД№эґрУ¦ОТ  ДгІ»»бИГОТОЮБДИ«МэДгµД  ±¦±ґ  ОТ±ЈЦ¤О№  Л­ОЄКІГґОТІ»ДЬФЪДг°м№«КТјыДгОТЅсМмНнЙПТЄИҐ»ЄКў¶Щ  јёёцРЗЖЪєуІЕ»ШАґОТПлПИ°СХвјюКВёг¶ЁОТІ»ПЈНыИҐДЦіЎАПКµЛµ  ХвЦЦКВИГОТ·ЗіЈ·ґёРДгЛ­¶јІ»јы  ДгїЙТФЦ±ЅУµЅОТКй·їАґОТОЄКІГґТЄµИµИ  ТІРнОТ»б№эАґОТПлЗЧСЫДї¶ГДгЛЈµД»ЁХРОТТЄїґїґ°®ЗйНтЛкµЅµЧКЗКІГґСщОТєГѕГГ»УРїЄ»іґуР¦БЛ»Є¶чПИЙъ</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">Vэbornм, aќ jde dбl.Jб pщjdu.Tady mбme ћenicha.Jdeљ prбvм vиas, Kingu.Jak ti je, Ellie?Jsi љќastnб?Љќastnб? Proи bych nebyla?Pojпme si pшipнt.Teп je to na tobм.Chci, aby nбљ ћivot byl plnэ vzruљenн.Nikdy nezpomalнme. Ani vteшina nudy.Nasedneme na kolotoи a uћ nevystoupнme.- Slib mi, ћe mм nenechбљ vystoupit.- Cokoli chceљ, milбиku. Slibuji.Jo. Kdo?Proи ne u vбs v kancelбшi?Veиer odlйtбm do Washingtonu.Asi tam budu pбr tэdnщ.Myslel jsem, ћe byste to chtмl vyшнdit.To ano. Ale nechci se vбm plйst do oslavy.Mezi nбmi, mбm z takovэch vмcн husн kщћi.Nemusнte se s nikэm bavit.Mщћete pшijнt rovnou do mй pracovny.Ne. Proи bych mмl...Nebo poиkejte. Asi se tam zastavнm.Chtмl bych to vaљe divadэlko vidмt.Chci vidмt, jak vypadб vнtмznб lбska.Uћ jsem se dlouho nezasmбl.Pan Warne?Ano.- Posaпte se.- Dнky.</se>
  </para>
  <para id="45">
    <se lang="ara" variant_id="0">.ЗдЗ гКЭЗМмБ бГЪбг ИжМжПЯ Эм ЗбгжЦжЪЭЗИдКм бг КОИСдм ФнЖЗЪдЯ Гж Ъд гУЗЪПКЯ ЗнЗеЗеРЗ гЛЗбм гд ЗИдКЯКГОР ЗбЗФнЗБ Ъбм ГдеЗ гдНЙбгЗРЗ КЪКЮП Гддм дЮбКеЗ гд гнЗгм їКЪКЮП ГдЯ ЗбСМб ЗбгдЗУИ Эм ЗбгЯЗд ЗбгдЗУИКЪКЮП РбЯ . еРЗ бШЭ ЯИнС гдеЗГгЗ ГдК ЭбЗ . Ъбм гЗ ГЪКЮПНУдЗ . ГдЗ бЗ ГЪбгЭЪбм Гд ГСм Ъбм Гм ГУЗУ КЭСЦ еРЗ ЗбЗПЪЗБЗЭКСЦ Гд бПнЯ КИСнСЗРЗ бг ГЯд . гЗ ЯдК бЗЯжд едЗбПм Яб ФмБ гЭХбдЭЮЗК гХСжЭЙ . гЪШЭ 8.60 ПжбЗСж 15.00 ПжбЗСИПбЙ  ж 7.50 ббЮИЪЙж 4.00ЛбЗЛЙ ГЮгХЙ . ЗРЗ ЗбгМгжЪ 39.60 ПжбЗСЯб ЗбЗУгЗБ ЗбгПждЙ ИЗбЗЪбм Кг ИнЪеЗбФСЗБ ЗбМЗТж ИЪК ИЪЦ ЗбФжСКЗК ж ЗбМжЗСИ ГнЦЗЗПСМКег ЗнЦЗдЪг . ГдЗ ГЪбг РбЯгЗбЗгС ї ЗбнУ еРЗ СОнХЗ ИгЗ Эне ЗбЯЭЗнЙ їСНбЙ ЯКбЯ КЯбЭЯ 1000 ПжбЗСж гд ЗбггЯд ГЯЛСбЗ . ПЪдм ГХНН ЗбЗгС . ЭЬЗдК КСнП 39.60ИЗбЕЦЗЭЙ Збм 10,000 ПжбЗСгЗеРЗ ЗбЬЬЬ10000 їЗбгЯЗЭГЙгд ЮЗб ФнЖЗ Ъд ЗбгЯЗЭГЙ їГОФм Гддм гФжФ ЮбнбЗГЭКСЦ Гд. . .Яб гЗ ГСнП 39.60 ПжбЗС .ж ЗРЗ ГЪШнКдм ФнЯ Ие ЭУГЫЗПС еРЗ ЗбгЯЗдЗде ненМ ЗЪХЗИмЗдК ФЗИ ЫСнИУдКНПЛ Ъд еРЗ Эм жЮК ВОСЭЗбСМб ЗбШИнЪм УнШЗбИ ИЗбгЯЗЭГЙеб УОС ГНП гдЯ гд ЮИб їЗдеЗ гУГбЙ гИПГбРЗ гд ЗбггЯд ГбЗ КЭегдмЭНндгЗ нХНИдм ГНП Ъбм ЪСИЙ ОнбЭбЗ ГНИ ЭЯСЙ Гд ГПЭЪ гЮЗИб КбЯ ЗбгдНЙеб Кг ЗХШНЗИЯ Ъбм ЪСИЙ Онб гд ЮИб їдЪг . .  ИЯб гЗ ЮП нжМП ЪбнеЗЗРЗ . . гЗРЗ Ъд ЗбФнЯ . еб УГНХб ЪбнеИЗбКГЯнПФЯСЗ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">A vas zanima... -Je li vas itko ikadapreveslao? Ovo je pitanje naиela.Vi to ne biste razumjeli. Ali kad metko izvoza, neжu mu joљ i platiti.Vas su izvozali? -Da, i to duljimputem! Hoжu li onda dobiti иek?Naravno. -Hvala.Izvolite. -Hvala vam.Mogu li vas neљto otvoreno pitati?Volite li moju kжer?Onaj tko se zaljubi u vaљu kжernije pri sebi. -Izbjegavate odgovor.U Kingu je naљla savrљenapartnera. Hulju svjetskoga glasa!Treba nekoga da je zviznejedanput na dan, zasluћila to ili ne.Da imate soli u glavi, samibiste to uиinili. -Volite li je?Normalan иovjek ne moћe ћivjetis njom da ne poludi. Ona je nula!Pitanje je jednostavno.Volite li je? -Volim je!Ali nemojte mi zamjeriti,i ja sam malo trknut.Za lunapark!Savrљeno, sad si u svom elementu.Nadam se da si dobio novac.-Nego. -Иestitam! -Hvala, takoрer.Ostani i promatrajzabavu. Uћivat жeљ.Rado, ali imam slab ћeludac.Upravo smo razgovarali.-Ne zanima me. -Stani, Ellie.Neжu иuti viљe ni rijeиi o njemu!</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Може ли да ви задам един въпрос?Обичате ли дъщеря ми?Всеки, който я обича,трябва да отиде да се прегледа.Отбягвате отговора.Избра си идеален другар в живота,Кинг Уесли. Кретенът на века.Трябва й мъж, който да я пердаширедовно с или без причина.Ако бяхте по-мъдър,отдавна да сте го направили.Обичате ли я?Няма нормален мъж, койтода живее с нея, без да откачи.Тя е идеален случай.Зададох ви прост въпрос!Обичате ли я?Да! Но не го използвайте срещумен! И аз съм леко откачен!Наздраве за въртележката.Чудесно. Вече си в свои води.Получи си парите, нали?- Естествено.Поздравления.- Благодаря, подобно.Остани за празненството.Много ще ти хареса.Бих останал, но имам слаб стомах.Добре си поговорихме.- Не искам и да знам.Един момент, Ели.- Не желая да слушам за него.Елате. Кинг Уесли пристигна.</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">-ЗлЧш  -Р»Р»ОТЅУµЅДгµДРЕ·ЗіЈТвНв  ОТЕ®¶щГ»УР¶ФОТМбЖр№эДг  »№УРДг°пЦъЛэµДКВДгЕ®¶щѕНКЗХвСщ  НкИ«І»ЦЄёР¶чДгТФОЄОТ°СЛэТ»В·ґУВх°ўГЬґш»ШАґ КЗОЄБЛПыЗІВрЛэИПОЄДЗ±КЙНЅрКЗДгУ¦µГµДКЗВр  ЛэХжєГ  ОТПлДгГ»УРН¬ёРОТІ»ЦЄµА  ОТµГПИМэМэДгµДЛµ·ЁОТПлДгИПОЄЧФјєУ¦ёГµГµЅХв±КЗ®·сФтОТІ»»бАґБЛ  ОТИ«ІїБРіцАґ"ПЦЅрЦ§іц8їй6Г«  НвМЧ15їй""Ж¤Пд7їй°л  Г±ЧУ4їй""ИэјюіДТВ4їй°л  ЧЬ№І39їй6Г«""±ѕИЛіцКЫТФЙПОпЖ·ТФ№єµГЖыУН"»№ВтБЛјёМхДЪїгєННаЧУ  ХвР©ТІТЄјУЙПИҐ-ОТЦЄµА  -ФхГґСщ  ХвСщ»№І»№»±гТЛВрХвСщµДВГіМ»б»Ё·СДг1000ФЄ  ЙхЦБёь¶аИГОТёгЗеіюДгіэБЛДЗТ»НтФЄЦ®Нв»№ТЄФЩДГ39їй6Г«КІГґТ»НтїйДЗ±КЙНЅр°ЎЛ­Лµ»№ТЄЙНЅрАґЧЕОТУРµгёгєэНїБЛ  ОТТФОЄМэЧЕ  ОТЦ»ТЄ39їй6Г«ДгїЄЦ§Ж±ёшОТ  ОТѕНАлїЄХв¶щХвАпИГОТГ«№Зг¤И»-ДгХжКЗ№ЦИЛ  -ХвёцОТТФєуФЩБДТ»°гµДИЛПлЖЖН·ТІТЄДЗ±КЙНЅрДгґУГ»УР±»ИЛУЮЕЄ№эВрХвКЗФ­ФтОКМв  ДгґуёЕ¶ФХвГ»УРёЕДоИз№ыДг±»ИЛЛЈµГНЕНЕЧЄДСµА»№»бёКРД°пЛыё¶З®ВрДг±»ИЛЛЈµГНЕНЕЧЄВр¶Ф  Т»µг¶јІ»јЩ  ДгµЅµЧТЄІ»ТЄїЄЦ§Ж±ёшОТ-µ±И»  -Р»БЛ</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">nic neшekla. O vaљн pomoci.To je pro vaљi dceru typickй.Bere to jako samozшejmost.Proи myslн, ћe jsem se s nн tбhl z Miami?Myslн si, ћe si zaslouћнte odmмnu.Opravdu? To je od nн milй.Vy si to asi nemyslнte.To nevнm. Musнm vмdмt,na иem se vaљe ћбdost zaklбdб.Asi myslнte, ћe je oprбvnмnб.Kdybych si to nemyslel, nebyl bych tu.Sepsal jsem to."Vэdaje v hotovosti 8,60$. Kabбt, 15$."Kufr, 7,50$. Klobouk, 4$."Tшi koљile, 4,50$. Celkem 39,60$."Vљechny uvedenй pшedmмtybyly prodбny za benzнn."Jeљtм nмjakй љortky a ponoћky.Ty vбm nepoинtбm.- Ano, jб vнm.- Copak? Nenн to dost lacinй?Vбs by takovэ vэlet stбl 1000$, ne-li vнc.Ujasnмme si to.Tмch 39,60$ chcete k tмm deseti tisнcщm?Jakэm deseti tisнcщm?Tй odmмny.Kdo mluvil o odmмnм?Teп jsem trochu zmatenэ. Domnнval...Chci jen tмch 39,60$.Jestli mi dбte љek, vypadnu odsud.Necнtнm se tu dobшe.- Vy jste zvlбљtnн иlovмk.- To probereme jindy.Bмћnэ иlovмk by chtмl odmмnu.Uћ z vбs nмkdo udмlal hlupбka?To je otбzkou zбsad.Tomu byste asi nerozumмl.Kdyћ uћ mм nмkdo vyuћije,nerad za to platнm.Vyuћil vбs nмkdo?Ano. Ve velkйm stylu. Dostanu ten љek?- Jistм.- Dнky.Prosнm.</se>
  </para>
  <para id="46">
    <se lang="ara" variant_id="0">ФЯСЗ бЯеб КгЗдЪ ЗРЗ УГбКЯ УДЗб ХСнН їеб КНИ ЗИдКм їЗм ФОХ нЮЪ Эм НИ ЗИдКЯнУКНЮ Гд нОКИСбЗ . . .бЗеРе гСЗжЫЙЗОКЗСК бдЭУеЗ ГНУд СЭнЮ . ЗбгбЯ жнУКбмдИЫЙ ЗбЮСдКНКЗМ Збм СЭнЮ нбЯгеЗ Эм нжг гЗУжЗБ ГХЗИКеЗ ЗббЯгЙ Гг бЗбж ЯЗдК бПнЯ ЗбНЯгЙ бЯдКЭЪбКеЗ ИдЭУЯ гдР Тгдеб КНИеЗ їбЗ нУКШнЪ Гм ФОХ ШИнЪм Гд нНнЗ гЪеЗ ИПжд Гд нХнИе ЗбМдждЗдеЗ ЭЯСКм Ъд ЗббЗФмБбЮП УГбКЯ УДЗб ИУнШеб КНИеЗ їГМб . бЗ КЪКП ИеРЗ ЦПмЭГдЗ  ГЪКИС дЭУм гМдждеРЗ дОИ ЗбНнЗе ЗбгСНЙггКЗТ . ЗбВд КИПнд ШИнЪнЙГКгдм Гд КЯжд НХбК Ъбм гЗбЯГСЗед Ъбм ГдЯ ЭЪбККеЗдндЗФЯСЗ . жбЯ ЗбгЛбЗИЮм ж бКНЩм ИЗбгСНУКУКгКЪ Ъбм дНж ЯИнСЯдК бГИЮмж бЯд бПм гЪПЙ ЦЪнЭЙбПм ЗбЯЛнС бГЮжбе бЯбУК геКгЙж ЗбВд ПЮнЮЙ жЗНПЙ ,нЗ ЗбмбЗ ГСнП УгЗЪ ЯбгЙ ГОСм ЪдеенЗ ГнеЗ ЗбМгЪ . ЭбЮП жХб ЗбгбЯ жнУКбм</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Stiћu, deиki! Snimajte.Luda si љto pristajeљ na ovo.Warne je иovjek na mjestu. Nijehtio nagradu, nego samo 39,60 $.Toliko je potroљio na tebe. Kaћe daje to pitanje naиela. Izvozala si ga.Voli te, Ellie. Rekao mi je da te voli.Ne ћeliљ se udati zagnjidu poput Westleya.Isplatit жu ga s nekoliko zlatnika.Jako bi usreжila jednog starca,a ni ti ne bi tako loљe proљla.Ako se predomisliљ, autote иeka na straћnjem ulazu.Dragi gosti, okupili smose pred Bogom i ljudimakako bismo ovog muљkarcai ovu ћenu zdruћili u brak.Zna li tko razlog zaљtose ne bi trebali vjenиati,neka progovori ili zauvijek zaљuti.King, uzimaљ li ovu ћenu za svojusuprugu dok vas smrt ne rastavi?Uzimam.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Много грешиш с тази сватба.Уорн се оказа свестен.Не пожела наградата.Поиска само $ 39,60.Колкото е изхарчил за теб.Каза, че въпросът е принципен.Ти си го подвела.Той те обича, Ели. Призна ми го.Не искаш да се омъжишза кретен като Уесли.Мога да го купя за шепа злато.Зарадвай стария си баща.И не си докарвай такова зло.Ако размислиш,колата ти е отзад.Скъпи младоженци,днес сме тук, пред Богаи пред всички гости,да съберем този мъж и тази женав свещен съюз. Ако някой знаезаконна причина, не позволяващате да се оженят, да я каже сегаили никога да не я споменава.Кинг, приемаш ли тази женаза твоя законна съпруга?Да.Елън, приемаш ли този мъжза твой законен съпруг,докато смъртта ви раздели?Елън!Ели!</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">Р»БЛµИµИ  ОТїЙТФОКДгТ»ёцОКМвВрДг°®ОТЕ®¶щВрИОєО°®ЙПДгЕ®¶щµДДРИЛДФЅо¶јУРОКМвХвМ«Од¶ПБЛЛэЧФјєСЎФсБЛЧФјєµДЦХЙн°йВВѕНКЗМЦСбµДЅрЎ¤ОАЛјАыЛэРиТЄТ»ёцІ»К±РЮАнЛэµДДРИЛІ»№ЬЛэКЗІ»КЗ»оёГТЄКЗДгУРДФЅоµД»°  ДгФзѕНРЮАнЛэБЛДг°®ЛэВрХэіЈИЛ»б±»Лэ±Ж·иµДЛэКЗТ»ёцІ»ХЫІ»їЫµД·иЧУОТОКБЛДгТ»ёцјтµҐµДОКМв  Дг°®ЛэВрКЗµД  µ«±рТтґЛРЎїґОТ  ОТЧФјєТІУРµгёгІ»ЗеБЛЧЈОТГЗРТёЈГАВъµД»йТцєГј«БЛ  ДгПЦФЪїґЖрАґЧФИ»ј«БЛ-ОТПЈНыДгДГµЅЗ®БЛ  -ДЗµ±И»-№§ПІ  -Р»БЛ  ±ЛґЛ±ЛґЛБфПВАґ№ЫАсВп  Т»¶Ё»бєЬєГНжµДР»БЛ  їЙКЗОТµДОёІ»М«єГ-ОТёХєНЛыі¤Мё№э  -ОТГ»РЛИ¤ДгПИМэОТЛµ  °®АтОТІ»ТЄМэєНЛыУР№ШµДКВёчО»  ЅрЎ¤ОАЛјАыµЅБЛ</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">Mohl bych se vбs na nмco zeptat, upшнmnм?Milujete mou dceru?Kaћdэ, kdo se do nн zamiluje,by se mмl nechat vyљetшit.Neodpovмdмl jste.King Westley se k nн hodн.Podvodnнk stoletн.Potшebovala by nмkoho,kdo by jн kaћdэ den jednu vrazil.Kdybyste byl chytшejљн,udмlal byste to uћ dбvno.Milujete ji?Normбlnн иlovмk by s nн nemohl ћнta nezblбznit se.Rozhodnм nenн mщj ideбl.Zeptal jsem se jasnм! Milujete ji?Ano! A nemмjte mi to za zlй!Sбm jsem trochu љнlenэ!Tak na kolotoи.Perfektnн. Teп vypadбљ pшirozenм.- Doufбm, ћe jsi dostal svй penнze.- To si piљ.- Blahopшeji.- Dнky. Nбpodobnм.Zщstaт tu a pшipoj se.Budeљ se skvмle bavit.Zщstal bych, ale mбm slabэ ћaludek.- Prбvм jsme spolu dlouho diskutovali.- Nezajнmб mм to.Poиkej, Ellie.Uћ o nмm nechci ani slyљet.Pojпte se podнvat. Pшiletмl King Westley.</se>
  </para>
  <para id="47">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗдКм ЫИнЙ бКУКгСм Эм РбЯЗбЭКм жЗСд ФОХ МнПбг нСнП ЗбгЯЗЭГЙЯб гЗ ШбИе 39.60 ПжбЗСЯЗд гЗ ГдЭЮе ЪбнЯЮЗЖбЗ ГдеЗ гУГбЙ гИПГГОРжЗ где гд ГМб ЗбСНбЙЗде нНИЯ нЗЗбм . бЮП ГОИСдм ИРбЯбЗ КСнПнд ЗбТжЗМ ИгЫЭб гЛб жнУКбмГУКШнЪ ФСЗБ РгКе гЮЗИб КНЭЙ гд ЗбРеИж КУКШнЪнд ЗУЪЗП ЗбСМб ЗбЪМжТжГдК бд КЭЪбм Эм дЭУЯ гЯСжеЗЗРЗ ЫнСКм СГнЯЭУнЗСКЯ КдКЩСЯ Эм ЗбИжЗИЙ ЗбОбЭнЙГЪТЗЖм ЗбЗНИЗБ .ЗддЗ гКМгЪнд едЗИгИЗСЯЙ ЗбСИж ИНЦжС еРе ЗбХНИЙбдМгЪ еРЗ ЗбСМб ж еРе ЗбгСГЙЭм ЗбТжЗМ ЗбгЮПУ .ж ЗРЗ ЯЗд бПм ЗНП Зм УИИЭм ЪПг ЗКгЗг еРЗ ЗбЗСКИЗШЭбнКЯбг Гж нХгК Збм ЗбЗИПГнеЗ ЗбгбЯ еб КЮИб КбЯ еРе ЗбгСГЙЪбм Гд КЯжд ТжМЙ бЯ Шжб ЗбЪгСдЪг ГЮИбЗбнд еб КЮИбнд еРЗ ЗбСМб Зд нЯжд ТжМЗ бЯШжб ЗбЪгС їЗбндЗбнннн</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Ellen! -Ellie!Љto se dogodilo?-Nemam pojma.Ne ћelim razgovarati s vama!Ni s kim ne ћelim razgovarati!Иudan par, zar ne? -Da. -Nevjerujem ja da su oni u braku.Nego љto da jesu,vidio sam vjenиani list.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Не искам да говоря с теб.Не искам да говоря с никого.Не искам да виждам никого.</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">ДгИфЦґТвіЙ»йѕНМ«ЙµБЛДЗёц»Є¶чІ»ґнЛыІ»ТЄЙНЅр  ЛыЦ»ТЄ39їй6Г«ЕвіҐЛы»ЁФЪДгЙнЙПµДЗ®  ЛµХвКЗФ­ФтОКМвЛµДгЛЈµГЛыНЕНЕЧЄЛы°®Дг  °®Ат  ЛыЗЧїЪёжЛЯОТµДДгІ»»бПлјЮёшОАЛјАыХвЦЦґАІЕОТїЙТФКХВтЛыДг»бИГОТХвёцАПН·єНДгЧФјє¶јєЬїмАЦµДИз№ыДгёД±дРДТвµД»°  ДгµДіµѕНФЪНвГжµИДгёчО»єГУС  ОТГЗЅсМмИєѕЫФЪґЛјыЦ¤Хв¶ФДкЗбДРЕ®РнПВ»йТцГЛФјИз№ыУРИОєОИЛѕхµГЛыГЗІ»ёГ»Ґ¶ЁЦХЙнѕНПЦФЪМбіцТвТе·сФтУАІ»µГ±нКѕТвјыЅр  ДгФёТвИўХвГыЕ®ЧУОЄЖЮЦВЛА·ЅРЭВрОТФёТв°®Ат  ДгФёТвјЮёшХвГыДРЧУОЄЖЮЦВЛА·ЅРЭВр°®Ат°®Ат</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">Jestli to udмlбљ, jsi hloupб.Ten Warne nenн љpatnэ.Nechtмl odmмnu. Chtмl jen 39,60$.To za tebe utratil.Шнkal, ћe je to otбzkou zбsad.Prэ jsi ho tahala za nos.Miluje tм, Ellie. Шekl mi to.Urиitм si nechceљ vzнtblba jako King Westley.Mщћu ho koupit za pбr zlatэch.Udмlala bys radost starйmu muћi.Sama bys na tom taky nebyla nejhщш.Kdyby sis to rozmyslela,tvoje auto stojн u zadnн brбny.Drazн pшбtelй,shromбћdili jsme se zde pшed Bohem...a pшed lidmi, abychom tuto ћenua tohoto muћe spojili...ve svбtosti manћelskй. Znб-li nмkdo dщvod,proи by nemohli bэt zбkonnм...oddбni, aќ nynн promluvнnebo aќ mlин navћdy.Kingu, bereљ si tuto ћenu za svouzбkonitou manћelku, v dobrйm i zlйm?Ano.Ellen, bereљ si tohoto muћeza svйho zбkonitйho manћela,v dobrйm i zlйm?Ellen!Ellie!</se>
  </para>
</body>
</html>