<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<html>
<head>
</head>
<body>
  <para id="0">
    <se lang="alb" variant_id="0">Subtitulada Por Dj HangmanJURASSIC PARK IIIISLA SORNA333 KM AL OESTE DE COSTA RICAZONA RESTRINGIDAAquн tienes, amigo.ЎAsegъrate de acercartelo mбs posible!Te pagarй extrasi es un buen viaje.Me acercarй, amigo mнo,pero no demasiado.No querrбn que se los coman.їListos?- ЎListo!- ЎListo!ЎUno! ЎDos! ЎTres!VUELOS DINOSAURIOЎEso! ЎSн!- їTienes miedo?- ЎNo, es fantбstico!</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ЕдКИеж МгнЪЯг. ГЭУНжЗ ЗбггСГОбжеКСЗМЪжЗЪбм гебЕнТбЗ джИбЗСЪбм ИЫП 200 Ябг ЫСИ ЯжУКЗСнЯЗбнКЮПг ЭСнЮ ЗбПЭЪЬ Ннд КГгС ИРбЯЬ ГСнП ИдЗПЮ ЗбКОПнС гЪИГЙ Ебм ГЮХм НПИЛИЗК! енЗ, ЪжПжЗ Ебм ЗбПЗОбМЗеТжд! НСЯжежГПЭЪжЗЕде гНЯг МнПЗ. ЭСнЮ ЗбКНгнб, ЕИКЪПжЗМжЭСм" ЕСЭЪ ЗбИжЗИЙ"УПжЗ ЗбЭКНЙ! бЗ КПЪжеЗ КОСМЭбнУЗЪПе ГНПЯгГСМЪжеЗ Ебм ЗбОбЭЕЮКбжеЗЕЮКбжеЗ</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Mraиni BartPa, G. Sunce, bez sumnjedanas radiљ svoj posao.Oh, sranje.I ovdje imamo svjetskipoznate Beatlese......Koji izgledaju isto kaou The Ed Sullivan Showu.Teљko da bi bilo poљtenonaplatiti punu cijenu.Do koljena sam u orginalnojpostavi M* A * S *H-a.- Homere skidam ti kapu.- Hladno je ovdje djeиaиe.Ostatak ljeta moћemoћivjeti u hladnjaku.Homer, hladnjak nijenamjenjen za ovo.Mada moram priznat da jebez sumnje osvjeћavajuжe.Dobio sam ideju kada samskuћio da hladnjak hladi.Neжe li ovo opteretiti motor?Marge, moћeљ li stavitipeиnicu na hlaрenje?Sladoled! Sladoled!</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Внимание всички. Дръпнете се.Стойте настрани.По-леко.ИСЛА НУБЛАР200 км западно от Коста РикаИзбутващият екип, започвайте.По местата.- Стоп-пушките на прицел.Готови! Сега. Отдръпнете се.Хайде. Премествайте.Бутайте!Готово.Разтоварващият екип, назад.Джофри, вдигни вратата.Блокирайте изхода!Не я изпускайте!Помогнете му!Върнете я обратно!Застреляйте я!Застреляйте я!</se>
  </para>
  <para id="1">
    <se lang="alb" variant_id="0">- їQuй fue eso?- No sй.- ЎSujйtate!- їQuй ocurre?ЎQue se detenga!- їQuй les pasу?- No lo sй.ЎAy, Dios mнo!- ЎVamos a estrellarnos!- ЎNo!ЎVoy a soltarnos!ЎSuelta la cuerda!Mueve las manos.- ЎAnda!- ЎRбpido!ЎAquн vamos!No nos pasarб nada.Charlie, йsos son herbнvoros.No pelearнan entre sн.Йstos son carnнvoros.Les gusta pelear.Usan sus dientes y sus garraspara destriparse entre sн.Alan, tiene tres aсos.Esperemos hasta que tenga cinco.Claro. Perdуn, Charlie.- Ellie.- їSн?Es Tom de nuevo.Quiere hablarte del ъltimo capнtulo.No eliminarй la citade Jack Horner.Mi editor cree que es paleontуlogo.Hola, Mark.Mira, bebй, mira quiйn estб aquн.- Йl es Alan.- Mucho gusto, Alan.Papб, йste es un herbнvoro y йl esel hombre de los dinosaurios.їEl hombre de los dinosaurios?</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">"МгежСнЙ ЗбПжгнднЯЗд"Ь УгЪК Гд еЗгждП бнУ НКм едЗЬ Еде нСУб бЯ ЕЪКРЗСеЪбне ПЪЗжм ЮЦЗЖнЙ ИЮнгЙ 20 гбнжд ПжбЗСбгжК РбЯ ЗбЪЗгбжКЮжб бм Гд еЗгждП бЗ нгЯде гЮЗИбКмЕЦШС Гд нЫЗПС ИЗЯСЗбГд ЕИдКе Ъбм жФЯ ЗбШбЗЮГЭег РбЯ, бЯд ЪбндЗ гжЗМеЙ ЗбГгС НЗбЗЬ ФСЯЙ ЗбКГгндЬ еб ГдК ИОнСЦЗгджЗ УдПЗК ЗбКГгнд нФЪСжд Гд РбЯ ЗбНЗПЛЮП ГЛЗС ФЯжЯЗ ИОХжХ Ггд ЗбНПнЮЙггЗ нЮбЮ ггжбм еРЗ ЗбгФСжЪбЮП жЪПКег ИГд ГЮжг ИгЪЗндЙжЭНХ ЗбгжЮЪ ЭНХЗ ПЮнЮЗеЗгждП нЯСе ЗбгЪЗндЗКЕдеЗ КИШмБ МгнЪ ЗбЪгбнЗКУнУНИжд КгжнбегжРбЯ ЮП нИШмБ Ъгбег ГЯЛС жГЯЛСЕдКИе бСГУЯЕРЗ ХПЮ ОИнСЗд Ъбм гФСжЪ ЗбМТнСЙФСЯЙ ЗбКГгнд УККСЯе жФГде"бЮП ЕКЭЮК гЪ ЕнЗд "гЗбЯжгбЯдег нЩджд Где ЫнС гбЗЖг"Ь нСнПжд "МСЗдКЬ МСЗдКбд ККгЯджЗ ГИПЗ гд ЕИЪЗПе Ъд гждКЗдЗбг бЗїбг бЗїбГд "МСЗдК" гЛбмЕде нНИ ЗбЪгб Эм ЗбгнПЗд</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Osvjeћenje od sladoleda!Suoиimo se Bart. Naљ spasenjeneжe donjet neki glupi kamion.Moram zamjeniti taj prozor.- Bazen-mobile?- Bazen-mobile?Gle Lis, ukrao sam 5 kupaжihkostima. Svi Martinovi.Dajte sve od sebe.Nosim 17 slojeva.Sam sam si kriv.Okay, djeco, vrijeme je isteklo.Svi van!- Vrijeme je isteklo?- Vidimo se, Lis.Ostat жu ispod vode i iжigdje bazen ide.Imaj dobar ћivot.Ћalim Bart. Moramo ga napunitiEpsomom soli......i odvesti do starca.- Oh, dobro. Isto vrijeme sutra, Otto?Nema љanse иovjeиe. Jedinidan ljeta za koji smo plaжeni.Pretpostavljam da je nekavrsta zadirkivanja.Tata?Tata?- Tata!- Da, Lisa?Tata, znaљ, plivali smo.I razvili smo okus za to.Oboje se slaћemo da je nabavabazena jedina opcija.Sad, prije nego odgovoriљ,shvati da odbijanje......жe rezultirat mjesecimai mjesecima:- Moћemo li imati bazen, tata?- Moћemo li imati bazen, tata?- Moћemo li imati bazen, tata?- Moћemo li imati bazen, tata?Shvaжam.Proslavimo dogovorиokoladnim mlijekom.Ovdje imamo Hick Tub,the Insta-Rust.Ovo je Lightning Magnet.- Ovo je Tinkler.- The Tinkler.Sviрa mi se ime.Uzimamo ga.</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Доминиканска републикаРазбрах, че Хамънд го няма.- Приеми извиненията му.Съдят го за 20 милиона доларазаради смъртта на работника,а ти казваш, че Хамъндне може да се срещне с мен?Наложи се да замине рано,дъщеря му се развежда.Разбирам, но трябвада се справим с проблема.Застрахователната компания...- Добре ли си?Застрахователите повдигатвъпроса за безопасността тук.Инвеститорите се притесняват.Обещах да се проведещателна проверка на място.Хамънд мрази инспекциите.Забавят работата.Като спрат финансирането,работата още повече ще се забави.Пази си главата.Ако двама експерти одобрятпроекта, исковете ще отпаднат.Йън Малкълм е съгласен,но го имат за малко надут.Искат Алан Грант.- Грант ли?Няма да го изкараш от Монтана.Защо?Защо?Защото Грант е като мен.Той е по разкопките.</se>
  </para>
  <para id="2">
    <se lang="alb" variant_id="0">їMi nombre es Alan?Йl solнa reconocerme.Quй triste.- Aquн tienes.- Gracias.Trabaja enel Ministerio de Asuntos Exteriores.їQuй haces ahн?Relaciones internacionales.Tratados y cosas asн.- El llamado de "la salvaje".- Yo me encargarй.Ustedes pуnganse al dнa.Gracias, amor.Es fantбstico.- їQuй estudias actualmente?- Velocirraptores, principalmente.Mis favoritos.їRecuerdas los ruidos que hacнan?Intento no recordarlos.Nuestras teorнassobre su inteligencia...y sobre su capacidadestaban muy alejadas de la realidad.- Cuйntame.- Digitalizamos la imagen del crбneo.Encontramos una cбmara de resonanciamuy sofisticada.Espera. Entonces, їtenнamos razуn?їTenнan la habilidad de vocalizar?Es la clavede su inteligencia social.Por eso trabajaban en equipo.Coordinaban sus ataquesy la presa no sabнa quй pasaba.- Podнan hablar entre sн.- A un grado nunca imaginado.Eran listos.Mбs listos que los delfineso las ballenas.Eran mбs listos que los primates.Quiero decirte que,si necesitas ayuda--A veces se te olvida pedir ayuda.Puedes llamarme.Lo que sea, cuando sea.Claro.Aъn eres el mejor.Lo digo en serio.Soy el ъltimo en mi gйnero.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ГдЗ ГЯСе ЗбЯгИнжКСжеж нЯд бЯ ИдЭУ ЗбФЪжСЕбЮ дЩСЙеб дМНКїЬ Яг УнНКЗМ гд ЗбжЮКїЬ нМИ Гд нЩеС ЗбХжСЙ Эм ЗбНЗбКжМе ЗбСЗПЗС дНж ЗбГСЦЭКСКП ХжСЙ ЗбЪЩЗг ИжЦжНКСКПеРЗ ЗбИСдЗгМ ЗбМПнП бЗ нХПЮе ЗбЪЮбИЪП ИЦЪЙ Уднд гд ЗбКНУндбд дНКЗМ Гд дЮжг ИНЭСнЗК ГОСмжГнд ЗбгКЪЙ Эм РбЯїЗбХжСЙ гФжФЙ ЮбнбЗбЯдм бЗ ГЩд Гд РбЯ ИУИИ ЗбЯгИнжКСЕдЮИЗЦ гЗ ИЪП ЗбжЭЗЙ бГСИШЙ ЗбЪдЮ ЗбОбЭнЙ"Геж "ЭнбжУИСЗИКжСдЪг, жИНЗбЙ МнПЙ ГнЦЗЕСКЭЗЪе НжЗбм гКСЗд. жГОгд Шжбе И3 ГгКЗСЬ ГдЩСжЗЬ гЗРЗ ЭЪбКїбЮП бгУеЬ ПЯКжС ЫСЗдК жЗбЯгИнжКС бЗ ндУМгЗдЬ ЗббЪдЙ ЗшбЗК ЗбЯгИнжКС КОШШ ЦПмжГдЩСжЗ Ебм ЗбЪЩЗг ЗбебЗбнЙ Эм СУЫебЗ ЪМИ Гдег КЪбгжЗ ЗбШнСЗдбЗ, ГдЗ МПмСИгЗ ЗбПндЗХжСЗК КФИе ЗбШнжС ЗбНЗбнЙГЯЛС ггЗ КФИе ЗбТжЗНЭЕдЩСжЗ Ебм ЪЩЗг ЗбЪЗдЙ гЮбжИ дНж ЗбГЪбмЯЪЩг ЗбШнСГдЩСж Ебм ЭЮСЗК ЗбЩеСгбнЖЙ ИЗбЭМжЗК ЗбежЗЖнЙ ЯЭЮСЗК ЗбШнСжНКм ЯбгЙ "СЗИКжС" КЪдм ШнС МЗСНбЗ нИПж гОнЭЗ МПЗнФИе ПнЯ НИФ ЦОг МПЗПнЯ НИФїЬ КОнб дЭУЯ Эм ЗбЪХС ЗбШИЗФнСмЬ еЗ ЮП ИПГдЗКбЮм Гжб дЩСЙ Ъбм ПнЯ ЗбНИФ РбЯНнд КПОб ЭУНЙ Пжд ГФМЗСнеТ СГУе ИСЭЮ ЯЗбШнСГдК КИЮм МЗгПЗ бГдЯ КЩдГд НПЙ дЩСе ЮП КЪКгП Ъбм ЗбНСЯЙ</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Gledajte, gospoрo, ovo nijeposao koji inaиe radim, okay?Sviram klavijature.U redu. Svi u bazen!Ovo je lijepa staja, alisigurno nije bazen.- Da li je to bazen?- Da, tata.Tko bi to mogao biti?Dobar dan, gрo. Bart.Da li vam je bazen gotov?Bart, da li su sva ova djecatvoji prijatelji?Prijatelji i dobroиinioci.- Hey, Bart.- Hi, Bart.- Hey, my buddy, Bart.- Bok, gрo. Converdale.Ljudi! Ljudi, vrijeme je daraspravimo sigurnosnapravila bazena.Skoиi, Bart, Skoиi!Skoиi, Bart, skoиi!Imate ga.Hey, Bart! Vidi ti se epiderma!Gdje?Vidiљ, epiderma znaиi kosa.Tehniиki je istina.Zato je smijeљno.Ispriиajte me na trenutak.Hey, Nelson. Stvarno je ozljeрen.Mislim da je slomio nogu.Rekao sam:Ћao mi je, ta noga mora iжi dolje.Zar sam rekao noga?Mislio sam kupaжi kostim.Bojim se da trebaљ gips naslomljenoj nozi.Propustiti жu cijelo ljeto.Ne brini djeиaиe. Kada dobijeљposao kao ja, propustiti жeљsvako ljeto.Nije li iznenaрujuжe, isti dankada si dobila bazen...</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Д-р Грант, д-р Сатлър,готови сме пак да опитаме.Мразя компютрите.Чувството е взаимно.Погледни.Стана ли?Колко време ще отнеме?- Би трябвало веднага. Да видим.Радарът е под земята и веднагаизпраща образа на костите.Ето...Новата програма е невероятна.След няколко години изобщоняма да се налага да копаем.Къде ще е удоволствието?Малко е разкривен,но не се дължи на компютъра.Контракция на задните вратнивръзки, настъпила след смъртта.Велосираптор?И то в добра форма.Около 2 метра на височинаи 3 метра на дължина.Вижте...- Какво направи?Докосна го.Д-р Грант май е несъвместим.- Компютърът ми има зъб.Виж сърповидните костина китката.Нищо чудно,че са се научили да летят.Говоря сериозно.Приличат повече на днешнитептици, отколкото на влечуги.Тазовата кост е извитакато на птица.Гръбначният стълб е кух и леккато на птица.Самото название "раптор"означава "хищна птица".Не ми изглежда много страшен.По-скоро приличана огромна пуйка.Пуйка значи?Да кажем, че сме в късна Креда.</se>
  </para>
  <para id="3">
    <se lang="alb" variant_id="0">en mъltiples especнmenes,podemos determinarla correlaciуn...entre el paladar superiory la laringe.Esto nos permite teorizar--sуlo teorizar--que el velocirraptor era capaz dehacer vocalizaciones sofisticadas...que habrнan sido una ventajaevolutiva enorme.Eran fieros, inteligentesy socialmente sofisticados.Eran capaces de cazar en gruposy de coordinar sus esfuerzos.De no ser por los eventoscatastrуficos que sufrieron...es posible que los velocirraptores,y no los humanos...se hubieran convertido en la especiedominante de este planeta.Espero que esto haya sidode su interйs.Esto es muy emocionantepara nosotros, los paleontуlogos.Hay muchas cosas por descubrir.Por eso continuamos necesitandoy pidiйndoles su apoyo.Gracias.Muchas gracias, Dr. Grant.їAlguien tiene una pregunta?Bien.їAlguien tiene una pregunta que notenga que ver con Parque Jurбsico?Ni con el incidenteen San Diego...del cuбl yo no fui testigo.їSн, seсor?Su teorнa es buena pero їno sondiscutibles todas estas conjeturas?Una vez que la ONU y Costa Rica...decidan cуmo lidiarcon esa segunda isla...los cientнficos irбna averiguarlo por sн mismos.Los dinosaurios vivieronhace 65 millones de aсos.Lo que queda de ellosestб fosilizado en las piedras.Y los cientнficos verdaderos hacensus descubrimientos en las piedras.Lo que John Hammond e Ingenhicieron en Parque Jurбsico...</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">жбЯд бЗ, "ЗбЭнбжнИСЗИКжС" бнУ ЯРбЯГдК КНПЮ Эне жеж нНПЮ ЭнЯ ИПжСеЪдПеЗ КеЗМг ЭМГЙжбнУ гд ЗбГгЗг Иб гд ЗбМЗдИндгд ЮИб ЕЛднг гд Зб"СЗИКжС" ,бгКЯд КЪСЭ ИжМжПегЗ едЗЯбГд Зб"ЭнбжУИСЗИКжС" еж ХнЗП МгЗЪмнУКЪгб ОШШЗ гКдЗУЮЙ ббеМжгжеж Збнжг Эм НЗбЙ ЕУКдЭЗСжнФЮЯ ИеРЗЗбгОбИ ЗбЮЗИб ббЕдЯгЗФ ИШжб 15УгЯгжУм Ъбм ЕХИЪе ЗбГжУШбЗ неге Гд нЪЦ жСнПЯ ЗбжПЗМмЯгЗ нЭЪб ЗбГУП. бЗнФСНЯедЗ жедЗЯ"ГбЗд"Гж СИгЗ Ъбм ИШдЯ гОСМЗ ГНФЗЖЯЗбдЮШЙ ем Гдег нИПГжд Эм ГЯбЯжГдК бЗ КТЗб НнЗбРбЯ НЗжб Гд КЩеС ИЪЦ ЗбЕНКСЗгНУдЗГбЗд" ЕРЗ ЯЗдК днКЯ ЕОЗЭЙ ЗбжбП"ЯЗд гд ЗбГЭЦб бж ХжИК Ъбне гУПУЗдЪг ГЪСЭ, ЗбГжбЗПГКСнПнд жЗНПЗ гд еДбЗБбЗ ГСнП РбЯ ЗбжбПжбЯд жбП гЗ ЮП нЛнСдмГЪдм, гЗ ЗбРм бЗ нЪМИЯ ИЗбГжбЗПїЕдег гТЪМжд, жЮРСжд, жгЯбЭждЯг ГдК ИОнбжбег СЗЖНЙЬ бнУ бег СЗЖНЙЬ ИЪЦег бе СЗЖНЙЬ енЗ ИдЗЬ ЗбГШЭЗб ЗбСЦЪ бег СЗЖНЙЬ ЫШжЗ ЗбНЭСнЗКЬ ЫШжеЗЬ Юб бег Гд нжЮЭжЗ ЗбШжЗЭЙЬ ГШЭЖжеЗЫШжЗ Яб ФмБ, ЕУНИжЗ ЗбЫШЗБЭЮШ ГШЭЖжЗ ЗбгНСЯгЗРЗї</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Usklaрivanje je radilo super,zar ne?- Hi.- Hey, deиki! Potpiљite mise na gips?Potpiљite mi se na gips? Deиki?- Milhouse!- Hi, Bart.Vjerni Milhouse. Provest жeљduge vruжe dane uz mene,zar ne?Mislim da sam izgubio naoиaleu tvom bazenu. Bolje da ihodem potraћiti.- Nosiљ naoиale.- Ne, ne nosim.Oh, gle. Bart je sam.Moћda bi mu trebala praviti druљtvo,barem nakratko.- Hey, doрi vidjeti ovo.- Lisa! Hey, pogledaj.Dolazim!Pa, izgleda samo samo ti i ja,Barty boy.Super, Provest жu ljeto sasvojim mozgom.Koju zabavu moћeљ imati ubazenu a ne moћeљ imati u kadi......sa vreжom obljepljenomoko gipsa?Izdajice! Odite i imajte svojbazen! Dobro mi je ovdje.</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Движи се като птица,леко клатейки глава.Стоиш неподвижно, защотозрението му реагира на движение,както при тиранозаврите,и се надяваш да те загуби.Но не, не и велосираптора.Ти го зяпаш,той те зяпа в отговор.И точно тогава си нападнат.Но не отпред, а отстрани.От другите два раптора, чиетосъществуване не си подозирал.Защото те ловуват на груписъс съгласувани схеми на атака...и в това е силата им.Рязва те като бръснач с...15-сантиметровия си нокът.Не си прави труда да ти прегризегърлото като лъв. Не и той.Разпорва те...тук или тук...Алан.А може и през корема,и ти изважда червата.Въпросът е, че още си жив,когато започва да те яде.Затова опитай седа покажеш малко уважение.Добре.Ако искаше да сплашиш детето,защо не го направи с пистолет?Знам. Деца.Не ти ли се иска едно такова?Това точно не, но някое другоот породата ще е интересно.Какво им е на децата?Вдигат шум, врат се навсякъдеи излизат скъпо.Скръндза такава.Също и миришат.Не миришат!- Някои миришат.Стига бе!- Бебетата миришат.</se>
  </para>
  <para id="4">
    <se lang="alb" variant_id="0">Nada mбs y nada menos.їQuiere decir que no le gustarнair a la Isla Sorna...a estudiarlos,si tuviera la oportunidad?Ningъn poder humano ni divinome harнa ir a esa isla.їQuй tenemos aquн, Nashy?Cuerno de hierro de 20 mm,de gas, semiautomбtico...cargador de diez tiros,cerrojo giratorio...boca reductora de culatazos,incendiario y explosivo--- Habla Udesky.- Sr. Udesky, habla Paul Kirby.Sн, seсor. Estamos listos.De hecho puedo arreglarlo todoen cuanto usted haga el pago.Asн es. Dos de los mejores hombresque pude encontrar.їHa trabajado con estos hombres?No, no he trabajado con ellos.Pero, crйame, seсor, estos hombresvienen muy bien recomendados.їSe encuentra bien?No hay nada de quй preocuparse, seсor.Serб pan comido.LAGO FORT PECK, MONTANABilly, creo que no hago estocorrectamente.Intentйmoslocon el cepillo de dientes.Debes hacerlo despacio.Poco a poco.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ЯдЗ дНКЭЩ ИеЗ бгдЗУИЙ ОЗХЙбеРЗ Збнжг, ГДЯП бЯ РбЯЬ гд КЪКИС дЭУЯ"Ь "Мжд еЗгждПжГдЗ УЪнП ИЗбКЪСЭ ЪбнЯ ФОХнЗ"ГОнСЗ нЗ ПЯКжС "МСЗдКЕРЗ, ГСм Гд Зб50,000 ПжбЗС ЗбКм ГЪШнКеЗбгФСжЪЯ ЮП ХСЭК ИНЯгЙжгд РбЯ ЗбЫИмїЬ еРе ЪЗбгКдЗ ИЗбдИЗК ЗбЕНЗЖм. ЗбПЯКжСЙ"Ь "УЗКбС"Енбм" еРЗ ЗбУнП "еЗгждП"ГдЗ ЗшУЭ бжХжбм ЗбгЭЗМмБПЯКжСЙ "УЗКбС" жбЯддЗ Ь ЬЬ еб ЮбК ЫИмїЬ гУКЪМбндГКФСИнд ЯГУЗїбд дКСЯ ЗбФЗгИЗднЗ КЭЮП ИСжПКеЗ, КЭЦбмЬ ПЪдм ЗшОР еРеУГНЦС ЯжИЗ Гж ЕЛднд , нгЯддм Гд ГЭЪбеЬ едЗЯ ЪндЗК Эм Яб гЯЗдГЪСЭ ЯнЭ ГКХСЭ Эм ЗбгШИОбдХб Ебм ЗбдЮШЙ ЗбГУЗУнЙГдКгЗ КЪМИЗдм, ЯбЗЯгЗГЪСЭ ШИнЪЙ ЗбдЗУ Ъбм ЗбЭжСЕдеЗ гжеИЙГгКбЯ МТнСЙ КИЪП ЮбнбЗ гд ФЗШмБ ЯжУКЗСнЯЗбЮП ЕУКГМСКеЗ гд ЗбПжбЙжОбЗб ЗбУджЗК ЗбОгУ ЗбгЗЦнЙЯдК ГМеТеЗ ЯгНгнЙ ИнжбжМнЙгРебЙ НЮЗ, бг ГИОб ЪбнеЗ ИГм ЮСФКМЪб НПнЮКм Эм ЯнднЗКИПж ХЫнСЙ жЮбнбЙ ЗбГегнЙ ИЗбгЮЗСдЙжбЗ ФЯ Гд ЗбгЭЗКд ЗбКм УдЪСЦеЗУКЭЮП ЗбГжбЗП ХжЗИег гд ЯЛСЙ СжЪКеЗЬ жгЗ емїЬ дУОЗК ХЫнСЙ гд ЗбСЗФПнд нЗ ЪТнТмжбнУ ЗбГжбЗП ЭЮШ, ЗбМгнЪУдЭКН ЗбНПнЮЙ ЗбЪЗг ЗбЮЗПг, еРЗ Едбг нЮКбдм ЗбгНЗгжд ЮИб РбЯ , ГКНИЗд ЗбгНЗгндїЬ Эм ЗбНЮнЮЙ бЗ дЪСЭ ГнЗ гдегЬ бЗ дЪСЭ ГнЗ гдегГдЗ ГЪСЭ жЗНПЗ ИЗбГОХжеж нгЛб ЗбгУКЛгСжд Эм еРЗ ЗбгФСжЪнЮжб ИГдег нХСжд Ъбм гЪСЭЙЗшСЗБ ОИСЗБ ОЗСМнждГм джЪ гд ЗбЗшСЗБїгд джЪ ЗшСЗЖЯгЗ ГдКгЗ ЗбЕЛдндИЯб ХСЗНЙбджЗМе ЗбГгС Эм НЮбнЯгЗГдКгЗ Гег ОИнСнджЕд КгЯдК гд ЕЮдЗЪЯгЗИеПЭ ПЪг ЗбНПнЮЙ ИЕЪШЗБ гжЗЭЮКЯгЗСИгЗ НКм ФеЗПЙ ФОХнЙ ЕнМЗИнЙЮП ГКгЯд гд ЕЯгЗб ЗбгФСжЪ НУИ ЗбИСдЗгМ</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Provest жu ljeto upoznavajuжi se......sa starim prijateljemzvanim televizija.Nadam da ste uћivali, djeco,zato љto je Krusty gotov za ljeto.U meрuvremenu, prikazivat жemo......klasiиnog Krustya. Uћivajte!Dobra veиer. Veжeras je mojgost AFL-CIO ChairmanGeorge Meany......koji жe objaљnjavati sporazumeizmeрu poslodavaca i sindikata.- Zadovoljstvo je biti ovdje, Krusty.- Daj da budem tup.Da li je danas u Americi radna kriza?Pa, ovisi љto misliљ pod kriza.Nema niљta kao dizanje sa suncem......za tiho, mirano namakanjeu svom bazenu.Lisa, mrlje me imaju!Ne diraj me ili жe i na tebe prijeжi!Tata, u vodu moraљ stavljatklor da bi bila иista.Klor, eh?Lice mi gori!Oh, gle. Eno Barta. Mahni mu.Moћda bi trebali provesti viљevremena s Bartom.Postaje izoliran i иudan."Kunem se, ne znam gdje subombe! Samo rudari znaju!""Moћda жe te ovo natjeratida progovoriљ.""Ne!"- Bart?- Ne pali svjetlo!Ћao mi je, samo sam doљlavidjeti kako se osjeжaљ.- Dobro sam.- Љto to piљeљ, predstavu?- Ne.- "Likovi:Viceroy Fizzlebottom,srиani kerubin od иovjeka..."Daj mi to! Joљ nije gotovo.Pa.Kako ti se sviрa biti miss popularna?</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Кажи им да спрат мотора!- Загасете мотора!Какво, по дяволите, правите тук?Това си го пазехме.За днес, обещавам.Кой сте вие?- Джон Хамънд.Приятно ми е, че най-накраясе срещаме лично, д-р Грант.Виждам, че моите 50 000 доларагодишно са в добри ръце.Кой е ненормалникът?Това е нашият палеоботаник.- Сатлър.Ели, това е г-н Хамънд.Простете за драматичнотопристигане, д-р Сатлър, но..."Ненормалник" ли казах?- ... бързаме.Ще пийнете ли? Да не го оставямеда се стопли. Седнете.Дайте на мен.- Ще взема чаши. И аз мога.Навсякъде има проби.- Мога да се оправя в кухнята.Сега да си дойдем на думата.Харесвам ви. И двамата.Умея да преценявам хората.Това си е дар.Имам собствен островблизо до Коста Рика.Наех го от правителствотои през последните пет години...изграждам единбиологичен резерват.Наистина е забележителен.Не жалех средства.Този в Кения бледнее пред него.Атракциите му несъмненоще подлудят децата.И какво представляват те?- Възрастни-джуджета, миличък.И не само децата.</se>
  </para>
  <para id="5">
    <se lang="alb" variant_id="0">Tйcnicamente, todo es piedra.El calcio de los huesos sereemplaza durante la fosilizaciуn.Pero puedes sentir la diferencia.їVes?Бspero. Suave.MUSEO DE LAS ROCALLOSASDEPARTAMENTO DE PALEONTOLOGНA- Dr. Grant.- Sr. Brennan.їCуmo le fue?Pues, aъn estбs a tiempode cambiar de carrera, Billy.їNo le fue bien?Tendremos que empacaren cuatro semanas.En tres.Tuve que rentar equipo.Venga, tengo que mostrarle algo.- Le gustan las computadoras, їno?- Me gusta el бbaco.Le presento al futurode la paleontologнa.Es un programade prototipos rбpidos.Meto la imagen digitalizadadel crбneo.Esto lo divideen miles de lбminas.Y luego, esta cosa lo esculpe,lбmina por lбmina.PROTOTIPO COMPLETOEstб listo.Aquн tiene la cбmara de resonanciade un velocirraptor.Escuche esto.Caray. Esto es genial.En verdad, lo es.Por desgracia, es un poco tarde.їDr. Grant?Soy Paul Kirby. De Empresas Kirby.Mi tarjeta. їQuй tal, Billy?їEn quй puedo ayudarlo,Sr. Kirby?Primero que nada,soy un gran admirador suyo...y tengo una propuestaque me gustarнa comentar con usted.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ЕдеЗ ЮСнИЙ гдЯгбгЗРЗ бЗ КГКнЗд бТнЗСКеЗ ГдКгЗ ЗбЕЛдндбЪШбЙ деЗнЙ ЗбЕУИжЪГдЗ ГКФжЮ бгЪСЭЙ СГм ЪЗбгЙ дИЗК ГНЗЖнЙ ГнЦЗ"бПм ШЗЖСЙ КдКЩСдм Эм "ФжКжЗшУЭ бЯд еРЗ гУКНнббЮП жМПдЗ бКждЗ енЯбЗ ЪЩгнЗЮП ГЪжЦЯгЗ ИЗбКгжнб ЗбЯЗгб бЯб НЭСнЗКЯгЗЬ еРЗ жЮК ЫнС ЪЗПмбЛбЗЛ УджЗК ГОСмГнд ЗбШЗЖСЙїЬ НУдЗЬ ЛбЗЛ УджЗКИХНКЯ"ПжПМУжд"гд ЗбгЭКСЦ ГбЗ КРЯС ЕУгм"ПжПМУжд ""бПндЗ едЗ "ПжПМУждГКСм, бЗ ГНП неКгГКНЗжб Гд КФИе гОИСЗ УСнЗЬ ЕРЗЬ 750,000 ПжбЗСжЪдП ЗбКУбнг 50,000 ПжбЗС ЗшОСбЯб Мднд ЮЗИб ббНгбУнЯжд РбЯ 1.5 гбнжд ПжбЗС ЕРЗ ГНХСКЗбЪндЗК Зб15 гд ЗбМТнСЙУГНЦСеЗ ЯбеЗКРЯС ГМдЙ ЮЗИбЙ ббЪнФбд КЭнПдЗ ЕРЗ бг КИЮ Ъбм ЮнП ЗбНнЗЙжЯнЭ нКжЮЪ гдм Гд ГдЮбеЗїЮЪСеЗ ндЭКН</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Bart, to je najbolja stvar kojami se ikada dogodila u ћivotu!Pa, donjela sam ti poklon.Gle, teleskop koji sam dobila......na optiиkom festivalu.Bio je Optiиki Festival a nisambio informiran? Moћeљ iжi.- Ali...- Idi!Љto imamo ovdje?"The Lighter Side of Hippies."Ne mare po иijim stopalima gaze.Ovo je bila divna ideja, Homie.Doрi i poljubi me.Ne uznemiravajte se:Nastavite goli plivati.Hajde. Nastavite. Hajde...U redu, Lou, otvori vatru.Wow, svemir je tako dosadan.Znam. Zavirit жu u Springfield.Ispalo je da je njegov zli brat blizanac.Grace, doрi. Tamo je zlokobandjeиak kojeg ћelim da vidiљ.Niљta interesantno neжu vidjetis ovim komadom smeжa.To je doљlo iz Flandersove kuжe.Oh, moj Boћe! Љto sam uradio?Ubio sam ju!Ne moћe biti kako izgleda.To je Flanders o kome priиamo.</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Не познавам такива.- Аз също.А аз да, особено оня, койтопредставлява инвеститорите ми.Настоява за външна оценка.Какъв вид оценка?На експерти от вашия калибър,честно казано.Вие сте най-добритев областта си.Дали бих могъл да ви убедя...да се застъпите за парка,да дадете одобрението си,дори да подпишете декларация,за да продължа работата?Защо мнението ни да е важно?- Що за парк е това?По вашата специалност.Защо вие двамата не дойдетеда го видите през уикенда?С удоволствие бих чули мнението на палеоботаник.В Чото ни чака самолет.Съжалявам, но не е възможно.Току-що извадихме нов скелет...Поемам цялата издръжкана разкопките ви...Времето не е много подходящо.... за още три години...Къде е самолетът?Добре.- Три години.Наздраве.САН ХОСЕ, КОСТА РИКА</se>
  </para>
  <para id="6">
    <se lang="alb" variant_id="0">Lo invitamos.Serнa fantбstico,pero estoy cansado.Estuve viajando.Quizб en otra ocasiуn.Crйame, le conviene.- Nos encantarнa.- Maravilloso.Asн se habla. Muy bien.Nos vemos esta noche.- їCуmo estб? Quй gusto verlo.- Sra. Kirby, їcуmo estб?їQuй quieren beber?- Tй helado con vodka.- Dos, por favor.- Llevamos aсos admirбndolo.- Es verdaderamente inspirador.Amanda y yo adoramos estaral aire libre.Hemos hecho todos los viajesde aventura que existen.El Nilo, las Galбpagos, el K2.Tenemos dos lugares en el primervuelo comercial a la Luna.Y queremos hacer algo especialpara nuestro aniversario de boda.Algo ъnico en la vida.Asн que, alquilй un aviуn para quenos lleve sobre la Isla Sorna...y nos gustarнa que Ud. fueranuestro guнa.Aquн tienen, muchachos.Es una propuesta muy amable,Sr. Kirby, pero estoy muy ocupado.Puedo recomendar a un par de hombresaltamente calificados--Ud. es el mejor.Ha visto a los animales.No hay nadie tan bueno como usted.No pueden volar muy bajo, asн queno podrбn ver nada de interйs.Verб, eso es lo interesante...porque tenemos permisopara volar bajo.- їCuбn bajo?- No soy experto en aviaciуn.Pero mucho mбs bajo que cualquiera,se lo aseguro.Por lo que tengo entendido,podemos hacer lo que queramos.Eso es difнcil de creer.Por mis negocios-- importaciones,exportaciones, mercados nacientes--he hecho amigos en puestos altos.En este caso,en el gobierno costarricense.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ЕдеЗ ИЗСПЙ жгЮУгЙ гд ЗбПЗОбЬ нЗ бЯг гд ГРЯнЗБЬ нгЯд ббМгЗСЯ Гд нКЭНХжеЗ Ед ГСЗПжЗЬ ПЪдм ГСмЬ енЗЬ едЗЯ гИСП ЭЪЗб бгПЙ 36 УЗЪЙЬ ГбЗ КНКжм Ъбм ЗбгдКжбїЗбГМдЙ нМИ Гд КЯжд ЮП жХбКЕбм УЗд ОжТне НндЖРРбЯ нКжЮЭ Ъбм ЪгнбЯг Эм ЗбгСЯИЗбУЗИЪЙ гУЗБЗ Ъбм ЗбСХнЭ ЗбФСЮмКГЯП ИГде бд нОШмБ РбЯЬ ЯнЭ Кджм ЗбКНЗнб Ъбм МеЗТ ЗбГгдїЬ бПм 18 ПЮнЮЙ бГЭЪбеЬ 18 ПЮнЮЙ жУКбНЮ ФСЯдЯгИЪФС УджЗК гд ЗбГИНЗЛбЗ КИОб Ъбм нЗ ПжПМУжд"еРе ЯЗдК ЫбШЙ "еЗгждПЕРЗ ГдКгЗ КЮжгЗд ИНЭСнЗКббИНЛ Ъд ЗбПнджХжСЗКїЬ ИЗбЭЪбЬ ЕддЗ дНЗжб"ЪбнЯгЗ Гд ККЪжПЗ Ъбм ЗбПЯКжС "гЗбЯжгЕде нЪЗдм гд ЕЭСЗШ ИЗбФОХнЙИЗбдУИЙ бЪЗбг СнЗЦнЗКЕде ЪЗбг ИЗбФжЗФнЗК Эм ЗбжЮЪМжд бЗ нНИР ЗбФжЗФнОЗХЙ гЗ нЮжбеЪд гФСжЪе ЗбЪбгмЕнЗд", бг ККгЯд ЮШ гд ЗбКЪИнС"ИУИИ КХСЭ ЗбдЩЗг Эм ЗбЭКСЗК ЗбШжСнЙдЩСнКЯ ГднЮЙ жгЛнСЙ ббЕеКгЗгбЗ КЭЪбеП.УЗКбС ж П.МСЗдКеб УгЪКгЗ ИдЩСнЙ ЗбФжЗФїбЗбЗї Гж ИЗбгЪЗПбЗК ЗбЫнСОШнЙїЗбМЗРИжд ЗбЫСИЗБбЗ нгЯддм Гд ГХПЮ ГдЯбЗ КЪКСЭнд ИЮжЗднд ЗбМЗРИнЙЗдЗ ГМбИ ЗбЪбгЗБЕМбИ ГдК ГНП дМжг гжУнЮм ЗбСжЯеЗ ем</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Sad, иekali ste:Druga duga raga od Ravi Shankara.- Shankar.- Shankar.Odliиan иovjek.Ovo ne moћe biti kako izgleda.Mora biti objaљnjenje.Ћelim da postoji drugoobjaљnjanje, ali ne postoji!Ubojica sam! Ubojica!Onda ovo nije pravi Ned Flanders.Ja sam  mur-diddly-erdiler!Ako to nije Flanders,zavrљio je zadaжu.Tatice, gdje je mamica?Fali nam.Mamica je morala otiжi.S Bogom je.Moћemo li i mi tamo?Uskoro.Ubit жe Roda i Todda!To je grozno......u naиelu.Gle, Lisa. Naљao sam sitniљna dnu bazena.- Moћeљ ga zadrћat.- Hvala, Nelson.Netko mi je uzeo novac za sok.Lisa, pridruћi se mojoj obiteljiovaj vikend na selu.Biti жe lova, љarada......i mnogo ugodnih romantiиnihnesporazuma.- Lisa, Lisa!- Gledaj me!Samo te iskoriљtavaju za bazen.Zaиeki mozgu. sad imam prijatelje.Ne trebam te viљe.Da, voljela bi otiжi u tvoju kuжu.Moj plan se ostvario.Uskoro жu biti kraljica ljeta.Oh, kralj. Kralj!Иovjeиe, jedan иudniji klinacima bolji bazen od ovoga.</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Не ме викай по име.Доджсън. Това тук е Доджсън.На кой му пука. Хубава шапка.На таен агент ли се правиш?Е?- 750 000 долара.При доставка по 50 000 отгореза всеки жив ембрион.Това прави 1,5 милиона, акоизнесеш и 15-те вида от острова.Ще ги набавя всичките.Говорим за живи ембриони.Иначе не ни трябват.Как да ги пренеса?Дъното се изважда.Страхотно.Вътре е охладено и разделено.Браво на вас.- Ако искат, да го проверяват.Дай да погледна.- Натисни.Охладителят стига за 36 часа.- Не е ли с ментол?Дотогава ембрионитетрябва да са тук в Сан Хосе.Зависи от вашия човек на кораба.Утре вечер в седемна източния док. Гледай да е там.Как ще се справиш с охраната?- Имам 18 минути на разположение.18 минути и компанията тинаваксва 10 години изследвания.Не се стискай, Доджсън.Хамънд направи тая грешка.Значи вие изкопавате динозаври?Ами...- Опитваме се.Ще трябва да свикнетес д-р Малкълм.Взима се твърде насериозноза математик.Хаотик, не математик.Джон не одобрява хаоса,особено когато става въпросза научния му проект.</se>
  </para>
  <para id="7">
    <se lang="alb" variant_id="0">- Serнa maravilloso.- Sra. Kirby, yo--Y nos encantarнa haceruna contribuciуn a su investigaciуn.Podrнa escribir toda clasede nъmeros en este cheque.Dнgame...їcuбnto se requiere?їNi con lo que te pagote alcanza para una mochila mejor?Hace unos aсos,unos amigos y yo...volamos en ala delta en unosacantilados en Nueva Zelanda...y una corriente ascendenteme aventу contra la pared.Eso no parece ser buena suerte.Esta correa me salvу la vida.Se enganchу en una piedracuando yo caнa.Darwinismo a la inversa:supervivencia del mбs idiota.Quiero darle las graciaspor traerme con usted.Los huesos seguirбn ahнcuando regresemos.Los huesos son geniales:nunca huyen.La verdad es quetъ me metiste en esto...y no tengo ni la menor intenciуnde estar a solas con esta gente.No te emociones demasiado, Billy.Lo mбs probablees que no veamos nada.Te toca ser amable.Despiйrtame al llegar.їDуnde conociу a los Kirby?En nuestra iglesia.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">КНКЗМ бРбЯ ЗбМТБ Эм еРе ЗбМеЙ жРбЯ ЗбЗшОСУдЯжд ЮП еИШдЗ ЪдПгЗ ККгЯдгд КЛИнКе ИЗбШСнЮЙ ЗбХНнНЙСЗЖЪеб ГЯКгб ИдЗБ 80 Ябг гд ЗбУнЗМїжОдЗПЮ ЗбЕУгдК жЗбОШжШ ЗбНПнПнЙЗбгЪКгПЙ Ъбм ГМеТЙ ЕНУЗУ ЗбНСЯЙПждЗбП нЗ ЪТнТм, ГСН ГЪХЗИЯжНЗжб Гд КУКгКЪ ИжЮКЯбджЦН еРЗ ЗбГгС ЭжСЗеРе бнУК СНбЙ ЗшОС ЗбГУИжЪ ббЕУКМгЗгЕдеЗ ЪгбнЙ ЕУКЮХЗБ ббКГЯП гд ЕУКЮСЗС ЗбМТнСЙЗбгУКЛгСжд ЗбРнд ГгЛбег геКгжд МПЗ ИЗбГгСИЪП 48 УЗЪЙ Ед бг нЮКдЪжЗ ег, бд ГЮКдЪ ГдЗжУГКжЮЭ Ъд Кгжнб гФЗСнЪЯИЪП 48 УЗЪЙ, УГЮИб ЕЪКРЗСЗКЯ</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Moram smisliti kako izaжi.Vidi, vidi, vidi.Vidi tko je dopuzao nazad.Sluљaj, Ned Flanders jeubio svoju ћenu!Zaљto? Ona je takva lisica.Ћelim reжi, љto je na Fox-u veиeras?Besraman иovjek, bez sumnje.Ћelim da prestaneљ љiriti loљagovorkanja o ljudima.Sjeti se kako si Djeda opernatio?Naravno. To je bilo prije 20 minuta.Biti жu u kadi neko vrijeme.Bart, stvarno mi je ћao љto samte ignorirala u zadnje vrijeme.Zanijela sam se popularnoљжu.Ali sad kad sam ponovo nepopularna,ћelim da znaљ da sam ovdje.Moћeљ se iskupiti odma.Flanders odlazi iz kuжe.Ћelim da se uљuljaљ......i doneseљ mi dokaz!I neљto slatko.Bart, neжu provaliti u neиiju kuжu.U redu. Imaљ pravo. Zaboravimo to.Evo, daj da ti proиitammoju predstavu."Kippers za doruиak, teta Helga?Da li je veж Saint Swiven's Day?- Je, odgovori teta Helga..."- Idem, idem.Ljudska glava!Naravno.Oh, ne.Vratio se. Flanders se vratio.Lisa, odlazi!Ne, Lisa, ne idi po stepenicama.Upas жeљ u zamku.Sjekira! Ima sjekiru!Spasit жu te, Lisa!Spasit жu te pozivanjem policije.Hello, i dobrodoљli na Springfieldskispasilaиki telefon Policijske postaje.Ako znate ime kriviиnog djela,pritisnite 1.Za odabir kriviиnih djela, pritisnite 2.Ako ste ubijeni ili zovete sokretnog telefona......ostanite na liniji.</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Поради поведениетона системата в развитие ли?Нашумяла приумица за броенена числа, ако питате мен.Д-р Сатлър, д-р Грант, запознатили сте с теорията на хаоса?Не.Не? Нелинейни уравнения?Необичайно привличане?Не вярвам, че не сте запознатас теорията на привличането.Аз водя учени.Ти доведи рок звезда.Ето го.Има лош вятър. Ще слезем бързо.Дръжте се, ще е вълнуващо.Това минава оттук, а това...Докато се оправите,ще сме се приземили.Страхотно.</se>
  </para>
  <para id="8">
    <se lang="alb" variant_id="0">Nave no identificadacerca de la Isla Sorna...aquн torre de controlde San Juan.Vuela en espacio aйreo restringido.De inmediato cambiea las coordenadas dos--Dios mнo, lo habнa olvidado.Lo logramos, mi amor.Llegamos.Cooper, si ves algo, grita.Pensй que debнa guardarloen secreto.Disculpen. Todos veanpor el costado izquierdo...una manada enterade braquiosaurios.Pueden ver al macho alfapastando al frente.Udesky, Nash,їven algo al frente?Nada aъn, Sr. Kirby.Sra. Kirby, mire.Allб verб un grupo de triceratops--Hay una pista para aterrizar.їAterrizo?Primero quiero sobrevolarla isla entera.їQuй dice?No puede aterrizar aquн.Espere. Puedo explicarle.- ЎNo pueden aterrizar en esta isla!- No pasarб nada.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">еРЗ бЗ нМИ Гд нЯжд едЗ"ГбЗд" еРЗ ЗбХдЭ гд Зб"ЭнСнЭжСгЗд"гдЮСЦ гдРЗбЪХС ЗбШИЗФнСмГЪдм еРЗ ЗбФмБгЗРЗїЕдЩСм Ебм РбЯЕде ПнджХжСбЮП дМНК ГнеЗ ЗбгЪКже, бЮП дМНКЯЗд нгЯддЗ Гд дЫнС ЗбЯКИ ЗбЪбгнЙИОХжХ ИЗСПм ЗбПг, еРЗ бЗ ндШИЮ едЗЕдеЗ гОШЖЙ еРЗ гОбжЮ ПЗЭмБ ЗбПгЬ Еде бЗ нЪнФ Эм гУКдЮЪЬ ЪдЮе Шжнб нгКП б7 Гж 8 ГгКЗС’ ГбнУ ЯРбЯ"Ь "ЗбИСЗЯнджХжСЬ 9 ГгКЗСУдЯУИ ЛСжЙ еЗЖбЙ гд еРЗ ЗбгЯЗдЯг УСЪКеЗї"бЮП ЮУдЗ УСЪЙ Зб"Км СнЯУжем 53 Ябг Эм ЗбУЗЪЙКм СнЯУ"ї""еб ЮбК Гд бПнЯ "Км СнЯУСПП РбЯ ЛЗднЙ</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Ako znate ime ubijenog kraljaili kraljice, pritisnite 1.Spasit жu te, s gipsom ili bez njega!Moram te spasiti Lisa,s kantom ili bez nje.Oh, ne. Zlokobni klinacme dolazi ubiti.Pomoж! Pomoж!Oh, ne. Oh, ne.Vrijeme je da te maknem.Da te maknem za dobro.Ne!Љto dogaрa ovdje?DOљao sam te sprijeиiti daubijeљ Lisu kao љto si ubiosvoju ћenu!Ubio?Ubio? Ne, bila sam na selutjedan dana.Ali izrazito sam иuo kako sirekao da je Maude s Bogom.To je toиno. Bila sam uBiblijskom kampu. Uиila samokako viљe osuрivati.</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Поставена ли е цялата80-километрова ограда?И бетонните ями,и сензорите за движение.Доналд, момчето ми, отпусни се.Опитай да се позабавляваш малко.Да сме наясно. Това не е разходкав почивните дни.Това е сериозна проверкана сигурността на острова.Инвеститорите ви, от чието имесъм тук, са силно загрижени.Ако до 48 часа не ме убедите,значи и тях не сте убедили.Ще ти спра кранчето, Джон.След 48 часа ще приемамизвиненията ти.Сега намали. Бавно. Спри.Това не би трябвало да е тук.Алан, този вид е изчезнал...още от късната Креда.Какво?Виж.Това е динозавър.Успял си. Побъркан кучи син,успял си.</se>
  </para>
</body>
</html>