<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<html>
<head>
</head>
<body>
  <para id="0">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗСМж Зд КНжТ ЗбКСМгЙ Ъбм ЗЪМЗИЯг жЗЪКРС Ъд жМжП ЗбЯЛнС гд ЗбЯбЗг ЗбЫнС бЗЖЮ ИдЗ ЯгУбгндThe Duke : КСМгЙ жКжЮнКгЗРЗ КЮжбї КСнП СДнКе їЗМббгЗРЗГде бнУ гд ЗбггКЪ гЮЗИбКеГМб Ў ГМб Ў Зде ЭЗЮП ббЕНУЗУНУдЗ Ў ЮбК бЯг ГОИСжднбЮП УгЪК Зде Эн еРе ЗбгдШЮЙГде ЗбФдМЗгм ЗбРн РеИ Ебм ЪЗбг ЗбИФСжЭЪб едЗЯ ГФнЗБ ггКЪегд ГдК їГдЗ ГКнК бСжЖнКЯГСнП Гд ГУГбЯ Ъд ИЪЦ ЗбГФнЗБИЪЦ ЗбГФнЗБ їнИПж ЗдЯ гКЪИ гдР ЭКСеЗбЪХнС ГЭЦб гд еРЗГдЗ ЯдК ГСнП Зд ЗРеИ Збм ЪЗбг ЗбИФСЎ ЭГдЗ гббК гд еРЗ ЗбЪЗбг ЗбггббЮП УгЪК Зд ЪЗбг ЗбИФС ггКЪЗдеЗ ггбе бгФЗеПе ЗбдЗУ ЗбЗднд Эм еРЗ ЗбЪЗбг Збггб</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">On je bio najneverovatniji иovek,koga sam ikada upoznao.Da li ste ga dobro poznavali?Poznavao sam ga.Onda, nil nisi bonum.Da li zaista zasluћuje...... mesto ovde?Lorde Alenbi, moћete li nam reжineљta o Lorensu?Љta, joљ govorancije?Pobuna u pustinji je...... dobila presudnu ulogu ukampanji na Srednjem Istoku.Da, gospodine, ali mislim opukovniku Lorensu liиno.Ne, ne nisam gadobro poznavao.G. Bentli, vi znate o Lorensu viљeod bilo kog drugog.Da, bila je privilegijapoznavati ga.I uиiniti ga poznatimu svetu.Bio je poeta, nauиnik imoжni ratnik.Hvala vam.Takodje i besramni egzibicionista,joљ od vremena Barnuma i Bejlija.Vi gospodine, ko ste vi?Zovem se Dћekson Bentli.Sluиajno sam иuo vaљu poslednjuprimedbu i moram vam prigovoriti.- On je bio veliki иovek.- Poznavali ste ga?Ne mogu tvrditi da sam galiиno poznavao.Imao sam иast rukovati sesa njim u Damasku.Poznavao ga?Nisam ga poznavao.Imao je neku beznaиajnu funkcijuu mom odelenju u Kairu.Majkl Dћordћ Hartli,ovo je jedna neugodna, tamnamala soba.Tako je.</se>
  </para>
  <para id="1">
    <se lang="ara" variant_id="0">Ъбм Зм НЗб гд ЗбЗНЗжб Ў ЗдЗ гКЪИ гд РЗбЯ ЗбЗдГдЗ УГНПЛЯ ЪдеЪбм  ПЭЪ бЯ Лгд ЗбКЭЗНе ЗбКм гРЮеЗ УнЖеРЗ ХНнН еРе ЮХе ЗбСМбнНЗжб Гд нЫнС ЗбЪЗбг ж нХИН НЗЯгЗ беФОХ гЗ нМИ Зд нЭЪб еРЗбЗнМИ Зд дУКгС еЯРЗЯб нжг нИЮм гЛб ЗбРм ЮИбеЗбЪЗбг УнКНУд Зд гЗК ежбЗБ ЗбЗФОЗХеРЗ ХНнН Ў ЗбЪЗбг нЫСЮУнКНУд ЗбжЦЪ ЗРЗ гЗК ЗбдЗУ ЗбОШСждУГЭЪб еРЗ джКе ЗбгжК УКЫнС еРЗ ЗбЪЗбгнМИ Зд ЗЮЦм Ъбм Зм гРдИ гд Пжд Зм УДЗбеРЗ бКдЩнЭ ЗбЪЗбгЗбМИдЗБ жЗбгМСгжд УжЭ нгжКжд ИджИе ЮбИнеЗбМЗдИ ЗбВОС гд еРЗ ЗбЪЗбг УнЪбгжд Гд ЗбГФСЗС ЮП ИПГК ЕИЗПКегГСнП гд ЗбЪЗбг Гд нЪбгжЗ Гдн ЗбгОСМ ЗбжНнП бегЗбЮжЙ ЗбКн КСПЪ ЗбМСЗЖг... жеРЗ еж ЗбЪЮЗИ гд ЗбЪПЗбЙУГХдЪ ЪЗбг МнПжГХдЪ ЗбЪЗбг ЗбМПнП ЗбРм нЪнФ Энег дЗУ ШнИжд ЗЮКдЪ ИегжЗдЗ УГХИН НЗЯг ЗбЪЗбг ЗбМПнПджКе ЗбгжК</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Ja, jesam. Bolje je negoneugodni mraиni, mali rov.- Ti si jedan plemenit momak.- Tako je.Evo ga Vilijam Poter, samojim novinama.- Evo, Toљe.- Hvala.- Mogu li da uzmem jednu cigaretu?- Izvoli.- Je li tamo?- Naravno.Naslovi.Ali, kladim se da nisu nispomenuti u Tajmsu.''Beduinska plemena napadajuturska utvrdjenja.''Kladim se da niko u ovom љtabune zna љta se dogadja.Ili da ga je briga iako i zna.Dozvoli da ti zapalim.- G. Lorens?- Da.- Flimsi, gospodine.- Hvala.- Preterujete sa tim.- To je samo meso i krv.Majkl Dћordћ Hartli,ti si filozof.A, vi ste budalasti.- Pa to boli.- Naravno da boli.Pa, u иemu je trik?Trik je, Vilijame Poteru, dane misliљ na bol.Ako me kapetan Gibon traћi...... recite mu da sam otiљaoda porazgovaram sa generalom.- On je жaknut.- On je u redu.Lorens.Da?Trebali bi biti...Da li obiиno kapu nositetako neuredno?Uvek.Trebali bi biti na duћnosti.Gde ste krenuli?Ne moramo samo priиati o poslu,Fredi, i nije neuredna.Krenuo sam na veжanjesa generalom.</se>
  </para>
  <para id="2">
    <se lang="ara" variant_id="0">НЮЗї еб ГдК РеИ бСДЖнКеїжбЯд ЗдКЩС бНЩе . ЗдЗ ЗСнП Зд ЗУГбЯ гКм УКЪнП ЗбдЮжПбЗКФЫб ИЗбЯджКе ЗбгЬЬжК джКе КМбИ ЗбгжКШСнЮе ЗбЗУКОПЗгЗбЗУг ЗбРм нЯКИ Эм еРе ЗбджКе УжЭ нгжККИЗ беРе ЗбНгЗЮееРе ЗбСУЗбе ЗбФСнСе бЗ КМПм дЭЪЗЗбФОХ ЗбРм нЯКИе ЗУге Эм ЗбджКе УжЭ нгжК їКИЗ Ў гЗ ЗбгФЯбе гЪм</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Ne ћelimo ljude ovde, kadasu na duћnosti.Gde si poљao?Moram reжi, Lorense.- Oprosti.- Ti si klovn, Lorense.Pa, ne moћemo svi bitikrotitelji lavova.Oprosti.To je intrigantno, Drajdene.Nisam predloћio da se dopusti jednomuobraћenom, grubom poruиniku...... da se ruga svom komandantui izvuиe sa tim.Ne zvuиi da жe to biti nekiveliki gubitak.Nemoj tako Drajdene.U pitanju je princip.Svakako.Nije koristan ovde u Kairu.Ali moћe biti u Arabiji.On ih dobro poznaje.Poznaje knjige, misliљ.Veж sam tamo poslao pukovnikaBrajtona, koji je vojnik.Ako Brajton misli da treba da poљaljemoneљta lakog naoruћanja, poslaжemo.Љta joљ hoжeљ?Neosporno je poruиnikLorens, neжe...... davati vojne savjete.Nadam se.Radi se o tome da arabijski biroћeli svog иoveka na licu mesta...Zbog иega?Da napravi naљu procenu situacije.Moram vam reжi...... da je moje miљljenjekao i mojih ljudi...... da je vreme provedenosa Beduinima protraжeno.To je nacija ovco-kradica.Napali su Medinu.I Turci su ih smrvili.To ne znamo.Znamo da je nisu zauzeli.Oluja u љoljici иaja, sporedna stvar.Ako ћelite mojemiљljenje, иitavo ovo...... pozoriљte od operacijaje sporedna stvar.Pravi rat жe se voditi protivNemaca, a ne Turaka.Ne ovde, nego nazapadnom frontu.Vaљa beduinska armija, iliveж kako sebe nazivaju...... biжe sporednija stvar odsporedne stvari.Velike stvari, imaju malepoиetke, gospodine.Da li arabijski biro ћeli krupnestvari u Arabiji?Ako ustanu protivTuraka, da li biro ...</se>
  </para>
  <para id="3">
    <se lang="ara" variant_id="0">бЮП ЗКнК гИЯСЗ Збнжг Ў бЗнКбЮП ЪПК Ў ЗгмЗже Ў дКнМе ЗбЗгКНЗдИУСЪееЗ ежжЗж  Ў ЗбПСМе ЗбдеЗЖне гСе ЗОСмбЗнК Ў бЮП ЗНУдКЗдЗ УГРеИ ЗбЗд ббгРЗЯСе бЗ КФЫбждм... НУдЗ Ў НУдЗбЗнК Ў Юб бмЗРЗ ЗНКМК Зм ФЖЗдЗ бЗ ГНКЗМ ФнЖЗ Ў ЗгмбЮП ЪСЭК гЗбРм ЗНКЗМебгЗРЗ КЦНЯїбгЗРЗ ЗдК РеСК еЯРЗ їЗдЗ ХЗНИ еРе ЗбджКе Ў ЗбФдМЗгм СнжЯбг ЗКжЮЪ Зд СП ЭЪбЯ УнЯжд еЯРЗЗдЗ ЗЪКЮП ИГдЯ КЪСЭ Зд еРе джКе ЫнС ЪЗПнеФдМЗгм їЗдЗ бУК гКЭЗМЗ Ў СнжЯИб ЗдЗ ЯдК гдКЩСЯ нЗ Ў СнжЯЗже їбг ЗФЯ ЗИПЗ Зд джКе ЗбгжК бнУК НЮнЮеКХжСК Яб гЗ УнНПЛ гд ЮИбЗУКШнЪ ЗбЪгб Эн ЛИЗКбЮП ЭегК Ў бЮП ЭЗМГКдм</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Biro misli da je zadatak u ovomtrenutku da se dobije rat.Ne uиite me mojim duћnostima,gospodine Drejden.- Lorens, gospodine.- Uvedi ga.Dobro jutro, gospodine.Salutiraj.Ako ste neposluљni, biжeteuhapљeni.- To je naиin mog ponaљanja.- Иega?!Mog ponaљanja, gospodine.Izgleda da sam neposluљan, ali nisam.Ne mogu shvatiti, da li ste loљevolje ili napola duhoviti.- I ja imam isti problem, gospodine.- Zaиepi.Arabijski Biro misli da bisteim bili od koristi u Arabiji.Nije mi jasno zaљto.Vi ni sadaљnje duћnostine obavljate kako treba.''Ne mogu svirati na violini, ali mogunapraviti veliku drћavu od malog grada.''- Љta?- Temistokle, gospodine.- Grиki filozof.- Znam da ste dobro obrazovani.Piљe u vaљem dosijeu.Vi ste od one vrste kojune podnosim, Lorense.Ali, mogu i ja da pogreљim.U redu, Drajdene.Imate ga na љest nedelja.Ko zna, moћda i napravite иovekaod njega. Napred.Da, љta je?Konvoj жe biti u Port Saidusutra uveиe.- Je li to sigurno?- Da, gospodine.Izgleda da nema artiljerije.Ali, mora je biti.Gospodine, ovo je neka vrstaekspedicije.Treba da odemo do Dћenba, nadjemovodiиa, nadjemo Arabljane i vratimo se.Ne moћemo to za љest nedelja.- Dva meseca, onda.- Tri.U redu, tri.  A, sada me ostaviteda radim g. Drejden.Hvala, gospodine.Ћelim vam reжi gospodine, da samvam zahvalan zbog ovog.Zaveћi i beћi odavde.</se>
  </para>
  <para id="4">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗдК ЗбФОХ ЗбЗжб ЗбРм нЯКИ ИеРе ЗбЯгне гд ЗбЗУгЗБ гд ОгУе ГнЗгжЪЗПЙ гЗ нЯжд ЗбгСБ нОФм ЗнЦЗ Зд нЭЪб РбЯЗдЗ гУКЪП беРЗ Ў СнжЯЗдЗ ЗЯКИ бЗдм ЗЪСЭ Зд ХЗНИ еРе  ЗбджКе еж ЗбФдМЗгмжЗбФдМЗгм УжЭ нГКмгЗРЗ УнНПЛ бн ЗбЗд їеб УКГОР СжНм їгЗбРм ККЯбг Ъде їЯнЭ нЭЯС ЗбдЗУ Нжб ЗбФдМЗгмїЗдЗ бд ЗЭЪб Зм ФЖ бЯЪдПгЗ УЮШК ЗбджКе Эм ЪЗбг ЗбИФС Ў ЗХИНК КдКгм ЗбнебРЗбЯ ЗдК гЗбЯеЗ  ЗбЗдЗдЗ гЗбЯеЗИГгЯЗдЯ Зд КЪШнеЗ Збм Зм ФОХ ВОСжЭм РЗбЯ ЗбНЗб Зд УГгНм РЯСнЗКЯ Ъд джКе ЗбгжКЗдК КЮХП  ИГдЯ бЗд КЗОР гЮЗИб ЗУКОПЗгм бджКе ЗбгжК їНУдЗ Ў ЗбРм нУКЪгб КбЯ ЗбджКе нГКм бе КЪРнИ ЗбЦгнС ж ЗбОжЭЗбм МЗдИ РбЯ Ў ЪдПгЗ КгжК УГЯКИ ЗУгЯ Эм джККмЗбЗдУЗд ЗбРм нКУКОПг джКе ЗбгжК бЗнПОб Мде Зж дЗСеРЗ Яб ФЖЗдеЗ гКЪКе ббЪИе ЗбгжКЭм еРЗ ЗбЗУИжЪ Ў гЗК 52 ФОХ МгнЪег ИЗбджИе ЗбЮбИнеЮП КЯжд едЗЯ ЫнСе гд ЗбгМСгнд ЗбгШбжИнджбЯд дНд бд дНХб Ъбм Зм гЪбжге Ъд гЯЗд ЗбЭЗЪббЮП ИПДЗ УнПм бЯд МгнЪ ЗбРнд гЗКжЗ ег гМСгждбЮП  ЮЗбжЗ Эм ЗбгЮС Зд МгнЪег гМСгжд нУКНЮжд ЗбгжК.... бЗКЮбЮ ИФГд еРЗ! гЗеРЗ ЗбеСЗБбЗ КдЭжд РЗбЯ Ў ЗбЮКб еж ЗбЮКббЗКжМП Зн ЗПбЙ КЛИК Зд еРе ЯЗдК НЗбЗК ЗбЮКбМгнЪег гЗКжЗ ИджИе ЮбИне гЗ СЗнЯ ИФЗд еРЗ їЗдКг бг КНХбжЗ Зм гЪбжге гдР Зд МгнЪег гЗКжЗ ИКбЯ ЗбджИе ЗбЮбИне</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Kako da vodim prokleti rat, bezproklete artiljerije?- Kako vam je to uspelo?- Bolje me pitajte zaљto sam se muиio.- Zato љta sam ja иovek za taj posao.- Pitam se da li je tako.Naravno da jesam.A koji je posao u pitanju?Pronadji princa Fejsala.Dobro, a kada ga pronadjem?Istraћi kakav je иovek.Vidi kakve su mu namere.Ne mislim trenutne.To je posao pukovnikaBrajtona, a ne tvoj.Mislim na njegove namereu celoj Arabiji.Ovo je novo.Gde se on sada nalazi?Negde u preиniku od500 km. od Medine.Oni su Haљemit Beduini.Prelaze po 100 km. dnevno,kroz pustinju.Hvala, Drajdene.Biжe to zabavno.Lorense, samo dve vrste su sposobneda se zabavljaju u pustinji.Beduini i bogovi, a ti nisi ni jedna.Posluљaj me.Za obiиnog иoveka, to jestrahovitaa usijana peж.Ne, Drajdene, to жe biti zabavno.Moram priznati da imaљ иudansmisao za humor.</se>
  </para>
  <para id="5">
    <se lang="ara" variant_id="0">НУдЗ  Ў ЗдЗ ЗЭЯС ИГд дУГб Еб бнУЗЪПдЗУнПм Ў гд Еб їЗже Ў еРе Зжб КНЦС Эм гМбУ ЗбнУ ЯРЗбЯ їбЗ ГНП нЪСЭ ЗУг Еб ЗбНЮнЮмжбЯде нУКШнЪ Зд нНб Яб ЗджЗЪ ЗбНЗбЗКбЮП Нб ЗбЯЛнС гд ЗбНЗбЗКЗде Юге Эм ЗбЪИЮСнеЗде ЗбжЗСЮе ЗбСЗИНе бдЗеРЗ еж ЕбжбЯд Еб гКЪМСЭ МПЗ Ў жеж нЪгб ЭЮШ ббгегЗК ЗбХЪИеЭн ЗбНЮнЮЙедЗ Эм ЗбгЮС бЗдУКШнЪ ЗбЗКХЗб ИеЕб бЮП ИПГЕб ИПГ ЗбКНЮнЮЗже Ў ЗжКЗСмЗжКЗСм їГде ЗбФОХ ЗбжНнП ЗбРм нУКШнЪ ЗбЗКХЗб ИЬЬ ЕбжбЯд бЗ ЗНП нЪСЭ ЗжКЗСм ЗнЦЗСМЗБ ЗеПДЗУГЪСЦ ЗбЗд гЗ УнЮжбе ЕбЯб ФОХ Эм ЗбЗм Ум Им Зм  Ў ЗдЗ Еб....ЗУШжСе ЗбгдЮП ЯнСЗ Ў еРЗ СЗЖЪЗдеЗ ККНПЛ НжбЯ їЪбм ЗбГСМН ГдеЗ КУКдП Ебм ЯбгЙ ЗбЮЗКбЗдЗ бЗ ЗНИ еРЗ ЗбЗУг ЗбгУКЪЗСжбЯдм УГЯжд ЯнСЗ беРЗ ЗбЪЗбгЗРЗ ИНЛК Ъд Ябге ЯнСЗ Эм ЗбЗдКСдКедЗЯ ЗЯЛС гд 50 ВбЗЭ гжЮЪ нКЯбг ЪдмдФСК жУЗЖб ЗбЗЪбЗг Ъд ЗбгМСгнд ЗбРнд нгжКжд ИШСнЮЙ ЫСнИЙжбЯд ИЮне ЗбЪЗбг бг нУКШнЪжЗ гЪСЭе еРЗ ЗбСМбЗбРм УнМбИ ЗбЪПЗбе беРЗ ЗбЪЗбгЗже</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Jednu љoljicu.Ti ne pijeљ?Ne.Piжu kada i ti.Ja sam Bedu.</se>
  </para>
  <para id="6">
    <se lang="ara" variant_id="0">Яб ФЖ нУнС жЭЮ ЗбОШеГУЭ Ъбм еРе ЗбгЮЗШЪеЗбЗд  еРЗ ИЛ гИЗФС гд гЮС ЗбЗУ Им Зм Ў ЗбгдЩге ЗбФСШне ЗбЗдКСжИбгЗРЗ нНПЛ їЗбЗдКСжИб їенЗ ИдЗ бдбЮм дЩСеЗдЗ ЗбСМб ЗбжНнП ЗбРм УнЮжг ИЗбгУЗЪПеЯб СМЗб ЗбФСШе Эм  ЗбЪЗбг  ГУгм еж бдП Еб КЗбжСГм ФОХ ндЗПндм ИЬ Ебгд еРЗ ЗбФОХ їбЮП ИПГ.. НПнЛдЗ УнЯжд Нжб НЗбЗК  ЮКб ЗбгМСгждЭеРе ГЯИС МСнге Эн ЗбЪЗбгУжЭ ЗЮИЦ Ъбм ЭЗЪб еРЗ Ў ЯнСЗЗде нЮжб ИГде УнЮИЦ ЪбнЯЗде ЗНгЮ Ў бд нУКШнЪ ЗбжХжб ЕбмеРе джКе ЗбгжКбЗКжМП ГПбе ШЗбгЗ бг нЪЛС ЗНПЗ Ъбм джКе ЗбгжКЗде гд ЗбгУКНнб Зд КЮИЦ ЪбмбЮП КжЮЪК Зд ЗбУШбе УжЭ КНХб Ъбм ФОХЗ жЗНПЗЗНИ ЗдЦгЗге Збм ЗбКНЮнЮЯнСЗ Ў ЗдЗ ЗЪСЭ бгЗРЗ ЗдК КЭЪб еРЗжбЯд гЗ ЗбРм УКУКЭнПе ИЮКб ЗбгМСгждгЗ ЗбРм УЖУКЭнПе гд ЮКб ЗбгМСгждїЗдЗ ЗбЪПЗбЙЗдЗ ЗбСМб ЗбРм УнгНм ЗбФС жнНгм ЗбЦЪЭЗБЗм ЗдУЗд нКНПЗдм Эеж гМСгЗдК КдЩС ббЗУЭб Ў ЕбЯЗд гд ЗбггЯд Зд ЗеКг ИЯ бж ЯдК РЯнЗ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">... britanski oficir?Da.Iz Kaira?Da.- Nisi jahao iz Kaira?- Ne.Hvala nebesima, to je 1.600 km.Doљao sam иamcem.A, pre toga?Iz Britanije?Da.Stvarno?Iz, Oksfordљira.Da li je to pustinjska drћava?Ne, to je debela drћava.Debelih ljudi.Ti nisi debeo?Nisam.Ja se razlikujem.Evo......uzmi.Prvo жu te odvesti do lordaFejsala, a onda жeљ mi dati.Uzmi ga sad.Beduinska hrana.Dobra je.Joљ?</se>
  </para>
  <para id="7">
    <se lang="ara" variant_id="0">Эм 5 ПЮЗЖЮ4.3.2.1.гЗРЗ ї гЗРЗ УдСм ЗбЗд їЗгС бЗ нХПЮЯдК ЗСнП Зд ЗЪгб ЗОКИЗС ЮИб Зд ЗЭЯС ИеРЗ ЗбЗгС ЗбРм НПЛЯнСЗ Ў ЗдК КУКШнЪ Зд КЮКб гд Пжд Зд КЮжг ИеМжг гИЗФС Ў еЗе їбЮП СЗЖнЯ еРЗ ИЪндЗм бЯдм бЗ ЗХПЮ еРЗЗУКгЪ Збм Ў ЯнСЗбдП Еб КЗСжб ЗбРм ЮКбКегМСг гНЯжг ЪбнЙ ИЗбгжКбг нЯд ЗдЗгЗРЗ їЗде гМСг ЮИЦК Ъбне ЗбФСШежЯЗд РЗбЯ ИУСне КЗге Пжд ЗбЗЪбЗд ЪдебРЗбЯ ЗдК бд КНХб Ъбм гЪбжгЗК ЪдебЮП ЗжЮЪЯ Эм ЗбЭОжбЯд ЗдЗ Еб ЗбНЮнЮмКЪЗб ж ЗЮКбдм... еРЗ ЗбФОХгЗеРЗ ЗбРм нЭЪбе ЗбЗд ї гЗЗбРм нЭЪбе ї еРЗ ОШнСКЪЗб жЗЮКбдм Ў еб нСнП Зд нгжК їгЗбРм нНПЛгЗбРм КЭЪбеЗЮКбдм ЗбЗдКЪЗб Ў ЯнСЗ Ў ЗЮКбдмгЗРЗ ї бЗ КУКШнЪ ЭЪб еРЗ їЗдЩС  Збне Зде НЮЗ бЗ нУКШнЪ ЮКбмедЗЯ ЭЮШ ФОХ жЗНП КУКШнЪ ЮКбебЮП НХбК Ъб ЭЯСе МнПебдСМЪ бгЗ НПЛ ЮИбЗЗКСЯдм ЗЮжбЯ ЗбЗОИЗС ЗбМПнПедНд ЮбдЗ Зд ЗбИЛ ндФС Эм МгнЪ ЗдНЗБ ЗбЪЗбгжбЯд Эм ЗбНЮнЮе Зде нРЗЪ ЭЮШ Эм ШжЯнж</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Odavde pa do logora lordaFejsala je zemlja Harita.Da, znam.- Ja nisam Harit.- Nisi.Ti si Hazimi iz Beni Salema.Stavi desnu nogu u uzdu,pa prebaci levu preko.Kada si spreman...... oљini je po ledjima i vikni:''Hat, hat, hat!''Danas жe biti teљko, ali sutraжeљ nauиiti da jaљeљ.Mislim da жemo u MasturahVel stiжi sutra. Da.A iz Masturah Vela do logora lordaFejsala, imamo jedan dan.Idemo.</se>
  </para>
  <para id="8">
    <se lang="ara" variant_id="0">жбЯд бд нЯжд гд ЗбЦСжСн ЗбВдЗдК Эм ШжЯнжГд Еб МнПбг ЗКжЮЪ Зд Яб ФЖ нУнС жЭЮ ОШКмЯнСЗ Ў УГМПЯ ж УГМЪбЯ КМбИ ЗбЗЪПЗг бдЭУЯЕб нУКНЮ УгЪКеЗМбЎ бЮП ЗЯП Зд ЯнСЗ Эм ЗбнЗИЗд... ЯнСЗЗдЗ геКг ИЗбШСнЮе ЗбКм КЮКб ИеЗжбЯдм ЗЪСЭ ЯнЭ ЗМПЯЗСЗЯ ЭнгЗ ИЪП Ў ЯнСЗбЗнК Ў ЗдЗ ЗСнП ЗдЗ ЗЯбгЯЗдЗ ЮбК бЯ бЗКЯбгдм ЪдПгЗ ЗЯжд ИЗбОЗСМЯг гСе КСнПдм Зд ЗЮжб бЯ еРЗ їНУдЗ УГЯбг дЭУмнгЯдЯ Зд КЫбЮ ЗРдЯ ЗРЗ ЗСПКГНПег нККИЪЯЗдЗ Еб... еж нЯждГде гОКбЭ Ъд гЗ ЯдК ЗКОбне</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">U redu je.Ovo je izvor Harita.Hariti su prljav narod.Turci?Bedu.</se>
  </para>
  <para id="9">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗдЗ гЗКУжПЗЗдЗ ЗнТжЗЗдЗ гжМмЗдЗ нЯКЗВУЭжд бЮПгждЗ гКГОС.... дНд 5 ЭЮШгЗбРм КЭЪбе їЯдКг УКХИНжд Эм ЪПЗП ЗбгжК ЗРЗ ЯдК ЯнСЗ Ў ЗУКЗР нЗМЗгм УжКФнСТЯнСЗ нНКЗМ Збм ЗбЗУг ж ЗбжМе бЯм нЮКбЗдЗ ЗЪКЮП ИГдЯ КЪСЭ еРЗ ЗбЗдбЗ КЮб ГУгЯ Ед бг нЯд ЦСжСнЗгд ЗбЗд ЭХЗЪПЗ бЗ КдЗПждм ИЬЬ ЕбСМЗБ дЗПждм ИЬ СнжСТЗСЯмШЗбгЗ дНд Эм ЮЦне жЗНПеСМЗБ КЭЦбжЗЗдеЗ ЯЗдК гд ФеС гдР ИЛеЗ Ъбм ЗбКбЭТнждЗКСЯждм ЗСнЯг гЗРЗ НПЛ ИУСЪеЭм 10 УИКгИСедЗЯ 25 гМСг гЗКжЗ Эм ЗжЮЗК гОКбЭеЗдег ЯЗджЗ нгжКжд Яб нжг ИЪП ЗдКеЗБ Збнжг ЗбПСЗУмнгЯд Зд дЮжб Зде КЮСнИЗ ШЗбИжбЯд ИЗбдУИЙ бнЗдЗ жМПК ЗгСнд гегндЗбЗжб Ў Зд ЯнСЗ нУКШнЪ ЗбКНЯг  Эм жЮК ЗбгжКжЗбЛЗдм Ў Зд ЯнСЗ ФЗИЗ ХЫнС жбЗ нСЦм ИЗбОУЗСеЗбг КЯКИ Эм джКе ЗбгжК Збнжг їеб ЗдК КРЗЯС гд ЗМб ЗбЗгКНЗдеРЗ бнУ жЮКЗ ббПСЗУегЗРЗ КЭЪб ЕРЗжгд едЗ ЗбгФЯбе КИПГЭм 14 ПнУгИС</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Mrtav je?Da.Zaљto?Ovo je moj bunar.I ja sam pio iz njega.Ti si dobrodoљao.Bio mi je prijatelj.- Ovaj?- Da, taj.- Ovaj piљtalj je tvoj?- Ne, njegov je.Njegovo?Moje.Onda жu se posluћiti.Tvoj prijatelj...... je Hazimi od Beni Salema.Znam.Ja sam, Ali ibn el Kariљ.Иuo sam za tebe.Pa...... љta je Hazimi radio ovde?Pomagao mi je da pronadjemprinca Fejsala.- Poslali su te iz Kaira?- Da.Љkolovao sam se u Kairu.Znam da иitam i piљem.Moj lord Fejsal veжima Engleza.Kako se zoveљ?</se>
  </para>
  <para id="10">
    <se lang="ara" variant_id="0">гдР ЗнЗг ЮбнбЙМгнЪег гЗКжЗбЮП ЗденК Яб ФЖЗУКЗР СЗм ИндИС Ў едЗ ЯнСЗЗдЗ ЗЪСЭ Яб ФЖ ЪдЯЗРЗ ЪХнК бм ЗгСЗУГЮжг ИЮКб ГУСКЯ ЯбеЗжЗдК ИЗбШИЪгЗ еРЗ їЮСнИЗ  УнСУб бЯ СЖнУЯ гбЭЗдЩС бМгнЪ ЗбХжС  жМгнЪ ЗбЗУгЗБ Эм ЗбЗм Им Зб ЗбРнд ЗКжЗ Збм ЗбнЗИЗдЗдЩС Эм жМжеег  ж ЗЯКИ ЗУгЗЖег Эм ЗбжСЮеЗбм ЗббЮЗБ  СЗм ИндИСбЮП ЗЪШнКе жСЮе гд джКе ЗбгжКСЗм ИндИС Ў бЮП ЮКбК дЭУЯ жЮКбК ФСЯЗЖЯ гЪЯеЗм  Ў Зде ЗдЗеб нгЯдЯ Зд КУПм Збм гЪСжЭЗНУдЗ  ЭегКЗдЗ УГУЖбеЗ ЗбЗдУЗнж еб нгЯдЯ Зд КЗКм едЗ ббНЩе</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Niko od mojih prijateljanije ubica.Ti si ljuti Englez.On je bio niko.Bunar je sve.Hazimi ne mogu da pijuiz naљih bunara.On je to znao.Salaam.Љerif Ali.Sve dok se arapska plemenabore medjusobno...... do tada жe biti malih ljudi,blesavih ljudi.Pohlepnih, varvarskih iokrutnih kao љta si ti.Dodji.Ja жu te odvesti do Fejsala.Ne ћelim tvoje druљtvo.Vadi Safra je na dan odavde.Neжeљ je pronaжi, a ako je nepronadjeљ umreжeљ.Pronaжi жu je uz pomoж ovog.Armijski kompas.A, љta ako ti ga uzmem?Onda bi bio i lopov.Imaљ li ti straha, Englezu?Moj strah je moja briga.Naravno.Neka Bog bude uz tebe, Englezu.</se>
  </para>
  <para id="11">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗИЗЯм нЪгб Яб бнбнежбЗ нМП жЮКЗ бнЫнС гбЗИУеИЗбШИЪ нМИ ЪбнЯ Зд КЗОРм ЗбЗФнЗБ  ЗбнежбЯдм Ъбм гЪЗП гЪ ЗХПЮЗЖмЗКСЯндм ЗСУбе ЗбнеЗдЗ ЗФЪС ИГдм Ъбм Зд ЗОСН Ъбм Зм НЗбеРЗ гСнН Ў ФЯСЗ бЯ ЗОмГдКм ЯдКм МнПе Эм гОЗИСЗК ЗбЗЭ Им ЗбжбЯд ЗбЗд Ў ЗдКм ОШнИКмЗжЪПндм ИГдЯ бг ККПОбм Эм ЮЦне ЯнСЗГж Гм ФЖ ОШнСбеРЗ жЭЮК Ъбм ШбИЯ Эм ЗбЪжПе Збм ЗбнЗИЗд ЪдП ЗЮЗСИЯГдЗ ЗЪСЭ  СЗмжбЯде гМСП НИм ббгеде Ў ЗсУЭеЗУЭ  бЗКФЫбм ИЗбЯ ИеРЗЗдКм гФЫжбе  бКРЯС еРЗГдКм жЗНП гд ЗбЗЭм Им Зб ЮИб ЗдЗ ЗОШКИЯГдКм бг нЪП бЯ жЮК ббКЭЯнС Эм еРЗСГм .... гЗКбЗЯнСЗ ЮКбеЗбеЗКЭ гЫбЮ ЗСМж ЗЪЗП ЗбгНЗжбе ЭнгЗ ИЪПнЗббЫСЗИееб еж  Эм ЗМКгЗЪ гЫбЮїСМЗБ  ЗдЗ ЗСнП Зд ЗЯбг гЪ СЖнУ ЭСЮ ЗбФСШеЗдЗ бПм гЪбжгЗК геге Ъд ЮЦне ЯнСЗ.... Ъд ЮЦне ЯнСЗГдЗ нЗМЗгм бЗнК Ў ЕИд СЖнУ ЭСЮе ЗбФСШе нЗМЗгм ФжФнСТеРЗ гд ЗМбеЗЪКЮП Зде бЗ нгЯд ЗбВд бРЗ УГКСЯ ЗбЗЫСЗЦ гЪЯгїбЗнК  Ў бг ЗСЗЯ гдР ЭКСе</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">- Иekao sam te.- Da li ste znali da dolazim?Znao sam da neko dolazi.Fejsal mi je rekao.Kako je on znao?Ne deљava se mnogo stvari na udaljenostiod 70 km. za koje Fejsal ne zna.To ti mogu reжi. Nemaљ pratnju?Moj vodiи je poginuo uMasturah Velu.- Turci?- Ne, Arabljani.Prokleti divljaci.- Ovo je Vadi Safra, zar ne?- Da, tamo je.Samo trenutak.Kako se zovete i ko vas љalje?Lorens. Pridodat samArabljanskom Birou.Љta radiљ za Biro?To je priliиno neodredjeno, gospodine.Treba da shvatim situaciju.To neжe biti teљko.Situacija je uћasna.Njihov moral, ako ga uopљteimaju, u љta ja sumnjam.Turci su ih potukli na frontukod Medine haubicama.Svake veиeri nestaju na desetine.Ono љta ћelim da kaћem.Gde god da stei bilo sa kim da ste...... vi ste britanski oficir.Ovo je naredjenje.Kada dodjemo u logor,drћite usta zatvorena.- Razumete li љta vam govorim?- Razumem љta mi govorite.Napraviжete procenu situacijei vratiжete se...Oh, moj Boћe.Ne ponovo.Rekao sam im.Bog zna da sam im rekao."Krenite na jug," rekao sam."Joљ ste u dometu."</se>
  </para>
  <para id="12">
    <se lang="ara" variant_id="0">СМЗБ Ў ХПЮдмЗдЗ ГЪПЯ УГОИСебЗЗдЗ нМИ Зд ЗЯбг ФОХЗ гЗГИм СЖнУ ЭСЮ ЗбФСШе ЗбКм КЪгб Нжб ЮЦне ЯнСЗЗдЗ нгЯд Зд ЗСУб Збне ЗбСУЗбе ЗРЗ ЗСПКмГдЗ ЗЪКЮП Зде еЗКЭе ЗбМжЗб гЫбЮ ЗбЗдбЗ ЗУКШнЪ ЗбЗКХЗб Ие ЗбЗдгдР Зд гЗК жЯбЗБ ЗбЗЭ Им ЗбСМЗб ЗбФСШе ЗдУНМжЗ бЗдег ОЗЖЭжд гд ЯнСЗЗЪКЮП ИГдм УГКХб Ие гСЙ ЗОСм НЗбЗбЗнК Ў ГдЗ ЗЪКЮП ИГдЯ нМИ Зд ККХб ИеЮП КЯжд едЗЯ гЪбжгЗК гегеЗдЗ ЗЪбг ЗдЯ гжЛжЮеИжЗУШе ЗбдЩС Эм ЪндЗЯГдеЗ УнПе гЗеСЙ жНРСегМнЖЯ Збм едЗ  нПб Ъбм ФМЗЪКЯббРм нПОб Эм ЮЦне ЯнСЗЫнС ХНнНеб нгЯд Зд ЗЪСЭ ЗУгЯ їЗдЗ нЗМЗгм бЗнККЪдм ЗбЮгС Ў жбЯде жЗЦНЗдЗ гЗЯм ФнЯжЯмгЗ-Ям Фж - ЯжЗУКЗРе гЗЯмЗУКЗРе гЗЯм Ў ЗдЗ ЗЪКЮПЗд ЯнСЗ нКНЯг ИЗбЦНне ЮИб ЮКбеЗГМбжГЪКЮП ЗнЦЗ ИЗде ЮИб Зд нЮКб нСнП гЪСЭе ЗбжМе ж ЗбЗУгГМб Ў жЯбЗБ ЗбЗЭ Им Зб гЗКжЗ ИУИИ Зде СГм жМжеегж ЗУгЗЖег бЗИП гд Зд ЗНПег ЮЗб беГМб Ў ОШнИм ЯЗд жЗНПЗ гдегбЮП ФЗеПК ФСнШ ЗбгСЗЮИе  ЮИб Зд нгжКЫЗПС ИжЗУШе ЗбЮШЗССИгЗ ЗОР ЯнСЗ гбЭЗК Ъд жЯбЗБ ЗбЗЭ Им Зб жЮКбег МгнЪЗ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Stanite i borite se.Uzvratite im vatru.- Ko ste vi?- Poruиnik Lorens, gospodine.Pridodat sam Arabljanskom birou.Ovo je veoma tragiиno, gospodine.Moraжemo da krenemo prema jugu.Da pukovniиe, 70 km. prema jugu.Vi ste bili u pravu,ja sam pogreљio.Moramo se pobrinutiza ranjenike.- Pobrinuжemo se za njih u Dћenbu.- Ako preћive do Dћenba.Teљko жe napredovati sa nama.- Ne, moraju pokuљati da dodjudo Dћenba. - Poruиniиe?!Lorens.Vi razumete, poruиniиe Lorens...... da moji ljudi nisu navikli naeksploziv i maљine.Prvo puљke, a sada i ovo.</se>
  </para>
  <para id="13">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗЪКЮП Зде ЯЗд едЗЯ ЯнСЗ....ЗдЗ ЗЪдм Зд ЗбСМб ЗбРм ФЗеПе СЗмЯЗд ЯнСЗеРЗ еж ЗжКЗСмЗЪКЮПК ЗдЯ ФЗИ ИУИИ гбЗИУЯЗдЗ бЗ ЗЮжб бЗм ФОХ Здм ЗжКЗСмжбЗ нМПС Гд КЮжбжЗ Зд СнжСТЗЯм ИЗЮм Эм ЗбЭдПЮНУдЗгегЗ нЯд ЯнЭ  КжХбК Збм еРЗ  ЗбЗУКдКЗМгЗ ЗУКдКМКе ЯЗд НЮнЮЗбнУ бПн Зн ОнЗС ЗОС Ужм ЗбЗдКеЗБ гдеЗгЗ ОШИЯ їбЗФЖЗдЗ ЯдК ЗЭЯС Эм ЗбЮХе гд МПнПжЗЪКЮП ИГде нМИ Зд дИПГ ЗбКНЮнЮ Эм еРЗНЮЗ ї. ГМбеб ЗОИСКм Зм ФОХ ВОС Ъд еРЗ ЗбЯбЗг їбЗ Ў ЗдК Зжб ФОХеРЗ МнПжбЯд ЯнЭ УККОбХ гдеЗЗдК бЗКУКШнЪ Зд КЭЪб еРЗ едЗСнжЯ Ў ЗдК бУК гНКЗМЗ Зд КЮжб бм Ў ЗдЗ ЗЪСЭ гЗРЗ ЗЭЪбежЗж Ў бг ЗКжЮЪ Зд КЭЪб еРЗ ЪбдЗеб нгЯд Зд КЮбм гКм НХб еРЗ Эм ЗбНЗЭбе ї27ПнУгИС Ў Эм КгЗг ЗбУЗЪе 15:31нИПЗ гд гФЯеКУж Ў жнРеИ Збм ФнИЗЭм ЗбУЗИЪе жЗбЪФСжд гд ФеС УИКгИС Ў нРеИ Збм ФИнЗЗМбКЭКЪб ЗЭЦб ШСнЮ ббЗдКНЗС ИЪП Зд КНЭЩ МУПеЗЭм гЯЗд ЫнС гЯФжЭ НКм бЗ КУИИ ЗбгКЗЪИ ббЗОСнд</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Ћao mi je.Cigarete, vaљa ekselencijo?!Briљite.- Molim vas.- Jednu ili dve.Polako, Dћenkinse.Dћenkinse.Lorens?Vi nemate slugu.- Nije mi potreban.- Nije?!Sve жemo raditi. Paliti vatru,kuvati, prati odeжu.- Da, sve.- Ne sumnjam.To bi vama bilo vrlo lepo.Sebi to ne mogu priuљtiti.Recitovanje stihova iz koranamoћe vam pomoжi.Bog zna razliku izmedjuvaљih teћnji i onih...... koji putuju svetom u potraziza Boћijim darovima.Ostali se bore za svoju stvar.Ponavljajte stihove svedok vam ne bude lakљe.</se>
  </para>
  <para id="14">
    <se lang="ara" variant_id="0">УКРеИ Збм ЗбгжКгЗРЗ НПЛї бЮП ЭЗК ЗбжЮКбгЗРЗ бг КРеИ ИЪП ї! бЮП ЗУКОПгК ЗУг гТнЭеРЗ ФЖ гУКНнбЪндЗд СнжЯ нгЯдеЗ Зд КФЗеП ЗбЗУг ЗбНЮнЮмеРе гФЯбеУнЯжд еРЗ ХЪИЗ жбЯдм УГНжб гЪеЗбж УГбКеЗ Ъд ЗУгеЗ ЗбНЮнЮм УКЪШм Збм ЗУг ТЗЖЭ ВОСбЗнК Ў нгЯддм Зд ЗЪШм бЯ ЪндЗм гЮЗИб дХЭ ЪгСЯ Ў ЗККРЯС їЗбФдМЗгм нУКШнЪ ИЪндЗе Зд нСм ЗбЗУг ЗбНЮнЮм жЗбЪгСЗдеЗ гЛб КЫнС ЗбЪПУе Ў бд КНКЗМ Ужм ИЦЪ ПЮЗЖЮеРЗ гУКНнб ЗдЗ ЗЦНм ИдХЭ ЪгСм гд ЗМб ЭКЗе ЯеРенМИ Зд бЗ ЗЭЯС ЭеРЗжГХгК Ў ЗнеЗ ЗбФдМЗгм... гд ЭЦбЯдЪгїедЗЯ ФЖ бг ЗНПЛЯм ЪдеГжеїгд ЗбгУКНнб ЭЪбЗ Гд ККНПЛм Збм Зн ФОХ Эн ЗбгЮСгЗРЗ їбЮП ЭЪбжЗ дЩЗг ббКНЮнЮ Эм ЮЦне ЯнСЗЗдег бЗ нУКгнЪжд Збм ЯбЗг Зм ФОХбнУ УнЖЗ Ў бЗнКЯнЭ ЪСЭК їбЗ гЭС нМИ Зд ЗЮжб бЯмЗдЗ жЗНП гд ЭСнЮ ЗбФСШееЗеїЗдК жЗНП гд ЗбЭСнЮї</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">To жe biti najbolja...... i najveжa nagrada.Traћenje oproљtaj od Boga.Zaista, Bog je milosrdan i opraљta.Pozdrav, Ali.- Gospodaru.- Љerif Ali.Poruиniиe Lorens, veж ste sreliЉerifa Alija.Jesam, gospodine.A, sada Selime, "Svetlost."''I u podnevnoj svetlosti...... i noжu kada je tama...... Bog te nikada neжe napustiti...... иak iako nije zadovoljan tobom.I, buduжnost жe svakako bitibolja od proљlosti,... a na kraju Bog жe bitidareћljiv prema tebi...... i ti жeљ biti zadovoljan."Vidi, vidi.Da, pukovniиe.Ћelim da se odluиite gospodine.Hoжete da se vratim u Dћenbo.Ovde ne moћete mnogo togada uradite, gospodine.Ћao mi je љta se meљam, ali ovdevas ne moћemo snabdevati.Ali moћete u Akabi.Akaba?!Ako moћete zadrћite Akabu,mi жemo vas snabdevati.- Ali ne moћete je drћati.- Vi moћete.Mislite na mornaricu.Turci imaju 30 mm. topoveu Akabi, gospodine.Znate li љta to znaиi?Znam.Zaboravite na to.Mornarica ima drugih obaveza.Da љtiti Suecki Kanal.Jedan od najvaћnijih sektora naovom frontu jeste i mora biti kanal.Vi to sigurno vidite, gospodine.Vidim da je kanal najvaћnijiinteres Britanaca.Za nas nema znaиaja.Nemojte tako da govorite.Britanski i Arabljanskiinteresi su isti.Moguжe je.</se>
  </para>
  <para id="15">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗбдЗУ ОФнК гд ЯнСЗ жбРбЯ ЗУКЮЗбжЗжИСЫг гд Здм гМСП ШЗбИ Эм гПСУе ЗбЛЗджнежбЯд Эм ЗбгЗЦм Ў бЮП УЗЪК ЗбФСШе Эм Нб ЗбЮЦнЗКЭм НЗПЛЗд ЗУЭСжЗ Ъд ЗПЗдЗКбРЗбЯ ЗдЦггК ЗбнегГМббЮП ЭегКбЗ ЪМИ Эм еРЗЭм ЗбгЗЦм Ў бЮП ЪгбК гЪ Еб гд УдКЗд гЗЦне ЪдПгЗ ЯдК Эм ГгСнЯЗЪгбКм гЪ Еб гд  ЮИбЯдК Ъгнбе Эм ЗбЗЭ Им Зб гд 3 ФежС гЗЦнедЪг Ў нгЯддн ЗбЗУКЭЗПЙ гд РбЯбЮП ЭегКЗдЗ ГЯдК ЭЯС Эм ЗбШСнЮе ЗбКм КНЮнЮд ИеЗЯнСЗ УнОУСИШСнЮКм ЗбОЗХе  Ў ЗдЗ бЗ ЗЛЮ Эм Зм ЗНП......гд ЗбФСШе Зж Зм ЗНПЗ Эм ЗбгЮС гКЪбЮ ИЗбЮЦнежбЯдм ЗЛЮ ИЬЬЬЬ ~ Еб.... бЯдм ЗФЪС ИФЖФЖ НжбЯ Зде ЗдК КФИе Ебеб КНИнд Зд нЯжд еРЗ ЗбКНЮнЮ гЪнїеб КНИнд Зд КЯжднд жЗНП гд ЗбЪЗгбнд Эм ЗбКНЮнЮїШИЪЗ дНд бЗдЦгг Гм ЗНПЗ гЪдЗжбЯд дНд дНКЗМ ФОХ гЛбЯГдКм МнПе МПЗ УжЭ ККЪнд гЪдЗ гОИСебЮП НХбКм Ъбм Зд нЯжд гХнСЯ гд гдР ЗбКЮнК ИмЗУКШнЪ ЗбКжХм ИЯЗУЭ Ў бЮП ИЗбЫК Эм еРЗжбЯд ЗдКм гЗТбКм ХЫнС Ў жМгнбе....СИгЗ УКжЗМенд ЗОШЗС гдбЗ Ў бнУ едЗЯ гЗ ЗОУСе! ЗдЗ ЗСнП Зд ЗгУЯ ИЯнСЗбнУ ЪдПн ФнБ ЗКгдЗе</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Vratite se u Dћenbo,a mi жemo vas naoruћati.Daжemo vam oruћje, savete,trening i sve љta je potrebno.- Topove?- Savremene puљke svakom иoveku.Ne, topove, artiljeriju.Topove, kao turski u Medini.Da, dajte nam topovei obuиite nas.Vaљim ljudima je obukapotrebnija od topova.Englezi bi uиili Beduinekako se bori?!Nauиiжemo ih, Љerife Ali, kako se bori samodernom mehaniziranom vojskom.- Da, poruиniиe?- Љta vi mislite o Dћenbu?Mislim da je dalekood Damaska.- Veж ste bili u Damasku.- Nije uspelo, gospodine.Da li ste bili u Damaskugospodine Lorens?Jesam, gospodine.Divan je, zar ne?- Da.- To bi bilo sve, Lorense.Sanjarenje vas neжe odvesti uDamask, veж disciplina.Vidite, Velika Britanija je malazemlja, mnogo manja od vaљe.Malo stanovnika u uporedjenjusa mnogima.- Mala je, ali ipak velika.- Zaљto?Zato љta ima topove.Zato љta ima disciplinu.Zato љta ima mornaricu, koja jedovodi gde god Englezi ћele...... i napadaju gde ћele.To ih иini velikim.- Taиno.- G. Lorense, ne meљajte se.Poruиnik Lorens, nije vaљvojni savetnik.Ћelim da иujem njegovo miљljenje.Prokletstvo, Lorense, od kogavi primate naredjenja?Od gospodara Fejsala, kadaste u njegovom љatoru.Stara budalo, zaљta se okrenuti od jednogka drugom, kada su oni gospodar i sluga.Gospodaru, ja mislim...Mislim da je vaљa knjiga u pravu.Pustinja je okean, koje ni jednoveslo ne moћe probiti.U tom okeanu Beduini idu gdehoжe i napadaju kada to ћele.To je naиin na koji su seBeduini oduvek borili.Poznati ste u celom svetu zbogtakvog naиina borbe.</se>
  </para>
  <para id="16">
    <se lang="ara" variant_id="0">гжЗЭЮЗРЗ Ў еб КУКШЪнд Зд КИнд бм Зм ФЖ нЛИК ежнКЯїгЪм СОХе ЗбЮнЗПе ЗбКм ЗУнС ИеЗ Эм ЗбнЗИЗд  еб КдЭЪ їГМбУГХдЪ ЗбжЮКбгЗРЗ ЗдК ПЗЖгЗ дКЩС Эм ЗбУЗЪеїЗже Ў еРЗ ї...еРЗ бЗдЗдЗ ЯнСЗгЗ ЗбгФЯбе їедЗЯ ФЖ нМИ Зд ЗЭЪбежПЗЪЗ Ў ЗУКЗРе гнУСджгм</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Ne znam.Ћao mi je gospodine,ali niste u pravu.Povratkom u Dћenbo, arapski pobunjeniciжe postati samo deo britanske vojske.- Љta vam to znaиi?- Lorense, ti si izdajnik.Ne, pukovniиe.On je mlad иovek, a mladiljudi su strastveni.Mora da kaћe љta ima.- Ali mudriji жe odluиiti.- Znam da ste u pravu.- Dobro, hoжemo li onda krenuti?- Љto pre, to bolje.Izgubili ste joљ 50 ljudi veиeras.Namuиili ste se,ali ste govorili istinu.Sutra жu vam dati odgovor.A, sada...... kasno je.Pukovnik Brajton misli da mojeljude stavi pod...... komandu evropskih oficira,zar ne?U osnovi, tako je, gospodine.A ja to moram da uradim...... zato љta Turci imajuevropske topove.Ali se plaљim da to uиinim...... da nosim to na svojoj duљi.Englezi su gladni,za pustim zemljama.Plaљim se da su ћeljni Arabije.Onda ih morate odvratiti od toga.Vi ste Englez.Zar niste lojalni Engleskoj?Engleskoj i ostalim stvarima.I Engleskoj i Arabiji?!Da li je to moguжe?Mislim da ste vi jedan od onihEngleza ljubitelja pustinje.Dadli, Stenhoup,</se>
  </para>
  <para id="17">
    <se lang="ara" variant_id="0">СМЗБ Ў ЗгЦм едЗСнжСТЗСЯм Ў нЯКЗ  гд ЗПЗСе ЗбФСШе ЮЗбКбЮм гд еЗКЭ Эне гЪбжгЗК гегеОШнИе СЗм ИдИС їгнУСжджгмбЮП УгЪК еРЗ ЗбЗУг гд ЮИбЗдеЗ емЗдеЗ ЪгбК гЪ гд бжУ ГдМбУ Эм ЮЦне ЗбЮКббЮП КбЮК СУЗбЙ Эм Збнжг ЗбРм ЮИбе Гд ОШнИеЗ ЮП гЗКЗдЗ гКГЯП ЗдеЗ ЗОКЭК ИУИИ гжК ОШнИеЗ.... ЗдК КЪдмЗдеЗ ЗдКНСК їбЗ Ў гнУСжджм ЗдЗ ЗЪСЭеЗ МнПЗ ЗдеЗ Южне жЯЗдК КЪгб Эм ЗбЗЭ Им ЗбЗдеЗ ЯЗдК КСнП Зд КЮИЦ Ъбм ЯнСЗгд ЗМб ИндИССИгЗ жМПК ФЖ гЗГдЗ ЗЮХП Ў Зд ЯнСЗ ЮКбеЗЗбВд УдИПГ ЗбКНЮнЮ Эн ЗбЗФОЗХ ЗбРндМЪбжЗ СЗм ИндИС ж ЗбжЯбЗБ нГКжд Збм едЗЗбФСШнд жЪЗЖбКегЗгЗ ЗбРм ККЯбг Ъде їдЗЖИ ЗбСЖнУ жЪЗЖбКе  ЯКгЗСЗ  ж ЗИд ЗбСЖнУ нЗМЗгм жЪЗЖбКеЗСнП Зд ЗЦЪ ЯгнСЗК гСЗЮИе ж ЗМеТЙ КдХК Эм ИнжКегЗСЗЯ ЭнгЗ ИЪП Ў бЗнКЗСЗЯ ЫПЗбЗЗНП едЗ їбЮП ЪПК</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Arabljani ne vole pustinju.Mi volimo vodu, zeleno drveжe.Nema niиega u pustinji.A nema иoveka kome niљtanije potrebno.Ili vi mislite da smo mi neљtosa иime se moћete poigrati...... zato љta smo mali narod,luckast narod...... pohlepan, varvarski i okrutan.Da li ste znali, poruиniиe, da je uarabljanskom gradu Kordobi, postojala...... rasveta na ulicama u vreme...... dok je London joљ bio selo.Da, bili ste veliki.Pre devet vekova.Vreme je da ponovo postaneteveliki gospodaru.Zbog toga je moj otac zapoиeorat protiv Turaka...Moj otac g. Lorens, a ne Englezi.Ali moj otac je star...... i ja...... sam daleko od nestalihvrtova Kordobe.Bilo kako bilo, pre vrtova moradoжi do borbe.Da bi ponovo postali veliki,potrebni su nam Englezi...... ili...Ili?Neљto љta ni jedan иovekne moћe postiжi, g. Lorens.Potrebno nam je иudo.</se>
  </para>
  <para id="18">
    <se lang="ara" variant_id="0">бЗ нжМП ЗНПЗ Эм ЗбИнКбгЗРЗ бЗ дбЪИ ИЪЦ ЗбЪЗИ ЗбЭПнжеб КУгЪдм їгУКНнбЗде нЭЪб ФЖ ЯеРЗ їеб нОЭм ФнЖЗ гЗ жбЗ нСнП Зд нФЗеПе ЗНПЗ їнМИ Зд КГОР еРЗ Эм ЗбЗЪКИЗС Зде Эм ЗбУд 17Зде бЗФЖ бЯм ККЭЗМЗБ еЯРЗбЮП ЭЪбК РбЯ ИдЭУн Эн ЗбгЗЦн бЗ бУИИ гЪндеЗм Ў бЗнКЗдК ККМЗебдм ЗбЗд...ЗдЗ ИПГК ЗНУ Здм ЗСнП ЗбКИжб едЗбЗ КжМП Зм ЗбЗК дКХК Эм ЗбгбЗИУ ЎеЗм бЗнК. бЗнК. СнжЯ...ЮП КЯжд едЗЯ ЯЗгнСЗК гСЗЮИе Зж ЗМеТе КдХКбЗ Ў Ъбм ЗбЗСМН ... ЮП ХдЪК Эм ИнКмгегЗ ЯЗд ЪдПгЗ ЗЫбЮК ЗбИЗИЗддм ПЗЖгЗ Ъд ЮХП ЗКСЯ ЪЗЮИ ЗбИЗИ гЗЖб дНж 5 г.гжбРЗбЯ ЪдПгЗ РеИ бЭКН ЗбИЗИжМПК Зд ЗбИЗИ ЫнС гЗЖбедЗЯ гд ЭКН НМСКмСИгЗ ег ЗНП ЗЮЗСИЯЗРЗ ЯЗд гд ЗНП  ЗЮЗСИм гЛб ЗОКмбЯЗдК бг КСм ЮШЪе ЗбжСЮбЮП СМЪК ЗбЮШе гд ЗбжСЮ гЯЗдеЗЗбЗд еРЗ гЗ ГЭЯС Ие Ў СнжЯгЗРЗ УнНПЛ гЪЯ жгЪ ЗбКЭЗНїЗбКЭЗНїЗбФдМЗгм бЗнгжК Ў бРЗбЯ ЗдК бд КгжКбд нЯжд едЗЯ Зм гФЯбе ЗРЗ бг КГОРеЗ Ў бЗнКГдКЩС .... бЗнКЗбКЭЗН ЪдП ЗбФдМЗгмгЛб ЗПгЗд ЗбУМЗЖС ж ЗбОгжСЗРЗ бг ЗОРеЗ бЭКСе  Шжнбе Ў УГЪЗдм гд ЗдУНЗИ ЗбЗЪСЗЦЗРЗ ЯдК КСнП ЭЪбЗ Зд КГОР ЗбКЭЗНнМИ ЪбнЯ Зд КМП МгнЪ ЗбЯЗгнСЗКЮП КМП гдЩЮе ОЗбне КУКШнЪ Зд КГЯб ЭнеЗ ЗбКЭЗН ИГгЗдеЗеї!енЗ ЗРеИ Ў СнжЯНУдЗ Ў УГРеИ бЗИНЛ Ъд ЗбЯЗгнСЗКнИПж Зде еРЗ УнЯжд ггКЪ МПЗЗдЗ ГНИЯ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Akaba.Sa kopna.Ti si lud.Da bi kopnom doљao do Akabe,moraљ proжi pustinju Nefud.Tako je.Nefud pustinja se ne moћe preжi.Ja жu je preжi, ako жeљ i ti.Ti? Za to je potrebno viљeod kompasa, Englezu.Nefud je najgore mestokoje je Bog stvorio.Ne mogu govoriti u tvoje ime.Samo u svoje.Pedeset ljudi?Pedeset protiv Akabe?!Ako 50 ljudi dodje preko Nefuda...... biжe joљ 50 koji жehteti da se pridruћe.Hovitati su tamo, koliko sam иuo.Hovitati su razbojnici.Prodaжe se bilo kome.Dobri su borci. Dobri...U Akabi ima topova.Okrenuti su prema moru Љerife Alii ne mogu se okretati u krug.Sa kopnene strane nema topova.Iz dobrog razloga. Nije moguжepriжi sa kopna.Svakako je da Turci o tomene razmiљljaju.Akaba je tamo.To je samo pitanje odlaska.Ti si lud.Gde ste poљli, poruиniиe?Sa svojih 50 ljudi.Da ostvarim vaљe иudo.Bogohuljenje je loљ poиetakza ovakvo putovanje.- Ko vam je rekao?- Ali.Zaљto mi vi niste rekli?Vraжate se u Dћenbo, gospodine?Moram.Ali жu vam ove dodeliti.</se>
  </para>
  <para id="19">
    <se lang="ara" variant_id="0">Где бЗнжМП ФОХ бШнЭ гЛбе Эм ЭХбмНУдЗ  УЗнж Ў КЪЗбм бККдЗжбм ЗбЪФЗБ! ЭнгЗ ИЪПЗнТжЗ Ў еб ЪЗЖбКе  ЯКгЗСЗ КФЗеП ЗбКбЭЗТїГМб Ў ИЗУКЛдЗБ дЗЖИ ЗбСЖнУ МгнЪег нФЗеПжд ЗбКбЭЗТ жег нКдЗжбжд ЗбЪФЗБЗдег нФЗеПжд ЗбЮдЗе ЗбСЗИЪеЗжКЗСм Ў ИУСЪе ЗдКХб ИгНШе ЗбКбЭЗТ жЗШбИ гдег Зд нИЛжЗ ЗбФСнШЭегКгЗ еРЗ їгдЩге ЗбЗ м Ум Ин нж ЮССК Зд КСУб 1500 гНЮЮ Збм ЗбнЗИЗдббЗеКгЗг ЗЯЛС Эм ЮЦне ЯнСЗ ї1500Ъгнб Ў жЗжЕб Ў ЗдК ЗУКЪгбК дЭУ ЗбОПЪе ЗбКм ЗУКЪгбКеЗ Эм ЗбЗжбеРЗ ХНнН ЗбЗУ Им нж ГЫИнЗБЗеїбЗ нжМП еПЭ Эм ХдЪ ЗЪбЗд ЯеРЗЗдег УнСУбжд ЪгбЗБбЗ нМИ Зд нЭЪбжЗ еРЗ ИУСЪеЗбжЯбЗБ ЗбРм ЗСУбжЗ гд ЗбЗЭ Им Зм ЮП ЮКбжЗЗде нЪнПжд гЛб гЗ НПЛ Эм ЗбгСе ЗбУЗИЮебРЗбЯ ЮП КЯжд ОШе гд ЗбФСШе ббКбЗЪИ ИГЪХЗИ ЯнСЗИИЛе ИеРе ЗбШСнЮЙ ЗбгИЗбЫ ЭнеЗбЯдм ЗЪКЮП Здег нСнПжд Зд КЯжд жЗЦНе бЯнСЗЗд ЗИдЯ гЗеС МПЗ....ЗеЗ Ў НУдЗбЗнК  бЮП жМПК МгнЪ ЗбЯЗгнСЗКЗбФдМЗгм нНХб Ъбм ЛгСе КЪИе ЗРЗ Ъгб ИМПЗдЗ УжЭ ЗФСН ЗбВдЗдеЗ гЪЮПЙ Збм НП гЗ НКм дКГЯП гд ЗдЯ КНХб Ъбм Яб ФнБедЗЯ ИЪЦ ЯЗгнСЗК ЗббЪндежбЗ нУЪдн ЗбЗ Зд дКХжС Зд гд жЦЪКеЗедЗ ЯЗд Ъбм ЗУКЪПЗП бЗЪгб ЭнеЗ ЗРЗ бТг ЗбЗгСгМгжЪег 64Эн гЛб еРе ЗбЩСжЭ Ў Знд  ЗЯб ЗбКЭЗНїеРЗ гУКНнб Ў ШИЪЗ Ў СнжЯЗдЗ ЗЪСЭ ... ИГде бЗнгЯд Зд дКЯбг Эм ЗбИнК</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Љerif Ali se vama zakleo navernost, gospodaru.Joљ niste rekli pukovniku Brajtonu?Nisam.Kao љta znate,jaљemo u ime Fejsala od Meke.Da, poruиniиe Lorens,moћe se tako reжi.Ali u иije ime vi jaљete?</se>
  </para>
  <para id="20">
    <se lang="ara" variant_id="0">НУдЗ Ў ХНН ЗбОШГ.....дЩСЗ Ъбм ЪПП ЗбЯЗгнСЗКУнЩджд ИГдег УнЯФЭждмнМжТ бЗм ФОХ ШИнЪм Зд КдШбм Ъбне ЗбНнбежбЯд бд нЯжд РбЯ УебЗ  гЪм Ў Еббд КУКШнЪ еТнгКмбЮП ИПГК ЭЪбЗ УнгжК ЗбгМСгжд ОбЗб 3 ЗУЗИнЪ еРЗ гЗ ЯКИКе  Эм джКе ЗбгжКжбЯд Еб нЪСЭ ИГд ЯнСЗ нКНЯг Эм жЮК ЗбгжК.... Эм еРе ЗбНЗбеИндгЗ ЗдЗ бЗЗ ЗУКШнЪ гФЗеПе ЗбКбЭЗТЗбгМСгжд нМИ Ъбнег  Зд нУКгСЗ Эм ЗбгжКЗбгМСгжд нМИ Ъбнег  Зд нУКгСЗ Эм ЗбгжКбнУ МнП! ЗдУНЗИ ЗЪСЗЦм ИПГК гд ЮПгмУГСнЯ нЗ Ў Еб.....гЪ СнжЯ гЪбжгЗК жЗУКЪПЗПЗКЗУКШнЪ Зд ЗЩеС ИФЯб ЗбШЗбИ ЗбЪЗПм ЗбРм нПСУ ббЗгКНЗдЗКИндгЗ ЗУКОПг джКе ЗбгжКжЗОКнЗС ЗбжЮК бЮКб ЗбгМСгждЗбРнд нРЗЪ ЗУгЗЖег  Эм ФЗФе ЗбКбЭЗТ... УжЭ ЗУКгС ИНб ЗбгЪЗПбЗК ИнПм ЗбнгдеИндгЗ нПм ЗбнУСм УГЯКИ ИнеЗЛг ЗОР СЮЗЮе ЗбИШЗШУ Ў жГЯбеЗЗИдЯ нПСУ ИЪП КдЗжб ЗбЪФЗБгд Пжд Зд нЭКН ЯгИнжКС Зж КбЭЗТбРЗбЯ ИУИИ Зде ИЮм ЗЮб гд 10 ЗнЗг Ъбм ИПБ ЗбЗгКНЗджЗбЗд УнгжК ЗбгМСг ИЪП ЗСИЪнд ЛЗдне ИджИе ЮбИнежЗбЗд УнгжК ЗбгМСг ИЪП ЗСИЪнд ЛЗдне ИджИе ЮбИне</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Bili su tamo, i ja sam ih uhvatio.Zaљto ste ovde?Deиko.Da sluћimo gospodara Lorensa.To je istina, Lorense. Oni to ћele.Pratili ste nas.- Reиeno vam je da ostanete.- Ne, Љerife.Naљa kamila je zalutala, a mismo je pratili.Ona nas je dovela ovde da budemosluge gospodaru Lorensu.- To je Alahova volja.- Bogohuljenje.Ne radi to.Ne Lorense, ovo nisu sluge.Oni su izgnanici, bez roditelja.Budi oprezan, nisu pogodni.Zvuиe vrlo pogodno.Moћete putovati sa prtljagom.Oni nisu sluge.Oni su oboћavaoci.Jedan љiling nedeljno?To je u redu.- Svakom?- Ne.- To je previљe.- U redu.Doneжe vam sreжu.Alah voli samilosne.Tamo je pruga.A, ono je pustinja.Odavde pa do druge strane, vode жebiti samo onoliko koliko moћemo da ponesemo.Za kamile, nema vode uopљte.Ako kamile uginu...... i mi umiremo.A za 20 dana, poиeжe da umiru.Znaиi da nemamo vremenaza gubljenje, zar ne?</se>
  </para>
  <para id="21">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЮИб Юбнб Ў гХСЭн гФКИе Ие ИЗбЗОКбЗУ жЯЗд КНКе НСЗУегЗК ИджИе ЮбИнеГде ЯнСЗЗбнжг ЯнСЗ ЮКб ЗбМСгжд ЗбРм МСЗЖгег  ОЭне ЭжС ЩежСег Эм ЗбКбЭЗТЗбнжг ЯнСЗ ЮКб ЗбМСгжд ЗбРм МСЗЖгег  ОЭне ЭжС ЩежСег Эм ЗбКбЭЗТ......ИЗбСЫг гд Зде Збнжг Зжб нжг дЦЪ Эне ЗбЯЗгнСЗКЪЗЖбе нЗМЗгм ЩеСК ИСЖне КгЗгЗЪд ЮЦне гУнСжджгмЗдЗ ЗЪКЮП ИГде гд ЗбМнП ЭКН еРе ЗбЮЦнеЪбндЗ Гд дЮбЮ Эн ЗбМТБ ЗбРн КжЗМП Эне ЯнСЗСнжСТЗСЯм Ў ЗЭКН ЮдЗе УЗЯСЗ ЗбЗдедЗЯ ФЖ УЖ НПЛбЮП ЗХИНдЗ Сенде ЪдП  ЯнСЗЭЮП ШбИ гдЗ Зд дЪСЦ еРЗ ЗбКЮСнССМЗБ  КГЯПжЗ гд Зд еРЗ ЗбЭПнж ЗбРм УдЪСЦе ЗбЗд НЮнЮЗСенде ЪдП ЯнСЗ їгЗРЗ Яб еРЗ Ъдегд 4 ЗнЗг  КбЮндЗ ЗФСШе ЭнПнж% ЪПП ЗбгФЗеПнд еж 60% ЗЪКЮП ИГде УнХИН 70еРЗ ЗдРЗС нЛИК Зде ЯнСЗ ЗбНЮнЮмжГде нНЗжб ЗбКЯбг гЪ ЗбЪЗбгСИгЗ КЯжд еРе гТНе їЗдЗ бЗ ЗЩд Здег нгТНжд гЛб еРе ЗбгТНе ЗбОШСеСМЗБ Ў ЗИЮжЗ гЪдЗЗдЗ ЯнСЗЗРЗ ЯЗд еРЗ ЗбФСнШ ИЛ ЗбУЗЪЙ  5:59 ИЪП ЗбЩеС гд 18 ЗИСнб....СИгЗ КЯжд ЗбУЗЪе 5:5948.49.СМЗБ  ЫнСжЗ ЗбЮдЗе Збм гНШе КЗнж ЗбКбЭТнжднегРнЪ ЗбЗОИЗС ЗбУнП еТженЯж енИнгЗ Ў УжЭ нгжК ЗбУЗЪе ЗбУЗПУеЫнС ЗбгНШе</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Zaneo si se.Neжe se viљe ponoviti.Pazi, zaneo si se.Neжe se viљe ponoviti.Ta voda je uniљtena.Od sada жemo putovati noжu,a odmarati se kada je previљevruжe za putovanje.Nekoliko sati svakoga dana.Zaљto odmah ne krenemo?Ne, sada жemo se odmoriti.Tri sata.Dobro.Probudiжu te.</se>
  </para>
  <para id="22">
    <se lang="ara" variant_id="0">... бЗнМИ Зд джЮЭ ЗбИСдЗгМЗдЗ УГКХб ИгНШе УЗЯСЗЗже  бЗ ЗбРнд ЗЪСЭег едЗЯ ЗЫбЮжЗ ЗбМжЗбМгнЪ  ОШжШ ЗбКбЭждЗК бЗ КУКШнЪ ЗбЗКХЗбКИЗнЯКЗЗдЗ УГРеИ Збм гНШе ЗбКбЭЗТ ж ЗжЮЭегСМЗБ Ў ЗУгЪжднЗдЗ бЗ ЗСнП Зд ГЮКб Гн ФОХ ИСнБЗдЗ ЭЮШ ЗСнП Зд ГИдм ЪЗбг ОЗбм гд ЗбгМСгжджнгЯд ИУежбЙ КНЮнЮ РбЯ ЗРЗ ЪгбдЗ гЪЗКИЗЗРЗ бг КНЗжбжЗ Зд КМПждмЭбд  нЯжд едЗЯ Зн ЦНЗнЗ ЗИСнЗБЭЮШ Зд ККНбжЗ  ИЗбХИС бИЪЦ ЗбжЮКЗдЗ УГЫнС еРЗ ЗбЪЗбг гд ЗбНгЮм жГХдЪ ЪЗбг МПнП нжМП Эне ЭЮШ ЗбдЗУ ЗбШнИждКИЗ Ў Где гЫбЮФСШе ! ЗЭКН ЗбИЗИЗнеЗ ЗбдРбГУЭжд Ъбм ЗдЮШЗЪ ЗбИСдЗгМеРЗ еж ИЛ Нм Эм ЗбИЗИ ЗбЗгЗгм ббКбЭТнжд УЗЯСЗбЗ ТбК ЫнС ЮЗПС Ъбм ЗбНХжб Ъбм ШСнЮЗнТжЗЗдЩСжЗ Ў едЗЯ ФОХ Ъбм ЗбЗСЦнЯКЗЗнТжЗЗнд ЗдК РЗеИ їбнЯКЗ Ў ИЗбШИЪбЗ КРеИСМЗБ Ў КгЗбЯ дЭУЯЯнСЗ  бЗ ндИЫн Зд КЯжд ЮЗПС Ъбм ЗбЮКб Пжд Зд нЪСЭ ЗбЗУгеб ЯнСЗ нЪбг ЗУЗгЖдЗ ЗбНЮнЮе</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Nema odmora,kratki smo sa vodom.Sa druge strane toga.A, koliko je do tamo?Nisam siguran.Ali, koliko god da ima,moramo preжi pre zore.Ovo je sunиev nakovanj.Jesmo li uspeli?Ne, ali smo proљli nakovanj.U svakom sluиaju, hvala Bogu.Da, hvala mu.</se>
  </para>
  <para id="23">
    <se lang="ara" variant_id="0">жбЯдм ЗЪКЮП ИГд ЯнСЗ нНКЗМ Зд нСм ЗбжжМе жЗбЗУгжбЯд Эм еРе ЗбНЗбе Ў СИгЗ нУШнЪ ЗбЮКб ИгМСП СжЖнКе ЗбжМе ЭЮШ The Duke : КСМгЙ жКжЮнКЗдЗ гКГЯП Зд ЯнСЗ ПЗОб гНШе ЗбКбЭЗТЗж гд гЯЗд гЗ нУКШнЪ Эне Зд нФЗеП где гИдм ЗбгНШеЗРЗ ЯЗд еРЗ гЗ КЪКЮПендИЫн бдЗ Зд дХб Збм едЗЯЮП КЯжд едЗЯ гСЗЮИЙСнжСТЗЯмгЗРЗ нНПЛїЗнд ЫСЭе ЗбКНЯг ЗбКм КЪСЦ ЗОИЗЯ ЯнСЗУнЗСЙ ПОбК гНШе УЗЯСЗбЮП ПОб гНШе ЗбКбЭЗТ Пжд Зд нЩеС жМежбЯд гд еж їФСШе ! ЗжЮЭ еРЗ еРЗ НЗбЗг - гЗРЗїбЮП ЮбК ЗжЮЭжЗ ИЛ ЭнПнж ЯнСЗ ЗбЗдЗдКЩС  ЗнеЗ ЗбФСШмЗРЗ ЗжЮЭдЗ ЗбЭПнж  ЭУдЮКб гд ЯнСЗЗОСУ Ў ЗдК Ъбм ЗбЗЮб бд КгК еРе ЗббНЩеЗУКЗР нЗМЗгм Ъбм ЗбеЗКЭГЪШдм ЗбеЗКЭгд ЭЦбЯ ЗЪШдм СнжСТЗЯмЗде ЗдЗ Ў ЗУКЗР нЗМЗгмЕРЗ ЗдК гд ЯдК Эм КбЯ ЗбУнЗСееРЗ ХНнН Ў ЗдЗ бг ЗУКШЪ Зд ЗИЮм гЯКжЭ ЗбнПндбЮП НХбК Ъбм ЗбЗФСШе жем гЪм ЗбЗдбЮП НХбК Ъбм ЗбЗФСШе жем гЪм ЗбЗд</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Svestan sam.Uspeli smo.Boћija volja.Kada жemo stiжi do bunara?Ako Bog da, do podne.- Znaиi da smo uspeli.- Zahvaljujuжi Bogu, Lorense.Gasim.Љta mu se dogodilo?Samo Bog zna.Zaљto ne stanemo?Zbog иega? Umreжe do podneva.Moramo da se vratimo.Zaљta, da bi umrli sa Gasimom?Za jedan sat izaжi жe sunce.Shvati. Ne moћemo se vraжati.Ja mogu.Иuvaj deиaka.Ako se vratiљ, ubiжeљ samog sebe.Gasim je veж mrtav.Skloni mi se sa puta.Gasimovo vreme je doљlo, Lorense.Tako je zapisano.Niљta nije zapisano.Onda se vrati.Zaљto si nas doveo ovamo, zbogsvoje bogohulne uobraћenosti?Engleski bogohulnik.Akaba?Da li je to Akaba?!Neжeљ doжi do Akabe, Englezu.Vrati se bogohulniиe, ali...... neжeљ doжi do Akabe.Stiжi жu u Akabu.Tako je zapisano.Ovde.</se>
  </para>
  <para id="24">
    <se lang="ara" variant_id="0">Эм еРЗ ЗбжЮК гЪ РЗбЯ  едЗЯ ФдМЗгм ВОСеРЗ ХНнНСИгЗ еж нгбЯ Ънд ЗбФдМЗгмЕРЗ Зде ЪдПе Юже Ъбм ЗбЮКб ЗЯИС гдмЯнСЗ ВОСїГМбЭгд ЗбггЯд Зд еРЗ ЯнСЗ ЗбгТнЭедЗЯ ЗНКгЗб ЯИнС ИГде едЗЯ ЯнСЗ ВОСЗРЗ ЗУКШЪК ЗбжХжб Збм ЯнСЗ ЗбгТнЭеРЗ УЖ ИЗбдУИе бм бЗд едЗЯ гд ЪСЭ Нжб джКЙ ЗбгжКбЗ ЗУКШнЪ Зд ГПЪе нЭЪб Яб гЗ нСнП бЭКСЙ ШжнбЙ МПЗжЗбВд ЗжП Зд ЗПОбЭм ЭСнЮ ЗбКНЮнЮ Ў жЗбКНЯг Эм Еб ж ЯнСЗ ЗбгТнЭЗУКЗР нЗМЗгмеб нгЯд Зд дУЗб ЗИдЯ ббЪгб гЪдЗ їГКЪдн Гд ГИдн бнУ гФКИе Ие , гд ЗбВд ж ХЗЪПЗр їУунуЯхждх гд ЗбУебу Гудъ дгУЯ ИЯнСЗ ЗбЗОСЗРЗ ЗУКШЪдЗ Зд дгУЯ ИЯнСЗ ЗбЗжбеЗм Ў гнУЗбгЗРЗ бЗ КуУКЪгбхнеЗ гд ГМб ЭЗЖПКЯу ЗбОЗХЙїгдР Зд НъХбхКм Ъбм джКе ЗбгжКцГуУКЪгбхеЗ гд ГМб ЭЗЖПКн ЗбОЗХЙбЯм ЗПЪг ЯнСЗЗдЗ ЗСнП Зд ЗЪСЭ джЪ ФОХне ЯнСЗжГдЗ ГхСнПх ЗбЯубЗг гЪе ГнЦЗреРЙ бЪИЙ ОШСЙГдКм СхИшугуЗ КхЮъКубхндеб КЪСЭнд еРЗбЗ негЯнСЗ бШнЭ бд нДРм ИдК ИУнШеНКм ЗРЗ НХб Зм ФЖгнУЗ КгбЯ Ънжд ЗбФдМЗгм беРЗ ем ЗЮжм гдеЗИм ШбИ гдм Зд ВКм Збм едЗеб ЗКнК гИЯСЗї</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Englezu.</se>
  </para>
  <para id="25">
    <se lang="ara" variant_id="0">гСНИЗеб ЗдК нЗМЗгм бЗнК їГМбЗдЗ ЕбЪцдъПн ФнБх Нжб ЯнСЗ ббЯубЗг гЪЯбцеРЗ ГдЗ ШубИКх гцдъ ГИжЯу Зд нМубъИЯ Збм едЗВУЭ бЕТъЪЗМЯ ГуЪъСЭх ИГдшЯ гФЫжббЗПЪъдн ГхжМшехЯЗдЗ Ебгд ЗббШнЭ Зд ЗбКЮм ИЯжЗдЗ ЗнЦЗ Ў Еб</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Niљta nije zapisano.Al Lorens.Faraћ.Operi.Al Lorens.Zaista, nekim ljudima nije zapisanoosim ako sami ne zapiљu.Ne, Al Lorens, samo Lorens.- Al Lorens je bolje.- Istina.I tvoj otac je samo, g. Lorens?Moj otac je ser Tomas Иepmen.- Je li on lord?- Neka vrsta.Znaиi, kada on umre, ti жeљ biti lord.Ne.</se>
  </para>
  <para id="26">
    <se lang="ara" variant_id="0">НЮЗ їеж ФСЭх бмСМЗ дЗПндм СнжСТЗЯмжЗбЗд Ў ПЪдЗ дФЗеП ЗбЭПнж гЪдЗСМЗБр ЕМбУъНУдЗ Ў СнжСТЗЯмГбг нИПБ ИЪПГжеЎ дуУнКхСМЗБ ЗИПБ ИКФЫнбе...еРЗ ЯуЗдубЗеж гОКбЭ Ъд РбЯПЪдЗ дЮжб Зд ЯнСЗ еРЗ ЯнСЗ ЗбЛЗдмдНд дЮжб Где нЮбП ЯнСЗ ЗбНЮнЮмЗдЗ ЯнСЗ ЗбНЮнЮмбЗ ЗНП нКМСГ Ъбм ЗУКЪгЗб ЗУгм гСе ЗОСмжнуОъбЮх ЗбКФжнФуГдК УуКуЯхждх ЗбГжб ЗбРм ГЪЗЮИееубъ СуГнК еРЗїГМбеж нхЪъгубх гцд ЮцИб ЗбФСШЙцеРЗ еж гЗ ГУКбгдЗеедЗЯ ИЪЦ ЗбгЪЗдм ЗбОЗХеедЗЯ ИЪЦ ЗбгЪЗдм ЗбОЗХеЗУКЗР , ЯнСЗФЯСЗ бЯ Ъбм ЗбСПЗдЗ УГЭЪб Зм ФЖ КЮжбеЗдЗ Вгб Зд ЗбКЮм ИЯ ЗУКЗРЗ ЯнСЗгЗРЗ їгЗ ЗбРм нуЪКЮПехїЗдЗ ЗЪКЮП ИГдЯ бнУ бПнЯ ЗбЪнждбд ГЮКбЯ нЗ УнП ЯнСЗбЗ КЮбЮеб ГдК ЗНгЮ їЯунъЭу КуРъЯСх Ънжд ЗбФдМЗгмї...бЗнМИ Зд ЗНЗЭЩ Ъбм еПжЖмдНд нгЯд Зд дКСЯ ЗбФдМЗгм ОЗХКм жОЗХКЯ бКГЯП гд КЪСЭдЗеРЗ ЗбФОХ ЗНгЮ МПЗ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">- Nemam. - Onda ne razumem.Tvoj otac se zove Иepmen.Nije oћenio moju majku.Shvatam.Ћao mi je.Иini mi se da onda moћeљ samda odabereљ svoje ime.Tako je.Al Lorens je najbolje.U redu, zadovoljan sam saAl Lorens.Ovo je odeжa љerifa od Beni Vajљa.Vrlo je fina.- Velika mi je иast.- Nama je иast. Salaam љerife.- Da li je dozvoljeno?- Naravno.On, za koga niљta nije zapisano,moћda ispiљe sebi porodicu.Dobre su za jahanje.Probaj.</se>
  </para>
  <para id="27">
    <se lang="ara" variant_id="0">гЗ ЗбРм КЪКЮПе Нжб РЗбЯ їГудЗ гуХъПхжгхЗдЗ ЗЪКЮП ИГд ЯнСЗ ЗбЛЗдм нЭЪб Зм ФЖ бнСм ЯнСЗ ЗбНЮнЮм. . . жеж РуЯСу НКмЯбгЙ ЗбФдМЗгмГМббнУ УЖМнПбЮП ЗНУдКм Ў гнУЗЗдКм ЗбЗЭЦбЗдЗ гКЪИеЗд КЯждм дгжРМне Эм ЗбЪгб еРЗ гКЪИ МПЗеЗм Ў Снгеб нгЯд Зд ЗУГбЯ Ъд ИЪЦ ЗбЗФнЗБ їгЗРЗїЗбФдМЗгм нМИ Зд нЯжд гЪе джКе ЗбгжКЗРЗ ЗЪШеЗ жЗНПе бФОХ ИФСм УнНКЗМ жЗНПе ВОСежСнжЯ еж гд ЗЪШм ЯнСЗ джКе ЗбгжКжгЪе ЗЛдЗд бЗде ОПЪ  гбЯ ЗбФдМЗгмГМбеб еРЗ ндШИЮ ЪбнЯм Ў СнгїбЗ Ў гбЯ ЗбФдМЗгм бнУ гд ЗбджЪ ЗбРм нОПЪ ИУСЪеЗРЗ ЯнЭ ... їРЗбЯ бЗдм жЗНП гд ЗбЮбнбнд гд ЪЗбг ЗбФдМЗгмЗбРм нЪСЭ ЯнЭ нЮКб ЗбФдМЗгм.. еРЗ гЗ НПЛФдМЗгн нПЪм МнжбУ , ЯЗд ндЩС бЭКЗЙ гд ОбЗб ЪЗбг ЗбФдМЗгн</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Kao љta vidiљ.Jesi li sam?Skoro.Jesi li sa onim psimapio na mom bunaru?Tvom?!Ja sam Auda Abu Tai.Иuo sam od drugog иovekaza to ime.Kog drugog?Auda, koga sam ja poznavao pomogao jeиoveku koji je traћio njegov bunar.Mora da je bio veliki heroj.Bio je.Nije odbio da ponudi vodu иovekukoji je doљao iz pustinje Nefud.Nije?!Ne, mora da je to bioneki drugi иovek.Evo mi je pomoж.Sine, иija je ovo odeжa?- Harita, oиe.- Kog od Harita?Beni Veљa, љerifa.A da li je on Harit?Ne, oиe, Englez je.Sine,oni kradu naљu vodu.Kaћi im da dolazimo.Kaћi im.</se>
  </para>
  <para id="28">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЯдК ПЗЖгЗ ЗСЗЮИЯЗСПК Зд ЗНгнЯмеЗм Ў КжЮЭМнбнжУ ЭЪб ФЖ бЗ ндИЫм Зд нИЭЪбе ЗбФдМЗгм ЗИПЗМнбнжУ ЗУКОПг джКе ЗбгжК бЯм ндЮР ЭКЗебЯд еРЗ ФнБ ггджЪ ЭЪбеж нЦЗЭ ЪгС ЗбФдМЗгн ббЕдУЗдЭм КбЯ ЗбНЩеМнжбУ ЗХИН Яжге гд ЗбСгб жЗбХПГжгЗКжКСЯ джКе ЗбгжК ОЗХКеРЗбЯ ЗбФдМЗгм бг нЯд бнгжК бжбЗ КбЯ ЗбЭКЗеГМбМнжбУ еж гд ЗдЮП НнЗКмНУдЗ їЗРЗ ЗНКМК Зд КЮКб ЗбФдМЗгмЗМЪбе нНИ ИФСне жЗд нНгнеЗжбЯдм бд ЗЮб бЯнСЗ Ъд еРЗеб КЪКЮПнд Где  нЪСЭЗбШСнЮе ЗбКм нЮКб ИеЗ ЗбФдМЗгм ї</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Govori Auda od Havitata.Odgovara, ali od Harita.Harit.Ali.Da li tvoj otac joљ uvek krade?Ne.Da li me Auda smatra zajednog od svojih lupeћa?Ne, nema sliиnosti.Avaj, ti liиiљ na svog oca.- Auda mi laska.- Lako ti je laskati.Dobro sam poznavao tvog oca.Da li si upoznao svog?Nas 50, a vas dvojica.Љta ako vas ustrelimo?Bili bi u smrtnom neprijateljstvusa Havitatima.Da li ћeliљ to?Ni generali u Kairu...... ni sultan liиno to ne ћele.Opozovi svog иoveka.Ta иast nije vredna.Tek sam ga poиeo uиiti.Љta si ga danas uиio?Hovitatskom gostoprimstvu?!Ne pravi se pametan, Englezu.- Ko je on?- Prijatelj princa Fejsala.- Znaиi ћeliљ moje gostoprimstvo?- Da.Je li on tvoj jezik?Mi ga ћelimo.Onda vam ga pruћam, ako ga ћelite.</se>
  </para>
  <para id="29">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЕЪКЮП ИГдшЯ ФЪСК ИЗбЮбЮ ИЪП гФЗеПе ЗбКбЭТнждцЗдЗ бЗ ЗУКШнЪ Зд ЗКНгб ЗЯЛС гд еРЗ....еРе ЗбджКе...джКе ЗбгжК</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Meni izgleda siromaљno.Neki misle da je fantastiиno.Sutra жu moћda dopustiti Turcimada vas kupe, prijatelji Fejsala.Ali,veиerajte sa mnom.Veиeraj sa Audom, Englezu.Veиeraj sa Hovetitom, Haritu.Zadovoljstvo mi je da veиeratesa mnom u Vadi Ramu.</se>
  </para>
  <para id="30">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗдеЗ ЯнСЗ ЗбгТнЭЕМбУмФЯСЗ бЯЯнЭ ЪСЭКм ИГде ЗдЗ їЕРЗ ЗдК бЗ КгбЯ ЗбЪнждЗдК КУКШнЪ СДне ЗбЗУг жЗбЪгС ИжЗУШе Ънжд ЗбФдМЗгмжбЯдм бд  ЗУКШЪ Зд ЗСм ЪгСЯ РЗбЯ бЗдЯ ХЗНИ джКе ЗбгжКСуГнКхенЗМЗгм ... бЗнКЕде ЗбжНнП ЗбРм бг нЩеС ЪгСенМИ Зд нЯжд еж ЯнСЗЗдЗ Зг ЕЪКЮПКх ИГдшм УГМПе ИУежбе МПЗрЗдЗ ЗЪСЭ ИеРЗжбЯд ЗРЗ НХбК ЗбФСШе ЪбнЯмУцС  шЯнСЗ УунуЯхждх гЯФжЭбЗ гФЯбеГдЗ бугъ ГхгъУуЯъжГнЦЗ ЗдЗ бг ЗгУЯ бж ЗКИЪК ЗбдХЗЖН ЗбКм УКЮжбеЗ бмЗбнУ ЯРЗбЯ їжЗдЗ ЗУКШнЪ Зд ЗФЗеП ЗУг Еб ЗбНЮнЮмЗдЗ УГХИН ЪндЗЯ.. бРЗбРЗїЗдЗ ЗСнП Зд ЗЯжд ХПнЮКЯ ЗбгЭЦбеХПнЮКм ЗбгЭЦбеїГМбСИгЗ ЗЮКб ЗРЗ бг ЗУКШЪ ЗбКЪЗгб гЪеЗ МнПЗ... жбЯдгУКНнбЗбГФСШЙ ЗбКм ГСУбКу Ебм гНШЙц ЗбКбЭТнжд ЯуЗду ЪбнеЗ  ИХгЗКц ГХЗИЪЯбг КЯд ИХгЗК ЗХЗИЪмГдЗ ЭЯшСКх Эн ЗбгжЦжЪ ЮуИъбу Гудъ ЗЭЪб ФнЖЗЗРЗ бг КХПЮдмКУКШнЪ Зд КНКЭЩ ИджКе ЗбгжК ОЗХКм</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">kakav profit жe vam doneti?Mi radimo za Fejsala od Meke.Hariti ne rade za profit.Pa, ako je u иoveku ћelja dabude sluga, љerife. Ali moћe...... pronaжi i goreg gospodaraod Fejsala.Ali ja... nisam sluga.Dozvolili ste Turcima daostanu u Akabi.Bilo mi je zadovoljstvo.Mi ovo ne radimo zbog Fejsala.Ne?!- Zbog, Engleza onda.- Zbog Arapa.Arapa?!Havitati, Aћili, Rala,Beni Sahr, za njih znam.Иak sam иuo i za Harite.Ali za Arape.Koje je to pleme?Oni su pleme robova.Sluћe Turcima.Oni mi niљta ne znaиe.Moje pleme su Havitati.Koji rade samo za profit.Koji rade iz Audinog zadovoljstva.A Audino zadovoljstvo je dabude sluga Turcima.Sluga?!Ja, sluga?!Sluga koji radi za novac.Ja sam Auda Abu Taji.Da li je Auda sluga?Nije.Da li je Auda Abu Taji sluga?Nije.Imam 23 rane, svezadobijene u bitkama.75 ljudi sam ubio vlastitimrukama u borbama.Rasturio sam i spalio neprijateljskeљatore. Odvodio sam njihova stada.Turci me plaжaju u zlatu,a i dalje sam siromaљan.Zato љta sam ja rekaza moj narod.</se>
  </para>
  <para id="31">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗдК КУКШнЪ ЮКбмЪдПгЗ ЗЯжд ЫнС гЭнПебгЗРЗ ем КСнП Зд КЭЪб еРЗ їСИгЗ ЗдКм ЗНКЭЩКм ИИЪЦ гд ЮШЪ ЗбжСЮСИгЗ ЗдКм КОЭнеЗ Эм гЯЗдЗ гЗбгЗРЗ бЗ КЛЮ Эн їЗдК КУКШнЪ ЗУКОПЗгмЛЮ ИмбгЗРЗ КСнПм Зд КЭЪбм еРЗ Ябе їМгнЪ ЗЭСЗП ЪЗЖбКм гЗКжЗ ЗбУде ЗбгЗЦнеГгЗг ЪндЗмГдЗ будъ ГуЫъЭСу бРбЯ ЗбЮЗКбц!ЗбгНЗЯгЙ ГуОРКъ жЮК ШжнбжЯЗд едЗЯ дЗУ нЮжбжд ИГде ЫнС гПЗд ИФЖжЭм еРЗ ЗбжЮКЗдК ЮКб еРЗ ЗбгМСг Ў ЯнСЗ!бЗМбм Ў ЯнСЗ ЭЪб еРЗбРбЯ ГСПК Гд ГЮЗИбЯбГФЯСЯНУдЗ , ЭегКЗдЗ бЗ ГУКШнЪ Зд ГЯжд ХПнЮЯ ЗбгЭЦббуЯдшцн нхгъЯцдмх Гудъ ГЮжб бЯмнгЯд Зд КСЗдмжЗдКм УКХИНнд ЮжКмбЮП ЦНнКм ИдХЭ ЪгСЯ гд ЗМб Ънжд ЗбФдМЗгмЗдЗ УГУКОПгЗ МнПЗФЯСЗ бЯЗдЗ УГМбЯ КЮЪ Эм НИмУГЪгб ИМП</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Ne.A, sada izgleda da je Auda ostario.I, izgubio svoj oseжaj za bitku.Lako je to reжi u mom љatoru,tulipanu matori.Ipak je to tulipan kojiTurci ne mogu da plate.Zaљta bi to uopљte i ћeleli?A, sada...Reжiжu ti koliko me plaжaju,a ti meni reci da li je to...... podaniиki odnos.Plaжaju me iz meseca u mesec...... 100 zlatnih gvineja.150, Auda.- Ko ti je to rekao?- Imam dugaиke uљi.I dug jezik izmedju njih.100, 150, kakve to veze ima?To je bagatela.Sitnica koju uzimaju iz velikogsanduka koji imaju.U, Akabi?U, Akabi. Gde drugde?Pravite mi probleme kao ћena.Prijatelju, ispali smo budalasti.Auda neжe na Akabu.- Za novac?- Ne.- Za Fejsala?- Ne.Niti da izbaci Turke.Poжi жe...... zbog zadovoljstva.Tvoja majka te je napravilasa љkorpionom.Neka Bog bude naљ zastupnik.Akaba!Akaba!Neka Bog bude sa vama.</se>
  </para>
  <para id="32">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГдЗ ЭЮШ ГуЪъСЭх ИуЪъЦ ЗбЦСжСнЗКЎ бЯб еРЗнЗМЗгмЯнЭ НЗбЯ їгЗРЗ ИЯ , СнжСТЗЯн їеб гд ЗбЪЗПм Зд КЩеС жМеЯїУуГЯжд ИОнС ЕРЗ нЗМЗгм бунУу ЯнСЗИЗбгдЗУИе Ў Здм гЗТбК ЗФЯ Эм ЗдЯ ЯнСЗ гЪ РЗбЯИНКгЗбне 5% ЭЮШбЗнК ЗбжНнП ЗбРм нЪбг Здм Еб едЗЗРЗ ЮКбК Эм ЗбЗнЗг Юбнбе ЗбЮЗПге Ў нЗМЗгм УнЯжд еж ЯнСЗГде нСнП Зд нЩеС жМе ЭЮШ жбЗнОЗЭ Ед ЮКбКеЗде нСнП Зд нЮбб гд ЛЮКм. . . .бЗд Яхбш ФнБ УунуНПЛ ШИЮЗр бОШКце! бЗнКбЮП жМПКЯГдЗ ЯхдъКх ВОРх ЗбХжСу гд гЯЗдЗ ЮСнИбцеРЗ ГКнК  ббИуНъЛ ЪдЯгнУЗЗбНгЮЗБеб еРЗ ХПнЮЯ Ў бЗнК їнИПж МнПЗбЗ Ў бЮП ЭТК ЗбЗдгнУЗ КУКШнЪ Зд КФЗеП ЗУг СнжСТЗЯм ЗбНЮнЮмЗдЗ ХПнЮе нЗМЗгм бЗнК Ў ЗгЗдн гнУЗ Ў гд ЗбМнП гЮЗИбКЯЗдЗ СнжЯЗ енПнЯмСнжЯЗ енПнЯмїГде нФИе ЗУг ЗбдМг ЗбКбЭТнждмгЦНЯе Ў еЗ їжбЯдм ЗФЗеП ЗУг ВОССнжСТЗЯм Ў ЗбВд УГХцнСх ЦПш СЫИКЯц , еЗебгЗРЗ еж нИКУг їеб жМП Зм ФЖ ї</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Neka Bog bude sa vama.Neka Bog bude sa vama.</se>
  </para>
  <para id="33">
    <se lang="ara" variant_id="0">еб еж нИКУг гд ГМб еРЗ... нЗМЗгмЗдК гНЩжЩ  МПЗЗдЗ гд ЗбРнд нИдЗИЪжгЯ ж  ндЗХСждЯ ЗУКЗРе гнУЗНЮЗ ї ЗдЗ УЪнПе бУгЗЪ еРЗЗбнУК ем гнУЗ - гнУЗ їГМб Ў ЗдеЗ гнУЗ - гнУЗ! гнУЗ- гнУЗ... ЗжеЗдЗ ЗЮСГ гМбКЯ Яб ФеСЗдКм КЪгбнд ИМеПФЯСЗ бЯг , ЗдЗ УЪнПе бУгЗЪ еРЗгЗРЗ нНПЛ їгнУЗбЮП НЗд ЗбжЮК Ў жЗдКм гКГОСе гСе ГОСмВУЭе , нжФменЗ бдРеИНУдЗМнП Ў Ед гнУЗ ЗбЗд ИЪнПе ЪдмЗдЗ ЗУКШнЪ Зд ЗКХб ИеЗ ж ЗУГбеЗ Ъд ЗбЗ Уг ЗбКм ФЗеПКе гд ЮИбгЪ ЗбУбЗге Ў бЗнКУГЯбгЯ ЪдПгЗ ГдКем гд ЗбЪгббдРеИ Ў бЗнКЗдЗ УГИЮм ИЗбЭХб , еб дУКШнЪ Зд дКЯбг ЭнгЗ ИЪП їНУдЗ Ў УГЮЗИбЯ ЭнгЗ ИЪПГдеЗ ЗбдеЗнеФЯСЗр бМубъИ ЯЛнСЗр гд гСН бнЎ ЕбГМббЮП ЭегКГНУдКНУдЗ ЭегКГдеЗ ЗОИЗС МнПе жбЯдеЗ УнЖе ИЗбдУИе бЯ , нЗМЗгмбЮП ЮИЦдЗ Ъбм ЗгЗдн гнУЗ бЗЪКЮЗПдЗ ЗдеЗ ЯнСЗ ЗбЛЗдм</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Akaba.Sutra жemo ga zgrabiti.- Da li misliљ da жemo moжi?- Da.Ako si u pravu za topove.- Ubio je.- Umro je.Ovo je kraj Akabe.- Jedan naљ je ubio Audinog иoveka.- Zaљto?Lopovluk, osveta.Nije bitno zaљto.Ali!Ovo je stara rana.Nisam doљao ovamo da gledamkrvoproliжe medju plemenima.Takav je zakon, Lorense.Zakon kaћe da иovekmora da umre.Ako umre, hoжe li tozadovoljiti Hovitate?Hoжe.Љerif Ali.Ako nijedan od Audinih ljudi,ne povredi ni jednog tvog иoveka,hoжe li to zadovoljiti Harite?- Da.Onda жu ja izvrљiti pravdu.Ja nemam pleme.I niko neжe biti uvredjen.Gasime.Da li si to uradio?</se>
  </para>
  <para id="34">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЪдПгЗ  ИуПГуК гнУЗ  ЕСъУЗб ЗбФСнШц ЗбЛЗднц бЯнСЗ  ЛЗднЯЗд едЗЯ Пбнбу жуМПу Ъбм ЗбФСнШцж ЮуП ъдхжЮЪх Эм ЭжЦм ЕРЗ ГОИСхдЗ  ЗбдЗУИГдше гФЯжЯ ЭнеЗх ИГдеЗ  ЯнСЗ  ЛЗднУдЮжб ИГдеЗ  ЮИЦ ЪбнеЗ  бГддЗ СуГндеЗ КОСМ гЪ ИуЪъЦ КМЗСц ЗбгОПшСЗКжбРЗбЯ бд нЯКСЛ ИеЗ ЗбдЗУ ЗЯЛС гд ЗбЗТгСнжСТЗЯм Ў гЗ еРЗбЮП ЮИЦдЗ ЪбнеЗ ИЪКЮПдЗ ИГдеЗ ЯнСЗ ЗбЛЗдм...ж , ЗУКЗР нЗМЗгмГдЗ ГжуПшх Гудъ ГуПъЪжу бЗнК бЯм ГУКФСне Эм ФЖ  гегСМЗБр Яд гУКЪПшЗр... СнгнЗМЗгм бЗнКбЮП МЪбК х гнУЗ КуКОбшм Ъд РЗЯСКуеЗ РЗК ЗбЪбЗЮЙу  ИджКе ЗбгжКцжбРЗбЯ Яб РЯСнЗКеЗ Нжб джКец ЗбгжКц УКОКЭмен будъ КхЮжб ЗбУцСшЯдК ГхСнПх гУЗЪПЙу гнУЗЎ буЯдшуеЗ СуЭЦКъЮЗбКъ ИГдшеЗ ЮуПъ КуМъбИх бЯ ЗбЗТЪЗМхбЮП  ЕЪКЮПу ЗбВОСнд ИГдшеЗ КгбЯ ЮжшуЙх ОЗХшЙхен ЭЪбК  Яхбш ФнБу бЯуУъИ НИшцЯу...нЗМЗгм бЗнКУГЮКбЯЗРЗ бг КдЮР гнУЗ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Љta muиi Engleza?Иoveka kog je ubio doneoje iz pustinje Nefud.Bilo je tako zapisano.Bolje da ga ostavimo.To je bilo pogubljenje, Lorense.Nema tu niљta loљe.Uostalom, bilo je neophodno.Dao si mu ћivot, uzeo si mu ћivot.Ti ga sam ispisujeљ.Auda Abu Taji!</se>
  </para>
  <para id="35">
    <se lang="ara" variant_id="0">НЗбЗК ЗбЮКб УКУКгСшхнгЯд ЗдЗ ЗЮжб ИГд ЗНКгЗбне Зд нЯжд еж ЯнСЗ ЗХИНК ЯИнСебЯд бгЗРЗ еж ЪСЦ дЭУе бнУМд їЗРЗ ЯЗд еж ЯнСЗ , еб нЭЯС Эм еРЗнКЩЗеС ИГде бЗнЪСЭ ФЖ Ў НУдЗЗде бЗнФИе нЗМЗгм бЗнКбЗ Ў Зде бЗнФИе ЯнСЗбЮП гС ЗУИжЪЗ ЭЮШ Ў жбуЯдшуЯ КуИъПж гхдеуЯЗреб ЗдК ИОнСїЯб гЗ ГНКЗМе еж ЗбжЮК   ... бЗНХб Ъбм гЗ ГСнПе ЮСнИЗ. Иб бЗ ЗУКШнЪ Зд ЗЮжб Зд еРЗ МнПЗ МПЗ Эм еРе ЗббНЩе... жбЯд еРЗ бЗнПЪж Збм ЗбЭОСУГКдЗТб ЗбВдНУдЗ. гЪ ЗбУбЗгебгЗРЗ ГдЗ ГЭЪб еРЗ ї.СнжСТЗЯм Ў ЗЪбг Здм ЗдЗ ЗбРм ЗОКСК Гд ГЯжд Эм ЗбУМд.жбЯддн Гдм ЗЮжб ЗбНЮ.бЗнжМП еПЭ гд еРЗ Ябе.ЗдЗ бУК ЯнСЗ! ЗУСЪ жЗОСМдн гд едЗгЗ ЗбРм НХб Ў нЗМЗгм бЗнК</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Venac za pobednika.Priznanje za princa.Cveжe za иoveka.Ja nisam ni jedna od tih stvari, Ali.- A, љta jesi?- Ne znam.Hvala.Boћe, kako volim ovu zemlju.Љta?!Nema zlata u Akabi.Auda, pronaљao sam.Љteta.Ali, odnesi poruku u Dћenbo.Reci Fejsalu da pronadjebilo kakve brodove...... i dovede arapsku armijuu Akabu hitno.A, ti?Ja idem da kaћem generalima...... u Kairo.Da, preko Sinaja.Hajde.Sinaj?!Da.- Sa njima?!- Biжe im dobro sa mnom.Sluљaj, Ali, ako bilo koji Beduindodje u Kairo i kaћe...... "Zauzeli smo Akabu", generaliжe mu se smejati.Shvatam.U Kairu жeљ skinuti tusmeљnu odeжu.Obuжi жeљ pantalone, priиati priиeo naљem varvarstvu...... i oni жe ti verovati.Ti si neznalica.</se>
  </para>
  <para id="36">
    <se lang="ara" variant_id="0">жбЯдн ЗНУд Здм ЗЮКСИ ЗбжХжб Збм МРжС ЗбгФЯбе! ЗУСЪ жЗОСМдн гд едЗ! еРЗ гЦнЪе ббжЮК.бЗ , ЗдЗ бЗ ГУКШнЪ Зд ЗКСЯЯ.ЗдК гОШГГдЗ бУК гКЭМГ ЗдЯ КФЯ Гдм ЯнСЗ!ЗбКНЮнЮ КжХб Збм еРЗ жбЯд еРЗ ЭО! ГдЗ бУК ЯнСЗГУКОПг ЗбЯгнСЗ Гж Гн ФнБ ВОС , жГдЩС МншПЗр Эн Ънжднеб еРе Ънжд ФОХ ЯЗРИї. ГгЗдн гнУЗгЗРЗ едЗЯ їеб ЗдК УККСЯ УСЗНм їИгЗРЗ КЪКЮПнд ИГддЗ ЮИЦЗ ЪбнЯмСИгЗ ЗдК гЪМИ ИмбЯд ГдКг Гжшб гд ЭЪб РбЯ Инеб ЭЪбЗ бЗ КЪСЭнд гд еж ЯнСЗ їбЗ КУЗЖбдн еРЗ ЗбУДЗб гМППЗГдм Ггб Здм ЗЪСЭ РЗбЯгЗ ЗбРм нНПЛЗбгМСгжд ЗбРн бугъ нхЪЗЮИжЗгд ЗУИжЪЗд гЗЦнЗд жМПдЗег гнКжд ГгУЗРЗ бЮП ЪЗП ЯнСЗЗЪКЮП ИГд еРЗ гДЯПбЮП ЗОРКг Эм ЗбЗЪКИЗС Зд гнУЗ ИШСнЮе гЗЗдеЗ  ЯнСЗ ЗбЛЗдм еРЗ гУКНнбгЗКУжПЗ Ў КжЮЭ Ъд ЗбЯбЗг Нжб гнУЗеЗм Ў ЗдЗ ЗФЪС ИФЪжС бЗ нФЪС ЗНПЗ едЗдНд дНКЗМЯ Эм ЗбКНЮнЮИШСнЮе гЗ ЗдКм  геге бЗдЯм гЗТбКм гд ЗбгФКИенд ЗбСЖУндбРЗ СМЗБр Яхждм ХИжСебдПОб Эм ЗбЗегЪбм ЗбСЫг гцдъ ЕдКЮЗб ЗбЗМеТе Эм еРЗ ЗбгЮСКИПж ЗдеЗ ЮббК гд НЗЭТ ЗбРм нМЪбЯ КНЮЮ Эм  ЗбЗФнЗБ  Ў СнжСТЗЯмЗбНЗЭТїГдЗ бЗ ЗгбЯ еРЗ НЗбнЗжеРЗ бЗдм Эм ЗбНЮнЮе Ў  гхЯъКуЖИх МПЗргхЯъКуЖИхї</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Nema zlata u Akabi.Nema zlata.Nema velikih sanduka.Da li je Auda doљao u Akabuzbog zlata?Iz zadovoljstva, kao љta si rekao.Ali zlato bi bilo иasno,a Lorens je obeжao zlato.Lorens je lagao.Sluљaj, Auda."Engleska kruna...... obeжava da жe platiti...... 5.000 zlatnih gvineja...... Audi Abu Taji."Potpisano u odsustvunjenog veliиanstva...... od strane...... mene.Za 10 dana...... vratiжu se sa zlatom.Sa zlatom, topovima, svaиim.Deset dana.Preжi жeљ Sinaj?Zaљto da ne?Kao i Mojsije.I poveљжeљ decu sa sobom?Kao i Mojsije.Mojsije je bio prorok...... i voljen od strane Boga.Rekao je da ovde ima zlata.Lagao je.Nije on savrљen.Gospodaru, zar se neжemo odmoriti?</se>
  </para>
  <para id="37">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЭЯСе ИГд дЩСнКм ЮП КуЯхжд ОЗШЖЙу МЪбКдм гХПжгЗр. СнжСТЗЯмдЪгїбЮП ВРнКдмбЗ КЪИЛ  гуЪнГдК бнУ бПнЯ НЗЭТ бЕдЯГЪКИСК гМСП ЭЯС ИГдм ЯнСЗ жЯЗдК НЗШЖеСИгЗ ЪИшСКх РЗбЯ ИФЯб УнЖ...ГдЗ ГЪдм ЗдеЗ ЯЗдК ЗбОШже ЗбЗжбм Эм ЗбЪъгбх жбЯд ЯЗдК ЦПдЗ Ў бРЗЯнЭ УжЭ дгУЯег ждНд НКм бЗ дхШЗСПхегїЯг гд ЗбдЗУ ЗбГИСнЗБ КуЪКЮП Кг КШжСнКегЯг гд ЗбдЗУ ЗбГИСнЗБ КуЪКЮП Кгг КШжСнКегЯг гд ЗбдЗУ ЗбГИСнЗБ КуЪКЮП Кгг КШжСнКегИЗбЗЦЗЭе Збм , еб ЗдК ЗбжНнП ЗбРм ФЯК Эм гнУЗ жГдЗї....ГуЪъСЭх , жбЯд гегЗ ЯЗд ЗбУИИ нМИ Зд ЗСП ЪбнЯЗбЪнд ИЗбЪндЗбЗгС бнУ гКЪбЮ  ИГдш дЩСнКцн ЯуЗдКъ ОЗШЖЙу.ИгМСП ЗдЯ нЗМЗгм бЗнК ЯнСЗж ЯнСЗ ЗбЗОС еж ГгЗдн гнУЗбеРЗ ЗдЗ гхЯъКуЖИеб гд  ЗбОШЗБх Гд нФЪС ЗбЗдУЗд ИеРЗ Эм КбЯ ЗбНЗбеГдЗ ЗЮжб бЯ гд ОШГЗд ККЯбг ИеРе ЗбШСнЮеГдК ЫнС гЮКдЪ ИГдм бУК ЯнСЗ НЮЗЗдЗ ЫнС гЮКдЪ ИГдЯ бУК ЯнСЗ НЮЗї СИгЗ КЯжд Ъбм НЮ... ГдЗ ЭЮШ ЗПСЯГдЗ ЗСПК Зд КЯжд ЯнСЗКРЯС , ЗбЪнд ИЗбЪндГдЗ Южм Збм НП гЗ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Jeste li vas dvojica ikadaspavali u krevetu?Faraћ?!Daud?Sa posteljinom?Sutra vas иeka najfinija posteljinau najboljem hotelu u Kairu.Obeжavam.Onda neka bude tako, gospodaru.Gledaj.Vatreni stub.Ne, gospodaru. Praљina.Moj kompas.Nema veze.Ako jaљemo prema zapadu,naiжi жemo na kanal.Prema zapadu.Prema zapadu.</se>
  </para>
  <para id="38">
    <se lang="ara" variant_id="0">дЪг!СнжСТЗЯм , КУбг еРЗбЮП Кг ЗбКХжнК Ъбм гнУЗ ЗЯЛС гд ЛгЗдне ЪФС ФОХ Эм ЗбЗУКШбЗЪ ббКгЛИбНЮЗ ї!еРЗ нЪдм ИГдеЗ УКгЛб Эм ЗбЭбг ЗбЮЗПггЗ ЗбЗгС їГдеЗ гМСП  ЯбЗг УОнЭ гд гЗКУжПЗНУдЗ , гЗКУжПЗ нИПж ЗдЯ ЫИм ИЗбШИнЪеГдЗ ГУКШнЪ УгЗЪЯ нЗ ТЪнгСнжСТЗЯм , ГдЗ ЗЪСЭ ИЗдЯ ЪдПЯ ПЗЭЪ бЭЪб Яб ФЖжбЯд еб гд ЗбггЯд Зд КдЩС Збм едЗ їГдЩС Збм еРЗ ИЪдЗнЙнИПж Зд еРЗ ЮП нЯжд гбгНЗ Збм ФнБ гЗеДбЗБ ЗбЛбЗЛе бег гдЗХИ еЗгЙПЗОб ЗбгДУУЗК ЗбКн КгЛб ЗбнЗИЗдеДбЗБ ЗбЛбЗЛЙ гЗКжЗ ИджИе ЮбИнЙждКнМе бРЗбЯ , ЗСКЭЪК ЗУЪЗС ЗбЗУег Эм ЗбИжСХЙЭм Ннд Зд ЗбгДУУЗК ЗбЗОСм ЗдОЭШК ЗбЗУег ИеЗИИУЗШе ,МгнЪ еДбЗБ ЗбгжКм ЗЭЗПжЗ ФСЯЙ нКУжИЗИгЗРЗ КЭЯС їЗбЗУКдЗМ ЗбжНнП Гд ЯнСЗ нКбЮм ЗбПЪг гд  нКУжИЗеб ЗбМгнЪ едЗ їбдИПГ ЗбЗМКгЗЪгд ГМб нКУжИЗ ЗбМСжИ УнХИН ГЯИСжГЯИС гФСжЪ Эм ЗбЪЗбггд нМИ Зд дЮКбЙ їСнжСТЗЯмгЗ ЗбЗгС , ЗжКЗСм їедЗЯ СУЗбЙ гд ЗбгОИС ЗбРм нПЪм ЗСнб ЯжнбЗдеЗ КЮжб ЗСнП Гд ЗЪСЭ гд ЕбЗСнб Яжнб Зде жЗНП гд ЗбгОИСнджЯЗд нУЗЪПЙ Ебгд ЗбРм ЗСУб бдЗ еРе ЗбСУЗбЙ ї</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Lorense.Faraћ.Faraћ, nemoj. Nemoj.Nemoj.</se>
  </para>
  <para id="39">
    <se lang="ara" variant_id="0">бЮП ЪСЭК ЗбЗд Ў Зде нКУжИЗ ЕРЗеРЗ УЖЪбндЗ ЗбНРС гдегбЗЪбнЯЗбгОИС ЗбРм нПЪм ЗСнб Яжнб  ,  гЪСжЭ ЗЯЛС гдмЗбЗд едЗЯ ЛбЗЛ ЗЯИС гОИСнд гд ЗбЪЗбг Еб , Яжнб , ПжджИжЗСМЗБ  ОР еРЗ ИЪнПЗ ЪдмеРЗ гЗ ЯЗд гКжЮЪЗ гд СнжСТЗЯмЗдКЩС жСЗЮИ , ЗУКШнЪ ЭЪб еРЗНУдЗ , ИеРе ЗбШСнЮЙ УжЭ дУКШнЪ ЗбНХжб ЪбнегЗКСЯм еРЗ бдЗ.....Ъбм Зд ЗУКЭнП гд ЗбЯгнСЗК жжЗбЗдЩгЙ ЗбЯИСм гд ФСЯЙ нКУжИЗ , ЗбнУ ЯРЗбЯ їдЪг ,  ЪПждЗ ФСЯЙ нКУжИЗ жЗнЦЗ ЯнСЗГжбЗр , ЪбндЗ гЪСЭЙгд еж ЯнСЗ їжгд ЗбРнд нУЗЪПжде Эн еРе ЗбгМгжЪЙедЗЯ дЮШКнд ЪбндЗ Гд дЯжд гКГЯПнд гдеЗКИЗр , Гдег нКЯбгжд Ъд ФнБ гЗ!! бЗ ГУКШнЪ УгЗЪегГде ЫнС гЭнП бдЗ , нМИ ЪбндЗ ЮКбе гдР ГЪКСЦ ШСЮдЗ!! бЮП ЮЗбжЗ  .. ЮКб... Где ЗбУнП ЯнСЗ! ЯнСЗ!! еб ЮЗбжЗ ЯнСЗЯнСЗ ж ЮКб</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Zaљto, gospodaru?Zaљto, gospodaru?Ima mesta za obojicu.Njena svrha je da nam sluћi.Lorense, pogledaj.U redu je, Faraћ.U redu je.</se>
  </para>
  <para id="40">
    <se lang="ara" variant_id="0">еДбЗБ ег ЭЪбЗр гЪ ЯнСЗ! УдЮИЦ Ъбнег ЗбВд , ГдКем ЗбГгСгд ГдК ї... бд дЮжг ИГн НСЯЙ , жеРе ОШКдЗ Эн еРе ЗбЭКСеСнжСТЗЯмгЗРЗ едЗЯ ,ЗжКЗСн їгЗКУжПЗ ГСУб бдЗ ЕФЗСЙгд Гнд їЪбм гЗ нИПж ГдеЗ гд гЯКИ Эн ФСЯЙ нжКУнИЗГдЗ гПнС гд нжФнПЗ , ГУгн еж гЗКУжн КжСЗГдЗ едЗ бГЪСЦ ЪбнЯг ЗбКЪЗжд Эн ГЪгЗб ГгЗдн гнУЗГЪКЮП Гд еРЗ ЗбЪСЦ МнП бШСЭндгЗКУжПЗ , РбЯ ЗбЫИн... бЗнКГдУКШнЪ ЗбМбжУ гЪ ИЪЦ ЗбВд їСнжСТЗЯн ГдК едЗ ГнЦЗреб КНИнд бЗнК , гнУЗ їИЗбКГЯнПЕРЗр гд УКОКЗСн бЗнК Гж ЯнСЗ їеЗе !! бЗнК ШИЪЗр!! ЕРЗ ЕНКЗМ бЗнК гУЗЪПКЯ Эн ЗбКНСн ИЗбОЗСМ бд КСЭЦн еРЗ , ГбнУ ЯРбЯСнжСТЗЯмгнУЗ УКЭЪб Ен ФнБ бГМб бЗнКГдКЩСн , гЗРЗ КСнП ЭЪбе СнжСТЗЯн їгЗПЗгу ЮИЦЙ ФСЯЙ нжКУнИЗ Ъбм гЗКУжПЗЪбндЗ ГУКЫбЗб ЗбгжЮЭгнУЗ УКРеИ Ебм гМгжЪЙ нжКУнИЗжУКЪСЦ дЭУеЗ бЕЪбЗдт бегЮП дНХб Ъбм гЪбжгЗК гд ОбЗб гнУЗжеРЗ нЪдн Гд гнУЗ УКЯжд МЗУжУе... ВеЗгУКНнб РбЯбгЗРЗї</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Ko ste vi?- Daud!- Stigli smo, gospodine.Vodite ga unutra?Da.Ovde.Ovde, ti.A, gde si ti krenuo, Mustafa?!Ћedni smo.- G. Lorens, zar ne?- Da.- Idete li u oficirski klub?- Da.Ne moћete njega tamo odvesti.Љta li mislite, na koga liиite.</se>
  </para>
  <para id="41">
    <se lang="ara" variant_id="0">еб КОЗЭ Ъбн їбЗИКгнУЗ бд КгжК ЕРЗ ЯУИдЗгЪ гЯИб ЗнПндЗ гЪЗр Ў дНд ФСЯЗБГдЗ ВУЭ The Duke : КСМгЙ жКжЮнКПЪ гЗКУжПЗ нгжК ЕРЗргнУЗ , ГРеИнНУдЗрГдЗ гнУЗбд ГЮжг ИЗбКЪСшн , ЕдгЗ еРе гбЗИУ ЗбУИЗНЙ жен бХнП ЗбВдгд ЗббШнЭ Гд ГЪгб гЪЯгГдеЗ НЮЗр МгнбЙеРЗ бнУ ЗбжЮК ЗбгдЗУИ бЮжб РбЯ The Duke : КСМгЙенЗ , ГФСИЯГддн Эн НхбгГд гнУЗ МншПЙ Эн еРе ЗбГФнЗБгЗРЗ ї.. РбЯ ггКЪВУЭ , МЪбКЯг КдКЩСжд ЯЛнСЗреРЗ жЮК ЕУКЪСЗЦ гЗКУжПЗ КжСЗене , гЗРЗ КЭЪб їенЗ , УнП гЗКУжПЗбдИПГ ЗбВд! КжЮЭ еРЗ ОШнС! КжЮЭ , ГнеЗ ЗбЫИнУГЯжд ИОнС! гЗКУжПЗеРЗ УнБ!! Гже бЗ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Ne, idite.Morate izaжi.Hoжemo dve velike иaљe limunade.- Ovo je bar za britanske oficire.- U redu je, nismo mi posebni.- Jesi li skrenuo sa uma?- Ne, zaиudo nisam.Samo izadji odavde.Vodi tog deиka napolje.Naredniиe, ovog voditesvakako napolje.Izbacite tog balegara napolje.Izbacite ga.Љta se dogadja?- To je Lorens, gospodine.- Limunadu sa ledom.Objasni љta se deљava.Zauzeli smo Akabu.- Ko je zauzeo Akabu?- Mi.Naљi saveznici u ovom ratu.Balegari.Mi smo.Svidja mu se tvoja limunada.Hoжeљ reжi da su Turci otiљli?Ne, joљ su tamo ali bez иizama.Zatvorenici, gospodine.Celi garnizon.Ni to nije taиno. Neke smo pobili.U stvari, mnoge.Organizovaжu to bolje sledeжi put.Svakako je bilo previљe ubijanja.Kunem vam se da je sveovo istina.- To nije moguжe.- Moguжe je.Uradio sam to.Bolje da razgovaraљ sa Alenbijem.- General Alenbi?- Sada je on komadant, umesto Mareja.To korak u pravom smeru.Prvo hoжu sobu.Sa krevetom i posteljinom.- Naravno.- To je za njega.U redu. Ћeliљ sobu i za sebe, zar ne?</se>
  </para>
  <para id="42">
    <se lang="ara" variant_id="0">.. ГЯСе ЭЪб еРЗГСМжЯг , ЪбнЯг ЗбСНнб ЗбВд , ГКСЯжЗ еРЗ бнбЗнМИ Зд дИЮм едЗгЗРЗ ї еб ГдКц гКГЯПе їЯб ФнБ Ъбм гЗ нСЗг , ЭЯСшжЗ Эн ЗбЪСЦ , ГСМжЯгГЪбг бнУ бПндЗ гжЩЭнд ИгЗ нЯЭн , бЯд еРЗ бнУ Ъгбн.. гЗКУжПЗ , РбЯ ЗбЫИнжИЪП ЗббЮЗБ Ў жЗбЪжПшЙ Ебм ЗбИнК жгЪЗЮИЙ ЗбгМСгндИЗбКГЯнП ЯнСЗ гФЫжббЯд ЗбГгжС КТПЗП ЕЛЗСЙнМИ Ъбн Гд ГМЪб ГгЗдн гнУЗ ТжМКнЗбгЗб , жЗбЮжЙ .. ж ТжМЙ МгнбЙУГЯжд гНУжПЗр Ъбм гЗ ГгбхЯжИЪП ЗбТжЗМ , УГНСХ Ъбм гжКеЗ.. гУКНнб , ГНгЮ гЛбееРЗ дЗМН МПЗрбЯд ЗбГгжС УКГОР гдЪШЭ ВОС , УГЭЪб гЗ ИжУЪн!! гЗеРЗ ї жНФгнУЗ , ЗбВд ЮП КЮКбн гд ЗбнжКУнИЗ ИЯб УежбЙГдКц Эн ОШСбеРЗ ГдЗ едЗ бГОИСЯ ИЯб ФнБГСМжЯц , ЕеПЖн ЮбнбЗр жГУгЪн гЗ УГЮжбе ЗбВд! ГеПшБ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Hoжe li hteti da me primi?Pretpostavljam.Onda, hajdemo.- Bolje da se obrijem.- Da, mogao bi.Obuci i pantalone."Nedisciplinovan,netaиan,neuredan.Nekoliko jezika.Muziиko znanje,literatura.Poznavanje...... poznavanje..."Vi ste interesantan иovek,nema sumnje.- Ko vam je rekao da zauzmeteAkabu? - Niko.- Gospodine.- Gospodine.Zaљta ste onda?- Akaba je vaћna.- Zaљto je vaћna?- Ona je turski put prema kanalu.- Viљe nije.- Dolaze kroz Berљibu.- Znam, ali mi idemo prema Gazi.- Pa?- Onda nam Akaba ostaje iza ledja.Istina.A biжe joљ viљe iza ledja kadakrenete na Jerusalem.Kreжem li na Jerusalem?Da.Vrlo dobro.Akaba mi je iza ledja.To je pretnja El Ariљu i Gazi.Joљ neљto?Da.Akaba je povezana sa Medinom.Mislite da ih trebamo premestitiiz Medine?</se>
  </para>
  <para id="43">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГдЗ УГХИН бЯц НбнЭ , гнУЗНбнЭ ИМЗдИн їгд ГдК їГЪбг ГдЯ бУК гд ЗбОЗШЭндЗбжЗЦН бн ГдЯ бУК ЕдУЗдИЗбШИЪ , ГдЗ ФдМЗгнбЮП ЯдЗ дЪгб гЪ ИЪЦ!! дЪгб гЪ ИЪЦ ї бг ГЭег РбЯ. джКЙ ЗбгжКЕРЗ ЯКИКц ГУг Гн ИФСн Эн джКЙ ЗбгжКУнгжК ИЗбКГЯнПжИеРе ЗбджКЙ , нЗМЗгн бЗнК НЯг Ъбм ЗбгМСгнджЪхСЭ ЪдП ЗбгМСгнд ИГУг ЯнСЗ.. жГдКц КНгбнд ЮжЙ ггЗЛбЙ бебЗ , Иб ГЯЛС ЮжЙ гд ЯнСЗбЗнК еж ЯнСЗ , жГдЗ ЯнСЗ ЗбВОССнжСТЗЯн ОХгдЗ , ЯдшЗ гНЮнд ИРбЯ ЕРЗрЕРЗ СМЪКн Ебм ЗбЕМКгЗЪ , УКСнд гд еж ЯнСЗ ИндегжЪбнЯц ЗбНРС , ОХжХЗр гд еРЗ ЗбФОХВУЭ Ъбм ЯЛС ЗбЯбЗг , бЮП ГОРК гд ЗбжЮК ГЯЛС ггЗ КжЮЪКЪдПгЗ КСМЪнд , ЗбСМб ЗбРн нМбУ ГгЗгн еж ЯнСЗЗбСМб ЗбРн ГгЗг Снг , еж ЯнСЗеМнФн еж ЯнСЗ , еРЗ ГУжБ гЗ нЯждеМнФн ЯнжУЯн</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Radili ste bez naredjenja.Zar oficiri netrebaju koristitiinicijativu, ponekad?- Ne baљ.- To je veoma opasno.Znam.Znate?Da.Unaprediжu vas u majora.Mislim da to nije dobra ideja.Nisam vas ni pitao.Hoжu da se vratite...... i nastavite se dobrim poslom.Ne, hvala.- Zaљto ne?- Pa,da vidim...Ubio sam dvoje ljudi.Mislim, dva Arapa.Jedan je bio deиak.To je bilo...... juиe.Ostavio sam ga u ћivom pesku.Drugi je bio иovek.To je bilo...... pre Akabe.Morao sam da ga pogubimsvojim piљtaljem.Ima neљta u tome, љtomi se ne dopada.- To je normalno.- Ne, neљto drugo.U redu je to.Neka ti to bude upozorenje.Neљta potpuno drugaиije.Љta to?Uћivao sam.Gluposti. Ћivci. Umoran si.Љta si mislio kada si doљao takoobuиen? Amatersko pozoriљte?!Da, u potpunosti.Daj da vidim tu kapu iliљta je veж.Fascinantnu odeжu nosite.Kako bih izgledao uovome, Hari?- Prokleto smeљno, gospodine.- Evo, zadrћi to.Ono љta hoжu fa kaћem jeda nisam spreman za to.</se>
  </para>
  <para id="44">
    <se lang="ara" variant_id="0">еж ЗбГЯЛС КжЗМП Индег , жеж СМб МФЪ! еРЗ ЗбФОХ еж ЯнСЗ ї еРЗ ГУжБ ФнБгнУЗ , ПЪндЗ дРеИ бдГЯб ФнЖЗр ЗбВдГКгдм ГдЯ бд КГОР бгЯЗд ЫСнИНУдЗр , еРЗ бЗ нег гЗ ПЗг ГУКШнЪ ЮКб ЗбдЗУгЗРЗ ККЯбгнд Ъде , гнУЗ їеб еРЗ МТБ гд ОШЙ нЗМЗгн бЗнК їеРЗ гЦНЯ , гнУЗЮКб ЗбдЗУ їГдеЗ НЮнЮЙбГд гнУЗ ен ЯнСЗ ЗбЛЗдмгнУЗ НбгеЗ ЗбжНнП Гд КХИН ТжМЙ ЯнСЗГдЗ гКГЯПе Гд ЯнСЗ нНКЗМ бгнУЗЕРЗ ЯЗдК ен ЯнСЗ ЗбЛЗдм , ЗбКн КУИИК Эн ЮКб гЮПг ЮдЗЙ УЗЯжСЗГдеЗ КгбЯ Ънжд ЗбФдМЗгнЕРЗ ЯЗд еРЗ ХНнНЗр , нМИ Гд ГМЪбеЗ ЮСнИЙ гднеб Ъбн ЕОКИЗСеЗ їCEo ЯЗднФн ЮндТж , ХЗНИ ГЯИС ФСЯЙ женЗбРн бЗ Кеге НнЗЙ ЗбВОСнд бМбИ ЗбГСИЗНгЗРЗ Ъде їеб ЪдПЯ ШСнЮЙ бКЯКФЭ гЗК Гж бЗ їУГЪСЭ РбЯ ЪИС ЗбеЗКЭ ЗбОбжнГСМжЯ , ГдКЩС ИЪЦ ЗбжЮК ЭЮШгнУЗ , еб КСнПн гдн ЮКб ЯЗднФн ЮндТжбнХПЮЯ енМФн , РбЯ МнП ИЗбдУИЙ бнНУдЗр , нМИ Гд нЯжд гЗК ЗбВдедЗ енМФн гд нжКУнИЗЗбВд ГдеЗС СЗЖнУдЗ , ЯбгдЗ бЗНЮЗрГСГнК РбЯ ї</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Pre nego љto je to uиinio,mislio sam da je nemoguжe.- Brajtone?- Znam љta mislite, gospodine.Mislim da ga trebte predloћitiza unapredjenje.Mislm da nije bitnokoji su mu motivi.Bilo je to briljantno vojevanje.- G. Perkins.- Gospodine.Dajte piжe za gospodu.- Иuli ste za ovo g. Perkinse?- Da, gospodine.- Љta mislite o tome? - Fantastiиno,gospodine. Odliиno izvedeno.Hvala, g. Perkins.Gospodine.Hajde onda.Vi ste pametan иovek, gospodine.Nisam, ali prepoznajemdobre stvari kada ih vidim.To je poљteno, naravno.Ako se ћelim probiti do Jerusalimamoram grupisati, a ne razdvajati trupe.- Bravo.- Znate li bolje?Borim se kao Klauzevic, a vi kao Saks.Svakako radimo dobro, zar ne?</se>
  </para>
  <para id="45">
    <se lang="ara" variant_id="0">! бЗ ГНП нУКШнЪ ЗбЮнЗг ИРбЯ Пжд Ънжд ЗбФндМЗгн! бЮП ГКОРК ЮСЗСнЕРЗ ЯдК ГдЗ ЯнСЗ , еб УКЮИбнд Ин ЯТжМ , ГбнУ ЯРбЯ їНУдЗр , ГЛИК бнбЗ ГУКШнЪ ЮКб ГНП ЕбЗ ЕРЗ СМЪК Ебм ЗбИнКГЭегн РбЯ їеРЗ УнБГдК КНЗжб ГОРн бгдТбЯжМПКеЗ!! бгЗ бЗ ККжЮЭ Ъд гЪЗЮИЙ ЗбгМСгндУККгЯд гд ЭЪб РбЯ ЕРЗ ЯдК ЯнСЗжЪдПгЗ ГЮжб бЯ ЗИПГ ИЗбгЪЗЮИЙ нИПГ гжКег ИЪПеЗжИЪПеЗ УГХПЮЯЗдК ИНЗМЙ Збм ЗбЗСЗПе гЛб ЯнСЗ , бгЪЗЮИЙ ЗбгМСгндЭегК , КбЯ ОШшЙ МнПЙУГКЭег РбЯ , гЗПгК ГдЗ ЯнСЗУГжЮЭ ЮКб ЗбгМСгнд , гЗПЗг РбЯ нМЪбЯц КХПЮнджИЪП РбЯ УКХПЮндн ж дКТжМж ИРбЯеМнФн еж ЯнСЗбЮП гСу ЛбЗЛЙ ГнЗг гд КжЮЭ ЮКб ЗбгМСгнд.. ГЪКЮП Гд РбЯ ЯЗЭнЪдПгЗ ГКТжМ ЯнСЗ ЗбЛЗдм гнУЗ , УГНХб Ъбм Ънжд ЗбФдМЗгнжИЪПеЗ ГУКШнЪ ЗбКНЯг Эн ФСЯЙ нжКУнИЗеМнФн , еРЗ УнБ ГдЩС Ебм ЗбКбЭЗТЕбм ЮдЗЙ УЗЯжСЗЕРЗр ГдК КЮжб жЗНП гд Индег еж ЯнСЗ , ГбнУ ЯРбЯ ї</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">- Hoжete li nam dati piжe?- Naravno, gospodine.Ovde sam na pozivmajora Lorensa.Trejsi.Hoжemo li uжi?Znaиi, iznenadili stetursku pustinjsku vojsku?!Da.Sa 1.000 Arapa?1.000 Arapa znaиi1.000 noћeva.Spremnih u svako vreme,danju i noжu.To znaиi 1.000 kamila.To znaиi 1.000 pakovanjaeksploziva i 1.000 puљaka.Moћemo preuzeti Arabiju dokse Turci vrte u krug.Uniљtiжu im pruge.Dok je poprave, uniљtiжu jena drugom mestu.U roku od 13 nedeljaimaжemo Arabiju u haosu.Znaиi da se vraжate?Da.Naravno da se vraжam.Ako mi to vidimo, ondavide i Turci.Iskoristiжe svoje иetiri divizijeda se vrate, a banditi жe...... se povuжi.Neжe se usuditi da se povuku.Arabija je deo turskog carstva.Ako ih sada izbace, nikada seviљe neжe vratiti.- Pitam se ko hoжe.- Niko neжe.Arabija je sada arapska.To je ono љta sam im rekao.To je ono љta oni misle.- Zato su se i borili.- Naravno.Imam samo jednu sumnju.Izbacimo Turke, a onda sesami uselimo.Rekao sam im da je to laћna uzbuna,jer mi nemamo interese u Arabiji.Imamo li?</se>
  </para>
  <para id="46">
    <se lang="ara" variant_id="0">гЗ еРЗ ї .. еРЗ еСЗБЪбм гЗ ГЪКЮП еРе ЮдЗЙ УЗЯжСЗ.. Эн ИПЗнЙ ЗбИСдЗгМ , ИПГ нКЯбг ЪдбЮЗБ 8 ГФОЗХ гд ГЯИС СМЗб ЗбГЪгЗб! Где ежбЮП ЯЗд гПнС ГЪгЗб гнУЗеРЗ УнБбгЗРЗ еж Нн Ебм ЗбВд їдГУЭ Ъбм гЗ НПЛ , еб ГдК ИОнС їеб ГдК ЮЗПС Ъбм КЯгбЙ ЗбИСдЗгМ їГдЗ ГЪбг Гддн ГЮНг дЭУн Эн гФЗЯб ЯИнСЙ гдР ЗбИПЗнЙжНКм Гд гхК , УГЭЪб гЗ ИжУЪн ИГУг ЗбЪПЗбЙ.. МнП , МнПгЗ ПгК бЗ КЪСЦЗбЗЪбЗд НКм деЗнЙ ЗбИСдЗгМеРЗ УнБ , ЮП ГхЭЦН Эн Гн бНЩЙ! Ед ЗбЗЪбЗд бнУ ИЪнПЗ ЗбВд. бЗ КдТЪМЯжТгн гнУЗИСнЮ ЗббгЪЗд , Иб еж гбЯ ЗбИСнЮСжМ гнУЗ ЗбЯФгнСгПнж , еРЗ ГдЗЮдЗЙ УЗЯжСЗ КУИИ ЗбгФЗЯбНУЗИ ЗбГИ Эн гМбУ ЗбФнжО Ў ГНХб где бггЗСУЙ ЦЫжШЪбм жТЗСЙ ЗбФДжд ЗбЪЗгЙ ж жЮЭ еРЗ ЗбИСдЗгМГдЗ ГхФЗеП РбЯ ГнЦЗр , бЯд гЗКЮжбе гУКНнб КдЭнРе Ў бЗ ГНП УнХПЮ Рб ГдеЗ гМСП дЩСнЙ гСнИе ЭЮШЪбм Зм НЗб , бЗ ПЗЪм ббЮбЮжМе ЩеС Ъбм ЗбФЗФЙжИРбЯ ЪСЭдЗ гд нЯжд жеж гЗКУжПЗ КЗСнждЗгнЯЗжЗ , ГКХб ИЗбМгнЪ бнФЗеПжЗ ЗбИСдЗгМгЗ ПЗг ГНПдЗ еж ЯнСЗгЗКУжПЗ  КЗСнж ЮСнИЗр , УнЯжд гнуК! ЭегК РбЯИгЗ Гдн ЯнСЗ , ГдЗ ЗбФОХ ЗбжНнП ЗбРн нЪбг Гд гЗКУжПЗ  КЗСнж ГУг гТнЭЕРЗ ГОИСКег РбЯ , УнЪбгжд Гдн ЯнСЗМгнЪЗр ! ЮСнИЗр УнКг ЭЦН ежншЙ ЯнСЗ ИжЦжНГЪКЮП ГдЯ гНЮш ИРбЯ , Ебм ЗббЮЗБ! бЗ КдТЪМЕРЗ ОШШжЗ Ъбм ЗбЕЪбЗд Эн деЗнЙ ЗбИСдЗгМ , ЭгЗ ТЗб бПн УЗЪКнд</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Imamo li ambicija uArabiji, Drajdene?Teљko pitanje, gospodine.Ћelim znati gospodine,ako im govorim u vaљe ime...... da mi nemamo ambicijau Arabiji.Naravno.- 2. 000 komada oruћja, ne viљe.- Treba mi pet.U redu.Novac, potrebni su mi zlatnici.Ne vole papir.- Instruktore za Luisove topove.- U redu.Joљ novca.- Koliko?- 25.000 sada, mnogo viљe kasnije.- Drajdene?- To nije problem, gospodine.Nekoliko oklopnih vozila.Dobro.Poljsku artiljeriju.Dobro.Daжu vam sve љta mogu...... zato љta znam da жeteih iskoristiti. Иestitam.Hvala vam nagostoprimstvu, gospodo.Иestitam.</se>
  </para>
  <para id="47">
    <se lang="ara" variant_id="0">КгЗгЗр ЯгЗ ГддЗ КжЮЪдЗдЪг! ЗбВд ГСндн ЯнЭ КЮжг ИЗбЮКб! Гже бЗ , Где нЯКИ ГУге ЭЮШбд нЮжг ИЮКбе едЗ їСнжСТЗЯн , еб ГЮИЦ Ъбне ЗбВд їбг дКГЯП Где ЮЗг ИЗбЮКб НКм ЗбВдЮП нЭЪбеЗ ЪдПгЗ нЪжП Ебм УнЗСКе! ГЪСЦжЗ бдЗ ПЗОб УнЗСЙ еМнФн , ПЪждЗ дСм гЗРЗ УнЭЪбнИПж ЗбеПжБ Ъбм еМнФн!! еб нГУ гд ЮКб гЗКУжПЗ36, 37, 38, 39. . .! 40 ЛЗднЙЯнСЗ ЮЗКббд ГУЗгНе ГИПЗрКИЗр , бгЗРЗ еж бг нгК Ебм ЗбВд їгЗРЗ нНПЛ ї!! нЮжб , бг нгК ИЪПеб ЮЗг ИНСЯКе їеб еРЗ нЪдн Гд ЯКЗИЙ ГУге , гЪдЗе ЮКбе</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">To sam se i ja zapitao.Moglo bi biti teљkoda je povratimo.Dajte im artiljeriju i daliste im nezavisnost.Onda im je neжu dati.- Kako vi kaћete.- Ne, nije.I ja moram da sluљam naredjenja,hvala Bogu.Ne kao taj jadni vraћiиak.Jaљe na vetru.Nadajmo se da mi ne jaљemo.Oprosti prijatelju.Kome pripada ovaj prtljag?Princu Fejsalu.- Vi niste princ Fejsal?- Nisam.Poznajete li ga?On je moj gospodar, jasam njegov sluga.Znate li da иitate?Иikago Kurijer su moje novine, alimoj rad se prati u celoj Americi.Razumeo sam to iz vaљegpisma, g. Bentli.Sada...- Gde da pronadjem majora Lorensa?- Jeste li zato doљli?Ne samo zato, gospodine.G. Bentli, pronaжi жete majoraLorensa sa mojom vojskom.To sam i mislio, gospodine.Gde da pronadjem vaљu vojsku?Ne znam.</se>
  </para>
  <para id="48">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗбХЭЮЙ їеб ЮжЙ ЯнСЗ беЗ ФнБ нПЪгеЗ ГЯЛС гд РбЯЪбм ЗнЙ НЗб , ЪбндЗ Гд дУКгС Эн гСЗЮИКе!! ЗбВд !! ГдЗ бЗ ГЮеС ГИПЗрЗбВд ГУКШнЪ ЭЪб гЗ ГСнП! ГКИЪе! ХЗНИ ЗбИжСФ ! КжЮЭ Ъбм МЗдИ ЗбШСнЮ! ГжЮЭ ЗбУнЗСЙОИС УнБ , бЮП Кг ЕнЮЗЭе гд ЗбФСШн ХЗНИ ЗбПСЗМЙбЮП ЯдК гУСЪЗр , ЗЪШдн СОХЙ ЗбЮнЗПЙНУдЗрГЪСЦ Ъбн Эн ЗбФЗФе , ПЗОб УнЗСЙ еМнФн....Гнд жЦЪК СОХЙ ЗбЮнЗПЙбнУ бПн жЮК беРЗ! еМнФн еСИ гд ЗбФСШн , жеж нИКЪП ЗбВд.. едЗ ФСШЙ гСЗЮИЙ ЗбУнСбЮП НЗПЛ бФСШн ХЗНИ ЗбПСЗМЙ , Где ГХШПЗг гСнЪГХШПЗг ї гжК Ъд ШСнЮ НЗПЛ їеРЗ УнБЗбФнБ ЗбГег , ЯнЭ ЪСЭ ГУг ЗбФСШн їгЛб ЯнСЗ ЗбЛЗдм , нУКШнЪ гЪСЭЙ РбЯ ИгМСП ЗбдЩС Ебне ї... Снг ... ХЭЮЙбЗ , Где нЮКб ИгМСП ЗбдЩС Ебм ЗбжМеГде нУКШнЪ ЮКб гЗКУжПЗ ЗбВд... гЗРЗ НПЛ бе ї бЯд!! ГдКИежЗГЪКЮП гд ЗбОШжСЙ КСЯ еМнФн неСИ! дНд дЪнФ гЗЦнЙ ЮПгЗ Эн ЗЪКЮЗбегегЗ нЯд , еМнФн нУКШнЪ ЗбЮКб ЗбВд Ъд ШСнЮ ЗбдЩСЕбм жМе Ен ФОХ , Еде ггЗЛб бЯнСЗ ЗбЛЗдмУдЮжг ИЕЪКЮЗбе ИгжМИ еРЗ ЗбЗЭКСЗЦедЗ Еб , бЮП ЪСЭдЗ ежнЙ ЯнСЗ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Da, mislim da vas иeka dug put.Znate li da jaљete kamilu?- Nikada nisam probao.- Uzmite mulu.Zaobidjite Melahu, tamo su Turci.U Melahi su sada.Brzo se povlaиe.Tako je.Ali ne tako brzo, kao љta minapredujemo, veж жete videti to.Ja idem...... za Kairo.- Kao љta znate.- Da.Tamo imaju zadatak za mene,drugaиije vrste.Da.Znam da vam nisu dali oruћje.- Tako je.- To vas hendikepira?Spreиava nas u nekim stvarima.To je i bila namera.Poznajete li generala Alenbija?Pazite se Alenbija. On je lukava lija.- Molim?- Pametan иovek.- Lukava lija.- Dobro reиeno.Svakako жu se pripaziti.Puni ste razumevanja.Vaљe veliиanstvo, mi Amerikancismo bili jednom kolonizovani.Prirodno je da oseжamosimpatije prema narodu koji...... se bori za svoju slobodu.Vrlo zahvalno od vas.Interesi su nam isti.Vi ћelite da ispriиate svoju priиu.Ћelim da je objavim.Sada govorite otvoreno,zar ne?Daжu vam uputstva i pisma.A pre nego љta odem,љto жe biti uskoro, daжu vam...... neke иinjenice koje жetestaviti na papir.Znate da uniљtavamoturske pruge.Znam, gospodine.Major Lorens, je glavni za to.Moja vojska je sastavljenaod plemena.Njih predvode plemenski lideri.Vaљi ljudi imaju visoko miљljenjeo majoru Lorensu.O, da, i veoma ispravno.</se>
  </para>
  <para id="49">
    <se lang="ara" variant_id="0">гд енИнЗ Ебм ФнИжнЗУдЮжг ИЗбЮИЦ Ъбне ИГдЭУдЗбЯд ГСнП гдЯ ЕОИЗС СМЗбЯ , Гд бЗ нЪКСЦжЗ ШСнЮ КбЯ ЗбИжСФГИн , жИЪП еРе ЗбЕЪбЗдЗК ЗбКМЗСнЙ , НЗд жЮК ЗбМТБ ЗбУЗИЪ гд ЗбОШЙНУдЗр.. нЗМЗгнбдРеИ ЗбВдГИн , еМнФн ГКМе дНж ЮдЗЙ УЗЯжСЗУнЯжд едЗЯ ИЪП ОгУЙ ЪФС ПЮнЮЙеб ГдК ИОнС їбЗ ГСнП ГИдн Гд нЮбЮ ЪбнИЗбШИЪ УГЯжд ИОнС , бЗнКУдЪСЭ ЗбежнЙ ЗбНЮнЮЙ бЯнСЗ ЮСнИЗреб ГдК гУКЪПш бЕЛИЗК РбЯ.. бЮП жХбК ЕбндЗ ЗбЯЛнС гд ЗбгЯЗбгЗК ж ГнЦЗр ЗбСУЗЖб Ъбм ЗбЭЗЯУЪРСЗргЗРЗїЪРСЗр Ў жбЯд дЩСЗ бЩСжЭ Ў Удден еРЗ ЗбИСдЗгМПгм ї... гУКНнбКжЮЭ ЪдПЯ , еМнФнбЗ ККНСЯГУКУбгЮП ЭегКг РбЯ ЫбШГдЗ едЗ бгЮЗИбЙ ПгЮЗжЗ.. жеРЗ ГУгн Эн ЗбИШЗЮЙ!ГнеЗ ЗбгПнСеМнФн гЪе гУПУ , жЗбгПнС ЮП ГхХнИбЮП еСИ еМнФнГдЗ ИОнСбЗ нжМП ОнЗС , жнКЪнд ЪбндЗ ЗбУЪн Збм ЗбЗдЦгЗг ИдФЗШЗжКЗСн , еб ГдК гУКЪП їдЪг</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">... иovek koji vam donese pobeduu borbi je nagradjen...... viљe od ostalih ljudi.Daжu vam jednu ilustraciju...... koja mi nikada ne napuљta glavu.Od kada smo poиeli ovu kampanjupre иetiri meseca imali smo...... 37 ranjenih,156 mrtvih.Vidite tu disproporciju izmedjumrtvih i ranjenih.Da.Skoro иetiri puta.To je zato љta teљko ranjenesami ubijamo.Ne ostavljamo ranjene Turcima.- Mislite...- Ne ostavljamo ranjene Turcima.U njihovim oиima mi nismovojnici nego pobunjenici.Ranjeni pobunjenici nisu zaљtiжeniЋenevskom konvencijom...... i prema njima se vrlosurovo postupa.Koliko surovo?Viљe nego љta moћete zamisliti.Shvatam.Naљi zarobljenici su zbrinuti,sve dok ih Britanci...... ne odvedu po pravilimakonvencije.- Ћelim da to naglasite.- Da, gospodine.Da li je to uticajmajora Lorensa?Zaљto tako mislite?Иuo sam u Kairu...... da je major Lorensиastan u krvoproliжu.To je taиno.Sa majorom Lorensom,milost je pasija.Sa mnom stvar dobrih manira.Vi procenite иiji su motivi bolji.- A, sada...- Naravno, gospodine.Hvala vam.Moћete li da se rukovodite...Uradiжu sve љta sam vam rekao...... ako mi kaћete љta je pravirazlog vaљeg interesa za...</se>
  </para>
  <para id="50">
    <se lang="ara" variant_id="0">! бЗ КЮКСИжЗ ГЯЛС гд еРЗ! бЗ КЮКСИжЗ ГЯЛС гд еРЗГдКем Яб ФнБдЪгеМнФн , ЯнЭ КЮжг ИЗбЮКб їгд ЗбГЭЦб бЯ Гд КЮжб ЗбНЮнЮЙГУКОПг джКЙджКЙїЪбм гЗнИПж бд КХПЮднбЯд ЕРЗ ЯКИК ГУг ЗбФОХ ЗбгГбжЭ жМе бПнЯЭн ЗбджКЙ , РбЯ ЗбФОХ УнгжК.. джКЙУнП нЗМЗгнбЮП жМПКеЗ Эн НЮнИКееРЗ ХНнН , едЗ ГУгЗБ ЯЛнСЙ гЯКжИЙ... бЯд бнУ едЗЯ ФнБ ЫСнИ Эн еРе ЗбджКЙ!! бЗгЗРЗ едЗЯ , ГИн ї.. еРЗбЗ нУКШнЪ ГНП СДнКе ЕбЗ гд нбгУ ЗбджКЙжНФ їФдМЗгн їеб нКжЗМПжд НЮЗр... нЗМЗгн бЗнК... ЗбджКЙ ... бдЪСЦеЗ бИЪЦ Эн гЯКИЙ ГжЗгЗ... НИ гд ЗбдЩСЙ ЗбГжбм ... ЯнСЗ ЗбЛЗдмСнжСТЗЯн , ПЪдн ГбгУеЗ.. ЯнСЗ нЮКб .. ИШСнЮЙ ЯнСЗ ЗбЛЗдмедЗЯ джККнд</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Vrlo je jednostavno, gospodine.Traћim heroja.Naravno. Ne treba vam romantik.Ne.Neki vaћni ljudi kod kuжe verujuda je vreme da Amerika...... udje u sukob protiv Nemaиke.I Turske.Poslaжu im dobar materijal, dapokaћem mom narodu da je  ovaj rat...- Zabavan?- Ne, gospodine.Ali жe im pokazati da ima viљeopasnih aspekata.Vi traћite priliku koja жe vaљuzemlju gurnuti u rat.Tako je.Lorens je onda vaљ иovek.Stanite.Stanite.Zaustavite paljbu.Hajde, ljudi.</se>
  </para>
  <para id="51">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГдЗ Ебеб ГдК ИОнС ї ЗбЯб нОЗЭ ЪдПгЗ нФЗеПжЗ ЗбжНФСнжСТЗЯмдЪгГжбЗр , ЪбндЗ Гд дКНЮЮ гд еРе ЗбГУгЗБдЯКИеЗ едЗ гЮЗИбЙ ЮЗЖгЙ ЗбЦНЗнЗГдК гНЮбЮП ЗдКХСКЯгЗ ОШШК.еМнФн... СнжСТЗЯн , еМнФн бЮПгЗРЗ нНПЛ їене , еМнФнгЗРЗ КЭЪб , ГИн ї... ЕРЗ гЗК еМнФн ЗбВд.. еРЗ ЫнС гКжЮЪ ! бЯд ежгЗКжЗбВд , СнжСТЗЯнГде ПжСЯбЗнК , бЮП КРЯСК Яб ФнБ ЗбВдЯб гЗНПЛ Эн ЗбУЗИЮ , ЪдПгЗ ЯдК ГУКОПг еРе ЗбджКЙгнУЗ , ЕРЗ ЯдКц КЮСГнд еРеЭИЗбКГЯнП ЮП ГУКСМЪКн РЗЯСКЯСУЗбЙ гд бЗнК</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Dobri Boћe.Nikada nisam video иovekaubijenog maиem.Zaљta ga ne slikate?Voleo bih to.Kako si, Lorense?Jesam li ja na ovome?Da li si ga uslikao?Jesam.Vrlo brzo troљiљ svojih devet ћivota.Љarmantni su ti kompanjoni.Auda?On je staromodan. Misli da жemu ove stvari oduzeti vrline.Smatra vas za nekuvrstu lopova.Mogu li vas slikati?- Moћe.- Dobro.Samo hodajte.</se>
  </para>
  <para id="52">
    <se lang="ara" variant_id="0">гд ЪСшЭ дЭУе ЪдПЯ ИЕУг СнжЮЗ енПЯн їГСнП гдЯц Гд КЯКИнд ГУге Эн еРе ЗбджКЙ , жКПЭднеЗжГНСЮн еРе ЗбСУЗбЙ , ИЪПеЗ ИУСЪе... ОжРн ИЦЪ гд ХЭНЗК еРе ЗбджКЙ жГПЭдн ЗбджКЙ дЭУеЗж ЕРЗ жЗМеКндн Эн ЗбгСе ЗбЮЗПге , ПЪндн ГбгУ ЮШЪегд еРе ЗбджКЙ , ИШСнЮЙ ШИнЪнЙГКгдм Гд КдЭнРн Яб гЗ ГгСКЯц ИеГхНИЯц ббГИП! СЗЖЪЭегК , Яб гЗ НПЛ еж МТБ гд ОШЙ бЗнК... ИЗбдУИЙ бн , ббНХжб Ъбм еРе ЗбджКЙ жЗУКЪЗПЙ ЗбРЗЯСЙСнжЮЗ енПЯн , еж СнжСТЗЯнеРе УКгНн ЪЮИЙ ЯИнСЙ ЯЗдК Эн ШСнЮ бЗнК! жГдЗ УГУЗЪПе ЪбнеЗеРЗ бнУ МншПЗр , бЗнК !! бЗ ГУКШнЪ Гд ГКРЯС ГУгеЯдК ГСм ЗбГбВЭ гд ЗбГУгЗБ жЗбгПЙ НнЗКег Эн Яб нжг! бнУ едЗЯ ШСнЮЙ бКРЯС ГУге! ЫИнЙ гнУЗжГОнСЗр , СМЪК ЗбВд! СнжЯ ! гд ЗбМнП СДнКЯ гСе ВОСм... ВУЭ , бЯдИПГК гЪ СМб жИЪП Яб еРЗ , ГИПГ ЗбВд гЪ джЪ ВОС , еРЗ нУИИ бн ЗбЕНСЗМЯб ФнБ нМСн жЭЮ ЗбОШЙбЮП КОбм Ъд гбЯнЙ джКЙ ЗбгжК ж ОУС РЗЯСКежбЗНЮЗр , нУКЪнП гбЯнКе ббджКЙ жндЪФ РЗЯСКе ГнЦЗржЮИб РбЯ , Снг жЮЪ гЪ ФОХ ВОСбЗнК ндКЩС еРЗЗбФСШЙ ЗбВд гНКЗСе Эн РбЯжЯКИКх ФнЖЗр ббЗнК Эн джКЙ ЗбгжК</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">To je moj иovek.Ova pljaиka mora prestati.To je carina.To je kradja, a kradjastvara lopove.Ne bih to rekao Audi.To je njihova plata, pukovniиe.Plata.Da, zar britanski vojnicinisu plaжeni?Ne idu kuжi kada ih isplatimo.Zato љta ne smeju.To je bila poslednja uspeљnapartija koju smo videli.Vratiжe se.Kaћe da жe se vratiti.Hoжe li?Ne ove godine, Lorense.Sluљaj, Lorense koliko ti jeljudi joљ ostalo, 200?!- Manje.- I љta sad?Rekao sam da жe se vratiti.Jako si ranjen?Nisam.- Zar ne znaљ?  - Mogu me ubitisamo zlatnim metkom.- To je za decu.- Moram ponovo da uиim.- Љta uиiљ iz ovoga?- Politiku.Hoжe li biti demokratije u ovoj zemlji?Hoжe li biti parlamenta?Reжi жu ti to kada budemimao drћavu.Jesam li dobro odgovorio?Odgovorio si, a da nisi niљtarekao. To je politika.Brzo uиiљ.Imam dobrog uиitelja.Da.</se>
  </para>
  <para id="53">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЪбнЯ Гд КЯКИ ГУг ВОС Эн ОбЗб 13 нжгЗр , Гж КгжК ї! еЗе , еРЗ нЪдн Гд бЗнК ж гнУЗ егЗ дЩнЭЗд КгЗгЗр гд ЗбКегЙеРЗ ХНнН , бЗнК ж ГгЗдн ЯЗджЗ Эн ЗбУМд ГЯЛС гд 50 нжгЗржЕбм ЗбВд гЗ ТЗбжЗ Ъбм ЮнП ЗбНнЗЙбж ГНПег еж ЯнСЗ , бг нКгЯд гд ЗбНнЗЙ ЗбВдКИЗр , Яб ФнБ нМСн ИФЯб МнП бХЗбН бЗнКГже , ХНнНбЗнК ШбИ гдн Гд ГЪШнЯ еРееб еРе ФенЙ беРе ЗбПСМЙ їдЪг , ЗбКЭЗН Эн ЪЗбг ЗбИФС ГЭЦб гд ЗбЪХнСГдеЗ бРнРе МПЗреб КСнПнд Гд КМСИн , гнУЗ їеРе КЭЗНе гд ЪЗбг ЗбФдМЗгн... бЗ КИПж ФенЙОжРн ЮШЪЙСнжЯ , ГСнП Гд ГНХб Ъбм ХЭЮЙ ЗбЪнжд гЪЯ! УнЖееб КСнПнд ЕМСЗБ ЗбХЭЮЙ їГдКц КПСЯнд ГдЯц ЮгКн ИЗбХЭЮЙ гЪ Снг гд ЮИб , ГбнУ ЯРбЯ їНнЗКЯ ЮП ЮУгцК гд ЮИбеб ГдКц гКГЯПе , гд ЭЪб РбЯ гСе ВОСм їЪбм гЗ ГЪКЮП бг нУЪЭдн РбЯбЮП дУнК ГУг ЗбФОХ ЗбРн Ъбн Гд ГКРЯСебЗнК УнЫЦИ гдн , ЕбЗ ЕРЗ РеИК Ебне жГЯКФЭК РбЯ гСе ВОСмРбЯ МнП ИЗбдУИЙ бнВеЗ , гнУЗ едЗ! СнжЯбгЗРЗ еж гЪ гнУЗ ї</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Pre nego se vratim u raskoљ,љto jedva иekam,mogu li ti postaviti dvadirektna pitanja?Zanima me da ih иujem.Prvo.Љta жe po vaљem miљljenju oviljudi dobiti ovim ratom?Nadaju se da жe dobiti slobodu.Slobodu."Nadaju se da жe dobiti slobodu."Svakog minute se rodi po jedan.Moraju je dobiti.Ja жu im je dati.Drugo pitanje?Ћelim da vas pitam,љta vas je privuklo pustinji?Иista je.To je...... vrlo bistar odgovor.Moћe li...... jedna oproљtajna fotografija?Dao sam Mat Budatu dve lampeza ovo.Jedan sat za dve lampe.Poљtena pogodba.- Poљtena?- Opeljeљio sam ga.Djubre.Moram pronaжi neљta иasno.Иasno?!Godina prolazi, Brajtone.Moram pronaжi neљto иasno.</se>
  </para>
  <para id="54">
    <se lang="ara" variant_id="0">гУКНнб , ЭЪбК РбЯ гЪ СнжЯ їбЗнКбЮП гСшЙ ЭКСе Ъбм ВОС бЮЗБ бдЗ , СнжЯгнУЗ , ГСнП Гд ГЯжд гЪЯ Эн ЪЗбг гЛЗбн , ГШжшб жЮК ггЯджеРЗ ФЪжСн КМЗеЯ ЗбВдбЗнК , Гд УЪнПе МПЗргнУЗ , бдИдм ЪЗбг МПнП гЪЗЪЗбгс Пжд ЮКбе жгМСгнд , бЗ нжМП Ие ЕбЗ дЗУс ШнИЙ ЗбЮбИдЪггЗРЗ едЗЯ , СнжСТЗЯн їгЗРЗ ИЯ ї</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">A љta жeљ ti sada da radiљ?- Idem kuжi.- On жe nositi moje igraиke.I oni жe nositi moje igraиke.Major Lorens жe nastaviti sakampanjom ove zime.Ali ti si dobio љta si hteo,pa sad ideљ kuжi, zar ne?Naravno, i Lorens жe kada budeimao ono љta hoжe, otiжi kuжi.Kada ti dobijeљ ono љta ћeliљi ti жeљ otiжi kuжi.Neжu, Auda.Onda si ti budala.Moћda, ali nisam dezerter.Zahvali Bogu, Brajtone,kada te napravio budalom,dao ti je i facu budale.Ti si bezobrazna bitanga.Moram da idem Lorense, pre negoљto se zamaћem budalinom krvlju.Kao da govoriљ zidu od cigala.Љta sada planiraљ?Љta жeљ da radiљ?Idem na sever.To je ono љta Alenbi ћeli.Alenbi ћeli arapsku vojskuiza Dera.Tamo жu je i odvesti.Reci Alenbiu da poћuri ili жemo mipre biti u Deri nego on u Jerusalimu.Zar ne?</se>
  </para>
  <para id="55">
    <se lang="ara" variant_id="0">жГдК Эн ЗбФжЗСЪ ЗбЩбгЙ Эн ЗббнбГСМжЯ , гПш нПЯ беНКм бж ЯдКх ИЪнПЗр Ъд дЭУнеж УнМПЯ ПЗЖгЗрГде нОИСднИЯб гЗ ГЪСЭежНКм ЗбРн дУнКеГде нОИСднИЗбжЮК ж ИЗбжЮК гСе ВОСмбЯд гЗРЗ ИЕгЯЗд ЭЪбе... ЪдПгЗ ГКЪбг Яб ФнБгЗРЗ едЗЯ ї! едЗЯ ЗбЯЛнС гд ЗбгМСгнд гЗКжЗ... Эн ЗбИЗСНе ЭЮШ , едЗЯ 16 НЗбЙЯбег гЗКжЗ ИджИЙ ЮбИнЙ , жРбЯ ИЪП гжК еМнФнГде жЗНП Кбж ЗбВОС... еРЗ нЪдн Гд еМнФн бнУ ЯнСЗ ИЪП Яб еРЗбЗ , дНд дЪСЭ НнЮЙ еМнФн , жРбЯ ИЪП ЗбГУСеж гд ЯЗд нНЯг Ъбм ЗбгМСгндеб КЮжб Гд едЗЯ ЯнСЗ ВОС ЩеС бдЗ їбгЗРЗ ї! КИЗр бЯ ЯнСЗгЗРЗ УнЭЪб ЯнСЗ ЗбВд ї... бЗ ГУКШнЪ КХПнЮ РбЯ! гнУЗ ен ЗбЕНКгЗб ЗбжНнПИПГК еРе ЗббНЩЙ гдР Гд ГШбЮдЗ УСЗН ГгЗднСнжСТЗЯн , бЗ ГХПЮ ГдЯ бЗТбК КЮжб еРЗгнУЗ бнУ беЗ ФГд Эн еРЗЕРЗ ЯдуЗ дКЯбг Ъд ЗбжЮК , ЭИПГ РбЯ ИЪП гжК еМнФндЪг</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Da, Lorense.Sakrite se, prijatelji.Detonator.U redu, donesi drugi.- Izvini, Lorense...- Ima vremena, donesi drugi.Faraћ?!- Љta se desilo?- Detonator.Ne moћe da jaљe.Ako ga uhvate ћivog, znaљљta жe mu uraditi.</se>
  </para>
  <para id="56">
    <se lang="ara" variant_id="0">жИЗбКГЯнП УдгУЯ ИРбЯ ЗбФОХнЮжб ЗбФдМЗгн Где бЗ нЪбг РбЯ... жбЯд бж ЯЗд гд ЗбггЯд ЮКб ФОХ гЗ ИЗУКОПЗг ЗбжСЮе ЗбггТЮе гд ЗбджКЙбнУ гд ЗбгУКНнб ЭЪб РбЯбГд ЕРЗ ЯКИ ФОХ Эн еРе ЗбджКЙЪбне Где нЯКИ ГУг ВОС Эн ОбЗб 13 нжг , Гж нгжКнЗМЗгн бЗнК ж ГгЗдн гнУЗ , бЗТЗбжЗ ГНнЗБ... 13нжг ... ГеРЗ Яб ФнБ... бЯд СнжСТЗЯн , НКм жГд ГПСшдЗ ГбЮЗБ ЗбЮИЦ Ъбм ЗбФОХЗбРн нЯКИ ЗбГУгЗБ Эн ЗбджКЙеб ГдК ЮЗПС Ъбм ЕЛИЗК РбЯ , жЕПЗдКе Ъбм Яб МСЗЖге ї! ИЗбКГЯнПбЮП ЯКИ ЗбЯЛнС гд ЗбГУгЗБ Эн ЗбджКЙ! ЗбгЪСжЭ Гд еДбЗБ ЗбдЗУ ЗбРнд гЗКжЗ , гЗКжЗ ИУИИ гЗбЗ дУКШнЪ Гд дМЪб ЗбджКЙ бЪЗгЙ ЗбдЗУжгЛб гЗеж гЪСжЭ , нМИ ЪбндЗ Гд дгНнеЗ гд ЗбжМжПЗбгНж бнУ еж ЗбНб беРе ЗбгФЯбЙГЪКЮП Гд ЗбСДУЗБ бд нУгНжЗ ИРбЯ , жЪбндЗ ЗбИНЛ ИНб ггЗЛбж нгЯддЗ ЕЛИЗК ЗбМСЗЖг ИеРе ЗбджКЙж УжЭ КЯжд ЪЮжИКе ЗбЕЪПЗгГж Ъбм ГЮб КЮПнС Ў жЗбУМд гПм ЗбНнЗЙеРе ВЪбм жГЮб ФнБ нгЯддЗ ЗбжХжб ЕбнеИгЗРЗ КЭЯС , нЗМЗгн бЗнК ї... ЕРЗ ЮИЦ Ъбм гнУЗ , ГдК УКЯжд! ЭегК! ГдК ФОХ ЫнС гКжЮЪнЗМЗгн бЗнК ГдК Ъбм нЮнд Гддн УжЭ ГдЮР НнЗЙ гнУЗж ЗбШСнЮЙ ЗбжНнПЙ бЕдЮЗР гнУЗен ЯКЗИЙ ГУг СнжСТЗЯн ЗбНЮнЮн Эн джКм ЗбКн ГгбЯеЗжЪдПгЗ ГЮКб СнжСТЗЯнжУКЦЗЭ НнЗКн бгПшЙ НнЗЙ гнУЗжУГгжК ГдЗжЯб гЗнНПЛ еж гд гХбНЙ нЗМЗгн бЗнК</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Pozdravi ga.Љta жeљ sada?Idem na sever.Sa dvadesetoricom.Љta mi ti predlaћeљ da uradim?Љta mi ti predlaћeљ?Nema viљe ni jednu desetinu ljudi.Lagao je, u stvari.Da i ne. Nije ni tvrdio da жe uraditisve ono љta je uradio.Znaиi postoji arapskaseverna vojska.Ne, to je slagao. Znaљ li zbog иega?To je njegova vojska, pretpostavljam.To je vojska princa Fejsala.Da li misliљ da postajeurodjenik, Henri?Ne.Postaжe ako bude mogao.Nije moja briga.Samo sam radoznao.Stvar je u tome da ja verujem.I Turci veruju.Daju 20.000 funtiza njegovu glavu.Dobri Boћe.Ne mogu reжi da жe dugo ћivjeti.Pa, hrabar je...Naravno, ako i dalje ide na sever sa50 ljudi, svakako ima petlju.Pitam se, da li жe i za menetoliko ponuditi?Љta жemo sledeжe godine?Hoжe li se vratiti?Ne bih se iznenadio.- Oni misle da je on neka vrsta proroka.- Oni misle ili on?</se>
  </para>
  <para id="57">
    <se lang="ara" variant_id="0">ИЗбСЫг ГдЯ ФдМЗгн , ГЪбг ГдЯ КНИ гнУЗгд ЗбгУКНнб Гд ККСЯ гнУЗ КжЗМе ЗбгжК жГдК КФЗеП РбЯИЪП Гд ЭЮПЯ дХЭ ЪгСеЗ гСЙ ГОСмЭЯшС гЗРЗ УнНПЛ бгнУЗгЗРЗ КЭЪб ЪдПЯ , СнжСТЗЯн їгЗРЗ КЭЪб ЪдПЯ едЗ , СнжСТЗЯн їгЗРЗ КЭЪб , СнжСТЗЯн їбЗ ГЭЪб ФнБ... ГХжЗК ЗбГМСЗУГМСЗУ їГХжЗК ЗбГМСЗУ ХЗОИе Збнжг!! бЗ ГУгЪ ФнЖЗрНЮЗр їГдеЗ гУКгСе Збнжг ИЗбСднд Пжд ЕдЮШЗЪбЗ ГУКШнЪ ЗбКжЮЭ Ъд ЗбКЭЯнС ИеЗ... СИгЗ едЗЯ НЭбЙ ТжЗМ Эн ЗНПм ЗбЯдЗЖУ... Гж СИгЗгЗ ЗбРм ККЯбг Ъде їКжЮЭ Ъд ЗбеСЗБ , ПЪдЗ дЪжПВУЭЯб гЗ ЮбКе ОСМ ИУИИ РСшЗК ЗбгШС</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Joљ jedan neuspeh i ostaжeљ sam.- Nisam raиunao mene.- Ja ne raиunam ostale.Kaћu da te vole.Razlog viљe da ih poљtediљ.- Daj im neљto љta mogu da urade.- Ali, ti ne.Moraju pomicati planine,hodati po vodi.Upravo tako.Upravo tako.Ko si ti da misliљ, da znaљ љtatreba da se uradi?Da smo tebe sluљali, sada bibili u Dћenbu.Sve љta zahtevam od njih, izvodljivoje. Oni to znaju, ako ti ne znaљ.Da li ti misliљ da sam jabilo ko?Da li?Prijatelji, ko жe sa mnompreko vode?- Ko жe sa mnom u Derau?- Dera je garnizon.Poveљжeљ 20 protiv 2.000.- Iжi жu sam ako treba.- Zaљto?Rekao sam engleskim generalima...... da жe u Deri biti  pobunakada oni stignu u Jerusalim.Ili si ti moћda ovde...... zbog engleskih generala.Ko je to rekao?Rumor.To nije argument.Oh, argument.Ovog popodneva napraviжuarapsku pobunu u Deri...... dok se Arapi raspravljaju.Moћeљ li proжi kao Arapu arapskom gradu?Da, ako mi neki od vas pozajmisvoju prljavu odeжu.To je ludost.Љta traћiљ?Naиin da se najavim.Boћe, budi strpljiv sa njim.</se>
  </para>
  <para id="58">
    <se lang="ara" variant_id="0">НУдЗ , СнжСТЗЯмгЪЩг гЗ КЮжбе бнУ ХНнНЗрЕРЗ ГОРКеЗ ИгНгб ЗбМП , бд КЯжд едЗЯ деЗнЙ беЗГЪбг РбЯ ГЭЦб гд Гн ФОХеРЗ ХНнН , бЗнКжбЯд . . . ндШИЮ дЭУ ЗбФнБ ЪбнЯгЗРЗ КЪдн їеб Эн Яб жЮК гЦм ЯдК ХЗПЮГж Эн ЗбНЮнЮЙ , КМСИ ЗбГФнЗБ гдР жбЗПКЯ їгЗРЗ КЪдн ИРбЯ , СнжСТЗЯн їИЗбКГЯнП .. УКЯжд едЗЯ ЯРИЙ Инд ЗбНнд жЗбВОСж бЯд ЗбгДЯП Гд бЗ ГНПЗр нУКШнЪ Зд нЯжд ХЗПЮЗр ОбЗб ЯЗгб ЗбНнЗЙЗбИФС бнУ ЯЗгбждЗбЯб нЯРИгегЗ нЯд , ГдЗ ХдЪК бдЭУн дЮШЙ жен бЗ ГОИС ИЗбЯРИЗК ЗбКн КМСН ГНПжеРе ЕМЗИКнЯгЗ ЯдК УГЮжбГже , СнжСТЗЯнгЗРЗ КЮХП гд ОбЗб еРЗ їЯдК ЮП НХбК Ъбм ЗРд гд жОСИК ЗбгПндЙИЕУКОПЗг ЗбджКЙ Эн ЗбЕЪПЗг їГжКЗСн , ЮгК ИЪгб МнПбЗ гФЯбЙнСМм ЗбИПБ Эн КСКнИЗК бдЮб ЗбгРЯСЙ ПЭЪЙ жЗНПЙНУдЗрбгЗРЗ еРЗ Ябе , СнжСТЗЯн їУдЮжг ИЕОКИЗС джКЙ ЗбгжК ИЗбНЮнЮЙ! гЗ еРЗ ЗбеСЗБбЗ дНКЗМ бЭЪб РбЯ , дНд дЪбг НЮнЮЙ ЮжЙ еРе ЗбджКЙ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Stoj.Produћi.Stoj.Hodaj.Ti i ti.Ti.</se>
  </para>
  <para id="59">
    <se lang="ara" variant_id="0">жЪдПгЗ КЭЪб РбЯ , ЪбнЯ Гд КЯКИ ГУг ФОХ ОбЗб 13 нжгЗр ШжЗб НнЗКЯгд УнЯКИ Эн еРе ЗбджКЙ нМИ Гд нЯжд ФОХЗргУКЪП бнЦНн ИНнЗКе , жнУКгС Пжд ЯКЗИЙ ФнБ Ебм ЕдКеЗБ 13 нжгЗржУдЮжг ИХЭЮЙ , Где гд нЯКИ Эм ЗбджКЙ жИЪП 13 нжгЗрУжЭ нКг ЕТЗбКе гд ЗбЮЗЖгЙ ЗбгНЯжг Ъбнег ИЗбЗЪПЗг... бЯд НнЗЙ ЗбдЗУ! ГдеЗ ЯРбЯжЕРЗ дМНдЗ Эн РбЯ ЗбГгС , УнЮжПдЗ Ебм ЗбНб гИЗФСЙгЗРЗ НПЛ , гд ЮШЪ ЗбКнЗС їГжКЗСнГжКЗСнгУН Яб ЗбгЪбжгЗК , гЗРЗ нНПЛ їГдЗ ГОИСК ГжКЗСн ИеРЗЕРЗ НПЛ ФнБ бе , Ъбне Гд бЗ нМЪб ГнЙ гЪбжгЙ ОбЭеФнЖЗр ї.... ГКЪдмЗнд РЗбЯ ЗбФдМЗгм ї... ЗбВд КРЯСе! бнУ едЗгЗ еРЗ ї... ГдКИежЗ МгнЪЗр , ЗбФдМЗгнСнжСЗТЯн , гЗРЗ НПЛ бЯ ї</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">- Kaћem imaљ plave oиi.- Da, efendijo.- Jesi li ti hriљжanin?- Da, efendijo.Koliko imaљ godina?27, efendijo.Mislim.Delujeљ starije.Imaљ puno iskustva.Zanimljivo lice.Okruћen sam stokom.Ne razlikuju zanimljivo liceod svinjskog trbuha.U Deri sam veж tri i po godine.Da su me poslali na tamnu stranumeseca ne bih bio viљe...... izolovan.Imaљ li uopљte idejuo иemu ti govorim?Nemam, efendijo.Da li?Ne.To bi bilo...... previљe sreжno.Gde si ovo zaradio?- Stara rana, efendijo.- Ne, ovo je od nedavno.- Ti si dezerter.- Nisam, efendijo.Da, ti si dezerter.Ali iz koje armije?Nije ni bitno.Иovek ne moћe sve vremebiti u uniformi.</se>
  </para>
  <para id="60">
    <se lang="ara" variant_id="0">гЗРЗ НПЛ бе їгЗРЗ НПЛ бе ї! КгЗУЯ , бЗнК! УдгжК МгнЪЗр! ГжКЗСн , СнжСТЗЯм ... жЗбВд ПжСдЗКИЗр , Гнд ЗбФдМЗгн їГЩеС дЭУЯ ЗбВд... бЗнКЪбнЯ Гд дЭег ФнЖЗр едЗ! ГЩеС дЭУЯ ЗбВдСнжСТЗЯн , бг дОИС ГНПЗр Ъд МдЗТКЯЭЮШ дНдУдМЪб ЗбВОСнд нЪКЮПжд ГдЯ Ъбм ЮнП ЗбНнЗЙУдКНЯг Эн ЗбФСШЙ ИЕдНЗБ ЗбЪЗбг ЯгЗ ЯдК КЭЪбУдгУЯ ИЯнСЗ Эн нжг гЗГЪПЯ ИРбЯКУКШнЪ Гд КУКСнН ЗбВддЪг , УГдКЮг бгжКЯ СнжСТЗЯнНб ЗбЮЦнЙ еж ЗбУИнб ЗбжНнП бжПЗЪЯ...ж бжКЗСн жЗбЦНЗнЗ ЗбВОСнд ГнЦЗ... МгнЪЗрУГНЦС ЯнСЗ ИдЭУн Ебм гЮС ЕЪПЗге</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Pretucite ga.Ka meni.</se>
  </para>
  <para id="61">
    <se lang="ara" variant_id="0">гЗКУжПЗ.. МгнЪ ЗбЪЮИЗК ЮП ГхТнбК , жгд ЦгдеЗ ЕббнУ едЗЯ гЗ нЮбЮ ЗбВдЯб гд жЮЭ Эн ШСнЮн ЮП СНбЗбВОСжд нДгджд ИнЗбКНЯг Эн ЗбФСШЙ , Где гУГбЙ жЮК ИУнШгЗ СГнЯ ЗбВд , Еб їбЮП ГдКХСК! бЮП ГдКХСКбЮП ЮбК Гд бнУ едЗЯ гЗ нЮбЮ , СнжЯ їбнУ КгЗгЗргд ЗбЗдЗдЗ УГРеИ бДСнЯ ЯнЭ УГИдм ЗбЪЗбг ЗбМПнП</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Spavaj.Jedi.Jedi.Imaљ telo, kao i ostali.Dobro.Onda spavaj.Bolje?Mnogo bolje, bio si u pravu.Odmori se.Zar nikad neжeљ nauиiti?Nauиio sam.Idem, Ali.- Zaљto?- Zaљto?Boћe.Zaљto?Doљao sam do kraja,pretpostavljam.I do kraja arapske pobune?Nisam ja arapska pobuna, Ali.Nisam иak ni Arap.Иovek moћe da bude љta hoжe.To si ti rekao.Ћao mi je, mislio samda je istina.Ti si to i dokazao.Pogledaj.To sam ja, koja je ovo boja?To sam ja.I tu ne mogu niљta da uиinim.Иovek moћe da uradi љta god hoжe.Ti si to rekao.Moћe......ali ne moћe da ћeli onoљto mu je potrebno.To su stvari koje odredjujuљta ti je potrebno.</se>
  </para>
  <para id="62">
    <se lang="ara" variant_id="0">.... ЗбНЗЯгбеРЗ ЗбЪЗбг ЗбМПнПнЗМЗгм бЗнК The Duke : КСМгЙ жКжЮнКЗдК бУК ЗбНЗЯг... ЗдК ЭЮШбЮП РеИ їнМИ Гд КРеИ едЗЯ жКбЮм дЩСЙЗНПег СИгЗ нЗОР ЗбджКЙ ЗбОЗХЙ ИЯ ЕРЗ ЯдК гНЩжЩЗржУКСм ФнЖЗр бг КСЗе ШжЗб НнЗКЯГбнУ ЗдЗ Ъбм НЮ їбЗнКїThe Duke : КСМгЙ жКжЮнКОбЗб бгЪЙ ЗбИСнЮ нЯжд ЗбжЮК ЮП КПЭЮГдЗ гДгд ИГдм ЗУКШнЪ Гд ЗгФм НКм ЗдЮФ РЯСнЗКм Эм еРЗ ЗбЪЗбгСГнК ЗНбЗгЗ бг нСЗе ЗНП жСгнК ГФнЗБ ЫнС гЭнПЙ бм....ЗбЗЭЯЗС ЗбЛЗИКе гУКЮСЙ Эм ЮбИм</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Rekao sam im ko sam.Rekao sam im gde ste vi.Pokuљao sam. Svaki иovek bi.Svaki иovek je ono љta sam ja.Vratiжu se Alenbijui zamoliti za posao...... koji svako moћe da radi.Alenbi je u Jerusalimu.- Napraviжu jednostavnu scenu.- Ti?!Da, da, jednostavnu scenu.Sluљaj, Ali, mislio sam da samvideo put koji je...... obiиan,radostan.Mogu li da uzmem ovo?Nije иisto.Nije, ali je toplo.A, oni...... doveo si ih dovde.Zar te viљe nije briga?Ti ih vodi, tvoji su.Veruj svom narodu.A meni dopusti da se vratim svom.- Ne zaboravi one formulare.- U redu.Mogu li vam se pridruћiti?Biжe nam иast.- Lepo je vratiti se.- Иuli smo da ste doљli, gospodine.- Љta se tamo deљava?- Gde?- U Arabiji?- Da, gospodine.Niљta naroиito, pogreљan deo godine.Љta se ovde dogadja?</se>
  </para>
  <para id="63">
    <se lang="ara" variant_id="0">жЮПгЗм гСКИШКЗд ИУбЗУб гд ЗбКЦНнЙЭЕд ПжЗЭЪм жШгжНЗКм .... бг ГЯКИеЗ ЯбнЗбЗд ЮбИм нИНЛ Ъд ЗбЮжЙЗЯЗРнИ ОжЭ- ОПЗЪ-ГНТЗд- Яб ГджЗЪ ЗбУбИнЗКбУК ЦЪнЭЗ НКм ККгбЯдмГж ЗМЪбеЗ КУнШС ЪбнЭГдЗ ФОХ бЗ нЪСЭ ЗбжНПЙ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Odliиno.Moram gore.Pozajmio sam uniformu.Neљta me ћulja.Prokleti balegari.Da, verovatno.Sve najbolje sa skvoљ timom.Postao im je previљe blizak, zar ne?Dobro jutro.Dobro jutro.Lepo se vratiti.- Verujem vam, gospodine.- Ne, stvarno.Zdravo.Dobro jutro, odmah udjite.Lorense.Ili majore Lorens.Gospodine.Pa, generale, ostaviжu vas.Major Lorens жe vamnesumnjivo izvestiti...... o mom narodu,njegovim slabostima...... i potrebi da ostanemo podbritanskim interesima.I francuskim naravno.Ne smemo zaboraviti Francusku.Rekao sam vam da ne postojinikakav mirovni ugovor.Da, generale, lagali ste hrabro,ali ne uverljivo.Ja znam da taj mirovniugovor postoji.Ugovor, gospodine?!On to zna bolje od vas, generale.Ali, naravno, on je skoro Arap.</se>
  </para>
</body>
</html>