<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<html>
<head>
</head>
<body>
  <para id="0">
    <se lang="alb" variant_id="0">Pлrktheu: Klajdiwww.T-sh.net & www.AZfilma.orgwww.VideotekaGigabyte.com- Si je, Leon?- Mirл.Okej.Flasim pлr punл.Ky bastard tenton t'ia hedhл nлbiznes Mauricios.Mauricio do qл ti flasл,por ai e eviton.Mbase ty do tл tл dлgjojл.Vjen kлtл tл martл nл qytet.Tл martлn je i lirл.Po,tл martлn jam i lirл.Eshtл njл kлnaqлsi tu shof,zoti Jon.Duhet tл jлtл njл pune me saktesi.Keni gjysлm ore kohл.Ah!Njл orл kohл.Po? - Jam Tom.Njл person dлshiron tл flasл me ju.З'farл pamje ka?Serioz.Thoji qл po ngjitet lart.Tani po ngjitet.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ЦИШ ЗбжЮК беРе ЗбдУОЙ: гНгП ЗбЪЗТгн:  НЬУЬнЬд ИЬЯЬС нЬЮЬПгHussein Bakr Presents:The Arabic Subtitle Of::ЗбЬКЬСМЬгЬЙ ЗбЪСИЬнЬЙ бЬЭЬнЬбг- бЬЬЬЬнЬЬЬЬжд -- ЗбЬЬгЬЬНЬЬКЬЬСЭ -ЬЬЬЬЬЬЬЬЬЬЬЬЬЬЬЬЬЬЬЬЬЬЬЬЬЬЬЬЬЬ- гСНИЗр ИЯг Эм -- ЗбНм ЗбЕнШЗбн -бдКНПЛ ИЗбЪгб</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Ne ћelim te tuжi,ali mi ne ostavljaљ drugi izbor.Momиe, dao si misjajnu ideju!- Mislim, veliku!- Dobro doљli na Dnevnik...Naљ 30-minutni pogledna zabavne vjesti.Ja sam Bianca Ferrar.Ovo je za tebe. -Poklon.Da ga otvorim?Ja жu ga otvoriti.Da li ti se sviрa?Lijepo je?Mr. McGuffin?Mogu li popriиati sa vama?</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">ЕДИН ФИЛМНА ЛЮК БЕСОНЖАН РЕНОГАРИ ОЛДМЪННАТАЛИ ПОРТМАНИДАНИ АЙЕЛОВЪВ ФИЛМАЛ Е О НМУЗИКАЕРИК СЕРАСЦЕНАРИЙ И РЕЖИСУРАЛЮК БЕСОНТака.Как си, Леон?Добре съм.Добре, добре.Да говорим делово.Тоя дебелак се опитвада се намъкне в бизнеса на Маурицио.Знаеш, че Маурицио е разумен.Той иска самода проведе малък разговор с онзи.Но този типне иска да чуе за него.Може би теб ще те послуша.</se>
  </para>
  <para id="1">
    <se lang="alb" variant_id="0">Miki ,kujdes.Kemi mysafirл.Kemi mysafirл.Forca.Ndaloni!Tom!I thuaj shoferit te dali nga ana e pasme.-Зpo ndodh? -Rri e qetл,cdo gjллshtл nл rregull,fli!</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ГдК КЪбг Гд "гжСКУж" СМб ЪЗЮбЕде нСнП гНЗПЛЙ ХЫнСЙ ЭЮШжбЯд РбЯ ЗбСМбЎ бЗ нСнП Гд нУгЪ ФнЖЗржбЯд СИгЗ нУКгЪ бЯЕде нГКм ЗбгПндЙ Яб ЛбЗЛЗБеб ГдК гхКЗН ИЗбЛбЗЛЗБїГМбЎ ГдЗ гхКЗН ИЗбЛбЗЛЗБ"УССК бСДнКЯ гСЙ ГОСм нЗ УнП "МждТКРЯС Гд ЗбМжПЙ нКг НУЗИеЗбПнЯ дХЭ УЗЪЙИб УЗЪЙгЗРЗїЕде "Кждж"Ў едЗЯ СМб ИЗбГУЭбнСнП Гд нКНПЛ гЪЯЯнЭ нИПжїМЗПЕОИСе Еддм ЮЗПг -Еде ЮЗПг -ФОХ гЗ ЮЗПгЎ ФОХ МЗПгнЯн"Ў ЕЭКН ЪнднЯ ЭбПндЗ ХНИЙ"бПндЗ ХНИЙ</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Zove se Norman Stansfieldi u sobi je 4602u zgradi DEA-e,adresa: 26 Federal Plaza.Neжu ga uzeti.Zaљto?Preteљko.Onda, hoжeљ li mi iznajmiti opremuna jedan dan?Nikad ne dajem svoju opremu.Ali imaљ svoj piљtolj. Koristi ga.Uиini mi uslugu,i ne oucaj kroz prozor, OK?Zaљto si tako zao prema meni?Ti si tamo i ubijaљ ljudekoji te uopжe ne zanimaju,a neжeљ ubiti seronjekoji su poubijali moju obitelj.Osveta nije dobra, Mathilda.Vjeruj, Bolje je zaboraviti.Zaboraviti? Vidjela sam crtuoko tijela mog brata na podu,a ti oиekujeљ da zaboravim? Hoжuda ubijem te kuиkine sinove,i da im raznesemnjihove jebene glave!Niљta nije istonakon љto ubijeљ nekoga.Ћivot ti se promjeni zauvijek.Moraљ spavati sa jednim otvorenim okomostatak svog ћivota.Nije me briga za spavanje,Leon!Hoжu ljubav... ili smrt.Tako je.Ljubav ili smrt.Prestani, Mathilda.Sit sam tvojih igara.Stvarno je lijepa igra, Leon.Pravi ljude boljimai tjera ih na razmiљljanje.Takve igre ti voliљ.Ako pobjedim, ostajem s tobom.Zauvijek.</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Да, във вторник съм свободен.Радвам да ви видя отново,г-н Джоунс.Запомни, прилежността се цени.Имате половин час.Един час.Какво?Тонто е, отдолу.Някакъв тип иска да говори с теб.Как изглежда?Сериозен е.Кажи му, че се качвам.- Качва се.Някой се качва.Със сериозни намерения е.Мики, отваряй си очите.Имаме си компания.Имаме си компания.Хайде.</se>
  </para>
  <para id="2">
    <se lang="alb" variant_id="0">Kontrolloni nл taracл.Eee!- Alo sigurimi.- Dikush deshiron tл mл vrasл!Po tл kaloj nл linjл njл agjent.Nл rregull.Jam agjenti Jeferson.Me з'farл mund tu ndihmoj.Do tu telefonoj.Rri i qetл.Nл atл valixhe kam gjysmлn e Bolivisл.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">! КжЮЭ нЗ СМбГОИС ЗбУЗЖЮ Гд ндКЩСдЗ ИЗбОЗСМЎ жГУСЪгЗРЗ нМСмї -бЗ КЮбЮм нЗ ЪТнТКм -ЗбГгС Ъбм гЗ нСЗгЎ ГЫЭм ЮбнбЗр! нЗ ЕбемеДбЗБ ЗбгбЗЪнд ГЫбЮжЗ ЯбЗ ЗбгОСМнд! КЭЮП ЗбКСЗУ</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Ideљ sama u kupnju.Kao i prije.Izgubit жeљ, Mathilda.Ima joљ neљto.Љto?Љto ako ja zavrљimsa metkom u glavi, a?Niљta.Nadam se dane laћeљ, Leon.Stvarno mislim da duboko u tebine postoji ljubav.Ako postoji, samo maloljubavi u tebiMislim da жu za pet minutapoћaliti da si iљta rekla.Volim te, Leon.Pobjeрujem.Izvrљio sam posao, sad mi je potrebna pomoж.Znam da je mlada...ali uиi brzo.Treba je uputitiu pravom smjeru?Da. Znam da sam te to oиio.Ali ne postoji li starosna granica?Ona ima 18 godina.O, stvarno?</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Кажи на шофьора да ни чака отзад.И побързай!Скъпи, какво става?- Не се тревожи, бебче.Всичко е наред. Дремни си.О, Господи.Тези копелета са блокиралии двата изхода.Провери терасата!</se>
  </para>
  <para id="3">
    <se lang="alb" variant_id="0">Formoni kлtл numлr.Ah!Pak mл vonл ,zemлr.Mirupafshim.Alo.Jam Mauricio.A je sлrisht nл qytet.Po.D.m.th ,jo!Jam nл qytet vetem per sot.Je i sigurtл qл sot лshtл ditajote e fundit nл qytet.Po.Mл kalo pak mikun tonл tл pлrbashkлt.Do tл flasл me ty?- Po?- Sigurohu qл e ka kuptuar mesazhin.Pastaj lлrл tл lirл.Kuptove?- Thuaje qл kuptova- E kuptova.Nл rregull.Krisht!Si ja kalon,mik?</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ФОХ гЗ нНЗжб ЮКбм -ЭЮШ ЕдКЩС Ъбм ЗбОШ -УжЭ ГЪбЮЯ ббНЩЙУжЭ ГХбЯ ИЦЗИШ ЗбГдЗбгНЮЮ "МнЭСУжд"Ў ЯнЭ бм Гд ГУЗЪПЯїУГКХб ИЯ бЗНЮЗрГеПГ нЗ СМбЎ ГдЗ бПм дХЭ енСжндИжбнЭм гЗТЗб ИжСЮКежбг нКг НКм КМТЖКе ИЪПЎ ОРе Эеж бЯГШбИ еРЗ ЗбСЮгУжЭ ГЯбгЯ Эм гЗ ИЪП нЗ ЪТнТнЎ НУдЗрїжПЗЪЗргСНИЗрї -ГдЗ "гжСКУж" ГККРЯСдмї -ГСм ЕдЯ ЪПК ббгПндЙ -ГМбЎ ГЪдм бЗ -Збнжг ЭЮШЕРд гд ЗбГЭЦб Гд ГЮжб Еде... нжгЯ ЗбЗОнС ббгПндЙжбд дСм жМеЯ ЗбУЮг ЗбИПнд гСЙ ГОСмГМбЎ ХНнНПЪдм ГКНПЛ бХПнЮдЗ ЗбгФКСЯнСнП Гд нКНПЛ гЪЯКГЯП гд Еде ГУКжЪИ ЗбПСУ жПЪе нРеИ</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Da, naravno, Manolo.Иaљu mlijeka za Leon-a!Lijepa tetovaћa.Manolo! Daj dvije!Zaљto je to?Ne mogu si priuљtiti da se prehladim.Prvo pronaрigdje se nalazi lanac?Ne moћeљ ga vidjeti,ali ga moћeљ osjetiti.Ovdje.Ja zvonim, a ti poиni priиati.Љto da kaћem?Љto hoжeљ.Da?Bok. Susan je.Oprosti, sigurno sina krivim vratima, djevojиice.Ne poznajem nikakvu Susan.Pomjeri se malo,ne vidim niљta.Svjetlo je ugaљeno,mraиno je u prostoriji.Gospodine, bojim se...OK, OK.Љto radiљ?Otvori.Zatvori svoja usta,ili жu povuжi obaraи, capiche?</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Някой се опитва да ме убие.- Не затваряйте, моля.Свързвам ви с офицер.Детектив Джеферсън.С какво мога да бъда полезен?Ще ви се обадя пак.Спокойно, човече. Имам половинатаБоливия в ония куфари.Все още не е смесена.Вземи я, твоя е.Набери този номер.Ще си поговорим по-късно,нали?Чао.Ало?- Маурицио е. Помниш ли ме?Виждам, че си се върнал в града.- Да. Всъщност не.Само днес.Значи днес епоследният ти ден в градаи никога повече няма да видяшибаното ти лице, нали?Да, точно така.Дай да говоряс нашия общ приятел.Той иска да говори с теб.Увери се, че е разбрали го пусни да си ходи.Разбра ли?</se>
  </para>
  <para id="4">
    <se lang="alb" variant_id="0">Pлrshлndetje.Pлrse e fsheve cigaren.Pallati лshtл gjithл spiuna.Nuk dua qл babi ta marri vesh.Ka shume probleme.З'farл tл ka ndodhur.Rrashл duke luajtur me biзikletл.Mos i thuaj gjл babit pлr cigaren.Ok!Pлrse sillesh kлshtu.Nuk e di se si ndodhi.Kohлt e fundit njerzit kanл problememe memorjen.E mbaj mallin ashtu siз ma jepni.Unл nuk di as se si hapet.Ta kemi dhлnл drogлn tл paketuar.Ishte e tлra 100%.Tani jemi nл korrikdhe лshtл vлtлm 90%.Midis qershorit dhe korrikut ishteshkurtuar prej 10%.Unл nuk di asgjл.Ju mл jepni mallin dhe unл e mbaj.Unл po mundohetm tл tл ndihmoj.Por nл qoftлse ju doni tл bлni tл vлshtirin,mл duhet tл shqetлsoj atл.Kur ai dлgjon muzikл,urren ta shqetлsojnл prandaj.Po them tл vлrtetлn.Shpresoj,sepse ai лshtл i zotipлr ta dalluar nлse bie errл gлnjeshtлr.Ai ka nje lloj shqise te gjashtл.Doni te ndryshoni muzikл apoduhet tл ndalojл muzikлn e tij.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">! ЮбеЗ ЕРд -бЮП ГУКжЪИК -МнП! СИЗеЪбИКнд НбнИ ЯЗбгЪКЗПї</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Pomjeri se, pomjeri se ovamo.Polako, polako.Ajde, ti si na redu.Upomoж, molim vas pomozite.Halo, gospodine. Gospodine...?Gospodine, gospodine, to nije moja droga.Malo ulijevo, molim.OK, sada ide sigurnosni hitac.O, drugi ide pravou prsa.Izmeрu srca i pluжa.Ovdje, upravo ovdje, vidiљ li?Prvi hitac ga onesposobia drugim ga ubijaљ.Nikad u lice.Ako ne mogu prepozanti klijenta,neжe ti biti plaжeno,jer tako moћeљ ubiti bilo kogai reжi da si obavila posao.Jesi li shvatila?Da. Nikad u lice.OK. Sad moћeљ spustiti alat.Љto se to dovraga dogaрa?Hej, gospodine.Gledaj,ako puno koristiљ priguљivaи,moraљ ovdjestaviti komad odjeжe,jer se dosta ugrijei mogao bi izgoriti iznutra.Lanena, crna odjeжa je najbolja.Љto radiљ?Rekli smo ne ћene, ne djeca.Koga misliљ da ubijamo?Magarce i majmune?</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Добре.Боже.Две млека, както обикновено?Защо скри цигарата?</se>
  </para>
  <para id="5">
    <se lang="alb" variant_id="0">Shumл mirл.Stan...Ai thotл qл nuk e ka prekur mallin.Oh!Nuk ka qлnл ai.Mл bлj njл nder.Zbulo kush ka qлnл deri nesлrnл mesditл.Njл minutл.Zbuloje vetл se kush ka futurduart nл mallin tonл.Ti shko bлj detyrat!I kam bлrл. - Vлrtet?Atлherл shko pastro shtлpinл,mos pi duhan!</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">еРЗ ЗбгИдм гбЖ ИдЗЮбн ЗбГОИЗСбг ГСП Гд нЪСЭ ГИм ЭГдЗбПм гЗ нЯЭндм гд ЗбгФЗЯбгЗРЗ НПЛїбЮП УЮШК Ъд ПСЗМКмбЗ КОИС ГИм ИФГд ЗбУМЗЖСЎ НУдЗрїбгЗРЗ КЭЪб еРЗ ИдЗї --- бЗ ГЪбг -ЗбдЗУ бПнеЗ гФЯбЙ Эм ЗбРЗЯСЙ еРеЗбГнЗг ИЗбКГЯнП ЗбФгУ ем ЗбУИИКЪбг ЯнЭ КЮЭ Эм ЗбФгУ -бЗ ГПСм ЯнЭ НПЛ -гЗ ем гедКмї ГдЗ гМСП НЗЭЩГНЭЩ ЗбИЦЗЪЙ ЗбКм КЪШнеЗ бмжбЗ ГдЩС беЗ Гж ГбгУеЗГдЗ бЗ ГЪСЭ НКм ЯнЭ ГМТЖеЗ -НЗжб Гд КЭегдм -Эм нжднж ГЪШндЗЯ ИЦЗЪЙ ЮП Кг ЗОКИЗСКЮЗЖеЗ жЯЗд ИдУИЙ 100% шжЗбГд дНд Эм нжбнжЎ ГОРдЗ ЗбИЦЗЪЙждЮЗЖеЗ ИдУИЙ 90% !шЭм жЮК гЗ Инд нжднж жнжбнжГЮКШЪ гдеЗ 10% !шбЗ ГПСмЎ еРЗ бнУ гд ФГдм ЭГдК КЪШндмЗбИЦЗЪЙ жГдЗ ГНЭЩеЗеРЗ Яб гЗ ГЪСЭе -... ГдЗ ГНЗжб гУЗЪПКЯ едЗ -... жбЯдЯ бж КНЗРЮК гЪмГдЗ УжЭ ГТЪМежЪдПгЗ нЯжд гФЫжбЗр ИЗбгжУнЮмнЯСе Гд нКг ЕТЪЗМеГдЗ ГОИСЯ ЗбНЮнЮЙГКгдм РбЯЎ бЕде гжежИ Эм Фг СЗЖНЙ ЗбЯРИЕде гОнЭЕдеЗ КЮСнИЗр гЛб ЗбНЗУЙ ЗбУЗПУЙеб УКЫнС дЫгКЯ Гг ГТЪМеїГдЗ ГОИСЯ ЗбНЮнЮЙ</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Izaрimo odavde.Mislio sam da nemamopravo na piжe?Znam, ali pravimo iznimkuza tvog prvog klijenta.U redu, ako praviљ iznimkeza dobro uraрen posao,љto misliљ na poljubac?Kao u filmovima.Ne.Da.Љto radiљ?Poljubit жu te.Mathilda, prestani.Hajde, samo jedan poljubac.Prestani, svi nas gledaju.Prestani, idi sjedi.Uћivaj.Ne vjerujeљ mi, je li?Kako?Kad kaћemda sam zaljubljena u tebe.Mathilda, molim te, prestani.Promjeni temu, OK?OK, OK, oprosti.Koliko si bio starkad si napravio svoj prvi posao?19.Pobjedila sam!</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Не искам баща ми да узнае.Имам си достатъчно проблеми.Какво стана?- Паднах от колелото.Не казвай на таткоза цигарата, става ли?Защо правиш това с нас?- Не знам...Хората имат проблеми с паметта.Сигурно е от слънцето.Не излизай на слънце.- Не знам как е станало.Само съхранявам наркотика.Нито го поглеждам, нито го пипам.Даже не знам как да го смеся.През юни ти дадохме100% чиста дрога.Сега е юли и получавамеот теб дрога 90% чиста!Някъде между юни и юлиса изчезнали 10%!Не знам. Не е моя работа.Вие ми дадохте пратката, аз я пазих.Виж, опитвам се да ти помогна,но ако ще продължавашда упорстваш,ще ми се наложи да го притесня.А когато той слуша музика,ненавижда да го безпокоят.Казвам ти истината.Надявам се, защото тозиможе да надуши лъжата.Това направо плаши.Като шесто чувство е.Смяташ ли да си промениш мнениетоили да го викам?Казвам ти истината.</se>
  </para>
  <para id="6">
    <se lang="alb" variant_id="0">Merni frymл.Bлni njл frymлmarje tл thellл.Tani mл takon mua.Nлqoftлse ndryshon kanal,do ti thyej turinjtл.Gati?Gati? Poshtл,poshtл.Kontrolloni,relaksohuniMe fal thesari im.Mirлmлngjes gjumash.Pлrshлndetje e dashur.Hey djema.Uleni zлrin televizorit,kam dhimbje koke.лshtл turni im.лdhe asaj do ti bлnte mirл pлr tл lлvizurbythлn.Unл nuk kam bythл.Atлherл lлviz bythлn dhe shkobлj pazarin.Provo ta thuash dhe njл herл.Marge,bлrra njл rrлmujл.Si zakonisht!E di,po kлsaj rradhe e ekzagjerova.Mл lлsho,jam vonл pлr punл.Pлrse sot nuk punon nл shtлpi?Tлrhiqni muskujt.Barkun futeni brлnda.З'farл dreqin bлn?Baba,do tл mл thyesh nл mes!Mbylle portлn!Je njл copл muti?Nл rregull vajza.Pлrgjigjuni!Kam punл!</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">"УКЗд"ГдЗ ГУЭЎ жбЯде нЮжб Еде бг нЮКШЪ ФнЖЗрИЗбШИЪ бг нЭЪбЭЮШ ГУПн бм гЪСжЭЗрГЪСЭ гд ЭЪб РбЯ ЮИб ЗбЫПЩеСЗр ...гЗбЯм" ЕдКЩС !ш"ГдЗ бг ГЮКШЪ ФнЖЗр гд ИЦЗЪКЯ! ЕЯКФЭ гд ЭЪбеЗ ИдЭУЯгЗРЗ КЭЪбм ИЗбОЗСМ едЗї! ГПОбм жЮжгм ИЪгб ЭСжЦЯбЮП ЮгК ИЪгбеЗ ИЗбЭЪб -... ЕПОбм жУЗЪПм ГОКЯ -! Эм КдЩнЭ ЗбгдТб ЗббЪнд! жКжЮЭм Ъд КПОнд ЗбУМЗЖС</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Ne smijeљ se prehladiti.Nema zvonca?Onda, pokucaj na vrata.Da?Bok. Traћim stang.-dina Rubensa,Ovdje je tako mraиnou hodniku i izgubila sam se.Sekund.Hoжeљ joљ?Hajde, pokaћi svoje jebeno lice!Misliљ da me moћeљdobiti tako lako.Ako se ovako dere, znaљ daжe biti ruћno. Uradi to љto brћe,Ili жeљ ovdje biti cijeli dansluљati njegova sranja.Hajde љupak,pokaћi svoje jebeno lice, pederu!Hajde, trik sa gumicom!Hej. Љto je trik sa gumicom?Znaљ li to?Trik sa gumicom?Hajde љupak,Иekam.Pokaћi mi, љupak.</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Стен.Съжалявам.Той казва, че не е пипал стоката.Разбира се, че не я е пипал.Направи ми услуга.Намери този, който е я пипал, до утре.По обяд.Малки, чакай.Не съм ви смесвал боклуците.Търси си виновника сам!Отивай вътре и си напиши домашното.Вече го написах.- Помагай на сестра сида изчисти проклетата къща!И стига си пушила!</se>
  </para>
  <para id="7">
    <se lang="alb" variant_id="0">..drejtoresha e shkollлs Spencerdi лildлood, Neл Jersey.Po flas me zonjлn Lando.Po.Kur burri juaj rregjistroi Matildan.....tha qл vajza kishte probleme.Ne transformojmл vajzat tл trazuaranл gra produktivePor duhet tл ndjekin kurset tona.Matilda e ka lлnл shkollлn dy javл mл parл.Buri juaj ka paguar taksлn vjetore pлr tл.Por nл qoftл se nuk ka nje arsye tл vlefshmepлr tл justifikuar mungesat e Matildлs.....humbet tл drejtлn e shkollлs.- Ajo vdiq.Dreq!Kush duhet ta fshijл kлtл shtлpi?U lodha sл pari gjtihл kлtл rrлmujл.Do tл dilni kur gjithзka tл jetл e pastлr.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ЕЛдЗдЎ ОРм дЭУ ЪгнЮГШбЮм ТЭнС ЪгнЮОРм дЭУ ЪгнЮ -ЕдКем ЗбжЮКЎ МЗБ ПжСм -ЫнСм ЗбЮдЗЙ жУГНШг жМеЯГЪПм ЗбУЗЮнд жбГУЭбГУЭ нЗ ЪТнТмХИЗН ЗбОнСГебЗр НИнИмЪТнТКмЎ ГОЭЦм ЗбХжК ЭГгЯ бПнеЗ ХПЗЪбЮП ГОРК ПжСм -ЕдеЗ КСнП Гд КФЗеП СУжг гКНСЯЙ бЪндЙ -бд нЦнСеЗ КНСнЯ гДОСКеЗ ЮбнбЗрГдЗ бУК ХЗНИЙ ЗбгДОСЙ ЗбУгндЙ едЗеб нгЯд ббФОХ ЗбРм бЗ нЭЪб ФнБ ШжЗб ЗбдеЗС... Ужм гФЗеПЙ ЗбСУжг ЗбгКНСЯЙГд нНСЯ гДОСКе жнРеИ бнГКм ИИЪЦ ЗбШЪЗгї ...ГКНПЗЯц Гд КЮжбнеЗ гСЙ ГОСмгЗСМм" ГЩд Еддм ЭФбК" -бд КЯжд ЗбгСЙ ЗбГжбм -ГдК ПЗЖгЗр КОКбЮ ЮХЙ ГбнУ ЯРбЯїГЩд Еддм КЪПнК НПжПм еРе ЗбгСЙГдК КЪПнК НПжПЯ ЗбГд ЭУГКГОС Ъд ЗбЪгбжгЗРЗ Ъд ЗбЪгб Эм ЗбИнК Збнжгї! ЗбГд еж ПжСм! КИЗр! УжЭ КЦСИдм-- ГИм ЕдеЗ -! КИЗр! ЕЫбЮм ЗбИЗИ ЗббЪнд -! гд ЭЦбЯ бЗ КШбЮ ЗбдЗСЪЗеСЙ бЪндЙ! "гнМЗСКжд" -ККгСд ШжЗб Збнжг -еб нгЯд Гд нМнИ ГНП ЗбеЗКЭї -ГдЗ гФЫжбЙ -</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Mario, vrati se u berbernicu-Zavrљit жemo kasnije.Leon-e, љto ima?Sve je veж gotovo?Bolje je od ljudi.Rekao sam ti to.Imaљ neki problem?Uzmi stolicu. Sjedi.Razmiљljao sam.Ako mi se jednoga dananeљto desi. -Hej, Leon-e,niљta ti se neжe desiti. -Ti si neuniљtiv. Meci klizepored tebe. Igraљ se sa njima.Tony, mislim na svoje novce.Sjeжaљ se djevojиicekoja je bila ovdje prije neki dan?Njeno ime je Mathilda.Ako mi se nekada neљto desi...Volio bih...Da joj daљ...Moj novac.Moћeљ raиunati na mene. -Hvala ti, Tony-Neжu dugo.Jesam li uradila neљto pogreљno?Ne, ovo je preveliko.</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Две! Издишайте бавно.Вдишайте бавно.Дишайте дълбоко.- Времето свърши. Мой ред е.Само смени канала ище ти размажа физиономията.Извинявай, скъпи.Добро утро.Здравей, сладурче.Скъпа, изключи го!Мама я боли главата.Тя се прережда.- Иска да гледа тъпи анимации!Да си мръдне задника малко.- Не съм само аз с дебел задник.Не може ли да си размърдаш задничетои да отидеш да купиш нещо за ядене?Само се опитай да го кажеш пак.Маржи, този път прецаках нещата.- Не е за сефте.Обаче винаги се измъкваш, нали така?Струва ми се, че този път отидохмного далеч.Току-що отиде много далеч.Закъснявам за работа.Какво ще кажеш днесда поработиш в къщи?Помощ!Тя иска да ме бие!Татко, тя...- Затвори проклетата врата!Шибана кучка.Някой ще вдигне ли телефона?- Аз съм заета!</se>
  </para>
  <para id="8">
    <se lang="alb" variant_id="0">Eshtл gjithmonл kлshtu.Mbaje facoletлn..Po shkoj tл bлj pazar.Tл ta ble qumshtin?Ti ble gjithmonл dy litra,vлrtлt?Po.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">"дЗЩСЙ гПСУЙ УИндУС Эм "жнбПжжП" ИЬ"днжМнСУмеб ЗбУнП Гж ЗбУнПЙ "бЗдПж" ИЗбгдТбїГдЗ емУнПЙ "бЗдПж" ЪдПгЗ ГбНЮ... ТжМЯ "гЗКнбПЗ" ИУИндУС"ГОИСдЗ ИЕдеЗ КЪЗдм гд "гФЗЯб... жЯгЗ КЪбгмЎ дНд дЭОС ИКНжнб ЗбЭКнЗК ЗбгЦШСИЗКЕбм ФЗИЗК гдКМЗК ГХНЗБжбЯд Ед бг нЯжджЗ едЗ ЭгЗ нгЯддЗ ЭЪбе ЮбнбгЗКнбПЗ" КСЯК ЗбгПСУЙ ИПжд ЕРд"гдР гЗ нЮСИ гд ГУИжЪнд... ГдЗ ГЪбг Гд ТжМЯ ПЭЪ гХЗСнЭ ЪЗг гЮПг... жбЯдЯ бж ЮСГК Пбнб ЗбгПСУЙ ЗбРм ГСУбдЗе ЕнЗЯмЕде Ед бг нЯд едЗЯ ЪРС гЮИжб... ббЫнЗИ ЗбЫнС гхХСН ИеЗбгХЗСнЭ УнКг гХЗПСКеЗбЮП гЗКК! ГОИС КбЯ ЗбШЭбЙ ЗббЪндЙ Гд КЭЪб ФнБ гЗ едЗ! дЩЭмбЮП УГгК КбЯ ЗбЭжЦм! ГУСЪм</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Mathilda, otkad sam te upoznao,sve je drukиije.Treba mi vremena da budem sam.A meni treba vremenada malo odrastem.Moje odrastanje je zavrљilo, Leon.Dovoljno sam stara.Kod mene, je obrnuto.Imam dosta godina,Treba mi vremena da osrastem.Sranje.</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">директор на училище Спенсърв Уайтууд, Ню Джърси.Г-н или г-жа Ландо, моля?Г-жа Ландо е.Когато мъжът ви записа Матилда,той каза, че тя има "проблеми".Гордеем се, че превръщаме проблемнитемомичета в продуктивни млади жени.Но ако я няма,нищо не можем да направим.Матилда напусна училищебез разрешение преди две седмици.Знам, че мъжът вие платил обучението авансово,но ако погледнетена стр. 20 от правилникаще видите, че без уважителнапричина за продължително отсъствие...ще бъдете лишениот правото на обучение.Тя умря.Кажи на това проклето детеда поработи малко тук!И почисти!Писна ми от този безпорядък!Побързай!</se>
  </para>
  <para id="9">
    <se lang="alb" variant_id="0">Mл зojnл gjithmonл tek Beethoven.Arrin ta dлgjosh?Лshtл njлsoj sikur vлveshin nл bar.Arrin ta degjosh kur rritet.- Tл pлlqen Beethoven? - Nuk e di- Tani do ta dлgjosh.Jo!Baba!Futemi.Unл po futem.Baba!Krisht! Ik pirdhu!Shpejt, lлvizim!E lamл pлr nл mezditл.Sapo kaloi njл minutл.Ty nuk tл pлlqen Beethoven.Nuk e di se з'farл humbet!Gjлra si kлto, mлstimulojnл qarkullimin e gjakutAto janл kaq shkatлrruse.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ПЗЖгЗр еЯРЗГНКЭЩм ИеЗГдЗ УГРеИ ббКУжЮ ббИЮЗбЙеб КСнП НбнИЗрїСИЪ Гг СИЪндїСИЪнд ХНнНї</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Stvarno? Zaљto ne?Niљta nije besplatno. Kao naplatni sat.Ako se zaustaviљ, platiљ.To je zakon.Samo na TV-u...Љto si rekla?Zaboravi,koliko je tvoj dio ulice?10 dolara... mjesec.Imaљ sitno?Ne brini zato,uzet жemo 10 za 12.Plaжam dovoljnodo kraja godine, OK?OK, godina.Ako platim znaиi li toda morate biti ovdje sa mnom?A... ne.Onda se idite igrate negdje dalje.Trebam misliti.Ustaj, ne sviрa ti se posao, a?Hrana.</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Винаги е така.Задръж я.Аз отивам до магазина.Искаш ли мляко?Литър или два?Два бяха, нали?</se>
  </para>
  <para id="10">
    <se lang="alb" variant_id="0">Pлr kлtл ndalova.Shkundni apartamentin.Ti je njл fans i Mozartit.Mл pлlqen shumл dhe mua.E adhuroj Mozartin!Ishte Austriak.Por pлr kлtл punл лshtл shumл i lehtл.Preferoj muzikantл shumл tл dhunshлm.- E fortл!- З'farл po bлn?Pusho!Provo te dлgjosh Brahms,edhe ai лshtлi zoti.Kupton njл mut nga muzika.Pusho!- A e keni kontrrolluar dyshekun?- Jo.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">"ЕдеЗ КРЯСдм ИЬ"ИнКежЭдеб КУгЪеЗї... ЕдеЗ ЯгЗ бж ГдЯ КЦЪ СГУЯ Ъбм ЗбЪФИжнгЯдЯ Гд КУгЪе ндгжнгЯдЯ Гд КУгЪ ЗбНФСЗКеб КНИ "ИнКежЭд"ї -бЗ нгЯддм ЗбМТг -УжЭ ГЪТЭ бЯ ИЪЦЗр гд гжУнЮЗе! ГИмгд ЗбЗЭЦб Гд КИЮм едЗбЮП ЮбК ЩеСЗрбЮП гСК ПЮнЮЙ Ъбм УЗЪЗКм"ГдК бЗ КНИ "ИнКежЭдГдК бЗ КЪбг гЗ нЭжКЯгЮШжЪЗК КМЪб ЗбПг нЭжСЮжнЙ МПЗр</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Potpiљi ovdje.- Ћelim vam ugodan vikend, djevojke-- Hvala.Specijalna isporuka?Da pogaрam. -Kineska?Znam.Talijanska hrana. -</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Напомнят ми за Бетовен.Можеш ли да чуеш това?Това е като да сложишглава на тревата...Можеш да я чуеш как расте.Можеш да чуеш насекомите.Харесваш ли Бетовен?- Не бих казал.Сега ще ти изсвиря нещо от него.Татко!По-добре остани тук.Казахме на обяд.Вече просрочи една минута.Ти не харесваш Бетовен.Не знаеш какво изпускаш.Такива увертюри направоме изцеждат целия.Такава мощ!</se>
  </para>
  <para id="11">
    <se lang="alb" variant_id="0">Oh,dreq!Stan!Shiko з'farл bлri.Зdo gjл mirл? Shiko!Stan!Stan,з'farл po bлn?Ka vdekur!Mл gjuajti kostumin.E di,po ai ka vdekur.Лshtл vetлm njл copл mishi.- Qetлsohu tani.- Jamл i qetл.Okej.Beni!Beni...- O krisht, Beni!- Mut!Jemi ne!Stan,rri i qetл.Beni!Dalim jashtл tл pijmл njлcigare.Beni po dalim,ok.Shko brлnda!Mos je зmлndur?Njлri vesh njл kostum tл ri...З'farл po ndodh?- Jemi Antidroga.- Lлreni tл qetл atл familje.Po shkoj tл kлrkoj mallin.Rri i qetл.Jam i qetл.Pлrse nuk i lini tл qetл.Futu nл shtлpi.Stan,hyjmл brлnda mл mirл.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">нИПГ Эм Гд нХИН ггб ИЪЦ ЗбФнБ! беРЗ КжЮЭКГЮбИ ЗбФЮЙГдК гд гЪМИм "гжКУЗСК" ГдЗ ГНИе ГнЦЗр!"ГдЗ ГНИ "гжКУЗСКбЮП ЯЗд дгУЗжнЗржбЯд Эн ЪТЭ ЗбИнЗджеж ОЭнЭ ИЪЦ ЗбФнБбРбЯ джнК Гд ГРеИ бгд ег ГЯЛС ЮжЙМнП -нЗ СЭнЮЎ гЗРЗ КЭЪб ИНЮ ЗбМНнгї -нЗ СМбЎ ГИЮм ЭгЯ ЗббЪнд гЫбЮЗрж"ИСЗгТ" ЯЗд МнПЗр ГнЦЗргЗРЗ КЪСЭ Ъд ЗбгжУнЮм ИНЮ ЗбМНнгї -! КжЮЭ нЗ СМб -еб КЭЮПК ЗбгСКИЙї -ЯбЗ -</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Spusti vreжicuna pod.Dobro.Sada mi reci sve љto znaљo Talijanskoj hrani.Nemoj zaboraviti ime љefakoji je pravio to za mene.Nitko me ne љalje.Radim posao sama za sebe-Pa... to je neљto.. -Osobno, jel da?Kakav dobar komad droge...Ti si mi ubio brata.Ћao mi je-A ti mu hoжeљ pridruћiti?Uvijek ista stvar.Kada se poиneљstvarno bojiti smrti...Tada uиiљcijeniti ћivot.Voliљ li ћivot,љeжeru?To je dobro.Jer ne uћivam da.. -Oduzmem ћivot nekome...Kome uopжenije stalo do toga da bude ћiv.</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">той има тенденция да ставамалко скучен.Затова спрях!Претърсете квартирата.Ти си фен на Моцарт.Аз също го обичам.Аз обичам Моцарт!Знаеш ли, той е бил австриец.Но за тази работатой някак си не става.Затова се ориентирахкъм по-яките момчета.Супер.- Какво правиш, по дяволите?Пич, дръж си плювалника затворен.Опитай Брамс.Той също е хубав.Мамка ти, какво знаеш за музиката?- Я стига!Провери ли матрака?- Не.</se>
  </para>
  <para id="12">
    <se lang="alb" variant_id="0">Willi Blood,shiko з'farл bлre!Ishte e nevojshme tл vrisjл njлfлmijл tл vogлl.Tл lutem,hape portлn.Tл lutem!Kлtu janл tre fлmijл.Stan vrau vajzлn,kurse Willi qлlloimbi vogлlushin.Mungon e treta.Gjejeni.Mungon vajza e vogel.Po pyes poshtл.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">Еде гнКСИм! ЕдЩС гЗРЗ ЭЪбКУКЗд"ЎГГдК ИОнСї"гЗРЗ КЭЪбї! бЮП гЗК -жбЯде ПгС ИРбКм -ГМб ГЪбг жбЯде гЗКЕде ЮШЪЙ бНгЎ ЕдУм ГгСе жГеПГГдЗ еЗПЖГИЮм едЗЎ НУдЗрї!"Индм"! "КИЗр нЗ "Индм"Еде дНд "гЗбЯм" ж"УКЗдГеПГ НУдЗрїенЗенЗЎ бддЗб УнМЗСКнд! Индм"Ў ГдЗ ЮЗПг"! Индм"Ў бЗ КШбЮ ЗбдЗС"! КЪЗб едЗ! "КИЗр нЗ "Индм-- КСКПм ФнБ МПнПГбПнЯ жбЗЪЙїГеПГгЗРЗ нНПЛ ИЗбОЗСМїбЗ ИГУ нЗ УнПКмЎ ГСМЪм ббПЗОбдНд ФСШЙ гЯЗЭНЙ ЗбгОПСЗКГКСЯжЗ ЗбЪЗЖбЙ ЗбгЫбжИЙ Ъбм ГгСеЗ жНПеЗЯб ФнБ Ъбм гЗ нСЗг ГеПЖ ЭЮШ -ГдЗ еЗПЖ -бгЗ бЗ ККСЯжег жНПег! ЮЗб ГСМЪм ббПЗОбУКЗд"Ў ГЩд Еде гд ЗбГЭЦб Гд дПОб"</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">- Provjerio sam stepenice-- Љto? Zauzet sam.To je Malky, иoveиe.On je mrtav.Ali on nema niљtas tim.Rekli su da je taj momakizvana. Profesionalac.Brz je.Dolazi niotkuda.Boom, I Kinez je mrtavza dvije sekunde.Polako иovjeиe.ja sam policajac.Onda se okrene naokolo,kaћe neљto kao-Ne ћene, ne djeca.Mislim da je ovoneљto osobno.Blood, da li me иujeљ?Da, иujem te, Stan -Ohladi se malo иovjeиe.Hoжeљ je odvestido mog ureda?U redu.Isuse Kriste.</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Мъртъв е.Боже, погледни какво направи.Стен, добре ли си?Какво правиш?Мъртъв е!- Но той ми съсипа костюма.Знам, но е мъртъв!Той е само едно парче месо.Забрави за това, успокой се!Спокоен съм.Чакай тук, разбрано?Бени!Боже мой, Бени!Ние сме, Малки и Стен!Успокой се, всичко е наред.Да вървим.Хайде,ще ти дам цигара.Бени, излизаме!Бени, не стреляй!Влизай вътре!Дяволите да те вземат, Бени!- Трябва да облека нещо ново.Успокой се.Какво става тук?Всичко е наред, мадам.Полиция.Оставете товабедно семейство на мира.Всичко е наред. Просто се успокой.- Спокоен съм.Защо не ги оставите на мира?Той ви каза да се прибирате.Стен, по-добре да влезем вътре.</se>
  </para>
  <para id="13">
    <se lang="alb" variant_id="0">- E gjeta! - Bingo!- Stan, e gjetлm mallin. - E di.Ja ku лshtл.Po vjen policia,shkojmл.Po.ti ri kлtu.З'farл tл them?Thuaju qл po bлnim punлn tonл.Si tл quajnл?Matilda.Mл vjen keq pлr babain tлnd.Nлqoftлse nuk do ta bлnte ndonjл ,do ta kisha bлrл unл vet.Mamaja jote...Nuk qe mamaja ime!Motra ime donte tл dobлsohejpo nuk ja arriti.Ajo ishte gjysлm motлr por nuk vlenteas gjysma qл kishte.Kur nuk i doje,atлherл pлrse qan?Sepse vranл vлllain tim tл vogлl!Ai ishte vetлm 6-vjeз dhenuk qante asnjлherл.Ulej gjithmonл pranл mejeqл ta pлrkedhelja.Mл shumл isha unл nлnл pлr tлsesa ajo e mallkuara.Dлrrat janл mл tл sjellshлmsesa qлniet njerлzore.- Por bien erл si mut.- Nuk лshtл e vлrtetл.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">! ГдЩС бгЗ ЭЪбК! ЮКбК ЭКм ИЪгС ГСИЪЙ ГЪжЗгеб КжМИ ЪбнЯ ЭЪб РбЯїГСМжЯ ГЭКН ЗбИЗИИндм"Ў едЗЯ ЛбЗЛЙ ГШЭЗб едЗ"ГЩд Гд "УКЗд" ЮКб КбЯ ЗбЭКЗЙжнбн"Ў - РбЯ ЗбНЮнС - ЮКб ЗбШЭб ЗбХЫнС"ЗбЛЗбЛЙ гЭЮжПЙЎ ГЪЛС ЪбнеЗКИЗрЎ бЮП КСЯдЗ ЗбЭКЗЙ ЗбЛЗбЛЙУГЪЛС Ъбм ЗбЭКЗЙ Эм еРЗ ЗбгИдм</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Znam gdje pronaжi onekoji su mi ubili brata.Njihov gazda je Norman Stansfield.On je u zgradi DEA-e, soba 4602.Idem tamo sama.Ako neљto krene naopako,ostavila sam ti 20000 ispod table.To je za ugovor.5000 po glavi, u redu?Znam da жu se osjeжati boljekada zavrљim sve to.Volim te. "Иekaj me. Neжu se dugo zadrћati.Ne mogu ovdje parkirati.To je federalna zgrada!Devet milimetara.Meci.I... drugih devet milimetara.Љto planiraљsa ovim oruћjem?Moћda je planiralaraznijeti cijelu zgradu.Sranje!Љto imamo ovde? Ruиak.Paћljivo , Blood,moћda je otrovano.Ti ovo zoveљ " Neжu dugo"?Ovdje sam veж deset minuta.Dao sam sve od sebe. -</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Уили, гледай к'во направи!Уби четиригодишно дете!Трябваше ли наистинада го правиш?Моля ви, отворете вратата.Моля ви!Бени, тук има три деца.Мисля, че Стен уби това момиче.А лайното Уили уби момчето.Третото липсва.Намерете я.Мамка му, изпуснахме момичето.Отивам да го търсяв скапаната сграда.</se>
  </para>
  <para id="14">
    <se lang="alb" variant_id="0">Лshtл shumл i pastлr dhe i parfumosur.Ti nuk ke njл dлr nл guzhinл.-Nл fakt po, shikon nuk ka asnjл dлrnл guzhinл.Mos lлviz.Po shkoj ta mar.Pigi ku jePлrshлndetje Matilda.Pлrshлndetje Pigi.Si je sot.Kam patur ditл mл tл mira.Si tл quajnл.Leon.З'farл emri i veзantл.Ke ndonjл tл afлrt ku tл shkosh?Po shkoj tл mar qumлsht tjetлr..Juzu krisht!Mos prek asgjл,tл lutem.Leon</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">КИЗр! бЮП жМПКеЗжМПжеЗ -ГЪбг -еЗ ем -едЗЯ ЦИЗШ ИЗбОЗСМЎ гд ЗбГЭЦб Гд дОСМЕдег ЗбФСШЙ ИЗбОЗСМЎ нуНИР Гд дРеИжГдК ГИЮм ГдК едЗгЗРЗ КСнПдм Гд ГЮжб бегї... Юб бег" дНд ЯдЗ дЮжг ИЪгбдЗ "гЗ ГУгЯї -"гЗКнбПЗ" -ГУЭ ИФГд ГИнЯм -.. ЕРЗ бг нЯд ЭЪбеЗ ГНП -Эм нжгЗр гЗ Гж ГОС ЎбЯдК ЭЪбКеЗ ИдЭУм-- ГгЯ бЮП ЯЗдКЕдеЗ бнУК ГгмГОКм ГСЗПК Гд КЭЮП ИЪЦ ЗбжТджбЯдеЗ бг КИПж ГЭЦб ГИПЗруЕдеЗ бнУК НКм ГОКм ФЮнЮКмИб дХЭ ГОКмжбнУ дХЭ МнП гЪ РбЯЕРЗ бг КЯждм КНИнегбгЗ КИЯм ЕРдїбЕдег ЮКбжЗ ГОмгЗРЗ ЯЗд РдИеїбЮП ЯЗд ШЭб Рж ГСИЪ ГЪжЗгбг нИЯм ГИПЗрбЮП ГЪКЗП ЭЮШ Гд нМбУ ИМЗдИм жнЪЗдЮдмбЮП ЯдК ЯГге ГЯЛС гд КбЯ ЗбОдТнСЙ ЗббЪндЙ</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Da.Onda reci.Sviрa mi se.Nisi ћedan?Znaљ, prvo seksualno iskustvodjevojke je vrlo vaћno.Odreрujeseksualni ostatak njezinog ћivota.Иitala sam tou sestrinom иasopisu.Moje prijateljice su mi rekleda mrze svoje prvo iskustvo.To je zatoљto mrze muљke.Uradile su to da se hvale naokolo.Naposljetku, poиelo im se sviрati,kao cigarete.Sviрat жe mi se, prvi put.Mathilda, ne.Zaљto ne?Ne mogu.Voliљ neku drugu?Ne. Mislim,...Bila je jedna prije mnogo vremena.Prije nego sam doљao u Ameriku.Otac joj nije dozvoljavaoda me viрa.Bila je izugledne obitelji.Mislim nije bila,tako ugledna.Otac joj je poludio svaki putkad bi doљla da se vidi sa mnom.</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Ей! Намерих го!- Бинго!Намериха го.- Знам.Ето.Ченгетата идват.Да изчезваме.Ченгетата идват.Да изчезваме. Ти оставаш тук.Какво да им кажа?Кажи им,че си вършихме работата.Как се казваш?- Матилда.Съжалявам за баща ти.- Ако никой не го беше направил,някой ден навярноаз щях да го направя.Майка ти, тя...- Тя не ми е майка.Сестра ми искаше да отслабне.Но тя никога не изглеждаше добре.Тя ми е само наполовина сестра.Но не по-добрата половина.Щом ги мразеше, защо плачеш?- Защото убиха брат ми.Какво им беше направил?Той беше само 4-годишен.Той никога не плачеше.Той просто сядаше до мени ме прегръщаше.Бях му повече майка,отколкото онази свиня някога е била.Не говори така за свинете.Те са по-добри от хората.Но те миришат гадно.</se>
  </para>
  <para id="15">
    <se lang="alb" variant_id="0">Bлj "pastrusin".- Je njл vrasлs me pagesл.?- Po.I fortл!- Ke pastruar ndonjл?- Jo gra,jo fлmijл.Sa kushton njл vrasлs me pagesл pлrtл vrarл vrasлsit e vлllait tim.5 mijл pлr kokл.Le tл bлjmл njл pakt,unл do tл punoj pлrty kurse ti do mл mлsosh tл "pastroj"Unл do tл pastroj shtлpine,pлjpazarin dhe laj cdo gjл.- Punл e mbaruar?- Jo.З'farл mund tл bлj,Nuk di as ku tл shkoj.Ke patur njл ditл tл vлshtirл.Shko nл shtrat.Flasim nesлr.Je treguar shumл i mirл me mua Leon.Kjo nuk ndodh gjithmonл.Natлn e mirл.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">жбЯд СЗЖНКег ЮРСЙбнУ ХНнН... Эм ЗбНЮнЮЙЎ ЗдЗ бПм жЗНП Эм гШИОм ЗбГд... жеж дЩнЭ МПЗржСЗЖНКЙ МнПЙ -ГдК бнУ бПнЯ ОдТнСЗр Эм гШИОЯ -Ибм бПмбЮП ЯдК ИЗбПЗОб бКжм жбгГСм Гм ОдТнС бЪндбЗ ККНСЯмЎ ГдЗ УжЭ ГНЦСЙОдТС"Ў Гнд ГдКї"еЗ ГдК"гСНИЗр нЗ "гЗКнбПЗ"гСНИЗр нЗ "ОдТСЯнЭ НЗбЯ ЗбнжгбЮП НЩнК ИГнЗг ГЭЦб гд ЗбнжггЗ еж ГУгЯї -"бнжд" -ГУг бШнЭеб бПнЯм Гм ФОХ КРеИм ЕбнеїГм ГЮЗСИ ИГм гЯЗдїУжЭ ГНЦС гТнПЗр гд ЗбНбнИ</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Tako je.Vidiљ,niљta ne moљe zaustaviti ljubav, Leon.Ubio ju je.Hicem u glavu.Drћali su ga u zatvoru dva dana,onda su ga oslobodili.Rekli su da je bila nesreжa.Tako,Sam ga saиekao jedne noжi,150 metara udaljen sa snajperom.On je takoрer imao nesreжu.Iste noжi uzeo sam kartu za broddoљao sam ovdje da se naрemsa mojim ocem koji je radio za Tony-ja.Imao sam 19 godina.Otkako nikako nisam napuљtao grad.I...Nikad nisam imao djevojku.Vidiљ, Mathilda.Ne bi bio dobar ljubavnik.OK.Uиini mi uslugu.Љto?Sita sam te gledatida spavaљ u stolici.Podjelit жemo krevet.Ne mislim da je to dobra ideja.U redu je, stavi si noge na krevet.OK, lijepo je.Spusti glavu. U redu je. Odmori se.</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Тя е много чиста...и мирише хубаво.- Нямаш свине в кухнята.Напротив.Току-що бях тами не видях никаква свиня.Не мърдай.Сега ще я доведа.Пиги, къде си?Ето къде си.Здравей, Матилда.Здравей, Пиги.Как си днес?Имала съм и по-добри дни.Как се казваш?- Леон.Сладко име.Имаш ли някой, при когото да отидеш,роднини или някой друг?Отивам да взема още малко мляко.Мамка му.</se>
  </para>
  <para id="16">
    <se lang="alb" variant_id="0">Pas mengjezit do largohesh.Ku tл shkoj?Nuk лshtл problemi im.Lexoeni atл.Ti nuk di tл lexoshPo mлsoj.Po kohлt e fundit kam patur shumл punл.З'farл shkruan aty."Nл jetлn time dua tл bлj spastrusin"Vлrtetл?Mbaje!Лshtл dhurata ime e lamtumirлs!Shko spastro,por jo me mua.Unл punoj vetлm.Boni dhe Klajd nuk punonin vлtлmdhe ishin mл tл mirлt.Matilda,pлrse ma bлn kлtл?Unл u solla shumл mirл me ty mbrлmл,tл shpлtova jetл dje.Po dhe tani je pлrgjegjлs pлr mua.Nлse mл largon tani ,лshtл sikurtл mos e kishe hapur portлn fare...njлsoj sikur tл mл lije tл vdisjaaty jashtл.Por ti e hape derлn.Atлherл...- Matilda...- Nлse nuk mл ndihmon,sonte do vdes.Dhe unл nuk dua tл vdes sonte.Matilda, ti je veз njл fлmijл.Mos mл ofendo,unл besoj se tinuk je i aftл.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">бЗ КбгУм еРЗ гд ЭЦбЯгЗ ен гедКЯ ИЗбЦИШїгхдЬЩЬЭеб КЪдм ЕдЯ ЮЗКб ГМнСї -ГМб -бШнЭеб КЮКб Гм ФОХї -бЗ дУЗБЎ бЗ ГШЭЗб" КбЯ ем ЗбЮжЗЪП" -... Яг нУКбТг бЕУКЖМЗС ФОХ беДбЗБ ЗбгбЗЪндЗбРнд ЮКбжЗ ГОмїОгУЙ ГбЗЭ ббСГУ... гЗРЗ СГнЯ бж ЪгбК бПнЯжЭм ЗбгЮЗИб КЪбгдм ЗбЮКбїгЗ СГнЯїУжЭ ГдЩЭ ФЮКЯ жГКУжЮ бЯжУжЭ ГЫУб гбЗИУЯЕКЭЮдЗї -бЗЎ бг дКЭЮ -гЗРЗ КСнПдм Гд ГЭЪбїбнУ бПм гГжм ГРеИ ЕбнебЮП ЯЗд бПнЯм нжг ЮЗУм ЗбнжгГОбПм ббджг жУдКИЗНЛ ЗбГгС ЫПЗр... "бЮП ЯдК ЪЩнгЗр гЪм НЮЗр нЗ "бнжджбг нКЪЗгб гЪн ГНП еЯРЗ гд ЮИбГКПСмїШЗИК бнбКЯ</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Laku noж.Hoжu prvi komad torte za mene!Manolo, odvedi djecuu kuhinju.Imam puno poљtovanja prematvom poslu, Tony.Kada si ubijao za nasu proљlosti...Uvijek smo bili zadovoljni.To mi je danas poиeloteљko padati-Moћeљ li mi dodati.Moj momak je ubijen danassa tvojim alatom-Kinez mi je rekao da je...To neki Talijan.Pa smo pretpostavili da Tonymoћda zna neљto.Иekaj. Ima joљ.Ovo жe ti se svidjeti. -Neљto prije toga, 12-godiљnjadjevojиica doљla je u moj ured..Naoruћana do zuba,piљtoljima i streljivom. -Znaљ li tko je doљaopravo u moju zgradu?</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">С какво си изкарваш прехраната?Чистач.Наемен убиец ли си?- Да.Готино.Всички ли очистваш?- Без жени и деца. Това е правилото.Колко ще струва да се наеме убиецда пречука гадовете, убили брат ми?Пет хиляди за глава.- Леле!Виж какво...Ще работя за теб,а в замянати да ме научиш да убивам?Какво мислиш?Ще ти чистя дома, ще пазарувам,ще ти пера дрехите.Договорихме ли се?- Не, не става.Какво искаш да направя?Няма къде да отида.Имаше труден ден.Отиди да спиш,ще се разберем утре.Беше много добър с мен, Леон,а не винаги си такъв.Знаеш ли...Лека нощ.</se>
  </para>
  <para id="17">
    <se lang="alb" variant_id="0">Matilda!Nлse e pлrsлrit njл gjл tл tillл,do ti hedh trutл nл erл.- Okej. - Unл nuk punoj kлshtu.Nuk лshtл profesionale.- Ekzistojnл disa rregulla.- Okej. - Mos thuaj gjithmonл "okej"!- Okej.- Nл rregull.Pлrshendetjл.Userete quell'affare in questo albergo?Signore, il mese prossimoho un'audizione al Juillard.Kam nevojл tл praktikohemNл rregull.por jo me vonл se ora 10:00.Tл premtoj.Po ju jap dhomлn nл fund tл korridorit.Kлshtu nuk shqetлsoni njeri.Plotлso kлtл dokument.Baba , mund ta bлj unл? Mл pлlqen tлmbush kartelat nл hotele!- Po i sjell direkt.- Nл kat tл parл!- Faleminderit.- Vajza juaj interesohet shumл mbi gjлrat.Nл fakt im bir nukinteresohet pлr asgjл.- Posso lasciare la pianta mentreporto i bagagli in camera? - Po.Mirupafshim.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">МнПИЪП ЗбГЭШЗС УжЭ КСНбнд -Ебм Гндї -КбЯ бнУК гФЯбКмГЮСГеГбЗ КЪбг ЯнЭ КЮСГїГдЗ ГКЪбгЎ жбЯд ЯЗд бПм... ЗбЯЛнС гд ЗбЪгб гДОСЗрбРбЯ КГОСК ЮбнбЗргЗРЗ КЮжбїбЮП ЮССК гЗРЗ УГЭЪб Эм НнЗКм"УжЭ ГЯжд "гхдЩЭЙ!ГКСнПм Гд КХИНм гхдЩЭЙї ОРмОРнеЗЎ ЕдеЗ еПнЙ ЗбжПЗЪ бКдЩЭмжбЯд бнУ гЪмГдЗ ГЪгб жНПм ГКЭегмї -Иждм жЯбЗнП) бг нЪгбЗ жНПегЗ) -ЛнбгЗ жбжнУ) бг нЪгбЗ жНПегЗ жЯЗджЗ ЗбГЭЦб)гЗКнбПЗ" бгЗ КЭЪбм еРЗ Имї"бг ГЮг ИФнБ гЪЯ Ужм ЗбЯСгбЮП ГдЮРК НнЗКЯ ИЗбГгУ ГгЗг ЗбИЗИХНнН жЗбГд ГдК гУЖжб ЪдеЗЕРЗ ЯдК ЮП ГдЮРК НнЗКм ЭбЗИП ЕдЯГдЮРКеЗ бУИИ жМне... ЕРЗ СгнКдм ббОЗСМ ЗбЗд ЭЯГдЯ бг КЭКН ЗбИЗИжЯГдЯ КСЯКдм ГгжК едЗЯ ГгЗгЯ-- жбЯдЯ ЭКНКеЎ бРЗЕРЗ бг КУЗЪПдм ЭУГгжК ЗббнбЙГдЗ ГФЪС ИеРЗбЗ ГСнП Гд ГгжК ЗббнбЙГдКц гМСП ЭКЗЙ ХЫнСЙбЗ КУКЗЖм жбЯдм бЗ ГЪКЮП ЕдЯЮЗПСЙ Ъбм ЗбЮнЗг ИеРЗГдЗ ГУЭ</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Talijanski ubojica.Umirem od ћelje da ga upoznam.Opusti se. Sve je u redu.Lijepo si spavao?Nikada stvarno ne spavam.Jedno oko mi je uvijek otvoreno. -Da, zaboravila sam.Nikada nisam vidila nekoga datako moћe spavati.- Jesam li hrkao?- Kao beba. -Idem po mlijeko za doruиak. -Neжu dugo.Ne zaboravi kodkada se budeљ vraжala.Dva udarca, onda jedan,i dva ponovno. U redu?U redu.Podigni ovo gore.Idem po mlijeko.Od sada pa nadalje,ne pravi nikakvu buku.Odgovarat жeљ klimanjem glaveili жu ti otkinuti glavu. -Da li je sam?Da li te oиekuje?Imaљ li kljuиeveapartmana?Postoji li neki kod, naиin kucanjakako bi znao da si ti?</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">След закуска трябва да си отидеш.- Къде?Това не е мой проблем.Прочети това.Ти не можеш да четеш.Уча се, но имах много работав последно време,така че малко поизостанах.Какво е написано тук?Реших какво ще правя оттук нататък.Ще бъда чистач.Ти искаш да бъдеш наемен убиец?Ето.Вземи. Това е моят прощален подарък.Отивай, убивай, но без мен.Аз работя сам. Ясно?- Бони и Клайд не са били отделно.Телма и Луиз също.Те са били най-добрите!Матилда, защо ми причиняваш това?Винаги съм бил толкова мил с теб.Дори ти спасих живота вчера,точно пред вратата.Правилно.И сега си отговорен за това.Трябвало е да имашдобра причина да го направиш.Ако сега ме изгониш,да не беше отварял вратата сии да беше ме оставил да умрапред нея.Но ти я отвори. Така че...Матилда...Ако не ми помогнеш,ще умра днес. Чувствам го.А не искам да умирам днес.Матилда, та ти си самоедно малко момиче.Не го приемай присърце, но не мисля,че можеш да се справиш. Съжалявам.</se>
  </para>
  <para id="18">
    <se lang="alb" variant_id="0">Nлse gjлrat fillojnл tл bien "лrл"do jetл ajo qл do digjet.- Sa vjeз je?- 12-vjeз. - 12-vjeз?- Tл tregoj kartлn e identitetit?- Jo,me dukesh mл e vogлl.Faleminderit.Leon, mл mлso tл jem si ty.- Dua tл jem e fortл si ty.- Matilda!Nuk jamл akoma e fortл,pormund tл mлsoj teorinл.Si thua?Vetлm teorinл.Mл nevojitet.Mл duhet kohл tлsqaroj idetл.Po, dhe mua mл duhet.....tл pi!Mendoj unл.- Shлndet!- Shлndet!Quando hai chiesto questo giocattolo,credevo di avere capito male.Tu sei un professionista,solo i principianti usano quella.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">бЗ КЭЪбм еРЗ гСЙ ГОСм ГИПЗр Гж УГНШг СГУЯГЭегКм еРЗї -НУдЗр -ГдЗ бЗ ГЪгб еЯРЗ ЭеРЗ бнУ ЕНКСЗЭнЗредЗЯ ЮжЗЪП -НУдЗр -"жКжЮЭм Ъд Южб "НУдЗрШжЗб ЗбжЮКЎ НУдЗрїНУдЗр -МнП -- ЭдПЮ дЗФнджЗб -ГККжЮЪ ЕУКЪгЗб еРЗ Эм ЗбЭдПЮї... УнПмЎ ГдЗ нМИ Гд ГУКЪгбе... бЕд бПм КМСИЙ ГПЗБ ЗбФеС ЗбЮЗПгжЪбм Гд ГКПСИНУдЗр жбЯд бнУ ИЪП ЗбЪЗФСЙ гУЗБрГЪПЯ -бЗ ИГУ -... УжЭ ГЦЪЯ Эм деЗнЙ ЗбСжЗЮНКм бЗ КТЪМжЗ Гм ФОХГгбГ еРЗ гд ЭЦбЯГИмЎ еб нгЯддм Гд ГгбГег ЗдЗ гд ЭЦбЯїЭГдЗ ГНИ гбЖ ГжСЗЮ ЗбЭдЗПЮФЯСЗр УжЭ ГЪПеЗ бЯ ОбЗб ПЮнЮЙ! ЗбШЗИЮ ЗбСЗИЪ! ГФЯСЯ УнПмГдК гНЩжЩ Яжд бПнЯ ЭКЗЙ геКгЙ ИКбЯ ЗбГФнЗБбПм ЕИд ИЪгС 17Ў жбЗ нЭЪб ФнБ ШжЗб Збнжгеб гд ЗбггЯд Гд ГКСЯ дИЗКм едЗИндгЗ ГдЮб ГЫСЗЦм ббГЪбмїИЗбШИЪ</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">- Koja vam je pozicija. Spremni smo za pokret- Budite paћljivi.Sranje-Alfa tim. Иovjek pogoрen. -Rekao sam vam.- Dovedi sve.- Kako mislite, "sve"?SVEEEE!</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Никога не прави така повече илище ти пръсна главата. Разбираш ли?Не се работи така.Не е професионално.Има правилата.И спри да казваш "ОК"през цялото време!Добре.Ще използвате ли товав хотела?Г-не, трябва да свиря,защото ще имам прослушванев "Джулиард" следващия месец...и трябва да се упражнявам.Добре, но не след 22:00.Обещавам.- Отлично.Ще ви настаняв стая на края на коридора,така че да не притеснявате никого.Попълнете това, моля.Тате, ще ми позволиш ли да го попълня?Обичам да се регистрирам в хотели.Благодаря, тате.Ще го донеса след минута.Четвърти етаж!- Благодаря!На вас ви е провървяло, че иматетакова любознателно момиче.Аз имам дете на 17 г.,което не прави нищо по цял ден.Мога ли да си оставя растението тук,докато отнеса нещата горе?</se>
  </para>
  <para id="19">
    <se lang="alb" variant_id="0">Ji si unл,pлr kлtл unл e lл kлtл vлnd......vetлm pлr tu spostuar nga kлtu ,atje.Tл ndryshosh nuk лshtл mirл.Pastaj.Kontrollo, qл tл jetл ajo duhura.- Kam besim tek ty. - Gjлja e parл nuk hyntek e dyta.Mendohu!Do mendohem.Snaiperi лshtл arma e parл qлmлsohet tл pлrdoret......sepse qлndron shumл larg nga klienti.Sa mл profesionist bлhesh,aq mл afлr i afrohesh klientit.Thika лshtл arma e fundit qл mлsohettл pлrdoret.- Okej?- Okej?Zлr pozicion.Jo.Mos e hiq deri nл momentin e fundit.Pasqyron dritл.Mund tл tл shohin nga distanca tлlargлta.Vishu me tл лrrлta pлr tлmos bлrл kontrast me vлndin.- Okej?- Okej?</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ЕРЗ КШжС ЗбгжЮЭ ем гд УКхбЗгОРЎ ЕдКенКЯг ЪгСЯїш 18 -ш 18ї -ГКСнП Гд КСм СОХКмї -бЗЎ жбЯдЯ КИПнд ГХЫС гд РбЯГФЯСЯбнжд"Ў ГСнПЯ Гд КЪбгдм ЯнЭ ГЯжд гЛбЯ"ГСнП Гд ГЯжд ЮжнЙ жРЯнЙ гЛбЯ... ГЪбг Еддм бУК ЮжнЙ ИгЗ Эне ЗбЯЭЗнЙ ИЪПжбЯд нгЯддм КЪбг ЗбГУЗУнЗКЎ ЗбдЩСнЙгЗ СГнЯїЗбдЩСнЙ ЭЮШ"ГНКЗМ еРЗ нЗ "бнждГНКЗМ жЮК бГМгЪ ФКЗК дЭУм... дЪг жГдЗ ГНКЗМФСЗИ ..бЗ ККНСЯ ГдЗ УГМбИ бЯ жЗНП... ЪдПгЗ ГОИСКдм Гд ГНЦС еРЗ бЯЩддК Гд ГРдм КебжУ</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Idi pogledati.- Ne mrdaj se.- Vidiљ li neљto?Tu je.Drћi piљtolj na mojoj glavi. -Nitko se ne smije pomjeriti.- Pusti djevojku da ide.- Polako иovjeиe!OK, djevojka stiћe. -Pusti je neka ide.Uzmi sjekiru sa zida. -Ovamo. Idi!-ldeљ sa nama.Isuse, ubit жe ga!Kopile!Mrdaj!- Iskljuиite tu vodu!- OK.Hajde!Љaljite maиke.Nemam pojma љto se desilo.Nisam vidila da dolaze. Kunem se!</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Ако стане напечено,тя ще го отнесе.Ето. Готово.На колко години си?- На 18.На 18?- Искаш да видиш документ ли?Не, просто изглеждаш по-млада.Благодаря.Леон, искам да ме научишда бъда като теб.Искам да бъда силна иумна като теб.Знам, че не съм достатъчно силна...но мога да науча основата,теорията.Какво мислиш?Само теория.Имам нужда от това, Леон.Трябва ми време да събера мислите си.- Да, и на мен ми е нужно...... питие.Не мърдай.Сега ще ти донеса.Когато ми каза, че имашнужда от тази играчка...помислих, че ми се причу.</se>
  </para>
  <para id="20">
    <se lang="alb" variant_id="0">- Kл duhet tл qлlloj?- Kлdo?Do jem tek ty pлr njл minutл.Ju me xhaketл dhe kravatл,largohuni.Duhet tл duket diзka natyrale.Asnje grua.Asnje fлmijл.Nл rregull.- Atл zotлrinл me tuta ngjyrл tл verdhe portokalli.- Nл rregull.Qлndro e qetл.Mos ja ndaj sytл asnje moment.Mer frymл ngadalл.Vлshtro lлvizjet.Hiqu sikur vrapon me tл.Mundohu tл kuptosh lлvizjen tjetлrtл tij.Bлj njл frymлmarje tл thellлdhe mbajл brлnda.TaniNл tokл.Njл goditje. Jo keq!Kush qлlloi?- Provojmл me plumba tл vлrtetл?- Jo sot.Hajde ikim.Kлshtu dhe pastaj e lл.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ГНИ Гд нЯжд бм ШСЗТ ОЗХИЗбКГЯнППЗЖгЗр Яд Ъбм ЗбЮгЙЕде гЛбмЎ нМИ Зд ГЪСЭ Гнд Яб ФнБ Эм Яб жЮКбеРЗ ГдЗ бЗ ГЫЗПС еРЗ ЗбгЯЗд ГИПЗрИЕУКЛдЗБ Гд ГРеИ гд едЗ бедЗЯЗбКЫннС бнУ МнП нЗ "бнжд" ГКЪбг еРЗїКЭНХ ИдЭУЯКГЯП гд Еде ЗбгШбжИ -ГдЗ ГЛЮ ИЯ -бЗФнБ бе ЪбЗЮЙ ИЗбГОСЎ КРЯС еРЗУжЭ ГЭЪб... ЗбЮдЗХЙ ем Гжб ФнБ ККЪбгм ЕУКОПЗгебЕде нПЪ ИндЯ жИнд ЗбЪгнб гУЗЭЙ... ЯбгЗ ЕЮКСИК гд Гд КЯждм гНКСЭЙЯбгЗ ГгЯдЯ ЗбГЮКСЗИ гд ЗбЪгнбЗбУЯндЙ ЯгЛЗб ГОС ФнБ УККЪбгнеЗбгжЮЪбЗ КдТЪнеЗ НКм ГОС ПЮнЮЙ бЕдеЗ КЪЯУ ЗбЦжБнгЯдег СДнКЯ гд Ъбм ИЪП гнб... жПЗЖгЗр ГСКПм гбЗИУ</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Skloni se od prozora. -Doрi ovamo. -Snajperi.Ok, sada vadite tog kretenanapolje odavde.- Kako жemo sada izaжi?- Prepusti to meni.</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Обичам да съм във форма.- Разбира се. Винаги си на върха.Това е като с мен.Знам какво става през цялото време.Затова не излизам от това място,само идвам оттам до тук.Промените не са хубаво нещо, Леон.Нали знаеш?Провери.Провери дали всичко е наред.- Вярвам ти.Едното не пречи на другото.Запомни го!Ще го запомня!Снайперът епървото оръжие за учене...защото дава възможностда си на разстояние от клиента.Колко по-добър ставаш,толкова повече можеш да се приближиш.Последно ще се занимавамес ножовете.На позиция.Никога не го отваряй предварително!Отразява светлина.Така могат да те видят от километри.И винаги се обличай неглиже.Нищо по-ярко от земята.</se>
  </para>
  <para id="21">
    <se lang="alb" variant_id="0">"Dukej...""..a Sokrate...""A So-cra-te..."E bлj unл.Gjithmonл punojmл,duhet tл pushojmл.Luajmл njл lojл.-З'farл loje. Di njл lojлqл tл ndihmon dhe vл nл punл mлndjen.Nл rregull!- Kush лshtл?- Nuk e di!Nuk e di.# Shumл urime pлr ty.# Shumл urime.zoti president!Nuk e di.Mustaqet...Jo!# Kлndon nлn shi! #</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">бдКПСИ ЗбГдЎ еРе ГЭЦб ШСнЮЙ ббКЪбггд нМИ Гд ГЮКбїГм ФОХУжЭ ГЯжд гЪЯ ОбЗб ЛЗднЙ Ггебдм ИЪЦ ЗбжЮКГФЯСЯГСНбжЗ ИЪнПЗр нЗ СМЗбЎ бЗ ГСнП Гд ГСЗЯгеб Яб ФОХ Эм гЯЗдеї -еРЗ нМИ Гд нЯжд ШИнЪнЗр -бЗ дУЗБ жбЗ ГШЭЗбЎ ХНнНї -ХНнН -ЗбСЗЯЦ Эм ЗббИЗУ ЗбГХЭС жЗбИСКЮЗбмїГеПГмбЗ КНСЯм ЪнднЯм гд ЪбнеКдЭУм ИИШЖКГгбм ОШжЗКеКЩЗеСм ИЕдЯ КМСнд гЪеНжбм Гд ККНУУм ОШжКе ЗбЮЗПгеОРм дЭУ ЪгнЮ жГНИУне! ЗбГд! нЗ ЕбемГдЗ Ъбм гЗнСЗгЎ ГдЗ ИОнС -ЕдИШН! гд Гнд ЗКм еРЗї -ШбЮЙ жЗНПЙЎ бнУ УЖ ГбнУ ЯРбЯїгд ГШбЮ ЗбдЗС ИНЮ ЗбМНнгї -! ГдЗ бЗ нгЯддм ЗбКдЭУЎ ГИКЪП Ъдмеб нгЯддЗ Гд дНЗжб ИСХЗХ НЮнЮм ЗбГдбнУ ЗбнжгЎ бдНгб НЮЗЖИдЗ</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">- Bez diskusije. -- Ne, ne ћelim da te ostavim tu. -- Neжu da idem! Ne ћelim!- Sluљaj me.Nemamo љanse zajedno.Ali ako sam sam, mogu to izvesti.Vjeruj mi.Ja sam u Boћjim rukama.Imamo puno novcakod Tony-ja.Uzet жemo ga i otiжi,samo nas dvoje.Idi.Samo tako kaћeљda se ne bih brinula.- Ne ћelim te izgubiti- Neжeљ me izgubiti. -Dala si miukus ћivota.Hoжu biti sretan,da spavam u krevetu. -Neжeљ viљe nikada biti sama.Molim te idi sada. Idi.Smiri se.Idi sada. Idi.Vidimo se kod Tony-ja. Idem ih sve oиistiti. Kod Tony-ja za 1 sat.Volim te, Matilda. -I ja tebe volim, Leon-e. -Љto se deљava gore?Dignite njega, a ne zgradu u zrak.</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">По кого да стрелям?- По когото си искаш.Ще се върна след малко.Костюмарите - да не ви виждам.Всичко трябвада изглежда естествено.Без жени и деца. Така ли?- Да.Анцуг в жълто и оранжево?- Става.Спокойно сега.Не го изпускай от очи.Дишай спокойно.Следи движенията му.Представи си,че бягаш заедно с него.Опитай се да усетишследващото му движение.Вдишай дълбоко.Задръж въздуха.Сега.Добре съм. Нищо ми няма.- Лягай долу! Откъде стреляха?От първия изстрел! Не е зле?Кой стреля?- Не мога да дишам! Пуснете бе!Може ли да пробвамес истински патрони?Няма да е днес.Да вдигаме багажа.</se>
  </para>
  <para id="22">
    <se lang="alb" variant_id="0">Bravo!Tani mл takon mua.Kolonel,nuk ka tл plaqosur.Clint Eastлood?Nuk e di!John лayne.Sa do ta thoja,je i zoti.I pakalushлm.I paharitshлm.- E doni bimлn tuaj?Лshtл mikja ime mл e mirл.Лshtл gjithmonл e lumtur,nuk bлn pyetje.Лshtл si unл,nuk ka rrenjл.Nлse e doni vлrtetл duhet ta mbjellлshnл njл park qл tл zлrл rrлnjл.Po?Jam unл ajo qл duhet tл mл "ujitлsh"nлse do qл tл rritem.Ke tл drejtл!- Jo!- Po!-Jo!Duhen tл dalin jahstл nga pjata,duhen tл jлnл tл gjalla.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">бЗ ФЯСЗр -ИПжд дЮЗФ -... ЯЗд нИПж""-- бУЮСЗШ ...ГдЗ УГЭЪбеЗбнжд"Ў Яб гЗ дЭЪбе еж ЗбЪгб"дНд дНКЗМ СЗНЙЎ бдбЪИ бЪИЙГм джЪ гд ЗббЪИї -ГдЗ бПм бЪИЙ СЗЖЪЙ -ЕдеЗ КМЪбЯ КЭЯС жКдФШ РЗЯСКЯЕдеЗ ИЗбЦИШ гЗ КНКЗМе^ гЛб ИЯС^ КхгУ ббгСЙ ЗбГжбмгд еРЗї -бЗ ГЪбг -</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Dovedite bolniиare!Oиistite hodnik!Pustite ga da proрe!- Imamo ranjenog ovdje. Napravite prolaz!- Niz stepenice.Idemo! Pokret!Skini ga sa stepenica!Jesi li u redu?Hej, potrebni su lijekovi ovdje!Pomjeri svoju guzicu.Grupa 1,kakvo je stanje apartmana?Ne vidim ni govno. Previљe dima.Dajte nam 5 minuta.Љto? 200 ljudi ne moћe pronaжijednog иovjeka i djevojиicu?Da li ste pronaљli djevojиicu?Kako si?Skini masku, brzo.Da te pogledam. Duboko je.I joљ jedna ovde. -U redu, lijepo. Spusti dolje.Ovako.</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Леон, ние бачкаме непрекъснато.Трябва да си починем.Хайде да поиграем.</se>
  </para>
  <para id="23">
    <se lang="alb" variant_id="0">Mл ke munguar,kurse ti ke humbur punл tл mira.Po stлvitesha.Stлrvitja tл bлn mirл....por nuk tл paguan siз punon.Toni,nл lidhje me paratл e fituara......ato qл mban ti pлr mua...- Do para?- Jo,jam vetлm kurioz.Kam punuar pлr njл kohл tл gjatл dhenuk kam bлrл asnjл gjл me paratл e mia.Kam menduar,se mund ti pлrdor ndonjл ditл.Ke njohur ndonjл femлr?Leon,duhet tл kesh kujdes nga femrat.Tл kujtohet kur erdhe nл kлtлqytet dhe une tл ofrova ndihmл?Ishe akoma i vogлl dhe ishe i zhyturnл mut pлr faj tл njл femre.- Mos e harro.- Ndonjлherл do mл pлlqente ta bлja.Sa pлr paratл e mia......ndoshta unл mund tл jap......disa para,njлrit.Dua ta ndihmoj.Janл paratл e tua.Unл i mbaj sepsebankat grabiten gjithmonл.Pлrkundrazi asnjл nuk e vjedhte vjetrin Tonin.Nлpлr banka duhet tл mbusheshgjithmonл shume dokumenta.Me mua nuk ka ndonje gjл qл duhet talexosh apo shkruash.Зdo gjл e kam nл kokл.Por tani di tл lexoj.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">^ ЪнП гнбЗП УЪнП УнПм ЗбСЖнУбЗ ГЪбгФЗСИ^ ГдЗ ГЫдм КНК ЗбГгШЗС^ ЭЮШ ГЫдм КНК ЗбГгШЗС--^ нЗ бе гд -Мнд Янбм"ї" -ГНУдКПжСЯ ЗбГдНУдЗр ГнеЗ ЗбНЗМЯбндК ЕнУКжжП"ї"бЗ ГЪбгЎ ГдЗ ГУКУбг -"Мжд жЗнд" -бЮП ЯдК Ъбм жФЯ Гд ГЮжб ГУгеГдЗ ГЮУг бЯЎ еРЗ СЗЖЪбнжд"Ў ГдК ЪИЮСм НЮЗр"гПеФГдК КНИ дИЗККЯ ГбнУ ЯРбЯї -ЕдеЗ ГЭЦб ХПнЮ бм -УЪнПе ПЗЖгЗр жбЗ КУГбЕдеЗ гЛбмИбЗ МРжСЕРЗ ЯдК КНИеЗ НЮЗр нМИ Гд КРСЪеЗ ЭмНПнЮЙ НКм нЯжд беЗ МРжСнМИ Гд КСжндм ЕРЗ ГСПКдм Гд ГдгжГдКц гНЮЙ</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Stavit жu masku ponovo. -Bolje diљem sa njom.U pravu si.Hajde, svi napolje!Idemo! Hajde!Napravi prolaz.Љta radite ovdje?Idemo. Hajde.</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Тя те кара да мислиш и ти тренирапаметта. Точно това ти трябва!Клинт Истууд?Не знам. Предавам се.- Джон Уейн.Точно ми беше на езика.Заклевам се! Страхотно!Леон, наистина беше...... възхитително.</se>
  </para>
  <para id="24">
    <se lang="alb" variant_id="0">Paratл e tua janл kлtu.Kur tл duash,kлrkoji.Mbaj njл mijл dollarл. Jo!Merri, zbavitu pak!Faleminderit.Tani flasim pлr punл.Po shkoj tл mar letrat.Manolo!Njл tjeter got me qumлsht pлr Leon.Matilda,duhet tл kesh kujdes.Mos fol me njeriun e parл qл kalon!</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">нМИ Гд нЮЭТжЗ гд ЗбШИЮнМИ Гд нЯжджЗ ГНнЗБ"бЮП гС жЮК Шжнб нЗ "бнждбЮП ЕЭКЮПКЯжГдК ЕЭКЮПК гегЗК МнПЙ ГнЦЗр -ЯдК ЗКПСИ -ЗбКПСнИ МнП жбЯд бЗ КИЗбЫ Эне"ЗбКПСнИ бЗ нПС гЗбГ гЛб ЗбЪгб нЗ "бнжд... "Шждм"-- Яб ЗбгЗб ЗбРм МднКе жЗбРм КНЭЩЙ бмГКНКЗМ ИЪЦ ЗбгЗбїЕде гМСП ЭЦжб... бЮП ЯдК ГЪгб бжЮК Шжнбжбг ГЭЪб Гм ФнБ ИдЮжПм ...ЭЯСК ИЕддм нжгЗр гЗ ЮП ГУКОПгеЗбЮП ЮЗИбК ГгСГЙнМИ Зд КНКСУ гд ЗбдУЗБГККРЯС ЪдПгЗ жХбК ббИбПї... ЪдПгЗ ГОРКЯ ЯдК гЗТбК КдКНИжИЗбЭЪб ЯдК Эм гГУЗе ИУИИ ГгСЗЙ"бЗ КдУм еРЗ нЗ "бнжд -ГКгдм бж ГдУЗе ИЪЦ ЗбжЮК --- ГКЪбгЎ ИФГд дЮжПм... СИгЗ нгЯддм Гд ГЪШм... ЮбнбЗрбФОХ гЗбгУЗЪПКе ЯгЗ КЪбгеРЗ гЗбЯЎ ГдЗ гМСП ГНЭЩе бЯгЛб ЗбгХСЭ</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Ovo je od.. -Mathilda-Sranje-Bjeћi odavde!Leon me je pitaoda ti pomognem...Ako mu se neљto desi,a mislim da se neљto desilo. -Ostavio ti jemalo novca. -Ja predlaћempoљto vidim...Da si joљmlada.. -Novac жe ostati kod menedok ne porasteљ.Kao banka, znaљ, samo.. -Љto je bolje od banke,nema pljaиkanja.Nema pljaиkanja kod Tony-ja.Ali to su tvoji novci.U meрuvremenu...Moћeљ svraжati ovamokad god poћeliљI da se malo zabaviљ ako hoжeљ.Ovdje.- Ovdje je 1000 dolara. A nekiposao?Posao?Љto ti dovraga moћeљraditi?Mogu иistiti. -Ne radim sa djecomod 12 godina.. -</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Винаги е щастливо.Не ми задава въпроси.Прилича на мен, нали виждаш.Без корени.Ако ти наистина го обичаш,посади го в парка, за да има корени.Трябва да ме поливаш,ако искаш да порасна.Права си.Трябва да скачат от чинията.Трябва да са живи.Отдавна не сме се виждали, Леон.Беше ми мъчно за теб.И изпусна няколко добри поръчки.- Тренирах.Да тренираш е добре,но не трябва да се преуморяваш.За тренировки не плащатколкото за работа, Леон.Всички пари, които съм спечелили ти ми пазиш...Трябват ти пари?- Не, просто ми беше любопитно.Работя от много време инищо не съм направил с парите.Мислех, че по някое времеще ми потрябват.Срещнал си някоя жена?</se>
  </para>
  <para id="25">
    <se lang="alb" variant_id="0">Mos thuaj budallлqe.Nuk mund tл flasлshgjithmonл kлshtu me njerzit.Duhet tл mundohesh tл flasлsh mл mirл.Okej.Dhe boll pive duhan. Okej.Okej!Qлndro larg nga ai.Ai duket si tip i зuditshлm.Okej. Po dal pas 5 minutash.Rri diku ku tл tл shof mл mirл.Okej!Leon,kam rrлnл nл dashuri me ty.Pлr mua лshtл hera e parл.Nga e di qл лshtл dashuri?E ndiej.Ku?Nл stomak.Лshtл ngrohtл.Gjithmonл kam patur njл dhimbje aty.Tani nuk лshtл mл.Jam i gлzuar ,qл ti nuk ke mл dhimbje barku.Po nuk do tл thotл asgjл.Jam me vonesл pлr nл punл.E urrej kur vonohem.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">жбЗ ГНП нУСЮ гд "Шждм" ЗбЪМжТ... ИМЗдИ Еде гЪ ЗбИдЯедЗЯ ГШдЗд гд ЗбгУКдПЗК жЯб РбЯ ЗбеСЗБжбЯд "Шждм" ЗбЪМжТ бнУ едЗЯ ФнБ бКЮСГЙГж бКЯКИеЎ Ябе Эм СГУмГдЗ ГЪбг ЗбЮСЗБЙ ЗбГд"еРЗ НУд нЗ "бнждгЗбЯ едЗгКм КСнПе ЕШбИе гдмеРЗ ИЗЯжЎ енЗ -бЗ ИГУЎ ГдЗ бЗ ЗНКЗМе -ОРеЎ ГНЩм ИИЪЦ ЗбгСН енЗ -ГФЯСЯ -НУдЗрЎ ЗбГд бдКНПЛ ИФГд ЗбЪгббЗ ККНСЯ УГРеИ бГНЦС ЗбгбЭгЗджбж" ГНЦС ЯжИ гд ЗбНбнИ бХПнЮм едЗ"ГУгЪмЎ "гЗКнбПЗ" гд ЗбГЭЦб Зд КНКСУмбЗ нгЯдЯ Гд ККНПЛм бГм ФОХ гд ЗбФЗСЪ</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Gotovo je!Igra je zavrљena!Leon je mrtav!Иujeљ li me?Hajde. Љto misliљ.I ja sam povrijeрen?Ali on je mrtav. -Zaboravit жeљ sve ove ludostii vratiti se u љkolu. -Sada, uzmi novcei bjeћi dovraga odavde. -Nemoj da vidim tvoje licedo sljedeжeg mjeseca...Jer neљto mi govorida gubim strpljenje. -Moji roditelji...Su poginuli...U prometnoj nezgodiprije 4 tjedna.Bilo je straљno.Nismo imali vremena saznati sve o tebikada si doљla prvi put...Ali hoжu da znaљda nisam ћena koja bi ostavila dijete samo...</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Когато те посрещнах,все още имаше жълто около устата...и беше здравозагазил заради жена.Не го забравяй, Леон.- Иска ми се да забравям понякога.Относно парите ми...Може би мога да дам...малко пари...... на някого.Нали знаеш, да помогна.Парите са си твои,аз само ти ги пазя, като банка.Само че по-добре,защото банките фалират.Никой не може да разори стария Тони.Освен това, в банките...има купища бумаги ивсичко останало.Тони всичко помни: няма каквода се пише. Всичко е в главата ми.Сега мога и да чета.Това е добре, Леон.Парите ти са тук.Когато ти потрябват, само ми кажи.Ето хилядарка. Вземи.- Няма проблем. Не ми трябват.Вземи. Забавлявай се.- Благодаря.Добре.Дай да си говорим делово.Не си тръгвай.Ще донеса досието.Маноло, чаша млякоза приятеля ми Леон.Слушай, Матилда,трябва да си по-внимателна.Не може да се заприказваштака с непознати.</se>
  </para>
  <para id="26">
    <se lang="alb" variant_id="0">Si kalove sot?Jam e lodhur se mлsuari.Kuptoj.Deri tani askush nuk лshtл зlodhur.Po vendos njл lecke mbi telapлr tл zvogлluar zhurmлn.Shumл i zgjuar.Jo tл gjithл e duan muzikлn.E di.З'farл pune bлn babai yt?Лshtл kompozitor.Shkлlqyeshлm.Por ai nuk лshtл babai im.Лshtл i dashuri im!Po shkoj tл bлj njл shлtitje.Mirupafshim!З'do bлsh sot nл darkл?Dalim hamл jashtл?Ku po shkon?Tek njл shoqe.Shko atje.Mbazdite po kaloj tл tл mar nga ora 8.Nga ora 8:00 ,shumл mirл.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">бЮП ЯдК ГПОд ЭЮШ ИндгЗ ГдКЩСГСнПЯ Гд ККжЮЭм Ъд ЗббЪЗдбЗ нгЯдЯ Гд ККНПЛм еЯРЗ гЪ ЗбдЗУ ШжЗб ЗбжЮКГСнПЯ Гд КИРбм МеПЗр бККНПЛм ИбШЭжГСнПЯ Гд ККжЮЭм Ъд ЗбКПОнд Эеж УнЮКбЯЕИКЪПм Ъде Эеж нИПж ФЗРЗрУжЭ ГОСМ ОбЗб ОгУ ПЮЗЖЮЮЭм НнЛ нКЛдм бм СДнКЯбнжд"Ў ГЩд Еддм ГЮЪ Эм ЗбНИ гЪЯ"ЕдеЗ гСКм ЗбГжбмЯнЭ КЪСЭм Ед ЯЗд НИЗр бж бгКЯждм ГНИИКм гд ЮИбїбЕддм ГФЪС ИеГндїЭм гЪПКмЕдеЗ ПЗЭЖЙПЗЖгЗр ЯЗд бПм Гбг ИеЗ жбЯде ГОКЭм ЗбГдгЗКнбПЗ"Ў ЗдЗ УЪнП бЕд ЗбКбИЯ ЗбгЪжм бПнЯн ЮП ТЗб"бЗ ГЪКЮП Ед еРЗ нЪдм Гм ФнБГдЗ КГОСК Ъд ЗбЪгбЎ ГЯСе Гд ЗКГОС Ъд ЗбЪгб</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Ћelim da ti pomognemnajbolje љto mogu.Ali pod uslovom,da me prestaneљ lagati,Mathilda.Pruћit жu ti љansu..Vjeruj mi.Reci mi љto ti se dogodilo.Moja obitelj je ubijenaod strane policije..Zbog nekih problema. -Otiљla sam sa najboljim иovjekomna planeti. -On je bio ubojica , najbolji u gradu,ubijen je jutros.Ako mi ne pomognete,bit жu mrtva do veиeras. -- Poznajeљ li je?- Nisam je nikada vidila.Mislim da жe ovdje biti u redu.</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Пуша един фас докато те чакам.Искам да престанеш да псуваш.Не може да говориш така непрекъснато.Искам да се постараешда говориш по-мило.И искам да спреш да пушиш!Това ще те убие.Стой по-далече от него.Изглежда ми извратен.Ще изляза след 5 минути.Стой така, че да те виждам.Леон, мисля,че съм се влюбила в теб.За пръв път ми е.От къде знаеш какво е това,ако не си го изпитвала преди?Защото го чувствам.Къде?В стомаха.Там всичко ми пари.Имах буца там, но сега я няма.Матилда, радвам се,че повече нямаш стомашни болки.Но не мисля,че означава нещо.Ще закъснея за работа.Мразя да закъснявам.</se>
  </para>
</body>
</html>