<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<html>
<head>
</head>
<body>
  <para id="0">
    <se lang="alb" variant_id="0">Mafia ose ''La Cosa Nostra'' лshtл shkatлrruardalлngadalл dhe sistematikisht nga FBl.Shefi mafioz Primo Sparazza pлrfaqлson figurлn efundit tл pushtetit tл mafias. FBl-ja kanл marrл nлshenjл Sparazza-n dhe po punojnл pлrtл gjetur njлdлshmimtar kyз kundлrtij.Rezidenca SparazzaVлzhgimi i FBl nga jashtл, Las Vegas 11.10 pm- Do pak?-Je shumл i shpifur!Oh, tл lutem, lлre atл.Mos e lлrtл pikojл aty!E di зfarл?Urina tл bлn mirл pлr lлkurлn.Gjyshja ime... Betohem pлr Zotin!Kлshtu thoshte gjyshja ime!Thoshte qл tл lлmon mirл lлkurлn.- Nuk kishte rrudha mbi fytyrл?- Bir kurve!- Зfarл ke?Po flet pлr gjyshen time!Ti vetл mл the qл gjyshja jote thoshtese urina лshtл e mirл pлr lлkurлn!Pse nuk bлrtet dhe pak mл shumл, Steve?Fol me zл tл ulлt, dreqin!-Tani, з'ke?- Plaku лshtл brenda me dikл.- Kush лshtл prapa?- Joe.Joe! Shikoni ndonjл gjл, ju djema?Sepse kлtu nл furgon nuk duket gjл.Dhe ne do tл kishim qejf tлshihnim se Cfarл po ndodh.Duke qлnл se kemi 16 orл kлtu.- Nuk kemi sinjal.- Kлtл e kuptuam dhe vetл.Mirл. Mos flini! Qлndroni nл gatishmлri!Mike, ku je? Nuk shoh asgjл.Je gjл nervoz?- Pse?- Cfarл lloj antidjerse pлrdor?- Si? jemi duke jetuar nл njл furgon!- Зfarл do tл thotл kjo?- Tл bлn keq. Лshtл njл ambjent i mbyllur.- Si?- Po pлrdore parfum, ai ka azotdhe ne mund tл mbytemi.Ah, mл vjen keq. Nuk mbaj mend зfarл the. Si?</se>
  </para>
  <para id="1">
    <se lang="alb" variant_id="0">- Bлj njл zoom. - E kapлm, e kapлm.- Bлje zoom dhe qendro atje. - Qetлsi, qetлsi, e kapлm.Buzz...- Muhabet i nxehtл! Muhabet i nxehtл! -Tл gjithл fikni radiomarrлset! Dilni nga linja!- Keni sinjal?- Po, kemi.Ju lutem, fikni radiomarrлset!Buzz, nuk mund tл flas mezл tл lartл. Plaku лshtл poshtл.- Kanл kaluar 24 orл tл qelbura!- Dлgjomл, Buzzie.- Duhet tл mbarojmл punл me tл.- Do ta vrasлsh?Зfarл po bлn ky?- Mл dлgjo me vлmendje.- Mirл, mл thuaj.Mora vesh qл poshtл kanл njл tip, njл ''Suedezi''.''Suedezi''? Kemi ndonjл ''Suedezi''?- Jo, asgjл.Thonл qл лshtл specialist,prandaj nuk do tл kushtojл lirл.Kлshtu qл duhet tл arrijmл tek ai,para se tл bлhet i fuqishлm.- E kapim...- Kjo лshtл njл tradhлti.Kлrkojmл para...Dhe askush nuk do tл dyshojл asgjл.Sidoqoftл, do tл dyshojnл tek plaku.Kлta tipa janл me bole. Shumл tл mлdhaja madje!- Kjo лshtл koha jonл!-Tл kлrkosh para?Por mл parл njл gjл tjetлr.Primo do zemrлn e lsrael-it.- Si tha?- Duan t'i зajnл zemrлn.- Pлr se?-Ai ka filluar spiunon nga tл gjitha anлt.Nuk ja vл dot fajin Primo-s.Ai лshtл nga gjenerata e vjetлr.Atлherл shqetлsohu pлr mua.Kujtohu se jemi njл gjak, kushлri.Kujtohu pлr anijet e ziftit qл vijnл nga Napoli...Anijet e ziftit nga Napoli...Kjo gjл do tл shpлrthejл keq fare.Mos harro qл superiorлt nga jashtлshtetit mund...- Cilлt janл kлta?-Ata janл tл besлs, janл mл tл mirлt.l kanл dлrrmuar kinezлt.</se>
  </para>
  <para id="2">
    <se lang="alb" variant_id="0">Po nлse e зojnл dлm?Kam njл pyetje. Sa do ky ''Suedezi''?Kлrkon ca si shumл. Je gati?- Kujdes tani. - Fiks njл milion.Dreqi e hлngлrt!Kur tл merret vesh qл kokae lsraeli-it vlen 1.000.000,tл gjithл vrasлsit e Botлs do vijnл pлrtл.Duhet tл lлvizim shpejt. Jo mл vonл se nesлr.- Po iki, Buzzie.-Tha gjл njл milion?- Njл milion.- Njл milion plus zemrлn e qelbur.- Kлshtu лshtл.- Dhe Badi lsrael-in.Kлta djem e duan me tл vлrtetл.Zonja dhe zotлrinj, лshtл njл djalл, i ciliлshtл njл nga yjet tona mл tл mлdha.Dhe ne jemi krenar qл ai kaloi kлtej nga ne.Dua t'ju kujtoj qл ka fituar Cdo lloj titulli,dhe лshtл dлfryesi mл i mirл nл Las Vegaspлr зdo vit, kлto 5 vitet e fundit.Zonja dhe zotлrinj dua ti uronimirлseardhjen djalit tonл nл Las Vegas.ASASAASATASAT EASAT E ZASAT E ZjASAT E ZJAASAT E ZJARASAT E ZJARRASAT E ZJARRTASAT E ZJARRTЛASAT E ZJARRTЛ!Yllit tonл tл Las Vegas-it, Z. Badi lsrael.Hajde kлtu jashtл ti.Badi ''Asi'' lsrael.Ai nxjerr asa nga tл gjitha anлt- Bythq*r!Ta them me gjithл zemлr. Jep dorлheqjen!Зmendet pas femrave...Jep spektakle nл Las Vegas...Kydjalл,ipлrndjonjллarsyeileshijaidloel.i.Goditje e bukur!Ky miku ynл fillon tл bлjл shokл, lidhje.lmiton Sinatrлn.Лshtл palaзo jozyrtar i mafias.- Mund tл heq qafe ndonjл?- Oh. lлre atл.</se>
  </para>
  <para id="3">
    <se lang="alb" variant_id="0">Por njлherл qл hyn nл mafie, nuk ka mл dalje.Dhe normal, me punл njлra pastjetrлs. vijnл dhe shumл para.Nja dy grabitje, kлrcлnime, argjendari,sa tл ngjyejл pak k*rin...Las Vegas лshtл parajsa pлrta.E vлrteta лshtл se ky nukmerr vesh fare nga kлto.Лshtл njл '' Dua tл jem...''. Dhe si i tillл i merrgjлrat mл shumл shpejt dhe mendon shumл shpejt.Po talleni ju?! Po tallni ka*in me mua?!Punл e mirл, dreqin. Mл pлlqen.Pastaj fut hundлt aty ku nuk i takon...Fillon tл bлhet kurioz. Dheзdo gjл do tл shkojл pлr dreq.Del ndonjл fjjalл qл s'duhet tл dalл...Dhe ashtu pa kuptuar,Pлrfundon qл kokлn tлndee do vetл Primo Sparazza.Mashtrues. Grabitлs. VrasлsThonл se Sparazza ka vrarлmл shumл se 100 persona.Pлrfshirл edhe njл ngazyrtarлt mл tл mirл tл Byrosл.- Freeman Heller.- Heller ishte njл agjent i dyfishtл.Punoi pлr OSS para nesh.lshte agjenti i parл tл cilinmundлm ta fusim brenda.ldentitet dhe sfond krimineli i rremл.Bлmл gjithзka qл sotquhet proCedurл standarte.... do t'iu tregoj se з'doja tл thoja...kur iu thashл qл dua tл mл ndлrrojnл fytyrлn.Dhe rezultati ishte njл nga mлtл mirat e punлs sл fshehur.Teknologjitл mл tл avancuarapлrfshijnл kirurgjinл plastike.Do tл mл tлrheqin veshлt prapa.Dhe do tл heqin njл pjesл tл vogлl tл mjekrлs.Ai arriti tл rritej nл gradлn e ''Kapo''-sbrлnda familjes mafioze,por nл sajл tл disa daljeve tл informacionit, u zbulua.</se>
  </para>
  <para id="4">
    <se lang="alb" variant_id="0">Por Sparazza лshtл njл ekspert.Me kalimin e viteve, seria e krimevenл tл cilat mendohet se лshtл i pлrfshirл,pлrfshirл dhe vrasjen e Heller,nuk mundi tл lidhej me tл.Лshtл njл ushtar i devotshлm i mafisdhe profesionist i pлrkushtuar.E kemi tл lokalizuar nл Nevada,si shef i Cosa Nostras.- Ujл.- Cila лshtл lidhja e tij me lsrael-in?Sparazza prezantoi lsraeli-n nл publik.E bлri njeri. E ngriti nлpлrskena. e prezantoi vлrdallл.lsrael e luajti pjesлn shumл mirл. U hyri nлzemлr shumл miqve tл Sparazza-s me ide tл reja.Mirл, por ka bлrл disa lлvizje tл tjera tл kota,...Mirл, kur kalon jetлn duke bлrл gjлra koti,mund tл presлsh зdo gjл.lsrael donte tл bлnte diзkatл vлrtetл, tл rrezikshme.Por ajo qл bлri nл tл vлrtetл, ishteqл ndau familjen nл dy banda.Sparazza nga njлra anл,lsrael nл tjetrлn.Dikur kemi pasurdy agjentл sekretлtл Byros duke u marrл me kлtл.- Nл kлto momente kemi...- Gjashtлmbлdhjetл.Secili i lidhur me njerлztл niveleve tл ndryshme.Me lsraelin duke qлnл shлnjestra e tл gjithлve,i kemi tл gjithл nлn vлzhgim.Ky dлshmimtar ka fuqinл qл tлhedhл nл erл atл Cka mbeturnga Cosa Nostra nл kлtл vend.lsrael kлrkon vetлm mBrojtje penaledhe tл hyjл nл Programin eMbrojtjes sл Dлshmitarлve.Prandaj Sparazza do pлr drekл zemrлn e tij?Mirл. dimл qл shлndeti i Sparazza-smund tл pлrkeqлsohet shpejt.Para se tл vdesл, ai do tлvrasл armikun e tij tл betuar.Njл prerje koke prej 1.000.000 $, kohлt e funditna зoi tek Sparazza.Pлr tл mos pлrmendur kлtл misteriozin ''Suedez'',qл bлn tл mendojmл se kontrata лshtл reale.- Sa reale?Si thoni pлr 6 shifra? Si tл duket?</se>
  </para>
  <para id="5">
    <se lang="alb" variant_id="0">Kanл dлgjuar pлr atл goditjen e gjyqit...Dhe kanл njohur aftлsitл tona.Dhe tл gjithл e duam.- Dreqi ta hajл, po!- Kлshtu qл le t'i futemi punлs.Hл pra?!- Aty mbaje!- Le t'u tregojmл atyre kurvave sesi лshtл puna!E shihni? Ne jemi mл tл mirat.Ti po mл thua qл vetлm pлrshkak tл reputacionit tonл...duan qл tл merremi me kлtл mafioz?Ashtu funksionon. Tani u futлm nл biznes.Pra supozohet qл tл shkojmл atje,ta vrasimdhe t'i marrim zemrлn? Kлshtu лshtл?Ju shkoni dhe hiqeni qafe. Kлto detajete mutit pлr zemrлn, janл sa pлr zbukurim.Do tл pлrpiqem tл mbledhakoma mл shumл informacion.Ajo qл kemi tani, лshtл njл numлrdhe njл emлr. Badi lsrael.Por nлse muhabeti mund komplikohet.Ai mл tha qл gjлrat mundtл marrin pлr keq, pлr rлndл.Unл i thashл: ''Pa merak fare!''Sepse unл kam dy buзetmл tл mira dhe mл tл zonja.- Si kush?- Si Paskual Akosta.Mercenar i gjakosur. Patriotлt e tij ivunл nofkлn e merituar ''Shkatлrruesi''.Ka njл kulturл tл gjerл. Flet mл shumл se12 gjuhл. Ka punuar si freelance pлr ClA-n.l njohur pлr... torturat e tij legjendare.Kur OSS e dлrgoi nлburgun e lrlandлs sл Veriut...i kafshoi majat e gishtлrinjve deri te kockatqл lNTERPOLl mos t'i identifikonte shenjat egishtлrinje. - Ka mundлsi tл jetл pлrfshirл nл kлtл?Njл milion dollarл do tл sjellл shumл grabitqarл.Dhe Akosta лshtл njл mercenar puro.Ka famлn qл merret me punл tл vлshtira.</se>
  </para>
  <para id="6">
    <se lang="alb" variant_id="0">Vлllezлrit Tremor. 3 Kasapлt.3 palla k*ri njлri mл keq se tjetri.Puna e fyre e fundit ishte njл thertore e vлrtetл.U futлn nл njл restorantplot me njerлz nл Kliveland...... shkatлrruan dhe dogjлn gjithл vendin.Vranл mл shumл se 20 klientл, 7 kamarierлtdhe plagosлn gati gjithл tл tjerлt...Vetлm pлr tл vrarл njл tip tл gjorл.Dhe kur mл nл fund dolлn. ishinnл kushte shumл tл kлqija.Njл nga ata ishte gati i vrarл.Tjetri nuk ecte dot nga njл plumb nл kлmbл.Dhe prapл se prapл, atanazistлt e mallkuartл зmendurvazhduan tл vrisnin e qлlloninsikurtл bлhej fjalл pлr njл maratonл.Nuk janл nл rregull nga trutл.- Nuk kam dлgjuartл flasin pлr tл.-As unл.Atлherл dлgjoni me vлmendje,sepse лshtл konkurencл serioze.Quhet Scoot. Lazlo Scoot.Shumл veta duan ta heqin qafe kлtл mikun.Thonл qл del nga hiзi.Nuk e dinл as nga vjen, as sakohл ka nл zanat dhe as si duket.Kur kthen sytл tл shohлsh dikл,ai лshtл personi i fundit qл sheh.</se>
  </para>
  <para id="7">
    <se lang="alb" variant_id="0">- Kush do t'i lajmлrojл ata? - Tл njлjtлtpersona qл mл lajmлruan dhe mua.Kлtu bлhet fjalл pлr njл gjueti shumл tл egлr.Kjo лshtл njл gjл shumл e pjerdhur. Зfarлna duhet neve tл merremi me Mafian, qл,korrigjomл nлse gaboj, do tл jenл tл parлtqл do na e mbushin bythлn plot me plumba.- Ja ku ja filloi.- Kush i pengon ata qл...... tл na shtypin si milingona.Tл them qл akoma nuk e dinл.Patjetлr. sepse ne jemi mл tл zgjuarit.Frikacak i mallkuar,bлhu burrл pлr njл herл tл vetme!Si e ke hallin? Vлrtet, зfarл ke?!Dлgjoni, e di se ku Badi lsrael ndodhet.Pra, e shumta kemi njл ditл.Para se tл zbulojnл vendin qл njoh,dhe gjithл Bota tл arrijл aty.Лshtл njл nga shefat e mлdhenj tл Nevadas.Kjo punл do tл duket bukur nл CV tonл.-Sa ka pлr ne?- 45% pлr secilлn prej jush.- Dhe 10% pлr mua.- Sa kohл kemi?Sa mл shpejt qл tл mundemi.Tл mos ta lлmл hekurin tл ftohet.Se do tл na e vrasл ndonjл tjetлr kлtл budallл.Nлse do tл humbim dлshmitarintonл. do tл humbim злshtjen.Menaxheri i lsraelit quhet Morris Mecklen.Ai po merret me hyrjen nлProgramin e Dлshmimtarлve,sapo qeveria tл aprovojл paktin e tij.Dлgjuam thirjet e Mecklen-it.Morлm vesh se lsrael,лshtл nл apartamentine hotel kazinosл Nomad, nл Nevada.- Kaq dukshлm?-Vendi i fundit ku do ta kлrkonin.Avokati i lsrael-it e ka fshehur atje, por njл ngaortakлt e menaxherit tл tij, Rip Reed e ka marr vesh,dhe ka punлsuar njл kriminel vendas me emrinJack Dupri qл ta marr dhe ta kthej nл Las Vegas.E thjeshtл, zotлrinj. Nuk mundtл lejojmл qл kjo tл ndodhл.Do ta shkoni nл aeroportin ndлrkombлtar</se>
  </para>
  <para id="8">
    <se lang="alb" variant_id="0">Unл do iki nл Los Angeles,pлr tл mbyllur punлt me lsraelin.Ky dлshmitar kyз kundлr mafies лshtлbлrл po aq i Cmuar dhe i rлndлsishлm.Dhe Badi ''Asi'' lsrael nuk лshtлnjл hallkл pлr злshtjen tonл.Ai лshtл злshtja jonл.Dhe e kuptoni, se ata qлdo tл rrezikojnл jetлn e tij,do tл jenл tл gjithлprofesionistл tл kalibrit tл lartл.Njerлz pamoralл,tл pamлshirshлm dhe pakufizime.Nuk duhet t'ja dalin nл asnjл mлnyrл!- Po?- Ej, Buzzy.Sapo mл morлn nл telefon dhemл thanл qл ka ardhur ''Suedezi''.Kлshtu qл hipi avionitdhe shko nл liqenin Tahoo.Po tallin Bythлn kлta?Shko q*u!Lamtumirл. Paз fat.Krahл tл lehtл...Ditлn e mirл...Зfarл dreqin... Ku po shkon?</se>
  </para>
  <para id="9">
    <se lang="alb" variant_id="0">- Зfarл i the?- Lashл mesazh.E mora vesh qл lenjл mesazh. Cfarл i the?Hugo, po rri aty sikur tл thashл qлke vdekur. лshtл njл pyetje e thjeshtл.Зfarл i the Mecklen-it nл atл mut mesazhi?!Qл po i ktheje telefonatлn.- Dhe qл ishe shumл,shumл i shqetлsuar. - Shkлlqyer!Tije gjenial. Ke menзurinл e njл plakuprej 5-6 mijл vjetлsh, shkлlqyeshлm.Mл bлj njл nder, mirл?Mл thuaj, C'лshtл kjo?- Зfarл?- Shiko ngjyrлn mbi atл xhaketл.Si tл duket ajo njollл?Nuk e di.- Ndonjл lлng?- Ndonjл lлng?- Nuk tл duket lлng frutash?- Po.Lлng frutash ngaEuropa e Lindjes?! Debil dreqi,E ke derdhur mbi njлxhaketл 12 mijл dollarлsh.Problemi лshtл, se лshtл e imjaajo xhaketл 12 mijл dollarлshe!Kлshtu qл sperma jote,ajo fara njerлzore, ka ndenjuraty shtatл orл rresht!Dhe arriti deri nл fabrikл...- Nлse do, e dлrgoj nл...- Ku, qл ta djegлsh?Hugo!Nuk ka ndonjл detergjent tл njohur, apondonjл gjл tjetлr tл njohur nga njeriuqл mund tл fshijл kлtл. Ajo dreq nuk ikлn!- Do qл tл tл kлrkoj tл falur?- Vetлm nлse e ke me gjithл mend.Kлshtu лshtл. Mл vjen keq!- Je njл idiot muti.- Ashtu лshtл, jam.Pлrgjigju telefonit. Duhet tл jetл Mecklen.Merr dhe Vitolin kлtu lartdhe fillo tл pastrosh. mirл?Dhe mл Bлj njл nder.M'u zhduk nga sytл!</se>
  </para>
  <para id="10">
    <se lang="alb" variant_id="0">Jemi tre milje larg nga Nomad.Duhet tл arrijmл mл parл se ''Suedezi''...Kemi kohл. Mund tлshkojmл tл hamл diзka?- Dimл ndonjл gjл pлr kлtл ''Suedezin''?-Jo. vetлm e pлrmendin nл telefonatл.Asnjл nuk e njeh.Kjo лshtл mirл. Do tл thuashqл asnjлherл nuk e kanл kapur.- Ndoshta лshtл njл fillestar.- Nuk mendoj.Tл them qл kjo qл po i bлjnл Sparazza-svjen nga shumл thellл.- Doni kafe apo ndonjл gjл?- Jo,jemi mirл.- Kafe?- Jo, faleminderit, zemлr.Fola me Loretлn kлtл mлngjesdhe mл tha pлr planet tuaja.Do tл doja tл flisnit me ortakuntim dhe t'i tregonit pak planin.- Зfarл keni nл mendje?- P*dh.- Urdhлro?- P*dh.- Pifi?- P*-dhi. P*dhi!- Po, lsraelit i pлlqen p*dhi.- Dhe neve na pлlqen qл atij i pлlqen...P*dhi.Drejt.Mл latл pa fjalл.З'kemi, Jack? Mirл, super, hyr.Gлzohem qл tл shoh.З'kemi, Pit. З'kemi Rip Reed,hyr, mirл, mirл, fantastike. Dлgjo...Pлrshлndetje? Hyr. Mл fal pлr atл!- З'kemi. -jam Rip Reed.Mirлdita. mirлdita, hyr brлnda.Xhek mл tha qл ju jeni ish-policл.Po, kemi qлnл 6 vjet nл Vicios.- 4. - 4, 6?Nuk ju paskan mлsuartл numлroni.Por ju paskan mлsuar shumл barsaleta.Unл nuk di. kam shkuar nл shkollлprivate, ku tл gjithл janл tл fryrл.dhe dinл gjithзka. Varja, t'ju them diзka,nuk kam goditur ndonjл me grusht.</se>
  </para>
  <para id="11">
    <se lang="alb" variant_id="0">Unл do tл doja tл isha si ju. Mлpлlqejnл tл qлlluarit. sherret nлpлr bare...Kurse puna ime лshtл kjo. Ja kлshtu. Ta shpif.Falл Zotit!Unл qл kam mbrojtur kaqtrafikantл dhe tл droguar.Faleminderit!Nejse, mos ja vini re, jampak i dehur, mjaft. Flasim pлr punл.Ky лshtл tipi qл kлrkojnл, lsrael.- Kanл vлnл njл shpлrblim por duhettл shkoni nл liqen. - Rip, mos u shqetлso.Jemi njл ekip. Do shkojmл tл gjithл pastij do e marrim dhe tл tjetлr do ikin pa lagur.- Pa problem. mos ki problem,asgjл pлr policat... -E dлgjoni kлtл?Kлshtu flitet! Shkoni atje! Hajde.Hajde mo burrл, bлjedhe me grusht. Kjo лshtл.Pastaj e kyз dhe kalon zinxhirin. Kjo лshtлe re. mos ki merak se po e punoj akoma.- Nuk mл pлlqen sjellja qл ka.- Mos u shqetлso.- Лshtл mirл?- Po po. mos u shqetлso, лshtл mirл.Kjo лshtл gjл e mirл, mлpлlqen si flet. Kлtл doja tл dлgjoja.Mл intereson tл kuptoj separtnerлt e mi nuk kanл frikл.Lлre atл. Ajo nuk лshtл e jotja.- Lлshoje atл dreq lepuri.- Faleminderit, hiqe ka*in tлnd nga ai.Po ju them disa gjлra pлr atл tipin. l pлlqen tлdлfrejл, лshtл postier, burracak pлr ato qл thotл.зfarл frazash pлrdorni ju. burracak. - Burracak.- burracak, kanл armл, pijnл, Cfarл tjetлr.Ky tip лshtл njл klishe. Nuk e duroj dot.Лshtл njл dлshtak, shkлrdhatл,spiun. i ngordhur, pijanec. etj etj.Lutem qл tл rezistojл!Ju lutem, ju lutem,pлrdhunojeni nлse mundeni.Ose tл paktлn, dridheni.Nuk e di. Si pлrfundim...Mл duket se kemi njл paradhлnie pлr qejfet.50 mijл$!- 50 mijл pлr kлtл apartament tл dreqit!- Qetлsohu.Mos mл thuaj qл tл qetлsohem.- Kjo лshtл e gjitha зka na dhanл?- Shiko vajzat qл tл dhanл.E di зfarл... - Nuk mund tл paguajmлse jemi nл rrezik. Jemi mall qл tл djeg duart.Dhe ata kanл bllokuar gjithлkatin pлr tл na siguruar mbrojtje.Nuk paguaj kaq shumлpлr kлtл vrimл miu. Mirл?</se>
  </para>
  <para id="12">
    <se lang="alb" variant_id="0">Pra, tл q*fsha kлtл dheato gjлrat e tjera, Зfarл?!-Vitoli nuk i pлrgjigjet telefonit .- Pra zbrit poshtл dhe sille kлtu!Zbrit! Hajde.- Mecklen nuk ka marrл nл telefon?-Jo.- Kur do tл fillojmл tл shqetлsohemi?- Nuk kemi pse ta bлjmл.Do tл shohim lлvizjet. Duhet tлpresim edhe disa orл tл tjera.- Kлto lulet janл tл thara. Thirr lulishtarin.- Jo, kam nevojл qл tл qetлsohesh.- Unл kam nevojл qл tл thлrrasлsh lulishtarin.Ah, kjo ndodh kur e ekzagjeron.Dлgjoni, zemra!Zonjusha, зohuni.Paketoji kлtu dhe shko merr ca tл tjera.Mirл, mbaroi festa.Tani vazhdoni drejt, pa rrлmujл, nл rregull...apo ashtu si k*rin doni ta bлni,vetлm ik pirdhuni qл kлtej!Hajde, luajeni bythлn! Vishi rrobat vajzл, po sillenisi plaka, mл duket sikur kam ngecur nл trafik.Mallkuar qoftл!Nuk e kuptova sesa tapл paskam qлnлderisa tл pashл Bythлn, zemra...- E tл mendosh qл pagova pлr atл gjл tл shtrembлt.- lk e q*hu, p*dh!Ej, atл muhabet e bлmл mbrлmл, kurvл.Ta hajл dreq...Po tл merren mendtл?Ej, hajdeni ti merrni shpejt,se kлto janл shkлrdhyer.Po, mund tл kenл nevojл dhe pлr vizitл.Oh dreq jo, kjo do transmetohetdirekt, kjo do shkojл direkt zлmra.Лshtл e imja kurvл!Qetлsohuni, hajdeni, shpejt.Vajzat duhet tл ikin!Qetлsohu! Shko q*u, shko q*i!- Mbylle atл mut goje!Dлgjoni, harrove kapelen tлnde!</se>
  </para>
  <para id="13">
    <se lang="alb" variant_id="0">Atлherл лshtл zgjuar.Mora vesh qл ndodhinjл zлnkл mes prostitutash.- Por ai nuk u pлrfshi.- Njл zлnkл e vлrtetл?Po njл sherr. Grushta.Dhe njл nga njerлzit e tij mori madamлndhe kлrkoi njл grup tjetлr vajzash.O Zot, si nuk u lodhka njлherл!Ka tre ditл qл лshtл mbyllur atjebrenda. me gjithл ato prostituta!E pra, shiko se зfarл po humbasim...Shikoje kлtл kлtu! Лshtл e pabesueshme!E dije qл Sparazza ka Bлrлoperacion plastik? - 15 herл! - 15!Qл prej 1952.Hundлn, tre herл.Sytл, qepallat. mjekrлn...Ja ka kaluar зdo aktori nл Hollywood.Pothuajse mл shumлse numrat e krimeve.Vrasje, dлmtime...por asnjлherл nuk janлngritur akuza kundлrtij.Nuk mund tл vrasлsh me qindranjerлz nлse nuk e di si ta dredhлsh.Tл gjithл e dinл se si e vrau Hellerin.Dua tл shkoj pas tij.Helleri u zbulua nga Agjencia.Ajo vetл ja dha tл dhлnat.- Shiko зfarл i ndodhi Nessit.-Ajo puna e Nessit ishte si puna e Kapone-s.Ai e qлlloi, e vrau. dhe ne e dimл, pormл e keqja, Sparazza iku pa u lagur.- Pлr sa kohл akoma?- Kush e di! Por e di si janл avokatлt.Avokati i tij лshtл nл tлnjлjtлn kohл dhe menaxheri i tij.Kлshtu qл dua tл jem nл atл apartamentpak para se tл kenл mbyllur marrлveshjen.Kemi ndonjл tл brлndshлmnл hotel, ndonjл qл e paguajmл?Nuk лshtл e nevojshme tл merremi me stafin e hotelit.l tregojmл kartat e identitetit qл jemi tл FBl-sл.Dhe e di qл do tл t'i hapin tл gjitha dyert.E kam parл tл ndodhл me mijлra herл.Agjent Special i FBl,zyra e San Francisko-s.Po merremi me njл hetimpлr njл kriminel tл rrezikshлm.Do tл doja tл flisjame Shefin e Sigurisл.Ok. Njл sekondл.</se>
  </para>
  <para id="14">
    <se lang="alb" variant_id="0">Ok. Ka njл ndлrrim turnesh nл orлn 9:00.Do tл pлrzihemi me turnin e ditлs.Po pлr kartat e hyrjesdhe зelлsat e pлrgjithshлm?Duhet tл improvizojmлkur tл hyjmл njлherл brenda.Ka dy nivele sigurie. Ajo ekazinosл me telekamera sigurie.Tjetra лshtл siguria e pлrgjithshme e hotelit.- Ndoshta shoku yt do tл dлgjojл kлtл.-Alex. hajde!- Dil nga makina!- Po sikur tл tл kishin vлnл njл armл nл kokл?Folлm pлr kлtл.Nuk mл besohet qл ti po tallesh.Na kanл parapaguar 50 mijл$.Зfarл po Bлj?A nuk po rri kлtu?- Po, po rri kлtu nл kлmBл?- Po, por nuk po bashkлpunon...Mjaft tani! Ka dy nivele sigurie.Mjaft tani! Ka dy nivele sigurie.Ajo qл duam tл kalojmл, лshtлte siguria e pлrgjithshme e hotelit.Ata zakonisht kontrollojnлCdo njeri qл kalon nл holl...35 persona qл janл personeli,dalin nл orлn 9 tл mлngjesit...</se>
  </para>
  <para id="15">
    <se lang="alb" variant_id="0">E vlerлsoj kлtл gjл, mor burrл.Tani, mл nл fund. vлllezлrit e midhe unл, u bashkuam me Zotin.- Je i sigurt?- Po, po.Ne vetлm se ishim nл vendindhe momentin e gabuar.Nuk ishte aq keq, shef.Mirл.E di? Kлtu lart nл parajsл,gjithзka лshtл e bukur.Vлrtet?- Do tл shihemi kлtu lart ndonjл ditл.- Kлshtu mendon?Kлshtu shpresoj!Лshtл njл botл e vogлl.Mjaft mл, mallkuar qoftл!Shkoni merrni makinлn dhe rrobat.Shihemi nл hotel.Shikoji ato femrat.Mendon se u ngjajmл atyre?- ldeja jote лshtл brilante.- Qetлsohu.Doni dy krevate nл dhomлn tuaj?- Jo, nuk jemi bashkл.- Hajde. zemлr, mos u bлj e turpshme!- Njл moment, tл lutem.- Dлgjo!Hajde. mos u bлj kлshtu. Ti e diqл luaj me bythлn tлnde tл bukur.</se>
  </para>
  <para id="16">
    <se lang="alb" variant_id="0">Mл duket se nл vend qл t'i lajnлCarcafлt, kлtu duhet ti djegin.Si grua, duhet tл ndihesh e ofenduar.Sepse pлr faj tл atyre kurvave,nuk ngel asgjл pлr ne.Ato nuk na respektojnл.Na lejnл mbeturinat e tyre.Nja dy copa mishi qл rrinл gjithлditлn duke pritur qл t'ua marrim nл gojл!Mos ma mbyll gojлn! Ajo po fle, popлrpiqem ti hap sytл kлsaj kurvлs!Hajde kлtu! Hajde kлtu!Ato kurvat mл bлjnл tл qaj pлr зdo gjл.Nлse ne motrat kudo qл ndodhemi,tл bardha, zezake. mulate. kineze, gлshtenjл,do bashkohemi me tлnjлjtin qлllim, vetлm ateherл...Raca femлrore do tл mbretлrojл,zemra, do tл triumfojл! Mл ndjen?Dua njл dhomл me mini bar.Mл thuaj emrin tлnd pastajsesi mund tл tл tл shлrbej.Nuk tл kuptoj.Nuk tл kлrkova tл mл kuptosh.Tл pyeta tл identifikohesh dhemл pas sesi mund tл tл ndihmoja.Unл quhem Vitoli. Si mund t'ju shлrbej?Bravo!Unл quhem Vitoli. Si mund t'ju shлrbej?Unл quhem Vitoli. Si mund t'ju shлrbej?Unл quhem Vitoli. Si mund t'ju shлrbej?Unл quhem Vitoli. Si mund t'ju shлrbej?Unл quhem Vitoli. Si mund t'ju shлrbej?Unл quhem Vitoli. Si mund t'ju shлrbej?Vitoli, зfarл po ndodh?Shkojmл, tл punojmл.Badi tл do tani, shkojmл!</se>
  </para>
  <para id="17">
    <se lang="alb" variant_id="0">Vitoli. Hajde moj kurvл e vogлl,hape kлtл derл tл k*arit.Dлgjomл, dлgjomл!Marrлveshja prishet pлr 5 min.- Nлse nuk na japin diзka.- Nuk di з'tл them. Marrлveshja лshtл ajo qл лshtл.Gлnjeshtлr! Nuk лshtл.Unл nuk shkoj... Unл ta them me zл tл ulлt.Nuk do t'i shes djemtл e mi.- Tani mл dлgjo...- dhe kjo лshtл lлshimi i fundit qл ata do na bлjnл.Kam bashkлjetuar mekлta njerлz pлr 30 orлt e fundit.Janл mл tл kлqinjtл e tл gjithл kohлravedhe unл ndjehem i mundur nga ata,ndjehem keq. Duhet tл...Jo, jo nuk kam ndлrmend tлbashkлpunoj me kлta tл mallkuar,derisa tл arrij atл qл dua!Dлgjomл. Duhet t'i japлsh dikл.Jepi Hugon. Mirл?Mund ta duroj njл gjл tл tillл sepseai ka nevojл pлr pak regjim burgu.Лshtл mл e madhe se kjo. l duan tл gjithл.Avi, Bini, Hugo, tл gjithл.Kjo nuk лshtл njл shpлrndarjemishi! Nл rregull, Marti.Nuk do u jap зunat e mi.Vetлm Sparazzan.Do u jap Sparazzan dhe зfarлka ai nga mbrapa, shko merrini.</se>
  </para>
  <para id="18">
    <se lang="alb" variant_id="0">Nuk mund tл vazhdojmлkлtл agoni pлr shumл gjatл.Nлse vazhdojmл tл bлjmлpresion, do ta heqin mbrojtjen.dhe do tл heqin зdomarrлveshje qл kemi.Dhe лshtл shah mat!Mirл.- U dorлzua.- Do t'i dorлzojл tл gjithл?Gjithл ekipin. Duhet tл lлvizim.- Vлrtet? Avokati firmosi?- Po, pikлrisht.Dлgjo, nлse mendon t'iambathл, do ta bлjл tani.Kлshtu qл duhet tл pлrshpejtojmл. Dotл flasim me sigurinл qл tл mbyllin zonлn.Duhet ta mbajmл nл atл apartament.Do tл mл pлlqente t'ihidhja njл sy apartamentit.jo, mл vjen keq. Лshtл nл ndлrtim.A mund t'ju flas vetлm pлr vetлm?Geri, shko verifikopersonat e tavolinлs 12.Kjo duhet tл jetл e vлshtirл.Nuk e di si e bлn.- Nuk mund t'i heqлsh sytл nga asnjл hapлsirл.- Dhe nga tл gjithл, gjatл gjithл kohлs.- Kurrл nuk mund tл jesh i sigurt.- Po, vл bast.Atлherл, thua qл porimodelon apartamentin?</se>
  </para>
  <para id="19">
    <se lang="alb" variant_id="0">Nuk mendon se kjo mundt'i prishл punл sigurisл?The qл duhet tл tregoheshi kujdesshлm gjithл kohлs.Pluhuri nuk na shqetлson.Nuk kemi nevojлpлr kamera atje lart.-Atлherл i fike?- Po.Kemi njл problem nл tavolinлn 12.Tavolina 12? Ok, kam nevojлpлr dikл pлrtek tavolina 12.Лshtл njл vajzл meflokл blu qл ka fituar 14 herл.Faleminderit.Edhe njлherл pлrsлrite tл lutem.Tavolina 12!- Pra i fike?- PoPo. Jo, kemi personelin aty 24 orл.Зfarл lloj personeli?Nл kлto momente, 6 agjentл sigurie.plus Vitoli, maxhordomi ynлkryesor, pra 7 burra tл gjithл.Keni maxhordomin ekzekutiv nл kat?Pлr sasinл e burrave qл kemi atje lart.Duhet t'i shлrbejmлdrekлn dhe ushqimin.Лshtл njл vajzл me flokл blu. Po e shoh tani.Tavolina 12. Ajo po na vret.Dua qл ta ruash. Kjo лshtл e gjitha!- Duhet tл qetлsohesh.- Marrje, po e shoh tani.- Nuk ka mysafir nл apartament?-Jo.Hajde tani Bill.Keni ndonjл...tл nivelit tл lartл.- Зfarл tjetлr?-Jo, jo.Ndonjл tл kushtueshлm, hajde.Me Leksus tл parkuar.Tani e shpike kлtл punлn e rimodelimit,apo e kishe menduar mл parл?Jo, prej kohлsh donimta rregullonim kлtл zonл.Siguria лshtл vetлm pлr preservacion.Dhe kush tjetлr ka hyrje nл atл kat?Mл vjen keq. Kлtu po zbulojmлmaterial shumл tл ndjeshлm.Dhe unл e kam pлr detyrл ta mbroj.Kлshtu qл, nлse mund tл mлtregosh ndonjл dokument identifikimi...Patsaj do tл mл tregosh sekush tjetлr ka hyrje nл atл kat?</se>
  </para>
  <para id="20">
    <se lang="alb" variant_id="0">Dhe kontrolloj personalishtgjithл personelin.- Tani, mл trego identifikimin tлnd.- Patjetлr.Alo?Alo, ka ndonjл aty?Dua tл flas me shefin e Sigurisл.Unл jam njл atyent i FBl.Alo, ka ndonjл aty?Alo?- Gjak?- Po, pikлrisht.Dhe tani dalлngadalлdo tл bjerл tл fikлt.Nл mл pak se njл minutл, dovdesлsh por nuk do ndiesh dhimbje.Mbylli sytл.Mbylli sytл.Fytyra ime do tл jetлe fundit qл do tл shohлsh.Sepse...Parajsa mund ta kthej kundлr teje.- Unл do tл vdes me tл vлrtetл?- Bill...Lлre veten tл lirл.Ne tл gjithл do tл vdesim.U konfirmua vrasja e dyfjishtл.Askush nuk pлrgjigjet nл dhomлn e sigurisл.Tл shtлna armлsh u dлgjuan tevendi i ngjarjes. Pлrgjigju telefonatлs.Po, po, fol, fol!ldentifiikuam njл tip siJack Dupree ndлr tл vdekurit.Gjetлt gjл nga trupi i tij?Kemi njл faturл pлrmarrje me qira tл uniformave.</se>
  </para>
  <para id="21">
    <se lang="alb" variant_id="0">- Зfarл lloj uniforme? - Зfarл lloj uniforme?- Ngjyrл kafe.Ngjyrл kafe! Ato janл tл sigurisл.- l gjetлt uniformat?-Jo, po i kлrkojmл akoma.Dreqin!Duhet tл flasim me sigurinл. Duhet tл shkojnл hotel dhe tл zbuloj Cdo qл tл mundem.- Зfarл do Bлsh?- Do tл mbлrrijл nл dhomлn e lsrael para atyre!Nuk kemi pse tл hapim mл shumл telashe!- Edhe pse kлshtu? - Sepse nuk duati hap mл shumл telashe vetes sonл.Ti do qлllosh vetлm зfarл do dalл midisnesh dhe lsrael. kjo лshtл mлnyra jonл.Nuk dua njл kat tл vdekur, dhe nuk dua tлvras mл shumл gra. Zлmra ime nuk do e duroj.Prit, ka njл ndлrhyrje nл linjл.- Mл mirл?- Mjaftueshлm.Po iki.Mesa duket keminjл federal nл ndлrtesл.Federal? l FBl-sл?Po. Mos u shqetлso.Do t'i humb.Mirл. Po shkoj pлr te holli.Do ta bлjmл siз dimл, do jemrrugлs pлr nл apartament.Do hyjл brлnda dhe do i heq qafe ata qлdo mл dalin para. Nлse del njeri nл mes, e di?Do i mbлrthej dhe shqyej, e kam gishtingati pлrtл vrarл ca xaxa. mл beso.Mos i kalo kufinjtл. mirл?Mos u shqetлso, mama.- Ke bлrл gati 15-зin.- Po, pse?Зfarл dreqin, kujt do t'i gjuash?Ndonjл jumbo jet nл qiell?Зdo lлvizje e kotл qл do bлjnл kлta meshkujt,unл kurva e keqe do ti bлj sallatл.Nuk dua atл rri kлtu gjithл ditлn, dhe do tл themdiзka, nлse ndonjл kurvл del para do ta shkrijл.Лshtл e ngushtл, e ngushtл si dreq.</se>
  </para>
  <para id="22">
    <se lang="alb" variant_id="0">- Apo vazhdon tл pallohesh me atл thatuqen?- Mos ma kujto atл tipen tani.Tamam. Varja asaj. Ne kemi njлra - tjetrлn.Kjo лshtл dashuri, apo jo? Mл dлgjove?Mл dлgjove apo jo?Prit pak.Mл duket se erdhi karavani.Kurva tл lira!Kjo лshtл kategoria jote.lk e pirdhu!Ti dhe kjo parruke e mallkuar!Kлto gjлra po mл ngrejnл nervat.Po dal.Do tл dal qetл-qetл,nga korridori drejt ashensorit.Mл informo pлr зdo gjл. Mirл?Ti vetлm hyj aty brenda dhe bлjзfarл ke pлr tл bлrл, zemлr.Mami tл mbulon shpatullat.Mami do kujdeset pлr ty, zemra.- Buzzie.- Po. mл thuaj.- Di ndonjл gjл? - Jo ndonjл gjл interesante.- Si shkojnл punлt?- Gjithзka mirл.- Gлzohem qл dлgjoj kлtл.Tani qл gjithзka лshtл gati, duhet tл vijnлburrat. Bлn ftohtл, dikush do tл vdesл.- Ok, po. nл rregull. Gjithзka mirл nл hotel?- Po, qetлsi.Nuk ke vлnл re gjл?Ndonjл shenjл problemi?Absolutisht asgjл.Nuk ke pse tл shqetлsohesh.Лshtл akoma nл apartament?Po. nuk ka dalл gjithл javлs.- Si jemi me kohлn?- ''Suedezi'' лshtл rrugлs.Epo, nл rregull, nл rregull.Do tл arrijл nл hotel nga зasti nл зast.Buzzie, puna лshtл sekush do ta hajл i pari.Vetлm se na duhet tл shkojmлtл parлt, qл tл mbarojmл punл.Do ta mbarojmл Buzz, gjithзka, duatл them gjithCka лshtл nл rregull.Besomл!</se>
  </para>
  <para id="23">
    <se lang="alb" variant_id="0">Por лshtл pлr sytл tuaj vetлm.Mл thanл qл t'ua jap dorazi.Nga erdhi kjo?Лshtл dosje e vjetлr.Pjesл e hetimit tл Sparazza-s.- E ka parл njeri tjetлr kлtл?-Vetлm drejtori.Ai kлrkoi qл ta kontaktosh menjлherл.Pra do t'i njoftojmл, tл tjerлt?Jo. Gjлrat kanл ndryshuar.Ma nxirr drejtorin nл telefon menjлherл.З'kemi plako?Kalo, kalo, pa merak.Ej, plako! Ku dreqin лshtл Vitoli?</se>
  </para>
  <para id="24">
    <se lang="alb" variant_id="0">Po pastroj vetл gjithл kлto mutrat kлtu.Sapo vajta tл ngrija xhaketлn e shefit,por pashл qл e kishe dhjerл fare.Europian lindori i bythлs!Зfarл k*rin ishe duke menduarkur e derdhe aty sipлr, Hugo?Vл bast qл tл shpлrtheupusi i naftлs pa dashje, eh?Debili i dreqit!Зfarл dreqin ke qл rri ashtu?Hugo!Pra, si vajti muhabeti?Po bien dakort.Jemi duke mbyllurmarrлveshjen,jemi afлr.Kujdes me atл!- Pra, зdo gjл лshtл nл rregull?- Po.- Shikomл nл sy! Shikomл!- Зfarл ka?Nuk e sheh qл po punoj?!- Je mirл?- Cfarл ndodh?- Ti beson nл besnikлri, apo jo?- A besoj nл besnikлri?- Tek ajo lloj besnikлrie...ku njл bir tjetлr kurve, i ndjeshлm si unлvendos interesat e tij, mлnjanл.- Prandaj je njeriu im!- Sepse jashtл miqлsisл sonл...kjo lloj besnikлrie, kлto cilлsi tл miat,</se>
  </para>
  <para id="25">
    <se lang="alb" variant_id="0">- Зfarл po thua?- Ajo qл dua tл them, лshtл se duhettл flas me shefin e sigurisл tani.- E di, janл tл zлna linjat.- Kлtл e di..- Nл зfarл katijanл?- Nuk e di tamam.- Nл зfarл kati janл, Enrique.- Shiko! Ai atje лshtлnjл nga djemtл tanл, ai andej.- Mл falni..- Mл falni..- Mл falni zotлri..- Po.- Jam i FBl-sл. Duhet tл shkojlart nл apartament, menjлherл.- Po, patjeter.Eshte ndonje urgjence?- Shpresojmл qл jo.- Unл do tл zBres poshtл.-Vл bast qл po..- Pederasta ...- Si the?- Kishte disa Bythq*ra nл ashensor.Do tл ngjiten kлtokurvat apo si e kanл hallin?- Prit, prit..- l gjithл treni sapo lastacionin dhe po vjen drejt teje.- Mirл..- Kurvat e vockla!- Ky лshtл roli qл tл pлlqen tл luash.- Po, tamam pлrty...tamam, tamam.- З' kemi grupo?- Hajde, fol..- Nxirre zлrin..- Mos mл bлj tл pлrdor kлtл, moj kurv!Mirл pra, trap!Jo, nuk лshtл shumл e qartл.A e kontaktove agjent Carruthers?Situata kлtu лshtл e tmerrshme, porti folme atл se ai лshtл personi qл ka pлrgjigjet.Dлgjo! Pлr mл pak se njл orл, do tл kesh40-50 vrasлs me pagesл nл gjithл hotelin.Ne na dлrguan kлtu pлr ta marrл nл mbrojtje.</se>
  </para>
  <para id="26">
    <se lang="alb" variant_id="0">Dua qл ai ta dijл qл situata ka ndryshuar.- Ju e doni kлtл?- Po.. - Kush лshtл ky?- Howard Cellmore, banues nлLas Vegas. Ka qлnл polic..- Gjetлm makinлn.- Cilлn makinл?- Makinлn e Dupree-it ... njл Cadillac tл '89- Ku e gjetлt?- Nл parkingun e hotelit Nomad.- Kthehu prapa..Tani!- Зfarл supozohet tл jetл kjo?- Hoteli i mbylli tл gjitha daljet..- Nuk mund t'iu them asgjл tjetлr..- Зfarл dreqin ndodh me ty?- Tл kanл prerл gjл gjuhлn?- Pa shiko, paske marrлзantлn e shkollлs me vete...- Mjaft pлrdore atл mutxheli, dukesh si toз kuklle.Dhe mos e lлr mл zorrлn tл tл pikojл,mund ta hash keq rradhлs tjetлr..Sille bythлn kлtu tл mл ndihmoshtл pastroj. e kam me gjithл mend ...Nuk do ta pastroj tл gjithлn vetл..Jam i lodhur,dhe nuk jam njл pastruese ...-Vлrtet... Eja kлtu! Dreq!- Зfarл dreqin?- Oh jo, mos mл thuaj qл mл gjuajte.- Si mл the?-Atл qл po tл them pлrherл.Le tл bлjmл marrлveshjen e mallkuar.- Shiko. Ky лshtл njл ngaato momentet e mлdhaja......kur bytha jote ka shansinqл tл tregohet tлrлsisht e sinqertл.Po tл pyes vetлm se зfarл i the Meclen-it.Sa mл shpejt qл tл zgjidhet ky lлmsh..aq shpejt dua ta mbledh mendjen.</se>
  </para>
  <para id="27">
    <se lang="alb" variant_id="0">Ti po sheh tamam.....dhe vetлm atл ...зka unл zgjedh pлr tл tл treguar.Ky лshtл njл iluzion. Kjo лshtлgлnjeshtra qл ja them syve tл tu..Duke realizuar magjinл...nл moment...nл atл sekondл, tл shkurtлr...Por shiko pas kлsaj, more shkлrdhatл.dhe do tл dish ...- ... qл tл gjitha janл dлngla.- Ej. ti po na shet ca dлngla...Por mund t'i bлj tл bukura,tл duken tл vлrtetakaq reale sa kjo dhomл.Prandaj unл jam i vlefshлm, Avi...dhe prandaj ti nuk je...- Qenke i vlefshлm?- Mл vjen keq, tл dua, kurrлnuk doja tл ishte kлshtudhe ti e di.- Nuk ka rлndлsi se зfarл doje...-Ajo qл Bлre..Nлse mendoje se plaku yt Primo лshtл i keq...- Prit tл shohлsh se з'do tл tл bлj unл...Histori mjekлsore...Зrregullime tл fytyrлs..Copлza plumbash- Nuk mл besohet.Bateria mbaroi e gjitha.- Harroje! S'ke pлr tл kapursinjal kлtu. Do tл duhet tл presлsh...- Po me atл dritлn? A mund tлkontaktosh njerлzit e tu me atл?- Jo, kлta telefona janл pлr linja tл tjera...- Por sapo tл arrijmл nлapartament, do tл telefonoj poshtл.Qл tл rregullojnл ashensorлt, zotлri.Pasqual Lacosta, mercenar i pлrgjakur.''Shkatлrruesi''</se>
  </para>
  <para id="28">
    <se lang="alb" variant_id="0">- Зfarл po Bлni?- Зfarл po bлjmл, zotлri?- Pse po fikni ashensorin?Mbylljen e tл gjithл sistemit tл ashensorлve,jo, duhettл bлhet me urdhлrin tim vetлm.- Sa kohл ke qл punon kлtu?- Oh Zot i madh, dлrgoni njл ambulancл..jam nл dhomлn e sigurisл..- Je nл ndonjл vend nл apartament?- Jo, por ato tingлlluan tamam si tл shtлna..- Dhe nuk e di se nga erdhлn.- Unл kam radion, thjesht prit sa tл kap sinjalin e tyre.Lajmлroni sigurinл e hotelit tлndalojл ashensorлt. Menjлherл!- Mos mл thuaj se ky i mamq*ri u arratis...- Pa shiko kлta trapat!- Si лshtл puna?- Sistemi i sigurisл sл leshit ndaloiashensorлt nл ndлrtesлn tлnde...- Ju lutem mbani qetлsinл......shлrbimi i ashensoritлshtл pezulluar pлrkohлsisht.Nл njл moment do tл rregullohet.ju lutem rrini tл qetл..Mirл pra. Jepuni duarve!</se>
  </para>
  <para id="29">
    <se lang="alb" variant_id="0">Por do tл bлjmл...Ec aty!Tani.. oki doki..Unл jam njл infermiere e liзensuardhe kjo лshtл vaska ime..ku unл isha futur para dy orлsh.Oho, le tл kujdesemi pлr kлtл...Ej Buggi, kam nevojл tл shkoshatje dhe tл mл marrлsh disa fasho.Gjyshja po tл kлrkonta ndihmosh. mirл djali im?- Lлri se i merr gjyshja...Лngjлllush i vogлl!- Hл mo plako, mл dлgjon?- Nuk mл pлlqejnл kurvatqл mл fiksojnл me sy...-A kupto? Kuptove ti muve?Do tл shohлsh se зfarл tл bлj?- Ndal, tл dhjefsha turinjtл!- kurse emri i viktimлs sлidentifikuar, лshtл Jack Dupree...- Mallkuar qofsh. more bir kurve!- Mallkuar qofsh!- Mjeti i z. Dupree u gjendnл hyrjen e parkingut.Mл dлgjon? Jam brenda nл hotel.- Ti nuk ke pasur kurrл nevojлtл laje duart nga gjaku e njл tjetri.Ta hiqje nga thonjtл.Na kishe neve pлr kлtл gjл.</se>
  </para>
  <para id="30">
    <se lang="alb" variant_id="0">Njл copл gлnjeshtar muti si puna jote,nuk kap dot as njл peshkdhe sikur t'i hidhet nл dorл.Pra nлse mendon se dota lл bythлn tлnde tл zgjuar...tл mл dhjesл mbi kokл...- Dлgjo...Tл dukem gjл si pallл k*ri?- Ti e di qл nuk do ta...- Mendon se jam idiot?Зfarлdo qл tл mendosh, kujto se...- Ty tл paska rrjedhurtruri komplet.- Sikur ti...Bir kurve!- Duart lart... Z. lsrael...- Jam kлtu! Avi u pлrpoq tл mл vriste!-Tл q*fsha rropt!- Rropt ku t'i kesh!Lлshoje armлn o ndrysheje njл njeri i vdekur!Ky kлtu paska vdekur!Ti vrave Binin!Ma hiqni qл kлtej!- Merreni. -Veri prangat. - Ma hiqni qл kлtu.sa mл shpejt. dhe kthehuni menjлherл kлtu.- Je mire Hugo?- Eshte shume mire.- Kujdes se po nae fut tл dyve, Hugo...- Ai po bashkлpunonme ata, e di apo jo?Janл tл gjitha pallavra, e di kлtл?Qлndro me mua, me mua.Meclen do tл marrл pлrpunл minutash, mirл?Aje me mua?Je me mua grupo?Edhe pak dhe mbaruam...- Kлta tл dy janл tл vdekur.- Зfarл dreqin po ndodh.- Hл pra, tл mallkuar.- Harroje..</se>
  </para>
  <para id="31">
    <se lang="alb" variant_id="0">Vajzл po shikoja fishekzjarre mл parл,prandaj i dлgjove tл shtлnat qлparл.Nлse lsrael vdiq atлherл na dhjeu...Nuk mл pлlqen tл mendoj kлto gjлra..- Ndoshta tл ftova tл dalлsh, tл bлjdiCka, ndoshta tл kaloj natлn...Hajde zлmra, mos Bлj kлshtu...- Mbylle vajzл... - Зfarл?- Janл dy tipa nл ashensor... brima brima qл tлdy..Cfarлdo qл tл ketл qлnл. лshtл shumл e keqe.- Зfarл po bлjnл tani?- Po vdesin.- Kлta tipat tл qлlluan..tл hoqлn gishtлrinjtлdhe ata janл policл?- Mos ia vлj re nipit tim.. Лshtл i vogлl...Unл jam i keq se kam mjekлr.Gishtat e mijanл prerл. Oh, i shkreti unл.- Warren, shko dhe bлj praktikл tani.Lлre tл qetл..lk tani...- Nл зdo moment...pusht.- Mл vjen keq pлr atл djalл...E лma e braktisi, ka pothuajse njл vit tani...babai i tij лshtл nл burg. Nл burgun e Rinos.ka traumat e veta..ca злshtje pлrsodomi shtлpiake...dhe ca Ceqe fallso.- Burri im Bill, u vetлvar para 9 muajsh..Dhe qл atлherл, Buggi ivogлl лshtл burri i shtлpisл..- Nuk besoj tл jetл pлrdorurqл kur vdiq burri im.Sa do qл ta marr borxh pлr pak?- Ndonjл gjл tjetлr?</se>
  </para>
  <para id="32">
    <se lang="alb" variant_id="0">Asgjл! - Dmth asnjл nuk panjeri tл dalл nga Kadillaku?- Duket si fantazлm.. - E di!- Ku лshtл personi yt? - Kлtu!- Frankie, ky лshtл agjenti Messner,thuaji tamam Cfarл ndodhi, qetл e qetл...- Po zotлri, ishte ai personi Carruthers..-Agjenti Carruthers, - Po, e di ku лshtл?Donte tл fliste me ata tл sigurimit. dhe mл pashypi nл ashensor me agjentin tjetлrtл FBl-sл..- Prit njл moment..Зfarл agjenti tjetлr?- Nuk ka agjent tjetлr.- Tл gjithл agjentлt tanл janл kлtu, tani.- Por ai mл tha qл ishtenga San Francisco..- Tл tha njл emлr?- Po, njл emлr spanjoll,diзka tek Diego, Garcia..- Shiko kontrollo dataBazлn ehotelit, diCka vjen erл kлtu.Telefono nл San Francisko dhepyet nлse kanл dлrguar njeri kлtu.- Kishte veshur njл nga xhaketat tona..- Si? Kush?- Agjenti tjetлrtha qлpo bлnte njл kontroll..dhe mл vonл e pashлtл hypte nл ashensor ...- Pra ky burrл u identifikua si agjent federal?- Po, por kishte teserлn dhe gjithзka tjetлr...- Dhe kur e pe mл vonл, kishteveshur njл nga xhaketat e rojeve?- Po.- Dhe kjo gjл nuk tл ngjalli dyshime?- Por, unл mendova se...- Mirл. mesa duket... kemi njл burrл atje lart...Thuaji skuadrлs qл tл lлvizл nл heshtje-Varja! Nuk ja dalim dot tл arrijmл para tyre...Na duhet qл t'u heqimkorrentin ashensorлve.- Baza! Kam nevojл qл t'u ndлrpritetrryma ashensorлve. Menjлherл!- Duhen kontrolluar tл gjitha daljet dhehyrjet sa mл shpejt qл tл jetл e mundur..- Hajde, qendroni mbrapa, mbrapa..- Po tallesh me mua...- Hej, dлgjo kлtu, Hugo...Thлrrit Vitalin dhe зunat qл tл vijnл kлtu lart...- Duhet... duhet tл mbledhim plaзkat...- Na duhet tл ikim qл kлtej...Sille kлtu lart, maxhordominqл tл paketojл gjлrat. Mirл?Ku лshtл ai?- Ka vdekur?- Thashл qл po vdes jo qл ka vdekur.- Dreq...</se>
  </para>
  <para id="33">
    <se lang="alb" variant_id="0">Njлri prej tyre qeka kalec.Alo? Mл dлgjove?Thashл qл njл лshtл federal...- Prit. prit ... u bлra lлmsh.Po dлgjoj me qindra zлra...- Prit, mos lлviz njл moment. mл lлr tл shikojpak se kush je ti...dreq, ma hiq kлtл gjл.- Dreq...Nuk ke pлr ta besuar kлtл...Tл dy kлta mamq*rat janл kaleca ...- Jo s'ka mundлsi, njлprej tyre nuk duhet tл jetл.Njл prej tyre duhettл ketл dokument fallco.Thua tл jetл ai bythq*riqл Loreta na tha. sepse...- Prit, ajo зka kam kлtu. лshtл..Jerald Diego,Dhe Donald Carruthers....sepse kanл vdekur qл tл dy.- Ndalo ashensorin..Ndaloje!</se>
  </para>
  <para id="34">
    <se lang="alb" variant_id="0">- Kush? Зfarл do tл thuash?- Зfarл do tл thuash?Ne ja dolлm, ja dolлm, ja dolлm...-Ai drejtori i dreqit. e mbylli..- E prishi paktin dhe nuk mл tha fare pлrse ...- Na e futлn plako! Na vranл.. na vranл.- Pлr tre minuta...- Pлrgatituni tл lлvizni!- Dera e ashensorit e hapur...Rrezik i mundshлm brenda.Kontrolloni, dhe pastroni.- Qлllo, po mл sulmojnл, shumл njerлz...numлrova pesл deri tani.Nл rregull!</se>
  </para>
  <para id="35">
    <se lang="alb" variant_id="0">Uluni poshtл!!!Qendroni poshtл, dhe vriteni atл kurvлn!Зdo gjл nл rregull atje lart?Ule atл mut arme!- Qellojini asaj. лshtл nл cep tл ashensorit.- Do mл nxjerrлsh qл kлtu?- Nuk e di!Tл lutem Sheris!- Ku je? Nuk po tл dлgjoj, dreqin!Mл jep njл armл...Kam njл tл rлnл kлtu...Sa keq?- Зfarл? Зfarл?Po vdes..- Jo. Mos!Merrni tл dyshuarin!Mbahu, mbahu, mл sillni njл doktor!Mл sillni njл dreq doktori...Ku лshtл doktori?- Nuk e di ku jam..Po zbres shkallлt...- Ka njл polic tл vrarл!E pлrsлris, polic i vrarл...Kujdes.. Kapeni! Kapeni atл gocлn!- Sheris, mл dлgjon?- Po. Mл kanл qлlluar..Oh. dreq...S'e di sa keq jam plagosur...Diзka po ndodh lart tek apartamenti...</se>
  </para>
  <para id="36">
    <se lang="alb" variant_id="0">- Mл dлgjon? Aparat muti!- Lлviz!- Ku je?- Dreqi ta hajл, vetлm thuaj diзka..- Shkлrdh...!Mл sillni njл mjek!Mл duhet njл mjek!Dikush tл shkojл dhe ta kapл!</se>
  </para>
  <para id="37">
    <se lang="alb" variant_id="0">Ec, lлviz, lлviz!Mл fal!Ngriji duart lart!Kontrollo pulsin e kлtij tipit!- Gjithзka nл rregull?- Po.Nл rregull, zotлri.Ku лshtл Carruthers dhe Messner?- Carruthers ka vdekur. Messner лshtл poshtл.- Gjejeni!- Cili лshtл emri yt, shpirti i vogлl?- Georgia.- Georgia?E di, qл mл shpлtove jetлn...- Po, ti duhet tл mл jesh mirлnjohлs...- Tл kanл plagosur keq, eh?- Mл qлlluan dy herл...- Njл vajzл si ty nuk duhettл bлjл kлshtu lojrash...- U gjeta mes njл konflikti...dhe e hлngra si budallaqe, zemra.Por besomл kur tл them se ja vlejti...Me gjithл mend?Po, djalosh!Po tл mos e kisha bлrл...nuk do tл tл takoja ty...sa keq do ishte kjo!- Зfarл po Bлje kлtu?-Thjesht njл xhiro pлr qejf...- Dreqi ta hajл, moj vajzл.Po mл hyn thellл nл zemлr...- Ule nл tokл, ule nл tokл.Dhe pas murit tani.- Mл tregoni duart.Mл tregoni ato dreq duarsh.- Ule armлn o t'i hodha trutл nл erл!</se>
  </para>
  <para id="38">
    <se lang="alb" variant_id="0">e gjeta ashtu si ishte...Besomл apo jo, asnjл prej neshnuk лshtл mл i rлndлsishлm tashmл.Mund ta rregullojmл kлtл dhe tл ikim..ose tл vazhdojmл ta dreqosim mл keq...Unл nuk kam gjл me tyapo me agjentлt e tjerл!Kлshtu qл mл mirл tл vazhdojmл...dhe secili tл vazhdojл nga erdhi.- Agjenti Messner po vjen.- Agjenti Messner!- Зfarл po ndodh?- Jeni mirл zotлri?- Keni nevojл mjekлsore?- Nuk kam nevojл mjeksore po duatл mл thoni Cfarл po ndodh.- Hajde, uluni.- Nuk dua tл ulem.Mл shpjegoni..- Лshtл e vлshtirл tлshpjegosh gjithCka tani.- Drejtor, e humbлm.- Mirл, zotлrinj ta зojmл nл taracл..Ai do tл kthehet me ne nл helikopter.- Nuk mund tл tл shpjegoj gjл tani.- Nл asnjл mлnyrл...</se>
  </para>
  <para id="39">
    <se lang="alb" variant_id="0">- Mл vjen keq, nukmund tл diskutoj mл tani...- Zotлri, shumл njerлz kanл vdekur.- Kam nevojл tл kthehesh nл Washington.- Boll me kлto!- Ku po shkon?- FBl!Mos qлlloni ju lutem! Mos qлlloni...- FBl! Ngjituni lart djema!- Hapni rrugлn!Hapni rrugлn, ju lutem!</se>
  </para>
  <para id="40">
    <se lang="alb" variant_id="0">Ajo лshtл makina jote?- Jo, unл...Po e konfiskoj.FBl.- OH,je i FBl-sл..- Po. po jam..Ju duhet ta ulni armлn zotлri.Po hetoni pлr vrasjet e liqenit, eh?Si?Tre veta u qлlluan mizorisht.Dy vdiqлn dhelanл trupat nл liqen.Tjetri mbijetoi..Ndoshta me traumadhe mbeti sakat....- Po, keni tл drejtл...Mл vjen keq.Ti mл qлllove...vrave shokлt e mi..Po, e di..- Dhe i hodhe nл liqen...Pak a shumл...- Dhe tanije kлtu pлrtл vrarл lsraelin, apo jo?Edhe ti pлr kлtлgjл je kлtu apo jo?Dmth kemi ardhur tл dypлr tл njлjtлn gjл, apo jo...Зfarл rrлmuje qл u bл andej...- Mirл, mл jep зelлsatdhe ik e pirdhu qл tл kлtej...Mirл.Mл vjen keq me tлvлrtetл keq pлr kлtл.Ndonjлherл njerлzit nxehen...- Ndonjлherл dhitetpuna pa ndonjл arsye.Ti mл kupton apo jo?Kлshtu лshtл bota...Dhe kлshtu do tл jetл gjithmonл...Mirл pra.- Paqe vлlla.</se>
  </para>
  <para id="41">
    <se lang="alb" variant_id="0">- Ku лshtл lsrael?- Зfarл po bлni kлtu...- Njл pлrmbledhje...- Njл pлrmbledhje?- Pлrmbledhjen do ta keni nл Washington.- Jo, e dua tani...- Зfarл po bлn...Hajde, ec..- Do tл mл thuash pse nuk mл telefonuanqл situata me lsraelin kishtedalл nga kontrolli ndлrsa unл...dhe shoku e ortaku im ishim brenda...- Nuk mundem tл diskutoj asgjл me ty...- Mundet dhe do ta bлsh.-je зmendur...- Shikomл! Tani e kuptove kлtл gjл?Ma hiq atл armл pлrsigurinл tonл, faleminderit.- Tani jepi njл kuptim kлsaj.- Janл babл e bir.- Mamaja ishte balerinл 19 vjeз...Ajo dhe Sparazza patлnnjл lidhje tл shkurtлr.Nga e cila doli lsrael.Atл vit ajo e hodhi nл gjyq.- Njл akuzл? - Pлr qejf...- Зfarл лshtл reale?-Tл gjitha informacionet qл u mblodhлn nadлrguan nл ngjarje tл paparishukueshme...Badi lsrael. Badi lsrael, Badi lsrael,- Kemi njл djalл, njл ''Suedez''...- Suedezi?- Pa pлrmendur kлtл Suedezin misterioz...- Pa pлrmendur kлtл Suedezin misterioz...- Por nuk ka asnjл killer suedez vлrdallл.Sepse Suedezi nukлshtл njл killer me pagesл.- Kemi specialistл qл merren me kлtл...- Nл fakt, ai лshtл kardiologumл i mirл i universitetit tл Stokholmit.- Primo do zemrлn e lsraelit.- Zлmrлn? Zлmrлn e Badi lsrael?Njл nga kirurgлt e zemrлsmл tл mirл nл botл.</se>
  </para>
  <para id="42">
    <se lang="alb" variant_id="0">ai qл shpлtoi nga apartamenti dje...U ngarkua nga Sparazza qл tлneutralizojл qлndresлn e lsraelitNdлrsa dr. Heimstrong ishtekлtu pлr tл bлrл operacionin...sepse meqл janл babл e birkanл tл njлjtin gjak.- Po flasim pлr njл transplant?Po flasim pлr njл transplatim zemre?Ti vrave gjithл njerлzit e tupлr tл shpлtuar Sprazza-n?-Jo..- Tл gjitha ato operacioneqл bлri Sparazza...- Sparazza paska bлrлoperacion plastikл syve?- Nuk ishte operacion plastikл,ishte sipлrmarrje pлr tл shpлtuar jetлn e tij.- Paska bлrл dhe hundлn...- Nuk ishte kozmetikл, por rindлrtim i fytyrлs.- Shiko datлn e ndлrhyrjes sл parл.- Pati shumл ndлrhyrje, mл duket se 52.- l njлjti vit kur supozohet seSparazza vrau Freemanin Heller.- Tani dua t'ju tregoj se з'dua tлthem me ''Mл ndryshoni fytyrлn''Teknikat e avancuarakozmetike dhe kirurgjikale...do tл mл tлrheqin veshлt prapado tл limoj mollлzat e mia qл tл ulen faqet...me njл teknikл tл quajtur ranoplastikлdo tл ul masлn e hundлs sime...Pas disa kirurgjive, kemi njлfytyrл qл nuk ngjan mл me timen... Dhe mл e rлndлsishmja. nuk ingjan asaj tл njл agjenti federal...Do tл ndryshoj timbrin e zлrin dhetheksi im do jetл origjinal kalabrez...Vendlindja ime: Kozenca, ltali.- Ky лshtл ai..- Dhe emri im...do tл jetл Primo Sparazza- Dhe zotлrinj, e kuptoj se kjo лshtлnjл gjл shumл e guximshme- Ai hyri shumл thellл dhe nл vitet40-tл mund tл shkatлrronte mafien...- Por mendoj...- Trurin e krimit tл organizuar nл kлtл shtet.- Kjo лshtл e vetmja mлnyrл pлr t'u infiltruarme tл vлrtetл nл krimin e organizuar...- Eprorлt e tij u bindлn...dhe i besuan, kлshtu qл idhanл urdhrin tл vazhdonte...</se>
  </para>
  <para id="43">
    <se lang="alb" variant_id="0">Por ishim ne, FBl-ja.Dhe nuk e vramл...ai mbijetoi.Por gjithл ato ndлrhyrje qл Bлri..duke ndryshuar karakterin e tijdhe duke marrл identitetine alter ego-sл sл tij.- Figura e Primo Sparazzau kthye nл mish e kocka..Freeman Heller nuk ishte mл...U fshinл raportet zyrtarлqл e pлrmendninkлshtu qл e varrosлn gjithл historinл.Pra historia i doli nл favor, deri tani.Heller u fut nл organizatлgjatл Luftлs sл Dytл Botлrore,pra ka kaluar 60 vjet me Mafia-n.E ke idenл se sae rлndлsishme лshtл kjo?- Pra, bлtл njл marrлveshjetjetлr apo jo?- Marrлveshja e lsrael-itme qeverinл u prish...Ne tani po pлrpiqemi ta rehabilitojmлpara se tл bлjmл transplatimin.- E kupton se po bлn gjithлkлtл pлr tл shpлtuar Sparazza-n?- Jo, bir. E bлj pлr tл shpлtuar Heller...- Pra na dлrgove atje pлrtл nabлrл copa copa pлr Byronл!- Na duhej qл tл ishim tл sigurtл...- Boll mл the kлto gjepura dhe mл fol si burrл.- Pra na fshehe informacion kur Carruthersvdiq me dhimbje nл errлsirл,dhe arsyeja jote pлr ta bлrлkлtл gjл лshtл зfarл?- Njл gangster i Mafias?Njл pлrBindлsh qл ndлrtoi Byroja?- Mл thuaj diзka. Mendon se ia vlejti?Gjithл ky gjak pлr diзkaqл ndodhi para 60 vjetлsh?- Ndoshta..- E di se зfarл ke arritur?Luftл,Kjo luftл лshtл njл mut i madh.Totalisht e kotл..- Ky лshtл njл rrezikqл na duhet ta marrim.- Po, me xhepat bosh...xhepat bosh, paguajnл pлrjetлn e njerлzve tanл.</se>
  </para>
  <para id="44">
    <se lang="alb" variant_id="0">- Miku im vdiq.- Po fillon tл mл mлrzisлsh.- Byroja na tradhлtoi...-Zgjohu.- Ti na tradhtove, z. drejtor...- Ma hiq dorлn...Na ke tradhtuar neveashtu si bлre dhe me ata.- Bythq*ri i mutit!- Mirл, nлse do, e pranoj dorлheqjentлnde verbale. tani, kлtu...Do qл karriera jote tлmbarojл tani. kлtu, kлshtu?Лshtл zgjedhja jote.Jam gati ta harroj sjelljen tлndenл lidhje me зka ndodhikлtu. sepse tл kuptoj.Dhe mл vjen me tл vлrtetлkeq. Por vendimi ishte marrл,dhe ne jemi tл detyruar t'u themimirupafshim ndjenjave tona,ndjenja qл mund tл pлrplasenme objektivin e punлs.Dhe unл dua qл ti ta kuptosh kлtл...Лshtл koha tл ktheheshnл Washington DC,dhe mos i futлsh mл hundлt nл kлtл злshtje.- Лshtл e qartл kjo agjent Messner?- Qartл, agjent Messner?- Qartл.- Qartл.</se>
  </para>
</body>
</html>