<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<html>
<head>
</head>
<body>
  <para id="0">
    <se lang="alb" variant_id="0">Pлrktheu:TitiFc Eskluzivisht pлr Filma24-al.com & Titra.alKOHЛT MODERNE</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ЭКЗЙ Збгбнжд ПжбЗСедЗбЯ СМб жЗНП бЗ ГСнП Гд ГЮЗКбебЗ ГУКШнЪ ЗбСДнЗГИЪП Ъде еРе ЗбгжЗП ЗбЫнС гЭнПеЪдПгЗ ЮЗИбКе ЯЗд ЗбГЭЦб Эн гМЗб ЪгбеИПГ ЗбЪгб ЯгПнС Эн ЗбУКндЗК бЯдеЭЮП гжеИКеПЪдн ГбЮн дЩСе ЪбнеЗде ИОнСЗРЗ бг КжЮЭ дТЭе ббПгЗБУжЭ ГЪШнЯ Мжбе жЗНПе ЭЮШЗбЛжЗдн ГдКеК енЗ ИдЗгЗРЗ дЭЪбЮб бн гЗРЗ ГЭЪбПЪе нбЯгЯИЪЦ ЗбГжЮЗК бЗ нгЯд Гд дЭЪб ФнБЗбМСН жЗУЪ жЮСнИ ббЪЩЗгбЗ нгЯдЯ Гд ККЪгЮ ЯЛнСЗедЗбЯ ЗбЪПнП гд ГджЗЪ ЗбгТМ нгЯдЯГд КЮжг ИеЗж ЭСЗдЯбд Ъгб Ъбм МгнЪеЗ</se>
    <se lang="baq" variant_id="2">Gizon hau......ailegatu da jada.Lenny!Esaidazu Leonard.Esan nizun jada.Benetan?Ahaztu egin nuen ziurrenik.Nire egoerari buruz mintzatuko nitzaizun.Bai, ikusten zaitudan momentu oro."Deskontu Motela"- Nire autoan.- Hau da zure autoa.Jostalari esnatu zara gaurkoan.Ez dago batere ongi nireezintasunaz barre egitea.Dibertitzen nenbilen soilik.Igo zure leihoa.- Apurtuta dago.- Alda diezazutela egin dezaket.- Nora, Sherlock?- Toki hau aurkitu dut.- Zergatik joan nahi duzu hara?- Ezagutzen al duzu?Oso eraikin latza da.Zertarako joan nahi duzu hara?Ez dut gogoratzen.- Norbait etxean dagoela dirudi.- Urteak daramatza hemen.</se>
  </para>
  <para id="1">
    <se lang="alb" variant_id="0"></se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ЗбГдЗУ дЭУег нНИжд ЗбгбЗЯгебЗ нЪбгжд гЗ енЗбгбЗЯге КЪИС Ъд ЗбГНКСЗгКГОР Иб ЗбГНКСЗг бдЭУЯжКГОРе гд ЗбФОХ ЗбВОСУжЭ ГНгн ЗбУнЗСебЗ УнПнеб ГЪСЭ ГгЯбЗ УнПнгЗРЗ КСнПндГСнП Гд ГЮЗКб ГнЦЗГУгн гЗМнНУдЗ нЗ гЗМнгЗРЗ едЗбЯбг КУгЪ ИнЯбЗбЮП ГПнК МнПЗГЪКЮПК Гд КЯжд геКг ИКПСнИнбЗ ГПСИ ЗбЭКнЗЙСИгЗ нМИ ЪбнЯЗбдЗУ нжддн УСнЪе ж ЮжнеЗбЭКЗе ЗбЮжне ЯЗЭнеГдеЗ ЫбЩееб КНКЗМ ЗбУнЗСе ббПЪгЭЮШ ГПЭЪгЗРЗ ЯЗд нСнПнЪСЦ гИЗСЗе ббЮИНЗд ЗбжЮКбЮП СЭЦК ЗбЪСЦИЦЪЙ ЮКЗбЗК жКЯжд МЗеТбЗЯд еРе ЗбдТЗбЗК КНКЗМ Збм жЮКбПнЯ ЭСХе жЗНПе ббЮИЗРЗ ОУСКеЗ бд КЪжП ЛЗднеИЦЪЙ ЮКЗбЗК ждЯжд МЗеТЯгЗ КЮжб ЭСЗдЯбнЭСЗдЯбн нНИ Гд нЮжб Гд ЗбгбЗЯгеКХСЭ ЫнС ЪЮбЗднжЯб ФнБ Эн ЗбгбЗЯге ЫнС гНгн</se>
    <se lang="baq" variant_id="2">Aztarnak?Nor zara zu? Pocahontas?Tira.Bota dezagun begirada bat barnean.</se>
  </para>
  <para id="2">
    <se lang="alb" variant_id="0"></se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ГЭЪб ГЭЦб гЗ бПнЯ нЗ ЗбенЗНгн ЯнКн ж Вдн ГнЦЗжЫнС РЗбЯеб КЪбг гЗ ГСнПЗд бЗ нКЯСС гЗ НПЛбЗ КРеИ ИЪнПЗбд КбЗЯг Ъбм ЗбГШбЗЮжПЗЪЗЯЗдК гНЗЦСе ггКЗТгб ЗбРн нЮбЮЯ еРЗ ЗбГУИжЪдЭУ ЗбФнБ ЗбПЗЖгЗбЯб нЪбг РЗбЯ гд МбЗб ЗбЗнгЗдЗбКЮбИ Эн ХдПжЮ ЯИнСГдК КЮЭ ГгЗг ЯднУКн жКЮЗСд ЗббеИбГЯббЯдЯ бд КЫЦИдн еРЗ ЗбХИЗНГдЗ гФжФ ЗбЗЭЯЗСбЗ бУК ЯРЗбЯИбЗ ГдЗ ЯРЗбЯеРЗ еж ЗбМжЗИедЗбЯ Збе жЗНПГКСнП ФнБ ВОС бГддн гФЫжбгЗРЗ Ъд ЗбФИН ЗбЪЩнгГде КЪИнС бНИ ЗббежЪнУмбЗ КЯд ЫИнЗгЗеж ЗРЗбЗ жМжП беРЗ ЗбЯбЗг ЗнеЗ ЗбГИбееРЗ ГЯнПЗбВд КЯРИ Ъбм ЮУнУЗКЪбг гЗРЗОР нжг ГМЗТе,бЗКГКн ЫПЗнЮжб ЗбдЗУ Где Гег ФнБ нМИ Гд нНХбЪбне ЗбгбЗЯг еж ЗбЮбИЭСЗдЯбд нЮжб гбЗЯг ЪдПе ЗбЮбИжУжЭ ГСнЯ СМб геТжг</se>
    <se lang="baq" variant_id="2">"Ez haren gezurrik sinetsi.Bera da. Hil ezazu."- Shelby Jauna naiz, 304koa.- Zer behar duzu, Leonard?Deirik ez pasatzekoeskatu nizula uste dut.- Ez al duzu gogoratzen?- Ez naiz ongi moldatzen telefonoarekin.Pertsonekin hitz egiterakoan begietara begiratzea gustatzen zitzaizula esan zenidan.- Ez duzu hori esan zenuela gogoratzen.- Hori da. Nire egoera hau...- Egoera?- Nire memoria.- Amnesia?- Ez, desberdina da.Ez daukat epe motzeko memoriarik.Nor naizen badakit.Nire lesiotik,ez dut oroitzapen berririk sortzerik.Dena desagertzen da.Denbora luzeegian hitz egiten badut,nola hasi ginen ahaztuko dut.Ikusten zaitudan hurrengoan,ez dut hau gogoratuko.</se>
  </para>
  <para id="3">
    <se lang="alb" variant_id="0">.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ЩеС ПндМС ЮИб ИЦЪЙ УдндГКм бТнЗСЙ бжУ ЗдМжбжУгЪ ХПнЮ ГгебЯде ЦЗЪ жГУКЮС Эн КЯУЗУЭн ЗбдеЗнеИНЛ Ъде ПндМС бгПЙ ГУИжЪЗКЪбг бнУ бПн гЗ еж ЦП ЗбУжПУгЗЪ еРЗ МнПедЗбЯ ЗбЪПнП гд ЗбГФОЗХгд НнЛ ГКнКЪбгКдн Ггн Гд бЗ ГдЗПн ИбЗбЮЗИбПнЯ Гг бШнЭеГКСнП ФнБ ВОСбЯд ПндМС ГСЗП ГЪШЗБГЭЦб ГМЗИЗКеЗСнП Гд ГЯжд ИШб ЗбЪбг ббгбЗЯгежГдЗ ГКНПм КжгУЗХгК нЗ СМббУК Эн КХднЭЪбм ЗбЗЮб нМИ Гд КОжЦгИЗСЗе Ъбм ЗбЗЮбУжЭ ГМП гд ЗЮЗКбЭн Гн жЮКГдК СМб УнБЗПОб ЗбНбИеЮЗКбднГКСЯе бжНПеГСМЪ ббКПСнИНУдЗ УнПнУжЭ ЗдЗб гдЯ Эн гЗИЪПЗбУСжЗб Мгнб ЪбнЯЯЗд бПне Идне ЮжнебЯд ЮбИе ХЫнСЭСЗдЯбд ЦСИ гд  ИжИн гЗбжд ЮИб 17 УдежГСЗП ИжИн ЗбЗдКЮЗб Збм ЭбжСнПЗ ЪдПгЗЯЗд нИНЛ ЭСЗдЯбд Ъд ЗбЗгЗд</se>
    <se lang="baq" variant_id="2">Beraz zakar, arraroedo horrelakorik badirudizutвЂ¦Esanda nizun, ezta?Erran nahi dut, ez dut zurekin jolastu nahi, baina hau oso arraroa da.Ez nauzu gogoratzen?- Askotan hitz egin dugu.- Ziur nago.Zer da gogoratzen duzun azkenekoa?Nire emaztea.Zer sentitzen da?Esnatzea bezala da.Esnatu berri izango banintz bezala da. Beldurgarria izan behar du.Aldrebes dago dana.Jarraian egin nahi duzunabadakizu......baina jada egin duzunaez duzu gogoratzen.Ni aldrebes nago.Zenbat daramat hemen sartuta?- Egun parea.- Eta ez didazu deirik pasatu?- Eskatu zenidan bezala.- Ongi. Baina bera salbuespena da.Ezagutzen duzu?- Zure laguna da, ezta?- Zer eramaten zaitu hori pentsatzera?- Elkarrekin ikusi zaituztet.- Ez da nire laguna.Ados.Deitzen badu edo etortzen bada,nire logelara deitu, ados?Teddy deitzen da?- Bai.- Ados.Nire egoera zuretzat inongo arazorik ez izatea espero dut.Kontua ordaintzea gogoratzenduzun bitartean ez da izango.Bai, ongi da.Berrogei.Gizon hau......ailegatu da."Bizarra moztu"</se>
  </para>
  <para id="4">
    <se lang="alb" variant_id="0">"Ai лshtл i зmendur!"</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">гЪЩг ЗбджЗПн КОУС ЗбдЮжПбЮП ЮбК бЯ бЗ ЗСнППндМС Зд нКПСИ едЗбУК Ъбм ХжЗИ нЗ ЭСЗдЯнЗде бЗ нМнП ЗбгбЗгЯебЮП ЮбК бЯ Гд бЗ КФКСнЗбгбгЪЗК ЗбЛгндеЗд СЗЖНКеЗ ГЭЦбЗбгбгЪЗК СЗЖНКеЗ ЯгЗ енЗебЗ УнП жнбнбЪИе МгнбеФЯСЗ бЯгЗ еРе ЗббЫегЗРЗ КСнПїГСнПЯ Гд КЪбг ИГд бЗЪИЯнКНПЛ бгПнС ВОСжбнУ Гн гПнСгнЯн гЗЯЗКнК Збм едЗ бКЮжб Зд жнбн бЗ нКНПЛгЪ гнЯн гЗЯГдЗ ГНЗжб ЗбЮСЗБе едЗЗРЗ ГЪКЮПК Где ГгС Геггд КбЯ ЗбЭКЗегЗРЗ</se>
    <se lang="baq" variant_id="2"></se>
  </para>
  <para id="5">
    <se lang="alb" variant_id="0">ai largohet nga spitalidhe ia fillon jetлs pлrsлri."Merre shtruar dhe largoje zemлrimin."Vajza e rrugлve,njл vajzл nл skelл,qл refuzon tл ik e uritur.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ЗРЗ ИЮнК Ъбм еРЗ ЗбНЗбЭУжЭ КЯнС ЦбжЪеЗКЦнЪнд жЮКЯЮбК бЯ ГдЗ бЗ ГПСИ ЗбЭКнЗЙГЪКЮПК Гд КЫнС СГнЯедЗбЯ ЗбЪПнП гд гПСИн ЗбЭКнЗЙбд КМПн ХЪжИ Эн ЗнМЗП ГНПегГдЗ ГСнПЯ ГдК бКПСИднбЗ КдЗПндн ИСЖнУЯГдЗ бУК ЯРЗбЯеб ГдК МЗеТ ббЪгб нЗ жнбндЪгЗРЗ КжЮЭК Ъд гдЗПЗКЯ СЖнУнеб УжЭ КПСИднїЯбЗЗРЗ УжЭ ГИЮм ЗдЗПнЯ ИРЗбЯГКК гд гЗТжСмЗбИРжС гжМжПе Эн гЯЗд ЫнС гЪСжЭдФГК жен КЪбг ФнБ жЗНПГдеЗ бЗ ФнБЗдеЗ бЯбИнбЮП ЮШЪК 18,000 гнббЯд бг нКЫнС ФнБЗКПСИ Ъбм ЗбЯнУ нЗ СЖнУнГдЗ бУК СЖнУЯЗд ЗбЗЯнЗУ КПСИ ЪбнЯГСМЪ беЗ гЗбеЗеб ГдК гКГЯП</se>
    <se lang="baq" variant_id="2">Zu itxoiten geratuko naiz."Aurkitu eta hil ezazu""Argazkia atera zure Etxeari,Lagunei, Autoari, Etsaiei""Ez fidatu...""Zure ahultasunak...""Iturria kontuan hartu""Memoria Traizioa da""Kaliforniako EstatuaJabetza Titulua""1. egitatea: Gizona - 2. egitatea: Zuria"Gizon zuria."Izena: John edo James"Izena, John.</se>
  </para>
  <para id="6">
    <se lang="alb" variant_id="0">Babai, njлri prej tл papunлve.I mbajtur si njл udhлheqлs komunist,viktima jonл e pafajshmevuan nл burg.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">бУКЙ ЗФеСУжЭ ГСМЪегЯбЗ,бЗ КЯжд РЯн ЗбВдОбЗб Зб6 ГФеС УжЭ дКОбХ гдеЗбЗ КФМЪеЗеб КЭегднжгЗРЗ нЭЪб ПндМСЗбм гЗРЗ ндЩСЮЗСжСЙ гЗБеб ПЭЪ ЗбгУКНЮЗКЗбгУКНЮЗК,бЗнгЯде ФСЗБ ИдШЗб МПнПКСнПе Гд нПЭЪ гУКНЮЗКеЗОСМ гд гЯКИнбЗнгЯдЯ Гд КЭЯСн ИеЗ ЯЯнУГдЗ бУК гПСИЗ бЯддн ЗУКШнЪЗд ЗСнЯн еРЗ Зд ЗСПКГЮПС бЯ РЗбЯгЗ ЪбнЯ ЗбКЭЯнС Ие Где ФОХ нКНСЯ НжбЯ ж ИЗКМЗеЯ жИЪнПЗ ЪдЯ</se>
    <se lang="baq" variant_id="2">"5. egitatea: Narkotrafikatzailea6. egitatea: Matrikula SG137I U"Drogak. Matrikula.SG13...7I U.Bera da.Aurkitu zaitut, kabroi."Ez haren gezurrik sinetsi. Bera da.""John Gk nire emaztea bortxatu eta hil egin zuen.""Hil ezazu."Hitz egin genuela esan duzu?Ez dut gogoratzen.Bai, baina ez da amnesia.Nire lesiora arte dena gogoratzen dut.Deus berririk ez.Ez dut zurekin hitz egin nuela gogoratzen.Zeri buruz aritu ginen?Sammy Jankisi buruz.Sammyri buruz hitz egingodizut uler nazazun, ziur.Nire egoera ulertzen dutSammyren historiarekin.Sammyk amaierarik gabekonota mordoa idatzi egin zuen. Baina nahastu egiten zen.Nire memoriaren arazoarentzako konponbidea askoz ere dotoreagoa da.</se>
  </para>
  <para id="7">
    <se lang="alb" variant_id="0">Ndлrkohл jashtл ka telashe mл tл papunлt.Ligji merrл pлrgjegjлsinл pлr jetimлt."Largojл ato.""Ku лshtл vajza tjetлr?"I lumtur nл qelinл e tij tл rehatshme.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">УжЭ нЭЮПЯ КжЗТдЯКЗИЪн НСЯЗКе жЗИЮн Эн КНСнЯ СГУЯжЗИЮн ЯКЭЯ ббОбЭбЯн КУКШнЪн Зд КжМен бЯге ЮжнеЮжгн ИРЗбЯеРЗ МнПКЗИЪн ЗбКНСЯЗдТбн РЮдЯ Збм ЗбЗУЭбКЗИЪн ЗбКНСЯЗУКгСн ИЪгб РЗбЯЗдТбн РЮдЯ Збм ЗбЗУЭбеРЗ МнПЗден еРЗ ЗбКгСнд жУжЭдПСИЯ Ъбм СПК ЭЪббПнЯ СПК ЭЪб МнПеУжЭ ЗЮКСЦеЗ Збм ГдГФКСн ОЗХКнЗРеИ Збм ЗбИнК ЗбВдеб КСнПдн ЗбОСжМ гЪЯЗдЗ НЗбнЗ Эн ЗбИнКГСЗЯ бЗНЮЗЗде гЯЗд бШнЭеб нТЪМЯ ЗРЗ КГОСК Эн ЗбКгСндїЯбЗ,ГЫбЮн ЗбИЗИ ЪдПгЗ КСНбндФЯСЗ бЯЗРЗ ЯЗдК гЗМн КбЗЯг ЭбжМжПМгЗб беРе ЗббЪИежгЗ жСЗБе гд Гбг Эн ГЪЦЗБ ЗбМУП</se>
    <se lang="baq" variant_id="2">Ohitura eta errutinak nire bizitza posible egiten dute.Sammyk ez zeukan energiarik,aurrera egiteko inongo arrazoirik.Nik?Bai.Arrazoi bat daukat.- Natalie.- Ez zara nitaz gogoratzen.Barkatu.Azaldu egin behar nizun.- Badaukat...- Azaldu zenidan, Lenny.Arren esaidazu, Leonard.Emazteak Lenny deitzen ninduen.Bai, badakit.Esan zenidan.Ziurrenik zenbat gorrotatzen nuen esan nizun ere.Bai.Betaurrekoak kentzea axola zaizu?Niretzako zaila da...Eskerrik asko.Niretzako informaziorik ba al daukazu?- Hori esaten du zure notatxoak?- Bai.Paper zati hoien mendebizitzeak zaila izan behar du.Garbitegia barrarekin nahastenbaduzu bai... ...zure galtzontziloakgosaltzen bukatuko duzu. Horrexegatik dauzkazu tatuaje arraroak.Zaila da, bai.Ia ezinezkoa.Atsekabetzen nau zu ez gogoratzeak.Ez da pertsonala.Zuretzat informazioa daukat.Matrikula zenbaki bat eman zenidan.Ibilgailuen departamentuan daukadan lagunak ikertu egin zuen. Asmatu zer aurkitu zuen.John Edward Gammell.John G.</se>
  </para>
  <para id="8">
    <se lang="alb" variant_id="0">"Silleni numrin 7 kлtu."Ministri dhe gruaja e tijbлjnл vizitлn e tyre javore.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">КЪЗб нЗ ЭбИн нжМП ФОХ нгЯдЯ еТгеГдЗ бЗ ЗЮЗКб ЗбдУЗБбгЗРЗ Эен гЛбЯКЮЗКб гЪеЗеРЗ Мгнб нЗ СМбЗде гЛб ФЪСЗде гЛб ФЪСЮдК КЮСГ ЗбФЪСЗдеЗ ЭКЗе нЗ СМбЗдЩС ЗбнеЗ ЗдеЗ ХЫнСЙ ЗбЛПнндКЦнЪ ЯЛнС гд ЗбжЮКГЪКЮП Зд бПнЯ ЗЛПЗБЯгИУ бе ЗЛПЗБГдЩС бн ЗдЗ ФЗСнбенЗ нЗ СМбеРЗ гЦНЯГХгКЪбм гЗРЗ КЦНЯждїГгУЯ ЗбЯнУ ЗнеЗ ЗбЫИнЫИнеРЗ нЯЭн ббнжгбЗ ГУКШнЪ нЗ ЭСЗдЯнУнЗСЙ ЫСнУн гЪШбе гЗ ИЗбеЗ УнЗСЙ ЫСнУннЯСе еРе ЗбУнЗСе нСнП ЗУКСМЗЪ ЗбЮПнге бЗЯде гбЯе ЗбВдСИгЗ нМИ Ъбм ЗбКНПЛ гЪ ЗбКЗМСГЮПС бЯ РЗбЯНУдЗФЯСЗ бЯ</se>
    <se lang="baq" variant_id="2">Baina bere argazkia osoezaguna iruditu zitzaidan.Tabernara joan egin dela uste dut. Bere lizentzia eta erregistroarenkopiak daude hemen, argazkiarekin.Halakoa nahi duzula ziur zaude?Kontatu nizun gizon honek egin zuena?- Bai.- Ba ez zenuen galdetu egin beharko.Mendekua lortzen baduzu ere,ez duzu gogoratuko.Ez duzu zer gertatu zen ere jakingo.Mendekua merezi du nire emazteak.Ez du batere axola dakidan edo ez.Gauza batzuk ez gogoratzeak......ez du esan nahi nire ekintzek esanahirik ez dutenik.Begiak ixterakoan ez damundua desagertzen.Beno, tatuaje arraro bat egin behardudanaren oroigarri moduan edo......argazkia aterako dut.Berari buruz hitz egidazu berriro ere.Zergatik?Gogoratzea gustoko duzulako.Ederra zen.- Perfektua zen, niretzat.- Ez.Ez soilik hitzak errezitatu.Begiak itxi eta gogora ekarri.Detaileak nabaritu ditzaket.Inoiz definitzeko denborahartu ez nituen gauza txiki hoiek.Eta sumatu ditzaketsekulako momentu haiek...</se>
  </para>
  <para id="9">
    <se lang="alb" variant_id="0"></se>
    <se lang="ara" variant_id="1">бнУ Ъгбн ЗбРн ГЮбЮ Ъбнебж ЯдК гЯЗдЯЗбЭКЗЙ ККЪбг бжНПеЗГМб,бЯд ЯГд едЗбЯ ФнБ нУЗЪПеЗСИгЗ еРЗ гд ШИнЪКеЗнИПж ГдеЗ КгКбЯ ФнЖЗ гЗбПнеЗ СПК ЭЪб еРЗгЗ бПнеЗГКУЗЖб ЯнЭ НХбК Ъбм РЗбЯїЗдЗ бЗ ГКУЗЖбГСнП ГУКСМЗЪ еРЗ ЗбЯнУеРЗ ЗбЯнУїеРЗ ЗбЯнУ бн,жГРЗ ИЮнК КбЯгнде УжЭ нЩд ЗбдЗУ Гддн ГПСИЯеб еРЗ ФнБ ЫнС МнПдЪг Где ЯРЗбЯЯбгЗ бгУКне КЭЮПнддн ЗЪгЗбнГдЗ ГНСМ дЭУнбЗ нгЯддн Гд ЗЪнСе бГн ГНПЯгЗ КЪбгндГдЗ ГЭег РЗбЯКИПнд ЭКЗе бШнЭееб нгЯддн Гд ГЪШнЯ дХнНГЮПС бЯ РЗбЯУжЭ КМПнд гПСИ нСнП КПСнИ ЭКЗебЗЯдЯ УжЭ КЦнЪнд жЮКЯбГдЯ ЯИнСе Эн ЗбЪгСбЗ ЗФЪС Гддн ЯИнСе Эн ЗбЪгС жбЗ ГдЗ,еб КСнддн ГЮЗКб ФИЗдИГЪгЗС Зб21нГОР гд ЗбжЮК 4 УджЗКбКПСнИ гбЗЯгЯг ЪгСЯїЪгСн 31ЗдК 31 бЗ нгЯдЯ Зд ККПСИ ЗбИЗбнеИеРЗ ЗбЪгСГдЗ ГКПСИ гд 3 УджЗКжбЗ нгЯд ЗбКПСИ Ъбм ЯнУ ЗбУСЪегЗджЪ еРЗ ЗбгПСнИбг нЯд бн гПСИ</se>
    <se lang="baq" variant_id="2">Hiritik kanpo hutsikdagoen lekuren bat da.Ezagun batek bere tratuakhor egiten zituen. Isolaturik dago.Perfektua dirudi.Zer zor dizut?Ez nizun diruagatik lagundu.- Barkatu.- Ez zaitez arduratu.Begira, zure egoera daukazu.Deskontu motelean jarraitzen duzu?304 gela? Nire etxean utzi zenuen.- Zerbitzu ona ematen dizute?- Ez dut gogoratzen.Badakizu zertan garen antzekoak?Biok bizirik gaude.Zaindu zaitez, Leonard.</se>
  </para>
  <para id="10">
    <se lang="alb" variant_id="0">Vendoset tл kthehet nл burg.E vetmuar dhe e uritur."Ajo vodhi njл copл bukл.""Jo, nuk e bлri ajo...unл e bлra."E vodhi vajza, jo mashkulli."</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ГЯСе Гд ГЯжд гд нЮжб бЯн ЗбНЮнЮеВУЭе бГУКОПЗгн ЯнУЯнЗ УнПнбд КИЯн ЗбВдеб УжЭ КИЯндїбЗ нЗ УнПнОРн,ГНКЭЩн ИебЗ,ГдК КНКЗМеОРн ЗбЯнУбг ГСе гд 20 УдеГУКгКЪн ИбГгС,НУдЗУжЭ ГЪКгП Ъбм дЭУнбЗ КЭЮПндеЗдЗ ЗЪбг нЗ ежМд,СМбЯ еж ЗбИШбЭбЗ дКЮЗУг ИбдХЭбЯд ГРЗ бг ГСм 40 ИбгЖе ГКХб Ин ЪдПгЗ КХИН ЗбдУИе 60 Збм 40Гж бЗ ККХб Ин ГИПЗжнбнЭСЗдЯнеб едЗбЯ ФнБВУЭ бЮПжгн еЯРЗбЯд ЯдК ЮСнИЗ ГдК бУК Гн ФОХКЭЦб Эн Гн жЮКГСнП Гд ГФЯСЯ бГЪЗПК УнЗСЙЫСнУнбЗ нМИ ЪбнЯ ФЯСнбг ГЭЪб ФнБИЯК ЫСнУн ЪдПгЗ СГКеЗНЮЗГСПК Гд ГКНПЛ гЪЯ ИФДд ЗбЪгбЯдК ЗКЯбг гЪ ежМдгжЪПдЗ Эн ФеС 9нМИ Ъбн Гд ГКСЯЯ нЗ ЭСЗдЯнгЗРЗїбЗбЮИ Ъбм ИЪП ЮКЗбнд ЭЮШ</se>
    <se lang="baq" variant_id="2">Sammy izan zen nire lehendabizikoerronka erreala.- Joan egin zinela uste nuen.- Gauzak aldatzen dira.Ikus dezaket.- Teddy dut izena.- Nire egoeraz hitz egin al nizun?Ikusten zaitudan bakoitzean.Tira. Nire kontu otordua.- Sammy Jankisi buruz hitz egin al nizun?- Bai.Berari buruz entzuteaz nazkatuta nago.Zer gertatu zen John Grekin?- Hemendik jarraitzen duela uste duzu?- Nor?Johnny G,bilatzen ari zaren hori.- Horregatik ez duzu hiria utzi, ezta?- Agian.Leonard, begira.- Kontu handia eduki behar duzu.- Zergatik?Norbait zu engainatu nahianzebilela esan zenuen......okerrekoa hil ezazun.Ez naute gomendioek gidatzen,ekintzek baizik. Baina eskerrik asko. Ez ezazu gizon baten bizitzazure notei konfidatu.- Zergatik ez?- Zure notak ez dira fidagarriak.- Memoria ez da fidagarria.- Mesedez.Memoria ez da perfektua.Ezta ona ere.Lekukoak ez dirafidagarriak.Poliziak ez ditu gaizkileak oroitzapenen bitartez harrapatzen.Egitateak bildu, notak hartueta konklusioak ateratzen dituzte.Gertaerak, ez oroitzapenak.Horrela egiten dira ikerketak.Nik egiteko ohitura nuena.Memoriak gela baten forma aldatu dezake,auto baten kolorea.Eta oroitzapenak desitxuratuegin daitezke.Interpretazioa dira.Ez erregistro bat.Eta garrantzi gutxikoakgertaerak badituzu.Hil egin nahi duzu,ezta?Nire emaztea hil egin zuen,memoria lapurtu zidan.Nire bizitzeko gaitasuna suntsitu zuen.- Bizirik zaude.- Mendekua hartzeko soilik.Harrapatuko dugu, orduan.Non hartu duzu ostatu?Deskontu Motelean.Ez dakit ze gelan.Ez daukat giltza.</se>
  </para>
  <para id="11">
    <se lang="alb" variant_id="0">"Tani лshtл shansi yt tл ikлsh!""Ku jeton?""Nл asnjл vend, gjлkundi.""Mund tл na imagjinosh neve nлnjл shtлpi tл vogлl si kjo?"</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ЯгЗ ЮбКбПн ЭСХе жЗНПеГСнП ФОХЗ нгЯд бе ЭЪб Гн ФнБжнМ Гд ГНПЛ ЗбКЫннС ЮИб ЗбгИЗСЗеОРдн Збм ЗббЮИнЪдн ЗдЗ ГжХбКЯ Збм гИЗСЗЙ ЗббЮИжРЗбЯ ЗбФОХ ГОРЯ гднГдЗ ВУЭ нЗ ЭСЗдЯнЗКгдм бж ЯдК гЪн Эн гИЗСЗЙ ЗббЮИгнЯн СМб ГЪгЗб бЗ нЯде Гд нЪбгЯ ФнБбЮП ЪбгКдн Яб ФнБЪбн гЪСЭКеедЗбЯ ГгжС бЗ нСнП Гд нУгЪеЗ ЗбдЗУжГдЗ ГЮЗКб ИШб ЗбЪЗбг ббгбЗЯге КжгЗУеК гЗдПндМС ЗдЗ ЗбИУ ЗбЮЭЗТЗК бУИИ гЪндГКПСИ Ъбм НСЯЙ ЗбЗЮПЗг УнПнПндМС ЗЦСИ гЗ ЪдПЯ жОСМ гд ЗбХЗбе ЗбСнЗЦнеПндМС ЭЯС ИКбЯ ЗбЦСИе НЗбгЗ ГЪжПГЭЯС ИГд КЯжд Южнебг нУКШЪ ЗНП ЗбЮжб бПндМСбЮП УгЪК Ъд жбн</se>
    <se lang="baq" variant_id="2">Hemen hartu dut ostatu.Nire giltza galdu egin nuen.Nola zaude, Leonard?Gelan egongo da segur aski.- Ez dut hemendik ikusten.- Ai, arraioa.Ez da hau gela.304ean zaude orain.- Barkatu. Okertu naiz.- Ez da nire gela?- Ea. Bagoaz.- Eta zergatik da hau nire letra?"Ezker izterreko ileak kendu"Hau zen zure gela,baina 304ean zaude orain.- Noiz egon nintzen hemen?- Pasa den astean?Baina beste gela bat alokatunizun goian gero.- Zergatik?- Ez dago bezero asko.Nire nagusiari zure egoerariburuz hitz egin nion. Hark esanda:"Beste gela bat alokatzen saiatu".Zenbat gelatan egon naiz?Orain arte, bitan besterik ez.Zuzen jokatzen duzu eta maula egin didazula onartzen duzu behintzat.Edozein kasutan ere, ez duzu gogoratuko.Ez duzu hain zintzoa izan behar, Burt.Leonard. Ordainagiria eskatu beti.O, bai. Hori anotatuko dut."Hiria - 1:00 p. m.Natalie - Informazioa"- Aizu, zer ordu da?- 12:45Zure gela...- Natalie.- Ez zara nitaz gogoratzen.Ikertzaile izendatu nindutenSammy ezagutu nuenean.Samuel R. Jankis Jauna.Izan nuen kasurik arraroena.Erdierretiraturik zebilen 58urteko kontularia zen.Bere emaztearekin auto istriputxikia izan zuen.</se>
  </para>
  <para id="12">
    <se lang="alb" variant_id="0">edhe nлse duhet tл punoj pлr tл."Njл aksident ndodhi nл njл supermarket."Natлn, rojtari e theu kлmbлn.""Jepi atij punл dhe tregoja detyrat e tij."</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">Ъбм ЗбЗЮб ГУКШнЪ ЗбСДнЗ ИЯбКмЪнднбг нЭЪбеЗ ИФЯб МнПбПн ЗбХЗбе ЗбСнЗЦнебЗ нМИ Зд ЗЯжд гПСИ гбЗЯге ИеРЗ ЗбЪгСеб ЮЗб бЯ жнбн ЗбУИИЗде гнЯн,гнЯн ЮЗг ИбЗКХЗббгЗРЗ бг КДгд ИЮПСЗКеїбЮП жМПКе жПСИКе бЛгЗдн УджЗКЗеРЗ нЪдн Зддн бЗ ГДгд ИЮПСЗКеЯдК КУКШнЪ Гд КФСЯе ИгИЗСЗЙ ЗббЮИ ЮИбУдКнд,ЯЗд нЪбг РЗбЯЗдЗ гУКЪМИ гд ЗдЩЗСЯ Яб еРЗ ЗбжЮКЗбРеЗИ едЗбЯ жГОР ЗбНТЗг ГгСнд гОКбЭндеб ЯЗд Ъбн ЪПг НгЗнКеЗдК КНгне гд ЗббЮИГМбЗбВд ЗХИН ЗбЗгС гЭежггЗРЗ ЭЪб гПСИЯ ИЯ,ЯдК гбЗЯг МнПГЭЦб гд жнбн ИЯЛнСеб ГЪШЗЯ ЗбЮИ Гж ЯдК ККОИШНКм ЭЮПК ЪндЯбЮП ГОРК ЭСХКнбЗ нгЯд бГНП Гддн бг ГЭЪб РЗбЯ ЗдЗ ГРЯС РЗбЯ жЪРСдн ЗРЗ бг ГСП бгбЗЯгн Гд нЮЦн дХЭ НнЗКе ЗбВОС ж еж ндЩЭ бЪЗИ ЫнСе ГМб ГдК ЗбСМб ЗбРЯнГдК ЗбРн ККЪбг ЗбнждЗднебЮП НгнК дЭУЯ гд ЗбгИЗСЗеЗббЮИЯнЭ КЮжб РЗбЯ Иб нждЗдне </se>
    <se lang="baq" variant_id="2">Ni naiz.</se>
  </para>
  <para id="13">
    <se lang="alb" variant_id="0">"Shiko! Mund ta bлj me sy tл lidhur!"Kati i pestл.Paraqitja e Dhomлs sл Gjumit."Duhet ta kurdisi orлn."</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ЗбгбЗЯге КХСЭ ЫнС ШИнЪнбЗд Яб ФнБ ЭнеЗ гОКбЭЗРЗ ГСПК ЗбКНСЯ Збм ЗбнУЗС КЦЫШ Ъбм ЗбЗХЗИ ЗбнгдмЗРЗ ГСПК ЗбКНСЯ Збм ЗбнгндКЦЫШ Ъбм ЗбЗХЗИЪ ЗбнУСм,ббеСИ гд ЗбЗбгКПОб ЗбнеЗЯб ФнБ гОКбЭ Эн ЗбгбЗЯгееб КСнП егИСМС ИбМИдеЗНЦСК бн егИСМС ИбМИдеЗМб еб КСнПеЗїжнбн ГИбм МнПЗеЗРЗ Яб гЗКСнП ЮжбебЮП ЭЗТеРЗ Ъгб МнПеб ФЗеПКеЗїдЪгЯг гСе ЮбК бЯ Зд КНЗЭЩ Ъбм дЮжПЯЭн ЗУКЗП гУнУИнеРЗ ХНнНГМб</se>
    <se lang="baq" variant_id="2">Ai, kaka. Kaka.Elkartzekoa naiz.Ze arraroak diren.Erabilgarriak dira.Ez al duzu inoiz zureeskuan telefonorik idatzi?Nire lagunarekin hitz egingodut gaur matrikulari buruz.Bai, matrikula.John G-ren matrikula.Izterrean tatuatuta daukazu.Estatu honetakoa bada,segundu gutxi izango dira......bere litzenzia eta erregistroa aurkitzea.Abisatuko dizut.Hitzordua izan dezagun behingoz.Ez naiz ona telefonoz.Badakizu? Ikaragarria da zuk...Beno, zuk era honetan ni laguntzea.Laguntzen nabil......zuk lagundu zenidalako.Ikusten nauzun hurrengoan,gogoratuko zara?</se>
  </para>
  <para id="14">
    <se lang="alb" variant_id="0">pлrpara se tл hapet dyqani.""Qлndro aty ku je!"Bill i Madh e njehbashkлpunлtorin nga fabrikat e зelikut.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ЗРЯС ЯдК ЗгФн дХЭ ЗбШСнЮЗРЯС ЗдЯ КСЯКдн ЪдП гНШЙ ЗбжЮжПбЮП РеИ ИЗЯСЗЯЗд Ъбн ЗбгФн гнбндбЮП ЯЗд ЦгнСЯ МнПгЗ еРЗЗде нжг гнбЗПеЗЗдЯ бЗ ККдЭУнд ИФЯб ХНнНЗбнжг ЪнП гнбЗПЯЯг ЗХИН ЪгСЯї32жГдЗ бЗ ГНКЭб бГддн бг ГЫнС ФнБ Эн НнЗКн гдР ЯдК ИЪгС 13жИбдУИе бЯ УжЭ ЗЯжд 37жбЗ ГЪбг бгЗРЗ еРЗЗОн Эн ЗбУМджГОКн бПнеЗ ШЭбжГИн гнКжГгн КТд 312 ИЗждП ЗРЗ ЭЯСК ХНнНЗ УжЭ ЗСМЪ Збм ИнКнЗбгФЯбе Зд еРЗ гЗ нСнНдн ЭЮШ Зд ЗЪгбеЗРЗ ЯдК ЯИнСе Ъбм еРЗ ЭбнУ бн ФнБеб еРЗ ЯЗЭнеб еРЗ ЯнУ УСЪКЯЗКгдм Южб РЗбЯЗдКЩСн</se>
    <se lang="baq" variant_id="2">Barkatu.Lenny, joan baino lehenago,nire alkandora itzuli al didazu?Joan zinelakoan nengoen.Sammyk ezin zuen inongotrebetasun berririk ikasi.Baina nire ikerketan zerbait aurkitu nuen: Baldintzapena.Errepikazioaren bitartez ikasibehar izango zuen Sammyk.Horrela ikasten da.Bizikletaz ibiltzen bezala.Praktikarekin hobetzen da.Epe motzeko memoria bestealor batean dago.Baldintzapenaren aurrean Sammyren erantzuna froga zezaten egin nuen.Edozein hiru gauza altxatu.Froga bat al da hori?Non zeundeten nire azterketaprofesionalean? Barkatu.- Ze arraio gertatzen da?- Froga da, Sammy.Ba honakoa probatu,ahobero zikin horrek.Ea Sammyk......elektrizatutakoak sahiestenikasten zuen......ez memoriaren bitartez,baizik eta senarekin, ikusteko zen.Natalie, ezta?Nor arraio da Dodd?Ez naiz berarengatik kezkatuko.- Zer ostiatan sartu ninduzun?- Sartu.- Bera nor da?- Lasaitu zaitez. Ados?</se>
  </para>
  <para id="15">
    <se lang="alb" variant_id="0">Tл nesлrmen nл mлngjes.Pas 10 ditлve.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">бЗ ,ЗдЗ ВУЭееб ККЭЗжЦнддЪг УнПнбГддн ЗЪбг ЗРЗ ПСИКдн МнПЗ УжЭ ЗХИН ИШбеЗСЗЯ КдЩС ЗбнЗМб гд ИЗИ ЗбЭЦжббЗ КЮб еРЗбЗ КЮб еРЗ ЗРЗ бг нЯд НЮнЮеЗСнП гПСИбЗ ЗСнП НУде жбЗ гЪждеЗРЗ бг КЯд геКгЭжСЗЖн ЗгжС ЗЭЪбеЗКжЮЭнгЗРЗ КЭЪбндНУдЗ,ЗРЗ ЗСПК Зд ЗПСИЯбд КдПг Ъбм РЗбЯЗУгЪнднЗРЗ ПСИКЯЗжЪПЯ ИИРб Яб МеПнЗдеЗ ОбШеЗдЗ ЗУгЪЯЗРЗ ПСИКЯ,бЗ КЮжбн ФнБ жбЗ КУЖбнднЮжбн дЪг ЭСЗдЯнжУжЭ ЗдУм ЗдЯ ЭКЗежбЗ КГКн ИЗЯне бн ГРЗ ГХИКнЗКЭЮдЗбнУ ИЪПУжЭ ЗЪбгЯ ЯнЭ КЮЗКбнд,жгд Лг ЎЗКн бЯ ИгПнСжЗдЗ ЗдУНИ ИЪПеЗбЗ КМЗПбндн,еРЗ ЗбШСнЮе ЗбжНнПеЗЪбгЯ гЗ КСнПнд гЪСЭКе жгд Кг КРеИнд бНХП ЗбгЗббЗ ЗИЗбн ИФнБжбЗ ЗСнП ЗбУгЗЪ Ъд ЗбгжЦжЪеРе ЗбШСнЮе ЗбжНнПе бКПСнИЯНУдЗ</se>
    <se lang="baq" variant_id="2">Ez da zure ikerketaren parte.Nola sartu ninduzun honetan?Kolpeak ikusi zenituen.Laguntzera eskaini zinen.Nola dakit bera izan zela kolpatu zintuena?Zugana joan nintzen egin zidanean.Erakutsi eta laguntza eskatu nizun.- Eta ni besterik gabe sinistu?- Bai.Zerbait gaizki doala sentitzen dut.Norbaitek okerrekoa hiltzeanahi duela uste dut.- Egin zenuen?- Zer?- Hil egin zenuen?- Noski ezetz!Aizu, eseri zaitez, bai?Eseri.Ez dauka zurekin zerikusirik.Lagundu zenidan, eta nik eskertzen dizut.Erre egin behar dituzu.Leonard, laguntzea erabaki zenuen.Zugan konfiantza eduki......eta zure sen onean.Dena jar dezakezu zalantzan...вЂ¦ezer ez delako ziurra.- Badaude ziur ditudan gauzak.- Adibidez?Badakit nolako soinua izango duen kolpatzen dudanean.Badakit nola sentituko den haualtxatzen denean.Ikusten? Ziurtasunak.Gertatutzat ematen duzunoroitzapena bezala da.Ba al dakizu?Gauza batzuk gogoratzen ditut.Munduaren sentsazioa......eta berarena.Bera hil egin zen,eta orainaldia huskeriak dira......nire nota txoroetanzirriborratzen ditudanak.Ea. Lasaitzen saiatu zaitez.Ez da erraza lasaitzea niretzat.Ea.Kendu jaka.Ez nuen tipo horietarikoa zinenik uste.Aldrebes dago.Etorri hona.</se>
  </para>
  <para id="16">
    <se lang="alb" variant_id="0">"Лshtл parajsл!""Sigurisht qл nuk лshtл Pallati Buckingham..."</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ЗдЯ бЗ ККНСЯнднМИ Зд КНСЯн ЮПгнЯжеРЗ ЗбгС ЗбРн УжЭ ЗЪбгЯ ЗнЗееРЗ гЗ ЪбнЯ ЭЪбеОРн гжЮЪ СнЗЦнЯГдЯ КСнПнд ЦСИ ФнБГЦСИн ЗбЯнУКжЮЭнгЗРЗ ЭЪбКїбЮП ЭЪбК ОШЖндЗжбЗ ЗдЯ УЖбКн УДЗбЛЗднЗ ЗдЯ УЖбКн УДЗб ВОСгЗ ГСнПЯ ЭЪбе,бнУ ЦСИеЗ ИФЯб ЮжнбЯд ЯнЭ ККЮднд ЗбЦСИеЗдЩСн Збнеб КСндн еРЗ гСе ЗОСмЮжбн жЗНП ЭЮШ ЗСМжЯжЗНПЮжбн жЗНП,еРЗ МнПЛг ЗНСЯ ЮПгн ЗбнгдмЗСЖнК РЗбЯИОбЭнЙ нПн ЯГдн ГЦСИ ЗбЛбМЛг ЗдЮб Збм ЮПгн ЗбнУСм Лг ЗбЯг ИнПн ЗбнгдмжГУКгС ИЭЪб РЗбЯГУКгСн Эн ЗбКгСнд</se>
    <se lang="baq" variant_id="2">Aurkitzen dudanerako izango da, agian.Nik ere galdutako bat dut.Sentitzen dut.Jimmy zuen izena.Zer gertatu zitzaion?Norbait ikustera joan zen. Ez zen inoiz itzuli.- Nor ikustera joan zen?- Teddy izeneko bat.Poliziak zer dio?Ez dute Jimmy bezalakoakbilatzen.Aurkitzen duzunean,John G hau...вЂ¦zer egingo duzu?Hil egingo dut.Baliteke nik aurkitzenlaguntzea.Orain dela zenbat hil egin zenez dakit sikiera.Bera gabe ohean esnatu banintzbezala sentitzen dut.вЂ¦bainugelara joan zelaedo halako zerbait.Baina, edozein kasutan, nik...Badakit ez dela inoiz ohera itzuliko.Soilik ahalko banu......eskua luzatu eta bereohearen zatia ukitu......hotza dagoela jakingo nuke.Baina ezin dut.Badakit ezin dudala berreskuratu.Baina ez dut oraindik nire alboan dagoela sentitzen esnatu egin nahi. Etzanda nago, bakarrik zenbatdenbora daramadan jakin gabe.</se>
  </para>
  <para id="17">
    <se lang="alb" variant_id="0">"Punл mл nл fund!""Tani, do tл marrim njл shtлpi tл vлrtetл!"</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">бЗ нгЯдЯ Зд КМЪбе ндУм Яб ФнБЗМЪбе нУгЪ ХжКЯ ЭЮШжнЭЪб гЗ КЮжбжЯнЭ нНЗЭЩжд Ъбм КжЗТдегжЯнЭ нГОРе гд ЗбВОСжЗбЦЫШ Ъбм ЗХИЪ ЗбЮПг ЗбнгдмжЯнЭ КНКЗМнд ЗбКЭЯнСЯнЭ бЗ КМЪбе нбНЮ ИЯжЪбнЯ КЪбнг дЭУ ЗбФнБ жКЪбгНКм нЩджд Здег жбПжЗ ИеРЗ ЗбФЯбеРЗ ЯЗЭн ббнжг еб КЪКЮП Здн МЗеТе ббЮКЗбКЪЗбн Збм едЗЗдК бЗ ККдЭУнд</se>
    <se lang="baq" variant_id="2">Nola sendatu naiteke?Nola sendatuko naiz ezinbadut......denbora sentitu?Sammyren frogekhilabeteak iraun zituzten.</se>
  </para>
  <para id="18">
    <se lang="alb" variant_id="0">pлr ta rregulluarmakinerinл e joaktive tл gjatл."Plaзka e vyer e familjes time u shkatлrrua"</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ЗдК КНИУнд дЭУЯ Яб гЗ ККЪСЦнд Збм ЗбЦЫШКжЮЭ Ъд Ъгб РЗбЯНУдЗ,бЯднн ГИбн НУдЗЗдЗ бЗ ЗПСИ ЗбЭКнЗЙеб КЪКЮП Здн МЗеТе ббЮКЗбЪдПгЗ дНХб Ъбм гПнС УжЭ дЪбг РЗбЯЗдК КМЪбдн гФЫжб ПЗЖгЗеб бПнЯ ЪЗЖбеїгЗРЗбЗ ЗЪбг Зд ЯЗд бПнЯ ЪЗЖбеЯбЗбПн ЗИде ЗУгеЗ ЯнКнеРе ЪЗЖбедНд бУдЗ гЮСИнд гд ИЪЦдЗЯг КТдїгЗРЗїгФЯбЙ ЪЗЖбКн ЗбжТд ЗбТЗЖПГМббг КЯд ЯИнСЙЯЗдК СнЗЦнебЗ ГЪбг ЗРЗ НЗЭЩЙ Ъбм РЗбЯгЗРЗ КЭЯСеб ЗдЗ МЗеТе ббЮКЗбУЗбнКЪЗб Збм едЗЭСЗдЯн,ЗСнП Зд ЗКНПЛ ЗбнЯ бжНПдЗУЗбн гПнС МнПеб КИНЛ Ъд ЭКЗеїЗИНЛ Ъд ЭКЗе МнПеЗСЖнКУССК ИбЪгб гЪЯ</se>
    <se lang="baq" variant_id="2">- Zer arraio gertatzen da?- Froga bat da, Sammy.Probatu,ahozabal nazkagarria.Guztizko memoria galtzearekin ere,ikasi egin behar zuen...Aizu, ireki.Momentu bat.Atea ireki.Atea ireki!Tira!Kaixo, Teddy.Atsegina emateaz bukatu al duzu?</se>
  </para>
  <para id="19">
    <se lang="alb" variant_id="0">"Mл nxirr nga kлtu!""Tлrhiqe atл levл!""Prit!""Mл nxirr nga kлtu!""Sillma drekлn time!"</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ЯдК ЗСЗЮИЯ,бПнЯ нП нУСм ЮжнеФЯСЗ бЯеб КСнПнд ЗбгНЗжбеїеРЗ ЗЯнПбГддн ГЪКЮП ЗдЯ МЗеТе ббЮКЗб гЗбРн ЗЭЪбе ОЗШБїЗдК КИбнд НУдКЗИЪн ЗббЯгЗдЗ бЗ ЗИбн НУдЗдЗ ЗОУСнЗ ЗбенЗдеЗ гбЗЯге ИЗСЪенУЗСЯ,ЗИЮн нУЗСЯ гСЭжЪбПне гбЗЯгнд МнПндЗбнУ еРЗ ХНнНЗМбнУЗСЯ,ЗббЪдеЗде гПнС МнПнУЗСЯ,ЗИЮн нУЗСЯ гСЭжЪеб КЪКЮП Зде КУгЪЯ гд едЗ</se>
    <se lang="baq" variant_id="2">Zer egiten ari zara hemen?Deitu egin zenidan.Nire laguntza behar zenuela esan zenuen.Badakizu? Hau baino adiskidetasunbaliotsuagoak izan ditut.Nahiz eta, txisteak errepikatzekoabantaila izan.Zer arraio da hori?- Nor arraio da?- Ez al duzu ezagutzen?Ezagutu beharko nuen?Itxoin momentu bat.- John G da?- Ez dut uste.Ez dakizu?Ez zenuen anotatu?- Lo hartuko nuen egin baino lehenago.- Jainkoaren izenean!Galdeiozu.Nola duzu izena?Zure izena esan.- Dodd.- Eta nork egin zizun hau?- Zer?- Nork egin zizun hau?Zuk.- Ez dizut hiltzen lagunduko.- Utzi pentsatzen."Berataz libratu.Natalieri galdetu. "- Nor da Natalie?- Zergatik?- Ezagutu dezaket.- Begira, hemendik atera behar dugu.Ongi da. Ongi da.Autoa izan beharko du, edo ez?Bere autora jeitsiko dugu......eta hiritik irteten ez bada,hilko dugu.Ezin dugu lotuta eta odoletan atera.- Nola igo zenuen honaino?- Ez dakit.Ez dakizu.Badakit. Ez da nire gela.Berea izango da. Goazen.Ez, ez, ez.Ezin dugu hemen utzi.- Zergatik ez?- Zerbitzaria sartuko da.Ikusiko du. Poliziari deituko dio.Berak identifika gaitzake.Ongi.Askatu eta garbituko dugu......eta sorbaldan pistola batekin aterako dugu.Eta zergatik eduki beharko nuke arma bat?Berea izan behar du.Ni bezalakorik bat eramatea zalantzan dut.Hala espero dut.</se>
  </para>
  <para id="20">
    <se lang="alb" variant_id="0">"Merre pallton tлnde.Jemi nл grevл."Pas 1 jave."Ajo do tл ishte e mirл pлr kafene."</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">нгЯд Зд КУЗЪПеУЗбн нНЗжб Зд нЮг ЮКЗб гЪ ПнМнжЯнЭ бн Зд ЗЪбгВКн бЗддн ЗУКгКЪ ИбЮКЗбЗКнЗ ЗбенКЪЗбн Збм едЗЗдЯ КжЮЪнд нПЯ ЗбнУСмеб КгЗдЪ ЗбКНПЛ гЪ гбЗЯгКнЗдК КЮжг ИЪгб УнБеб еРе ен ШСнЮКЯгЗРЗ КЭЪбЗдЗ ЗКНПЛ,ЗдК гЗРЗ КЭЪбїеб еРе гбЗЯгКЯїЗдеЗ гбЗЯгКнбУК ЯгЗ ЗСнПНУдЗ,ОРеЗ ЗдКбЗ нгЯдеЗ ЗбгбЗЯгееб нЮжб бн ЗНПЯг гЗРЗ нНПЛбЮП КГОСК,жУЗбн ГОР гЯЗднеб еРе гбЗЯгКЯГМб,еРе гбЗЯгКнбПнЯ 10 ЛжЗднЗНЗЭЩ Ъбм нУСЗн Лг ЗЦСИ жЗУКгС ИРЗбЯбЗ КжЮЪнеЗЯбгЗ ЗжЮЪКнеЗ КЦСИЯ гд ЗбЗЪбмеРЗ Яб гЗ КЭЯС ИежЪдПгЗ КжМе нПеЗ Збнгдм,еб КУгЪндднїЗУгЪЯжЪдПгЗ КЭЪб РЗбЯ КдНн МЗдИЗЭегКнГМбНУдЗбдИПГ ЗРеИн беЗЯнЭ КНгн дЭУЯжЗбСЮИе КбКЭ бПСМе гЪндеЛг нЮжб ЗбМУП ЗбВд ПжСнбЮП ЭЪбК РЗбЯЗУКСН жУжЭ дКНПЛ Ъд еРЗ Эн гЗ ИЪП</se>
    <se lang="baq" variant_id="2">Bere autoa lapurtu beharkogenuke lezioa emateko.- Isildu zaitez.- Zuretzat erraza da esatea.- Zu zara Jaguarrarena.- Ongi, igo.Berarekin joango naiz.Jarrai gaitzazu.- Eman zure giltzak.- Eraman zure autoa.Ikaratuko al zen?Bai, zure bibote maltzurrak ikaratuko zuen.Hoa pikutara.- Autoa lapurtu behar izan genion.- Zer dauka honek gaizki?Deus. Trukea egiten dugu?Eta zer egingo duzu orain?Zeri buruz joan zen guztihori ikertuko dut.Natalie, ezta?Nor arraio da Dodd?Sammyren emaztea zorrez josia zegoen...вЂ¦Sammy zaintzearen eta aseguratzaileen kontrako borrokaren kostuengatik.Baina ez zen dirua erotu egin zuena.- Ellenek deitu egin zuen.- Ellenek deituвЂ¦ Ellen...- Ellenek ezin du gaur etorri!- Barkatu!Barkatu! Barkatu!Saiatzen ari naiz! Barkatu!Gogorrago saiatu!</se>
  </para>
  <para id="21">
    <se lang="alb" variant_id="0">"Kam njл punл pлr ty.""Di tл shлrbesh nл tavolinл?""Di tл kлndosh?""Nл rregull, do tл tл vл nл provл."Atл natл.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">гЗ ен ЗбЮЗЪПеЗИЮн нУСЗн гСКЭЪЗд КНгн дЭУЯ ПЗЖгЗгЗ ен ЗбЮЗЪПеЗд ЗНгн дЭУЯ ПЗЖгЗМнПбг нЯд ЯРЗбЯЗдЗ ЗЪгб Ъбм нУСЗнЗФСИн ЗбгЗБЯнЭ ЯдКМнПбЮП ЗИбнК НУдЗеб УжЭ ККСЯдн гСе ЗОСмЗИПЗЗЯнПбнУ РЗбЯ ЗбджЪЭн ЪбИе КЮжб ХдЪ Эн ЗбгдТбГСнПЯ Зд КГОРн деЗнЙ ЗбЗУИжЪ СЗНеЗд Збнжг ЗбЗСИЪЗБеб УжЭ КМЗПбнднїЯбЗеРЗ МнПЯб ЗбгбЗЯгнд еЯРЗИЪЦег нЪКЮП Зде нЪбг ИГгС гЗ ГЭЦб гдЯЗбНЮнЮе НКм жбж ЯЗджЗ гОШЖндНКм бж ЯЗд РЗбЯ УжЭ нОСИ Яб ФнБЗРЗ ЗУКШЪК еТгегеРЗ ЗЯнП УнПнЯЗд бнбЙ ЗгУЮбК Зд бЗ ЗКМЗПб гЪЯбЗ КЭЪб ФнБ ггЗ ЗЮжбе беЗеб КСнП дХнНКнгЗРЗЗнд НРЗДЯ</se>
    <se lang="baq" variant_id="2">...zalantzaren haziaipini zion...вЂ¦medikuekin egin zuen bezala.Baina ez nuen inoiz esan plantak egitenzebilenik. Ez nuen inoiz esan. - Kaixo?- Kaka!- Giltzaina.- Orain ez!Barkaidazu.</se>
  </para>
  <para id="22">
    <se lang="alb" variant_id="0">"Shpresoj se di tл kлndosh.""Le ta pлrsлrisim kлngлn tлnde.""I harroj fjalлt.""Do t'i shkruaj ato nл mлngлt e tuaja."</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">бПнЯ ЛЮжИ ЯИнСе Эн МжЗСИЯГбг ГЪШнЯ дЮжП бМжЗСИ МПнПееРе МжЗСИ ЗбджгКНИ ЮПгЗн ЮбнбЗ гд ЗбежЗБ ЭнЗббнббгЗРЗ ЗРЗ КбИУег Эн ЗбЩенСеїбГд МжЗСИ ЗбЩенСе КНКжн Ъбм ЪПЙ ЛЮжИбж ГЪШнКЯ дЮжП еб УжЭ КФКСн МСЗИ МПнПеГСМжЯбЗ нгЯд Зд ЗЯП бЯ еРЗбг нГОР гдеЗ жЮК Шжнб ббЦСИбЮП еТгКеЗбг ККдЭУн Эн ЗбМжбе ЗбГжбмеРЗ ЗбгЮХПЗбгЮХП Зд КЯждн МнПеЯнЭ бн Зд ЗМЪбЯ КбЗЯгнд ЗРЗ ИЮнККСИНнд Эн ЗбМжбе ЗбЗжбмбЗ ЗНП нСнП Зд нСм гбЗЯге гНСМЗдЗ бЗ ЗЭЪбеЗ И 4 МжбЗКЗЭЪб РЗбЯ ЗРЗ бг ЗОСМег гд ЗбМжбе ЗбЗжбм</se>
    <se lang="baq" variant_id="2">Ostia.</se>
  </para>
  <para id="23">
    <se lang="alb" variant_id="0">"Je i madh!Do tл ta jap njл punл tл rregullt."Agim.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">бКЪбг гд еж ЗбСЖнУгЗМн бг КФЯ ИбЗгСЗбнУКЙ МжбЗК бг КЯд УебеЗбм ЗбТЗжнеГдКеК ЗбгИЗСЗегЗМн ЗНУдК ХдЪЗ Эн ЗбМжбе ЗбЗжбмИЪП РЗбЯ бг нСП Зн гПнС гд гбЗЯге ЗднжЗМе гЗМнЭСЗдЯн ИНЛ Эн МнИеЯЗд нСЭЦ ЗбгПСЗБдМН Эн РЗбЯ бжЮК ШжнбЗЛг ЭЪб ФнБ бг нЯд бнЭЪбеГОР ЗбЭСХеЯЗдК КЮЗКб ИФЯб МнПЯЗд гд ЗбггЯд Зд нЯжд ЫбШе</se>
    <se lang="baq" variant_id="2"></se>
  </para>
  <para id="24">
    <se lang="alb" variant_id="0">"Gjallлrohu.Kurrл mos thuaj vdes.""Do tл pлrparojmл"Pлrktheu:TitiFc Eskluzivisht pлr Filma24-al.com & Titra.al</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ЗббЪдеЛЗднКнд ЭЭШГдЭЯ гЯУжСГХбНебЗ ГУКШнЪ РЗбЯнМИ Зд ГХбНебЗ ГУКШнЪ РЗбЯГХбНебЗ нгЯддн жЮЭ ЗбдТЭЗШИЗБ ЗбНбИе УжЭ нХбНждеЗРЗ ЗжЮЭК ЗбдТЭ УжЭ ЗеТгеЗУжЭ ЗЮжг ИРЗбЯЗбМжбе ЗбЛЗднегЗРЗОРн ФенЮНУдЗ,бЗ гФЯбебПнЯ 20 ЛЗдне ЭЮШ беТгеЗеРЗ Яб гЗ бПнЯГРеИнЗбм ТЗжнКЯИжЯжФбЗНУдЗ</se>
    <se lang="baq" variant_id="2">"Tatuajea: 5. egitateaDrogekin erlazionatua"Nor da?</se>
  </para>
</body>
</html>