<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<html>
<head>
</head>
<body>
  <para id="0">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЭКЗЙ Збгбнжд ПжбЗСедЗбЯ СМб жЗНП бЗ ГСнП Гд ГЮЗКбебЗ ГУКШнЪ ЗбСДнЗГИЪП Ъде еРе ЗбгжЗП ЗбЫнС гЭнПеЪдПгЗ ЮЗИбКе ЯЗд ЗбГЭЦб Эн гМЗб ЪгбеИПГ ЗбЪгб ЯгПнС Эн ЗбУКндЗК бЯдеЭЮП гжеИКеПЪдн ГбЮн дЩСе ЪбнеЗде ИОнСЗРЗ бг КжЮЭ дТЭе ббПгЗБУжЭ ГЪШнЯ Мжбе жЗНПе ЭЮШЗбЛжЗдн ГдКеК енЗ ИдЗгЗРЗ дЭЪбЮб бн гЗРЗ ГЭЪбПЪе нбЯгЯИЪЦ ЗбГжЮЗК бЗ нгЯд Гд дЭЪб ФнБЗбМСН жЗУЪ жЮСнИ ббЪЩЗгбЗ нгЯдЯ Гд ККЪгЮ ЯЛнСЗедЗбЯ ЗбЪПнП гд ГджЗЪ ЗбгТМ нгЯдЯГд КЮжг ИеЗж ЭСЗдЯбд Ъгб Ъбм МгнЪеЗ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">10 minuta ljubavi.Hvala. To on govori da me voli?Pa,  nije valjda prvi koji ti to govori?Prvi, nakon mog tate.Ako pobjedim, bude li me zaprosio?Ako pobijediљ, ja жu te zaprositi.Gledaj, imam poklon za tebe.Mislim da ste mi dali tuрi.Ne, ovo je pravi.Љto to znaиi?Ne znam, neљto na galskom.Prekrasan je.I ja mislim. Prava svila.Nije bila glavna atrakcija.Bila je tosamo ispodprosjeиna borba srednje kategorije.Ali ako pitate bilo koga tko je bio tamo,neжe vam znati reжi tko se joљ borio te veиeri.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">This subtitle is brought to you by Althotas-=TLF-DivX SubTeam=- http://tlfsubs.eastgame.netNo commercial use of this subtitleСамо веднъж досега съм срещал човекс който не бих искал да се биякогато го срещнах той вече бешенай-добрия резач в бизнесазапочнал да тренира и менажираот 60-те, и досега не е загубил дарбата си.Трябва да го видя.Той е добре, добре е.Дори и да не спрешкървенето ти давам още един рунд.времето изтече, хайде.Какво да правя? Кажи ми какво да правя.Остави го да те удари.срязва твърде високо, близо до черепа,може да имаш разкъсана вена,или не можеш да вкараштампона достатъчно навътре.</se>
  </para>
  <para id="1">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗбГдЗУ дЭУег нНИжд ЗбгбЗЯгебЗ нЪбгжд гЗ енЗбгбЗЯге КЪИС Ъд ЗбГНКСЗгКГОР Иб ЗбГНКСЗг бдЭУЯжКГОРе гд ЗбФОХ ЗбВОСУжЭ ГНгн ЗбУнЗСебЗ УнПнеб ГЪСЭ ГгЯбЗ УнПнгЗРЗ КСнПндГСнП Гд ГЮЗКб ГнЦЗГУгн гЗМнНУдЗ нЗ гЗМнгЗРЗ едЗбЯбг КУгЪ ИнЯбЗбЮП ГПнК МнПЗГЪКЮПК Гд КЯжд геКг ИКПСнИнбЗ ГПСИ ЗбЭКнЗЙСИгЗ нМИ ЪбнЯЗбдЗУ нжддн УСнЪе ж ЮжнеЗбЭКЗе ЗбЮжне ЯЗЭнеГдеЗ ЫбЩееб КНКЗМ ЗбУнЗСе ббПЪгЭЮШ ГПЭЪгЗРЗ ЯЗд нСнПнЪСЦ гИЗСЗе ббЮИНЗд ЗбжЮКбЮП СЭЦК ЗбЪСЦИЦЪЙ ЮКЗбЗК жКЯжд МЗеТбЗЯд еРе ЗбдТЗбЗК КНКЗМ Збм жЮКбПнЯ ЭСХе жЗНПе ббЮИЗРЗ ОУСКеЗ бд КЪжП ЛЗднеИЦЪЙ ЮКЗбЗК ждЯжд МЗеТЯгЗ КЮжб ЭСЗдЯбнЭСЗдЯбн нНИ Гд нЮжб Гд ЗбгбЗЯгеКХСЭ ЫнС ЪЮбЗднжЯб ФнБ Эн ЗбгбЗЯге ЫнС гНгн</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Ne mogu joj uжi.Ne mogu joj se dovoljno pribliћiti kako bih je udarila.Znaљ li zaљto?Zaљto?Zato љto je bolji borac od tebe.Eto zaљto!Mlaрa je, snaћnija i ima viљe iskustva.Љto жeљ poduzeti?Ulazi.Mogao bih nekoga pitati, znaљ?Dobro, saznaj pa mi javi.Љtogod znaиilo, ime je ostalo.Maggie se borila u Edinbourough, Parizu,Briselu i Amsterdamu.Uvijek je bila MOLKUSHLA.Иini se da Iraca ima posvuda,ili ljudi koji bi to ћeljeli biti.Kad su se vratili u SAD,Maggie je bila u potpuno drugoj ligi.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">и Франки знаеше как да обработи всяка една.Хората обичат насилието,намалят с колите си покрай катастрофитеза да гледат за тела,някои хора претендират че обичат боксирането,нямат си идея какво е.Боксирането е за уважението,което получаваш,и което отнемаш от другия.Ще загрея колата.Г-н Дън?Дължа ти пари?Не г-не.Познавам ли майка ти?Не знам г-не.Какво искаш?Бях във вътрешния кръг, аз също победих,Маги Фитцджералд.Добре Маги Фитцджералд, какво искаш?Видя ли я?Не.Справих се доста добре, предположих че може би ще поискаш да ме тренираш.Не тренирам жени.Може би трябва, хората които са ме виждали, казват че съм доста костелива.Момиче, да сеи костелива не е достатъчно.Това е грешка.Колата може да запали Франки.Само бутни, нали?Какво иска Хоган?Предлага ни среща за титлатаВреме е за битка.</se>
  </para>
  <para id="2">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГЭЪб ГЭЦб гЗ бПнЯ нЗ ЗбенЗНгн ЯнКн ж Вдн ГнЦЗжЫнС РЗбЯеб КЪбг гЗ ГСнПЗд бЗ нКЯСС гЗ НПЛбЗ КРеИ ИЪнПЗбд КбЗЯг Ъбм ЗбГШбЗЮжПЗЪЗЯЗдК гНЗЦСе ггКЗТгб ЗбРн нЮбЮЯ еРЗ ЗбГУИжЪдЭУ ЗбФнБ ЗбПЗЖгЗбЯб нЪбг РЗбЯ гд МбЗб ЗбЗнгЗдЗбКЮбИ Эн ХдПжЮ ЯИнСГдК КЮЭ ГгЗг ЯднУКн жКЮЗСд ЗббеИбГЯббЯдЯ бд КЫЦИдн еРЗ ЗбХИЗНГдЗ гФжФ ЗбЗЭЯЗСбЗ бУК ЯРЗбЯИбЗ ГдЗ ЯРЗбЯеРЗ еж ЗбМжЗИедЗбЯ Збе жЗНПГКСнП ФнБ ВОС бГддн гФЫжбгЗРЗ Ъд ЗбФИН ЗбЪЩнгГде КЪИнС бНИ ЗббежЪнУмбЗ КЯд ЫИнЗгЗеж ЗРЗбЗ жМжП беРЗ ЗбЯбЗг ЗнеЗ ЗбГИбееРЗ ГЯнПЗбВд КЯРИ Ъбм ЮУнУЗКЪбг гЗРЗОР нжг ГМЗТе,бЗКГКн ЫПЗнЮжб ЗбдЗУ Где Гег ФнБ нМИ Гд нНХбЪбне ЗбгбЗЯг еж ЗбЮбИЭСЗдЯбд нЮжб гбЗЯг ЪдПе ЗбЮбИжУжЭ ГСнЯ СМб геТжг</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Koliki je udio?60:40%Dobro. Mi жemo uzeti 60,a vi 40 buduжi da je Maggie izvuиena.Ta mala curica?Misliљ da grijeљim? Stvarno?Misliљ da ljudi govore kako ћele vidjetineku staru kozu kako mlati malu curicu?Kad naрeљ ljude koji tako misle, uzet жemo 40%.Auf Wiedersehen.Sad je 60:40, ali doжi жe na 50:50.Kako ide toj curi?Ima potres mozga i puknuti bubnjiж.Bit жe u redu?A ako ne?Moћda bih joj trebala neљto poslati.Moћeљ joj poslati svoj иek.Vjerujem da жe ga prihvatiti.Gazda? Ona kuжica o kojoj smo priиali.Kupila sam je.Pa, pametna cura.Za svoju mamu. Samo milju dalje od stare kuжe ibez hipoteke kako ste i rekli.Dobra si kжer.Joљ ne znam.Mislila sam kako bismo ostali dan duћe,i odvezli se tamo.Znam da vas ћeli upoznati.Mogli bismo.O, moj Boћe. Mama izaрi van.Marriane is here.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">2, 3 срещи са дълъг периодВиж Уили, имаш вече един удар по репутацията,ти загуби, може да не се върне отновооще 2 или 3 срещи и ще си готов.Както кажеш Франки.Франки обичаше да казва чебокса е неестествено явление ,където всичко в боксирането е наобратно.Понякога най добрия начинда нанесеш удар е да отстъпиш.Върши твоето добро господи,пази кати... Ани също,освен това, ти знаеш какво искам,няма сммисъл да се повтарям.Но върнеш ли твърде назад,няма да се биеш у дома си.Отче това беше отлична проповед. Както всяка седмица .Какво те обърква тази седмица?Само един господ за три неща.Франки, повечето хора още от детската градина го свързват с вярата.Да не би да е нещо като снап, кракъли и Пуканки завити в една голяма кутия?Стоиш пред църквата мии сравняваш господ със сухарчета?Единствения начин да ме убедиш еда ме отнесеш горе,а то няма да стане тази сутрин.Добре де смутен съм.Не не си.Да, съм.Тогава това е твоя отговор, има един господ,всичко останало защото съм зает?А  Светия дух?Той е израз за любовта на господ.и Исус?Сина на господ, не се прави на глупав.Но кой е той тогава,това прави ли го полугоспод?</se>
  </para>
  <para id="3">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЩеС ПндМС ЮИб ИЦЪЙ УдндГКм бТнЗСЙ бжУ ЗдМжбжУгЪ ХПнЮ ГгебЯде ЦЗЪ жГУКЮС Эн КЯУЗУЭн ЗбдеЗнеИНЛ Ъде ПндМС бгПЙ ГУИжЪЗКЪбг бнУ бПн гЗ еж ЦП ЗбУжПУгЗЪ еРЗ МнПедЗбЯ ЗбЪПнП гд ЗбГФОЗХгд НнЛ ГКнКЪбгКдн Ггн Гд бЗ ГдЗПн ИбЗбЮЗИбПнЯ Гг бШнЭеГКСнП ФнБ ВОСбЯд ПндМС ГСЗП ГЪШЗБГЭЦб ГМЗИЗКеЗСнП Гд ГЯжд ИШб ЗбЪбг ббгбЗЯгежГдЗ ГКНПм КжгУЗХгК нЗ СМббУК Эн КХднЭЪбм ЗбЗЮб нМИ Гд КОжЦгИЗСЗе Ъбм ЗбЗЮбУжЭ ГМП гд ЗЮЗКбЭн Гн жЮКГдК СМб УнБЗПОб ЗбНбИеЮЗКбднГКСЯе бжНПеГСМЪ ббКПСнИНУдЗ УнПнУжЭ ЗдЗб гдЯ Эн гЗИЪПЗбУСжЗб Мгнб ЪбнЯЯЗд бПне Идне ЮжнебЯд ЮбИе ХЫнСЭСЗдЯбд ЦСИ гд  ИжИн гЗбжд ЮИб 17 УдежГСЗП ИжИн ЗбЗдКЮЗб Збм ЭбжСнПЗ ЪдПгЗЯЗд нИНЛ ЭСЗдЯбд Ъд ЗбЗгЗд</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Nije viљe.To je tvoje, za tebe, Mardel i djecu.Marrianne, kupila si to za mene?Da, samo je tvoja.Sreжo.Nema friћidera niti peжnice.Bit жe tu prije nego uselite.Koliko te to koљtalo?Nemoj se brinuti.Nisi trebala.Trebali ste poљteno stanovanje.Nisi trebala.Trebala si me prvo pitati.Sreжo, ako saznaju ukinut жe mi socijalno.Mama, neжe.Ma, budu. Tebi je dobro.Ti radiљ, ali ja ne mogu bez socijalnog.Mama, slat жu ti novac.A moj lijek? Medicaid жe me odbaciti.Kako жu nabaviti lijekove?Poslat жu ti joљ novca.Nadam se da ne misliљ kako жe se J.D.useliti s nama. Uskoro жe izaжi, znaљ?Zaљto mi jednostavno nisi dala novac?Zaљto si mi morala kupiti kuжu?Nisam morala, ali je tvoja.Ћeliљ novac? Prodaj je.Nisam...Znam da nisi mislila loљe.Ali ti nekad ne promisliљ dobro.Naravno, mama.Nastojati жu zadrћati kuжu.Samo me brinu svi ti troљkovi.Poslat жu ti joљ novca.Taj te иovjek tuиe?To je od borbe. Ja sam borac mama.Naрi si muљkarca, Marriane. Ћivi kako treba.Ljudi se smiju kad иuju љto radiљ.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Писа ли на дъщеря си?Да.Сега лъжеш свещеннослужител.Знаеш ли, вземи си почивка,не идвай на литургията утре.Някои хора казват че най-важното нещоза боеца е душата.Франки казваше,покажи ми боец който е само душа,и аз ще ти покажа мъж чакащ за бой.Мисля че само веднъж съм срещаледин боец който да е само душа.Казвам се Опасния Дилардбих се с Флипо Бам Бам ... оттатък Броуард щата Тексас.Опасния се появи преди няколко години,ходеше навсякъде в ЛАс errilville,... ново приятелче,очевидно errilville се загуби,и завърна в тексас.Опасния го търси, цяла седмицапреди да се покаже.Хех, нали знаеш, нямамнищо против негрите.Чудесно е да го чуя.Да, Да доста хораоткъдето идвам не ги понасят,но майка ми ми е казвала да не наранявам немъже, негри или не.Имаш страхотна майка, имали нещо което мога да направя за теб?Само един обикновен въпрос. Но опасния искаше да отговори по най-добрия начин.Добре г-не бих искал да станасветовен шампион в полусредна категория,и предизвиквам motor city cobra,Тоамс Еванс спечели да се бие с мен за световния шампионат в полусредна категория.Изтърсак, дори не си в листата.Трябва да имаш поне една срещаза да си в листата.</se>
  </para>
  <para id="4">
    <se lang="ara" variant_id="0">гЪЩг ЗбджЗПн КОУС ЗбдЮжПбЮП ЮбК бЯ бЗ ЗСнППндМС Зд нКПСИ едЗбУК Ъбм ХжЗИ нЗ ЭСЗдЯнЗде бЗ нМнП ЗбгбЗгЯебЮП ЮбК бЯ Гд бЗ КФКСнЗбгбгЪЗК ЗбЛгндеЗд СЗЖНКеЗ ГЭЦбЗбгбгЪЗК СЗЖНКеЗ ЯгЗ енЗебЗ УнП жнбнбЪИе МгнбеФЯСЗ бЯгЗ еРе ЗббЫегЗРЗ КСнПїГСнПЯ Гд КЪбг ИГд бЗЪИЯнКНПЛ бгПнС ВОСжбнУ Гн гПнСгнЯн гЗЯЗКнК Збм едЗ бКЮжб Зд жнбн бЗ нКНПЛгЪ гнЯн гЗЯГдЗ ГНЗжб ЗбЮСЗБе едЗЗРЗ ГЪКЮПК Где ГгС Геггд КбЯ ЗбЭКЗегЗРЗ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Jesi li ikad imao psa?Ne. Najsliиnije љto sam imaobio je srednje kategorac iz Bardstowa.Moj je tata imao njemaиkog ovиara, Axla.Njegove su straћnje noge bile tako slabe,da se morao vuжi iz sobe u sobu prednjim nogama.Ja i Mardel smo krepavale od smijehagledajuжi ga kako se vuжe po kuhinjskom podu.Tata je tada bio tako bolestan,da je jedva i sam stajao.Ali, jednog je jutra ustao,odnio Axla u auto i njih su dvojicaotiљla u љumu pjevajuжi i zavijajuжi.Tek kad je doљao sam doma te veиeri,vidjela sam lopatu u autu.Nedostaje mi gledati ih zajedno.Imam samo tebe Frankie.Pa, imaљ me.Barem dok ti ne naрemo dobrog managera.Moћemo li stati ovdje?Da.Ovo je mjesto imalo najbolju limun pitu,u okolici. Bez onog nadjeva iz konzerve.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Хей ти ли си лошия? Елакачи се на ринга, изкарай един рунд със мен.Шерил, остави го.Опасния, връщай се да тренираш.Ще пропуснем автографите.OwwСтрахотни чорапогащи, Опасни.Ще ти дам масло да си намажеш после задника.Хей братче, Тези гащи изглеждатнаистина страхотно на теб.Върни на майка си чорапите.Шерил, има ляв ударс който би поместил танкно имаше душа като половин грахово зърноФранки....поучи се от Боби Малоун преди 17 год.Боби искаше да се премести във Флоридаи Франки искаше малко сигурност.Боби умря докато опаковаше багажа си.Франки се измъкна.Повечето салони са на загуба.Мисля че ти казах че не искам повече Опасния тук.O Той не разваля нищо Франки.Но той наранява мен, душата ми плаче като го гледамда удря въздуха сякаш ще му отвърне.Колко пъти да ти казвамче белината си е белина.Защо просто не купуваш евтини неща,а винаги взимаш скъпи.Миришат по-добре Франки.Белината мирише като белина.Хей Шия...Хай mr Буда..Големия Уили,Добър бой.Мерси човече.Искаш ли да поговорим?</se>
  </para>
  <para id="5">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗРЗ ИЮнК Ъбм еРЗ ЗбНЗбЭУжЭ КЯнС ЦбжЪеЗКЦнЪнд жЮКЯЮбК бЯ ГдЗ бЗ ГПСИ ЗбЭКнЗЙГЪКЮПК Гд КЫнС СГнЯедЗбЯ ЗбЪПнП гд гПСИн ЗбЭКнЗЙбд КМПн ХЪжИ Эн ЗнМЗП ГНПегГдЗ ГСнПЯ ГдК бКПСИднбЗ КдЗПндн ИСЖнУЯГдЗ бУК ЯРЗбЯеб ГдК МЗеТ ббЪгб нЗ жнбндЪгЗРЗ КжЮЭК Ъд гдЗПЗКЯ СЖнУнеб УжЭ КПСИднїЯбЗЗРЗ УжЭ ГИЮм ЗдЗПнЯ ИРЗбЯГКК гд гЗТжСмЗбИРжС гжМжПе Эн гЯЗд ЫнС гЪСжЭдФГК жен КЪбг ФнБ жЗНПГдеЗ бЗ ФнБЗдеЗ бЯбИнбЮП ЮШЪК 18,000 гнббЯд бг нКЫнС ФнБЗКПСИ Ъбм ЗбЯнУ нЗ СЖнУнГдЗ бУК СЖнУЯЗд ЗбЗЯнЗУ КПСИ ЪбнЯГСМЪ беЗ гЗбеЗеб ГдК гКГЯП</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Obiиavala sam dolaziti ovdje s tatom.Pitam se da li prodaju ovaj lokal.Imam neљto uљteрevine.U redu je, u redu, hvala.Hej, љto to Opasni, dovraga, gleda.Izgleda kao joљ jedna boиica s vodom.Ideљ s nama u Vegas?Da vas gledam kako patite nad automatima?Aa, moje srce ne moћe podnijeti takvo lupanje.Pa, ima priliku za naslov. Plava Medvjedica,Milijun $, podjela 50:50.To je dobro, Frankie.To je super,Pa, trebat жe mi drugi.Ne mogu ga naжi, pa sam mislio tebe pitati.Zaљto bi,dovraga, ja to ћelio?Zato љto si poluslijepa stara budala,koja to nikad nije uspjela doseжi.Mislio sam da ћeliљ vidjeti kako je tobiti u ringu za vrijeme borbe za naslov.Oprosti љto te ћalim.Pokupi nekog u vegasu.Nekog s mladim rukama.Neжeљ se valjda sad rasplakati?Veж imam jednu curu.Znaљ li kako bi izgledalo ovo mjesto,kad bih ga ostavio samo na dan vremena.Kao i sad.O, idi kvragu.Reci Maggie da se ne vraжa bez pojasa.Budem.Hej, gospon Grant, ispal bum glup kaj ovo pitam.Ne postoji glupo pitanje, Opasni.Kak ste zgurali sav ovajled nutra kroz ovu malu rupicu?Probal sam skuћit, al` ne mrem.Daj da ti pokaћem, Opasni.Moћete to? Bute mi pokazali?Mislim da da.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Какъв е този език?Какво искаш?Просто предположих че искаш да знаешза един боксьор отвън който не е говорил с друг менажер.Не е говорил с друг менажер?И не просто някой менажер, Мики МакИ ти дойде да ми кажеш че Големия Уили не е говорил с Мики Мак?Нито дума, никой от тях.Опитвам се да чета.Ако мислиш че това е по-важно.Коя е новата ти приятелка?Какво?Исусе.Тя продължава да удря сякашиска да си строши китката.Губиш си времето,Казах ти че не тренирам момичета.Предположих че може да си промениш мнението.Има толкова треньори които тренират жени,няма да имаш проблеми да си намериш един.Не ми трябват други шефе,ти ще се справиш чудесно.Не ми казвай шеф, не съм ти шеф,и не си ти който ще ми казва така.Уили готов ли си за работа?Винаги.Ако спра да ти казвам шефеще ме тренираш ли?Не.Тогава май ще продължа да те наричам така.Тя дойде от югозападно Мисури,планините оттатък (...)разположени в кедровите и дъбови горинякъде между никъде и на майната си.Тя израсна знаейки едно нещо, тя е боклук.</se>
  </para>
  <para id="6">
    <se lang="ara" variant_id="0">бУКЙ ЗФеСУжЭ ГСМЪегЯбЗ,бЗ КЯжд РЯн ЗбВдОбЗб Зб6 ГФеС УжЭ дКОбХ гдеЗбЗ КФМЪеЗеб КЭегднжгЗРЗ нЭЪб ПндМСЗбм гЗРЗ ндЩСЮЗСжСЙ гЗБеб ПЭЪ ЗбгУКНЮЗКЗбгУКНЮЗК,бЗнгЯде ФСЗБ ИдШЗб МПнПКСнПе Гд нПЭЪ гУКНЮЗКеЗОСМ гд гЯКИнбЗнгЯдЯ Гд КЭЯСн ИеЗ ЯЯнУГдЗ бУК гПСИЗ бЯддн ЗУКШнЪЗд ЗСнЯн еРЗ Зд ЗСПКГЮПС бЯ РЗбЯгЗ ЪбнЯ ЗбКЭЯнС Ие Где ФОХ нКНСЯ НжбЯ ж ИЗКМЗеЯ жИЪнПЗ ЪдЯ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Imam karte. Jesi spremna?Letimo?Bi li radije vozila?Mene pitate?Bi li radije letila ili vozila?Dakle, konaиno neљto mogu odluиiti?Da, tako je.Ok, letimo tamo, vozimo nazad.To je neљto najgluplje љto sam иuo.Kako жemo to izvesti?Rekao si da odluиim.Priuљti im pakao, Opasni.Hej, stara љkolo, toalet je procurio...Hej, Flippie doрi na minutu.O, Isuse, Isuse, Marijo i  Josipe...O Boћe. Glupane.Mogao sam biti u Mirageu i piti Mai Tai.Gledati gole ћene.Opasni, izlazi odatle.Uzvrati mu, ajde.Ajde Flip, љto radiљ, pusti ga.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Тя измина 1800 мили но съдбата й все още беше  зад нея.работя с чувала шефе.Не съм ти шефи чувала те работи.Върни й парите.Сигурен ли си?Колко е платила?за 6 месеца.господи,не се прави на умник точно сега,ако жената си мисли че ще хвърля на вятъра 6 ценни месеца само за да се отърва от нея загубила си е ума,само не я окуражавай, разбра ли?Какво прави Опасния тук?в какво се е втренчил?Прилича на бутилка вода.Да не би да е платил?Да плати? Момчето не може да си позволи гащи,ти искаш да плати?Махни се от офиса ми.</se>
  </para>
  <para id="7">
    <se lang="ara" variant_id="0">УжЭ нЭЮПЯ КжЗТдЯКЗИЪн НСЯЗКе жЗИЮн Эн КНСнЯ СГУЯжЗИЮн ЯКЭЯ ббОбЭбЯн КУКШнЪн Зд КжМен бЯге ЮжнеЮжгн ИРЗбЯеРЗ МнПКЗИЪн ЗбКНСЯЗдТбн РЮдЯ Збм ЗбЗУЭбКЗИЪн ЗбКНСЯЗУКгСн ИЪгб РЗбЯЗдТбн РЮдЯ Збм ЗбЗУЭбеРЗ МнПЗден еРЗ ЗбКгСнд жУжЭдПСИЯ Ъбм СПК ЭЪббПнЯ СПК ЭЪб МнПеУжЭ ЗЮКСЦеЗ Збм ГдГФКСн ОЗХКнЗРеИ Збм ЗбИнК ЗбВдеб КСнПдн ЗбОСжМ гЪЯЗдЗ НЗбнЗ Эн ЗбИнКГСЗЯ бЗНЮЗЗде гЯЗд бШнЭеб нТЪМЯ ЗРЗ КГОСК Эн ЗбКгСндїЯбЗ,ГЫбЮн ЗбИЗИ ЪдПгЗ КСНбндФЯСЗ бЯЗРЗ ЯЗдК гЗМн КбЗЯг ЭбжМжПМгЗб беРе ЗббЪИежгЗ жСЗБе гд Гбг Эн ГЪЦЗБ ЗбМУП</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Ne trebamo trenera u kutu.Kak sam bil, gospon Grant?Bio si dobar Opasni. Stvarno dobar.Ti si moj иovjek stijena.Ajde, Flip, nisi gotov.Nisi se joљ niti poљteno borio.Svatko moћe izgubiti jednu borbu.Izvuжi жeљ se. Postat жeљ љampion svijeta.Ne bum, gospon Grant.Trebal sam znati.Ajde, stara љkolo, nema potrebe za priиom.Znam da nemrem. Umoran sam od batina.Nemoj skidati rukavice, иovjeиe.Nisi ih ni iskoristio.Moja borba.Mogu li to posuditi, Opasni?O, иovjeиe, mislio sam da se zoveљ Opasni.Aha, sad se moram boriti s retardiranim i starcem.Zovi ESPN jer ne moћeљ pisati ovo sranje.110.Naрi si posao, propalitetu.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Не съм треньор но мога да ти покажа .Оценявам всяка помощ.Всичко което трябва да направише да го закараш по средата, виждаш ли,Той постоянно се движи,приближава се,движи се около теб,отдалечава се.Правилно, сега не трябва да го удряш когато се приближава към тебзащото това което ще направи е просто да те притисне назад и да контрираударите ти,Так че гледай го наистинавнимателно, продължавай да се въртиш,дръж главата си в движениеи едното рамо назадтака си винаги готова да изстреляш мощен удар,Така сега върви насреща, добре добре,продължавай да се въртиш, движи се, това е,добре добре, прикривай си брадичката,ела насам движи се,движи се, добре...Така ли?Направи няколко удара,Прикрий брадата,Прикрий брадата,Добре, добресега докато го усвоишще пробваш ли с боксова круша?Имаш ли боксова круша?Просто ще наема докато мога да си купя собствена.върви си в къщи сега.Може ли да походя с теб?Не аз съм си вкъщи, Виж.Чудесно,Ще те безпокоя ли много ако поостана малко повече?Само затвори вратата когато излизаш.Благодаря.</se>
  </para>
  <para id="8">
    <se lang="ara" variant_id="0">КЪЗб нЗ ЭбИн нжМП ФОХ нгЯдЯ еТгеГдЗ бЗ ЗЮЗКб ЗбдУЗБбгЗРЗ Эен гЛбЯКЮЗКб гЪеЗеРЗ Мгнб нЗ СМбЗде гЛб ФЪСЗде гЛб ФЪСЮдК КЮСГ ЗбФЪСЗдеЗ ЭКЗе нЗ СМбЗдЩС ЗбнеЗ ЗдеЗ ХЫнСЙ ЗбЛПнндКЦнЪ ЯЛнС гд ЗбжЮКГЪКЮП Зд бПнЯ ЗЛПЗБЯгИУ бе ЗЛПЗБГдЩС бн ЗдЗ ФЗСнбенЗ нЗ СМбеРЗ гЦНЯГХгКЪбм гЗРЗ КЦНЯждїГгУЯ ЗбЯнУ ЗнеЗ ЗбЫИнЫИнеРЗ нЯЭн ббнжгбЗ ГУКШнЪ нЗ ЭСЗдЯнУнЗСЙ ЫСнУн гЪШбе гЗ ИЗбеЗ УнЗСЙ ЫСнУннЯСе еРе ЗбУнЗСе нСнП ЗУКСМЗЪ ЗбЮПнге бЗЯде гбЯе ЗбВдСИгЗ нМИ Ъбм ЗбКНПЛ гЪ ЗбКЗМСГЮПС бЯ РЗбЯНУдЗФЯСЗ бЯ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Nabavio sam ti gajdaљe.Ћelim da љoraљ ravno u cice,dok ne poplave i otpadnu.Dame i gospodo ovo je glavna predstava veиeri.U ovom uglu,izazivaиica Maggie Fitzgerald, u crvenom uglu,u plavom uglu</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">това е магията на борбатанад болката,над сцепените вежди, спуканите бъбреции откачени стави.Това е магията да рискуваш всичко за мечта която никой друг не вижда.Хей клечо, клечо ела насаммисля че намерих някой с когото да се биеш.Не се бия с жени.Защо не, прекрасно е,знаеш защо,защото тя си ти, можеш да се биеш с него и след това да я целунеш,и след това пак да се биеш с нея.Красиво човече, като поезия.Като поезия е.Прочел си тая глупост някъде.Мерси шефе.Това е момиче? Проклет да съм клечо.Мисля че си прав.Погледни тези малки цицки, те са като пъпки от ухапано, човече едва се виждат.Видях последния ти светкавичен удар Уил, загуби толкова време забит в земята, че помислих че пода има цици.Пода има цици. Хейпогледни ме аз съм Шерил.</se>
  </para>
  <para id="9">
    <se lang="ara" variant_id="0">бнУ Ъгбн ЗбРн ГЮбЮ Ъбнебж ЯдК гЯЗдЯЗбЭКЗЙ ККЪбг бжНПеЗГМб,бЯд ЯГд едЗбЯ ФнБ нУЗЪПеЗСИгЗ еРЗ гд ШИнЪКеЗнИПж ГдеЗ КгКбЯ ФнЖЗ гЗбПнеЗ СПК ЭЪб еРЗгЗ бПнеЗГКУЗЖб ЯнЭ НХбК Ъбм РЗбЯїЗдЗ бЗ ГКУЗЖбГСнП ГУКСМЗЪ еРЗ ЗбЯнУеРЗ ЗбЯнУїеРЗ ЗбЯнУ бн,жГРЗ ИЮнК КбЯгнде УжЭ нЩд ЗбдЗУ Гддн ГПСИЯеб еРЗ ФнБ ЫнС МнПдЪг Где ЯРЗбЯЯбгЗ бгУКне КЭЮПнддн ЗЪгЗбнГдЗ ГНСМ дЭУнбЗ нгЯддн Гд ЗЪнСе бГн ГНПЯгЗ КЪбгндГдЗ ГЭег РЗбЯКИПнд ЭКЗе бШнЭееб нгЯддн Гд ГЪШнЯ дХнНГЮПС бЯ РЗбЯУжЭ КМПнд гПСИ нСнП КПСнИ ЭКЗебЗЯдЯ УжЭ КЦнЪнд жЮКЯбГдЯ ЯИнСе Эн ЗбЪгСбЗ ЗФЪС Гддн ЯИнСе Эн ЗбЪгС жбЗ ГдЗ,еб КСнддн ГЮЗКб ФИЗдИГЪгЗС Зб21нГОР гд ЗбжЮК 4 УджЗКбКПСнИ гбЗЯгЯг ЪгСЯїЪгСн 31ЗдК 31 бЗ нгЯдЯ Зд ККПСИ ЗбИЗбнеИеРЗ ЗбЪгСГдЗ ГКПСИ гд 3 УджЗКжбЗ нгЯд ЗбКПСИ Ъбм ЯнУ ЗбУСЪегЗджЪ еРЗ ЗбгПСнИбг нЯд бн гПСИ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Billie "Plava medvjedica".Dragi Isuse.Joљ jednom, i to жe te koљtati boda.Jesi me иula?Nastavi borbu.U redu, to je to. Uzet жu jedan bod.Oduzimam jedan bod plavom uglu.Dame i gospodo prva runda jeu knjizi ovog љampionata.Dobro izgledaљ.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Хайде bro, пода има цицитова е смешно.Млъкни, какво се смееш?Дръж чувала глупако.Кога почнаха да правят чорапогащи за мъже клечо?Добре това е достатъчно,Достатъчно за днес.Дай да те закарам.O не мога Франки, средния има урок по пиано, обещах на Грейс да го закарам.Да не се развалила колата на Грейс?Тя я мрази,Иска старата обратно , но продавача не я дава,каза че вече е намерил купувач.Може би аз трябва да говоря с него?Ще се радвам.Ok.Благодаря.(...) днес не иска.Някога свършил ли си нещо тук?Не е моя работа да се тревожа какво бих правил на твое място.Малките момичета трябва бъдат оставени сами.Yeah, Сякаш някой й помага.Може би е просто естествен талант.Изглежда сякаш е открила нещо.Взела ми е боксовата круша ,Това е намерила.Чудя се как по дяволите го е взела.Чудя се.Ще ми трябва тази боксова круша.Тази ли?Да тази, това е моята круша и ако го използваш хората ще си помислят че те тренирам.Толкова ли е зле шефе?Да, всеки път когато го докосвашми носиш загуби.</se>
  </para>
  <para id="10">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГЯСе Гд ГЯжд гд нЮжб бЯн ЗбНЮнЮеВУЭе бГУКОПЗгн ЯнУЯнЗ УнПнбд КИЯн ЗбВдеб УжЭ КИЯндїбЗ нЗ УнПнОРн,ГНКЭЩн ИебЗ,ГдК КНКЗМеОРн ЗбЯнУбг ГСе гд 20 УдеГУКгКЪн ИбГгС,НУдЗУжЭ ГЪКгП Ъбм дЭУнбЗ КЭЮПндеЗдЗ ЗЪбг нЗ ежМд,СМбЯ еж ЗбИШбЭбЗ дКЮЗУг ИбдХЭбЯд ГРЗ бг ГСм 40 ИбгЖе ГКХб Ин ЪдПгЗ КХИН ЗбдУИе 60 Збм 40Гж бЗ ККХб Ин ГИПЗжнбнЭСЗдЯнеб едЗбЯ ФнБВУЭ бЮПжгн еЯРЗбЯд ЯдК ЮСнИЗ ГдК бУК Гн ФОХКЭЦб Эн Гн жЮКГСнП Гд ГФЯСЯ бГЪЗПК УнЗСЙЫСнУнбЗ нМИ ЪбнЯ ФЯСнбг ГЭЪб ФнБИЯК ЫСнУн ЪдПгЗ СГКеЗНЮЗГСПК Гд ГКНПЛ гЪЯ ИФДд ЗбЪгбЯдК ЗКЯбг гЪ ежМдгжЪПдЗ Эн ФеС 9нМИ Ъбн Гд ГКСЯЯ нЗ ЭСЗдЯнгЗРЗїбЗбЮИ Ъбм ИЪП ЮКЗбнд ЭЮШ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Bit жe u redu.Ne sumnjam, gazda.Samo se pazi.Udalji se od nje.Idi u neutralni kut.Neutralni kut.Ostani dolje, kuиko.Budem ja.Kako oko, gazda?Koliko oиi tebaљ da zavrљiљ ovu borbu?Jedno жe biti dovoljno.Sad, љto da uиinim s "Medvjedicom"?Probaj koraknuti izvan i zakaиiti joj jetra?Radila sam to.Od иelika je.Znam to, ali ovaj put ћelim da je udariљ ravno goreispod njene mrљave guzice, razumijeљ?Ravno u sijanski ћivac.Samo kopaj, kopaj.I nastavi je ubadati, иujeљ li me?A љto je sa sucem?</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">не мога просто да го заемана всеки.Разбирам.Виж приличаш ми на добро момиче,мога ли да ти дам един съвет?Ще се радвам.Трябва да си намериш треньор или в този салонили някъде другаде който да иска да тренира момичета,може и да е последното откачено нещо навънно единствения проблем е че ти само ще ми загубиш времето защото си твърде стара.Не се чувствам толкова стара.И аз но не ме виждашда се бия с 21 годишни нали,отнема около 4 години да се тренира един боксьор.На колко години си?31, До следващия ми рожден ден.Така. 31.Не би искала да започнеш да учиш забалерина на 31 години нали?вече съм учила 3 години.И не можеш да удариш една круша?Що за тренировки са това?Никога не съм имала шеф.Добре мразя да го казвам но то е очевадно.Някой е бил честен с теб.Мразя да съм този който казва истината.Да, добре, съжалявам че ви използвах чувала г-н Дън.Не се гласиш да плачеш нали?Не сър.Ей, виж, задръж проклетото нещо.То ти трябва.Не вземи го, Не съм го виждал от 20 годинитака или иначе.Имах 3 оттогава,просто, просто ще й се нарадваш нали?Ще я наема докато си купя собствена.Само не я губи.Хогън знам, че твоя борец е шампионтака че не делим поравно</se>
  </para>
  <para id="11">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЯгЗ ЮбКбПн ЭСХе жЗНПеГСнП ФОХЗ нгЯд бе ЭЪб Гн ФнБжнМ Гд ГНПЛ ЗбКЫннС ЮИб ЗбгИЗСЗеОРдн Збм ЗббЮИнЪдн ЗдЗ ГжХбКЯ Збм гИЗСЗЙ ЗббЮИжРЗбЯ ЗбФОХ ГОРЯ гднГдЗ ВУЭ нЗ ЭСЗдЯнЗКгдм бж ЯдК гЪн Эн гИЗСЗЙ ЗббЮИгнЯн СМб ГЪгЗб бЗ нЯде Гд нЪбгЯ ФнБбЮП ЪбгКдн Яб ФнБЪбн гЪСЭКеедЗбЯ ГгжС бЗ нСнП Гд нУгЪеЗ ЗбдЗУжГдЗ ГЮЗКб ИШб ЗбЪЗбг ббгбЗЯге КжгЗУеК гЗдПндМС ЗдЗ ЗбИУ ЗбЮЭЗТЗК бУИИ гЪндГКПСИ Ъбм НСЯЙ ЗбЗЮПЗг УнПнПндМС ЗЦСИ гЗ ЪдПЯ жОСМ гд ЗбХЗбе ЗбСнЗЦнеПндМС ЭЯС ИКбЯ ЗбЦСИе НЗбгЗ ГЪжПГЭЯС ИГд КЯжд Южнебг нУКШЪ ЗНП ЗбЮжб бПндМСбЮП УгЪК Ъд жбн</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Ovo je tvoje.Drћi gard, drћi ga gore.Ajde diљi.Tako je diљi, dobro...</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">виж обади ми се пак с 60/40или изобщо не ми се обаждай.Хей Уили.Хей Франки.Нещо не е наред ли?Съжалявам че идвам така в дома ти,знам че не обичаш хората да ти се изтърсват така.ти не си хората Уили,винаги си добре дошъл.Исках да ти благодаря за колата на Грейс.Няма нужда да ми благодариш. Плащането на 1000$за собствената ти кола е удоволствие.Грейс се скъса да плаче когато е видя.Наистина?Освен това трябва да поговоримза работа.Добре тъкмо говорих с Хоугън,Всичко сме уредили за септември,всичко освен печалбата.Трябва да те напусна Франки.Какво?Уили Титлата е само на 2 срещи от теб.Не е така, каккто казваш,имам една възможност, ако спечеля правя каквото мога докато все още мога.Трябва ми някой в игратанякой който прави нещата да се случват,и ще направя смяната преди срещата.Каза ми че ще ме вземе единственно ако ме докара до титла.Така че отивам на среща за титлата,и той ще ме заведе до нея.Единствения начин за да стане, съжалявам Франки,Не мога повече да чакам за титлата,исках да си с мен.Мики Мак е бизнесмен,не може да те научи на нищо.вече научих всичко от което се нуждаех.Има някои неща които хората не искат да чуват.</se>
  </para>
  <para id="12">
    <se lang="ara" variant_id="0">Ъбм ЗбЗЮб ГУКШнЪ ЗбСДнЗ ИЯбКмЪнднбг нЭЪбеЗ ИФЯб МнПбПн ЗбХЗбе ЗбСнЗЦнебЗ нМИ Зд ЗЯжд гПСИ гбЗЯге ИеРЗ ЗбЪгСеб ЮЗб бЯ жнбн ЗбУИИЗде гнЯн,гнЯн ЮЗг ИбЗКХЗббгЗРЗ бг КДгд ИЮПСЗКеїбЮП жМПКе жПСИКе бЛгЗдн УджЗКЗеРЗ нЪдн Зддн бЗ ГДгд ИЮПСЗКеЯдК КУКШнЪ Гд КФСЯе ИгИЗСЗЙ ЗббЮИ ЮИбУдКнд,ЯЗд нЪбг РЗбЯЗдЗ гУКЪМИ гд ЗдЩЗСЯ Яб еРЗ ЗбжЮКЗбРеЗИ едЗбЯ жГОР ЗбНТЗг ГгСнд гОКбЭндеб ЯЗд Ъбн ЪПг НгЗнКеЗдК КНгне гд ЗббЮИГМбЗбВд ЗХИН ЗбЗгС гЭежггЗРЗ ЭЪб гПСИЯ ИЯ,ЯдК гбЗЯг МнПГЭЦб гд жнбн ИЯЛнСеб ГЪШЗЯ ЗбЮИ Гж ЯдК ККОИШНКм ЭЮПК ЪндЯбЮП ГОРК ЭСХКнбЗ нгЯд бГНП Гддн бг ГЭЪб РЗбЯ ЗдЗ ГРЯС РЗбЯ жЪРСдн ЗРЗ бг ГСП бгбЗЯгн Гд нЮЦн дХЭ НнЗКе ЗбВОС ж еж ндЩЭ бЪЗИ ЫнСе ГМб ГдК ЗбСМб ЗбРЯнГдК ЗбРн ККЪбг ЗбнждЗднебЮП НгнК дЭУЯ гд ЗбгИЗСЗеЗббЮИЯнЭ КЮжб РЗбЯ Иб нждЗдне </se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Imate bradu, gazda.Mislila sam da жe mi pomoжi kod dama.Ne mogu reжi da je.Da li, da li jako boli?Ne boli uopжe.To je dobro.Gdje je Frankie?Vani, razgovara s doktorima.Vjerojatno im govori kako da rade svoj posao.Govore mu da sam C1 i C2 gotova,љto znaиi da je moja kraljћnica joљ uvijekslomljena i neжu nikad moжi normalno disati.Da жu ovako biti do kraja svog ћivota.Traћila sam da mu kaћu.Ne znam kako жe to primiti.Jesi li vidio borbu?Naravno da jesam. Imala si je Maggie.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Томас Хитман Ърнс игра срещу мен за световната купа в средна категория.Опасен, сложил съм тези ръкавици поради някаква причина.Просто упражнявам краката.Опасен или удари  или се махай от залата.Опасен, искам да си мислишbout that punch i'll brb.мисля, мисля как да ударяколкото се може по-силно.Никой нямаше душа да каже на Опаснияче Ърнс се пенсионира преди няколко години.32000:26:47,200 --> 00:26:52,200Чух за Уили, студено е,мъртвешки студено,Чух за Уили, студено е,мъртвешки студено,плюс това не можеше да е толкова злеако ти не беше толкова стар.Да поне аз мога да гледам с двете си очи.Мхм не помогна ли ти за това?Аз си имам салона, не ми трябва да тренирам боксьори на моята възраст.Уили каза ли ти защо?Защото Мики има връзки.Не е заради връзките Франки,Заради това че не вярваш в него е.Да бе, Аз го намерих, аз остнах с него за 8 год.и това ако не е вяра в него.Можеше да му дадеш срещата за титлата още преди 2 години,сега знае че съм удивен чеостана толкова дълго.Да отидеш там и да вземешу дома клана са 2 различни неща.Какво трябвааше да направя, да го пусна през главата си и да не го пазя ли?О ти си го пазел отшампионата?Да.Е сега вече разбирам.Добре а ти боклуко,какво правеше твоя менажер?Ти беше дяволски боксьор,много по-добър от Уили,той ти осигури срещата или...Не те ли захвърли сам да си трошишглавата докато не си загуби окото?</se>
  </para>
  <para id="13">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗбгбЗЯге КХСЭ ЫнС ШИнЪнбЗд Яб ФнБ ЭнеЗ гОКбЭЗРЗ ГСПК ЗбКНСЯ Збм ЗбнУЗС КЦЫШ Ъбм ЗбЗХЗИ ЗбнгдмЗРЗ ГСПК ЗбКНСЯ Збм ЗбнгндКЦЫШ Ъбм ЗбЗХЗИЪ ЗбнУСм,ббеСИ гд ЗбЗбгКПОб ЗбнеЗЯб ФнБ гОКбЭ Эн ЗбгбЗЯгееб КСнП егИСМС ИбМИдеЗНЦСК бн егИСМС ИбМИдеЗМб еб КСнПеЗїжнбн ГИбм МнПЗеЗРЗ Яб гЗКСнП ЮжбебЮП ЭЗТеРЗ Ъгб МнПеб ФЗеПКеЗїдЪгЯг гСе ЮбК бЯ Зд КНЗЭЩ Ъбм дЮжПЯЭн ЗУКЗП гУнУИнеРЗ ХНнНГМб</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Nisam se smjela okrenuti.Uvijek se zaљtiti.Koliko mi je to puta rekao?Voli se ponavljati.Hoжeљ li mu reжi da mi ћao?Ne, neжu Maggie.Najprokletija stvar.Pa, kakav je plan?Znam da ga imaљ, pa mi ga reci.Ti si kriv.Da ti si kriv љto je takva.Tjerao si me da je treniram.Znao sam da nisam trebao.Prijeиilo me to љto je cura.Sve mi je govorilo da to ne иinim.Sve osim tebe.Izvuжi жu te odavdje.Ovdje doktori ne znaju niљta.Inaиe ne bi ћivjeli ovdje, u pustinji.Иim se budeљ mogla micati,naжi жemo mjesto gdje su stvarno studirali medicinu.Samo se ti odmaraj.Sve жu srediti.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Да добре помня, и извинявай,ако не искам моите борци да губятостатъка от живота си чистейки храчките на останалите.Да бе, като теб умникоти който учиш гръцки.Галски.Ти просто се пазиш далеч от шампионски срещи,как ще преведеш това на галски.Бокса е неестествен нещо,защото всичко в него е наобратно,</se>
  </para>
  <para id="14">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗРЯС ЯдК ЗгФн дХЭ ЗбШСнЮЗРЯС ЗдЯ КСЯКдн ЪдП гНШЙ ЗбжЮжПбЮП РеИ ИЗЯСЗЯЗд Ъбн ЗбгФн гнбндбЮП ЯЗд ЦгнСЯ МнПгЗ еРЗЗде нжг гнбЗПеЗЗдЯ бЗ ККдЭУнд ИФЯб ХНнНЗбнжг ЪнП гнбЗПЯЯг ЗХИН ЪгСЯї32жГдЗ бЗ ГНКЭб бГддн бг ГЫнС ФнБ Эн НнЗКн гдР ЯдК ИЪгС 13жИбдУИе бЯ УжЭ ЗЯжд 37жбЗ ГЪбг бгЗРЗ еРЗЗОн Эн ЗбУМджГОКн бПнеЗ ШЭбжГИн гнКжГгн КТд 312 ИЗждП ЗРЗ ЭЯСК ХНнНЗ УжЭ ЗСМЪ Збм ИнКнЗбгФЯбе Зд еРЗ гЗ нСнНдн ЭЮШ Зд ЗЪгбеЗРЗ ЯдК ЯИнСе Ъбм еРЗ ЭбнУ бн ФнБеб еРЗ ЯЗЭнеб еРЗ ЯнУ УСЪКЯЗКгдм Южб РЗбЯЗдКЩСн</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Dvaput je skoro uspio,sve dok je nisu pregledali i reklida ne mogu uиiniti niљta.Proљlo je 2 mjeseca dok nije biladovoljno stabilna za micanje.Imaju sestre za to, znaљ?One su amaterke.Dobila je koћne иireve jer se nije mogla micati.Hvala.Proљli su 6-satni put s ambulatnim kolima.Letimo tamo, vozimo nazad.Rehabilitacijski centar koji je Frankie naљao,bilo je lijepo mjesto.Dobro su brinuli o Maggie. Inaиe bi se ћalila.Trebalo je nekoliko sati svaki danda bi je spremili za kolica.Kako nije mogla samostalno disati,respirator je uvijek radio.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">преместваш тежестта на десния палец,за да се преместиш надясно използваш левия палец,вместо да бягаш от болкатакакто всеки нормален би направил,ти отиваш насреща й.Всичко в бокса е наобратно.Чийзбургер?Купил си ми Чийзбургер?Да.Никога не съм виждал да купуваш на някого чийзбургер.Не можах да го изям, и го взехИскаш ли го?добре предполагам че трябва да го спестя.Гледа ли срещата?Да гледах я. Уили добре се справи.Това ли имаш да кажеш?Уили победи нали? Добре е.Трябва да поработиш върху себе си,да се научиш да казваш това е добра работа.Гледа ли?Да имам  HBO.Как можеш да си позволиш HBO? Откога ти казвамда пестиш парите си?Откакто се бих с Луис Тайфуна Джонсънв клуба в Тупуло Мисисипи.That (...)?Да менажера избяга, остави ни мен и теб да се измъкнем към къщи,нищо ли не си спомняш?Да спомням си че ходих пеша половината път и си мислех че ще ме линчуват.</se>
  </para>
  <para id="15">
    <se lang="ara" variant_id="0">бЗ ,ЗдЗ ВУЭееб ККЭЗжЦнддЪг УнПнбГддн ЗЪбг ЗРЗ ПСИКдн МнПЗ УжЭ ЗХИН ИШбеЗСЗЯ КдЩС ЗбнЗМб гд ИЗИ ЗбЭЦжббЗ КЮб еРЗбЗ КЮб еРЗ ЗРЗ бг нЯд НЮнЮеЗСнП гПСИбЗ ЗСнП НУде жбЗ гЪждеЗРЗ бг КЯд геКгЭжСЗЖн ЗгжС ЗЭЪбеЗКжЮЭнгЗРЗ КЭЪбндНУдЗ,ЗРЗ ЗСПК Зд ЗПСИЯбд КдПг Ъбм РЗбЯЗУгЪнднЗРЗ ПСИКЯЗжЪПЯ ИИРб Яб МеПнЗдеЗ ОбШеЗдЗ ЗУгЪЯЗРЗ ПСИКЯ,бЗ КЮжбн ФнБ жбЗ КУЖбнднЮжбн дЪг ЭСЗдЯнжУжЭ ЗдУм ЗдЯ ЭКЗежбЗ КГКн ИЗЯне бн ГРЗ ГХИКнЗКЭЮдЗбнУ ИЪПУжЭ ЗЪбгЯ ЯнЭ КЮЗКбнд,жгд Лг ЎЗКн бЯ ИгПнСжЗдЗ ЗдУНИ ИЪПеЗбЗ КМЗПбндн,еРЗ ЗбШСнЮе ЗбжНнПеЗЪбгЯ гЗ КСнПнд гЪСЭКе жгд Кг КРеИнд бНХП ЗбгЗббЗ ЗИЗбн ИФнБжбЗ ЗСнП ЗбУгЗЪ Ъд ЗбгжЦжЪеРе ЗбШСнЮе ЗбжНнПе бКПСнИЯНУдЗ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Maggiena mam je nazvala da dolazi u posjet.Иekala je uz prozor iduжa 2 tjedna.Frankie ih je konaиno naљao.Saznao je da su se prijavili u hotel 6 dana ranije.Ostavljao je poruke koje mu nikad nisu uzvraжali.Ne moraљ biti ovdje cijeli dan.Ne, sviрa mi se ovdje, nije mi krivo.Istina je da bih i bez tebe dolazi иitati ovamo u miru.Mama жe uskoro doжi,pa жeљ moжi podijeliti svoj teret.Nije mi teret.Evo иitaj ovo.To je dosta. To je grozno.Kako god, reжi жu ti na engleskom љti znaиi.Piљe: "Podiжi жu se i otiжi. Otiжi slobodno.U malu kolibu, izgraрenu od gline i cigli,i imat жu tamo mira,jer mir dolazi polako.Dolazi iz valova ujutro tamo gdje cvrиak pjeva."Nije loљe, zar ne?Izgradit жeљ si kolibu, gazda?Ja?Da, znaљ kad ostaviљ sve ovo.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Потеглих, момчето изпадна преди да затворя добре вратата,и трябваше да се връща назад 2 мили.Твоя късмет се справя по-добре от теб,затова.Какво по дяволите е това?Нейния рожден ден.Не дишаш правилно,затова се задъхваш.Днес е рожденния ти деннали, и колко години стават?На 32 съм г-н ДЪ,и съм тук празнувайки факта че загубихоще една година е търкане на чинии и сервиранекоето и правя откакто навърших 13,и ако зависи от теб ще съм на 37преди да мога направя един ударкойто трябва да отрябота на тази крушаза един месец (...) проста истина.Другата истина е че брат ми е в затвора,сестра ми мами социалнитепретендирайки че едно от бебетата й е все още живо,баща ми е мъртъв, а майка ми тежи 312lbs.Ако продължа мисълта си трябва да се прибера в къщи,да си намеря изполвана кола, да си купяфризер и някой орган,проблема е че това е единственотонещо което чувствам че правя добре.Ако съм твърде стара за това тогава няма да получа нищо.достатъчно истини ли чу?Това ли е твоята круша?ако твоя е до чертата,искам да мога да кажа къде еЗадръж, задръж, Ще ти покажа някои неща,и тогава ще ти намерим треньор.Не съжалявам.Нима си в позиция за преговори?Да сър, защото знам че ако ме тренирате добреще стана шампион,</se>
  </para>
  <para id="16">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗдЯ бЗ ККНСЯнднМИ Зд КНСЯн ЮПгнЯжеРЗ ЗбгС ЗбРн УжЭ ЗЪбгЯ ЗнЗееРЗ гЗ ЪбнЯ ЭЪбеОРн гжЮЪ СнЗЦнЯГдЯ КСнПнд ЦСИ ФнБГЦСИн ЗбЯнУКжЮЭнгЗРЗ ЭЪбКїбЮП ЭЪбК ОШЖндЗжбЗ ЗдЯ УЖбКн УДЗбЛЗднЗ ЗдЯ УЖбКн УДЗб ВОСгЗ ГСнПЯ ЭЪбе,бнУ ЦСИеЗ ИФЯб ЮжнбЯд ЯнЭ ККЮднд ЗбЦСИеЗдЩСн Збнеб КСндн еРЗ гСе ЗОСмЮжбн жЗНП ЭЮШ ЗСМжЯжЗНПЮжбн жЗНП,еРЗ МнПЛг ЗНСЯ ЮПгн ЗбнгдмЗСЖнК РЗбЯИОбЭнЙ нПн ЯГдн ГЦСИ ЗбЛбМЛг ЗдЮб Збм ЮПгн ЗбнУСм Лг ЗбЯг ИнПн ЗбнгдмжГУКгС ИЭЪб РЗбЯГУКгСн Эн ЗбКгСнд</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Previљe mi se sviрa smrad.Misliљ? Jer. mogu vas lako zamislitiиitajuжi knjigu i jeduжi limun pitu.A ti? Bi li voljela doжi ћivjeti u kolibu?Mogla bi nauиiti kako peжi kolaиe.Onda жu moћda poиeti traћiti.Bok, ja sam Frankie Dunn, sreli smo se u Missourieu.Gdje je moja curica?Zar ne mislite da biste se trebalivratiti presvuжi u hotel.Ona ne zna da ste ovdje veжtjedan dana i posjeжujete Woodya i Mickeya.Imamo posla s mojom sestrom.Recite mi gdje je?A ti si sigurno J.D., a ti si biznismen.Gledajte, propustili ste neke voћnje.Vratite se nazad, a ja жu reжi da niste uspjeli doжi.Doљla sam ovdje brinuti se o svojoj kжeri,a vi govorite da nisam dobra majka?Marianne ne moћe nigdje.Da smo je mogli povesti u Disneyland, odveli bi je.Maggie Fitzgerald?Samo ravno dolje - 301.- Ajmo.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Yeah out of pitty.Не го казвай, не говори така ако не е истина.Искам треньор, не искаммилостиня, и не искам услуги,ако не си заинтересуван тогавааз имам още да празнувам.Спри спри, по дяволите спри.Какво по дяволите правиш?Ok, ако те взема...Никога няма да съжаляваш.Виж само ме изслушай...ако те взема ...Обещавам да тренирам здраво.Господи вече е грешка.мммм слушам те шефе.Ако те взема да те уча, няма да казваш нищо,няма да ме питаш, няма да питаш защо,няма да говоришосвен да Франкии аз ще се оптам да забравяфакта че си жена.само това искам.И няма да ми плачешако те наранят.Разбрано?Разбрахме се.Не не съвсем,ще те науча да се биеш след товаще ти намерим менажер и те оставям.Добре мразя да споря...Не спори с мен, това е единствения начинда се сработим, аз те научавам на всичко което ще ти е нужнослед това ти отиваш да печелиш милиони,Не ме интересува, потроши си зъбитеако искаш, не ме вълнуване искам и да чувамтова е единствения начин,само така ще го направя.Добре,сега едно от нещата които забелязахе че ти никога не си мърдаш краката.Стоиш като залепена.Трябва да си мърдаш краката,това ще е най- важното на което ще те науча.така трябва да направиш следното,</se>
  </para>
  <para id="17">
    <se lang="ara" variant_id="0">бЗ нгЯдЯ Зд КМЪбе ндУм Яб ФнБЗМЪбе нУгЪ ХжКЯ ЭЮШжнЭЪб гЗ КЮжбжЯнЭ нНЗЭЩжд Ъбм КжЗТдегжЯнЭ нГОРе гд ЗбВОСжЗбЦЫШ Ъбм ЗХИЪ ЗбЮПг ЗбнгдмжЯнЭ КНКЗМнд ЗбКЭЯнСЯнЭ бЗ КМЪбе нбНЮ ИЯжЪбнЯ КЪбнг дЭУ ЗбФнБ жКЪбгНКм нЩджд Здег жбПжЗ ИеРЗ ЗбФЯбеРЗ ЯЗЭн ббнжг еб КЪКЮП Здн МЗеТе ббЮКЗбКЪЗбн Збм едЗЗдК бЗ ККдЭУнд</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Љto je to?Љto vi svi radite ovdje?Oprosti sreжo, ali nemamo puno vremena.Gosp. Johnson nam raиuna puno novcakako bi bio ovdje i osigurao da se ovo poљteno uradi.Zaљto ne ostavite, pa жu joj ja kasnije proиitati?Hej, stari jesi ti иlan obitelji?Kloni se naљih poslova.Proиitaj mi, mama.Samo neљto pravno. Zaљtita tvog novca.Mama ne moraљ se brinuti.Boksaиka komisija plaжa sve ovo.Љto ako ne, Marianne?Gosp. Johnson kaћe da bi mi mogli uzeti kuжu.Ako prepiљeљ svoju imovinu na mamu,nitko je neжe moжi dirnuti.Bez doktora. Bez troљkova pogreba, bez iиega.Samo to ostavite, a ja жu joj kasnije proиitati.Gosp. Dunn, s duћnim poљtovanjem,ali ovo se vas ne tiиe.U redu. Bit жu u hodniku.Bila si dobra kжerka, Marianne.Potpiљi ovaj papir, pobrini se za obitelj,tako bi tvoj tata htio.Kako radiљ svoj znak?Moћeљ li drћati olovku?Mora to uиiniti sa zubima, mama.Ha?Moraљ joj staviti u usta.Izvoliљ, sreжo.Jesi li vidjela borbu mama?Znaљ kako ja mislim o tome.Bila sam priliиno dobra.Izgubila si, Marianne.Nije tvoja greљka, kako sam иula, ali izgubila si.Ne bih htjela da izgubiљ ono љto ti je ostalo.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">изглеждаш сякаш ще удариш нещо.как да го мръдна шефе?Просто удари.Спри.Какво греша?Две неща направи.1 зададе въпрос и2 зададе още един въпрос.сега това което искам от теб е не да удариш силно,а колко добре да удариш.гледай ме,и брой с мен ако искаш,само брой .Може ли да ми покажеш пак?Само кажи едно моля.едно.Ok едно.Едно.ok Само кажи едно,това е добре,след това пристъпвам на десния си крак,виждаш как премествам тежестта си на десния кракслед това удрям с опакото на ръката си,thin ice, thin ice след това се връщами премествам към левия крак,и удрям с дясната ръка,ice picking отново...Просто повтаряй така, упражнявай се.Покажи им как да стоят,дръж краката им под раменете.</se>
  </para>
  <para id="18">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗдК КНИУнд дЭУЯ Яб гЗ ККЪСЦнд Збм ЗбЦЫШКжЮЭ Ъд Ъгб РЗбЯНУдЗ,бЯднн ГИбн НУдЗЗдЗ бЗ ЗПСИ ЗбЭКнЗЙеб КЪКЮП Здн МЗеТе ббЮКЗбЪдПгЗ дНХб Ъбм гПнС УжЭ дЪбг РЗбЯЗдК КМЪбдн гФЫжб ПЗЖгЗеб бПнЯ ЪЗЖбеїгЗРЗбЗ ЗЪбг Зд ЯЗд бПнЯ ЪЗЖбеЯбЗбПн ЗИде ЗУгеЗ ЯнКнеРе ЪЗЖбедНд бУдЗ гЮСИнд гд ИЪЦдЗЯг КТдїгЗРЗїгФЯбЙ ЪЗЖбКн ЗбжТд ЗбТЗЖПГМббг КЯд ЯИнСЙЯЗдК СнЗЦнебЗ ГЪбг ЗРЗ НЗЭЩЙ Ъбм РЗбЯгЗРЗ КЭЯСеб ЗдЗ МЗеТе ббЮКЗбУЗбнКЪЗб Збм едЗЭСЗдЯн,ЗСнП Зд ЗКНПЛ ЗбнЯ бжНПдЗУЗбн гПнС МнПеб КИНЛ Ъд ЭКЗеїЗИНЛ Ъд ЭКЗе МнПеЗСЖнКУССК ИбЪгб гЪЯ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Љto bi to trebalo znaиiti?Mama, uzmi Mardel i J.D. i odite doma,prije nego kaћem ovom tu odvjetniku,da zbog brige o socijalnom nisinikad ni poљteno potpisala papire od kuжe.Dakle, mogu ti prodati kuжu kad god poћelim,ti lijena seljanиuro.A ako se ikad vratiљ, to жu i uиiniti.Pa. moћda bi netko trebao brojati do 10.Ne miriљe ugodno, zar ne , doktore?Moћda жeљ je izgubiti, Maggie.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Не може просто да им кажешда забравят всичко което знаят,трябва да ги накарашда забравят с костите си.толкова да ги измориш че само да слушат,да чуват само твоя глас,да правят само това което има кажеш.Покажи им как да балансирати да се държат далеч от другия.Как да изберат момента за деснияи как да подгънат колене при промушване.как да се пазят в защита така чедругия отсреща да не може да дойде след теб,и след това всичко отново да им покажеш,отново и отново и отново докатозапочнат дфа си мислят че са родени така.Мислиш ли че съм готова за среща?Хей, ела насам.</se>
  </para>
  <para id="19">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЯдК ЗСЗЮИЯ,бПнЯ нП нУСм ЮжнеФЯСЗ бЯеб КСнПнд ЗбгНЗжбеїеРЗ ЗЯнПбГддн ГЪКЮП ЗдЯ МЗеТе ббЮКЗб гЗбРн ЗЭЪбе ОЗШБїЗдК КИбнд НУдКЗИЪн ЗббЯгЗдЗ бЗ ЗИбн НУдЗдЗ ЗОУСнЗ ЗбенЗдеЗ гбЗЯге ИЗСЪенУЗСЯ,ЗИЮн нУЗСЯ гСЭжЪбПне гбЗЯгнд МнПндЗбнУ еРЗ ХНнНЗМбнУЗСЯ,ЗббЪдеЗде гПнС МнПнУЗСЯ,ЗИЮн нУЗСЯ гСЭжЪеб КЪКЮП Зде КУгЪЯ гд едЗ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Bit жe u redu.Sve љto иujem je vaљ glas, gazda.Trebaљ li љto?Trebam znati љto "molkushla" znaиi?Pa, nisi pobjedila pa ti ne trebam reжi.Ti si najzloиestiji muљkarac kojeg sam srela.Nije ni иudo љto te nitko ne voli.Podsjeжaљ me na tatu.Mora da je bio inteligentan, zgodan muљkarac,Neжeљ me viљe tjerati da lupam osmice, zar ne?Ne, gledao sam ovaj katalog iz gradskog koleрa.Mislio sam ti nabaviti kolica,moћda ona koja moћeљ micati pomoжu slamke.Moћda bi ћeljela iжi u љkolu.Moram vas pitati za uslugu, gazda.Naravno. Bilo љto.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Мразя да не се разбираме с теб.Всеки път когато си под натискси сдържаш дъха, спри да го правиш.Ok, но освен това се справям доста добре нали?Имам предвид като за жена.Не тренирам жени.мислиш ли че съм готова за среща шефе?Да ти намерим менажер и ще видим дали си .Бих искала но ти ме държиш твърде заета.Имаш ли семейство шефе?Какво?Пилееш толкова време с мени  не знам имаш ли си някого?Не, добре се имам дъщеря, Кати.Това е семейство.Не сме много близки.Колко тежи?Ккаво?Проблемите в моето семейство идват с килограмите.Мда, не  много,беше истинска атлетка,не знам дали продължава.И какво мислиш, готова ли съм за среща?Хей Сал, би ли дошъл насам за секунда?Франки трябва да се видим отзад за малко ок?мога ли да ти отнема една минута?Сал е истински добър менажер,има няколко златни момета,търсиш ли си момиче Сал?Ами да търся си една добра.Ето ти една.</se>
  </para>
  <para id="20">
    <se lang="ara" variant_id="0">нгЯд Зд КУЗЪПеУЗбн нНЗжб Зд нЮг ЮКЗб гЪ ПнМнжЯнЭ бн Зд ЗЪбгВКн бЗддн ЗУКгКЪ ИбЮКЗбЗКнЗ ЗбенКЪЗбн Збм едЗЗдЯ КжЮЪнд нПЯ ЗбнУСмеб КгЗдЪ ЗбКНПЛ гЪ гбЗЯгКнЗдК КЮжг ИЪгб УнБеб еРе ен ШСнЮКЯгЗРЗ КЭЪбЗдЗ ЗКНПЛ,ЗдК гЗРЗ КЭЪбїеб еРе гбЗЯгКЯїЗдеЗ гбЗЯгКнбУК ЯгЗ ЗСнПНУдЗ,ОРеЗ ЗдКбЗ нгЯдеЗ ЗбгбЗЯгееб нЮжб бн ЗНПЯг гЗРЗ нНПЛбЮП КГОСК,жУЗбн ГОР гЯЗднеб еРе гбЗЯгКЯГМб,еРе гбЗЯгКнбПнЯ 10 ЛжЗднЗНЗЭЩ Ъбм нУСЗн Лг ЗЦСИ жЗУКгС ИРЗбЯбЗ КжЮЪнеЗЯбгЗ ЗжЮЪКнеЗ КЦСИЯ гд ЗбЗЪбмеРЗ Яб гЗ КЭЯС ИежЪдПгЗ КжМе нПеЗ Збнгдм,еб КУгЪндднїЗУгЪЯжЪдПгЗ КЭЪб РЗбЯ КдНн МЗдИЗЭегКнГМбНУдЗбдИПГ ЗРеИн беЗЯнЭ КНгн дЭУЯжЗбСЮИе КбКЭ бПСМе гЪндеЛг нЮжб ЗбМУП ЗбВд ПжСнбЮП ЭЪбК РЗбЯЗУКСН жУжЭ дКНПЛ Ъд еРЗ Эн гЗ ИЪП</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Nemoj ni pomiљljati.Ne mogu ovako ћivjeti, Frankie.Ne nakon onog љto sam napravila.Vidjela sam svijeta.Ljudi su za mene navijali, kvragu,ne moje ime, nego neko koje si mi ti dao.Navijali su za mene.Bila sam u иasopisima,misliљ da sam mislila da жe mi se dogoditi ovo?Rodila sam se sa 4250 grama,tata je obiиavao govoriti da sam seizborila na ovaj svijet.I izborila sam se.To je sve љto traћim, Frankie.Ne bih se htjela s tobom boriti za to.Imam љto mi treba.Sve imam.Nemoj da mi nastave to uzimati.Nemoj da leћim ovdje i sluљam ljude kako navijaju.Ne mogu, molim te.Molim te nemoj me pitati.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Какво искаш?Нищо.Ле ле, гледах теимаш страхотен ляв.Благодаря.И искаш да й дадешда пробва дали ще може?Ами да.Добре, защото мисля че си готова за среща.Какво правя грешно Сал?всеки път като й вляза (...) .Справяш се добре,уморяваш япросто продължавай да удряш.Не се справям добре, губя.Изтощаваш я.Чудесна нощ нали?Исусе.Тази Вашингтонската,е ада на боксьорите,  11-0.Левия, пази си левия.(name) има доста добри боксьори,има Джулия шампион лека категория..Ляв по дяволите.Не бих я избрал за първа срещано Сал е добър менажер,трябва да мисли че ще я свали.Господи, ляв, дръж ляв.Мислиш ли че ще те чуе от тук?</se>
  </para>
  <para id="21">
    <se lang="ara" variant_id="0">гЗ ен ЗбЮЗЪПеЗИЮн нУСЗн гСКЭЪЗд КНгн дЭУЯ ПЗЖгЗгЗ ен ЗбЮЗЪПеЗд ЗНгн дЭУЯ ПЗЖгЗМнПбг нЯд ЯРЗбЯЗдЗ ЗЪгб Ъбм нУСЗнЗФСИн ЗбгЗБЯнЭ ЯдКМнПбЮП ЗИбнК НУдЗеб УжЭ ККСЯдн гСе ЗОСмЗИПЗЗЯнПбнУ РЗбЯ ЗбджЪЭн ЪбИе КЮжб ХдЪ Эн ЗбгдТбГСнПЯ Зд КГОРн деЗнЙ ЗбЗУИжЪ СЗНеЗд Збнжг ЗбЗСИЪЗБеб УжЭ КМЗПбнднїЯбЗеРЗ МнПЯб ЗбгбЗЯгнд еЯРЗИЪЦег нЪКЮП Зде нЪбг ИГгС гЗ ГЭЦб гдЯЗбНЮнЮе НКм жбж ЯЗджЗ гОШЖндНКм бж ЯЗд РЗбЯ УжЭ нОСИ Яб ФнБЗРЗ ЗУКШЪК еТгегеРЗ ЗЯнП УнПнЯЗд бнбЙ ЗгУЮбК Зд бЗ ЗКМЗПб гЪЯбЗ КЭЪб ФнБ ггЗ ЗЮжбе беЗеб КСнП дХнНКнгЗРЗЗнд НРЗДЯ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Ne mogu.Halo.Usred noжi, Maggie je naљla krivo rjeљenje.Odgrizla si je jezik.Stani, stani, gledaj me.Skoro je iskrvarila prijenego љto su ga saљili nazad.Osvijestila se i otrgnula ihprije nego je Frankie stigao.Ponovo su je zaљili, zaљtitili jeziktako da ne moћe gristi.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">може дори да му помогнеза някоя друга победа,Лони може да остави леката на Сал да се бие срещу Джулия за титлата.Сал се опитва да уреди среща с Джули?Хей това е което знам, дойдохпросто дойдох да погледам.Господи.Хей ела насам, ела насам,отпускаш си лявата ръка,спри да я отпускаш.Хей Франки да не мислиш да говоришс моя играч?Страхотна работа вършиш за нея Сал,така ли водиш твоите леки?Дън, какво по дяволите правиш?Аз говоря, ти какво правиш?Това твой играч ли е?Мой е.Не се представя добре Сал.Хубаво, взимай я, тя и без това по зле от това не може да се бие.Някой да ми каже какво става.Виж закъснях, Салпросто ме заместваше.Казваш че това е твой играч?Да мой е.Имаш 10 сек.Ok,(..) и тогава изстрелвам едини задържам докато падне.Остави го да падне.Така ще е много по-лесно.Тя мисли че това е всичко, всеки пъткогато отпуснеш тя пристига отгоре ти,така че просто я изчакай, виждаштова е всичко което си мисли,и когато замахне с онази голема дяснaръка, чуваш ли ме?Слушам те шефе.Когато пристъпи в страни, удари я с един приспиващ.Нали имаш все още един?Имам точно тук.Играч теб викам.Ok, върви и й дай да разбере.Тялото знае какво не може играчът,как да се опази сам.Вратът може да се извие само донякъде,усучеш ли повечеи тялото казва хейаз поемам оттук нататък,защото очевидно не знаеш какво правиш.Неутралния ъгъл.Видя ли как го направи тя? Захарния Рей можеше такаМомичетата докопаха Сладкия.Лежи си долу, почивай и ниеще обсъдим всичко когато си възвърнеш усещанията.Нарича изключващ механизъм (knock out).</se>
  </para>
  <para id="22">
    <se lang="ara" variant_id="0">бПнЯ ЛЮжИ ЯИнСе Эн МжЗСИЯГбг ГЪШнЯ дЮжП бМжЗСИ МПнПееРе МжЗСИ ЗбджгКНИ ЮПгЗн ЮбнбЗ гд ЗбежЗБ ЭнЗббнббгЗРЗ ЗРЗ КбИУег Эн ЗбЩенСеїбГд МжЗСИ ЗбЩенСе КНКжн Ъбм ЪПЙ ЛЮжИбж ГЪШнКЯ дЮжП еб УжЭ КФКСн МСЗИ МПнПеГСМжЯбЗ нгЯд Зд ЗЯП бЯ еРЗбг нГОР гдеЗ жЮК Шжнб ббЦСИбЮП еТгКеЗбг ККдЭУн Эн ЗбМжбе ЗбГжбмеРЗ ЗбгЮХПЗбгЮХП Зд КЯждн МнПеЯнЭ бн Зд ЗМЪбЯ КбЗЯгнд ЗРЗ ИЮнККСИНнд Эн ЗбМжбе ЗбЗжбмбЗ ЗНП нСнП Зд нСм гбЗЯге гНСМЗдЗ бЗ ЗЭЪбеЗ И 4 МжбЗКЗЭЪб РЗбЯ ЗРЗ бг ЗОСМег гд ЗбМжбе ЗбЗжбм</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Napravio sam to, oиe. Ne znaљ kako je uporna.Kako ju je bilo teљko trenirati.Drugi borci bi radili љto im kaћeљ.Ona bi pitala zaљto i radila po svom ionako.Borila se za naslov.Nije to postigla niиim.Nije to postigla sluљajuжi me.Sad ћeli umrijeti, a ja je samo ћelim zadrћati uz sebe.I kunem se Bogu, oиe..to je grijeh. Ubijam je drћeжi je na ћivotu.Kako da to zaobiрem?Stat жep ustranu, Frankie. Ostavi je s Bogom.Ne traћi Boga za pomoж, veж mene.Frankie, viрam te na misi svaki dan veж 2 godine.Jedina osoba koja to radi jeona koja si ne moћe oprostiti neљto.Svi grijesi koje nosiљ, nisu niљta prema ovom.Zaboravi Boga, Raj i Pakao.Ako ovo uиiniљ, bit жeљ izgubljen.Negdje duboko.Nikad se viљe neжeљ pronaжi.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Ти, ти забрави правилото,какво беше правилото?да си държа лявата вдигната?да се пазиш през цялото време.Сега какво е правилото?Да се пазя през цялото време.Добре.Ти ме остави да си отида как ме пази това?Не е.Добре, ще поработя върху левия шефе.Пий си водата.Освен това как бях?Чудесно, просто чудесно.Ще ме напуснеш ли пак?Никога, заведението където работеше днесима ли ръчно направен лимонов пай?Разбира се.Не от онзи консервирания.Голяма консерва, размер aaa, пишеръчно направен на етикета.искам да си починеш през уикенда.Сега е само вторник.Ще спориш ли с мен?Знаеш най-добре шефе.Така... добре.всички играчи са свинеповеждат се нанякъде,с някаква част от себе си винаги мислят че знаятпо-добре от теб някои неща.можеш ли да отделиш няколко минутиза чиста концепция?Истината е че, дори и да грешат,дори ако товаще ги погуби,ако можеш да победиш това тяхно мнение,те няма да са борци изобщо.Казах ли ти да се видим в понеделник?Бъди сигурен шефе.Беше предната нощ.ти каза да не споря с теб.Проклетата жена не иска да слуша какво й казвам.Искаш ли съвет?Какво?Къде са ти обувките?</se>
  </para>
  <para id="23">
    <se lang="ara" variant_id="0">бКЪбг гд еж ЗбСЖнУгЗМн бг КФЯ ИбЗгСЗбнУКЙ МжбЗК бг КЯд УебеЗбм ЗбТЗжнеГдКеК ЗбгИЗСЗегЗМн ЗНУдК ХдЪЗ Эн ЗбМжбе ЗбЗжбмИЪП РЗбЯ бг нСП Зн гПнС гд гбЗЯге ЗднжЗМе гЗМнЭСЗдЯн ИНЛ Эн МнИеЯЗд нСЭЦ ЗбгПСЗБдМН Эн РЗбЯ бжЮК ШжнбЗЛг ЭЪб ФнБ бг нЯд бнЭЪбеГОР ЗбЭСХеЯЗдК КЮЗКб ИФЯб МнПЯЗд гд ЗбггЯд Зд нЯжд ЫбШе</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Bio sam vidjeti Maggie jutros,bio si negdje drugdje.Da.Imaљ borca za kojeg ja ne znam?Nije tvoja greљka. Nisam ti to smio reжi.U pravu si.Naљao sam ti borca i dao si sve od sebe.Ubio sam je.Ne govori to.Maggie je uљla na vrata, samo sa hrabrosti.Nije bilo nikakve љanse da postane to љto je htjela.Godinu i pol dana kasnije borila se za naslov prvaka svijeta.Ti si to postigao.Ljudi umiru svaki dan.Briљuжi podove, peruжi suрe,i znaљ koja im je bila zadnja misao."NIKAD NISAM DOBIO PRILIKU!"Zbog tebe, ona ju je dobila.Ako danas umre, znaљ koja жe joj biti zadnja misao.Mislim da sam uspjela.Mogu se pomiriti s time.Da, da.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Имаш големи дупки в чорапите.Не са толкова големи.Не ти ли дадох пари за нови?Това са ми чорапите за спане,краката ми обичат свежия въздух нощно време.Как тогава си ги обулпрез деня?Защото дневните ми чорапиимат твърде много дупки.Ако ти дам още малко парище си купиш нови чорапи, нали?ами ще съм изкушен но,не мога да съм сигурен,може да не намеря пътя.Не карай Маги дълго да се мъчи.Не схванах онова нещо с дишането.Не дишаш правилно, защото я събориоще в първия рунд.Предположих че това е целта.Целта е да станеш добра,няма да станеш добра ако продължаваш да ги сваляшв първия рунд, как да ти намирам опоненти?Никой не иска да види играча си объркан.Защо все още играя в 4 рундови срещи?Защото нямаш дробовеза 6 рунда, затова.</se>
  </para>
  <para id="24">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗббЪдеЛЗднКнд ЭЭШГдЭЯ гЯУжСГХбНебЗ ГУКШнЪ РЗбЯнМИ Зд ГХбНебЗ ГУКШнЪ РЗбЯГХбНебЗ нгЯддн жЮЭ ЗбдТЭЗШИЗБ ЗбНбИе УжЭ нХбНждеЗРЗ ЗжЮЭК ЗбдТЭ УжЭ ЗеТгеЗУжЭ ЗЮжг ИРЗбЯЗбМжбе ЗбЛЗднегЗРЗОРн ФенЮНУдЗ,бЗ гФЯбебПнЯ 20 ЛЗдне ЭЮШ беТгеЗеРЗ Яб гЗ бПнЯГРеИнЗбм ТЗжнКЯИжЯжФбЗНУдЗ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">U redu.Iskljuиit жu ti kisik i zaspat жeљ.Dat жu ti injekciju da se nikad ne probudiљ.MOKULSHLAznaиi "moja sreжo, moja krvi"Dao joj je jednu injekciju,dovoljno adrenalina za nekoliko puta,jer nije ћelio da to ponovo prolazi.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Франки й осигури още една 4 рундова среща, само за да й покаже кой е шефа.Съжалявам шефе.Маги изобщо не остави сянка на съмнение за това.Първата 6 рундова срещане премина много гладко.Маги не я нокаутира до края на първия рунд,след това никой менажер не искашеда пусне свой играч срещу Маги.Франки трябваше да бръкне в собствения си джоб за да осигури прилични противници.разделяйки делас противниковите менажери.Това проработи достатъчно дълго, след това Франкинаправи нещо което мразеше, сграбчи шанса.Премести яя нагоре в класа,Нещо което можеше да е грешка.</se>
  </para>
  <para id="25">
    <se lang="ara" variant_id="0">КСнП гЪСЭЙ гЗ КЮСЗЗИЮн СГУЯ ббОбЭбЗ КСЭЪ ХжКЯ ЪбнеЗКЪбг гЗджЪ еРЗ ЗбКЪЗгбгКм УжЭ дПОбЗдЗ Ъбм гЗ нСЗг ЭСЗдЯнгЗРЗ КЪбгК ЗббнбеЗд ЗНгн дЭУн ПЗЖгЗгЗ ен ЗбЮЗЪПеЗд ЗНгн дЭУн ПЗЖгЗгЗСМСнКедЗУжЭ ЗЯжд едЗЯнЭ НЗбЯЗдЗїЗМб ЗдКЗдЗ бУК гд ЗХнИЗбЗдЭ ЗбгЯУжС бЗ нДбг ЯЛнСЗбгЗРЗ КЮжб бн еРЗїбЗ УИИбЯд ИЪЦ ЗбМСЗН КЯжд ЪгнЮе МПЗГж ЮСнИе гд ЗбЪЩгжгегЗ ЪгбК ЪбнеЗ бЗ нгЯдЯ Зд КжЮЭ ЗбдТЭ ббПгЗБКЯКИ бГИдКЯЯб ГУИжЪбнУ бПн Зн ЭЯСе бгЗРЗ КГКн Збм ЗбЯднУеИЪП 12 гИЗСЗе СЗИНеНХб ЭСЗдЯн Ъбм ЪСжЦ МнПе</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Vratio sam se nazad u dvoranu,misleжi kako жe se pojaviti kad tad.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">2 сек. , само 2сек. Носа ти е счупен.оправи го.Не мога, не мога.Можеш.Не мога, трябва да прекъснем.Виждала съм какво можвш, оправи го.Виж мога да го наместя но не могада спра кървенето, Доктора ще те извади.Моля те Франки моляспри кръвта за да я бия.Като направя това.вдишай, вдишай, Дишай.Ok?Сега е добре.Добре имаш 20 сек преди това да стане гейзер и да опръска всичко до първия ред.20 сек са всико което имаш,тръгвай.Какво четеш?</se>
  </para>
</body>
</html>