<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<html>
<head>
</head>
<body>
  <para id="0">
    <se lang="alb" variant_id="0">Pлrktheu:TitiFc Eskluzivisht pлr Filma24-al.com & Titra.alKOHЛT MODERNE</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ФЬЗСбн ФЬЗИбдЭн"ЗбГТгдЙ ЗбНПнЛЙ""ЗбГТгдЙ ЗбНПнЛЙ"ЮХЙ ЗбХдЗЪЙ жгДУУЙ ЗбЭСПЗбИФСнЙ КНЗСИ Эн УИнб ЗбУЪЗПЙBob2Bob КСМгЙbob2bob2004@yahoo.com</se>
  </para>
  <para id="1">
    <se lang="alb" variant_id="0"></se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ЕдКИЗе СЖнУ ЗбЪгЗб Ў гФЯбЙ ЪбмгЗЯндЙ 5Ў СЗМЪ СИШ ЗбХжЗгнбХЗгжбЙ гЭЯжЯЙЪбм гЗЯндЙ 5Ў ЕдКИЗе СЖнУ ЗбЪгЗбЗнеЗ ЗбСМбЮУг 5Ў ТП ЗбУСшЪЙЎ 47КИПнб ЗбЪЗгб ббСЗНЙКИПнб ЗбЪЗгб ббСЗНЙ</se>
  </para>
  <para id="2">
    <se lang="alb" variant_id="0"></se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ЕУКгСшХИЗН ЗбОнС ГХПЮЗЖнеРЗ ЗбКУМнбш гЮПг ЕбнЯ ЪИС ФСЯЙУЗбнУ КЗбЯ КСЗдУЯСнИФд ЗбгНПжПЙгНПЛЯгЗбИЗЖЪ ЗбгнЯЗднЯнЗУгН бн ИКЮПнгЗбУшнП Мн . жнбЗЯжгИ ИбжгОКСЪ гЗЯндЙ ПЭЪ ЗбЫРЗБГПЗЙ ЪгбнЙ КЮжгИКЫРнЙ СМЗбЯ ВбнЗ ЗЛдЗБ ЗбЪгббЗ ККжЮшЭ гд ЗМб ЗбЫПЗБКЮПг Ъбн гдЗЭУЯгЗЯндЙ ПЭЪ ЗбЫРЗБУКбЫн УЗЪЙ ЗбЫПЗБУКТнП ЕдКЗМЯжКдЮХ ГЪИЗЖЯЗУгН бдЗ ИКжЦнН ИЪЦггнТшЗК еРе ЗбгЗЯндЙ ЗбСЗЖЪЙПндЗгнЯне ЗбежЗЖн ЗбМгнбЗбФЯб ЗбгКШжшСНСЯЙ дЗЪгЙ ХЗгКЙ ббКФЫнбИНЗгбЗК ЯСЗК ЗбЯКСжднЙ гЪПднЙПЪдЗ дНнШЯ ЪбгЗИХНд ФжСИЙ ЗбЕдУЗд ЗбВбнгЪ ВбЙ ПЭЪ ЗбежЗБ ЗбгЦЫжШЫнС ЦСжСн ЗбдЭО ИЗбЭгбЗ ШЗЮЙ гШбжИЙ бКИСнП ЗбФжСИЙнбЗНЩ ЗбХНд ЗбПЗЖСнгЪ гжТшЪ ПЭЪ ЗбЫРЗБ ЗбВбн</se>
  </para>
  <para id="3">
    <se lang="alb" variant_id="0">.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">гЪ гдЩг Тгдн ббККЗИЪЗбРн нгЯшдЯ гд КНСнЯ ЗбКСжУИгМСшП ЗббгУ ИЗббУЗдЛгш едЗЯ ЗбЦЫШ ЗбгнЯЗднЯнбгдФЭЙ КЪЮшнг ЗбЭгшгТжПЙ ИЪжЗгб ЗбУнШСЙ жЗбКГгндЦПш ЗбИЮЪ Ъбм ЗбгбЗИУеРе ЭЮШ ИЦЪЙгд ЗбггнТшЗК ЗбгИеМЙ ЭнгЗЯндЙ ЗбКЫРнЙ ЗбВбнЙПЪдЗ дМСИ гЪ ЗНП ЗбЪгЗб"ЗбГЭЪЗб ГИбЫ гд ЗбГЮжЗб"КРЯшСббКЭжЮ Ъбн гдЗЭУЯбЗ КУКШнЪ ЗбЗУКЫдЗБгЗЯндЙ ЗбКЫРнЙ ЗбВбнЙжЮК ЗбЫРЗБ</se>
  </para>
  <para id="4">
    <se lang="alb" variant_id="0">"Ai лshtл i зmendur!"</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">еРЗ УнБ МПЗрЗде ЫнС ЪгбнЭн жЮК гКЗОС гд ЗбгУЗБЮУг 5Ў ТП ЗбУСЪЙбЮП Мд</se>
  </para>
  <para id="5">
    <se lang="alb" variant_id="0">ai largohet nga spitalidhe ia fillon jetлs pлrsлri."Merre shtruar dhe largoje zemлrimin."Vajza e rrugлve,njл vajzл nл skelл,qл refuzon tл ik e uritur.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">КСЯ ЗбгУКФЭн бнИПЗ НнЗКе гСЙ ГОСнЗСН ГЪХЗИЯ жЗИКЪП Ъд ЗбЗМеЗПгЫбЮ"ЗбжНПЙ""ЗбНСнЙ Гж ЗбгжК""ЗРЗ ГдК ЗбТЪнг"</se>
  </para>
  <para id="6">
    <se lang="alb" variant_id="0">Babai, njлri prej tл papunлve.I mbajtur si njл udhлheqлs komunist,viktima jonл e pafajshmevuan nл burg.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ФЮнЮЗКеЗ ЗбХЫЗС Пжд ГгГИЗеЗ ЗНП ЗбЪЗШбндУМд ЯТЪнг ФнжЪнжЪЗдн ЗбИСнБ гСЗСЙ ЗбУМд</se>
  </para>
  <para id="7">
    <se lang="alb" variant_id="0">Ndлrkohл jashtл ka telashe mл tл papunлt.Ligji merrл pлrgjegjлsinл pлr jetimлt."Largojл ato.""Ku лshtл vajza tjetлr?"I lumtur nл qelinл e tij tл rehatshme.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ЗгЗ ИЗбОЗСМ ЭЗбЪЗШбнд Эн гФЗЯбЗбЮЗджд нКУбг СЪЗнЙ ЗбнКЗгнОРег"Гнд ЗбЭКЗЙ ЗбГОСнї"УЪнПЗ Эн ТдТЗдКе ЗбгСнНЙЗбЗЦСЗИЗК жГЪгЗб ЗбФЫИЗбЪХЗИЗК КОСИ ЗбгПндЙ</se>
  </para>
  <para id="8">
    <se lang="alb" variant_id="0">"Silleni numrin 7 kлtu."Ministri dhe gruaja e tijbлjnл vizitлn e tyre javore.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ЗбРн ГНИШ гНЗжбЙКОСнИ УМд ЗбгПндЙгПнС ЗбФСШЙ ЯжбнС УнОИСЗбУМнд ИЗбГОИЗС ЗбУЪнПЙ Збнжг"ЗНЦС СЮг УИЪЙ Збн едЗ"ЗбжТнС жНСгеЭн ТнЗСКег ЗбЗУИжЪнЙ</se>
  </para>
  <para id="9">
    <se lang="alb" variant_id="0"></se>
    <se lang="ara" variant_id="1">"НУдЗ,ГдК СМб НС"ГбЗ ЗУКШнЪ ЮЦЗБ жЮК ЗШжб едЗїГдЗ УЪнП МПЗ едЗеРе ЗбКжХнЙ УКУЗЪПЯ Эн ЗнМЗП ЪгбЯд ХЗбНЗгЯКИ ЗбФСнЭбгд неге ЗбГгСНЗгбе ФОХ Ггнд жгНб ЛЮЙУнЯжд МПнСЗ ИЗн Ъгб нЮжг ИеИСМЗБ ЗбЪдЗнЙЗбгОбХ, ЗбФСнЭ ЯжбнС"ЗИНЛ Ъд жКП гЛб еРЗ"</se>
  </para>
  <para id="10">
    <se lang="alb" variant_id="0">Vendoset tл kthehet nл burg.E vetmuar dhe e uritur."Ajo vodhi njл copл bukл.""Jo, nuk e bлri ajo...unл e bлra."E vodhi vajza, jo mashkulli."</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">жНнП жМЗЖЪ"бЮП УСЮК СЫнЭ ОИТ""бЗ, бг КЭЪб . ГдЗ ЗбРн УСЮКе""ЯЗдК ЗбЭКЗЙ, жбнУ ЗбСМб"</se>
  </para>
  <para id="11">
    <se lang="alb" variant_id="0">"Tani лshtл shansi yt tл ikлsh!""Ku jeton?""Nл asnjл vend, gjлkundi.""Mund tл na imagjinosh neve nлnjл shtлpi tл vogлl si kjo?"</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">"ЗбВд ЭСХКЯ ббеСИ""Гнд КЪнФндї""бЗгЯЗд .Гн гЯЗд"еб нгЯдЯ КОнбдЗ Эн гдТб ХЫнС ЯеРЗї</se>
  </para>
  <para id="12">
    <se lang="alb" variant_id="0">edhe nлse duhet tл punoj pлr tл."Njл aksident ndodhi nл njл supermarket."Natлn, rojtari e theu kлmbлn.""Jepi atij punл dhe tregoja detyrat e tij."</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">нЮЪ НЗПЛ ИЗНПн ЗЮУЗг ЗбгКМСЗЪШе ЗбжЩнЭЙ жГОИСе ИгеЗгеЗбПжС ЗбСЗИЪ. ЮУг ЗббЪИ</se>
  </para>
  <para id="13">
    <se lang="alb" variant_id="0">"Shiko! Mund ta bлj me sy tл lidhur!"Kati i pestл.Paraqitja e Dhomлs sл Gjumit."Duhet ta kurdisi orлn."</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ОШСЗбПжС ЗбОЗгУГЛЗЛ ЫСЭ ЗбджгнМИ Гд ГгбГ ЗбУЗЪЗК</se>
  </para>
  <para id="14">
    <se lang="alb" variant_id="0">pлrpara se tл hapet dyqani.""Qлndro aty ku je!"Bill i Madh e njehbashkлpunлtorin nga fabrikat e зelikut.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ЮЭ гЯЗдЯИнб ЗбЯИнС нКЪСЭ Ъбн ТгнбеЗбРн ЯЗд ЪЗгбЗ Эн гХдЪ ЗбНПнПдНд бУдЗ бХжХЗЗддЗ МжЪнХИЗН Збнжг ЗбКЗбн</se>
  </para>
  <para id="15">
    <se lang="alb" variant_id="0">Tл nesлrmen nл mлngjes.Pas 10 ditлve.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ЪдПн гЭЗМЗЙ бЯбЮП жМПК гдТбЗЗдеЗ ЗбМдЙИЗбКГЯнП Зде бнУ ЮХС ИЗЯдМеЗг</se>
  </para>
  <para id="16">
    <se lang="alb" variant_id="0">"Лshtл parajsл!""Sigurisht qл nuk лshtл Pallati Buckingham..."</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ЪжПЙ ЗбЪгЗб Збн ГЪгЗбеЗгХдЪ ЗбНПнП нИПЗ ЗбЪгб ЗбнжгЗбЪгб ГОнСЗЗбВд УдНХб Ъбн гдТб НЮнЮн</se>
  </para>
  <para id="17">
    <se lang="alb" variant_id="0">"Punл mл nл fund!""Tani, do tл marrim njл shtлpi tл vлrtetл!"</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">бнХбНЗ ЗбВбЗК ЗбЪЗШбЙ гдР гПЙ ШжнбЙГЭУПК ЗСЛ ЪЗЖбКн</se>
  </para>
  <para id="18">
    <se lang="alb" variant_id="0">pлr ta rregulluarmakinerinл e joaktive tл gjatл."Plaзka e vyer e familjes time u shkatлrrua"</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ГОСМдн гд едЗЗМРИ еРе ЗбЪКбЙКжЮЭГОСМдн гд едЗГНЦС ЫРЗЖн</se>
  </para>
  <para id="19">
    <se lang="alb" variant_id="0">"Mл nxirr nga kлtu!""Tлrhiqe atл levл!""Prit!""Mл nxirr nga kлtu!""Sillma drekлn time!"</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ГНЦС УКСКЯ .дНд Эн ЗЦСЗИИЪП ЗУИжЪЗдеЗ СЗЖЪЙ ббгЮен</se>
  </para>
  <para id="20">
    <se lang="alb" variant_id="0">"Merre pallton tлnde.Jemi nл grevл."Pas 1 jave."Ajo do tл ishte e mirл pлr kafene."</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ЪдПн Ъгб бЯГнгЯдЯ КЮПнг ЗбШбИЗК ббТИЗЖдїГнгЯдЯ ЗбЫдЗБїНУдЗЎ УГгдНЯ ЭСХЙЮУг гЮЗШЪЙ МдЭнбгШбжИЙ ббЪПЗбЙИКегЙ ЗбКФСПЭн КбЯ ЗббнбЙ</se>
  </para>
  <para id="21">
    <se lang="alb" variant_id="0">"Kam njл punл pлr ty.""Di tл shлrbesh nл tavolinл?""Di tл kлndosh?""Nл rregull, do tл tл vл nл provл."Atл natл.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ГКгдн ГдЯ КМнП ЗбЫдЗБенЗ дКПСИ Ъбн ГЫднКЯбЮП дУнК ЗбЯбгЗКУЗЯКИеЗ Ъбн ГУЗжС ЮгнХЯЭКЗЙ ФЮнЙ жЪМжТ геТЗСЫЗТбеЗ Эн ЗбИжбнЭЗСЯЗд ЪМжТ ИПнд ГХбЪбЯд МжЗеСе ЯЗдК КбгЪТЗЫК ЪнднеЗ</se>
  </para>
  <para id="22">
    <se lang="alb" variant_id="0">"Shpresoj se di tл kлndosh.""Le ta pлrsлrisim kлngлn tлnde.""I harroj fjalлt.""Do t'i shkruaj ato nл mлngлt e tuaja."</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ГдК ЪЩнгУГгдНЯ жЩнЭЙ ЛЗИКЙЗбЭМС</se>
  </para>
  <para id="23">
    <se lang="alb" variant_id="0">"Je i madh!Do tл ta jap njл punл tл rregullt."Agim.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ЗИКеМн жбЗКРЯСн ЗбгжКУдЪнФ ШжнбЗBob2Bob КСМгЙbob2bob2004@yahoo.comНЮжЮ ЗбКСМгЙ гНЭжЩЙ ббгКСМг ©ббКХСЭ ИЗбКСМгЙ нСМн гСЗУбЙbob2bob2004@yahoo.comЗбдеЗнЙ</se>
  </para>
</body>
</html>