<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<html>
<head>
</head>
<body>
  <para id="0">
    <se lang="ara" variant_id="0">КСМгЙhanibal333гЪм КНнЗК hanibal333гЪм КНнЗК hanibal333ЮСнЙ ГОСм ПгСКбдРеИ, ЪгЗ ЮСнИ, еРЙ ЗбЮСнЙ ЗнЦЗ УжЭ КебЯ Эн ЗбНСГбЭ УдЙ гд ИЪП ЗденЗС ЗбНЦЗСЙ ЗбХдЗЪнЙЗбИНС ЗбгКЪЭд  гУКдЮнИЪК ИГЗбГИОСЙ ЗбУЗгЙЫШК ЗСМЗБ ЗбГСЦИГШбЗб гКХПЖЙгеППКЗ бИЮЗБ ЗбМдУ ЗбИФСндЗжУЯЗ ГгнСЙжЗПн ЗбСнЗНЗбгдКМнд ЗбгдЭРндYasuyoshi TOKUMA - Michio KONDOЮХЙ жУдЗСнжHayao MIYAZAKIЗУКдЗПЗ Ебм УбУбЙ гд СжЗнЙ  гХжСЙ"дЗжУЯЗ ГгнСЙ жЗПн ЗбСнЗН"</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">I ovo selo je umrlo.Idemo.Ovo mjesto ce uskoro nestati.FILM Hayao MiyazakijaNaushika iz Doline VjetraU svega nekoliko stoljeca,zapadna se industrijska civilizacija......rasirila po svim kontinentima......Iscrpljujuci prirodne resurse,zagadjujuci zrak, te stvararajucizivotne oblike po svojoj volji.Kolosalno industrijsko drustvo je,tisucu godina nakon svog nastankadosegnulo vrhunac evolucije.Te je na vrhuncu razvoja,pocelo naglo propadati.Milijunski gradovi nestali su u vatri,a otrovni oblaci se vinuli u nebou ratu zvanom Sedam Dana Vatre.Kompleksna struktura inapredna tehnologija bijahu izgubljene;a skoro cijela povrsina planete jepostala ogoljena pustinja.Industrijska civilizacija senikad vise nije uzdigla iz pepela,a ljudski je rod nastavio zivjetikroz duge mracne godine.</se>
  </para>
  <para id="1">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗбгдКМIsao TAKAHATAгПнСHayao MIYAZAKIгЪм КНнЗК hanibal333</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Svijez je!Фmuov oklop!Velicanstveno.Nisam jos vidjela tako ocuvan oklop.Dobar zvuk.Odbio je keramicki mac.Ljudi iz Doline ce biti presretni.Ne moraju vise brinuti omaterijalu za alatke.Prekrasno oko.Mozda ga mogu ponijeti.Imam ga.Tako je lagano.</se>
  </para>
  <para id="2">
    <se lang="ara" variant_id="0">бЗ КТЗб ШСнЙГдеЗ ХПЭЙ НФСЙ ЗбГжгжгРебЙбг нУИЮ ж Гд СГнК ХПЭЙ ЯЗгбЙХжКЗ МгнббЮП ОПФ УнЭн ЗбЯСУКЗбнУнУЪП ЗбЮСжнждУнНХбжд Ъбм ЗбЯЛнС бдНжбЙ Ебм ЗПжЗК бжЮК ШжнбгЗ еРЙ ЗбЪндГКУЗЖб гЗ ЕР ЯдК ЗУКШнЪ НгбеЗ їЗХИНК НСЙГде ЦД бЗ нХПЮ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Predivno.Da nemam maskuu pet minuta bi mi unistile pluca.Ko?Sta je to?Srce mi jako lupa.Streljivo za insekte!Nekoga su napali insekti.O, oprosti!Sto je to?Veliki oblak spora.Фmu?!Sigurno taj sto je promjenio oklop.Tamo mu ne moze pobjeci.Samo da vidi...Odgovorio je! Ide ovamo!</se>
  </para>
  <para id="3">
    <se lang="ara" variant_id="0">Мгнб МПЗГКУЗЖб бж ИЮм ГНПег ОгУ ПЮЗЖЮ гд Пжд ЮдЗЪгд едЗЯ їГдн ЫнС гШгЖдЙКСм гРЗ нЯжд їЗде ШбЮ дЗСнЗбНФСЗККеЗМг ЗНПегЗжжеЗЪКРСгд еРЙ ЗбМеЙгЗ еРЙ ЗбУНЗИЙ ЗбЯЛнЭЙ гд ЗбИжнЫЗКНФСЙ ЗбГжгжгд ЗбгДЯП ГдеЗ КЪСЦК бЮРнЭЙбЗ КСЯЦ гд еРЗ ЗбЗКМЗеЗдЦСеРЗ ЗбГКМЗебЮП ЗУКМЗИжЗЗдег ЮЗПгжд</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Kakav predivan Фmu.Niz vjetar!Idem.Фmu, vrati se u svoju sumu.Ovo nije tvoj svijet.Hajde, budi dobar.Pobjesnio je.Moram ga smiriti.Bljesak je zaustavio Фmua!Zvizdaljka za insekte?Фmu, otvori oci.Vratimo se u sumu.Probudio se.Фmu se vraca u sumu.Smirila je Фmua samobombama i zvizdaljkom.</se>
  </para>
  <para id="4">
    <se lang="ara" variant_id="0">нЗбеЗ гд НФСЙ ЯИнСЙЗРеИ ЪЯУ ЗбСнЗНФЯСЗЪжПн Ебм ЗбЫЗИЙЗде бнУ ЪЗбгЯЯд жбПЗ гШнЪЗбЮП ЗЪгЗеЗ ЗбЫЦИнМИ Ъбн Зд ЗРеИ бГеПЖеЗбФЪбЗК ЗбгЦнЖЙ ЭЗМЖКеЗУЗНСЙ ЗбНФСЙГдеЦнЗСМЪ Ебм ЗбЫЗИЙбЮП ЗЭЗЮбЮП ЪЗПК ЗбНФСЙ Ебм ЗбЫЗИЙбЮП СжЦК КбЯ ЗбНФСЙгд ОбЗб ЗбФЪбЙ ЗбгЦнЖЙ ж УЗНСЙ ЗбНФСЙ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Naushika, porasla si!Prosla je godina i pol.Tata ce biti odusevljen.Moram ti se zahvaliti.Postala si odlican vjetroplovac.Tata kaze da jos nisam.O, da...Njega sam skoro zaboravio.Tigrasta veverica.Prvi put je vidim.Ugrabila ga je buhoptica.Mislio sam da je ljudska bebapa sam je skinuo puskom.A zato je Фmu bio tako ljut.Izgleda da nije udahnuo otrov.Jos je mlad, ali je jako divlji.Dodji...Bez straha.Ne boj se.Nema razloga za strah.Bio si uplasen, zar ne?Ujko Yupa, hoces li mi ga pokloniti?A, kad je vec...Hvala ti.Kai i Kui. Sjecate li me se?Kakvu to moc ima?!Jeste li umorni? Puno ste trcali!Jesu li svi dobro?Sta je?Tata!Tata vise ne moze leteti.Jil!Otrovne spore?Da.</se>
  </para>
  <para id="5">
    <se lang="ara" variant_id="0">дЗжУЯЗбЮП  КЪСЭК ЪбнЯ ИХЪжИЙбЮП ЯЗдК УдЙ ждХЭУнУС жЗбПн ИРбЯнКжМИ Ъбн Гд  ГФЯСЯбЮП ЗХИНКн СЗЯИЙ ЪЦнгЙ ббСнЗНЗжже,бЗ,бнУК ИЗбдУИЙ бжЗбПнЗжже, ИЗбШИЪбЮП дУнК ЗгСЙ ЯбнЗЗбЛЪбИ ЗбУдМЗИнбг нУИЮ жЗд СГнК жНПЗЪдПгЗ ЗНКМТе ЗНП ЗбНФСЗК ЗбШЗЖСЙЗОРКе бЗЪШне ЗНП ЗбГШЭЗбж ЮП ЗУКЪгбК УбЗНнжеРЗ гЗ ГЛЗС ЫЦИ НФСЙ ЗбГжгжЯЗд ЭЗЮП ббжЪнбРбЯ бг нПОС ЗбУгЗбГЭЦб ЗбЗ КбгУнеНКм ХЫЗСеЗгКжНФЙКЪЗбедЗЗдЯ бнУ ОЗЖЭГдК бУК ОЗЖЭЗжжжжеГСГнКЗдЯ бнУ ОЗЖЭЗСГнКЭЮШ ЯдК ОЗЖЭбжСП нжИЗ, еб нгЯддн Гд ГГОРе їЗжже ИЗбШИЪЗФЯСЯЯн ж ЯжнЗККРЯСЗдн їнЗбеЗ гд ШЗЮЙ ЫСнИЙнКжМИ Зд КЯждн КЪИЙбЮП МСнКн бгУЗЙ ШжнбЙеб ЗбМгнЪ ИОнС їгЗ ЗбОШИЩ їбЗ нУКШнЪ Зд нНбЮ бгУЗЭЙ ИЪнПЙМнебЗбЫЗИЙ ЗбгУгжгЙ їжЗбПндЪг. Где нЮжб Где ЮПСеДбЗБ ЗбдЗУ ЗббРнд нЪнФжд ИЮСИ ЗбИНС ЗбУЗг</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Trebao sam se prije vratiti.Ne.Dobro je sto si dosao.Ujko, zelim ti nesto pokazati.Moju tajnu prostoriju.Nemoj nikome reci za to.Idem svima javiti da si dosao.Ujko, cekamo te.Ujko Yupa.Mozes li mi ovo ponijeti?Ne mogu dobro leteti s tim.Jako dobro osijeca vjetar.Idemo, jos samo malo.Gospodaru Yupa!Jesu li svi dobro?Ni voda ni vjetar nikad nisu bili bolji.Gospodaru Yupa!Lijepo vas je vidjeti.Yupa se vratio.Ocekivali smo vas, gospodaru Yupa.</se>
  </para>
  <para id="6">
    <se lang="ara" variant_id="0">Зжжже, бЗФЯСЗ бЮПжгЯбжСП нжИЗ, едЗЯ ФнЖЗЗСнП Зд ЗСнЯ ГнЗеЫСЭКн ЗбУСнЙЗде УСбЗ ЗСнП Зд ЗЭТЪегУГОИСег ИЮПжгЯКЪЗб ИУСЪЙбжСП нжИЗебЗ НгбК еРЗ їгд ЗбХЪИ ЗбКНбнЮ ИеЗбЗ ФЯ ГдеЗ КЪСЭ ЗбСнЗН МнПЗбнУ ЗбВдГжжеЗббжнП нжИЗгСНИЗ ИЯеб ЗдКг ИХНЙ МнПЙ їЗбгнЗе ж ЗбСнЗНдЦнЭЙ жеЗПЖЙЗббжСП нжИЗгСНИЗ ИЗбМгнЪ еб ЗдКг ИОнСЗббжСП нжИЗбЮП ЗЭКЮПдЗЯ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Jos samo tren.Gospodaru Yupa.Mito, bacvo stara.Pricaj nam veceras prices tvojih putovanja.Pusti kocnicu.Dobro radi.O, bas je dobro.Sutra idemo rastaviti oklop.Biti ce materijala za rad.Dodji, Toeto.Ujko Yupa, ovo je Toeto.Rodjena je ove godine.O, daj mi je da je vidim.Fina curica.Podseca me na Naushikukad je bila mala.Molim vas, hocete li joj biti kum?Tako da joj uvijek puse dobar vjetar.Hocu. Dati cu joj dobro ime.Hvala vam.Neka izraste zdrava kao princeza.I neka kao i ona luta po pustosidok neki cupaju kosu od brige.Ali tako sam nasla Фmuov oklop.Nocu ne mogu spavatiod zabrinutosti.Zbog Фmuovog oklopadobro je sto princeza luta po pustosi.Tako je.A i mene je spasila, zar ne?</se>
  </para>
  <para id="7">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗдКЦСбжСП нжИЗЗбЪМжТ гнКжГдЯ КЪгб ИМеПЗббнбЙ УжЭ ЗУКгЪ Ебм НЯЗнЗК СНбЗКЯНУдЗ, ФЫбеЗЪбм гЗ нИПж ЗдеЗ КЪгбдЪгЗде ггКЗТЫПЗ, УжЭ дСУбгМгжЪЙ бнЮжгжЗ ИЗбПЪгКЪЗбн КнКжбжСП нжИЗеРЗ ШЭбЙ КнКж, жбПК еРЙ ЗбУдЙГжже, ПЪндн ГбЮн дЦСЙеРЙ ЗбШЭбЙ ККгКЪ ИЗбХНЙ ж ЗбЪЗЭнЙКРЯСдн ИдЗжУЯЗ ЪдПгЗ ЯЗдК ШЭбЙСМЗБЗ Яд ИгЛЗИЙ МПЗ беУгеЗ ИЗбСнЗН ЗбЪЗПбЙСИгЗ еРЗ ЗЭЦб беЗЭн ЗбжЗЮЪУжЭ ЗМП беЗ ЗУгЗ гдЗУИЗФЯСЗ бЯСИгм КЯИС жКХИН ЮжнЙ гЛб ЗгнСКдЗГдеЗ ЮжнЙ гдР Гд жбПКжбЯддЗ бЗ дСнПеЗКбЪИ Эн ЗбИНС ЗбУЗгбЯд РбЯ ЗбгЯЗдНнЛ жМПК Эне ХПЭЙ НФСЙ ЗбГжгжгегЗ нЯд ГдЗ ЗбгУДб Ъд ЗбЮХСГдеЗ КМЪбдн ЗгжК гд ЗбЮбЮПЪеЗ КбЪИ едЗЯЕРЗ жМПК бдЗ ГХПЗЭЭн ЗбНЮнЮЙ, жМжПеЗедЗЯ ЗдЮР НнЗКн</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Ovde je divno.Kad sam ovde, srce mi se smiri.Kako je putovati?Strasno.Na jugu je pustosprogutala jos dvije zemlje.Pustara se siri, polako ali sigurno.Gdje god dodjem, glad i ratovii prijeteca sjena.Zasto drugi ne moguziveti kao vi?Zato jer smo mi zasticenivetrom koji puse s mora.Otrov iz pustosi ne mozedoci ovu dolinu.Sta kazes Yupa?Zasto ne ostanes u dolini?Vidis u kakvom sam ja stanju.Svima bi bilo drago.Nemoguce.Yupa je covek koji moranastaviti svoju potragu.Moja sudbina...Glavarice, o cemu to govorite?Naushika, nisi to znala?Tamo... pogledaj onajgoblen na zidu.Ja vise ne vidim,ali ti ga mozes videti."Onaj koji nosi plavu odorudoci ce preko zlatnog poljai sve odvesti u zemljumira i blagostanja."Ujko Yupa, ja sam mislilada je to stara legenda.Glavarice, opet tjerate svoje.Pa, netko mora i to.Ja samo zelim saznatijednu stvar.Je li ljudskoj rasistvarno sudjeno da izumre.Ћelim to vidjeti i sam prosuditi.</se>
  </para>
  <para id="8">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГдЮР гд ЮИб ЭКЗЙ їеРЙ ЗбЮСнЙ УЗбгЙжМжПеЗ едЗ неПГднЯнЭ ЯЗдК СНбКЯ їЯЗдК ЭЦнЪЙЗбИНС ЗбУЗг ЮЦм ЪбмПжбКнд гд дЗНнЙ ЗбФгЗбГде ндКФС Шжб ЗбжЮКжНКм ЗбВд ЗбНСИ ж ЗбМжЪЭн Яб гЯЗдбЗ ФнЖ Ужм УД ЗбШЗбЪбгРЗ бг нУКШнЪжЗ ЗбЪнФгЛбгЗ ЪгбКг Эн еРЙ ЗбЮСнЙ їСнЗН ЗбгНнШ ЗдЮРК ЮСнКдЗЗбИНС ЗбУЗгбЗ нУКШнЪ Зд нХб ЕбндЗ едЗгЗ ЗббРн КЮжбндЙ , нжИЗ їГбг нНнд ЗбжЮКбКУКЮС Эн еРЗ ЗбжЗПн їГдЦС Ебм НЗбКнУнСЦм ЗбМгнЪ ИРбЯбЗ КЦЗнЮенжИЗ РбЯ ЗбСМб ЗбгЮПС беГд нИНЛ Ебм ЗбГИПЗбЮПС, еЗеГжИЗИЗ, гЗЗ ЗббРн нИНЛ Ъде їГжже, ЕбЗенГбЗ КЪбгнд, дЗжУЯЗ їГдЦСн Ебм УМЗПЙ ЗбНЗЖШ едЗЯбг ГЪП ГСЗе ЗбВдЗбСгТ ЗбгжМжПЙ ИЗбТЗжнЙ ЗбнУСм"...гСКПнЗ ЗбМбИЗИ ЗбГТСЮ,ж ндТб Ебм НЮбЗ РеИнЗЛг ндЦг Ебм ЗбЪИнПббГСЦ ЗбгЮПУЙж нНгн ЗбдЗУЪбм ЗбГСЦ ЗбШЗеСЙбжСП нжИЗ, ПЗЖгЗ ЯдК ГЦдГд РбЯ гМСП ЗУШжСЙнМИ ЪбнЯ ГбЗ КЛнСдн, ГжИЗИЗЗде дЭУ ЗбФнБГСЫИ Эн Гд ГНбГУСЗС ЗбИНС ЗбУЗгеб дНд ЗбИФС гМСП ЮИЗЖбгЮПС беЗ Зд КИбЪ жКПгСИжЗУШЙ ЗбИНС ЗбУЗг ї</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Princezo.Princezo.Sto je, Mito?Goll njusi nesto u vjetru.Svice, zar ne? Stizem.Sto je?Oluja je jaka,ali nesto je cudno.Tamo!Vidite? Tamo!Letjelica.Sto radi letilicaovdje na granici?Sto se dogadja?Gospodaru Yupa! Letjelica!Letjelica?Velika je!Brod iz Torumekije!Cudno leti.Traze sletiste.Goll, pomozi!Princezo! Preopasno je!Odvest cu ih do obale!Gube visinu!Idees!Teto!</se>
  </para>
  <para id="9">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЭЮШ бж ЯдК ГУКШнЪ гУЗЪПЙ ЗббжСП нжИЗнЗ ГгнСЙ, нЗ ГгнСЙгРЗ едЗЯ, гнКж їедЗЯ СЗЖНЙ ЫСнИЙ Эн ЗбМжУжЭ ЗдТб ИЪП ЮбнбУжЭ ЗЯжд едЗЯ Ъбм ЗбЭжСгРЗ едЗЯїЗдеЗ ЪЗХЭЙ ОЭнЭЙбЯд нжМП ОШИ гЗедЗЯ! ГдЦСЗдеЗ гСЯИЙбгРЗ еРЙ ЗбгСЯИЙ едЗ їгРЗ нЯжд їбжСП нжИЗ. ГдеЗ гСЯИЙгСЯИЙГдеЗ КЮКСИГдеЗ ЦОгЙГдеЗ гСЯИЙ гд  ЗбКжбгнЯГдеЗ бЗ КНбЮ ЗбВдГд еИжШЗ ЗЦШСЗСнУЗЪПдн Эн ЗбКНбнЮ, ЫжбнЗ ЗгнСЙ, ндИЫн ЪбнЯ ГбЗУГСФПег Ебм ЗбФЗШЖГдеЗ МЗеТЙГУКЪПн ЗбВдКнКж</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Ubijali su insekte u sumi.Podignite kormilo!Srusit cete se!Podignite kormilo!Podignite...Razbio se. Princeza...Pao je kraj morske stijene.Pozurite!Vec jurimo!Jos je ziva!Gdje..?U Dolini Vjetra.Nemoj govoriti.Ja sam...Rastel... iz kraljevstva Pejite.Molim vas... Spalite teret.Teret?Molim... Spalite...Teret. Razumem.</se>
  </para>
  <para id="10">
    <se lang="ara" variant_id="0">КжМИ Ъбнег Зд неИШжЗ гд ЮИбж ЮКбжЗ ИЪЦ ЗбНФСЗККНСЯжЗУККНШгждЗИКЪПжЗКНСЯжЗКНШгКЗбГгнСЙЗбгдНПСбдРеИЗбМгнЪ ббГдЮЗРНКм ЗбХИнЙГдеЗ ЗбЭКЗЙ, ГдеЗ НнЙ...Гнд ГдЗжЗПн ЗбСнЗННЗЭЦн Ъб ЮжЗЯ...ГУгн ежбЗУКб гд ИМнКн..НгжбКн.....ЗНСЮжЗ ЗбНгжбЙ- .....ЗбНгжбЙ- СМЗБЗ, ЗНСЮнеЗНгжбКЯ, ЭегК</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Hvala Bogu.Princezo.Ona je princeza izkraljevske kuce Pejite.Insekt!Mushiyabu je jos ziva!Zove druge insekte!Ne moze leteti.Oruzje!Cekajte, ne smemo je ubiti!U glavu.Ne mozes je ubiti puskom.Onda cime?Cekajte!Mito, donesi mi Meve.Princezo!Vrati se u sumu.Dobro je. Mozes leteti.Tako. Budi dobra.Princezo.Hvala ti.Bogu hvala.Tko zna sta bi bilo da smo je ubili!</se>
  </para>
  <para id="11">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗбНгП ббенЗ ГгнСЙ....КбЯ енГгнСЙ ИМнКнНФСЙНФСЙ ЗбнжФЗИж НнЙГжже, бЗ, ГдеЗ КдЗПн СЭЗЮеЗбЗ КУКШнЪ Зд КШнСеЗК ЗбГУбНЙбЗ, ЕРЗ ЗХИКжеЗУКдЗПн ЗбВОСндУГЮКбеЗ Ъбм ЗбЭжСЗбГУбНЙ бд КЮКб НФСЙ ЗбнжФЗИжгРЗ ЕРЗГдКЦС! гнКж! .ГНЦС ШЗЖСКн ЗбФСЗЪнЙнЗ ЗгнСЙЗСМЪн ббЫЗИЙЗдЯн ЮжнЙ, КУКШнЪнд ЗбШнСЗджбПЗ МнПнЗ ЗгнСЙГФЯСЯФЯСЗ бЯ нЗ ЕбЗен.бЗ ЗУКШнЪ Зд ЗЮжб Яг УдЪЗдн</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Nasao sam jednu!Ovamo!Ipak je bilo spora na brodu.Jos nisu pocele pustati otrov.Nema je vise.Bila bi katastrofa daostane makar i jedna.Kakva je to gromada?Vatra je nije ni osmudila.Idemo, istrazit cemo kasnije.Ima jos spora.Pregledajte bar tri puta.Koji nered su napravili.Mito... Vidi ovo.Mice se! Kao da je zivo.Yupa! Sta je to?Cuo sam strasnu glasinu.Kaze da su u Pejiteu iskopalicudoviste iz davnina.Cudoviste iz davnina?Veliki Cuvar.VELIKI CUVAR?!Takvi su spalili svetza Sedam Dana Vatre?Ovo cudo?Danas su od njih ostali samo fosili.Ovaj je spavao pod zemljompreko 1000 godina.Prica kaze da su slicni ljudima.Torumekia je velika vojnadrzava daleko na zapadu.Moglo bi biti problemaako ga dodju traziti.Molim vas, nastavite...</se>
  </para>
  <para id="12">
    <se lang="ara" variant_id="0">гЪм КНнЗКhanibal333...НФСЙ ЗбГжгжжМПК жЗНПЙКЪЗбедЗЕРЗ еРЙ ЗбГИжЗЫ ЯЗдКгбКХЮЙ ИКбЯ ЗбгСЯИЙЕдеЗ бг КЭСТГн гд ЗбУгжг ИЪПКЮСнИЗ ЗдКендЗЗЪСЭ РбЯбЗ дУКШнЪ Зд дКСЯ Зн жЗНПЙгЗ еРЗ ЗбФнЖ ЗббРн Ъбм ЗбГСЦ їбг КПгСЙ ЗбдЗСЗКСЯ еРЗ ЗббЫТЭнгЗ ИЪП, нЗ ЭжбЯТГРеИж жУЗЪПжЗ Эн НСЮ ЗбГИжЗЫЯжджЗ НРСнд, ЗбВд</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Torumekijska flota!Svi u dvorac.Pozurite prema dvorcu!Svi krenite prema dvorcu.U dvorac!Tata!Glavarice, sakrij se.Ja nigde ne idem.Princezo!Kako ste mogli?!Naushika!Ti! Stani!Mrdnes li, ovaj noz od oklopa Фmuaprorezat ce ti oklop kao maslac.To je Yupa.Govorim Torumekijskim vojnicima!Prosle noci su ljudi iz ove doline</se>
  </para>
  <para id="13">
    <se lang="ara" variant_id="0">гнКж, ЗдЦС едЗЗдеж нндИЦнИПжЗ жЯГде НнбжСП нжИЗ, гЗ еРЗЭн СНбКн....УгЪК ЕФЗЪЗК гФДгЙРбЯ ЗбжНФ гд ЗбЪЗбг ЗбЮПнгЯЗд дЗЖг ЗУЭб ЮСнЙ ИМнКнКг ЗЯКФЗЭЙжНФ гд ЗбЪЗбг ЗбЮПнг ї....гНЗСИнд ЪгЗбЮЙЗбгЮЗКбнд ЗбЪгЗбЮЙнЮжбжд Здег ПгСжЗОбЗб УИЪ ЗнЗг гд ЗбНСИ...еРЗЮнб Зд МгнЪ ЗбгЮЗКбнд ЗбЪгЗбЮЙКНМСжЗбЯд ЭЮШ жЗНПЙ ЦбКЭн ЗбГСЦ бГбЭ ЪЗгЪбм Зн НЗб,еРЗ ЗбФнЖ нФИЙ ЗбИФС бНП гЗжНФнЙ ПжбЙ ЗбКжбгнЯ ЗбЪУЯСнЙКИЪП ЪдЗ гд дЗНнЙ ЗбЫСИжКРЯС ГУСмИМнКн ЗббРнд ЮЦжЗ дНИегЗУКгСжЗ Эн ЗбЪгбгЗ еРЗ їГдеЗ гСЗЯИ ЗбКжбгнЯЗбМгнЪ Ебм ЗбЮХСЕбм ЗбЮХС</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Jos uvek pokopavamo vase mrtve.Zar je Torumekija zaboravilaosnovna nacela?Kad pocinjete rat, trebate imati razlog.Trebali ste poslati glasnikasa zahtjevima.Naushika! Smiri se, Naushika.Udjemo li u sukob,poklat ce sav narod u dolini.Moramo preziveti i cekati priliku....Ta mala!Prestani, Kurotowa!Ali...Gledaj koji nered.Sve je pobila.Tvoja sucut mi para usi.Niste li vi Yupa Miralda,nabolji macevalac na granici?Ne zelimo pokolj.Ћelim razgovarati.Molim vas, vratite mac u korice.Princeza!Cujte i pocujte.Govori zapovednik granicnih podrucjaTorumekije, princeza Kushana.Dosli smo ujedinitipogranicne zemljei stvoriti zemlju bez bez straha.</se>
  </para>
  <para id="14">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗбЮХСГИКнГжИЗИЗ, ГОКИЖнУГЦб НнЛ ГдЗнЗ ЗгнСЙЯнЭ КМСДддЗжУЯЗЗИЮн НнЛ ЗдКнКНСЯ жеРЗ ЗбУнЭЗбгХджЪ гд ХПЭ ЗбНФСЗКУнОКСЮ ПСЪЯ ЗбУнСЗгнЯнРбЯ еж нжИЗГУГбЯг ГнеЗ ЗбгНЗСИнд ЗбКжбгнЯнндЗббнбЙ ЗбЭЗЖКЙ, еДбЗБ ЗбЮСжнжд ЯЗПжЗннЖУжд бЕдЮЗР ГНП ЗбгСЗЯИнМИ ЪбндЗ ЗбВд Гд дКХСЭ ИНЯгЙждПЪ ГНП гжКЗЯг нУКСнНГеЯРЗ ГдКг ЗбКжбгЯнндККЪЗгбжд гЪ еРЙЗбПжбЙ, гегЗ ЯЗдК ЦЪнЭЙЕРЗ КСнПжд Зд КЪгбжЗ НСИЗ,нМИ Зд нЯжд бЯг ГУИЗИ.нМИ ЪбнЯ ЗжбЗ Зд КСУб СУжббнжЦН бег ЗбГгС</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Pokorite se i radite s nama!Spalimo sumu i zajednoozivimo ovu zemlju!Spaliti sumu?To je ludost!Obnovili smo drevna ljudskaznanja i vestine.Svima koji se pokore obecavam zivotbez straha od insekata i otrova.Cekajte malo!Ne smete dirati u sumu!Maknite ovu staru babetinu!Pusti je neka govori.Suma postoji vec 1000 godinai ljudi su je vec pokusali unistiti.Ali onda su dosli Фmui idrugi insekti i napali ljude.Prekrili su gradove.Poharali kraljevstva.Фmui su jurisali do umiranja od gladi.S vremenom bi setrupla Фmua raspala, a spore bipruzale korenje u hranjivo tlo.Plodna zemlja je nestajala,a suma bivala sve veca.Ne smijete dirati sumu.Umukni!Ne dozvoljavam to blebetanje!I sta ces napraviti?Ubiti me?Kravo stara!Ajde, ubij me!Ja sam slijepa starica.To je bar lako!Kao sto ste ubili Jila.Kralj Jil?!Kralj Jil je bio invalid!Neljudska stoko!Demoni vam plesali na grobu!</se>
  </para>
  <para id="15">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЕРЗ ЮЗКбКн ЗбВдУнРИНжд ЗбЮСжннднМИ ЪбндЗ Зд ддМжЗж ддКЦС ЭСХКдЗЗдКн... ЗнеЗ ЗбЭКЗЙ ЗбжЦнЪЙЗОЭЦ УбЗНЯ, ЯСжКжЗ.....бЯдЗдЦСжЗ беРЙ ЗбЭжЦЙЮКбКег Ябегеб ЗдК нжИЗ гнСЗбПЗГЭЦб УнЗЭ Эн ЗбгдШЮЙ їЗдЯ НЗП ЗбШИЗЪбг дГКн едЗ бдЮКб ЗНПЗКдгм Зд дКНПЛЗОЭЦ УнЭЯЗбГгнСЙнЗ ЗгнСЙЗУКгЪжЗ МнПЗбМбЗбЙ ЯжФдЗЮЗЖПЙ ЭСЮЙЮжЗК НПжПЗбКжгбнЯннд УККЯбгбЮП МЖдЗ бджНПЗбНПжПжИдЗБ ЗбУбЗг Эн ЗбгдШЮЙГдКг Ъбм НЗЭЙ ЗбебЗЯИМЗдИ ЗбИНС ЗбУЗгЗЮИбжЗ ФСжШдЗж ГбКНЮжЗ ИгФСжЪдЗУдЮжг ИЗбКОбХ гд ЗбИНС ЗбУЗгждНнн ЗбГСЦ гд МПнПККОбХжд гд ЗбИНС ЗбУЗг їеб еРЗ ггЯд їбЮП НХбдЗ Ъбм ЮжЙ жгеЗСЗК ОЗСЮЙУКМЪб ЗбГдУЗд нНЯг ЗбГСЦ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Stanite, molim vas.Svi me poslusajte.Ne zelim jos mrtvih.Molim vas.Princezo.Glavarice. Pokusajte razumjeti.Pokorimo se ovim ljudima.Upri!Ne zabusavaj!Guraj!Brze!Stavite to tamo! Brze!Ne spustajte!Ljepa im je dolina...Protivim se ovome.Nase zapovijedi su jasne.Zapovijed se ne moze izvrsiti.Najveci brod se srusio.Ne mislite ovdje osnovati drzavu?Pa sto i ako mislim?Nisam luda dati to cudovistemojoj glupoj braci.Ovaj, razumem, ali...Ja sam samo obican vojnik.Nemam ovlascenje suditi o tome.Hm! Lisce stari.Vracam se u Pejite.Ћelim cudoviste u operativnom stanju.Uzimamo li ovu?Da, ratni plijen.Nemojte zamjeriti.Ali nisam trazila savjet.Ali, odvesti Princezus jos petero i letjelicom?</se>
  </para>
  <para id="16">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗЪЗеПег Зд КЯжд НнЗКег ОЗбнЙ гд ЗбОжЭгд Угжг ж НФСЗК еРЗ ЗбгУКдЮЪЗдКЦСнЪбнЯ Гд бЗ КЦСн ИЗбИНС ЗбУЗггРЗ КЮжбнд, ГнКеЗ ЗбЪМжТ ЗбОСЭЙ їОРжеЗ ИЪнПЗПЪеЗ ККНПЛОбЗб ЗбГбЭ ЪЗггд ЗбИНС ЗбУЗгНЗжб ЗбГдУЗд ИФКм ЗбжУЗЖбббЮЦЗБ Ъбнеж гЪ РбЯ... Яб гСЙ КЯжд ЭеЮШЪЗд НФСЗК ЗбГжгж еЗЖМЙ жЫЗЦИЙжЮП гбГК ЗбГСЦЯЗбГгжЗМ ЗбЪЗСгЙгПгСЙ ИРбЯ ЗбГжШЗдж КУИИК ИПгЗС ЗбгПджЫЦИ НФСЗК ЗбГжгж бг неПГНКм гЗКК гд ЗбМжЪНндеЗ, КМРСК ЗбИжнЫЗКЭн ИЮЗнЗ МУП НФСЙ ЗбГжгжжЮП ГМКЗНК ГСЦдЗ ЗбФЗУЪЙЭн еРЗ ЗбИНС ЗбУЗгЪбнЯг ГбЗ КбгУжЗ ЗбИНС ЗбУЗгнЯЭн еРЗбЗ гТнП гд ЗбеРнЗдВе! гЗ ЗббРн УКЪгбеГЮКбдн ЗнЦЗ їГдКнГЮКбдн ЕРЗ УКЮжг ИРбЯЪгб Уеб бгМСгж ГгСГЙ ЪМжТ ЦСнСЙКгЗгЗ ЯгЗ ЯдК КЮКбЕнЗЯ нЗ МнебнЗбМСЖКЯЗдЯ ЪПнг ЗбСНгЙГЫбЮжЗ ЗЭжЗеегбЗ КЦеСжЗ ЗбСНгЙ беДбЗБ ЗбжЮНндГдКЦСжЗ МгнЪЗСМЗБЗ ЗдХКжЗ ЕбнбЗ ГСнП гТнП гд ЗбКЦНнЗКСМЗБЗ.....нЗ ЗгнСЙГдК ЗнЦЗ ГжИЗИЗ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Hvala na suzdrzavanju.Nekako smo uspeli.Gledaj. Sve nam odnose.Otici cu na neko vrijeme.Potajno cu cekati priliku.Cudoviste nesmije ozivjeti.Naushika?Teto, gde je ona?Naushika. Sto to radis?To su biljke iz otrovne sume.Uzgojila sam nesto spora.Ne ispustaju otrovan plin.Ne pustaju otrov?!Stvarno je zrak ovdje cist...Zasto?Cak je i Hisokusari procvala.</se>
  </para>
  <para id="17">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГнЦЗ ОШжЙЪМбжЗЗдеЗ НЮЗ ЮСнКЗ СЗЖЪЙЗдЗ ЦП РбЯбПндЗ ЗжЗгС Зд дСУбЗбгЮЗКб ЗбЦОг Ебм гЯЗдеГгС дНд бЗ нгЯддЗ Гд ддМТЙ ИУежбЙНКм гСЯИКдЗ ЗбЯИнСЙУКдеЗС гд жТдЙбЯдЯ бУК МЗПЙИИдЗБ жШд едЗж гРЗ Гд ЯдК ЯРбЯ їККжЮЪ гдн Зд ЗУбгРбЯ ЗбжНФ ЯЗбЪИЙ беДбЗБ ЗбНгЮЙгЪЯ НЮбЯд ЗдЗ МдПн ИУнШж гЛб еРЗ ЗбЮСЗС ИЪнПЗ Ъд СКИКнЗдЯ ЛЪбИ гЗЯСЪдПгЗ ЗЯжд Эн ИМнКн, ЗжбжнЗКЯГНнЗБ еРЗ ЗбгЮЗКб ЗбЪгбЗЮНЗУдЗеб КУКШнЪ еРЙ ЗбгЮЗКбЙ Зд КШнС їГМб, бЮП жМПдЗеЗ едЗОРнеЗ ИИУЗШЙЗдЗ бг ЗШбИ гдЯ РбЯбЯд ОРн ЗбГгнСЙ Ебм ИМнКнОгУ СеЗЖд ж ЗбгЮЗКбЙ ж ЗбШЪЗгГОКЗСжЗ ЗбСеЗЖдж ЗЪПжЗ Яб Фн ббХИЗНГФЯСЯг Ъбм ЮИжбжЗг Зд КЯжд СеЗЖд бегдНд ИОнС бЯд ЗдЦСбЮП ЗОРжЗ Яб ФнЖ Ебм ЗбПЗОбУГКУбб ж ГЪжП гд Пжд Ъбгегж ЗдКЦС Ебм Гд КНнд ЗбЭСХЙ бРбЯЪбндЗ Гд дгдЪГНнЗБ РбЯ ЗбжНФНЗУдЗдЗжУЯЗ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Pijesak je s dna istog bunara.Kad rastu na cistom,biljke ne ispustaju otrov.Zemlja je zagadjena.Cak i u ovoj dolini.Zasto?Ko je to mogao uciniti?Sve si to sama saznala?Da. Ћelela sam naci lijekza tatu i sve koji pate.Ali, ubrzo ce sve nestati.Zaustavila sam vodu.Sve ce ubrzo uginuti.Naushika...Bojim se same sebe.Obuzela me mrznja isve sam ih pobila.Ne zelim nikoga vise ubiti...Princezo!Uzmi ove ljesnjake.Sve za nasu princezu!Sve...Toliko puno... Bilo je tesko.Hvala. Budite mi dobre.</se>
  </para>
  <para id="18">
    <se lang="ara" variant_id="0">дЗжУЯЗ! гЗ ЗббРн нНПЛ едЗ їеРЙ ЗбдИЗКЗКгд ЗбИНС ЗбУЗгбЮП УЗЪПКеЗ Эн Збдгжгд ОбЗб МгЪ ЗбИжнЫЗКбЗ КЮбЮ ЗдеЗ ЫнС УЗгеЫнС УЗгеЭн ЗбжЗЮЪ ЗбежЗБ дЮнЗ едм , бЯдбгРЗ... Ъбм ЗбСЫг гд Гд еРЙ ЗбУгжг ггнКЙЭЗбдИЗКЗК КТеС їШЗНждЙ ЗбЮХС КМбИ ЗбгЗБгд ЪгЮ ЗбГСЦЗбКСИЙ ГнЦЗКГКн гд ГЮХм ЪгЮ ЗбИЖСИеРЗ ЗбгЗБ ЗбдЮн жЯРбЯ ЗбКСИЙЗбдИЗКЗК гд ЗбИНС ЗбУЗгЫнС УЗгЙЗбКбжЛ нЯгд Эн ЗбГСЦ дЭУеЗНКм ГСЦ жЗПндЗбгРЗ ....Ьгд Ъгб еРЙЗбЭжЦЙ ЗбСенИЙ Эн ЗбЪЗбгеб ЪгбКн Яб еРЗ ИдЭУЯ їдЪгбЪбЗМ гСЦ жЗбПн ЯРбЯ ЗбВОСндбЯд... ОИГКеЗ едЗ ИЗбГУЭбИгМСП Гд ГжЮЭ ЗбгнЗЙУКРИб еРЙ ЗбдИЗКЗК жКгжКдЗжУЯЗбЮП МЗеПК дЭУнбЗ ГЪбг гЗ ЗббРн УнЮжПдн еРЗЗбЫЦИ бЪгбебЗ ЗСнП Зд нгжК Зн ФОХ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Ne placite.Brzo cu se vratiti.Stvarno?Jesam li vam ikada lagala?Ne.Stvarno?Idite sad.Vrati se brzo!Pazite na Princezu!Jesmo li stigli?Rebro me streca.Hvala Bogu.Princeza uze nas, stare blesane.Nije li vam cudno?Zasto letimo ovako zbijeno?!Kao da se boje napada.</se>
  </para>
  <para id="19">
    <se lang="ara" variant_id="0">бЮП МгЪдЗ еРЙ бЯГдеЗ гЯУСЗК ЗбФнЯжГдеЗ бЯМгнЪЯгдЯЛнС МПЗбЮП ЪгбКгд МЗеПндЗФЯСЯдЕдеЗ ЛгндЙ бПнРбЯ ЫнС гдХЭ нЗ ГгнСЙЪбм ЗбМгнЪ ПОжб ЗбгСЗЯИУжЭ дЮжг ИЗбЕЮбЗЪГРеИд едЗЯ, ЗбВднИдЫн ЪбнЯд ГбЗ КИЯжбЗ КЮбЮдУГЪжП ббжЗПн ЪгЗ ЮСнИНЮЗ їбгРЗ, еб УИЮ ж Гд ЯРИК ЪбнЯд їбЗХН їдЪгЗКЪЗенПддЗ їдЪгЗРеИд ИУСЪЙ, Зде ОШС ЪбнЯдНЗУдЗбЮП ЪЗеПКдЗЗЪКджЗ ИЗбГгнСЙ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Ne micite se.Borbena letilica!Neprijatelj!Brod 2 je unisten!Sto sam rekao!Koja strava!Branite se! Pejitski lovac.Pejite?!Jos jedan!Sto tamo izvode?Koji krhki brodovi.Ode jos jedan.Jedrilica...Teto, brzo!I ovaj ce se srusiti!Princezo...STANI!Ne ubijaj vise!</se>
  </para>
  <para id="20">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЦеСн нЮКбдннЗ ЭКм, еб ЮЗгК ЗбГгнСЙИОКнЗС НЭдЙ гд ЗбМИдЗБнЗе, ГбЗ нИПж РбЯ ЫСнИЗ їбгРЗ нНбЮжд ИМдИ ИЪЦег ЗбИЪЦ їнИПж ж ЯГдег ОЗЖЭнд гд еМжгЗ гЗЗбУгжг КдИЪЛ гд ЗУЭб ЗбЫнжгбЗ ККНСЯжЗЗдеЗ гЮЗКбЙднСЗд ЗбЪПжбЮП ЦСИК ЗбгСЯИЙ  2бЮП ЮбК бЯ РбЯжЗж, ЗгС СенИЗбКФЯнб ЗбПЭЗЪнЗдеЗ гЮЗКбЙ гд ЮСнЙ ИМнКнИМКЬКИЗ! бЮП КгЯджЗ гд ЗбгСЯИЙ 3гЗ ЗббРн нЪгбе ЯжЭСК їгСЯИЗКег ЮП ЗдеЗСКГжжже бЗ, бЮП ЗХЗИ Рнб ЗбгСЯИЙ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Princezo!Mito, pozuri!Princezo, nema nade!Mozda ima!Sto kazes?Mito! Brzo!Ukljuci pogon cim ispalim granatu!Skoci!Brzo!Brzo! Udji!Mito, spreman?Valjda jesam!Motor radi punom snagom!Primljeno!Spremni!Pali!Ukljucujem mlaznice!Idemo za jedrilicom!Teto, nemoj mi umreti!Sto je dolje?!Nisam jos vidio takvu maglu.Kopilot! Gledaj pazljivo!Desno!Blizu su!Tamo su dole!</se>
  </para>
  <para id="21">
    <se lang="ara" variant_id="0">КнКж ИУСЪЙГжже, бЗ, дНд дУЮШ.нЗ ЗгнСЙКжЮЭ! бЗ гТнП гд ЗбЮКббЗ гТнПгЪм КНнЗКhanibal333нЗ ЗгнСЙИУСЪЙ нЗ гнКжнЗ ГгнСЙ, дНд гНЗХСждСИгЗ ЗУКШнЪ ЗбКНбнЮ ИеЗеб ЗдКн гМдждЙИУСЪЙ нЗ гнКжгРЗ? Эн ЗбНЗбФЫб ЗбгНСЯж КГеИ ббЮХЭ бЪгб гдЭР дМЗЙ бдЗКЪЗбн ИУСЪЙЗПОбнгнКж, МЗеТ їМЗеТЙ Зг бЗЗбУСЪЙ ЗбЮХжЙ ЪдПдгЗ ЗЮжг ИЗбУНИ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Dobacit cu vam konop!Kuka je pukla!Ne mozemo popraviti u zraku!Ne zelim da me bube pojedu zivog!Skocit cemo.Saberite se!Izbacite teret!Gotovi smo!Glupani jedni, ucinite sto kazem!Ugasi motor!Sto?Motor buci!P...Princezo! S..Sta...Princezo! Maska!Umrijet ces!Stavi masku!Poslusajte ovamo!Izbacite teret!Princeza se smeje!Spasavanje?Ucinimo kako je rekla!Sto?Pali motor. Trazimo sletiste!Uslo mi je u pluca.</se>
  </para>
  <para id="22">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЦЪжЗ ЗбГЮдЪЙ ЗбжЗЮнЙ гд ЗбУгжгУдНбЮ ЗУЭб ЗбЫнжгбдМП ЗбИЗСМЙбЗ КЦб ПЗЭЖЗбЗ КОСМ,КнКжгЗ еРЗ ЗбгЯЗд їбг нУИЮ бн ж Зд СГнК гд ЮИбгЛб еРЙ ЗбУгжг ЗбЯЛнЭЙЗИЮн ЪнднЯ Ъбм ЗбдЗНнЙ Збнгм бРнб ЗбгСЯИЙЗдеЗ Эн гЯЗд ЮСнИбЗ КТЗб ИЗбГЪбмеЗн! гЪЯ НЮен едЗЯ!ЗдеЗ ЗбГгнСЙнЗ ЗгнСЙЗХгПжЗ, МгнЪЯгУГСгн бЯг ЗбНИббЮП ЯУС ОШЗЭ ЗбИЗСМЙбЗ нгЯдЯг УНИдЗ жУШ ЗбУгЗБбЗ ЗСнП Зд дУШПгж ЗХИН ШЪЗгЗ ббНФСЗКУдЮЭТ бНКЭдЗбЗ ПЗЪн ббРЪСжКОбХжЗ гд НгжбКЯгИСЯКжПЗЪЗЗдХКжЗ бнГСгжЗ НжгжбКЯгЗжЮЭ Ъгб ЗбгНСЯЗК ЗбОбЭнЙгРЗ їХжК ЗбгНСЯ ЪЗбн МПЗИУСЪЙНЗУдЗгРЗ їнЗ ЗгнСЙ......гЗ ЗббРнЮдЗЪЯ, нЗ ЗгнСЙУКгжКндЦЪн ЮдЗЪЯЗЪПЯг Здн УГЯжд ИОнСЛЮжЗ Ин жКОбХжЗ гд ЗбНгжбЙУдЪгб Зн ФнЖ КГгСндЗ ИебЯд СМЗБЗ ЗбИУн ЗбЮдЗЪ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Svi citavi?Ne mici se!Ti!Hvala za pomoc.Princezo! Zasto si spasila tu...Naivna si. Sad ja zapovijedam!Ne znas o svijetu insekata.Svasta se moze dogoditi...ako ispalis hitac na ovom mjestu.Brodovi su maloprije pali u sumu.Insekti su ljuti. Gledajte!Velika Yanma ceodmah dozvati druge.Idemo sto prije! Rezervni konop!Mito, popravi kuku!Ne micite se! Ja naredjujem!Zasto se bojis?Kao uplasena vjeverica.Sto!Ne boj se. Ћelim dase svi vratimo na sigurno.Neces ti meni...Dosli su!Stani!Nemoj ih razljutiti!Ovo je gnezdo Фmua.Gotovi smo.</se>
  </para>
  <para id="23">
    <se lang="ara" variant_id="0">УдЯжд ИОнСЪМбжЗ! ЗСгжЗ ЗбНгжбЙнЗ ЗгнСЙ, УжЭ дУЮШГЪП КФЫнб ЗбгНСЯЗКбЮП ЗУКдФЮКеИУСЪЙ, ИУСЪЙгЪм КНнЗК hanibal333нЗ ЗгнСЙЗбМгнЪ ИОнС їбЗ ККНСЯнЗдКнФЯСЗ бГдЮЗРЯн бнбгРЗ ЗдЮРКеЗ, нЗ ЗгнСЙїЗдЯн НгЮЗБЗЦддКнГдн УГЯжд Эн ЫЗнЙ ЗбГгКдЗд бЯн їГдЯн бЗ КЪСЭнд ФнЖЗ Ъд ЗбИНС ЗбУЗгЗде бнУ гЛб ЗбЪЗбг ЗбИФСн</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Фmu! Oprostitesto vas uznemiravamo.Molim vas da razumete!Mi vam nismo neprijatelji.Princezo...Ono je zivo?Cekajte! Фmu!</se>
  </para>
  <para id="24">
    <se lang="ara" variant_id="0">РбЯ ЗбЪСЗЯЮРЭ ИЗбУЭндЙ Ебм еРЙ ЗбЫЗИЙЗдЦСн ббГЪбмЗбНФСЗК ЫЗЦИКЗ ЗбВдНФСЗК ЗбнЗгЗ ен НЗСУЙ беРЙ ЗбЫЗИЙУндЗПжд ж ИУСЪЙ ббгТнП гд ЗбНФСЗКнМИ Зд деСИ ж Эн ЗбНЗбГНЦС бн гЗ КИЮм бЯг гд НИЗбгнКж, ЛИК ЗбОШЗЭбЗ ККНСЯжЗЗдЗ гд нЪШн ЗбГжЗгСЗдКн ОЗЖЭЙ гд гРЗ їГдЯнЯЗбЛЪбИ ЗбКЗЖеЯнЭ КМСЖндбЗ КОЗЭнЭЮШ дСнП Зд КРеИнбгжШдЯ...ГдКнЗдег едмГеПЖн бЗ КЫЦИнегГде жЯС бНФСЗК ЗбГжгждНд гНЗХСждЗдег нгКНдждЗГЪРСждЗЪбм ГТЪЗМЯг ЪдП жЯСЯг еРЗСМЗБЗ КЭегжЗдНд бУдЗ ИГЪПЗЖЯг</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Oci Фmua su pocrvenele.Princezo, neces valjda na Meve?Cim se rascisti, uzletite i cekajte.Ako me nema za sat,vratite se u Dolinu.Pricekaj! Princezo!Otisla je.Ja cu to uzeti.Slusajte,ucinimo kako je rekla.Princezo...Prokletstvo!</se>
  </para>
  <para id="25">
    <se lang="ara" variant_id="0">нЗ ГгнСЙбЗ нТЗб НнЗГдКЦСжЗгЗ ЗббРн нНПЛ їЗЪндег ЗдЮбИК ббжд ЗбГНгСгЗ ЗббРн УЭЪбнде ИеРЙ ЗбгСЯИЙ ЗбФСЗЪнЙ  їЪдПгЗ КеПГ ЗбгнЗеЗОСМжЗ ж ЗдКЦСждн Эн ЗбГЪбмЕРЗ бг ЗСМЪ ИЪП УЗЪЙ гд ЗбТгдЗСМЪжЗ ббЮСнЙ...бЯднЗ ЗгнСЙ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Previse si ih ubio!Vise ih nikako ne mogu smiriti!</se>
  </para>
  <para id="26">
    <se lang="ara" variant_id="0">Убгндн ГнЗеНЗУдЗ, ЗбМгнЪУдЪгб ЯгЗ ЗгСКдЗ ЗбЗгнСЙГСМж Гд КЯжд ИОнСКИЗгд ЗдКн їЗдЯ ЭЮШ КЭЯС Эн ЗбЮКбЗбФЪбЗК ЗбЦДнЙ ж УЗНСЙ ЗбНФСЗК ЗббКн бПнУжЭ бд КУЗЪПдЗ ЗбВд</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Ne!!!Vec su prosla dva sata!Zasto se ne vraca?Princezo!Princezooo!!Naushika.Naushika.Dodji.Dodji ovamo.Tata.I mama je tu.Ne. Ne zelim ici tamo.Odlazite!Tu niceg nema.Stvarno, nema.Nemoj izlaziti.To je licinka Фmua.Dakle, i drvo je zarazeno.Daj to ovamo, Naushika.</se>
  </para>
  <para id="27">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗдеЗ СгЗб гКНСЯЙКИЗЗдеЗ УЗЪКЗд гд ЗбВдЗбгТнП ж ЗбгТнП гд ЗбНФСЗКнЗ ЗгнСЙнЗ ЗгнСЙдЗжУЯЗдЗжУЯЗКЪЗбн едЗКЪЗбн едЗГИКнГгн едЗ ЯРбЯбЗ ,бЗ ЗСнП Зд ЗРеИГеСИнбЗ нжМП ФнЖЗ едмЮбК бЯг, бЗ нжМП ФнЖЗИЮн Эн ЗбПЗОбГде ХЫнС НФСЙ ЗбГжгж</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Dijete, ljudi i insekti nemogu ziveti zajedno.Molim vas!Nemojte je ubiti!Molim vas...Teto...Kakvo cudno mesto.Nasao sam ga.Kako se osecas?Kakvo je ovo mesto?Moram ti zahvaliti.</se>
  </para>
  <para id="28">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗЪШнд ЗнЗе, дЗжУЯЗбЗ! ЗдеЗ бг КЪгб Зн ФнЖ УнЖЗбНФСЗК ж ЗбИФСбЗ нУКШнЪЗд ЗбЪнФ Эн ЪЗбгЗ жЗНПСМЗБЗ, бЗ КЮКбжеЗ!ЗСМжЯг.........КнКжгЗ еРЗ ЗбгЯЗд ЗбЫСнИ їеЗнж ЗОнСЗ жМПКе</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Hvala ti sto si me spasila.Ja sam Naushika, iz Doline Vjetra.Gdje smo?Vidim da si iznenadjena.Ispod sume smo.Ispod sume?Propali smo odozgo......kroz pijesak.I nemamo maske.Da, zrak je ovdje cist.I ja sam bio iznenadjen.Zamisli. Ovakvo mjestoispod otrovne sume.Sta je?Naushika, nemoj predaleko.Predivno stablo.Umire, a u njemu jos ima vode.</se>
  </para>
  <para id="29">
    <se lang="ara" variant_id="0">Знд дНд їЗжбЗ, ПЪндн ЗЪСЭ Ъд дЭУнЗдЗ ЗУИб гд ИМнКнФЯСЗ Ъбм ЗдЮЗРЯ бнЗдЗ дЗжУЯЗгд жЗПн ЗбСнЗНЗнд дНд ЗбВд їбЗ ЪМИ ЗдЯ гдПеФЙдНд ГУЭб ЗбИНС ЗбУЗгКНК ЗбИНС ЗбУЗг їЗдЦСн, бЮП УЮШдЗ гдЗ едЗЯУЮШдЗ гЪ ЗбСгЗб ЗбгКНСЙдНд бЗ дСКПн ЗбГЮдЪЙеРЗ ХНнНЗбежЗБ дЮнЗ едмбЗ ЗУКШнЪ Гд ЗХПЮ дЭУнЗбЪЛжС Ъбм еРЗ ЗбгЯЗдКНК ЗбИНС ЗбУЗггРЗ едЗЯ їдЗжУЯЗ, бЗ КРеИн ИЪнПЗнЗбеЗ гд ФМСЙ СЗЖЪЙИЗбСЫг гд ЯждеЗ гнКе ЕбЗ ГдЗбгнЗЙ бЗ КТЗб КМСн гд ОбЗбеЗ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Stablo umre i fosilizira.A onda se raspadne u pesak.Naushika...Ti places?Sretna sam.Rastel je moja blizanka.Ћelio sam biti uz nju.Ћao mi je. Da sam tibar mogla ranije javiti...Ћao mi je. Umalo sam ubio osobukoja ju je zadnja vidjela zivu.Sada su u Dolini Vjetra?Kakav cudan okus?Chiko ljesnjaci. Veoma su hranjivi.Koliko sam gladan,pojeo bih bure.Zasto je nastala otrovna suma?</se>
  </para>
  <para id="30">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗдеЗ КФИе ЗбСгЗбГУЭб ЗбЮХС КгЗгНИнИЗК гд ЗбОФИ ЗбгКНМСЙКдТб гд ЗбГЪбмдЗ жУЯЗеб КИЯнд їдЪг. ЗдЗ УЪнПЙбЗУКб ен ФЮнЮКн ЗбКжГгЯЗд гд ЗбжЗМИ Ъбн Зд ЗЯжд гЪеЗВУЭЙ бг ЗОИСЯ ИРбЯЗдЗ гд нКжМИ Ъбне ЗбГЪКРЗСГдЗ ВУЭЯдК Ъбм жФЯ Зд ГЮКб ЗбФОХЗббРн ОЭЭ гд ВбЗг ГОКнЭегКНХб РбЯ Эн жЗПн ЗбСнЗНгРЗЮ еРЙ ЗбгЯУСЗК ЫСнИГдеЗ гЯУСЗК ЗбКФнЯжГдеЗ гЭнПЙ бЯгРЗЮеЗ ЫнС МнПбЯд Ъбн Гд ГГЯбеЗ ПЭЪЙ жЗНПЙ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Suma je stvorena da ocistisvijet koji je covek zagadio.Drvece prima otroviz zemlje i cisti je,a zatim se raspadne u pijesak.Ova pecina je tako nastala.A insekti cuvaju sumu.Onda ce ljudi izumreti.Za nekoliko tisuca godina...Ne mozemo vise ziveti u strahu,moramo zaustaviti sirenje sume.Govoris isto kao Kushana.Nismo htjeli ono cudoviste u ratu.Sutra kod mojih ces shvatiti.Spavajmo sad.Sutra trebamo dugo letjeti.Sve u redu gospodine?Sve dobro?Da!Maloprije je formirao oblik.Sto te vise gledam,sve si mi zanimljiviji.Cak su i mene, obicnog vojnikaobuzele dugorocne ambicije.</se>
  </para>
  <para id="31">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗКЦднд Где ГЫСИ ФнЖ ЮП НХбГФМЗС ЗбИНС ЗбУЗгдгК бКдЦЭКбжЛ ЗбЪЗбг ЗббРн КУИИ Ие ЗбИФСжЮП ЗгКХК ЗбУгжг гд Ъбм ЗбГСЦгдКМКЗ ИРбЯ ЗбИбжСЗК ЗбдЮнЙОгПК гд Лг КНжб Ебм СгЗбеРЗ гЗ КУИИ ИдФДеРЙ ЗбЯежЭ КНК ЗбГСЦЗбНФСЗК НгК еРЙ ЗбЫЗИЙЭн еРЗ ЗбЯеЭ, дНд еЗбЯждЗбЪнФ Эн СЪИ ЗбУгжг ж ЗбНФСЗКбВбЗЭ ЗбУдндбд дУКШнЪ ЗбдМЗЙЪбм ЗбГЮб дУКШнЪ Зд дМП ШСнЮЙбгдЪе гд ЗбГдКФЗСдИСЙ ХжКЯ КФИе ЯжФдЗбЗ! дНд бг дОШШ бГУКЪгЗбЗбгЮЗКбнд ЗбЪгЗбЮЙПЪдЗ ддЗгбПндЗ СНбЙ ШжнбЙ ЫПЗУКСнд РбЯ ЪдПгЗКЮЗИбнд СЭЗЮн ЫПЗЯб ФнЖЗ Ъбм гЗ нСЗгеб гд МПнП їЗбМРЪ КСУО МнПЗЗдЯ жНФЗ бШнЭУнМЪб ЗбМджП ЗбЦЪЗЭ нЮжгжд</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Trebao si spavati podzemljom do kraja vremena.Kapetane!Izbjeglica je napao njenu visost.Ostala je jedna korveta.Njena Visost?Brod njene visosti jeeksplodirao u zraku!Kapetane?Seljaci jos ne znaju?Ne!Ja zapovijedam!Recite ostalima:Operacija se nastavlja!Je li vojnikuzasjala sretna zvijezdaili mu je ovo samozora sudnjeg dana?Mito i ostali su se vratili.Ucitelju Yupa, cekaju vas na obali.Sram nas je sto smo se sami vratili.Ne, drago mi je da ste dobro.Pustate me?Ako potopis Cuvara u moreKiseline i vratis se u svoju zemlju.Imas premalo vojnika u Dolini.Sad te lako pobediti,ali nema smisla stvarati nove zrtve.Nista ne moze nauditi cudovistu.Necete ga maknuti dok ne prohoda.Razumete?Nema povratka.Moram napasti Pejite zbog strahada drugi dodju do takvog oruzja.</se>
  </para>
  <para id="32">
    <se lang="ara" variant_id="0">Где нИКУгнМИ ЪбнЯ ГбЗ КИнККНК ЗбГСЦ Шжб НнЗКЯГнеЗ ЗбгУКФЗСШЗЖСЙ МбЗбКеЗежМгК гд ЮИб ЗбдЗМжд гд ИМнКЗМгнЪег КНШгжЗ, гЗ ЪПЗ ЗбЯжСЭКгРЗ Ъд МбЗбКеЗ їгСЯИКеЗ ПгСК Эн гЪСЯЙГнеЗ ЗбгУКФЗСЗбЮСжнжд бЗ нЪбгжд НКм ЗбВд їбЗНЗУдЗ, УжЭ дОСМГИЮм гЯЗдЯ ж ЗУКгС Ъбм ЗбЪгбЕгЗ нИКУг бн ЗбНЦ Эн ЗбдеЗнЙгд еРЗ ЗбМдПн ЗбИУнШГж нЮжг ИЗбЮЦЗБ ЪбнгнКж ж ЗбВОСжд ЮП СМЪжЗндКЦСжд ЪдП ЗбИНнСЙ ЗбНгЦнЙ, бжСП нжИЗгд ЗбгОТн Зд дСМЪ гд ПждеЗбЗ, бЗ, ЗдЗ УЪнП ЗдЯг УЗбгндУКЭЯжд жЛЗЮн їГЫСЮн ЗбгЮЗКб ЗбЪгбЗЮЭн ЪгЮ ЗбИНнСЙ ЗбНгЦнЙжЪжПн бгжШдЯЮбнб гд МджПЯ ЦбжЗ едЗгд ЗбУеб Зд дИПГ ЗбНСИбЯд бгРЗ дЦНн ИгТнП гд ЗбдЗУ їЗбдЗС ж ЗбгЗБ ЪПнгн ЗбМПжм ГгЗге їжен гМСП гУГбЙ жЮКЮИб Гд нИПГ ИЗбКНСЯГбЗ КСм їГде ЭЗК ЗбГжЗд Ъбм ЗбСМжЪ Ебм ЗбжСЗБГжЗгСн бЫТж ИМнКнЯЗдК ИПЗЭЪ ЗбОжЭ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Imate samo jedan put.Ozivite Velikog Cuvara iodbijte sve napadace.Gledajte!Insekt?Izgleda ruzno, zar ne?A insekt je kriv za to!Pobijte sve insekte!Zasto oklijevate svijet vratiti ljudima?Uzmite tu stvar kao stosmo je mi uzeli iz Pejitea.Necemo ozivjeti Velikog Cuvara.Paznja!Oj, lozinku?!Hitno je!Vjetar!DOLINA!Ostalo je spora!Sto to govoris?!Pocele su se siriti po dolini!Ako ne pozurimo,izgubit cemo cijelu Dolinu!Njihov alat je kao oruzje.Tu ne mozemo nista.Vratite sve osim pusaka.Korveta upravo odlazi.Pokupite ostatak vojske iz Pejitea.Dovedite ih ovde u dolinu.Uf, pocinju problemi.Pozurite! Idemo!Pronadjite princezu.Drzite se dok se ne vratimo.Vratimo se u Dolinu.</se>
  </para>
  <para id="33">
    <se lang="ara" variant_id="0">ФОХЗ гжМжПЗ ИндЯг едЗ нЪСЭ ИГдЗбЮжм ЗбЯИСмУКСУб МнжФеЗбПнЯ ОнЗСЗ жЗНПЗ ЭЮШГНнЗБ ЗбгЮЗКб ЗбЪгбЗЮбнКНПм Яб ЗбЮжм ЗбЪЦгмжКГЮбг Ъбм ЗбЪнФ гЪ РбЯГдЦСЗбНФСЗК ЪгбК РбЯ їгд УнХИН ТжМнУнСм ГУжГ гд РбЯГНСЮ ЗбИНС ЗбУЗгж ЗЮКб ЗбНФСЗКж ГУКЪП ЪЗбг ЗбИФСбгРЗ ГдК гКСППУСЮже гдЗгЛбгЗ УСЮдЗе гд ИМнКнУжЭ бд дНнн ЗбгЮЗКб ЗбЪгбЗЮГгСЗ ШЗСЖгЗ ен ЯбгЙ ЗбУСГдЗ Ъбм ЪМбКЗ гд ГгСнСнНЗбжЗПнНЗУдЗИЪЦ ЗбГИжЗЫ бЗ КТЗб НнЙгРЗЗдег ндФСжд ЗбУгжгж ЗбжЗПн ЗХИН ЯЗбгМдждГЪнПжеЗ бдЗИУСЪЙИУСЪЙ, ЗбжЗПн Эн ОШСдСнП ЗУКЪЗПЙ ЗПжЗКдЗЗбГПжЗК ЗббКн КНСЮ ЗбГИжЗЫггЯд Гд КУКЪгб ЯУбЗН ГнЦЗбнУ бПндЗ ОнЗСГЪнПжЗ бег Яб ФнЖ гЗ ЪПм ЗбГУбНЙбЮП ГЮбЪК ЗбЯжСЭКГУЫб ЗбжЮК.жЗУКПЪн МгнЪ ЮжЗКдЗгд ИМнКн Ебм еРЗ ЗбжЗПнЯСЗЛКЗ МнПЙеЗ ен КбЯ ЗбЭжЦм ЗбНЮнЙИУСЪЙИУСЪЙЗИНЛ Ъд ЗбГгнСЙГЪКджЗ ИГеб ЗбжЗПнЯжджЗ Ъбм НРС НКм дСМЪУжЭ дРеИ Ебм ЗбжЗПн</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Evo i ovdje!Maknite se!Sto radite?!I ovdje isto...O, Glavarice...Spalite ih.Ovaj gaj je izgubljen.Ako budemo cekali,izgubit cemo cijelu Dolinu.Zar nista ne mozemo uciniti?Suma je cuvala vodu 300 godina.Da bar oni nisu dosli.Nece ovo proci samo tako.Idemo.Mislis?Meni sve to izgleda jednako.Nema insekata.Zasto mi srce tako lupa?Jos samo malo.Moji su odmah iza te planine.Put za Pejite nije bio ovakav.Kakva je to magla?Asbel, stavi masku!Insekti... Mrtvi?Idemo u Pejite!</se>
  </para>
  <para id="34">
    <se lang="ara" variant_id="0">еРЗ ЗбМЗдИ ГнЦЗКНСЯжЗгЗ ЗббРн КЭЪбЗде їГжже, бЗ, едЗ, ГнЦЗГжИЗИЗГХИНК еРЙ ЗбЫЗИЙ гдЯжИЙбнУ бПндЗ ОнЗС ЫнС НСЮеЗЕРЗ КСППдЗ, ЭЕд ЗбИНС ЗбУЗгУнЮЦн Ъбм жЗПндЗГбЗ нжМП Зн ФнЖ дУКШнЪ Зд дЪгбе їеРЙ ЗбЫЗИЙ ЯЗдК гНгнЙбЛбЗЛ ЮСждКИЗ! бж Гдег бг нГКжбЮП ОСМ Ъд ХнШСКдЗенЗ ИдЗ бдУЗЪПегЗКЦднд РбЯ їГЪКЮП ГдеЗ КИПж ЯЗбУЗИЮбЮП ГОКЭК ЗбНФСЗКбгРЗ нОЭЮ ЮбИн ИеПЙ ЗбУСЪЙКЮСнИЗ жХбдЗГХНЗИнИЮСИ гд еРЗ ЗбМИбИМнКн КИПж ЫСнИЙгЗ еРЗ ЗбЦИЗИ їГУИб, ЮдЗЪЯЗбНФСЗК! МгнЪеЗ гнКебдКМе Ебм ИМнКнОРн НРСЯ, МнФ ЗбКжбгнЯнМИ Гд нЯжд едЗЯ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Cak i Фmu.Dosli su do sredisnjeg hrama.Pejite je gotov.Pobijedili smo, ali unistili sebe.Kako to mislis, Asbel?Izvidjac.Moji se spustaju.Idemo.Asbel, ipak si ziv!Kako cemo sad obnoviti grad?Dakle, video si grad.Sve cemo srusiti i opet izgraditi.Ali, nemamo Velikog Cuvara.U Dolini Vjetra je.Kako znate?Izvidjaci su javili.Vec smo pokrenuli drugu fazu.Torumekijska vojska bit ce unistena.Sto?Unistena? Kako?Asbel, ko je ovo?Naushika, iz Doline Vjetra.Spasila mi je zivot.Dolina Vjetra?Recite mi sta se dogadja?Asbel, ti znas, reci mi.Navest cemo insekte da napadnu.Vi ste naveli insekteda napadnu Pejite?Kako ste mogli?Moramo vratiti Cuvarapo svaku cenu.To je za buducnost ljudskog roda.</se>
  </para>
  <para id="35">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЯРбЯ НФСЗК ЗбГжгжбЮП ПгСК ЗбЮИЙ ЗбЪЩнгЙбЮП ГдКеК ИМнКнбЮП ЮЦжЗ Ъбм ЗбКжбгнЯнндбЯд еРЗбЮП ЮЦжЗ їгЗ ЗббРн КЪднЙ, ГУИб їГдеЗ ИЗСМЙгСЯИЙ ГХНЗИнЗдег неИШжд бдРеИГУИб! ГдЯ НнгЗ ЗббРн ЪгбКжгже їбд дУКШнЪ ЗЪЗПЙ ЗЪгЗСеЗСГнК ЗбгПндЙбЗ КЮбЮ,ЕРЗ ЗИКбЪеЗ ЗбИНС ЗбУЗгУдЮжг ИНСЮЙбЯд ЗбгЮЗКб ЗбЪгбЗЮ бнУ едмГЪбг, Зде Эн жЗПн ЗбСнН......ЯнЭбнУ еЯРЗ ИЗбЦИШ  .УдИПГ ИОШжКдЗ ЗбКЗбнЙУжЭ дИнП ЗбКжбгнЯнндЭн ЗбжЗПн еРЙ ЗббнбЙгРЗгЗ ЗббРн УКЪгбжде їгд еРЙ ГУИб їдЗжУЯЗгд жЗПн ЗбСнЗНГПнд беЗ ИНнЗКнжЗПн ЗбСнЗНЮб бн, гЗ ЗббРн УнНПЛ їгд ЗбгДЯП ЗдЯ КЪбг, ВУИбЮб бнУнУКЭТжд ЗбНФСЗКбРбЯ МЪбКжегнеЗМгжд ИМнКн ЯРбЯЗдЯг.. ЭЩнЪждИЯб ИУЗШЙ нМИ Гд дНЗХСЗбгЮЗКб ЗбЪгбЗЮ ЮИб Гд нЮжгжд ИГНнЗЖЙдЪгб РбЯ бЕдЮЗР ЗбЪЗбгбРбЯ УКХИН ЮЗКббЯб ФОХ Эн ЗбжЗПн</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Zaustavite to, molim vas...Prekasno je!Niko ih vise ne moze zaustaviti!Torumekijanci su ubilivecinu naseg naroda.Nemamo drugog izlaza.Drzite je!Ne dirajte me!Pustite me!Znam da ti je tesko,ali cim vratimo Cuvaramozemo vratiti svijet ljudima.Laz! Isti ste ko Torumekijanci!Oni ga hoce samo za ratovanje!I vi pijete vodu iz bunara?Znate li ko prociscava tu vodu?Vodu koju su ljudi zagadiliprociscavaju stabla u sumi.A vi hocete spaliti tu sumu!Vi ste pronasli cudoviste!Sta cemo sad?Pokoriti se Torumekiji?Ne! Ne! Asbel, reci imzasto insekti cuvaju sumu.Asbel, molim te.Sta to radis?Ne mrdajte!Pustite je.Asbel, smiri se.Ne salim se! Oslobodite je!Naushika! Idi! Upozori ih!Asbel! Reci nesto!</se>
  </para>
  <para id="36">
    <se lang="ara" variant_id="0">КГОСКн ЯЛнСЗГНП ЗбгМгжЪЗК ИПГКбЗ ГНП нУКШнЪ ГнЮЗЭегбЮП ЭЮПдЗ гЪЦг ФЪИдЗИУИИ ЗбКжбгнЯнндеРЗ еж ЗбНб ЗбжНнППЪждн ЗРеИ! ПЪждн ЗНбЮРбЯ ЭЦнЪ, бЯд ЗбгЮЗКб ЗбЪгбЗЮУнШеС ЗбИНС ЗбУЗгжнЪнП ИдЗБ ЗбЪЗбг ЗбИФСнЯЗРИ! ГдЯ ЭЮШ гЛб ЗбКжбгнЯнндбЗ, Здег нСнПжд Зд нУКЪгбже Эн ЗбПгЗСЗдК ФСИК гд гЗБ ЗбИЖС, ГнЦЗеб КЪбг гПм ЪРжИЙ КбЯ ЗбгнЗЙ їЗбГФМЗС Эн ЗбИНС ЗбУЗгдЦЭК МгнЪ ЗбИНнСЗКж ЗбГдеЗС ЗббКн бжЛеЗ ЗбГдУЗдж ЗдК КСнП КПгнС РбЯ їбгРЗ КСнПЗбгЮЗКб ЗбЪгбЗЮгЗ еж ЗбОнЗС ЗббРн дгбЯе їдОЦЪ ГдЭУдЗ бНЯг ЗбКжбгнЯннд їГИПЗ, ГИПЗЮб бег, ВУИбЯнЭ ГХИН ЗбИНС ЗбУЗг ЗбВдЯнЭ НгК ЗбНФСЗК еРЗ ЗбЪЗбгГСМжЯ, ВУИбгЗ ЗббРн КЪгбе їбЗ ККНСЯ! ГШбЮжЗ УСЗНеЗГеПГ, ВУИбГдЗ МЗПГШбЮжЗ УСЗНеЗдЗжУЯЗ, ЗРеИн ж НРСнегВУИб,  ПЪждн ЗРеИ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Obecali smo bez nereda.Sad je kasno za to.Bez panike. Pomozite tenkistima.Kapetane!Svi su sletjeli.Idu li ovamo?Ne znam. Seljaci se okupljaju.Cemu tolika frkazbog par stabala.Isto kao u Pejiteu... oh!E?Oteli su tenk.Pokreni to!Ne pozuruj me.Evo ih, dolaze!Hajde, pozuri.Je li ova?Idemo!Kud to vozis?Hajde naprijed!Znam, znam!Posaljite tenkove za njima!Ћiva je?!Srusio se moj san...Vasa visosti!Povucite se u sklonistedok ih mi zadrzavamo.Razumijemo.Drzite se dok se Princeza nevrati s borbenom letjelicom!Pozurite! Idemo, brzo!Daj, pomozi malo.Bole me ledja.Dosli su tenkovi!</se>
  </para>
  <para id="37">
    <se lang="ara" variant_id="0">бд нжЮЭ ЗбНСИ ФОХ ИПГ ИеЗбЯде ГгСдЗ ИЗбНРСКжЮЭжЗ Ъд ГЦЗЪЙ ЗбжЮК ж ГУКЪгбжЗ ЗбПИЗИЗКбЕдЮЗР СМЗбдЗГнеЗ ЗбгУКФЗС! бЮП ЮнЦжЗ Ъбм ВОС СМбеб ег ЮЗПгжд бдЗНнКдЗ їбЗ ГПСнМгнЪ Геб ЗбЮСнЙ ЮП КМгЪжЗбгРЗ ГХИНжЗ еЗЖМндгд ГМб ЫЗИЙ ХЫнСЙ Зж ЫЗИКнд їЯгЗ ЯЗд ЗбНЗб Ъбне гЪ ИМнКнбЮП ЗУКНжРжЗ Ъбм ПИЗИКдЗИУСЪЙ, ПЪеЗ ККНСЯбЗ ПЗЪн ббРЪСднСЗдЕбм ЗбГгЗгИУСЪЙСИгЗ еРЙ ен їГдеЗ ККНСЯГн ГКМЗЙЕбм ЗбГгЗг, КНСЗЯ ббГгЗгЗЪСЭ РбЯКИЗ! ЪИДЗ МгнЪ ЗбПИЗИЗКбЮП дМКЯЛнСЗ МПЗ Ъбм ГНбЗгнМбЗбКЯУдХПег едЗЮжПжЗ ЗбМгнЪЕбм ИС ЗбГгЗд МеЙ ЗбИНнСЙ ЗбНгЦнЙЪбгЭЮШ НКм КГКн ЗбГгнСЙгЪ ЗбгЮЗКбЙИУСЪЙ, МгнЪЯгКжЮЭ Ъд ЗбКНПнЮ жУЗЪПднЦеСн нДбгднЗбПИЗИЗК ЮП жХбК</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Evo, vec trcim!Sto je?Tamo je letjelica.Vidio sam siluetu.Oprezno. Malocas me napala.Hajde.Naushika. Izvuci cemo vas.Upozorite Dolinu.Mozda stignete svojim zmajem.Sve je spremno.Asbel nam je sve rekao.Ja cu te zamijeniti. Brzo.Ko ste vi?Rastelina mama.Mama...Jako mi je zao.Krivo smo se poneli prema tebi.Pozuri.A ona?Ne brini nista.Budi oprezna.Oprosti sto smo bili takvi.Naushika, ovamo!Hajde.Hvala svima!Oprosti sto si cekala.Mozes odavdje?Da probam!</se>
  </para>
  <para id="38">
    <se lang="ara" variant_id="0">еб ЗдК гКГЯП їГдеЗ ИЗСМЙ ИМнКнбЮП СГнКеЗ КЦеС гд ОбЗб ЗбЫнжгНЗУдЗГдКИеЗ, ГдеЗ ЭКЗЙ жНФнЙИУСЪЙдЗжУЯЗ, СИгЗ УКХИНнд НСЙЗРеИн ж НРСн Зеб ЗбжЗПнгСЯИКЯ ЗбФСЗЪнЙЮП КжХбЯ Эн ЗбжЮК ЗбгдЗУИГдеЗ КдКЦСВУИб НПЛдн Ъд Яб ФнЖУГНб гЯЗдЯ ГСКПн еРЗГдЯГг бЗУКбФЯСЗ бЯнГддн Эн ЫЗнЙ ЗбГУЭЯб гЗ ЪгбдЗе ЯЗд ОЗШЖЗИУСЪЙгРЗ ЪдеЗ їУКЯжд ИОнС, бЗ КЮбЮнЯждн Ъбм НРСбЮП ЪЗгбдЗЯн ИУДгд едЗ, дЗжУЯЗИУСЪЙФЯСЗ бЯг МгнЪЗВУЭ ГУКЫСЮ РбЯ жЮКЗ ШжнбЗГнгЯдЯ ЗбГЮбЗЪ гд едЗУГНЗжб</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Brzo! Vrati se u oblake!Prekini paljbu!U oblacima je turbolencijai elektricni pakao!Ne mogu upravljati!Brod se raspada!Ne mozemo nista!Izadjimo iz oblaka i borimo se!Presreli su nas!Sta to rade?Gusti oblak!Ћele se iskrcati na ovaj brod!Iskrcavaju se! Sad!Cekaj! Ne mogu sad!Ne mogu ti ostaviti majkui onu devojku!Samo ti mozes spasiti dolinu!Molim te! Zbog nas! Idi!Preuzimamo brod.Sve pobijte! Bez zarobljenika!Idi Naushika! Idi!Asbel!</se>
  </para>
  <para id="39">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗОКИГ ПЗОб ЗбЫнжгГжЮЭжЗ ЗбднСЗдНгЮм бЗ МПжм гд РбЯЗбСнЗН ж ЗбИСЮ едЗЯЗде ЪПнг ЗбЭЗЖПЙ! бЮП ЭЮПК ЗбЮПСЙ Ъбм ЗбУнШСЙЗбгСЯИЙ ККНШг Ебм ГФбЗБнМИ ЪбндЗ Зд дЫЗПСЗбЫнжг ждЮЗКббЮП КжЮЪжЗ гЯЗддЗбгРЗ ег ЭжЮ ЗбгСЯИЙ їнМИСждЗ Ъбм ЗбКжМе ббЫнжгбЯн нУКШнЪжЗ ГЮКНЗг ЗбИЗСМЙеЗ ег ЮЗПгждГдеЗ ВОС ЭСХЙ бЯбЗ, УГИЮм гЪЯгбЗ нгЯддн Зд ЗКОбм Ъд МгнЪ еДбЗБ ЗбдЗУж ЗбЭКЗЙ ЗббКн НбК гЯЗднЗдК ЗбжНнПЙ ЗббКн КУКШнЪд Зд КдЮР ФЪИЯГСМжЯ, ГРеИн,  гд ГМбдЗЗбгСЯИЙ гбЯдЗбЗ ККСЯ Зн УМндПгСжегЗРеИн,дЗжУЯЗВУИб</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Mito!Mito! Ujko Yupa!Princezo!Brze! Svi ce nastradati! Svi!Bacam ti kuku za slepanje!Yupa! Crvena poluga lijevo!To su zadnja vrata! Brze!Vrata.... Popustaju!Samo nek dodju!Pokazat cemo im ponos Pejitea!Sto je to?Jedrilica?Letjelica! Iz Doline Vjetra!To je Yupa!Ubijte ga i postat cete slavni!Predajte se!Korveta se nece vratiti.Predajemo se.Ovo je ludost.Motor ce se raspasti!Moramo stici.Ubrzavam na 300.Boze... Boze Vjetra.Molim te, zastiti ih!</se>
  </para>
  <para id="40">
    <se lang="ara" variant_id="0">гнКжгнКж! ЗббжСП нжИЗЗнКеЗ ЗбГгнСЙИУСЪЙ, ЗбМгнЪ ЭнУГФИЯ ЗбОШЗЭ ЗбВдбСжП нжИЗ, КбЯ ЗбСЗЭЪЙ ЗбНгСЗБГде ВОС гЪЮбЗ бегЗбИЗИ УжЭ бд нХгПЪбм Зн НЗбСЗжжег ИЪЦ гд ЭОС Зеб ИнМКЗгЗ еРЗ їШЗЖС їЗбгЮЗКбЙ, ЗбгЮЗКбЙ гд ЗбжЗПнгРЗїГдКГде ЗббжСП нжИЗеЗ ен ЭСХКдЗ ббКГбЮГнеЗ ЗбгУКУбггСЯИЙ ЗбЯжСЭК ЗбОЗХЙ ИЯг УжЭ бд КСМЪеРЗ ЗбФЗИ ЮЗУнЗнКеЗ ЗбЗгнСЙ, ЗдКн гМдждЙЗбгНСЯ УндЭМСЭЮШ жМеЗ дЗНнЙ ЗбжЗПнТП ЗбУСЪЙЕбЗенГСМжЯ Зд КНгн ФЪИн</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Cekaju da se ona vrati.Tko?Cekaju onu devojku s letjelicom.Moglo bi biti problema.Hocemo odmah napasti?Znas li sta je ta olupina?Napravljen je davno preSedam Dana Vatre.Navodno je dosao iz svemira.Oklop je izuzetno cvrst,i oruzje mu nista ne moze.Ћelim pricekati.Zanima me hoce li se uspjeti vratiti.Voljela bih razgovarati s njom.Onda, sta ste odlucili?Pustit cu vas ako ihnagovorite da se predaju.Zar zelite da se ponosni Pejite?I vi ste princeza.Ali niste kao ona.Vidite ovu ruku.Ista bolest kao u kralja Jila.Za pola godine,bit ce kao kamen.Ali, nasa princezakaze da voli ovu ruku.Kaze da je to divna rukacoveka koji se ne boji raditi.Od otrova iz sume.A kazete da je ne diramo?Vi bi zapalili sumu.I mi smo jednom probali.Previse vatre ne sluzi nicemu.Vatra je moze unistiti za dan.Vodi i vetru je trebalo 1000godina da uzgoje sumu.Mi vise volimo vodu i vetar.Kad princeza vidi gaj,obuzet ce je tuga.Kapetane. Kakve su naredbe?Mici mi se s ociju.Ne znam zasto, alisve mi se vise svidjas.</se>
  </para>
  <para id="41">
    <se lang="ara" variant_id="0">Гдег ндКЦСжд ЪжПКеЗЪжПКеЗ їЗдег нЦджд Зд КбЯ ЗбЭКЗЙУжЭ КСМЪ гЪ гЮЗКбКеЗКбЯ ЗбгЮЗКбЙ ЗбгТЪМЙГдеЗ ЭСХКдЗ ббеМжгеб КЪСЭ гРЗ КЯжд КбЯ ЗбгСЯИЙ їГдеЗ гд ЮИбУИЪЙ ГнЗг гд ЗбНСИжЗНПЗ гдег нЮжбРеИ ИЪнПЗ ЯЗбдМжгГдеЗ ЮжнЙ МПЗ гЮЗСдЙ ИГУбНКдЗбЯд ПЭдК Эн НЭСЙ...ГдЗ ГнЦЗ, ГСнП ЗбГдКЦЗСЕРЗ НЮЗ СМЪКгд ЪгЮ ЗбИНС ЗбУЗгГСнП ЭСХЙбНПнЛЗ МПн гЪеЗЗЭКНжЗ ЪЮжбЯг їЕРЗ УЗЪПКгждЗ Эн ЗбеМжгУГПЪЯг КСНбждГКжПжд Гд КПгСжд гЛб ИМнКн їеб ЗдКн ЗгнСЙ ГнЦЗЗдКн бЗ ФнЖ гЮЗСдКЗ ИГгнСКдЗГдЦС бнПн еРЙеРЗ гЗ ЯЗд Ъбне ЗбгбЯ МнеЗбЭн ЫЦжд 6 ФЪжСУКХИН ЯЗбНМСбЯд ГгнСКдЗ ЮЗбКГдеЗ КНИ еРЙ ЗбГнЗПнКбЯ ен ЗбГнЗПн ЗбСЗЖЪЙнП ЗбЪЗгбКСнПжд ЗбЪнФИМжЗС ЗбИНС ЗбУЗгНКм бж ЪХЭК ИЯг ЗбУгжг їЗдК КУКЪгбнд ЗбдЗСждНд ЗУКЪгбдЗ ЗбЮбн, ГнЦЗЗбЯЛнС гд ЗбдЗСжУжЭ бд ндгжЗ Гн ФнЖЗбдЗС ИГгЯЗдеЗ Гд КНжб ЗбЫЗИЙЕбм СгЗП Эн нжгЗ жЗНПЗбгЗБ ж ЗбСнЗННЗЭЦК Ъбм ИЮЗБ ЗбЫЗИЙ бгЖЙ ЪЗгдНд дНИ ЗбгЗБ ж ЗбСнЗНгдЦС ЫЗИКдЗУжЭ нНТд ЗгнСКдЗГнеб ЗбгУКФЗС, дНд ддКЦС ЗжЗгСЯЗОСУЗгСЯ УнПнгд нЪбг гЗ ЗббРн нНПЛбЯд гд ЗбгДЯП ГдеЗ КИПж МгнбЙ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Necemo napasti?Neka vojska jede.Napadamo za jedan sat.Objed?Idem i ja nesto pregristi.Neko dolazi.Goll!Sto je?Vjetar je stao.Vetar stao?Imas pavo, stao je.Glavarice, sta vam je?O, glavarice?Neko...Neka me neko izvede van!Zasto je vjetar stao?Glavarice, bole me usi.Zrak...Zrak je nabijen mrznjom.Blizu su.Tri minute do mora Kiseline.Usporavam.Spustamo se ispod oblaka.Sto je to dolje?Фmu!</se>
  </para>
  <para id="42">
    <se lang="ara" variant_id="0">еЗе? ГКСнПнд ЗбГдКЦЗС їУдИПГ ЗбеМжг Эн ЫЦжд УЗЪЙГШЪг ЗбМджПШЪЗг, еЗе їГОнСЗ, жМИЙ ПУгЙЗНПег ЮЗПгГде Мжб ж ЗбВОСждгЗ еРЗ їбЗ нжМП едЗЯ СнЗНбЗ нжМП СнЗН їгЪЯ НЮ, бЮП КжЮЭК ЗбСнЗНЗжИЗИЗ, гЗ ЗббРн нНПЛ їЗжИЗИЗЗНПЯгбнГОРдн ГНПЯг Ебм ЗбОЗСМбг нУИЮ жЗд КжЮЭК ЗбСнЗН гд ЮИбГжИЗИЗ, ГРдн КДбгЗднЗбежЗБЗбежЗБ УгнЯЗ ббЫЗнЙ гЪ ФнЖ гд ЗбЫЦИ.бЮП ЗЮКСИдЗГХИН ЗбИНС ЗбУЗг жЗЦНдЗ бдЗЛбЗЛ ПЮЗЖЮ Ъбм ЗбИНнСЙ ЗбНгЦнЙЗжЮЭ ЗбгНСЯЗКбддОЭЦ ГУЭб ЗбЫнжг.гЗ еРЗ ЗбКжеМ їНФСЗК ЗбГжгж</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Zasto?Kako navode Фmue?Neko doziva krdo.Mito!Leti prema onoj zvezdi.Sad, Mito! Signalnu raketu!Spreman!Pali!Sta je to?Kako okrutno.Patnjom mladunceta navode krdo.Sad cu ih sprasiti!Nemoj!Ne pucaj!Mito, molim te!Zasto ih ne bih skinuo?Ako mlado ugine, krdo ce poludeti!Sto onda?Izgubit cemo Dolinu!Vratit cu ga krdu!Idem!Princezo, sto radis?Mito, idi napred i sve upozori.Princezo! Nemas ni oruzje!</se>
  </para>
  <para id="43">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЯнЭ ЗУКШЗЪж Гд нМЪбжЗ НФСЗК ЗбГжгж гЦШСИЙЗНПег нСнП Зд нХШЗПеЗгнКж! ГУКПС дЗНнЙ гСЯИЙ ЗбУСнжУНЗУдЗГдеЗ едЗЯ. гнКж, ЗбФЪбЙ ЗбЦДнЙМЗеТГШбЮгЗ еРЗ їнЗбЮУжКегнСнПжд Зд нМЪбждег гЦШСИндЪд ШСнЮ еРЗ ЗбХЫнСУжЭ ЗУЮШег ЗСЦЗбЗ, гнКжбЗ КШбЮбгЗ бЗ ! бгРЗ їЕРЗ ЮКбК  ЗбХЫнС,УжЭ бд ККжЮЭ ЗбЭжЦмгЗ ЗббРн дУКШнЪ ЪгбеУжЭ нПгСжд ЗбжЗПнГеПГ, .гнКжбдЪнП ЗбХЫнС бегбдНЗжбгЗ ЗббРн КЪгбнде нЗ ГгнСЙЗдШбЮ жНРС ЗбМгнЪнЗ ЗгнСЙГдЯн бЗ КгбЯнд Гн УбЗН</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Udaljenost?Oko 20 liga. S druge strane jezera.Borbena letjelica?Mislim da je.Signal za pomoc.Borbena letjelica.Jedan sat je prosao.Necemo pricekati?Ionako sam odabrala krvavi put!Oklopnici, naprijed!Necete uci?Ovde je sasvim dobro.Borbena letjelica!Pucajte!Obustavi vatru!Stani kad kazem!Prokletstvo!Princezo!!!Prekinite paljbu. Cekajte naredbe!Vasa visosti!Gdje je djevojka?Gdje je princeza?Ostala je iza! Фmui!Krdo Фmua juri ovamo!Sta kazes?Фmui?Princeza pokusavazaustaviti stampedo.Sad nije vreme za borbu.Bjezimo u brdo! Crta!Glavarice, vidim crveno svetlo.Brzo se priblizava.Ide prema nama!Cvrsto se uhvatite za baku.</se>
  </para>
  <para id="44">
    <se lang="ara" variant_id="0">Яг КИЪП їУКнд гнбЗбМЗдИ ЗбВОС ббИНнСЙеб ен гд ЗНП ЗбгСЗЯИ ЗбНСИнЙ їгд ЗбгНКгбКбЯ ГФЗСЙ ГУКЫЗЛЙГдеЗ КОКЗЭ Ъд ШбЮЙ ЗбгСЗЯИ ЗбНСИнЙгЦК УЗЪЙ ЯЗгбЙ,бддШбЮбгЗ бЗ ддКЦС їЕСЗЮЙ ЗбПгЗБ ГгСЗ бЗ гЭС гдеЗбгФЗЙ, КЮПгжЗМбЗбКЯ, ГПОбнГдЗ ИОнС едЗЗбгЮЗКбЙдЗСГжЮЭжЗ ЗбЮХЭ! КжЮЭ КжЮЭЗбГгнСЙКГеИжЗ. жбЗ КШбЮжЗ ЗбдЗСМбЗбКЯГнд ЗбЭКЗЙ їЗбГгнСЙбнУК едЗНФСЗК ЗбГжгж, гЦШСИЙГдеЗ ЮЗПгЙ гд еРЗ ЗбЕКМЗЙгРЗ їНФСЗК ЗбГжгжЗбГгнСЙ ИЮК ИЗбгДОСЙбКжЮЭегеРЗ бнУ жЮК ЗбЪСЗЯЗбМгнЪ ГеСИжЗГИНЛжЗ Ъд гЯЗд МбЗбЙ ЗбГгнСЙ ! ЗбВдГжИЗИЗ, Гдн ГСм джСЗ ГНгСГде ндКФСГде ЮЗПг гд еРЙ ЗбдЗНнЙГИЮжЗ ХЗгПнд</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Bez panike!Ima jos vremena!Mito, ionako cu umrijeti.Ћelim umrijeti u Dolini.Ne.Kao i Princeza, nemoj odustati.Moramo dobiti na vremenu.Brzo se vracam.Visosti! Necete valjda to...Jos je rano.Ako ne sad, onda kad?Kreni!Ne pucajte! Poslusajte!Prokletstvo, leti kao ptica!Ona nije neprijatelj.Vidis da place?Ako nas zeli zaustaviti onda je!Ako uskoro ne spustimo mamaci mi smo u opasnosti.Evo je opet.Nek dodje blizu.Sad! Pucaj!Ne.To je Rastel.Mici se!</se>
  </para>
  <para id="45">
    <se lang="ara" variant_id="0">бЗ ПЗ Ън ббРЪСгЗ ТЗб едЗЯ жЮКЕРЗ КжМИ Ъбн ЗбгжКЭГдЗ ГСнП Гд ГгжК Эн ЗбжЗПнбЗ, нМИ ЪбнЯ ГбЗ КУКУбгнбнУ Эн жЮК КЯжд Эне ЗбГгнСЙ КгбКЯ ЗбЕнгЗдГУгЪжЗ, ХПжегГШжб жЮКЗ ггЯдУГЪжП ЮСнИЗМбЗбКЯ, бнУ РбЯ ЗбФнЖГде бг нМеТ ИЪПЕРЗ бг нЯд ЗбВд, ЭгКм їГдШбЮбЗ КШбЮжЗ ЗбдЗС! ГХЫжЗ ЕбнКИЗ! ГдеЗ КНбЮ ЯЗбШнСГдеЗ бнУК гд ЗбГЪПЗБГдеЗ КСнП Гд КЮжб ФнЖЗГн ФОХ нКПОб Эеж ЪПжЗ бдЗгд ЗбГЭЦб Гд дбЮ еРЗ ЗбШЪгЭн ЗбжЗПн Эн ЗЮСИ жЮК, Гж дебЯ ЗдЭУдЗГдеЗ ЮЗПгЙбдПЪеЗ КЮКСИ, Лг дШбЮЗбВд! ГШбЮбЗГИКЪПгЪм КНнЗК hanibal333</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Ne boj se.Ja sam prijatelj.Oprosti.Ћao mi je.Mozes li nam oprostiti?To je preokrutno, zar ne?Puno krvaris.Nemoj se kretati.Budi dobar. Nemoj se micati.O ne! Pronasli su nas.Idu ovamo!Nemoj! Imas previse rana!Voda u jezeru nije dobra.Ti...Dobro dijete.</se>
  </para>
  <para id="46">
    <se lang="ara" variant_id="0">бЗ КЫЦИбЗ КЯд ЪПЗЖнЗГдЗ бУК ЪПжКЯГдЗ ВУЭеГЪКРСбЗ ЗУКШнЪ Гд ГШбИ гдЯ ЗбЪЭжРбЯ ЭЦнЪ МПЗбЗ ККНСЯУКдТЭ НКм ЗбгжКЯд ЭКЗ гШнЪЗ, ЗИЮ гЯЗдЯбЮП жМПждЗГдег ЮЗПгждКжЮЭ! бнУ гЪ КбЯ ЗбМСЗНЗбИНнСЙ УЗгЙГдКЭКЗ гШнЪ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Ne idu ovamo?Kuda ce?Фmu! Nemojte!Tamo je Dolina Vjetra!Bijes im je pomutio razum.Ako ih ne smirim, Dolina ce...Budale! Tako ce navuci Фmue!Spas u zadnji cas.Idemo. Provijeri motor.Ne! Ne pucaj!Mozemo objasniti!Ponesite nas.Ja cu vratiti dijete krdu!Nema koristi.Krdo se nece zaustaviti!Samo nas spustite pred krdo.Idemo!Ali i ti ces poginuti?Glavarice, hocemo li izginuti?Ako nam je takva sudbina.Nisu se zaustavili!Povlacenje.Blesane. Kuda bi se povukao?Oj, vratite se!Stani!Drzite polozaje za Visost!Visosti...NJENA VISOST!</se>
  </para>
  <para id="47">
    <se lang="ara" variant_id="0">бЮП РеИжЗ ИЪнПЗГнЗЯгЗбжЗПн гд КбЯ ЗбдЗНнЙбЮП дУждЗ ИУИИ ЫЦИег.ЕРЗ бг ГеПГ гд СжЪег, ЗбЮСнЙ ......ЬНгЮм! нМРИжеггд ОбЗб днСЗдегдНд Эн ГгЗдгд ЗбГЭЦб Гд дИКЪПГЭНХ ЗбгНСЯбЗ, бЗИЕгЯЗддЗ Гд дФСН РбЯОРждЗ ЕбнегнМИ Ъбн Гд ГЪШнег ЗбХЫнСгЗ еРЗ ЗбеСЗБ, бЮП ЭЗК ЗбГжЗдГдег бд нКжЮЭжЗбдРеИ ГгЗгег, ИЪПеЗОРждЗбЯдЯ УКгжКнд, ГнЦЗГжИЗИЗ, еб УдгжК МгнЪдЗ їЕРЗ ЯЗд еРЗ ЮПСдЗЭнМИ ЪбндЗ ЮИжб РбЯГдеЗ НКм бЗ ККТЪТЪбдКСЗМЪГНгЮ! бЗ нжМП гЯЗд бКРеИ ЕбнебЗ ККСЗМЪжЗЪжПЗ бГгЗЯдЯггд ГМб МбЗбКеЗМбЗбЙМбЗбКЯ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Raspada se.Ipak je bilo prerano.Unisti ih!Sta je? Nisi li ti naslijedjenajveceg zla na svijetu?Strasno! Sad mi je jasnozasto su unistili svijet.Sprzi ih!Sto je, demone?Pucaj kad kazem!Veliki Cuvar je uginuo.I bolje je tako.Bijes Фmua je bijes zemlje!Koji je smisao zivjetis takvim bicem?Princeza!Princeza?</se>
  </para>
  <para id="48">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗбгЮЗКб ЗбЪгбЗЮЗбгЮЗКб ЗбЪгбЗЮГде нКЪЭд. ж гд ЗбУЗИЮ бГжЗдеГНСЮеггЗ ОШИЯ їГбЗ КдНПСгд ГСЦ ЪФнСЙ ЗбжНФжбЗ нХПЮж бЗ ЪМИ Гд МгнЪ ЗбГСЦ КФКЪбМбЗбЙ ЯжФЗдЗ, гСНЗПгСеггЗ ен гФЯбКЯ їИУСЪЙ ГШбЮ ЗбдЗС їбдеСИЗбгЮЗКб ЗбЪгбЗЮ ЮП гЗКРбЯ ГЭЦбЫЦИ НФСЙ ЗбГжгжеж ЫЦИ ЗбГСЦ дЭУеЗ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Princezo!Фmui se smiruju.Bijes je isceznuo iz atmosfere.Stali su! Фmui su stali!</se>
  </para>
  <para id="49">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗбГгнСЙЗбГгнСЙбнУ едЗЯРбЯ МдждннЗ ГгнСЙбЮП КЫнС бжд НФСЗК ЗбГжгжЫЦИег ЮП КжЮЭ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Princeza je poginula.Svojim zivotom jesmirila bijes Фmua.To dijete je spasilo Dolinu.Gledajte!Kakva su to svijetla?Teto!</se>
  </para>
  <para id="50">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗбГгнСЙбЮП гЗКК ЗбГгнСЙбЮП еПГКег Ъбм НУЗИ НнЗКеЗбЮП ЗдЮРК ЗбжЗПнГдЦСжЗгЗ еРЗ ЗбЦД ї</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Hvala vam, Фmu.Hvala vam.To je cudo. Cudo!Koja simfonija osecaja!Prijateljstvo i razumijevanje!Фmui su otvorili svoja srca!Djeco, gledajte umestomojih slijepih ociju.Princeza nosi uvoznutamno plavu haljinu.Kao da hodapreko zlatnog polja."Onaj, koji nosi plavu odoru,doci ce preko zlatnog polja...Glavarice?Legenda se obistinila!Gledajte!Meve leti!Vjetar!Vjetar se vratio!</se>
  </para>
  <para id="51">
    <se lang="ara" variant_id="0">гРебФЯСЗ бЯгФЯСЗ бЯгГдеЗ гЪМТЙ. гЪМТЙнЗбеЗ гд ХПЗЮЙ жКЪЗШЭбЮП ЭКНК НФСЗК ЗбГжгж ЮбИеЗнЗ ГШЭЗб, ФЗеПжЗ МнПЗ жЮжбжЗ бнгЗ бЗ ЗУКШнЪ Гд ГСЗеЗбГгнСЙ КСКПнбИЗУЗ ГТСЮ ж ЫСнИжЯГдеЗ КгФнЪбм НЮбЗ РеИн"...ЗбЛнЗИ Эн ЗбМбИЗИ ЗбГТСЮ,ндТб гд Ъбм НЮбЗ РеИн..."ГжИЗИЗЗбГУШжСЙ ЗбЮПнгЙ ЯЗдК ХНнНЙГдЦСжЗЗбШЗЖСЙ ЗбФСЗЪнЙЗбСнЗНЗбСнЗН ЮП ЪЗПК</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Muzika:Joe HisaishiProducent:Isao TakahataProdukcija:Hakuhoudou i Tokuma ShotenDistribucija:Toei (Toki Vive!)Trajanje:118 minutaOriginalni naslov:Kaze No Tani No NaushikaRezija:Hayao MiyazakiPrilagodio podnaslove: sasavac</se>
  </para>
</body>
</html>