<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<html>
<head>
</head>
<body>
  <para id="0">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГХИНК ФСнЭ беРе ЗбгЮЗШЪЙНнд ЯдК Эн ЗбЬ 25 гд ЪгСнгд ЗбХЪИ КХПнЮ РбЯМПн ЯЗд СМб ЮЗдждж ГИн ГнЦЗрГдЗ ж еж жХбдЗ бгдХИ ЗбФСнЭЭн дЭУ ЗбжЮКеж Эн Эн (ИбЗдж) ж ГдЗ едЗГЪКЮП Где ЯЗд ЭОжС МПЗр ИеРЗГЪСЭ Гдн ЯдК ЯРбЯИЪЦ СМЗб ЗбЮЗджд ЗбЯИЗС Эн ЗбЪгСбг нНгбжЗ гУПУЗрЗбЯЛнСжд жМПжЗ Где гд ЗбХЪИКХПнЮ еРЗМнг УЯЗСИС) бг нНгб жЗНПЗреРЗ (Мнг) ЗбХЫнСМЗУКжд ИжнЯдТ) бг нНгб жЗНПЗ)(Эн гЮЗШЪЙ (ЯжгЗдФнПЗЖгЗр ГНИ Гд ЗУгЪ Ъд ЗбЮПЗгмбг ГЭжК ЭСХЙ бЭЪб РбЯбЗ нгЯд Гд КгдЪ дЭУЯ гд гЮЗСдЙдЭУЯ ИЗбгУдндбЗ нгЯдЯ ГбЗ ККУЗБб ЯнЭ ЯЗджЗнЪгбжд Эн КбЯ ЗбГжЮЗКедЗЯ еРЗ ЗбжбП ГСУбКе ббЯСУн ЗбЯеСИЗЖнЭн (еЗгУКЭнб) гдР ЭКСЙЗЪКЮЗбн ж ФеЗПКнЮКб ЭКЗЙ Эн ЗбЬ 14 гд ЪгСеЗЗбХНЭ ЮЗбК ГдеЗ МСнгЙ НИ ж бЯде ЮЗб бнГде бЗ нжМП НИ ЭнеЗЮЗб бн Где ЯЗд нОШШ бЮКб ГНПгдР гЗ нКРЯСЮЗб Гдн ЕРЗ ГШбЮКе УнЭЪбеЗ гСЙ ГОСмЮЗб Где нЪСЭ Где РЗеИ ббМНнгЯдК едЗЯ ИЪП 15 ПЮнЮЙбЗ ГЪСЭ гЗ ГЭЪбе ИеРЗИЗбКГЯнП бЗ ГЪСЭЗбМСнгЙ ЗбКн КСЗеЗ ЗбВдгд ЗбХЪИ ЮнЗУеЗбнУ Гддн ОЗЖЭ гдеЗПЗЖгЗр ЪСЭК Где нМИ Гд КЯжд гУКЪПЗр ббгжКбЯн КЮжг ИеРЗ ЗбЪгбж бЯд бЗ ГСнП Гд ГОЗШС ИеРЗж  ГбКЮн ФнЖЗр бЗ ГЭегеЗбСМб Ъбне Гд нЦЪ СжНе Эн ОШС</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">23.976NEMA ZEMLJE ZA STARCEPostao sam љerif ovog okrugasa 25 godina. Teљko je poverovati.Moj deda je bio иovek zakona.I otac, takoрe.On i ja smo bili љerifi u isto vreme,on gore u Flejnelu, a ja ovde.Mislim da je veoma ponosan na to.Znam da sam ja bio.Tada, љerifi nisu nosili ni oruћje. Mnogima je teљko da poveruju u to.Dћim Skarveder nikada nije nosio oruћje. To je mlaрi.I u Borkinsu nisu nosili.Uvek sam voleo da sluљam o ljudimaiz starijih vremena, nikada nisampropuљtao priliku. Ne moћete,a da se ne poredite sa starijima.Da se ne pitate kako bi funkcionisali u ovim vremenima.Jednog momka sam poslao naelektriиnu stolicu.Moje hapљenje i moje svedoиenje. Ubio je 14-godiљnju devojиicu.U novinama je pisalo da je to biozloиin iz strasti, ali je menirekao da nije bilo strasti. Da jeoduvek planirao da ubije nekoga.Rekao je da bi to ponovio akobih ga pustio. Da zna da ide u pakao.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">НЯМА МЯСТОЗА СТАРИТЕ КУЧЕТА</se>
  </para>
  <para id="1">
    <se lang="ara" variant_id="0">УГЯжд МТБЗр гд еРЗ ЗбЪЗбгдЪг УнПнЎ бЮП ПОбК гд ЗбИЗИЯЗд бПне ФнБ ЪбнегЛб ЗУШжЗдЙ ГжЯУМнд ббСИж Гж ФнБ гд еРЗж ОСШжг гд ЯгедбК гдннгЯдЯ Гд КдЩС ббГгС Ннд КГКндЪг УнПнЯб ФнБ КНК ЗбУнШСЙ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Siguran sam ni vi.Sada je zloиin preuzeo voрstvo.Nije da se bojim, uvek sam znaoda moraљ biti spreman da pogineљda bi radio ovaj posao, ali neћelim da istaknem vrat i daradim neљto љto ne razumem.Иovek mora da stavi svojuduљu na kocku i da kaћe…U redu, biжu deo ovog sveta.Tek sam uљao. Љerife, on je imaokod sebe neљto nalik boci za kiseonik.I crevo mu se spuљtalo niz rukav…Nemam pojma, pogledajte kada uрete.Da, sve je pod kontrolom.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Току-що влизам, сър.Носеше с негонякакво устройство, шерифе.Като кислородна бутилка.С маркуч, който минава по ръкава му.Нямам представа.Ще го видите, когато дойдете.Всичко е под контрол, сър.</se>
  </para>
  <para id="2">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗОСМ гд ЗбУнЗСЙ гд ЭЦбЯ УнПнгЗ ЗбГгС їГСнПЯ Гд КОСМ гд ЗбУнЗСЙбг еРЗ їебЗ жЮЭК гЯЗдЯгд ЭЦбЯЮЭ гЯЗдЯ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">O иemu se radi?- Treba da izaрete iz kola.Za љta je to? - Molim vas, budite mirni, gdine.Budi mirna.Sranje.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Какво е това?- Слезте от колата, сър.Това за какво е?Застанете мирно, сър.Стой мирно...Мамка му!</se>
  </para>
  <para id="3">
    <se lang="ara" variant_id="0">бнУ гЪн гЗБ"ЮбК бЯ бнУ бПн "ВЫжЗГККЯбг ЗбЕдМбнТнЙїГнд ВОС СМбїВОС СМб ХЗгП Гнд РеИїЪСЭК Гдн нМИ Гд ЗОСМгд ЗбгЯЗд ЗбРн ПОбК где"ГдЗ бУК "бжИжТЕРЗ КжЮЭ бнСЗЮИ ВЛЗСеУнШбЮ ЗбдЗС Ъбн... ж бЯд ЕРЗ КжЮЭУнКжЮЭ Эн ЗЩб</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Nemam vode.Rekao sam ti da nemam vode.Govoriљ engleski?Gde je poslednji?Poslednji koji je ostao da stoji,kuda je otiљao?Mogu da pretpostavim.- Zatvori vrata.Nema ovde nikoga.Nema u љta da se puca.Ako staneљ, biжe u hladu.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Казах ти, че нямам "агуа".Говориш ли английски?Къде е последният?Все трябва да има някой "омбре",който да е оцелял след стрелбата.Накъде тръгна?Щях да се върна,откъдето съм дошъл.Няма никакви "лобос".Спрял си да видиш дали те следят.И сега ще гръмнеш тъпия ми задник.Но ако си спрял......си спрял на сянка.</se>
  </para>
  <para id="4">
    <se lang="ara" variant_id="0">гЗбдЪгЎ еРЗ еж Збнжггд Гнд ГНЦСК ЗбгУПУїгд ЗбгЯЗд ЗбРн нНЦСжд гдееб ЗФКСнКе їбЗЎ жМПКе(бжнбнбд)-гЗРЗ їКжЮЭн Ъд ЗбКРгС-гЗРЗ ПЭЪК гЮЗИб еРЗ ЗбФнБїеб нМИ Гд КЪСЭн Яб ФнБ (ЯЗСбЗ Мнд)їнМИ Гд ГЪСЭ еРЗЕРЗ ЗУКгСнК ИЕЭУЗП ЭгЯЪбн Гд ВОРЯ ббОбЭ ж ГЛИшКЯЯбЗг ЯИнСЗУКгСнНУдЗрЎ бЗ ГСнП Гд ГЪСЭбЗ ГСнП Гд ГЪСЭ НКм Гнд ЯдК ШжЗб ЗбнжгеРЗ УндМННУдЗрбжнбнд)ї)-дЪг-гЗРЗ КЭЪб НИнИнїУГОСМ-Гнд ї-ФнБ дУнК ЭЪбеж бЯдн УГЪжПж гЗРЗ УКЭЪбїУГЭЪб ФнЖЗр ЫИнЗрж бЯдн УГРеИ Ъбм Яб НЗбЕРЗ бг ГЪП Южбн бгЗгЗ Гдн ГНИеЗ(ГгЯ гЗКК (жнбЕРЗр УГОИСеЗ ИдЭУн</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Љta je u torbi?- Puna je novca.Bolje bi bilo. Odakle ti piљtolj?- Sa zaboravljenog mesta.Kupio si ga? - Naљao sam ga.Vilin. - Љta mrmljaљ?- Љta si dao za to?Ne moraљ sve da znaљ.- Treba da znam to.Nastavi da mrmljaљ i neжu teodvesti pozadi i kresnuti te.Samo priиaљ.- Samo nastavi.Ne ћelim ni da znam gde si bioceo dan. - To je dobro.Dobro.Vilin, љta to radiљ?- Izlazim. – Gde?Zaboravio sam neљto da uradim,ali жu se vratiti.Gde жeљ da uradiљ to?- Moram da idem u svakom sluиaju.Ako se ne vratim, reci majci daje volim. - Majka ti je mrtva.Onda жu joj reжi sam.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Друг път!Откъде взе пистолета?- От едно място.Купи ли го?- Не, намерих го.Луелин...- Какво? Стига си викала.За какво ти е това нещо?Не ти трябва да знаеш всичко,Карла Джийн.Но това трябва да го знам.Ако не си затвориш устата,отиваме в спалнята да те чукам.Само говориш!Пробвай се.Добре, не искам да знам.Не ме интересува къде беше цял ден.Става.Добре...Луелин?- Да?Какво правиш, скъпи?- Излизам.Къде?Отивам да свърша едно нещо.Какво ще правиш?Нещо много тъпо, но ще го направя.Ако не се върна,кажи на мама, че я обичам.Майка ти умря, Луелин.Е, тогава ще й го кажа сам.</se>
  </para>
  <para id="5">
    <se lang="ara" variant_id="0">ж ЗбжЮжПїеб СГнК гШС Эн ШСнЮЯїж Гн ШСнЮ еРЗ ї(ГСм ГдЯ гд (ПЗбЗУж гЗ ФГдЯ гд Гнд ГдЗїнЗ ХПнЮбг ГЮХП ФнЖЗрбг КЮХП ФнЖЗрїГгСС ЗбжЮКЕРЗ бг КСП Гд КЮИб еРЗбЗ ГЪСЭ гЗ нгЯддн ЭЪбе бЯеб УнЯжд едЗЯ ФнБ ВОСїбЗ ГЪСЭеб едЗЯїеб гд гФЯбЙ ї-ИгЗРЗ ї-ИГн ФнБеб еРЗ гЗ КУЗбднїеб едЗЯ гФЯбЙ ИГн ФнБїеб едЗЯ ФнБ ВОСїбЮП УЗбКдн еРЗ гд ЮИбнМИ Гд ГСм гжЦжЪ ЗбЕЫбЗЮКСм ИгжЦжЪ ЗбЕЫбЗЮї-дЪг УнПн-Эн Гн жЮК КЫбЮїЗбВд Ў ГЫбЮ ЗбВдЗбВд бнУ жЮКЗргЗ ЗбжЮК ЗбРн КЫбЮ ЭнеїЪгжгЗр Ннд нНб ЗбЩбЗгбЗ КЪСЭ Ъд гЗРЗ ККЯбгї-ЪЭжЗр-ЮбК : бЗ КЪСЭ гЗ ЗбРн ККЯбг ЪдеИЗн жЮК КРеИ ббджгї-ЪЭжЗр-еб ГдК ГХгїЮбК ИГн жЮК КРеИ ббджгїНжЗбн ЗбЬ 9.30нгЯддн Гд ГЪжП ЪдПеЗбгЗРЗ УКЪжП УдЯжд ЮП ГЫбЮдЗїдЪг бЮП ЮбК еРЗнМИ Гд ГЫбЮ ЗбВдКЪнФ Эн РбЯ ЗбгдТб Эн ЗбОбЭїдЪг</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">I benzin. - Nema kiљe ovde.Koji bi put to bio? - Video sam da je iz Dalasa.To nije tvoja stvar odakle sam,druљkane.Nisam mislio da zabadam nos.- Nisi mislio niљta.Samo troљim vreme, ako to neћeliљ, ne znam љta mogu joљda uradim za tebe. Moћda imajoљ neљto. - Ima li?Da li neљto nije u redu? - Sa иim? - Bilo иim.To me pitaљ. - Da li treba joљneљto? - To si me veж pitao.Treba da razmotrim o zatvaranju.- Kada zatvaraљ?Sada. - Sada nije vreme.U koje vreme zatvaraљ?Kada se smraиi.Nemaљ pojma o иemu pricaљ.- Gospodine…Rekao sam da ne znaљ o иemupriиaљ. Kada ideљ u krevet?Gospodine. - Nagluv si, pitaosam kada ideљ u krevet.Negde oko pola deset. - Mogu onda da se vratim.Zaљto biste se vraжali, biжezatvoreno? - To si rekao.Moram da zatvorim sada.- Ћiviљ u onoj kuжi iza?Da. - Ћiviљ ovde ceo ћivot.- Ovo je radnja oca moje ћene.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">А бензинът?По вашия край вали ли?Кой е нашият край?- Видях, че колата ти е от Далас.Какво ти влиза в работатаоткъде идвам......приятелче?Не исках да те обиждам.- Не си искал?Говоря, колкото да минава времето.Ако това не ти харесва,не мога да ти предложа друго.Ще има ли още нещо?- Не знам. Ще има ли?Проблем ли има?С какво?- С нещо.Това ли ме питаш?Дали има проблем с нещо?Ще има ли още нещо?- Това вече го чух.Защото ще затварям.Ще затваряш?- Да, сър.В колко часът затваряш?- Сега... Затварям сега."Сега" не е час. В колко затваряш?Когато се стъмни.Нямаш представакакви ги говориш, нали?Казах, че нямаш представакакви ги говориш.В колко часа си лягаш?- Сър?Малко си глух, а?Попитах кога си лягаш?Около 21:30 ч. Някъде там.Мога да се върна тогава.Защо? Тогава ще е затворено.Да, това го чух.Е, ще затварям.В къщата отзад ли живееш?Да.Цял живот ли си живял тук?</se>
  </para>
  <para id="6">
    <se lang="ara" variant_id="0">еРЗ ЗбгНб бжЗбП ТжМКн ИЗбГХббЮП КТжМКе(ЪФдЗ Эн (КнИгб КЯУЗУгдР УджЗК ЪПнПЙ(СИнК ЪЗЖбЙ едЗЯ Эн (КнгИбж ГКндЗ бедЗ гдР 4 УджЗККТжМКееРе ШСнЮКЯ бжХЭеЗбнУ бПн ШСнЮЙ бжХЭеЗеРе ен ЯгЗ енгЗ ГЯЛС гЗ ОУСКеЭн бЪИЙ ЮРЭ ЗбдЮжПїгЗ ГЯЛС гЗ ОУСКеЭн бЪИЙ ЮРЭ ЗбдЮжПїбЗ ГЪСЭбЗ нгЯддн Гд ГНППЗНТС - ЗНТС ї-дЪг-бгЗРЗ їЭЮШ ЗНТСнМИ Гд дЪСЭ Ъбм гЗРЗ дСЗедїнМИ Гд КНТСбЗ нгЯддн Гд ГНТС ЪдЯбд нЯжд ЪЗПбЗрбг ГСЗед Ъбм Гн ФнБИбмЯдК КСЗед Ъбм РбЯ ШжЗб НнЗКЯж бЯдЯ бг КЯд ЪЗСЭЗреб КЪСЭ ЗбКЗСнО ЗбРн Ъбм ЗбЮШЪЙ ЗбгЪПднЙїбЗЗбЪЗг 1958ЕдеЗ КУЗЭС 22 УдЙ бКХб бедЗж ЗбВд жХбК бедЗж ен ЕгЗ ШС Гж дЮФж ЪбнЯ Гд КЮССГСнП Гд ГЪСЭ Зг УжЭ ГЭжТ ИеЯб ФнБЯнЭ еРЗ їУКЭжТ ИЯб ФнБЗНТС"НУдЗрЎ "ШСшЙГНУдКбЗ КЦЪеЗ Эн МнИЯ УнПнЕдеЗ ЗбСИЪ ПжбЗС ЗбгНЩжЩЙГнд КСнПдн Гд ГЦЪеЗї</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Doљli smo ovde pre 4 godine.- Priћenio si se.Ako tako kaћete.- Nemam naиin da kaћem, tako je.Koliko ste najviљe izgubili?- Molim?Najviљe, koliko si izgubio sabacanjem novиiжa? - Ne znam.Reci. – Zaљto?- Samo reci.Moramo da znamo zaљto.- Moraљ ti, ne mogu ja umesto tebe.Nisam niљta trpeo. - Jesi, ceo ћivot, ali nisi to znao.Znaљ li koji je datum na ovom novиiжu? - Ne.1959, putovao je 22 godine dastigne ovde i sada je ovdei da li je glava i pismo i ti treba daodluиiљ. - Moram da znam љta dobijam.Sve. - Kako to? - Dobiжeљ sve, samo pozovi.U redu. Glava.Dobro uraрeno. Ne stavljaju dћep, to ti je amajlija.Gde da ga stavim? - Bilo gde samo ne u dћep.Inaиe жe se pomeљati sa drugima i postati samo novиiж.Љto i jeste.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Оженил си се заради нея?Дълги годиниживяхме в Темпъл, Тексас.Там отгледахме децата си. В Темпъл.Дойдохме тук преди 4 години.Ожени се заради бензиностанцията?Щом искате да е така.Не искам да е никак.Просто си е така.Колко най-многоси губил на "ези-тура"?Колко най-многоси губил на "ези-тура"?Не знам... Не си спомням.Казвай.Да казвам?Какво залагаме?- Просто кажи.Първо трябва да знамкакво точно залагаме.Мога да избера вместо теб,но няма да е честно.Не съм заложил нищо.- Заложи.Цял живот залагаш.Само че не си го разбрал.Знаеш ли от коя година е монетата?- Не.От 1958 г.Цели 22 години пътува, за да стигнедотук. Но сега вече е тук.И ще каже ези или тура.А ти трябва да избереш.Трябва да знам какво ще спечеля.Всичко.Как така?- Ако спечелиш, печелиш всичко.Добре...Тогава ези.Браво.Не я прибирай в джоба си.Това е щастливата ти монета.А къде да я сложа?- Само не в джоба.</se>
  </para>
  <para id="7">
    <se lang="ara" variant_id="0">ж ен ЯРбЯбжнбд)ї)гЗ еРЗїГжПнУЗ-бгЗРЗ УдРеИ бГжПнУЗ ї-бнУ дНдЎ ГдКЗИЮн гЪ ГгЯбгЗРЗїдНд Эн гдКХЭ бнбЙ ЗбГНПЗбИбПнЙ УКЭКН ГИжЗИеЗ ИЪП 9 УЗЪЗКФОХ УнИНЛ Ъд СЮг ЗбУнЗСЙбФЗНдКнЗбУЗЪЙ 9.30 УнЩеСжд едЗ... бЯг гд ЗбжЮК ЪбндЗЪдП Гн дЮШЙ УККжЮЭнд Ъд ЗбКРгСгд ГМб гбнждн ПжбЗСїгЗРЗ УЗЮжб бгЗгЗїМСИн Гд КЮЭн ЪдП ЗбИЗИ ж ХнНн : "гЗгЗ"бЮП жХбК(бжнбнд)-ЗНТгн ГЫСЗЦЯ-гЗ УККСЯне едЗ бд КСне гСЙ ГОСмФЯСЗр Ъбм ЗбКЪЛС ж ЗбЗЪКРЗСЗбГФнЗБ КНПЛбЗ нгЯддн Гд ГЪнПеЗГКгЗдЪ Гд КСЯИ ГнеЗ ЗбНЮнСїеРе ФЗНдКеїбПнЯ гЭЯїгд гТЮ ЗбЪМбЗКї</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">U Odesu. - Zaљto bismo otiљli u Odesu?Ne mi, nego ti, ostani kod majke.- Kako to?Sada je ponoж, nedelja.Sud se otvara za 9 sati,neko жe prijaviti moje vozilo potablicama na kamionu.U pola deset жe se pojaviti ovde.- Koliko moramo da…?U kom trenutku bi prestala datraћiљ svoja 2 miliona dolara?Љta da kaћem mami?- Zavisi koliko joj verujeљ.Spakuj se. - Hvala љto si se raspaoi љto se izvinjavaљ.Duљo, stvari se dogaрaju,ne mogu da ih promenim.Smeta ti da se voziљ?Ovo je kamionet. - Da.Ko mu je izbuљio gume?- Meksikanci, verovatno, nismo mi.Tamo je mrtav pas. - Jeste.Gde je prijemnik? - Kod mene je.Ovo je gadno. - Pridrћi ovo.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Каквато всъщност е.Луелин?Какво става?!Одеса...- Защо ще ходим в Одеса?Не ние. Ти! Отиваш при майка си.И защо?Сега е неделя през нощта.Съдът отваря след 9 часа.Тогава някой ще провериномера на пикапа ми.Ще са тук около 9:30 ч.Но колко време ще...За колко време човек се отказваот 2 милиона долара, скъпа?И какво да кажа на мама?Застани на вратата и извикай:"Мамо, прибрах се!"Луелин...- Събери си багажа.Оставиш ли нещо,вече няма да го видиш.Е... Не се извинявай чак толкова.Стават и такива неща, скъпа.Не мога да върна времето назад.Ще се качиш ли в средата?Това неговият пикап ли е?Имаш ли отвертка?Кой му е срязал гумите?</se>
  </para>
  <para id="8">
    <se lang="ara" variant_id="0">еРЗ ЯбИ гнКдЪгГнд МеЗТ ЗбЗУКЮИЗбїбПнеРе ГТеЗС ИКжднЗ дЗЦМЙГгУЯ еРЗ гд ЭЦбЯКСнПеЗїеб КУКбг Гн ФнБ ЪбнеЗїЯбЗГЪШдн еРЗЩддК ГдеЗ УнЗСЙ гНКСЮЙЕдеЗ УнЗСЙ гНКСЮЙЎ ж бЯд (жнбПнд) нЮжбГд едЗЯ ФнБ Эн ЗбГСЗЦ ЗбгМЗжСЙ ГнЦЗргКм УКИПГ ЗбгЮЗШЪЙ ИПЭЪ ЕнМЗСНХЗднїГНИЯ ГЯЛС ж ГЯЛС Яб нжгеРЗ бШнЭЯд НРСЗПЗЖгЗр-бЗ ККГР-бЗ ЗЭЪб-бЗ КДР ГНПЗрЕРЗ ЯЗд еРЗ гЗ КСнПндбг ГЯд ГЪКЮП Гд ЗбУнЗСЙКНКСЮ еЯРЗдЪг УнПнЯЗд нМИ Гд дНЦС дЮЗдЮеб КИПж бЯ ЯЬ ЭжСП ШСЗТ 74 (жндПб)їггЯдГЮжб ГдеЗ ЯРбЯбЗ ФЯ Эн ЪЮбн</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Primaљ li neљto? - Niљta.Daj mi to.Mislila sam da su u pitanju kola.- I jeste. Vindal je rekao daje neљto i pozadi. Ulazi.Kada жe okrug poиeti da plaжaiznajmljivanje mog konja?Svaki dan te volim sve viљe.- To je lepo.Иuvaj se. - Uvek.- Nemoj se povrediti. - Nikada.Nemoj povrediti nikoga.- Ako ti tako kaћeљ.Nisam znao da жe kola tako goreti. - Da, trebalo je da ponesemo kobasice.Da li ti to deluje sedan ford? - Mogao bi biti.Mislim da jeste, bez sumnje.- Vaљ momak ubijen pored puta.Da, njegovo je vozilo. Иovek jeubio zamenika, uzeo njegovakola i ubio tog иoveka na putu,uzeo njegova kola i evoga i sada ih je zamenio ponovo,za ko zna љta. - Baљ logiиno.I tu je joљ neљto.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Това е мъртво куче.- Да.Къде е приемникът?- Умен.Миришат като цъфнали петунии.Задръж това, ако обичаш.Искаш ли го?Хващаш ли нещо?Никакъв сигнал.Добре...Дай ми фенерчето.Мислех, че е изгоряла кола.- Има изгоряла кола.Но Уендъл каза, че има и още нещо.Влизай вътре...Кога ще ми платят наем за коня?Обичам те все повече с всеки ден.Много мило.Внимавай!- Винаги внимавам.Гледай да не те убият.- Ще гледам.И не убивай никого.Щом казваш.Не знаех, че колите изгарят така.Да, сър...Трябваше да си донесем наденици.Прилича ли ти на "Форд"от 1977 г., Уендъл?Възможно е.- Аз съм сигурен.</se>
  </para>
  <para id="9">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗбСМб ЮКб ЗбгЪЗжд ж ГОР УнЗСКеж ЮКб ЗбСМб Ъбм ЗбШСнЮЗдКЮб бУнЗСКе ж ЗбВд еЗ ежж ЗдКЮб гСЙ ГОСм ж Зббе нЪСЭ бгЗРЗеРЗ гУКЮнг МПЗр ФСнЭ(ЗбЪгС нУжшн ЗбЗдУЗд (жндПбдЪг УнПнж едЗЯ ЗбГОСм(ГдК ЗСЯИ (жндУКждГдК жЗЛЮїГдЗ жЗЛЮ МПЗр(ЕРЗ НПЛ Гн ФнБ бНХЗд (бжСнКЗбЗ ГСнП Гд ГЯжд ЗбФОХ ЗбСЗЯИдЭУ ГЛС ЗбЪМбЙ ЗбРЗеИ ж ЗбЮЗПгЭн дЭУ ЗбжЮК ГнЦЗрнгЯдЯ Гд КСм ЗбОШжЙжЗЦНЙГНПег ГТЗб ФСнНЙ ЗбКЭКнФЪд ЗбИЗИГЪСЭ еРе ЗбФЗНдЙ(нгбЯеЗ ФОХ ЗУге (гжУ(бжнбнд гжУ)-еРЗ еж-ГКЪКЮП Где геСИ гОПСЗКїбЗГФЯ ИРбЯЗбФЗНдЗК едЗнЗ ЕбенЎ бЮП ГШбЮжЗ ЗбдЗС Ъбм ЗбЯбИеРе ЗбХЭЮЙ бг КМС Ъбм гЗ нСЗгдЪгнИПж Гд едЗЯ гФЯбЙ Гж ЗЛдКндгЗ ЪнЗС ЗбШбЮЗК бПнЯ едЗЯ ФСнЭїКУЪЙ гбгКСИЦЪЙ 45 Ене Ун ИнГНПег ГЭСЫ Ъбм РбЯ ЗбФнБИИдПЮнЙЯнЭ ЪСЭК Гд ЗбРЖЗИбг КеЗМгегїбЗ ГЪСЭЗЭКСЦК Гд ЗбРЖЗИ бЗ КГЯб ЗбгЯнУЯнндеДбЗБ бЗ ИП Гдег гПСЗБГЪКЮП ГддЗ ддЩС бГЯЛС гд гЪСЯЙ жЗНПЙЕЪПЗг едЗж ЗбЫСИ ЗбгКжНФ едЗЯгОПСЗК гЯУнЯнЙ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Ako se iљta dogodi, sada ti kaћemda ne ћelim da budem deo toga.To je ista promena kola, dogodilase u isto vreme. Mesto je иisto.Neko je ostavio i ova vrata.Znam ovaj kamion, pripada momkukoji se zove Mars. - Luvilin Mars.To bi bio taj. - Misliљ li da jetrgovac drogom? - Ne znam.Sumnjam. - Gomila je sveћa.Ubili su psa.Ovo je dogovor koji je poљao po zlu. - Da.Koji kalibar je tamo?- 9 mm, nekoliko 45-ica.Neko je ispraznio saиmaru.- Kako ih kojot nije pojeo?Ne znam, verovatno kojot nevoli Meksikance.Mislim da imamo viљe mestasa leљevima. Egzekucija ovde…presretanje tamo. - Meksiиka braon droga.Ovi su nateиeni. Ovo je biloranije, doљlo je do razmenei onda razlika. Moguжe je da nijeni bilo novca. - Moguжe je.Ali ne verujete u to. - Verovatno ne.Haos je. - Ako i nije, kratkoжe proжi dok ne stigne.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Да, неговата кола.Убива заместника и му взима колата,убива човека на магистралатаи взима неговата кола...А сега кара Бог знае какво.Много сухо описание, шерифе.Годините изсушават хората, Уендъл.Имаме и друго престъпление.Ти ще яздиш Уинстън.Сигурен ли си?- Повече от сигурен!Ако стане нещо с коня на Лорета,не искам да съм този,който го е яздил в дадения момент.Едни и същи гуми отиват и се връщат.Може би по едно и също време.Грайферите се виждат много ясно.Някой е свалилсерийния номер на колата.Познавам този пикап.Човекът, който го кара, се казва Мос.Луелин Мос?- Точно той.Мислиш ли, че търгува с наркотици?- Не знам.Съмнявам се.Корал е точно пред нас.По дяволите! Убили са дори кучето.Явно сделката се е объркала, нали?Не е минала съвсем гладко.Какви калибри виждаш, шерифе?9 мм.И два 45-и калибър.Някой е стрелялпо пикапа с ловна пушка.Защо койотите не са ги изяли?Не знам.Казват, че койотитене ядат мексиканци.Тези приличат на шефове.Май имаме повече от една стрелба.Тук екзекуция, а там дива престрелка.</se>
  </para>
  <para id="10">
    <se lang="ara" variant_id="0">еРЗ ЯЗд гд ЮИбКг ЕЪПЗП ЗбКИЗПбЛг ЩеСК ЗбЭСжЮЗККЪСЭ Ў СИгЗ бг нЯд едЗЯ гЗбеРЗ ггЯдж бЯдЯ бЗ КХПЮ РбЯїбЗЪбм ЗбГЫбИ бЗ ГХПЮ!нЗ беЗ гд ЭжЦм нЗ ФСнЭЕРЗ бг КЯдЎ ЭУКЭн ИЗбЫСЦНКм КХб ЗбЭжЦм бедЗ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Jesam. - Verovatno je na poslu,ћelite da ostavite poruku.Gde radi? - Ne mogu da kaћem.Gde radi? - Nemam slobodu daodajem informacije o naљim stanarima.Gde radi? - Niste me иuli. Nemoћemo da odajemo informacije.Zaљto idemo ovako?- Pozajmicu kola od Roberta.Ne moћeљ to da priuљtiљ.- Ne ћelim registrovana.Zvaжu te za nekoliko dana.- Obeжavaљ? - Obeжavam.Imam loљ oseжaj. -A ja dobar.Prestani toliko da brineљ.Mama жe te pritisnuti.- Trebalo bi da si se navikla na to.Navikla sam se na mnogo toga.Na posao. - Ne viљe, u penziji si.Loviline? – Da? - Vratiжeљ se? - Hoжu.Љerif. - Obij bravu.Ulazimo. - Samo napred.A vaљ piљtolj? - Nemam ga.Љerif.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Тези са се подули ужасно.Явно са ги убили,още докато са подготвяли сделката.После малко неразбирателство и...Може и да не е имало пари.Възможно е.Но не го вярваш?- Не.Мисля, че не го вярвам.Голяма бъркотия, а, шерифе?И да не е, ще свърши работа,докато стане голямата бъркотия.ТЕЛЕФОННА СМЕТКА</se>
  </para>
  <para id="11">
    <se lang="ara" variant_id="0">(ГдЗ ГИНЛ Ъд (бжнбнд гжУеб РеИК бгЮШжСКеїдЪгГЪКЮП Где Эн ЗбЪгбКСнП Гд ККСЯ СУЗбЙїЗнд нЪгб їбЗ нгЯддн Гд ГОИСЯГнд нЪгб їУнПнЎ бнУК бПн ХбЗНнЙ бГЪШнЯГнЙ гЪбжгЗК Ъд ЗбЮЗШднд бПндЗГнд нЪгбїЗбЗ КУгЪднї бЗ нгЯд Гд дЪШнЗн гЪбжгЗКбгЗРЗ УКРеИ бПнб Снжї(УГЮКСЦ УнЗСЙ гд (СжИСКжГбЗ нгЯдЯ Гд КПЭЪ ЛгдеЗїбЗ ЗСнП УнЗСЙ гУМбЙУГЯбгЯ ИЪП ЪПЙ ГнЗгГКЪПїдЪг(бПн ФЪжС УнБ (бжнбндбПн ФЪжС МнПГХИН ЗбЗгС гКЪЗПбЗрнМИ Гд ККжЮЭн Ъд ЗбЮбЮ ЯЛнСЗрГгн УжЭ КЫЦИ ЯЛнСЗрУжЭ КФКгЯ ж КбЪдЯ-нМИ Гд КЯждн ЮП ЗЪКПК Ъбм еРЗ-ГдЗ гЪКЗПЙ Ъбм ЗбЯЛнС гд ЗбГФнЗБ(ГдЗ ГЪгб Эн (жжб-гЗСКбнУ ИЪП ЗбВдЎ бЮП КЮЗЪПК(бжнбнд)-дЪг УнПКн-бд КЪжПЎ ЗбнУ ЯРбЯїИб УГЪжПЗбФСШЙЗдЩС беРЗ ЗбЮЭбеб УдПОбїГОСМ гУПУЯ ж ЗСЭЪегЗРЗ Ъд УбЗНЯїГдЗ ОбЭЯ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">To je od brave. - Verovatno.- Kada je bio ovde? - Ne znam.To je sveћe, joљ je oroљeno.- Љerife, promakao nam je.Moramo da javimo ovo na radio.- U redu, a љta da kaћemo?Traћimo иoveka koji je nedavnopio mleko.To je odvratno. - Tu sam ispred tebe.Mislite da je taj momak Marsnatovario sebi na vrat nekekuиkine sinove. - Ne znam.Video si isto љto i ja, a na meneje to ostavilo utisak.Vodi me u motel.- U neki moj.Neki jeftin.Recite mi koju opciju.- Љta radim sada?Izaberite opciju koja ide uzodgovarajuжu cenu.Sam sam, tako da nije bitnaveliиina kreveta.Ovo je Roberto, nisam tu sada,ostavite poruku.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Търся Луелин Мос.Проверихте ли в караваната му?- Да.Сигурно е на работа.Искате ли да му предам нещо?Къде работи?- Не мога да ви кажа.Къде работи?Нямам право да даваминформация за наемателите.Къде работи?Не ме ли чухте?Не мога да дам такава информация.Защо чак в Дел Рио?Ще взема кола под наем от Роберто.Не можеш ли да купиш?Не искам да я регистрирам.Ще ти звънна след два дни.Обещаваш ли?- Да.Имам лошо предчувствие, Луелин.Аз пък имам добро предчувствие.Не трябвада се притесняваш толкова.Мама ще вика.Ще те оплюе жестоко.Би трябвало да си свикнала.Свикнала съм с много неща.Работя в "Уол-Март".Вече не работиш, Карла Джийн.Пенсионира се.Луелин...- Да, мадам?Ще се върнеш, нали?Ще се върна.Полиция!Виж ключалката.Влизаме ли?- Извади пистолета.Ами ти?- Аз ще се крия зад теб.</se>
  </para>
  <para id="12">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГЪКЮП Где ЫЗПС-ГЪКЮП ГдЯ гНЮ-еРЗ гд ЗбЮЭбї-бЗ ИП Где ЯРбЯ-гКм ЯЗд едЗ ФСнЭїеРЗ гЛнС ббЫЦИбЗ ТЗбК ККЪСЮФСнЭЎ бЮП ЭжКдЗе ббКжнМИ Гд дИбЫ Ъд еРЗЪбм ЗбСЗПнжЪд гЗРЗ УдИбЫ їдИНЛ Ъд СМб ФСИ!ЗбНбнИ гд ЭКСЙ ЮХнСЙеРЗ гЛнС ббЫЦИ ФСнЭбЮП УИЮКЯ ИеРЗГКЪКЮП Гд еРЗ ЗбЭКм гжУ бПне Гн ЭЯСЙЪд ЗбГжЫЗП ЗбРнд нбНЮжд ИеїбЗГЪСЭЎ нМИ Гд нЯждСГм дЭУ ЗбГФнЗБ ЗбКн СГнКеЗж ЮП ГЛСК ИнОРдн бЭдПЮбПнЯ Гн гЯЗд гЪнд Эн РедЯгЯЗд СОнХЮб бн ЗбОнЗСЗК-ЗбВдї-ЗдКЮ ЗбОнЗСЗК гЪ ЗбГУЪЗС ЗбгдЗУИЙГдЗ ФОХ бЗ неге НМг ЗбУСнС</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Oиekujete li ga? - Zaљto bihga ja oиekivala? Ko je to?Mogu li da vam pomognem.- Imate li bermude?Pogledaжu. - I иarape.- Samo bele. - Njih i nosim.Imate li kupatilo?Nemoj da staneљ, samo proрi do sobe. - Koja soba?Samo me ostavi, hoжu da vidimda li je neko tu.Nastavi, nemoj da stajeљ.Neжu da se uvaljujem u nevolju.- U redu je.Da te ostavim ovde da se neraspravljamo. - Vodi me u drugi motel.Neka bude reљeno. - Veж si unevolji, pokuљavam da te izvuиem.Vodi me u drugi motel.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Мисля, че са избягали.- Мисля, че си прав.Това от ключалката ли е?Сигурно.Кога е бил тук, Шерифе?- Не знам.Това вече е досадно.- Кое, шерифе?Бутилката е още потна.Изпуснали сме го на косъм!Трябва да съобщим по радиото.Добре.Какво ще съобщим?Че издирваме човек,който наскоро е пил мляко?Наистина е досадно, шерифе.Аз първи го разбрах.Мос дали има представакакви копелета го преследват?Не знам... Би трябвало.Видял е това, което видяхме и ние.Аз със сигурност се впечатлих.Закарай ме в някой мотел.От евтините.Направихте ли избор?- Какво?Изберете си стая,за да ви кажа и цената.Сам съм, така черазмерът на леглото няма значение.</se>
  </para>
  <para id="13">
    <se lang="ara" variant_id="0">еб (бжнбнд) едЗїбжнбнд)ї ЯбЗ)ГККжЮЪнд НЦжСеїбгЗРЗ ГКжЮЪ НЦжСегд еРЗїГнгЯддн гУЗЪПКЯїГбПнЯ НРЗБ (бЗСн гЗеЗд) ЮнЗУ 11їУГКНЮЮеб КИнЪ ЗбМжЗСИїИнЦЗБ ЭЮШЗбИнЦЗБ ен гЗ ГбИУеЗбНгЗгїбЗ ККжЮЭгС ЮСИ ЗбЫСЭЗн ЫСЭЙ їЮП Нжб ЗбгЯЗдГСнП Гд ГСм Ед ЯЗд ГНП гЗ гжМжПЗУКгСЎ бЗ ККжЮЭбЗ ГСнП Гд ГКжСШ Эн гФЯбЙбЗ ИГУ-бг бЗ ГдТбЯ едЗ ж бд дКМЗПбОРдн бЭдПЮ ВОС-ЗЪКИС ЗбГМСЙ гПЭжЪЙ-ГдК Эн гФЯбЙ ИЗбЭЪбЎ ГдЗ ГНЗжб Гд ГОСМЯ гдеЗОРдн бЭдПЮ ВОС</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Koji metak? - Nije bilo metka.Nije ga bilo? - Nije.Uz sve duћno poљtovanje,nema smisla.Nema. - Rekao si ulazna rana uиelo bez izlazne. - Tako je.Kaћeљ mi da mu je pucao uиelo i onda mu иeprkao sadћepnim noћiжem. - Ne ћelim dato zamiљljam. - Ja hoжu.Da vam dopunim? - Da, Morin.Tuћilac je doљao na mesto zloиinajutros, pridruћiжete im se.Ima li novih tela? - Nema.- Onda жu preskoиiti.Dvanaestica, trebaju vam meci.- Da, oo. - Evo paketa.Pipke za љator, a veж imate љator. - Neљto takvo.Dajte mi broj љatora, naruиiжu vam pipke.Ћelim љator. – Kakav?- Koji nema pipke.Mogu li dobiti drugu sobu?- Ћelite da promenite sobu?Ћelim da zadrћim svoju i dauzmem joљ jednu. – Dodatnu?Imate li mapu soba?- Imali smo jednu.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Мога ли да помогна?Искам чифт ботуши.Дебела кожа, номер 44.Сега ще проверя.Продавате ли чорапи?- Само бели.Само такива нося. Тоалетна?МОТЕЛ РИГАЛНе спирай!Мини покрай онези стаи.Къде да спра?Просто обиколи.Искам да видя дали има някой.Карай без да спираш.Да не ме забъркаш в някоя каша.Няма проблем.Защо да не те оставя туки да забравим за случая?Закарай ме в друг мотел.- Защо не слезеш?Вече се забърка в кашата.Аз се опитвам да те измъкна.Закарай ме в друг мотел.</se>
  </para>
  <para id="14">
    <se lang="ara" variant_id="0">гЗ джЪ ЗбШбЮЗКїбг нЯд едЗЯ ШбЮЗКбнУ едЗЯ ШбЮЗКїдЪг УнПнЎ бг нЯд едЗЯгЪ Яб ЗбЗНКСЗг ЭЕд еРЗ ЫнС гдШЮнбЗ УнПнЮбК МСН ПОжб Эн МИеКебЗ МСН ббгОСМдЪг УнПнКЮжб Где ГШбЮ Ъбне ЗбдЗСЛг ИПГ нНЭС МИеКе ИУЯндїбЗ ГСнП Гд ГКОнб еРЗ УнПн-ж бЗ ГдЗ-еб ГЪИГ еРЗ бЯ ФСнЭїнЭЦб Гд КЭЪбн (джСнд)Ў ФЯСЗрЗбНСЗУ ж гЯЗЭНЙ ЗбгОПСЗКЪЗПжЗ бгУСН ЗбМСнгЙ еРЗ ЗбХИЗНКСнП Гд КдЦгїГн МЛЛ МПнПЙ едЗЯїбЗ УнПнЕРЗ ГЪКЮП нгЯддн Гд ГЭжК еРЗЪнЗС 12Ў КСнП ШбЮЗКїдЪг гЦЗЪЭЙУКЯжд ЦСИКеЗ ЪднЭЙбПнЯг гУбКТгЗК КОннгїЪгжП ЗбОнгЙїбПнЯ ЗбОнгЙ ИЗбЭЪбїФнБ ЯеРЗЕРЗ ГЪШнКдн СЮг ШСЗТ ЗбОнгЙнгЯддн Гд ГШбИ бЯ ЗбЪгжПбЗ КЮбЮЎ ГСнП ОнгЙгЗ джЪ ЗбОнгЙїЗбКн беЗ  ГЯЛС ЪПП гд ЗбЪжЗгнПГнгЯддн Гд ГНХб Ъбм ЫСЭЙ ГОСмїКСнП Гд КЫнС ЗбЫСЭЙїбЗЎ ГСнП Гд ГНКЭЩ ИЫСЭКнж ГНХб Ъбм ЫСЭЙ ГОСмГОСмЎ ЕЦЗЭнЙїГбПнЯ ОСнШЙ ббЫСЭї</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Ne, 38 je u redu. - Ima dva dupla kreveta.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Какъв е куршумът?- Няма куршум.Няма куршум?- Няма, сър.Уендъл, моите уважения,но това няма никакъв смисъл.Не, сър.Каза, че има входна рана на челотои няма изходна рана.Искаш да кажеш, че го е гръмнали после е извадил куршума с ножче?Не искам дори да си го представям.- Аз също.Да ти долея ли кафе, шерифе?Долей ми, Морийн.Прокурорите отиватпри престрелката.Ще отидеш ли с тях?Има ли нови трупове?Не, сър.- Тогава ще пропусна.Дванайсети калибър... Патрони?Да, две нули.Сериозни патрони.Имате ли къмпинг оборудване?Рейки за палатки?Имате си палатка?- Да, нещо такова.Кажете каква и ще поръчам рейки.Няма значение, дайте ми палатка.- Каква палатка?Която има най-много рейки.Може ли да взема друга стая?- Искате да смените стаята си?Не, искам да взема още една.Допълнителна стая?- Да, госпожо.Имате ли схема на стаите?Имаме нещо такова.</se>
  </para>
  <para id="15">
    <se lang="ara" variant_id="0">гЗРЗ Ъд 38ї-нгЯдЯ Гд КГОР ЗбгМЗжСЙ бЫСЭКЯї-СЮг 37Ў ЕдеЗ ЭЗСЫЙбЗ Ў 38 Ене УКЯжд гдЗУИЙж бЯд ЭнеЗ УСнСнд гЦЗЪЭнд</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Kako si ga naљao?- Ne tamo.Ne bi trebalo da radiљ to,mlad иovek kao ti.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Какво ще кажете за 38-а?Мога да ви дам стаята до вашата -номер 137.Не е заета.- 38 ще свърши работа.Тя има две двойни легла.</se>
  </para>
  <para id="16">
    <se lang="ara" variant_id="0">бЗ нМИ Гд КЭЪб еРЗНКм ФЗИ гЛбЯГЭЪб гЗРЗ їЗбУЭС ИЗбКШЭбОШнСКЪСЭ (ГдШжд ФЫжС) гд ЗбжебЙ ЗбГжбмїеб еРЗ ХНнН їдЪг ИЗбКГЯнП ГЪСЭеИГн ШСнЮЙгКм ВОС гСЙ СГнКеї28КФСнд ЗбЛЗднЗбУдЙ ЗбгЗЦнЙКИПж жЗЛЮЗ гд ЗбКЗСнОеб ШбИК гдЯ Гд КМбУїбЗ УнПнЎ ж бЯдЯ КИПж ЯСМббд нЦнЪ ЯСУнГКРЯС ЗбКжЗСнО ж ЗбЗУгЗБ ж ЗбГСЮЗгСЗнКе Эн 28 КФСнд ЗбЛЗднбПндЗ гПЭЪ гдЭбК едЗЎ ОУСдЗ гЗбЗрж ЗбШСЭ ЗбВОС ОУС гдКМеУЗЪШнЯ 1200 ПжбЗС ж гПЙ 24 УЗЪЙЕРЗ ЯЗдК гХЗСнЭЯ ГЯЛС гд еРЗГКжЮЪ Гд КЛЮ ИдЗНУдЗрЮб бн Ебм Гн НП КЪСЭ (ФжЫС)їгЗРЗ КСнП Зд КЪСЭїГСнП Гд ГЪСЭ СЗнЯ ИеИФЯб ЪЗгЯг еж ОШнСїгЮЗСдЙ ИгЗРЗїИжИЗБ ЗбШЗЪжд їеж УнБ ббНП ЗбРн ШбИКдн гд ГМбееж ЮЗКб гЪКже ж бЯд гЗРЗ Эн РбЯ їедЗЯ ЗбЯЛнС гдег(ЮКб 3 СМЗб Эн ЭдПЮ Эн (Пнб СнжбнбЙ ЗбИЗСНЙж ЗЛднд ВОСнд  Эн ЗбХНСЗБнгЯддЗ Гд джЮЭ еРЗ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Antoan жe iжi na mesto zloиina.- Znam ga.Kada si ga poslednji put video?- Poznajem ga od 28.11 proљle godine.Delujeљ veoma siguran sa datumom.Jesam li te pitao da sedneљ?- Ne, ali ste me napali kaoиovek koji ne ћeli da traжi stolicu.Pamtim datume, imena, brojeve,video sam ga 28. novembra.Moramo se stegnuti ovde.Mnogo je novca u pitanju.Na ovom raиunu se pojavilo1.200 dolara za 24 иasa.Ako vam se poviљe troљkovi,verujem da жete nam se poveriti.Koliko ga dobro poznajete?- Љta ћelite da znate?Samo vaљe uopљteno miљljenje onjemu. Koliko je opasan?U poreрenju sa иim? Dovoljnoje loљe ako ste mene zvali.On je ubica psihopata, ali paљta, ima ih ionako dosta.Ubio je juиe troje u motelu i dvojeu onoj vukojebini u pustinji.Neжe stati tu. - Tako ste uvereni.Vodite љarmantan ћivot, zar ne.Ne bih rekao da љarm ima mnogoveze sa tim.Pitam se da li moћete da platitemoju kaznu za parkiranje.Pokuљaj humora, verujem.- Izvinite.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Не бива да го правиш.Нищо че си млад и силен.Кое?Да се возиш на автостоп.Опасно е.Познавате Антон Чигури знаете как изглежда, така ли?Да, познавам го основно.Кога го видяхте за последен път?На 28-и ноември миналата година.Много сте сигурен за датата.Поканих ли ви да седнете?Не ми приличате на човек,който хаби столовете на вятъра.Помня дати, имена и номера.Видях го на 28-и ноември.Той се е побъркал.Изгубихме цял куп пари,а партньорите ни изгубиха стоката.От тази сметка можете да теглитепо 1200 долара на 24 часа.Преди максимумът беше 1000.Ако разходите ви са повече,после ще ви ги възстановим.Добре.Колко добре познавате Чигур?- Какво искате да знаете?Просто искам да чуямнението ви за него.Колко е опасен?В сравнение с какво? С чумата?Опасен е, щом сте ме повикали.Да, той е психопат и убиец,но какво от това?Наоколо е пълно с такива.Убил е трима души в един мотели още двама при оназигадна издънка в пустинята.Можем да го спрем.- Явно вярвате в себе си.</se>
  </para>
  <para id="17">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГдК НнЗКЯ УЗНСЙГбнУ ЯРбЯ УнП (жнбТ)їИЯб ХПЮбЗ ГЪКЮП Гд ЗбУНС бе ЪбЗЮЙ ИЗбГгСЯдК ГКУЗБб-дЪг-еб КжЮЪ бн Ъбм гОЗбЭЙ ЗбгСжСїгНЗжбЙ гТНЙЎ Ъбм гЗ ГЪКЮПВУЭГКЪСЭ ... бЮП ЪППК ЗбШжЗИЮгдР ИдЗЖеЗ гд ЗбФЗСЪж гЗРЗ їедЗЯ жЗНП гЭЮжПУддЩС Эн ЗбГгСЫСЭЙ жЗНПЙбнбЙ жЗНПЙКЯбЭЯ 26 ПжбЗСКЪгб ШжЗб ЗббнбїдЪг Ў УГЯжд едЗНКм ЗбУЗЪЙ 10 ХИЗНЗеРе бЯбд ГШбИ гдЯ Гд КЭЪб Гн ФнБ ЫнС ЮЗджднедЗЯ гд нИНЛ ЪднЎ бнУ ЗбФСШЙЗКХб Ин ЕРЗ УМб ГНПег ЗбПОжбж ИГНПегЎ ГЪдн Гн ФОХ гУКЪМб</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Pozabaviжemo se time.Jednu sobu na jednu noж.- 26 dolara. - U redu.Tu ste cele noжi. - Biжu do 10 ujutru.Ovo je za tebe, ne traћim dauradiљ niљta nelegalno.Neko жe me traћiti, ne policija,samo me nazovi ako sejoљ neko prijavi. Mislim na svakog lika.To nije naиin.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Честно казано, не бешечак толкова приятен за някои.Чудех се...- Да?Ще ми подпишете либележката от паркинга?Опит за шега, предполагам?Съжалявам.Преброих етажитена сградата ви от улицата.И?- Един етаж се губи.Ще го потърсим веднага.Една стая за една нощ.Цената е 26 долара.Добре...Нощна смяна ли си?Да, до 10 ч. сутринта съм.Това е за теб...Не искам нищо незаконно.Един човек ме търси.Не е полицай.Обади ми се, ако още някойдойде тази вечер.Говоря за мъж.</se>
  </para>
  <para id="18">
    <se lang="ara" variant_id="0">бЗ КЮбЮ бд ГДРнЯ.... ГСнПЯ Гд КжХбдн</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Imao si saobraжajku.- Daжu ti 500 za kaput.Daj da vidim novac.- Imao si saobraжajku.Da. - Daj mi novac. - Evo ga, daj mi odeжu.Daj mu da uzme novac.Daj ovamo.Daj mi i to pivo. – Koliko?- Daj mu pivo.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Спокойно, нищо няма да ти направя.Трябва да ме измъкнеш оттук.</se>
  </para>
  <para id="19">
    <se lang="ara" variant_id="0">УГЪШнЯ 500 ПжбЗС гЮЗИбеРЗ ЗбгЪШЭПЪдн ГСм ЗбгЗбеб КЪСЦК бНЗПЛ УнЗСЙ їдЪгГЪШдн ЗбгЗбедЗЎ ГЪШдн ЗбЛнЗИПЪдн ГНгб ЗбгЗбГЪШднеГЪШдн ЗбИнСЙ ГнЦЗррЯг їГЪШе ЕнЗеЗ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Da li smo иuli neљto o onimvozilima? - Saznala sam sveљto se moћe. Ta vozila su registrovana na preminule ljude.Vlasnik bronkoa je mrtav veж20 godina. Hoжete da vidim љtamogu da saznam o Meksikancima?- Ne, samo sam hteo da proverim.Tuћilac je ponovo zvao, neћelite da priиate sa njim.Pokuљavam da to bude љto jemoguжe tiљe.Ide ponovo tamo, pa je pitaoda li ћelite da idete sa njim.To je divno. Moћeљ li da nazoveљLoretu da joj kaћeљ da idemu Odesu da vidim gрu Mars?- Da, љerife.Zvaжu je kada stignem. Mogu daje nazovem sada, ali bi htelasamo da doрem kuжi. - Ћeliteda saиekam da napustite zgradu?Ћelim. Ne treba lagati semu vezi neophodnog.Љta je Robert rekao o istini ipravdi? - Kako im se svaki danposveжujemo. Neљto tako.- Ja se posveжujem dva puta,nekada i tri puta dok se nezavrљi. Љta, doрavola?Љerife. - Pogledao si tovar skoro?Konopci su se olabavili. - Koliko si leљeva izgubio?Nisam izgubio ni jedan.- Zar nisi mogao kombijem?Nismo imali ni jedan. Hoжete dase vozite sa mnom radi obezbeрenja?Vuci svoju guzicu.Pretpostavljam da nisi zamiљljaoovakvu buduжnost kada si</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Ще ти дам 500 долара за якето ти.Да видя парите.Катастрофира ли?Да.Добре, дай парите.- Тук са, дай ми якето.Дай му да държи парите.Дай го...Дай ми и бирата.Колко даваш?Браян, дай му бирата.</se>
  </para>
  <para id="20">
    <se lang="ara" variant_id="0">Гн ГОИЗС Ъд ЗбУнЗСЗКїжМПК Яб гЗ нгЯд ЕнМЗПееРе ЗбУнЗСЗК гУМбЙИЗУг ГдЗУ гКжЭндХЗНИ ЗбЬ (ИЗдЯС) гдР 20 УдЙГКСнПдн Гд ГНЗжб Гд ГМП ФнЖЗрЪд ЗбгЯУнЯнїбЗЎ бЗСжЗКИ еРЗ ЗбФеСЪгнб гЯЗЭНЙ ЗбгОПСЗК ЗКХбгСЙ ГОСмЎ ГбЗ КСнП Гд КЯбгеїУГНЗжб Гд ГКМдИ РбЯ ЮПС ЗбЕгЯЗдбЮП ЪЗП бедЗЯЎ ГСЗП Гд нЪСЭЕд ЯдК КСнП Гд КРеИ гЪееРЗ бШЭ где(ГнгЯддн Гд ГШбИ гдЯ Гд ККХбн ИЬ (бжСнКЗбКЮжбн беЗ Гдн РЗеИ бГжПнУЗ бгЮЗИбЙ (ЯЗСбЗ Мнд гжУ)їИЗбКГЯнПУГКХб ИеЗ Ннд ГХб бедЗЯЯдК бГКХб ИеЗ ЗбВд ж бЯдеЗ УКШбИ гднГд ГРеИ ббИнК ж ЮП ГЭЪбКСнПдн Гд ГдКЩС НКм КЫЗПС ЗбгИдмїдЪгЎ бЗ ГСнП Гд ГЯРИЕбЗ ЕРЗ ЯЗд РбЯ ЦСжСнЗргЗРЗ ЮЗб (КжСИнСК)Ъд ЗбНЮнЮЙ ж ЗбЪПЗбЙїдЯСУ ГдЭУдЗ  нжгнЗр гМППЗрФнБ гд еРЗ ЗбЮИнбГдЗ ГЯСУ дЭУн гСКнд Эн ЗбнжгСИгЗ нХб бЬ 3 гСЗКгЗ еРЗ їФСнЭеб дЩСК бНгжбКЯ гДОСЗрїеРЗ гЛнС ббЫЦИЯг жЗНПЙ КСЯК Ъбм ЗбШСнЮїбг ЗЭЮП Гн гдеЗ ФСнЭГбг нгЯдЯ Гд КГОР ФЗНдЙ гЫбЮЙїбг нЯд бПндЗ ФЗНдЙ гЫбЮЙРЗК ПЭЪ СИЗЪнеб УКОЗбЭдн ИУИ НгжбЙ ЫнС гДгдЙїЗИКЪП гд едЗгСНИЗрГЪКЮП Где бнУ ЗбгУКЮИб ЗбРнКОнбКе бдЭУЯ Ннд СГнК ЗбгЗб бГжб гСЙ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Znam to, video sam ga.- Video si ga, a nisi mrtav.On je neki zlikovac.- Ne bih ga tako opisao.Nego kako. - Nema smisla zahumor. Zove se Љeжer.Znaљ kako te je pronaљao?- Znam. - Zove se odaљiljaи.Znam kako se zove. Neжe menaжi ovde. - Ne tako.Ne nikako. - Meni je trebalo oko 3 sata. - Kretao sam se.Ne razumeљ. Иime se baviљ?- U penziji sam.Иime si se bavio? - Konjuљar.- Sedlanje, timarenje...Sve. - Za novac.- To je lemljenje.Nisam to rekao. - Loћenje metala.- Љta sam rekao?Jesi li bio u Vijetnamu?- Jesam. - I ja sam bio.Zato smo drugari. - Moraљ dami daљ taj novac, nemam drugirazlog da te љtitim. - Prekasno je,potroљio sam milion i pona konje i viski, a ostalo jesamo odletelo.Kako znaљ da nije na putu za Odesu? - Zaљto bi otiљao tamo?Da ubije tvoju ћenu. - Moћda jeon taj koji treba da se brine.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Разбрах всичко възможно.Всички коли са регистриранина хора, които са починали.Собственикът на "Бронко"- тое мъртъв от 20 години.Да проверя ли и мексиканските?Не, за Бога!Чековете за този месец.Следователят пак те търси.Ще говориш ли с него?Ще го избягвам, докато мога.Пак ще ходив пустинята и те вика.Много мило от негова страна.Обади се на Лорета и й кажи,че отивам в Одеса при Карла Джийн.Добре, шерифе.Ще й звънна оттам.Ако й звънна сега,ще ме накара да се прибера.Да изчакам ли докато тръгнеш?Човек не бива да лъже,ако не е напълно необходимо.Какво беше казал Торбет по въпроса?Човекът на закона е готовда му се посвети всеки ден.Ще му се посвещавамдва пъти на ден.Може да стигна и до три пъти.Това пък какво е?Шерифе...Поглеждал ли си товара си?Това е ужасно!Въжето се е развързало.Колко трупа натовари?Не съм загубил никого, шерифе.Нямахте ли микробус?Имаме, но не върви в пустинята.Ще ме глобиш ли за товара?Разкарай се оттук!Не си представяше бъдещето така,когато за първи пътвидя парите в чантата, нали?Спокойно, не те преследвам аз.</se>
  </para>
  <para id="21">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГЪСЭ еРЗбЮП СГнКеСГнКе ї ж бУК гнКЗрїеб еРЗ ЗбСМб еж ЗбФСнС ЗбОЗСЮїбд ГХЭе еЯРЗЯнЭ УКХЭеїГЪКЮП УЗЮжб Где бнУ бПнеНУ ЭЯЗеЙ(ЗУге (ФнЫжСУЯСї(ФжЫнС)Ў (ВдШжд ФжЫнС)ГКЪСЭ ЯнЭ жМПЯїдЪг ГЪСЭнУгм гНПП ЗбгжЗЮЪГЪСЭ гЗ нУгмбд нМПднбнУ ИеРе ЗбШСнЮЙж бЗ ИГн ШСнЮЙКШбИдн 3 УЗЪЗКГдЗ ЛЗИК Эн гЯЗднбЗЎ бЗ КЭеггЗРЗ КЪгб їГдЗ гКЮЗЪПгЗРЗ ЯдК КЪгб їбНшЗгГУнКнбндї гнЫ ї КнЫїГн гдеЗЎ ЕРЗ ЯЗд ггЯд бНгеЗУГбНгеЗНПнП ЗбХИдЪгбЗ ГЪдн ЗббНг ИЗбдНЗУбг ГЮб дНЗУгЪЗПд гЯеСИЙгЗРЗ ЮбК бКжнїеб ЯдК Эн ЭнКдЗг їдЪгж ЯРбЯ ГдЗгЗРЗ нМЪбдЗ еРЗГХПЮЗБїнМИ Гд КЪШндн ЗбгЗббнУ бПн УИИ ВОС бГНгнЯЭЗК ЗбжЮКХСЭК гбнжд ж дХЭЪбм ЗбЪЗеСЗК ж ЗбжнУЯн ж ЗбИЗЮн ГЦЪКеЯнЭ КЪСЭ Где бнУ Эн ШСнЮе бЬ(ГжПнУЗ)їбгЗРЗ нРеИ бЬ(ГжПнУЗ)їбнЮКб ТжМКЯСИгЗ еж гд нМИ Гд нЮбЮгдн</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Ja sam preko puta reke u motelu.Karson Vels.Zovi me kada ti bude bilo dosta,moћda ti dam da zadrћiљ malo novca.Da sam osoba koja sklapadogovre, zaљto to ne bih sa Љeжerom.Ne razumeљ, sa njim se nedogovaraљ. Иak i da mu daљnovac, ipak bi te ubio samozbog neprijatnosti.Precizan je иovek, moћe se иakreжi da ima principe.Principe za novac i drogu i tako.Nije kao ti, иak ni kao ja.Ne priиa koliko ti, za to mu odajem priznanje.Hvala љto si doљla. - Rekla sam ti da ne znam gde je.Nije ti se javio? - Ne.- Niљta. - Ni reи.Da li bi mi rekla da jeste?- Ne znam. Ne treba munevolja od tebe. - Nije u nevoljisa mnom. - Sa kim je onda?Sa nekim veoma loљim ljudima,oni жe ga ubiti, neжe odustati.Neжe ni on. Nikada i nije.Moћe sve da sredi.Иarli Volиer ima ono mestaљce,znaљ kako je klao govedaudarajuжi ih maljem po иelu,i presecajuжi im grkljane posle.Иarli je imao jedno spremno zaispiranje i govedo se osvesti ipoиne da mlatara okolo, to jetrista kila besnog divljaka.Иarli zgrabi piљtolj da ga ubije,ali sa svom lomnjavom i ruљenjemto je pucanj u prazno, doрe dorikoљeta, udari Иarlija u rame.Videla si Иarlija. Joљ uvekne moћe da podigne desnu ruku.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Видях го.Видял си го? И не си мъртъв?Той ли е най-големият бандит?Не бих го описал така.Как би го описал?Бих казал... Че няма чувство за хумор.Казва се Чигур.Чугун?- Антон Чигур...Знаеш ли как те е открил?- Да, знам.Нарича се транспондер.- Знам как се нарича.Няма да ме открие втори път.Не и по този начин.- По никакъв начин.На мен ми отне 3 часа.Не съм в движение.Не, явно не разбираш.Какво работиш?Пенсионирах се.А какво работеше?- Бях заварчик.Ацетилен? Аргон?Заварявах с всичко.Чугун?- Да.Не говоря за спояване.- Не съм казал "спояване".Сплави?- Вече ти казах.Служил ли си във Виетнам?Да, бях във Виетнам.Аз също.И какво? Приятелчета ли сме?Трябва да ми дадеш парите.Иначе няма да те защитя.Късно е, похарчих ги.Милион и половиназа проститутки и уиски,а останалите ги пропилях.Откъде знаеш, че в моментане пътува към Одеса?Защо ще ходи в Одеса?За да убие жена ти.Може би той трябвада се притеснява от мен.Не се притеснява.</se>
  </para>
  <para id="22">
    <se lang="ara" variant_id="0">бУК гДебЗр беРЗГдК СМб ХЗПЭ Где жМП КбЯ ЗбУнЗСЗКГдЗ Эн ЗбШСЭ ЗбВОС ббдеС Эн ЗбЭдПЮ(ЯЗСУжд жнбТ)Юб бн Ннд КгбшЮП ГКСЯ бЯ ИЪЦ ЗбгЗбЕРЗ ГСПК Гд ГЪЮП ХЭЮЙ(бг бЗ ГЪЮПеЗ гЪ (ФжЫСбЗЎ бЗ КЭегЎ бЗ нгЯдЯ Гд КЪЮП гЪе ХЭЮЙНКм бж ГЪПК бе ЗбгЗбУнЮКбЯ бГдЯ ГТЪМКееж СМб ггнТСИгЗ нгЯдЯ Гд КЮжб Гд бПне гИЗПЖгИЗПЖе Гег гд ЗбгЗб Гж ЗбгОПСЗКГж Гн ФнБ ВОСбнУ гЛбЯбнУ гЛбн НКшмбЗ нКЯбг ИЮПСЯГЮСш бЯ ИеРЗЯЗСбЗ Мнд) ФЯСЗр бЮПжгЯ)ЮбК бЯ бЗ ГЪСЭ Гнд ежеб УгЪК Гн ФнБ где-ЯбЗ-бЗ ФнБї-ГИПЗр-еб УКЮжбнд бн бж УгЪКїбЗ ГЪСЭбЗ нНКЗМ бгФЗЯб гдЯгФЯбКе бнУК гЪнгЪ гд гФЯбКеїдЗУ УнЖжд МПЗУнЮКбжде (ЯЗСбЗ Мнд) ж бд нУКУбгжЗбжбнд) ГнЦЗр)бг нУКУбг ГИПЗрнгЯде Гд нКжбм ЗбГгСГКЪСЭнд (КФЗСбн жЗСбУ) ЗбРн бПнегНб ФСЮ (ВдПСУжд)їКЪСЭнд ЯнЭ ЯЗджЗ нРИНжд ЗбИЮСнЦСИждеЗ ИЗбгШСЮЙ едЗ бЯн нХЪЮжеЗ ж нЮШЪжд ЪдЮеЗж (КФЗСбн) бПне жЗНП гСИжШ ж МЗеТбЯн нМЭ ж ЗбЪМб нУКСП жЪне ж нИПГ ИЗбКНСЯ ИЮжЙНнжЗд ПЗМд нТд 600 нЗждП.... ЕРЗ ЪРСКднКФЗСбн нгУЯ ИгУПУж нШбЮ ЗбдЗС Ъбне Эн СЗУе</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">nisu izvesne.Kada se bude javio, reci mu daжu ga obezbediti.Naravno, danas junce koljudrugaиije. Koriste vazduљnu puљku,pucaju na toliko u mozak iћivotinja ne zna љta joj se desilo.Zaљto mi to pricaљ? - Ne znam. Um mi luta.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Ти си обикновен човек,който случайно е открил колите.Отседнал съм отсрещав хотел "Игъл".Казвам се Карсън Уелс.Обади ми се, когато ти писне.Дори ще ти оставя малко от парите.Ако искам да сключа сделка,защо да не я сключа с онзи Чугун?Не, не разбираш...Не можеш да се договориш с него.И да върнеш парите,той ще те убие,защото си му създал неудобства.Той е необикновен човек.Дори има някакви принципи.Принципи, които са по-важни за негоот парите или наркотиците.Не е като теб.Дори не е като мен.Не говори колкото теб.Затова ми е по-симпатичен.Благодаря ти, че дойде, Карла Джийн.Не знам защо го направих.Казах ви, че не знам къде е.Не сте се чували?- Не сме.Никак?- Нито дума.Щеше ли да ми кажеш, ако бяхте?Не знам.Няма нужда от вашия тормоз.- Не аз съм проблемът му.А кой е проблемът?- Едни много лоши хора.Те ще го убият, Карла Джийн.Няма да се откажат.Той също. Никога не се отказва.Може да се справи с всеки.Познаваш ли Чарли Уолсър?Има ранчо източно от Сандърсън.Той колеше говедата сикато първо ги удряше с чук,а после режеше гърлата им.Решил да заколи едно говедо,а то започнало да рита като бясно.Триста килограма шибано говедо!Ако ме извиниш за...Чарли взел пистолетаи го гръмнал в главата,</se>
  </para>
  <para id="23">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗРеИн бКСн (КФЗСбн) бЗ ТЗббЗ нУКШнЪ Гд нСЭЪ нПе Збнгнд бнгУЯ ЮИЪКеЗбЭЯСЙ енЎ НКм Эн ЗбгдЗЭУЙИнд ЗбСМб ж ЗбНнжЗдЗбдКнМЙ ЫнС гДЯПЙНнд нКХб (бжнбнд) Южбн беГдн УГМЪбе ВгдЗрИЗбШИЪ нРИНждеЗ ИФЯб гОКбЭеРе ЗбГнЗгнУКОПгжд гУПУ ежЗБЎ нШбЮ ЮЦнИХЫнС ИеРЗ ЗбШжб Ебм ЗбПгЗЫж нСМЪ ггКХЗрЎ ЗбНнжЗд бЗ нЪСЭ гЗ ГХЗИебгЗРЗ КЮжб бн еРЗ ФСнЭїбЗ ГЪСЭРедн нКФКК</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Ne moraљ da radiљ ovo,ja sam sitan trgovac, moguda odem kuжi. - Dobro je.- Moћda bude vredno tvog vremena.Vredi 14 hiljada. I svako ode dalje.Znam gde je novac. - Da znaљ, bio bi kod tebe.Naљao sam na obali reke, znamgde je. - Ja znam neљto bolje.Љta to? - Gde жe biti.- Gde to?Biжe doneseno meni pred noge.- Ne znaљ to sigurno.Moћe biti ovde za 20 minuta.- I znaљ љta жe biti sada.Trebalo je da srediљ situaciju,bilo bi sa viљe ponosa.Idi doрavola. - U redu, da teneљto pitam, ako te je pravilokoje si pratio dovelo do ovoga,od kakve je koristi bilo pravilo?Imaљ li pojma koliko si lud.- Misliљ priroda ovog razgovora?Mislim na tvoju prirodu.Dobiжeљ novac, Antoane.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Рикоширал, върнал сеи ранил Чарли в рамото.И до ден днешен не можеда си вдига шапката с тази ръка.Искам само да кажа,че дори в битка между човек и говедоизходът никога не е ясен.Когато Луелин се обади,кажи му, че ще го защитя.Разбира се, в днешно времеколят говедата по друг начин.С въздушен пистолет.Изстрелва метален прът в мозъка им.Прътът се прибира, а животнотодори не разбира какво е станало.Защо ми разказвате това, шерифе?- Не знам.Мисълта ми скача.</se>
  </para>
  <para id="24">
    <se lang="ara" variant_id="0">бдРеИ бЫСЭКЯбЗ ПЗЪн бКЮжг ИеРЗГдЗ КЗМС деЗСннгЯддн Гд ГРеИ ббИнКГнгЯдЯїВОРЯ бВбЙ УНИ дЮжПедЗЯ 14 ГбЭ ЭнеЗж ЗбМгнЪ нИКЪПВбЙ УНИ дЮжПГЪСЭ Знд ЗбНЮнИЙбж ЪСЭК бЯЗдК гЪЯжМПКеЗ гд ЦЭЙ ЗбдеСГЪСЭ Гнд енГЪСЭ ФнЖЗр ГЭЦбгЗ еРЗ їГЪСЭ Гнд УКЯждГнд еРЗ їУКхНЦС бнЪдП ЮПгнбЗ КЪСЭ ИФЯб ГЯнПИЪП 20 ПЮнЮЙ ЮП КЯжд едЗИб ГдЗ гКГЯПГКЪСЭ гЗ УнНПЛ ЗбВд (ЯЗСУжд)їнМИ Гд КЪКСЭ ИгФЯбКЯУнЯжд Эн РбЯ жЮЗС ГЯИСЗРеИ ббМНнгНУдЗрПЪдн ГУГбЯ ФнЖЗрЕРЗ ЯЗдК ЗбЮжЗднд ЗбКн ККИЪеЗМбИКЯ беРЗИгЗРЗ ЗЭЗПКЯ еРе ЗбЮжЗдндїГбПнЯ Гн ЭЯСЙ Яг ГдК гМдждїКЪдн ШИнЪЙ еРе ЗбгНЗПЛЙї</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Da li je Karson Vels tu?- Ne od kako sam ja ovde.Treba da doрeљ da se vidimo.- Ko je to?Znaљ ko je ovo, treba da razgovaramo. - Ne moramo.Mislim da treba. Znaљ li kuda idem?- Љta to mene briga?Znam gde si ti. - Znaљ gde sam ja?Ti si u bolnici preko puta reke,ali ne idem tamo.Znaљ li kuda idem?- Znam.U redu. - Znaљ da neжe bititamo. - Nije bitno gde je.Zaљto onda ideљ tamo?- Znaљ kako жe ovo ispasti, zar ne?Ne znam. - Mislim da znaљ zatoovo nudim. Donesi mi novaci pustiжu je. U drugom sluиaju,ona je kolateralna љteta kao i ti.To je najbolji dogovor kojimoћeљ da dobijeљ.Ne mogu reжi da жeљ spasitisebe jer ne moћeљ.Doneжu ti neљto. Ponudiжu tispecijalan projekat paneжeљ morati uopљte da me traћiљ.Motel u Bel Riu. - Da, niko nijeimao legitimaciju, ali mi kaћuda su bili Meksikanci.- Pitanje je kada su prestali da budu.I kada. - Da, ser.Jesi li se raspitao za cilindar navratima? - Jesam, izbijen je.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Да отидем в стаята ти.Не е нужно да го правиш.Аз съм само наемник.Мога да си отида вкъщи.Би могъл.Ще минем през някой банкомат.Имам 14 хиляди долара.И после ще се разотидем.През банкомат...Знам къде са парите.Ако знаеше, щяха да са у теб.Видях ги от брега на реката.Знам къде са.Аз знам нещо по-интересно.Какво?- Знам къде ще бъдат.Къде?Ще ми ги донесати ще ги сложат в краката ми.Не можеш да бъдеш сигурен.Можем да ги вземем за 20 минути.Сигурен съм.И знаеш ли какво ще стане сега?Трябва да признаеш поражението си.Ще бъде по-достойно.Върви по дяволите!Добре... Нека те попитам нещо.Ако твоите правилате доведоха дотук,каква полза от правилата?Имаш ли някаква представаколко си луд всъщност?Говориш за същността на разговора?</se>
  </para>
  <para id="25">
    <se lang="ara" variant_id="0">нгЯдЯ Гд КНХб Ъбм ЗбгЗб(ГдШжд)ВбждЪгеб (ЯЗСУжд жнбТ) едЗ їбнУ ИЗбШСнЮЙ ЗбКн КЪднеЗнМИ Гд КГКн бКЮЗИбднгд еРЗїКЪСЭ гднМИ Гд КЯбгднбЗ ГНКЗМ бГд ГЯбгЯГЪКЮП ГдЯ нМИеб КЪСЭ Гнд ГдЗ РЗеИїж бгЗРЗ негдн Гнд КРеИїГЪСЭ Гнд ГдК ї-Знд ГдЗї-ГдК Эн ЗбгУКФЭм ЗбгЮЗИбЙ ббдеСж еРЗ бнУ НнЛ УГРеИКЪСЭ Знд УГРеИГЪСЭ Гнд УКРеИНУдЗрен бд КЯжд едЗЯбЗ нег Гнд енбгЗРЗ ГдК РЗеИ ЕРЗрїКЪСЭ ЯнЭ УндКен ЗбГгС їбЗГЪКЮП ГдЯ КЪСЭЕбнЯ гЗ ГЪСЦе</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">izgleda da su ti matorci umrliprirodnom smrжu. - Kako to?Prirodno, na svom poslu.Sve je to rat, ne mogu dasmislim drugu reи. Ko su ti ljudi?Proљle nedelje su naљli par uKaliforniji, iznajmili bi sobu starijima,ubili ih, zakopali u dvoriљtui unovиili иekove ћivotnogosiguranja.Prvo su ih muиili, ne znam zaљto.Moћda je TV bio pokvaren.I to je trajalo dok, citiram,komљije su se uzbunile kada jeиovek istrиao iz prostorija noseжi samo ogrlicu za psa.Ne izmiљlja se takva stvar.Ali to je trebalo da bi neko primetio.Kopanje groba u dvoriљtu nikomenije skrenulo paћnju.U redu je i ja se nekada smejem.Ne moћeљ mnogo toga drugog.Reci mi, љta misliљ da je proљaokroz ovu kapiju SAD?Ameriиki graрani. - Neki, ko misliљda odluиuje? - Verujem ti.To je taиno. - A kako?- Ne znam.Postavljam pitanja, ako dobijemdobre odgovore onda mogu uAmeriku, a ako ne, onda ne idu.Neљto љto ne razumeљ. - Ne.Onda te ponovo pitam, otkud tiovde bez odeжe.Imam kaput. - Zezaљ li me?- Nikako. - Ne zezaj se sa mnom.Radiљ u vojsci? - Veteran sam.- Vijetnam? - Dva puta.Koja jedinica? - 1250 u Tajvan,7.08.1966 do 02.02.1968.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Ще ти дам парите, Антон.Няма значение къде е.Тогава защо ще ходиш там?Знаеш как ще свърши това, нали?Не.Мисля, че знаеш.Затова ще ти предложа нещо.Донеси парите и ще я оставя.</se>
  </para>
  <para id="26">
    <se lang="ara" variant_id="0">ж ЕбЗ ен ИОШСгЛбЯеРе ГЭЦб ХЭЮЙ УКНХб ЪбнеЗбд ЗЮжб бЯ ГдЯ УКдЮР дЭУЯбГде бЗ нгЯдЯУГНЦС бЯ ФнЖЗрЎ ЮССК Гд ГЮПг бЯ ЪСЦЗр ОЗХЗрбЗ ПЗЪн бКГКн бКИНЛ Ъдн(ЗбЭдПЮ Эн (Пнб СнждЪг УнПнЎ ж бЗ жЗНП гд ЗбЛбЗЛЙЯЗд гЪе ежнЙ ж бЯд Юнб бн Гдег гЯУнЯнждЯЗджЗ гЯУнЯнндеРЗ УДЗбЕРЗ ЯЗджЗ ЮП КжЮЭжЗ.... ж гКмїдЪг УнПнеб КНЮЮК гд ЗУШжЗдЙ ЗбЮЭбїдЪг УнПнЎ ЯЗдК гОбжЪЙНУдЗреб УКРеИ бедЗЯїбЗЎ еРЗ ЗбФнБ ЗбжНнП ЗбРн УГКНЮЮ гдеж нИПж Гдег гЗКжЗ бГУИЗИ ШИнЪнЙЯнЭ еРЗ ФСнЭїШИнЪн ИЗбдИУЙ бШИнЪЙЗбЪгб ЗбРн нЮжгжд ИедЪг УнПнЯб еРе ЗбНСИ ж бЗ нгЯднГд ГЭЯС ИГн ЯбгЙ ГОСмгд ег еДбЗБ ЗбдЗУїУгЪК ВОС ЗУИжЪ Гдег жМПжЗ(ТжМ Эн (ЯЗбнЭжСднЗнДМСжд ЗбЫСЭ бЪМЗЖТ ж нЮКбждегж нПЭдждег Эн ЗбНПнЮЙ ж нХСЭжд ФнЯЗК ЗбЦгЗд ЗбЗМКгЗЪнж бЯд нЪРИждег ИЗбИПЗнЙбЗ ГЪСЭ бгЗРЗСИгЗ МеЗТ ЗбКбЭТнжд КЪШб: ж еРЗ ЗУКгС НКм ... ж УГЮКИУ едЗЗбМнСЗд КдИежЗ Ннд еСИ СМб гд ЗбгдТбгСКПнЗр ШжЮ ЯбИ ЭЮШбЗ нгЯдЯ Гд КОКбЮ ГФнЗБ ЯеРеГКНПЗЯ Гд КНЗжбеРЗ гЗ КШбИе ЗбГгСКЛнС ЗдКИЗе ГНПегНЭС ЗбЮИжС Эн ЗбНПнЮЙбг нЛС ЗдКИЗе ГНПбЗ ИГУ Ў ГдЗ ГНнЗдЗр ГЦНЯ ГнЦЗр</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">mora da stigne do grada.Kako se drћe te bermude?- Dobro, treba mi neљto drugo.Da li ovde dolazi dosta ljudibez odeжe na sebi?Ne, to je neobiиno.Ne ћeli da razgovara sa tobom.- Ћeli, daj mi je.Znaљ li koliko je sati?- Briga me, i ne prekidaj.Luvilin. Љta da radim?- Znaљ љta se deљava?Ne znam, dolazio je љerif.- Љta si mu rekla?Љta to znam da mu kaћem.Povreрen si, zar ne.Zaљto to kaћeљ? - Иujem ti u glasu.Hoжu da se naрemo u moteluPustinjski pesak u El Pasu.Daжu ti novac i smestiti te naavion. - Neжu te ostaviti.Ovo je bolje, kada ti odeљ ija nemam novac, ne moћe mi niљta,ali ja tebe mogu da naрem. Kadaga naрem, pridruћiжu ti se.Da naрeљ koga? Љta da radimsa majkom? - Biжe ona dobro.Dobro. Imam rak. - Niko nju neжe pipnuti.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Това е най-доброто предложение.Не казвам, че можеш да се спасиш,защото не можеш.Да, ще ти донеса нещо!Реших да ти се посветя изцяло.Няма да има нужда да ме търсиш.Мотелът в Дел Рио?- Да, сър.Никой не е имал документи,но и тримата са мексиканци.Били са мексиканци.Въпросът е само...станали ли са американци и кога?Да, сър.Попита ли за ключалката?Била е избита.Добре...Ще отидеш ли дотам?Явно трите приятелчетаса починали от естествена смърт.Как така?- Естествена за професията им.Уендъл, това си е жива война.Не мога да се сетя за друга дума.Кои са тези хора?!Миналата седмица разкрихаедна семейна двойка в Калифорния.Давали стаи на възрастни хора,убивали ги, заравяли ги в двораи прибирали пенсиите им.Но първо ги измъчвали!Не знам защо.Може би телевизорът име бил счупен.И това е продължило до... Цитирам:"Съседите забелязали гол човек,излязъл навън по кучешки нашийник."Не можеш да измислиш такова нещо!Дори да се опитваш.Но чак след този случай,съседите обърнали внимание.Никой не видял гробовете в двора.Няма проблем...Аз също се смея понякога.Няма какво друго да се направи.</se>
  </para>
  <para id="27">
    <se lang="ara" variant_id="0">Юб бн ФнЖЗрЎ гд КЪКЮП нгСЪИС еРе ЗбИжЗИЙ ббжбЗнЗК ЗбгКНПЙїбЗ ГЪСЭЎ ЗбгжЗШднд ЗбГгСнЯнндИЪЦ ЗбГгСнЯнндгд КЪКЮП нЮССїГдК-еРЗ ХНнН-ЯнЭ ГЮССїбЗ ГЪСЭГдЗ ЗУГб ГУЖбЙЕРЗ НХбК Ъбм ЗМжИЙ ХЗПЮЙ нгЯдЯ Гд КПОбЕРЗ бг ГНХб ЪбнеЗ Эбд КПОбГн ФнБ ИеРЗ ЗбОХжХ бЗ КЭеге-бЗ УнПн-ЕРЗр УГУГбЯ гСЙ ГОСмЯнЭ жХбК бедЗ ИПжд ЛнЗИбПн еРЗ ЗбгЪШЭеб КгТН гЪнї-бЗ УнПн-бЗ КгТН гЪн -дЪг УнПн-еб ГдК Эн ЗбОПгЙїбЗ УнПн ГдЗ гНЗСИ ЮПнгЭнКдЗгї-дЪг УнПнЎ ПжСКнд-Гнд ОПгКїЯКнИЙ ЗбгФЗЙ ЗбЛЗднЙ ЪФСЙЎ гд 7 ВИ 1966бЬ 2 КгжТ 1968жнбУжд)Ў ПЪ ГНПег нУЗЪП еРЗ ЗбСМб)бнХб ббИбПЙЯнЭ НЗб НРЗБ ЗбЬ (бЗСн)їМнПЙЎ ГСнП ЗбИЗЮнЗбЯЛнС гд ЗбдЗУ КГКнИПжд Гн гбЗИУїбЗ УнПнЎ еРЗ ЫнС ЪЗПнбЗ КСнП Гд КЯбгЯИбмЎ ГЪШднеЗеб КЪСЭ гЗ ЗбжЮКїбЗ негдн гЗ ЗбжЮКж бЗ КЫбЮн ЗбеЗКЭ(бжнбнд)гЗРЗ ЗЭЪб їКЪСЭнд гЗРЗ нМСнїбЗ ГЪСЭЎ ЗКХб Ин ЗбФСнЭ(гд гЮЗШЪЙ (КнСнбгЗРЗ ЮбК бе їж гЗ ЗбРн ГЪСЭе бЯн ГОИСеїГдК гКГРЎ ГбнУ ЯРбЯї</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Ja? - Da. - Niko, raиunovoрa.Dao je odaљiljaи Meksikancima.- Misli... mislio je da љto viљeljudi traћi... - To je budalasto,izabereљ jednu pravu alatku.Shvatam. Ubiжete me.Zavisi, jesi li me video?Uvek sam govorila da жe doжido ovoga, predvidela samto pre 3 godine. - Nema ni 3godine kako smo u braku.Pre 3 godine sam reklada to nije dobro. Evo nas,sa grejanjem, ja imam rak.I vidi ovo, nemam ni kuda da odem.Idemo u El Paso u Teksasu.Znate li koliko ljudi tamo znam?Ne, gospoрo. - Toliko.Ne pribliћavaj se.Nisam videla svoj lek.- Stavila sam ga unutra.Nisam ga videla.- Stavila sam ga, taj.Samo sedi tu, idem po kartei karticu za torbe.Treba vam pomoж oko prtljaga.- Ostao je neki dћentlmen uzapadnom Teksasu. Hvala,stara sam i nisam kit.Kojim autobusom idete?- Idem u El Paso, ne pitajte љto.Ne viрa se иesto Meksikanac u odelu. - Idete u El Paso…To znam, gde odsedate?</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Кой може да мине оттуки да влезе в Съединените Щати?Не знам... Американските граждани?- Някои американски граждани.Кой решава кои?- Сигурно вие.Точно така. И как решавам?Не знам.- Задавам въпроси.Ако получа разумни отговори,ги пускам.Ако не получа, не ги пускам.Има ли нещо, което не разбирате?Тогава ще ви попитам отново...Защо сте без дрехи?Имах яке.Бъзикаш ли се с мен?- Не, сър.Не се бъзикай с мен!- Да, сър.Служил ли си?- Да, сър. Ветеран съм.Виетнам?- Да, два пъти.В коя част?12-и пехотен батальон.7- и август 1966- 2-и юли 1968 г.Уилсън!- Да, сър?Помогни на този човек.Трябва да стигне до града.Как са ботушите?Добре. Трябват ми останалите неща.- Ясно.Тук често ли идват хорабез никакви дрехи на гърба си?Не, сър... Необичайно е.</se>
  </para>
  <para id="28">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГУгЪ РбЯ Эн ХжКЯГСнПЯ Гд КбЗЮндн Эн ЭдПЮ(СгЗб ЗбХНСЗБ Эн (ГбИЗУжУГЪШнЯ гЗбЗр ж УГЦЪЯ Ъбм ШЗЖСЙбжбнд)Ў бд ГКСЯЯ) ж ГдК Эн жСШЙеРЗ ГЭЦб ИПждЯЎ Ннд КСНбндж ЗбгЗб бнУ гЪн бЗ нгЯде Гд нбгУднж бЯдн ГУКШнЪ Гд ГбгУеИЪП Гд ГМПе УГдЦг ЕбнЯКМП гдїгЗРЗ УЗЭЪб ИжЗбПКнїУКЯжд ИОнС-УКЯжд ИОнСї-УГЯжд ИОнСїГдЗ гХЗИЙ ИЗбУСШЗдбЗ нжМП гд нСнП Гд нТЪМеЗгд ГдКїГдЗї-дЪг-бЗ ГНПЎ гНЗУИГЪШм ЗбгЯУнЯнд ЗбгУКЮИб... нФЪС....ФЪС ГдеЎ ЯбгЗ едЗЯ дЗУ ГЯЛС КИНЛеРЗ ЫИЗБЪбнЯ Гд КОКЗС ЗбГПЗЙ ЗбгдЗУИЙ ЗбжНнПЙЭегКеб УКШбЮ Ъбн ЗбдЗСїеРЗ нЪКгПеб КСЗднї</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Ko je Иarli Volиer? Istinita priиa,ne mogu da se zakunem u svakidetalj, ali je sigurno istinita.- Moћete li mi se zakunuti?Da. - Ako vam kaћem kuda jekrenuo Luvilin, obeжavateda жete samo vi iжi da popriиatesa njim, vi i niko viљe?Obeжavam. - Luvilin nikada ne bi traћio pomoж.On misli da mu nikada nije potrebna.- Neжu vam naљkoditi.Potrebna mu je pomoж, znaoon to ili ne.U иemu je problem, komљija?Da, potroљi se akumulators vremenom. - Odavde ste?Rodio sam se ovde. Evo.- Koji aerodrom koriste?Aerodrom ili stanicu? - Aerodrom.- Kuda idete?Ne znam. - Samo se zagrevate.Bio sam tu.Aerodrom je u El Pasu, akoћelite na neko odreрeno mesto,bolje da se odvezete do Dalasa,ne morate da presedate.Hoжeљ li da upaliљ? - Mogu li se skloniti te kokoљke?O иemu priиaљ?Gdin sportista. - Pre si ti.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Нея няма да я закачат.Кой си ти?Аз ли?- Да.Никой...Счетоводител.Дал е приемник и на мексиканците.Той смята...Смяташе,че колкото повече хора търсят...- Това е глупаво.Избирашнай-подходящия инструмент.Разбирам...Ще ме убиеш ли?Зависи.Виждаш ли ме?</se>
  </para>
  <para id="29">
    <se lang="ara" variant_id="0">гдР ЛбЗЛЙ УджЗК КдИГК ИРбЯбг дЯд гКТжМндгдР 3 УджЗК ЮбК ЗбЯбгЗКбЗ ж ГИПЗеЗ дНд РЗПСМЙ НСЗСЙ 90бПн ЗбУСШЗдЎ жЗдЩС беРЗбнУ бПн ИнК бГРеИ бне(УдРеИ бЬ(ГбИЗУж КЯУЗУеб КЪСЭ Яг ФОХЗр ГЪСЭе едЗЯїбЗ УнПКнИеРЗ ЗбЮПС(бЗГСм (ЗбИСндПнТжд-бЮП жЦЪКеЗ-бЗ ГСеЗжЦЪКеЗЗМбУн едЗЯ ж НУИУГНЦС ЗбКРЗЯСКСнПнд гУЗЪПЙ УнПКнї(ИЮн УнП дИнб Эн ЫСИ (КЯУЗУдЪгЎ ФЯСЗр ГдЗ ЪМжТж бУК ИОнСГн НЗЭбЙ УКУКЮбндї(УГРеИ бЬ(ВбИЗУжбЗ КУГбдн бгЗРЗбЗ дСм гЯУнЯн ИИПбЙ ЯЛнСЗрРЗеИЙ бЬ(ВбИЗУж)їГЪСЭ Гнд нгЯдЯ Гд КЮнгнЯЗСбЗ Мнд) Гнд ГдКї)ФСнЭ Ў еб еРе ЮХЙ НЮнЮнЙ(Ъд (КФЗСбн жЗбУСгд еж (КФЗСбн жЗбУС)їЮХЙ НЮнЮнЙїбд ГЮУг Ъбм ЗбКЭЗХнбНЮнЮнЙ ИЮПС гЗ ен ЮХЙГнгЯдЯ Гд КЪПдн ИФнБїдЪг УнПКн(ЕРЗ ЮбК бЯ Гнд УнРеИ (бжбндеб КЪП ГдЯ УКРеИ бжНПЯ бККЯбг гЪеїж бЗ ГНП ЫнСЯ їдЪг УнПКн ГЪПЯбжбнд) бд нШбИ ЗбгУЗЪПЙ ГИПЗр)бЗ нЪКЮП Где нНКЗМеЗЯЗСбЗ Мнд) бд ГДРн ТжМЯ)ж еж нНКЗМ ббгУЗЪПЙЕРЗ ЯЗд нЪСЭ Гж бЗ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Иekam ћenu. - Zato gledaљ u prozor.Љta onda? - Gledam љta nailazi.- To niko ne vidi.Doneжu pivo ovde, moћeљda ostaneљ u braku.Znam иemu vodi pivo.- Pivo vodi ka nemanju piva.Zovite policiju.Vi predstavnici vlasti, nisam na radiju.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Предвидих го още преди 3 години.Тогава още не бяхме женени.Още преди три годинити казах буквално - "не става".И сега, когато навън е 30 градуса,аз съм болна от рак,а дори няма къде да се прибера.Отиваме в Ел Пасо, Тексас.Знаеш ли колко души познавам там?Не, мамо.Точно така! Никого."Преднизон"- ът го няма.Сложих го, мамо.- Не го виждам.Сложих го в онази чанта.Ще взема количка за багажа.Имате ли нужда от помощ?Слава Богу!Има един джентълмен в Тексас.Благодаря ви!Стара съм и съм болна.С кой автобус ще пътувате?За Ел Пасо. Не питайте защо!Рядко се вижда мексиканец с костюм.Отивате в Ел Пасо?Къде ще отседнете?</se>
  </para>
  <para id="30">
    <se lang="ara" variant_id="0">еРЗ УнгКХ ИЪЦ ЗбШЗЮЙгЪ гСжС ЗбТгдеб ГдК гд едЗїдЪгЎ жбПК ж КСИнККЭЦбГн гШЗС УКУКОПгїгШЗС Гж геИШїгШЗСЕбм Гнд ГдК РЗеИїбЗГЪСЭЭЮШ ККМжб Эн ЗбгдЗШЮїбЮП ЯдК Эн гЯЗдЯедЗЯ геЗИШ....(ЗбгШЗС Эн (ВбИЗУжЕРЗ ГСПК гЯЗдЗр гНППЗр(нЭЦб Гд КУЗЭС бЬ (ПЗбЗУбЗ ПЗЪн бККХбеб УКСИШеЗїГнгЯдЯ Гд КТнб ХдЗПнЮ ЗбПМЗМгд ФЗНдКЯїЪд гЗРЗ ККЯбгїгСНИЗр ... ГнеЗ ЗбСнЗЦнЯнЭ НЗбЯїеб КбежїдЪг Еде ГдЗбПн ИнСЙ Эн ЫСЭКнГдЗ ГдКЩС ТжМКнбеРЗ ЯдК КдЩС гд ЗбдЗЭРЙїдХЭ ЗбУИИгЗРЗ ЗнЦЗр їЗдКЩС гЗ ЗбРн УнНПЛж бЯд бЗ ГНП нСм еРЗЗбИнСЙЎ еРЗ гЗ УнНПЛУГНЦС ЗбЛбМ бедЗж нгЯдЯ Гд КИЮм гКТжМЗрбЗ УнПКнЎ ГЪСЭ гЗ КДПн Ебне ЗбИнСЙЗбИнСЙ КДПн бгТнП гд ЗбИнСЙ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Nije bilo novca u torbi.- Nekoliko stotina.Da je bio Љeжer, uzeo bi sve.- Verujem da bi.Ali otiљao je u ћurbi. - Uvek su upitanju prokleti novac i droga.Previљe je mlad, иemu to vodi?Da su mi rekli pre 20 godina daжu videti decu kako idu ulicamasa zelenom kosom i probuљenih noseva.Ne bih verovao. - Vreme i njegovaиuda. Иim jedan krene, drugi prate.Nije to usamljeno, to je vreme.Niљta ne objaљnjava to.On je samo ludak ubica.- Nisam siguran da je ludak.Kako bi ga nazvao? - Nekada mislim da je pravi duh.Stvaran je, kao u onom hotelu.- Nagazio sam ga.Jednog dana je ubio recepcionara,vrati se sledeжeg i ubijepukovnika u vojsci.- Teљko je poverovati.Samo se vratio na mesto zloиina.Ko bi uradio neљto takvo?Kako se braniљ protiv toga.Sreжan put, ћao mi je љtoti nismo pomogli.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Да, това нещоизсмуква тока от акумулатора.Оттук ли си?Да, роден съм в Алпайн.Къде е най-близкото летище?Летище или писта?Летище.Къде ще пътуваш?- Не знам.Обикаляш без посока, а?Знам за какво говориш.Тук има няколко писти.Но летището е в Ел Пасо.А ако отиваш на някое особено място,най-добре карай до Далас.Оттам има директни полети.Ще ги закачиш ли?Ще разтовариш ли пилетата?Какви ги говориш?МОТЕЛ ДЕЗЪРТ САНДСЕй, г-н Спортни Стоки!Здравей.Печен ли си?Да, печен съм.Имам бира в стаята.Чакам жена си.За нея ли гледаш през прозореца?Отчасти.За кой друг?Гледам да видя какво ще стане.Никой не знае какво ще стане.Бира! Тя става винаги.Ще я изнеса тук.Така ще си останеш женен.Не... Знам до какво води бирата.Бирата води до още бира.</se>
  </para>
  <para id="31">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗКХбжЗ ИЗбФСШЙ ЗбгНбнЙбУК Ъбм гжМЙ ИЛегГКСнП ЭдМЗд ЮежЙ ЮИбГд КРеИ бИнКЯїбЗ гЗб Эн ЫСЭКеїИЦЪЙ гЖЗКгЗб ФОХндЭКСЦ Гдег ГОРжЗ ЗбгЗбГЪКЮП РбЯбЯдег ЫЗПСжЗ гУСЪндЯб еРЗ ИУИИ ЗбгЗбЗбгЗб ж ЗбгОПСЗКеРЗ жСЗБ Яб ФнБгЗ нЪдне ж гЗ нДПн Ебнебж ЮбК бн гдР 20 УдЙГдн УГСм ГжбЗПЗр УнгФжд Эн ФжЗСЪИбПЗКдЗ ЗбКЯУЗУнЙИФЪСег ЗбГОЦСж ЗбЪЩг Эн ГджЭегбгЗ ЯдК ХПЮКЯЕФЗСЗК ж ЪМЗЖИЎ ж бЯдн ГЪКЮП Ннд"ККжЮЭ Ъд УгЗЪ "УнПКн" ж "УнПнгЗ КИЮм нКИЪ ИУСЪЙЕде ЗбгПшЎ ЗбгП ЗбМЗСЭбнУ ЗбгСЙ ЗбжЗНПЙ-бнУ ЗбгСЙ ЗбжЗНПЙ-бЗ ФнБ гд еРЗ нЭУС СМбЯеж гМСП ФОХ гМСг гЪКжебУК жЗЛЮЗр Где гЪКже</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Niko ne bi vozio tvoj kamionet.- Иuo si ga.Nisi me pratio. - Odakle ti ta ideja?Kako si znao da je moj kamionet?- Navikao sam se na njega.Koliko ih imaљ sada? - Maиaka? Ne znam, nekoliko.Zavisi od toga na koje misliљ,neke su poludivlje, a neke lutalice.Kako si? - Ti izgledaљ starije.- I jesam stariji.Dobio sa pismo od tvoje ћene,piљe mi redovno.Љalje mi porodiиne vesti.- Nisam znao da ih ima.Kaћe mi da dajeљ otkaz.Hoжeљ љolju? - Mogao bi.Koliko je sveћa kafa? - Uglavnomsvake nedelje pravim novuиak i ako neљto ostane.Onaj koji te je pogodio je otiљaou zatvor.Љta treba da se uradi da bi biopuљten? - Niљta, nema svrhe.Љto viљe vremena, provedeљ gapokuљavajuжi da povratiљ onoљto ti je oduzeto, to viљe nestaje.Nakon nekog vremena, moraљda pokuљaљ da prekineљ to.Tvoj deda me nikada nijepitao da budem zamenik.Loreta mi kaћe da dajeљ otkaz.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Повикайте местната полиция.Нямам радиовръзка с тях.Да пием по едно кафе,преди да си тръгнеш?И нямаше пари в стаята?Имаше 200 долара в него.Онези типове са взели парите.Сигурно...Въпреки че си тръгнаха доста бързо.Виновни са проклетите пари, Ед Том!Парите и наркотиците.Вече не разбирам какво става.Какъв е смисълът?Накъде сме тръгнали?Ако преди 20 години ми беше казал,че из Тексас ще се разхождатхлапета със зелена косаи кокали в носа,просто нямаше да ти повярвам.Поличби и чудеса.Отидат ли си "сър" и "мадам",останалото е въпрос на време.Всичко се променя...Абсолютно всичко!Не е само едно нещо.Не е само едно...Но твоят човек е нещо друго.Той е един проклетоткачен убиец, Ед Том.Не съм сигурен, че е откачен.</se>
  </para>
  <para id="32">
    <se lang="ara" variant_id="0">еж НЮнЮн(гЗ НПЛ Эн ЭдПЮ (ЕнЫбеРЗ ГЫСИ гд Зн ФнБдЪгЎ нИПж Где ЫЗЦИ МПЗреРЗ бЗ нЭне НЮеЎ нШбЮ ЗбдЗС Эн нжгЪбм гжЩЭ ЗбЗУКЮИЗб ж нЪжП Эн Збнжг ЗбЛЗднж нШбЮ ЗбдЗС Ъбм Яжбжднб гКЮЗЪПгд ЗбХЪИ ЗбКХПнЮнЪжП ИеПжБ бгУСН ЗбМСнгЙгд УнЭЪб ФнЖЗр гЛб еРЗїЯнЭ КПЗЭЪ ЦПеїСНбЙ МнПЙВУЭЎ бг дУКШнЪ гУЗЪПЙ ЭКЗЯ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Uvek sam mislio da жe Bogdoжi u moj ћivot kada ostarim.Nije. I ne krivim ga. Imamisto miљljenje o sebi kao i on.Nemaљ pojma љta govoriљ.Poslao sam znaиku ujka Maksarendћerima, da je stave u muzej.Da li ti je otac ispriиao kako jeujka Mek dobio svoju nagradu?Uhvatio ga je na svom tremu.Uleteo mu je i poиeo dazahteva. Ujka Mek se vratiou kuжu po saиmaru.Ovaj je bio brћi. Pucao je na njega na vratima.Tetka Ela je pokuљala da zaustavikrvarenje, dok je ujka Mekpokuљavao da uzme saиmaru,a on je samo sedeo na konjui posmatrao ga kako umire.Nakon nekog vremena rekao jeneљto na indijanskom i on seokrenuo i nasmejao. Ujka Mekuje bila potrebna priиa, tetka Eli, ne.Metak je proљao kroz levo pluжnokrilo i to je bilo to, kako kaћu.Kada je umro? - 1909. - Da li jebilo odmah ili tokom noжi?Mislim da je bilo te noжi, sahranilaga je sledeжeg jutra, kopajuжi</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Понякога си мисля,че е нещо като призрак.Съвсем си е истински.- Така ли?Убийствата в хотел "Игъл"...Не бях виждал такова нещо.Да, доста е безчувствен.Това е много меко казано.Днес убива рецепциониста,а утре убива пенсиониран полковник.Направо не е за вярване.Връща се на местопрестъплението.Кой би направил подобно нещо?Как се защитаваш от такъв човек?Желая ти приятен път, Ед Том.Съжалявам, че не спасихме момчето.</se>
  </para>
  <para id="33">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЯнЭ ЪСЭК Гдн едЗїж гд УнЮжП ФЗНдКЯїУгЪКеЗїГдК КгТН гЪнгЗ ГжНм бЯ ИеРе ЗбЭЯСЙїжЗНПЙ гд ЮШШн УгЪКеЗЯнЭ ЪСЭК ГдеЗ ФЗНдКнїЗУКдКМК РбЯ Ннд ПОбКЯг бПнЯ гд еРе їЗбЮШШЎ бЗ ГЪСЭ"нЪКгП Ъбм гЗ КЪдне ИЯбгЙ "бПнЯИЪЦеЗ дХЭ ИСнЙ ж ИЦЪеЗ ОЗСМЙ Ъбм ЗбЮЗдждЯнЭ НЗбЯ (ЕнбнУ)їГдК КдЩСнМИ Гд ГЮжб Ў ГдК КИПж ГЯИСГдЗ ГЯИСжХбКдн СУЗбЙ гд ТжМКЯКЯКИ бн ИФЯб гУКгСКШбЪдн Ъбм ГОИЗС ЗбЪЗЖбЙбг ГЪСЭ Гд едЗЯ ГОИЗСЮЗбК бн ГдЯ КУКЮнбГКСнП ЯжИїГФЯС бЯ РбЯЯг ен ШЗТМЙЎ еРе ЗбЮежЙїЪЗПЙ ГЪП ЗИСнЮЗр ШЗТМЗрЯб ГУИжЪЎ НКм бж ЯЗд едЗЯ гЗ КИЮм гд ЮИбЗбСМб ЗбРн ГШбЮ ЪбнЯ ЗбдЗС гЗК ЗбУМдВдЫжбЗ)Ў дЪг)гЗРЗ УКЭЪб ЕРЗ ГШбЮ УСЗНеїбЗ ГЪСЭЎ бЗ ФнБбд нЯжд едЗЯ ЭЗЖПЙеРЗ гЭЗМЖ Гд ГУгЪЯ КЮжб еРЗНнд КХИН ЯИнСЗрЎГКЗжб Гд КУКЪнП гЗ ГОР гдЯж едЗЯ ГФнЗБ ГОСм КМСн ОЗСМ ЗбИЗИИЪП ЭКСЙ КНЗжб Гд КЦЫШ ЪбнеЗ бжЮЭ ЗбдТнЭМПЯ бг нШбИ гдн Гд ГЯжд гЪЗжд ЗбФСнЭ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Ova zemlja je surova prema ljudima.Ne moћeљ zaustaviti ono љto sleduje.To je taљtina.Znala sam da жe se ovako zavrљiti.Nemam novac.Ono malo љto sam imala je davnonestalo, a tu ima dosta raиunakoji treba da se plate. Danas samsahranila majku, ni to nisam platila.Ja ne bih brinuo o tome.- Moram da sednem.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Как разбра, че съм аз?Кой друг ще кара твоя пикап?Позна го по звука?Какво?- Чу звука...Подиграваш ми се.Защо реши така?Една от котките ми го позна.Как разбра, че е моят пикап?Досетих се, когато влезе ти.Колко котки имаш вече?Не знам... Няколко.Зависи какво означава "имаш".Някои са полудиви,а други са си направо диви.Как си, Елис?Както ме виждаш.Ти изглеждаш остарял.Защото остарях.Получих писмо от жена ти.Тя ми пише редовно.Съобщава ми семейните новини.Не знаех, че има новини.- Писа ми, че напускаш.Искаш ли кафе?- Да, благодаря.Откога е това кафе?Правя кафе всяка седмица,дори да е останало от старото.Онзи, дето те рани, умря в затвора.В затвора "Ангола"... Да.Какво щеше да направиш,ако беше излязъл?Не знам... Нищо.Нямаше да има смисъл.Изненадан съм да го чуя.Докато се опитваш да си върнешонова, което са ти отнели,изпускаш всичко останало.В един момент се налагада спреш и да превържеш раните.Дядо ти не ме е канилда му ставам заместник.</se>
  </para>
  <para id="34">
    <se lang="ara" variant_id="0">бЗ ГЪСЭГНУ Гдн еТгКбШЗбгЗ ЩддК Где Ннд ГЯИС... ЗббеУнПОб бНнЗКнбг нЭЪббЗ Гбжгебж ЯдК гЯЗде бЯЗд ЪдПндЭУ ЗбСГн ЪднбЗ КЪСЭ гЗ СГне(ГСУбК ФЗСЙ ЗбЪг (гЗЯУж ОКге ббНСЗУ бнЦЪже Эн гКНЭеб ЮЗб бЯ ГИн ЯнЭгЗК ЗбЪг гЗЯУїГШбЮ Ъбне ЗбдЗС Эн ФСЭКеУИЪЙ Гж ЛгЗднЙЩеСжЗ едЗЯЎ нСнПжд еРЗ ж нСнПжд РЗЯЗбЪг (гЗЯУ) ПОб ббгдТббнНЦС ИдПЮнКе... ж бЯд УИЮжеГШбЮжЗ Ъбне ЗбдЗС Эн ЗбгПОбЗбЪгЙ (Енбнд) ГУСЪК КНЗжб жЮЭ ЗбдТнЭЗбЪг (гЗК) ЯЗд нНЗжб Гд нгУЯ ИЗбИдПЮнЙИЮжЗ МЗбУнд едЗЯ Ъбм ЗбНХЗднСЗЮИжде нгжКИЪП ЭКСЙ ГНПег ЮЗб ФнЖГр ИЗбедПнж ЗУКПЗСжЗ  ж ЫЗПСжЗЗбЪг гЗЯУ ЯЗд нЪСЭ ЗбдКнМЙ НКм бж КЪСЭЗбЪгЙ (Енбнд)Ў ГХнИ Эн ЗбСЖЙ ЗбнУЗСж еРЗ еж Яб ФнБЯгЗ нЮжбжд</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Dao si reи?- Tvom muћu.To onda nema smisla. Dao si reиmom suprugu da жeљ me ubiti.Imao je priliku da te spasi, aiskoristio je to da spasi sebe.Ne tako. Ne kako ti kaћeљ.Ne moraљ da uradiљ ovo.- Ljudi uvek kaћu isto.Љta kaћu? - Ne moraљ da uradiљ ovo.Ovo je najbolje љto mogu.Reci.Znala sam da si lud kada samte videla tu. Znala sam љta me иeka.Reci. - Neжu.Reci. - Novиiж ne odluиuje, to si samo ti.Ja kaћem isto љto i novиiж.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Защо?- Не знам.Чувствам се безсилен.Винаги съм смятал,че когато остарея,Бог ще се появи в живота ми.Но Той не се появи.И аз не Го обвинявам.На Негово място щях да имамсъщото мнение за себе си.Не знаеш какво мисли Господ.Изпратих пистолета и значкатана чичо Мак на рейнджърите,за да ги сложат в музея си.Татко ти разказвал ли ти екак умря чичо Мак?Застреляха гона собствената му веранда в Хъдспет.Дошли седем-осем бандити.Всички искали нещо от него.Чичо Мак влязъл в къщата,за да си вземе пушката.Но те го изпреварили.Застреляли го на вратата.Леля Ела опитала да спре кръвта.А чичо Мак продължилда се опитва да вземе пушката.Онези седели на конете сии го гледали как умира.Накрая един от тяхказал нещо на индиански......и си тръгнали.Чичо Мак знаел, че умира.Само леля Ела не знаела.Простреляли левия му бял дроб.Това е всичко, както се казва.</se>
  </para>
  <para id="35">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗбЪЗг 1909ГЪдн ЭжСЗрЎ Эн ЗббнбЎ Эн ЗбдеЗСГЪКЮП ЯЗд бнбЗрПЭдКе Эн ЗбХИЗНКНЭС Эн ЗбГСЦ ЗбХбИЙгЗ НХб гЪЯ бнУ ФнЖЗр МПнПЗреРе ЗбИбП ХЪИЙ Ъбм ЗбдЗУбЗ нгЯдЯ Гд КжЮЭ гЗ еж ЮЗПгбЗ нКжЮЭ ЗбГгС ЪбнЯеРЗ ЗбКЯИСЪСЭК Зд еРЗ бг ндКе ИЪПбнУ бПн ЗбгЗбЗбЮбнб ЗбРн ЯЗд гЪн дЭП гдР гПЙедЗЯ ЯЛнС гд ЗбЭжЗКнС бГПЭЪеЗ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Dolazi hitna pomoж, иovek iz dvoriљta je zvao.Jeste li dobro? - Koska vam viri iz ruke.Koliko traћiљ za koљulju?- Doрavola, daжu vam je.Vidi tu jebenu kost.Veћi mi.Ne smeta mi da pomognemnekome, to je mnogo novca.Uzmi, nisi me video. Veж samotiљao. - Da, gospodine.Znaљ da je deo toga moje?- Joљ imaљ svoju koљulju.To nije bilo za to. - Moћda, ali ja nemam koљulju.Moћda жu da odem na jahanje,љta kaћeљ? - Ne mogu ja dati planiram dan. - Hoжeљ da poрeљsa mnom? - Nisam ja u penziji.Moћda жu da pomognem ovde.- Bolje ne.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Хиляда деветстотин и... девета.Не, веднага ли е умрялили по-късно през нощта, или...Кога?Същата вечер.Тя го погребала на сутринта.Разкопала твърдата кал.Не си първият, който се е отчаял.По нашия край не е лесно.Не можеш да спреш бъдещето.И нищо не зависи от теб.Другото е суета.Знаех си, че не е свършило.Парите не са у мен.Дадох всичките си пари за сметки,а имам и още за плащане.</se>
  </para>
  <para id="36">
    <se lang="ara" variant_id="0">бг ГПЭЪ еРЗ ГнЦЗрбд ГЮбЮ Ъбм еРЗГСнП Гд ГМбУбнУ бПнЯ УИИ бЯн КДРнднГЪСЭж бЯдн жЪПКжЪПКїбТжМЯеРЗ ЫнС гдШЮнжЪПК ТжМн Гд КЮКбднЯЗд бПм ТжМЯ ЗбЭСХЙ бЯн ндЮРЯж бЯде ИПбЗр гд РбЯ НЗжб Гд ндЮР дЭУебнУ еЯРЗбнУ ЯгЗ ЮЗббЗПЗЪн бКЭЪб еРЗЗбдЗУ ПЗЖгЗр КЮжб дЭУ ЗбЯбЗггЗРЗ нЮжбждїнЮжбжд: бЗ ПЗЪн бКЭЪб еРЗбЗ ПЗЪнНУдЗрЎ еРЗ ГЭЦб гЗ нгЯддн ЭЪбеЗНТСнЪСЭК ГдЯ гМджд Ннд СГнКЯ КМбУ едЗЯЪСЭК ИЗбЦИШ гЗ еж гОИГ бнЗНТСнбЗЎ бд ГНТС</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Sada imaљ vremena za njih,neљto zanimljivo.Uvek jesu za one kojih se tiиu.- Tome, biжu fina.Moj otac, ja sam sada stariji negoљto je on bio pre 20 godina,on je bio mlaрi. Prvog se neseжam dobro, ali smo senalazili u gradu, davao mi je neљtonovca, izgubio sam ga.A u drugom smo obojica starijii ja sam jahao konja krozplanine noжu. Bilo je hladno,i bilo je snega na zemlji.Proљao je pored mene ne rekavљi niљta.Bio je umotan u жebe i pognuteglave. Dok je prolazio, dunuoje u rog, kako su ljudi nekada radili,video sam rog sa svetloљжu unutraboje meseca. U snu je iљaopravo, delovao je dalekou svom tom mraku i hladnoжi.I znao sam da жe biti tamo kadai ja stignem.Onda sam se probudio…</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Не съм платила и за това.Не се притеснявай.Трябва да седна.Няма защо да ме убиваш.Няма... Но дадох дума.Дал си дума?На съпруга ти.Не те разбирам.Дал си дума на мъжа мида ме убиеш?Дадох му шанс да те спаси.Но той се опита да спаси себе си.Не е било така.Това не е истина.Не е нужно да го правиш.Всички казват едно и също.Какво казват?"Не е нужно да го правиш."Така е.Добре...Мога да ти дам само един шанс.Казвай.Разбрах, че си луд,още щом те видях да седиш тук.Веднага разбрах какво ме очаква.Казвай...- Не.Няма да кажа нищо.</se>
  </para>
</body>
</html>