<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<html>
<head>
</head>
<body>
  <para id="0">
    <se lang="ara" variant_id="0">ОР ЗбЗгжС ИИУЗШе нЗ ЯСгЯм нЗ МжмнЗ Мж Пжнб НУдЗ гЗРЗ КСнП їЗгУЯК ИЗНП ШнжСЯ КЪСЭК Ъбне гд ЗбШжЮбЗИП Зде ПЗдм Ижм бЮП ЭЮПКе Эм ЗбУИЗЮ ЗбЗОнС ШЗС Збм гНЬшЬЬЬЯСмеб КСнПе їнНИ Зд ЗНРС еРе ЗбЗнЗг еб КЭег ЮХЬЬЬПмї бЗ КЮбЮ УЗХШНИе Збм гНЯСЯ Эм ЗбУШН .НУдЗ ЗСЗЯ Ъбм ЗбУШННЗде Мждм ЭЬЬЬЬСдПбЬЬЬЬм ЯнЭ УЗСК ЗбЗгжС їЗде ЭжЮ ЗбУШНЗбНгЗгеЗМб бЮП ЮХнК ЪбнеЗЩд Зде едЗЯ гд УЮШ гд ЭжЮ ЗбУШН Щд Зде УнЪКСЭ ЗгЗг бМде ЗбЗМСЗг бд нЭЪб РбЯЩддК Здег УнКНПЛжд ЗбнЬЬЬЬЬеХНнН ЩддК Здег УнКНПЛжд Збне бнМЪбже нУЯК СИгЗ МЗПбегЗЪКЮПК Зд ЗУжЗ гЗ ЮП нЭЪбжде еж ЗбЦЫШ Ъбне СИгЗ МЗПбег </se>
    <se lang="bos" variant_id="1">NA DOKOVIMA NEW YORKAPamet u glavu, љako!Joey!</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Спокойно, шампионе.Джоуи!Джо Дойл!Ето ме! Какво искаш?Хванах една от птиците ти.Разпознах го по пръстена.Сигурно е Дани. Загубих гопри последното състезание.Долетя в моята клетка.-Искаш ли го?-Трябва да внимавам.Разбираш ме, нали?Не се тревожи.-Ще го занеса в гълъбарника ти.-Добре, ще се видим на покрива.БАР НА ДЖОНИ ФРЕНДЛИКак мина?На покрива е.Доносникът ли?Да, номерът мина.Май някой падна от покрива.Искаше да пропее пред Комисиятапо престъпността. Вече няма.Мислех, че само ще поговорят.Това е идеята.Мислех, че ще поговоряти ще го убедят да си трае.Може би е спорил с тях.Мислех, че самоще го попритиснат.Може би е спорил с тях.Напоследък доста спорешес Джони Шефа.Джоуи не беше лошо момче.</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">ЎцЧЦД»АґФґЈєCMCTЧЦД»Чй    єуЖЪЈєSung1219±ѕЧЦД»·ЗИЛИЛУ°КУ·­Тл  ИЛИЛУ°КУЦ»ЧцС№ЦЖґ¦Ан</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">Hlavnм klid, mlбtiиko.Joe Doyle!Co potшebujeљ?Mбm tu tvйho holuba.Poznal jsem ho podle krouћku.To je urиitм Danny.Ztratil se pшi poslednнch zбvodech.Vletмl mi do klece.-Chceљ ho?-Musнm si teп dбvat pozor.Rozumнљ mi?Bez starosti.-Donesu ti ho nahoru k holubnнku.-Fajn. Sejdeme se na stшeљe.U JOHNNA FRlENDLYHOTak co?Je na stшeљe.Holub?Jo, klaplo to.Nмkdo asi spadl ze stшechy.Chtмl donбљet vyљetшovacн komisi.Teп uћ to neudмlб.Myslel jsem, ћe s nнm promluvн.Taky ћe ano.Ћe mu domluvн, aby byl zticha.Moћnб se s nimi hбdal.Myslel jsem,ћe na nej maximбlne troљku zatlaин.Asi se pohбdali.Poslednн dobou se s љйfem Johnnymhбdal v jednom kuse.Ten Joey nebyl љpatnэ kluk.</se>
  </para>
  <para id="1">
    <se lang="ara" variant_id="0">бг нЯд УнЖЗ ЯЗд жЗФнЗ СИгЗ ЯЗд нУКШнЪ Зд нЫдм бЯде бг нКгЯд гд ЗбШнСЗд __гбЗЮеенЗ УЗФКСм бЯ гФСжИЗ УЗКм бЗНЮЗ жЗбЗИ ИЗСм жХб дЭУ ЗбФмБ НПЛ б_ЗдПм гдР 5 УджЗК еб ЗдК ЗИж ЗбгСНжг _ЗМЬЬб нИПж Зде УЮШ гд ЭжЮ ЗбУШН ЗжСИгЗ нЯжд ПЭЪЗКЪСЭ Зм ФмБ_ЯбЗЯЗд ЗбХнЗП ЗбжНнП ЗбРм бПне ЗбФМЗЪе бнКНПЛ гЪ ЗбгНЮЮнд гд ШбИ СЗнЯ їЗбЯб нЪСЭ РбЬЬЬЯ ЗОСУм бж Зде ЗУКгЪ Збм дХнНКм гЗ ЯЗд .....ЗбЯб нЪСЭ РбЯЮбК ЗХгКм ЗЪСЭ ФЪжСЯ дНж ЗбФСШе ,бЯд бж ЗЪШнКдм ИЪЦ ЗбгЪбжгЗК ЮП ЗКгЯд бШЗбгЗ ЮбК бе бЗ КЮб ФнЖЗ ЗХгК жУКНнм ЗШЬЬЬЬжбЪгбК Ъбм ЗбгСЗЭмБ \ШжЗб НнЗКм жедЗЯ ФмБ жЗНП КЪбгКебЗ КШСН Зне ЗУЖбе жбЗ КМнИ Ъбм Зне ЗУЖбеЗбЗ ЗРЗ ЗСПК ЗбгжК ЗнПм КЪЗб едЗ ЗСнП Зд ЗКНПЛ ЗбнЯ нЗ ЗИждЗ гд нСнП Зд нЮКб ЗОжм Мжм жОС Ъде ЗУгЪм нЗ ЗнПм КРЯСм Зд ЗбжЮК жЗбЗнгЗд егЗ ФЗЭнЗд ЪЩнгЗд _гЗ ЪдПе УЗбЭебЮП гЗК ЗОжм жЗдК КЮжб ЗбТгд жЗбЗнгЗд ЯЗд ЗбгСНжг ЗОжм ЗЭЦб ФЗИ Эм ЗбМжЗС жеРЗ СЗм ЗбМгнЪ УЗЯжд Эм ЗбЯднУе бж ЗНКМК ЗбнеЗЮбИ жМеЯ нЗ ЗИм ЗУгЪК гд ЮИб ИЮПнУ нОКИм Б Эм ЗбЯднУе їЗСнП Зд ЗЪСЭ гд ЮКб ЗОм ї</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Љto hoжeљ? -Naљao sam ti pticu.Znam po prstenu. -Valjdaje Danny. Nestao je u utrci.Uletio mi je u golubinjak.Hoжeљ ga? -Moram se иuvati.Znaљ! -Bez brige,nosim ti ga u potkrovlje.Vidimo se na krovu!Samo hodaj.Kako ide? -Na krovu je. -Golub?Upalilo je.Mislim da je netko pao s krova.Ipak neжe propjevatiPovjerenstvu za kriminal.Trebali su razgovarati snjim. -Pa da. -Da zaveћe!Moћda se bunio.Pritisnuti ga, u najgoremsluиaju. -Moћda se bunio!Naveliko se bunioprotiv љefa Johnnyja.Joey je bio dobar! -Kanarinac.-Pjevica, ali ne i letaи!Doрi, иastim te piжem.Doжi жu poslije.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Макар и да можеше да пее,не можеше да лети.Ела да те почерпя.По-късно ще се отбия и...Отец Бари е тук.Същото се случии с моя Анди преди пет години.-Вие ли сте бащата на момчето?-Да.Може би е паднал от покрива,а може и да са го бутнали.-Знаете ли нещо?-Не.Бе единственият докер, осмелилсе да говори пред следователите.-Някой да те е питал?-Всички знаят.Млъкни.-Ако ме бе послушал, нямаше...-Всички го знаят.Казах: ''Млъкни!''Знам какво мислите за ченгетата,но ако ми дадетенякаква информация...Все му казвах: ''Нищо не казвай.Трай си и ще живееш по-дълго.''Цял живот работя по доковетеи научих едно.Не задавай въпроси,не отговаряй на въпроси,ако не искаш да свършиш така.Иди, ела тук.Искам да поговоря с теб.Отче, кой ще искада убива Джоуи?Дръпнете се от него!Иди, чуй ме!Помни,че времето и вярата лекуват.Отче, брат ми е мъртъв,а вие говорите за време и вяра.Брат ми беше най-доброто момчев квартала и всички го признават.Аз съм в църквата,ако ти потрябвам.Вие сте в църквата,ако потрябвате?Чували ли сте за светец,който се крие в църква?Искам да знам кой уби брат ми!Какво ти е, никаквецо?</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">ЗЗЗЗЎ¤µА¶ыФЪХв  ДгПлёЙВп?ОТЧЅµЅТ»Ц»ДгµДДсОТґУЅЕ»·ИПіцАґµДТ»¶ЁКЗµ¤ДбРЎЧУ  ЙПґО±ИИьЕЄ¶ЄµДЛы·ЙЅшОТµДДсБэ-ДгТЄВр? -ОТЧоЅьТЄРЎРДТ»µг¶®ОТТвЛјВр?·ЕРД-ОТґшЛьµЅДгјТ¶ҐВҐ  -єГ  ¶ҐВҐјыЗ®ДюЎ¤·ІАыѕЖ°ЙФхГґСщ?ЛыФЪ¶ҐВҐёлЧУДШ?КЗ  °ЧµДїґАґУРИЛґУ¶ҐВҐµшПВИҐБЛТФОЄЛы»б¶Ф·ёЧпОЇФ±»бХР№©  ЧчГООТТФОЄЛыГЗЦ»КЗТЄХТЛыМё¶ФОТТФОЄЦ»КЗТЄЛыЙЩЛµ»°ґуёЕііЖрАґБЛОТТФОЄЦ»КЗПЕПЕЛыОТІ»КЗЛµЛыГЗ°ЛіЙііјЬБЛЛыЧоЅьєНАП°еЗ®ДюіЈііЛыІ»КЗ»µєўЧУКЗёцЅрЛїИё»біЄёиИґ·ЙІ»БЛЧЯ°Й  ОТЗлДгєИТ»±­</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">Donбљet umмl, ale lнtat se nenauиil.Pojп na drink.Pшijdu za chvilku a...Je tu pбter Barry.To samй se pшed pмti letystalo naљemu Andymu.-Vy jste jeho otec?-Ano.Vypadб to, ћe spadl ze stшechy,nebo ho nмkdo strcil.-Nemбte tuљenн?-Ne.On jedinэ mмl odvahu vypovнdat pшedvyљetrovacн komisн.-Kdo se tм ptal?-To vн kaћdэ.Sklapni.-Kdyby dal na mм, nebyl by teп...-To vн kaћdэ.Шнkбm: “Sklapni!”Vнm, jak se dнvбte na policii,ale tшeba byste...mi mohl pomoиi...Шнkбval jsem mu: “Drћ jazyk za zuby...”a budeљ dlouho ћiv.”Dмlбm v pшнstavu celэ ћivota jedno jsem se nauиil.Na nic se neptej, na nic neodpovнdмj,pokud nechceљ skonиit takhle.Edie, pojп sem.Chci s tebou mluvit.Otиe, kdo by zabнjel Joeyho?Nepшibliћujte se k nмmu!Poslouchej, Edie!Cas a vнra tvou bolest zhojн.Otиe, mщj bratr je mrtvэ,a vy mluvнte o casu a vнre.Mщj bratr byl nejlepљн kluk v okolнa kaћdэ to vмdмl.Najdeљ mм v kostele.Najdu vбs v kostele?Znбte to o svatэch,co se schovбvajн v kostele?Chci vмdмt, kdo zabil mйho bratra!Co je s tebou, zelenбci?</se>
  </para>
  <para id="2">
    <se lang="ara" variant_id="0">ИЗдЯм нСнП гФСжИЗ ЗОС Ъбм ЗбНУЗИ нЗ СЖнУПЪе нбЯееРе НХе ЗбгМгжЪеСМб жЛбЗЛе ПжбЗСЗК ббФОХ Зм Зд ЗбгМгжЪ 2673 ПжбЗС891ЪПеЗ нЗ КФЗбмгСЯИ ЗбгжТ УКХб ЫЬЬПЗбж ЗЦСИдЗ Ъд ЗбЪгб СИгЗ дНХб Ъбм ЗбгТнП гд ЗбгЗб гд ЗХНЗИ ЗбЪгбЭЗбгжТ нЭУП УСнЪЗ __ЗШбИ 2000 ПжбЗСЗбгеСМжд бЗ нЪСЭжд ЗбгЮЗКбе бг нЪП едЗЯ гд еж ЮЗУгСНИЗ нЗ гЮЗКб гСНИЗ нЗ ЭКм Знд гжСЫЗд Знд РбЯ ЗбХСЗЭ ЗбЦОгїїїЗдЗ егЗ нЗ УнП ЭСдПбм гСНИЗ Мм Им ЯнЭ ЗбЗЪгЗб ї__ЗжЗМе гКЗЪИ гЪ Янбм гСе ЗОСмбЗ нЮИб ЗбЮСжЦ жИнЫ гЗЯ нМП бе ЪгбЗ Эм Яб НЗбЗде ЗИд ЗОж ТжМКм__бЗ нЮИб ЗбЮСжЦнМИ Зг ЗМП бе ЪгбЗ жЗбЗ ЮКбдм беРЗ ЗбУИИ бг ЗКТжМ еЗем ЭжЗЖП Збнжг 523 ПжбЗПЗдК ЪПеЗЗдК ЪПеЗ ЗбЪП нМЪбдм ЗФЪС ИЗбдЪЗУеб КжбнК ЗгС ЗбжЗН ЗбгЪЬЬЬЬПд їЯЗдК Уебе ЗбХСЗЭ ЗбМПнП ТжС ЗбЗнХЗб еЗеЬЬЬЬЬжбж ЗСПК нЗ ЯбИ Зд ККНПЛ гЪм ЗОСМ ЗбУнМЗС гд ЭгЬЬЬЬЬЯ КОбХ гд ЗбЗнХЗб УЗОР ЗбдЮжП ___НУдЗеЗ ем 4500 ПжбЗС ---ЪП еРе нЗ КнСм енЗ ЗЭЪб УнЭнПЯ еРЗУнШжС ЪЮбЯ ---Зм ЪЮбЗХгК нЪМИм ЗбЭКЬЬЬЬЬЬЬм еб КРЯС Зббнбе ЗбКм еТг ЭнеЗ ЭЗСнбЗ Эм УЗдК днЯЭждЗ ИЗбЯЛнС гд ЗбгЗб ЯЗдК гИЗСЗе гегедУнК ЗбЪППНУдЗ ЗдУ ЗбЗгС нЗ ЗндФКЗнд_гЗХЬЬЬЬЬОбдК бг ККЪбг гЛб ЗОжЯ КФЗбм ЗбджЪ ЗбжНнП гд ЗбНУЗИ ЗбРм НХб Ъбне еж ЗбЪП бЫЗне 10 --КЗЭенЗ гЗХО нЗ ИЗнО гЗ ОШИе Збнжг нЗ КФЗбм ї</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Tako je prije pet godina stradaomoj Andy. -Stari Doyle? -Da.Pao je s krova. Sumnjateda su ga gurnuli? -Ne!Jedini doker koji bi suraрivaos istraћiteljima. -Tko te pita?Svi znaju! -Zaveћi. Da mesluљao... -Svi znaju. -Zaveћi!Znam љto mislite o policiji,ali ako mi pomognete...Govorio sam mu daљuti pa жe duћe ћivjeti.Cijeli sam ћivot na dokovima,jednu sam stvar nauиio.Ne pitaj, ne odgovaraj.Ako ne ћeliљ ovako zavrљiti.Edie! Doрi. Trebamte. Doрi sa mnom.Tko bi htio ubiti Joeya?Miиite se od njega! -Sluљaj!Edie! Vrijeme i vjera lijeиe.Brat mi je mrtav,kakvo vrijeme i vjera!Svi su znali da jenajbolji momak u kvartu!U crkvi sam akome budeљ trebala.U crkvi? Koji sesvetac skrivao u crkvi?Ћelim znati tko mi je ubiobrata! -Љto tebe muиi, mali?Daj mi joљ!Љefe, Packy bi joљ jednucugu na kredu. -Toиi mu!Provizija na angaћmane.891 radnik, tri dolara po glavi.2.673. -Ti prebroji, Charley.Sutra dolaze banane.Stisnimo љtrajk.Љpediteri bi pljunuli lovu.Roba se kvari. -Traћi dva soma.2.673! -Pajaci ne znaju boksati.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Дай му.Ето печалбатаот набирането на докери.891 души, по три долара на човек.Това прави 2 673 долара.Чарли, преброй ги.Корабът с бананите е 46-и утре.Ако вдигнем стачка,превозвачът може да пусне нещо.-Бананите бързо се развалят.-Поискай 2 000 долара.Клоуните не могат да се бият.Не останаха мъжкари.Здравей, шампионе.Здравей, момче.Къде е Морган?Къде е великият ми банкер?Тук съм, г-н Френдли.-Как върви работата?-Отново проблеми с Кели, шефе.Не иска заеми,а Големия Мак го пуска на работа.-Племенник е на жена ми.-Не взима заеми!Трябва да му дам работа.Иначе тя ще ме убие!Затова си останах ерген.Ето лихвата за днес, шефе.532 долара.Преброй ги.Броенето ме приспива.Оправи ли работата с ламарината?Беше лесно. Новият счетоводителподправи фактурата. Ето.Като говориш с мен,махни пурата от устата си.-Разкарай фактурата. Дай парите.-Моля.-Ето 45 банкноти по 100 долара.-Тери, преброй ги.Хайде, няма да ти навреди.-Развива мозъка.-Какъв мозък?Млъкни. Момчето ми харесва.Помниш ли как победи Фарелав Сейнт Ник, Чарли?Голяма пачка спечелихме.Бива си го. Голям мач направи.Загубих им бройката.Остави, Айнщайн.Защо нямаш образованиекато брат ти Чарли?Ясна му е само аритметиката,когато реферът брои до десет.Днес не си много забавен,дебелако.Ей, какво му има днесна момчето, Чарли?Не е на себе си.Вживява се заради Джоуи Дойл.</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">±ґИрЙсёёАґБЛОТјТ°ІµПОеДкЗ°  ТІКЗХвСщЛАµД-ДгѕНКЗёёЗЧ? -Г»ґнЦЄµАЛыЧФјєµфПВИҐ»№КЗ±»НЖµД?-ЦЄµАГґ? -І»ЦЄµАЛыКЗОЁТ»ёТєНѕЇ·ЅЛµ»°µДВлН·№¤ИЛ-Л­ОКДгБЛ? -ґујТ¶јЦЄµА±ХЧм-Из№ыЗЗМэОТµД»°  -ґујТ¶јЦЄµАХвµг±ХЧмОТЦЄµАДг¶ФѕЇІмµДёРѕх  Ц»ТЄёшОТТ»µгПЯЛч...ОТТ»Ц±ёжЛЯЛы  КІГґ¶јІ»ТЄЛµЙЩЛµ»°  ІЕДЬі¤Гь°ЩЛкОТТ»±ІЧУ¶јФЪВлН·№¤Чч  С§µЅБЛТ»јюКВіэ·ЗІ»Пл»оБЛ·сФтѕН±ЈіЦіБД¬ТАЭ¶  №эАґОТУР»°ёъДгЛµЙсёё  Л­»бПлЙ±ЗЗ?АлЛыФ¶Т»µг  АлЛыФ¶Т»µгТАЭ¶  МэЧЕК±јдєНРЕСцКЗЧоєГµДБЖ·ЅОТёз¶јЛАБЛДг»№МёРЕСцЛыКЗХвТ»ґшЧо°фµДєўЧУРиТЄОТµД»°µЅЅММГХТОТДгФЪЅММГ?ДгМэ№эКҐИЛ¶гФЪЅММГАпВр?ОТТЄЦЄµАЛ­Й±БЛОТёзёзДгФхГґБЛ?АП°е  ЕЙЖжТЄФЩАґТ»±­ёшЛыХвКЗЦШХыєуµДємАы891ИЛ  ГїИЛ3ФЄ  ЧЬ№І2673ФЄІйАн  ЛгЛгїґПгЅ¶ґ¬ГчМмЅш46єЕВлН·</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">Nalej mu.A tady mбme dneљnн trћbu.891 mщћu po tшech dolarech.To dмlб celkem 2 673 dolarщ.Charley, spocнtej to.Ta loп s banбny zнtra dмlб 46.Ze stбvky by mohlokбpnout pбr babek od dodavatelu.-Banбny se rychle kazн.-Шekni si o dva tisнce.Љaљci neumн bojovat.Tvrпбci vymreli.Cau, mlбticko.Ahoj.Kde je Morgan? Kde je mщj velkэ bankйr?Tady, pane Friendly.-Ahoj JP, jak jdou obchody?-Zase problйmy s Kellym, љйfe.Nemб pujcku,a Big Mac ho nechбvб pracovat.-Je to synovec mй ћeny.-Nebude pшece platit.Musel jsem ho nasadit, jinak by mм zabila.Kvщli tomuhle jsem se neoћenil.Tady je dneљnн ъrok, љйfe.Dмlб to 532 dolarщ.Prepocнtej to.Pocнtбnн mм uspбvб.Jak to љlo s tнm plechem?Byla to hracka. Novэ skladnнkpadмlal stvrzenku. Tady je.Kdyћ se mnou mluvнљ,vyndмj si doutnнk z pusy.-Stvrzenku znic. Penнze si vezmu.-Jistм.-Tady je 4 500 dolarщ.-Terry, prepocнtej to.Ale no tak, to ti jenom prospeje.-Bystшн to mysl.-Ћбdnou nemб.Sklapni. Je to fajn kluk.Vzpomнnбљ, Charley,jak tenkrбt u St. Nicka sejmul Farellu?Vyhrбli jsme na nмm balнk. Super zбpas.Ztratil jsem se.Nech toho, Einsteine.Jak to, ћes nikdy nezнskal vzdмlбnнjako tvщj bratr Charley?Matematiku slyљel jedinмkdyћ sudн odpocнtбval do deseti.Dneska nejsi moc vtipnэ, Tlusќochu.Hej, Charley,copak je dneska s naљнm chlapиem?Nenн ve svй kuћi.Hryћe ho ta vec s Joeym Doylem.Moc si to bere.</se>
  </para>
  <para id="3">
    <se lang="ara" variant_id="0">Зде гжЦжЪ Мжм Пжнб гжЦжЪ Мжм Пжнб КЪСЦе бЮжЗднд ЗбгбЗЯге МЪбе НУЗУЗЗдЗ НУЗУ ЗнЦЗ ЗУЗб Зм Лгб Эм ЗбгСЭЗЗд бг ЗЯд ЗЪШне 5 ПжбЗСЗК ЪдПгЗ нШбИеЗбЯд Згм СИКдЗ Ъбм гЪЗФ НЗСУ бнбмЪдПгЗ ЯдК Эм Зб16 ЯдК ЗСМжЗ бЗНХб Ъбм Ъгб Эм гОЗТд ЗбУЭд бг ЗИПЗ гд ЗбХЭС ЗЪСЭ РбЯ нЗ МЬЬЬждмНХжбм Ъбм еРЗ ЗбЪгб бг нЯд УебЗжЗМееК СМЗбЗ ЮЗУнд Эм ШСнЮм ___ЗЪШждм еРе ббРЯЬСмЯЗд ИЗбЯЗП нПЗЭЪ Ъд дЭУе жгЪ РбЯ ШЗСПегЗЪСЭ гЗРЗ нТЪМЬЬЬЯбПм 2000 гФКСЯ Эм еРЗ ЗбЗКНЗП еРЗ нЪдм 72000 ПжбЗС ЮЗдждм Эм ЗбУдееРе ЗбИПЗне ЭЮШбПндЗ ЗЫдм ЗСХЭе Эм ЗЫдм гСЭЗ Эм ЗбЪЗбЬЬЬгеб КЪКЮП Зде нгЯддм КНгб ЗбОСжМ гд еРе ЗбЪгбне ИУежбе їїЪгбне ФЮнК жКЪИК гд ЗМбеЗ ИУИИ жЗФм НЮнС гЛб ЗбгСНжг Пжнб Рбг ЗбРм ЗЪКЮП Зде нгЯде Зд нжФм Збм бМдП ЗбМСнге ЗКЪКЮП РбЯ їЗКЪКЮП РбЬЬЬЬЯ їЯбЗ нЗ Мждм ,ЭЮШ ЗЩд Зддм ЯдК нМИ Зд ЗЪбг Зде УнЮКб ЗМЪбеЗ 2632 ПжбЗСдЗЮХ 50 ПжбЗСЗЪШдм ЗнЗеЗ нЗ гСнЬЬЬТбЗИП Зддм ЗОШЗК ЗбЪПП.ЗЪШдм ЗнЗеЬЬЬЗ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Johnny. -Mali!Ne tuci me!Gdje mi je bankarиina Morgan?-Evo, gospodine Prijatelju!J. P., kako posao?-Muиi me Kelly.Neжe zajam, a MacMrga ga ipak angaћira.Ћenin je neжak! -Neжe zajam!-Ubila bi me da nema posla!Zato se ja nisam ћenio.-Dnevne kamate, 532.Broji ti, mene touspavljuje. Kinto!Sredio si lim? -Novi jeblagajnik krivotvorio raиun.Miиi tu cigaru dok razgovaraљ samnom. Spremi raиun, daj gotovinu.45 novиanica. -Terry, prebroji ti.Zdravo je za mozak. -Kojimozak? -Zaveћi, drag mi je.Sjeжaљ se kad je zgromioFarellu? Kako smo se omastili!Prekaljen borac. Pravimalj! -Smeo sam se.Pusti, Einsteine! Kako toda se nisi љkolovao kao brat?Matematiku je sluљao samou ringu: brojenje do deset.Nisi duhovit, debeli!Љto je malomu, Charley?Nije pri sebi. -Joey Doyle.Pretjeruje. Od previљe plemenitogsporta иovjek se raspekmezi.I ja sam meka srca. Sav serastopim kad me pijandure grle.Ali mati mi je odgojila deseterodjece na иuvarskoj mirovini.Kao 16-godiљnjak samkumio za posao u potpalublju!Nisam se bez veze muиioda se izvuиem. -Znam.Za sindikat sam se moraograbiti s gadnim tipovima.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">И аз съм мекушав.Питай всеки пияница на доковетедали не давам петачка,винаги когато ме помолят.А майка ми отгледа 10 децас пенсията на пазач.Когато бях на 16, трябвашеда се моля за работа в товарното.Не съм постигнал товаза едното нищо.Знам, Джони, знам.Не беше никак леснода поема този синдикат.С доста грубияни се справих.Остана ми и спомен от тях.С ръка на гърлото, за да оцелее,пак не ги остави на мира.Знам какво те яде.Тук имам 2 000 членуващи,от които падат $72 000 годишно.Всеки пуска два долара на ден,за да подсигури работата си,та сам сметни.И това е само за начало.Това са най-богатите докове внай-доброто пристанище на света.Идват, заминават,ние си взимаме нашето.И защо не? Щом можемда го вземем, значи имаме право.Нали не смяташ, че могада си позволя да ме разкарат?Сделка, извоювана с пот и кръв,заради един въшлив доносниккато Дойл, който смята, че можеда изпее всичко на комисията.Нали?Да, Джони.Можехте поне да ми кажете.Изброих ги на 2 623 долара.Липсват 50 долара, Скинс.Давай.-Сбъркал съм при броенето.-Давай!Върни си се в Грийн Пойнт.Вече не работиш тук.</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">-ИҐОК¶юјЄ  -2673ХвР©РЎіуёщ±ѕІ»»бґтДЬХЯДСС°°ЎаЛ  ЗїґтРЎЧУОТµДґуЅрЦчД¦ёщДШ?ОТФЪХвАп  ·ІАыПИЙъ-аЛ  JP  ЙъТвєГВр? -ёъї­АыУРµгОКМвЛыІ»Фё±»µчµЅґыїоІї  ґуВу»№ФЪЕ¬Б¦Лµ·юЛы-ЛыКЗОТМ«М«µДНвЙы  -їЙКЗОТµГёшЛы№¤Чч  І»И»ОТАПЖЕ»бФЧБЛОТЛщТФОТІЕІ»Ѕб»йАП°е  ЅсМмµДАыПў532ФЄДгЛгТ»ЛгОТЛгБЛѕНПлЛЇЅсМмМъЖ¬іЙ№ыИзєО?єЬјтµҐ  РВµДјмІйО±ФмµДКХѕЭ  ХвАпИз№ыДгПлєНОТЛµ»°  ѕН°СС©ЗСДГµф-КХѕЭКХЖрАґ  ОТДГПЦЅр  -µ±И»-ДГИҐ  4З§5°ЩФЄ  -М©Ир  ЛгЛгїґЛг°Ў-¶ЇТ»ПВДФґь  -КІГґДФґь?±ХЧм  ОТПІ»¶ХвРЎЧУјЗµГДЗМмЛыФЪДбїЛЛ№КХК°·ЁАµВр?ОТГЗґу»сИ«К¤  №»єЭ  УВЖшїЙјООТЛгґнБЛєГ°Й  ЛгБЛ  °®ТтЛ№М№ПсДгёзІйАнТ»СщИҐДоµгКйЛыЛгКхЦ»С§»бКэµЅ10ЕЦЧУ  ДгЅсМмєЬІ»УДД¬ОТГЗµДРЎЧУЅсНнФхГґБЛ?ЛыІ»ПсЛыЧФјєБЛ»№І»КЗЗЗДЗјюКВ  ЛыїґµГМ«ЦШБЛИ­»ч№жХВМ«¶аБЛИГЛыИнИхОТµДРДТІєЬИн  ИҐОКВлН·ЙПµДѕЖ№нОТКЗІ»КЗіЈёшЛыЗ®ОТВиУГїґКШФ±µДНЛРЭЅрСшґу10ёцєўЧУ</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">Taky mбm srdce.Zeptej se kterйhokoli pшнstavnнho zpiќara,jestli mu nedбm pet babek pokaћdй,kdyћ si шekne.Ale nбs bylo deset a matka nбs ћivilaz duchodu nocnнho hlнdace.Kdyћ mi bylo љestnбct,ћebral jsem o nejhorљн pшнstavnн prбci.Nevypracoval jsem se jen tak.Jб vнm, Johnny.Tohle mнsto љйfa odboru mм nмco stбlo.Nikdo se mnou nejednal v rukavickбch.Tohle mi nechali na pamбtku.Drћel si krk, aby nevykrvбcel,ale poшбd po nich љel.Vнm, co tм trбpн.Tyhle odbory majн 2 000 platнcнch иlenщ.To dмlб 72 000 dolarщ rocnм.Kdyћ kaћdэ z nich pшihodн pбr babek dennм,aby si prбci pojistil,spocнtej si to sбm.To je jen zaибtek.Mбme nejbohatљн molav nejbohatљнm pшнstavu na svмtм.Ze vљeho zboћн, co jнm projde, mбme marћi.Proи bychom nemмli? Mбme na to prбvo.Pшece si nemyslнљ,ћe se nechбm z takovйho mнsta vyљtнpat?Celэ ћivot se na to dru,a pak mм o nмj chce pшipravit...ten smrkбc Doyle, kterйmu se zaиhtмlodonбљet vyљetrovacн komisi.Chбpeљ?Ano, Johnny. Jen jste mi to mohli шнct.Dмlб to 2 623 dolarщ.Skinsi, dluћнљ 50 dolarщ.Naval.-Musel jsem se pшepocнtat.-Naval!Pшiљel jsi z Green Pointu, tak se tam vraќ.Tady jsi skonиil.</se>
  </para>
  <para id="4">
    <se lang="ara" variant_id="0">ОР нЗ ЭКм 50 ПжбЗСЗ бКФСИЯбЗ нЗ Мждм бЗ ЗСнЬЬЬЬЬПЗдеЗ гд ЪгЯ Пждм ,бЗ ЗСнПжнЗ гЗЯ ,ХИЗН ЫП ЪдПгЗ КФЯб ЗбЪЗгбнд ,ОЬЬб КнСм нЪгб Эм ЗбгжЮЪ ЗЗбСЖнУм СЮг жЗНП Яб нЬЬЬЬЬЬЬжг Зде Ъгб Уеб жбШнЭ бж РеИК Яб нжг жКЯЗУбК ЗЛдЗБ ФСИ ЗбЮежегжЗЭЮ їбПнЯ ХПнЮ НЮнЮм едЬЬЬЬЬЬЗ бЗ КдУм бгЗ ЮР ндУмФЯСЗ нЗ Мждм НУдЗ Зде нжг ЗбНУЬЬЬЬЬЬЬЗИСждм гЗЯЗбгНЗСИжд ЗбРеИнждгСНИЗ нЗ КнЬЬЬСмгСНИЗ нЗ ЭКм ,ЯдК УЗШЪгеЗ бКжм УИЮ жЗШЪгКеЗ бЗИП ЗдЯ ЗУКнЮЩК гИЬЬЬЬЬЯСЗбг ЗЯд дЗЖгЗ жЮКеЗ ЭЮЮСК Зд ЗШЪгеЗ НнЗКеЗ Уебе ЭЪЬЬЬЬЬбЗ КЗЯб жКдЗг жКШнС ИМджд жКдМИ ХЫЗСЗ нУКНУд Зд ЗРеИ Збм едЗЯЗдКИе ЗбЗ КУЯИ ЗбгЗБ Ъбм ЗбЗСЦ бЗддм бЗ ЗСнПеЗ Зд КХИН гСнТеЗСЗЯ бЗНЮЗ </se>
    <se lang="bos" variant_id="1">A ipak je krenuo zanjima. -Znam љto te ћulja.Imam 2000 urednih иlanova.72.000 zakonite zarade!Svaki doda dva-tri dolarana dan da si zajamиi posao.Pa ti raиunaj! A to joљ nije niљta.Drћimo najbolje dokovenajbogatije svjetske luke.Uzimamo proviziju na savpromet. -Zaљto ne bismo?Ako moћemo, naљa je.-Neжu valjda dati da me izguraju.Da mi sav znoj i krv odu uvjetar zbog gnjide Doylea.Cinkao bi Povjerenstvuza kriminal! Slaћeљ se?Slaћeљ se?Ne znam, trebaliste mi reжi... -2.623.U minusu si 50 dolara.Daj! -Valjda samse zabunio. -Daj!Daj!Slobodno se vrati u GreenPoint. Ovdje viљe ne radiљ!Pedesetaиa, da si priuљtiљ.-Ne treba, hvala. -Strikin dar!Mac! Sutra Terryjaprvoga rasporedi u skladiљte.I tako svaki dan! Gospodski posao.Samo se izleћavaљ navreжi kave. Moћe? -Moћe.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Няма нужда, Джони, благодаря.Подарък от чичо ти Джони.И Мак, като подбираш докери утре,остави Тери горе.Номер едно. Всеки ден.Работата е лека и приятна,цял ден броиш чували с кафе.Става ли?Тук си имаш истински приятел.Не го забравяй.Как така ще го забрави?Благодаря, Джони.Е, днес се дават заплатите.Рони.Мак.ЗЛАТНИТЕ ВОИНИЗдравей, Тери.-Здравей, хлапе.-Тъкмо щях да ги храня.Вече ги нахраних.Сигурно си станал рано.И без това бях буден,та реших да ги нахраня.Живот си живеят.Ядат, спят, летят си на воляи излюпват сума ти пилета.Е, време е да тръгвам.Внимавай. Не разливай водана пода. Не искам да настинат.До скоро.8:00 - 5 БРИГАДИ</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">ОТЅсМмµДіЙѕНѕш·ЗЅДРТОТЦЄµАЅУ№ЬХвёц№¤»бєЬ»ЁБ¦ЖшУРР©јТ»пєЬДСёг  ЛыГЗёшОТХвёцЧчјНДоЛы°СКЦОжФЪІ±ЧУЙП  ¶шЗТ»№јМРшИҐЧ·ЛыГЗОТЦЄµАКІГґИГДг·іРДОТУРБЅЗ§ГыЅЙ·С»бФ±  Т»ДкКХЖЯНт¶юДк·С  єП·ЁµДОЄБЛТЄ№¤Чч№М¶Ё  ЛыГЗГїИЛЅЙР©З®ЧФјєЛг°ЙХвЦ»КЗГчГжЙПµДОТГЗТСѕ­УРБЛКАЅзЙПЧоґуµДВлН·ОТГЗКІГґ¶јійіЙУРєОІ»їЙ? УРДЬБ¦ѕНУРЧКёсКХДгѕхµГОТДЬіРµЈК§ИҐХвЙъТвµДєу№ыВр?Т»ёцОТЕ»РДБ¤СЄµГ»ШАґµДЙъТв? ОЄБЛТ»ёцѕхµГїЙТФµЅОЇФ±»бёжГЬµДАГ»х?ДгѕхµГОТДЬВр?ОТѕхµГОТУ¦ёГФзµг±»ёжЦЄХвАпУР2623ФЄ°ўЖ¤  ЙЩ50ФЄёшОТ-ОТТ»¶ЁЛгґнБЛ  -ёшОТ»ШВМµгИҐ  ДгІ»УГФЪХвАп№¤ЧчБЛХвТ»°ЩФЄДГИҐАЦТ»АЦІ»УГБЛ  З®ДюЗ®ДюКеКеёшДгµДАсОпґуВу  ГчФз·ЦЕд№¤ЧчК±  °СМ©Ир·ЦФЪ¶ҐВҐ</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">Dнky, Johnny. Uћ jsem OK.Dбrek od strэcka Johnnyho.Aћ budeљ zнtra dбvat chlapy dohromady,dмj Terrymu prбci na pude.Kaћdэ den v prvnн rade.Je to pшнjemnб prбce,celэ den se vбlнљ na ћoku s kбvou.OK?Mбљ tu opravdovйho pшнtele.Nezapomeт na to.Proи by na to mмl zapomenout?Dнky, Johnny.Vэplata.Rony.Mac.ZLATн VБLECNнClAhoj, Terry.-Ahoj.-Zrovna jsem je chtмl krmit.Uћ jsem je nakrmil.To jsi musel vstбt brzy.Stejnм uћ jsem byl vzhuru.Ti majн ћivot.Jen jedн, spн, lнtajн jako blбzni,vychovбvajн mladй.Mмl bych jнt.Dбvej pozor, aќ nerozlijeљ vodu po zemi.Mohli by nastydnout.Zatнm cau.8.00 - 5 PRACOVNнCH TЭMU</se>
  </para>
  <para id="5">
    <se lang="ara" variant_id="0">енЗ нЗ Кждм ЗЪШдм ЗбКХЗСнЬЬЬЬЬНЯЗд ЭКм ШнИЗ Пжнб ИЗбКЗЯнП ЯЗд ЯРбЯ ,беРЗ ЗбУИИ ЮКб бЯде бг нКЪбг ЗбУЯжК бгЗ бЗ КРеИ Збм ЗбИнК їЗбФИЗИ УнКИСЪжд ИЗбгЗб Збнжг Эм ЗбЪгб бЗ ФЯСЗ нЗ ФИЗИ УЗЪгб гд КЩджд УнПЭЪ КЯЗбнЭ ЗбМдЗТе їМждм ЭСдПбм ЮЗЖП ЗбЪгЗб ЗбЪЩнг бгЗ бЗ КИЮм ЭгЯ ЗбЯИнС гЫбЮЗ ЗКЪКЮП ЗдЯ НРЮбж ЯдК НРЮЗ бгЗ ИЮнК ИНЗСЗ ШжЗб 30 Уде _ОПгЗК Мбнбе _ЗдЗ ЗЭЮС ЗбЗд ггЗ ЯдК ЪдПгЗ ИПЗКНРЮ__бЗ нЪСЭ ЗбУЯжКбЗ КОКбШ ИеРндЗНЦСК бЯ УКСе ЗбгСМжг Мжм ЮП КЯжд гЭнПе енЗ ЗбИУеЗ .ФЯЬЬЬЬЬЬСЗИеЗ ЛЮжИ ЗЯЛС гд ЗбКм Эм гбЪИ ИнУИжб_ЮПнгЬЬенЗ Мж ЗНЦСК бЯ гЪШЭЬЬЬЬЗ ЗКЪСЭ КнСм гЗбжм ЯбЗЗдК КнСм їХНнН ФЯжбг КбЗЯг гдР УджЗК гЗРЗ КСнП ЗЛИЗК ФОХне бМде ЗбМдЗнЗК ЗбИНСне.гЗ ем еРе ЗббМдеУжЭ ЗШСН ЪбнЯ ИЪЦ ЗбЗУЖбеУдЮнг МбУЗК ЪЗге ИФЗд МСЗЖг ЗбИНСжКУбб ЗбгМСгнд Збм дЮЗИЗК ЗбИНЗСебЗ ЗЪСЭ ФнЖЗ _бг КУгЪ ЗбЗУЖбе ИЪЬЬЬПгЗРЗ ЮбК ї-бЮП УгЪКдм едЗЯ ФЗЖЪе ИЗдЯ ЗОС ЗбЗФОЗХ ЗбРнд ФЗеПжЗ ЗбгСНжг Мжм Пжнб НнЗ </se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Zaљto bi zaboravio?-Toиno. Hvala, Johnny!Plaжe! Ronnie.Mac... Tegljaи!Zdravo, Terry!Ej, mali. -Htio sam ihnahraniti. -Veж jesam.Rano si ustao? -Ostaosam budan pa usput.Uhvatili su Boga za bradu.Jedu, spavaju, lete kao sumanuti.Othranjuju cijela jata ptiжa.Idem ja prijeko.Ne prolijevaj voduda mi se ne prehlade.Vidimo se!Daj mi brojeve, Tony.Doyle je bio momak i pol.-Zato je i dobio svoje.Nije znao drћati jezik za zubima.Stari... -Stari, idi doma.Danas жe svi odvojiti zatebe. -Hvala, idem u najam.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Дойл беше добро момче.И затова стигна дотам.Така и не се научида си държи езика зад зъбите.Татенце, защоне си отидеш у дома?Момчетата, които работят днес,с радост ще помогнат.Не, благодаря,ще отида на работа.-Кой ще плаща за погребението?-Джони Френдли, ''синдикалиста''.Защо не си затваряшголямата уста?На умник ли се правиш?Ако бях умник, нямаше да работякато докер вече 30 години.Сега съм по-беден,отколкото като започнах.-Умник.-Голяма уста.Не се забърквай с тези.Донесох ти якето на Джоуи.Може да ти послужи.-Ето, облечи го.-Благодаря, татенце.Моето е с повече дупкиот швейцарско сирене.Ей, Джо, ето ти едно яке.Познавате ли Тери Малой?Не, не съм го чувал.Вие сте Тери Малой, нали?Е, и?Не съм ли ви гледал на рингапреди 2 години?Стига приказки, говорете направо.Документите ми.Комисия по престъпността.Какво значи това?Искам само да ви задамняколко въпроса.Ще има открит процесза престъпността по доковетеи проникването на мафиятав профсъюзите на докерите.-Нищо не знам.-Още не сте чули въпросите.-Какво каза?-Чухте ме добре.Носи се слух, че последенсте видели Джоуи Дойл жив.Нищо не знам.Никой в нищоне ви обвинява, г-н Малой.Надявам се, че разбирате.Искам само да ви задам няколковъпроса за едни ваши познати.</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">Кж·юµД№¤Чч  ±ЁµЅЦ®єуѕНїЙТФИҐєИї§·ИНµАБєГВр?±рНьБЛХвАпУРёцХжХэµДЕуУСЛыФхГґ»бНьјЗ?Р»БЛ  З®ДюєГ  ·ўРЅИХВЮДбВнВЮМ©Ир-РЎЧУ  -ОТХэПлАґО№ЛьГЗОТО№№эБЛДгТ»¶ЁЖрµГєЬФзОТПлјИИ»ЖрАґБЛ  ѕНО№Т»ПВ°ЙЛьГЗХжєГГьіФ·№  ЛЇѕх  µЅґ¦ВТ·Й  И»єу·цСшУЧёлОТµГЙП°аБЛЛ®±рИчФЪµШЙП  ЛьГЗ»бёРГ°µД»ШН·јы¶«Дб  ёшОТіпВл</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">Ten Doyluv kluk byl fajn.To tedy byl. Proto taky tak dopadl.Nikdy se nenauиil drћet zobбk.Proи nejdeљ domu, taќko?Kluиi se na tebe dneska sloћн.Ne, dнky. Musнm zabrat.-Kdo myslнte, ћe zaplatн pohreb?-Johnny Friendly, nбљ “velkэ odborбr”.Zavri tu svou nevymбchanou hubu.Jsi nмjak moc chytrэ.Kdybych byl chytrэ,nedмlal bych uћ 30 let v pшнstavu.Jsem chudљн, neћ kdyћ jsem zaиal.-Chytrolнne.-Tlamoune.Nezaинnej si s nimi.Pшinesl jsem ti Joeyho vaќбk. Mщћe se hodit.-No tak, vezmi si ho.-Dнky, taќko.Mщj uћ je jak ementбl.Joe, mбm pro tebe kabбt.Znбte Terryho Malloye?Nikdy jsem o nмm neslyљel.Nejste to vy?No a co?Nevidмl jsem vбs pшed pбr lety v ringu?Zkraќte to. Co mi chcete?Totoћnost.Vyљetrovacн komise. Co mб bэt?Chtмli bychom vбm poloћit pбr otбzek.Poшбdбme verejnй slyљenнo pшнstavnн kriminalitм...a o vlivu podsvмtн na prбci odboru.-Nic nevнm.-Jeљtм jste neslyљel otбzky.-Co jste to шнkal?-Slyљel jste dobшe.Шнkб se, ћe jste byl poslednн,kdo vidмl Joeyho Doyla naћivu.Nic nevнm.Nikdo vбs z niиeho neobvinuje,pane Malloyi.Doufбm, ћe to chбpete.Chtмl jsem se vбs jen zeptat na nмkolik lidн,kterй byste mohl znбt.</se>
  </para>
  <para id="6">
    <se lang="ara" variant_id="0">бЗ ЗНП нКегЯ ИЗм ФмБ нЗ УнП гЗбжм КЭеЬЬЬЬЬЬЬЬЬЬЬЬЬЬЬЬЬЬгЗСнП Зд ЗШСН ЪбнЯ ЗУЖбе Ъд ИЪЦ З бЗФОЗХ ЗбЦнд ЮП КЪСЭеегЗФОЗХ ЮП ЗЪСЭеег ___еРЗ ХНнНннМПС ИЯ Зд КСНб гд едЗ нЗ ХПнЮм їЗеПЗ нЗ ЭКЬЬмбЗ ЗЪСЭ ФнЖЗ ,бг ЗС ФнЖЗ ,жбд ЗЮжб ФнЖЗ бгЗ бЗ КСНб ЗдК жХПнЮКЯ ___ЮжшнЬЬЬЬЬЬеНУдЗ нЗ УнП гЗбжм бЯ ЗбНЮ ЗбЗ ККЯбг Зд ЯЗд еРЗ гЗ КСнПебЯд ЗбФЪИ бе ЗбНЮ Эм гЪСЭе ЗбНЮнЮе ____ЗМбУдСЗЯ гМППЗбЗ ЗСнП Зд ЗСЗЯг ЛЗднеЗеПЗеРЗд ЗбЗНгЮЗд нЪКЮПЗд Зддм жЗФм гд егЗ їбЗ ЗПСм ЗдК КЗОСК 3 ЗУЗИнЪ Ъбм ПЭЪ 25 ПжбЗС ЗбЗОнСе бЯддм бЗ ЗгЗдЪ ЗбЗдКЩЗСУКдКЩС жКЗОР дУИе 10 ИЗбгЗЖе Эм ЗбЗУИжЪ жЗд бг дЮКСЦ бд КПЪдЗ дЪдббККЪЭд Эм ЗбМНнг нЗ МЬЬЬм ИЬЬмЪдПгЗ ЗгжК жЗСНб УКЪСЭ Яг ЯдК ХПнЮЗ гОбХЗ бЯ бгЗ бЗ КгК ЗбЗд бдЪСЭ Зд ЯдК гНЮЗїКЪЗТмЗдЩСЗШбЮ ХЗЭСКЯ нЗ Кждм ЛгЗде ХИЗНЗ 5  гМгжЪЗК --100 УЭндеЗЪКЮП Зддм КНПЛК ИШСнЮе жУОе бнбе ЗгУеб КЪКЮПнд Зддм бУК ЗбЗ ЮПнУ Юбнб ЗбЪгбжЗЦН Зд ЗбСЗеИЗК ЪбгдЯ ЗбЗ КЯЬЬРИм НУдЗ нЗ ЪгЗб ЗбКЭСнЫ гЗбжмедПСЯУ___ИЗПжжУЯм</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Ta ti je dobra! -Zaveћi jeziиinu!Ti si neki mudrijaљ? -Ne bihcijeli ћivot teglio da jesam.Siromaљniji sam nego napoиetku. -Mudrijaљ. -Lajavac!Ne kvaиi se s njima.Moћda ti Joeyeva vjetrovkadobro doрe. Obuci je! -Hvala.Moja ima viљe rupa negoЉto je to? -Ispitao bih vas.Pokreжemo postupakprotiv kriminala u sindikatu.Ja nemam pojma. -Joљ vasnismo ni pitali. -Љto ste rekli?Иuo si. -Navodno ste meрuposljednjima vidjeli Doylea.Nemam pojma! -Nitkovas ne optuћuje. -Shvatite.Samo se raspitujemo ovaљim eventualnim znancima.Eventualni znanci? -Toиno.-Nosi se! -Polako, mali.Niљta ne znam i neжu niљta reжi.Pokupi curu i gubite se. -Imatepravo љutjeti ako tako odluиite.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">-По-добре се разкарай, приятел!-Спокойно, момче.Нищо не знам, нищо не съм видяли нищо няма да кажа.Защо ти и гаджето тине се махнете?Добре, г-н Малой!Имате право да мълчите,щом така предпочитате.-Хората имат право да знаят.-Да.Пак ще се видим.Дано този ден не дойде, дребен.Спокойно.Тия тъпаци да не ме мислятза портаджия.-Кои?-Не ги познавам.Бавиш заема от 25 долара,но мога да поема риска.Голям риск при 10°/° лихва,иначе не дават работа.Дано се печеш в ада, Джей Пи.Когато напусна този свят,ще разбереш какъв приятел съм.Защо не се гътнеш сега,за да проверим теорията ти?Моите съболезнования.Татенце, виж.Давай, Тони.8:00 - 5 БРИГАДИ - 100 НОСА ЧИСнощи наговорих едни неща.Мислиш, че съм безделникс попска якичка, нали?Явно монахинитеса те научили да не лъжеш.Добре. Групата за склада: Малой,Хендрикс, Падовки,Уестърфийлд, Макгуайър.Размишлявах над думите тии си права, Иди.Това е енорията ми.Не знам как мога да помогнаи никога няма да открия,</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">ЛщТФН·ІЕ»б±»ФТЛыѕНКЗС§І»»б±ХЧмАПµщ  ФхГґІ»»ШјТ?єўЧУГЗЅсМмµД№¤Чч»бєЬїЄРДІ»  »пјЖГЗ  ОТТЄµДРОЧґДгИПОЄКЗЛ­»бё¶ЙҐАсµДЗ®?АН№¤КЧБмЗ®ДюЎ¤·ІАы»бµДЧм°Н±ХЙПДгЧФТФОЄґПГчВр?ґПГчµД»°ѕНІ»»бґэБЛ30ДкОТ±ИёХАґК±»№Зо-ґПГч№н  -ґуЧм°Н±рИЗЛыГЗЗЗµДµІ·зНвМЧ  іЩФзЕЙЙПУГіЎ-Аґ  ґ©ЙП  -Р»БЛОТµДФзѕНЖЖЖЖАГАГБЛЗЗ  УРјюНвМЧТЄёшДгДгИПК¶М©ИрЎ¤ВнВЮВр?І»ИПК¶  Г»Мэ№эДгІ»ѕНКЗМ©ИрЎ¤ВнВЮ°Й?ДЗУЦФхСщ?БЅДкЗ°ОТІ»КЗїґ№эДгґтИ­Вр?·П»°ЙЩЛµ  ДгПлёЙВп?ОТµДЦ¤јюєЈ°¶·ёЧпОЇФ±»бОТУРјёёцОКМвОТГЗТЄ°мєЪЙз»бј°ЖдЙшИл№¤»бµДМэЦ¤»б-ОТТ»ОЮЛщЦЄ  -МэМэїґОКМв-ДгЛµКІГґ? -ДгМэµЅОТЛµµДБЛґ«ЛµДгКЗЗЗЙъЗ°јыµЅµДЧоєуТ»ёцИЛІ»ЦЄµАУЦГ»ИЛЦёїШДгОТПЈНыДгБЛЅв</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">-Radљi odtud zmiz, kбmo!-Klid, hochu.Nic nevнm, nic jsem nevidмl, nic neшeknu.Radмji zmizte i s kolegou.Dobrб, pane Malloyi!Mбte prбvo nevypovнdat,pokud se tak rozhodnмte.Verejnost mб prбvo znбt fakta.Jeљtм se uvidнme.Aћ naprљн, skrcku.Hlavnм klid.Vidмls. Ti moulovй mм majн za prбskace.-Kdo to byl?-Nevнm, co jsou zaи.Uћ tri tэdny mi dluћнљ tмch 25 dolarщ,ale jeљtм to s tebou zkusнm.Je љance na deset proиent tэdnмa kdyћ si nepujcнme, nepracujeme.Jdi do hбje, JP.Aћ budu mrtvэ, poznбљ,jakйho jsi ztratil pшнtele.Nechceљ umшнt hned,abychom to mohli vyzkouљet?Upшнmnou soustrast.Podнvej, taќko.Pнskni, Tony.8.00 - 5 TЭMU - 100 NOSlCUVиera jsem to asi prehnala.Myslнte si, ћe jsem jenzaљнvбk v kneћskйm rouљe, co?Vidнm, ћe vбs v sestry nauиily nelhat.Na pude bude: Malloy,Hendriks, Padowski,Westerfield, McGuier.Premэљlel jsem o vaљн otбzce,a mбte pravdu, Edie.Tohle je moje farnost.Nevнm, kolik toho mohu udмlat,ale zjistнm to,</se>
  </para>
  <para id="7">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЭЯСК Эм УДЗбЯ жЗЪКЮП ЗдЯ гНЮе нЗ ЗнПмеРе ЗИСжФнКмбЗ ЗЪСЭ гПм гЗ нгЯддм КЮПнге__бЯддм бд ЗЪСЭ ЗИПЗЗбЗбж МЖК Збм едЗ жКЭЮПК ЗбЗгС ИКЭУмЗНКЗМ Збм ЗбгТнП гд НЗгбм ЗбгжТЗбгжТ ЛЗдне ЗКУЗЖб гКм УКЗКндЗ УЭнде гд ЗнСбдПЗ гНгбе ИЗбжнУЯм ЗбЗнСбдПм ЗбМнПЗдЯ КНбг ЛЗдне нЗ ПжЫЗдНУдЗ Янбм __СнКФмЗМб ЗдЬЬЬК гЗ ЗбОШИ їЗбЗнСнП ЗНП Зд нЪгб Збнжг їїЗМб ЗдК гд ЪбндЗ Зд дЮЗИб бдЯУИ ЗбСТЮїНгЮм___ИЗбКЗЯнПКЪЗб едЗнЗ КнСм ЗгУЯ ИеРеЗЪШдм еРеЗЪШдм  еРеЗИКЪПЗИКЪПЗЪШдм еРе ,бгЗРЗ ЗЪШдм еРебгЗ КЪКЮПнд ЗдЯ гОКбЭе ЪддЗ...ЗбЗгжС ККНУд ЪдП ЗбгСЭЗЗбЗКЪСЭеЗ ЗдеЗ ЗОК ЗбгСНжг Мжм Пжнб ЗЪШдм еРеЗдК ЗОК Мжм Пжнб ___ЗМб</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Ne moramo љto semene tiиe, kepeиe!Pamet u glavu.Bitange misle da sam pjevica!-Tko su? -Nemam pojma.Prethodnu mi visiљ tri tjedna, aliriskirat жu. -Uz 10% na tjedan?A ako ne pozajmimo, nemaposla! -Proklet bio, J. P.Joљ жeљ za mnom ћaliti.-Crkni odmah pa da vidimo.Moja suжut. -Stari! Gle.Zvizni, Tony!Koga prozovem, ide u ekipu!-Sinoж sam se prenaglila.Misliљ da sam muktaљ u mantiji?Priznaj!Иasne su te oиito nauиileda ne smijeљ lagati.Skladiљna ekipa!Malloy, Hendricks!Padowsky! -21.-Westerfield, McGryer! -48. -71.Razmiљljao sam otvom pitanju. Imaљ pravo.Ovo je moja ћupa. Neznam koliko mogu pomoжi.Ali doznati mogu samoondje, iz prve ruke.Joљ nosaиa za banane! -Opetbanane. Kad жe brod iz Irske?S dobrim viskijem!-Opet sanjaљ, Dugane.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Трябват още носачи на банани.Пак банани.Чудя се кога ли ще разтоварвамекораб с ирландско уиски.Дъган, момчето ми, нещо сънуваш.Добре. Кели. Ричи.Ти.Какво има?Никой ли не иска да работи днес?Ти.Кой тук ще вземедневната надница?-Тъпаци.-Наистина.Ела тук.Тери, дръж я!Дай ми я.Махай се!-Дай ми я!-Защо?Дай ми я!Защо смяташ, че имаш право?Положението се подобрява.Не я ли позна?Това е сестрата на Джоуи Дойл.Дай ми я.-Ти си сестрата на Джоуи Дойл?-Да.И без това днес не ти се ходина работа.Беше ми приятно да се борим.Иди!Татко. Ето ти монетата, вземи я.</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">-ОТИПК¶µДИЛ? -¶Ф-АПРЦ  ЧоєГАлїЄХвАп  -±рј¤¶Ї  РЎЧУОТКІГґ¶јІ»ЦЄµА  ТІІ»»бЛµ...ґшЧЕДгЕ®УСАлїЄ°ЙєГ°Й  ВнВЮПИЙъДгУРИЁАыІ»Лµ-їЙКЗґуЦЪТІУРЦЄµАХжПаµДИЁАы  -КЗ°Ўєу»бУРЖЪБЛЧоєГТФєуІ»јы  °«ЧУ±рј¤¶ЇДЗР©ОЮАµ°СОТµ±ОФµЧёлЧУ-ЛыКЗЛ­? -І»ЦЄµАДгТСѕ­іЩИэЦЬБЛ  їЙКЗОТФёТвЕцФЛЖшТ»ЦЬК®·ЦАы  Лы±Ш¶ЁФёТвµИІЕДЬ±ЈЧЎ·№НлПЈНыДгФЪµШУьАпГжАГµф  JPµИОТЛАБЛ  ДгѕНЦЄµАОТУР¶аєГИҐЛА°Й  ХвСщІЕДЬЦ¤ГчДгЅІµД»°ЅЪ°§АПµщ  Дгїґґµ°Й  ¶«ДбОТѕхµГОТЧтМмЛµ»°УРР©ВіГ§ДгТФОЄОТКЗёцУРНвїмµДЙсёё  ¶ФІ»¶Ф?ДЗР©РЮЕ®ЅМДгІ»ТЄЛµ»С¶ҐВҐ  ВнВЮє«Ир  їЁУИЛ№»щОєЛ№·Ж  Внїь¶ыОТПл№эДгµДОКМв  ДгЛµµД¶Ф</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">Potшebuji dalљн nosice banбnu.Zase banбny.Kdyby tak chtмla pшijet nмjakб loп z lrskas dobrou whisky na palube.Dugane, uћ zase snнљ.Takћe Kelly, Richie.Ano, ty.Co se dмje? Nikdo dnes nechce pracovat?Ano, ty.U koho si mбm vyzvмdnout dennн mzdu?-Hlupбci.-Absolutnн.Pojпte sem.Terry, capni ho!Dмjte mi ho.Uhni!-Dмjte mi to!-Proи?Dмjte mi to!Proи zrovna vбm?To jsou nмjakй novй manэry.Ty ji neznбљ? To je sestra Joeyho Doyla.Dмjte to sem.-Vy jste sestra Joeyho Doyla?-Ano.Stejnм dnes nechceљ pracovat.Bylo mi potмљenнm se s vбmi utkat.Edie!Tati. Tady mбљ.</se>
  </para>
  <para id="8">
    <se lang="ara" variant_id="0">УЪПК ИгХЗСНКЯ ЗнПмеЗ еж КХСнНЯ ОРеНУдЗ ЗЪШндм ЗнЗе ЮП нЭнПЯжЗбЗд ЪжПм Збм ЗбСЗеИЗК НнЛ КдКгндЗдЗ гХПжг ЭнЯ нЗ ЗИждЗ ---Зд бг КгЗдЪ Южбм РбЯбЗдЯ МЪбКеЗ КСм ЗФнЗБ ЫнС бЗЖЮ бЭКЗе гНКСгеНУдЗ еРЗ Яб ФмБ ЪжПжЗ ЫПЗгЗРЗ УКЭЪбжд ЗбЗд їЯгЗ ЮЗб ИнЫ гЗЯ УдЪжП ЫПЗЫПЗ бд КЗКм УЭндеЗдм ЗКм едЗ гдР 5 ЗнЗг жРбЯ ЗбНЮнСнКМЗебдм КгЗгЗ---енЗ ЗСНбжЗ гд едЗЗУЭ нЗ ЗИждЗ бг ЗЮХП РбЯ ---гЗРЗ КСнП Зд КЭЪб енЗ бдРеИ ТдгСНЗдКЩС бНЩе--ЗеЯРЗ ККЮИб ЗбгЪЗгбе ЗбУнЖе ИУежбеТгЗРЗ Ъд дЮЗИКЯггЗ ЯЗдК Зне дЮЗИе ЗОСм КЮИб РбЯдЮЗИе ЗбИНС ЗЮУм нЗ ЗИждЗ жЯЗдеЗ бУнК гд ЗгСнЯЗЗКЪСЭ ЯнЭ нЪгб жЗНП гд ЗбгНбннд---ЯнЭ ЯнЭнУКнЮЩ Эм ЗбХИЗН жнИНЛ Ъд Ъгб НКм КЫнИ ЗбФгФ Лг нСНбеЯРЗ еж ЗбНЗб гдР Зд ЗУКжбм Мждм жЪХЗИКе Ъбм ЗбдЮЗИЬЬеЗРЯС ЗУг гЯЗдЗ жЗНПЗ нгЯд Зд дКМПЛ Эне Пжд Зд КЦСИ ЗбЯднУе гЗРЗ ЮЗЪ ЗбЯднУе ЗКЪСЭ ЪжЗЮИ гЗ КЮжбе ЗбПнЯ УнМЗСеедЗЯ </se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Ti!Љto je, danas nitko ne bi radio?Kako da se иovjek ovdje dokopanadnice? -Mac, imam djecu!Marva! -Naravno.Vrati se!Terry, zgrabi ga!Daj mi to!Daj meni! -Zaљto?Daj! -Zaљto baљ tebi?Na dokovima dolaze bolji dani!-Joeyeva je sestra, tupko! -Daj!Ti si Joeyeva sestra? -Jesam.Tebi se danas ionako ne radi.Hvala na hrvanju!Edie! -Tata! Uzmi broj.U redu, treba mi. Vrati seиasnama, ondje ti je mjesto.Oprostite, ali иudimvam se, veleиasni.Dopuљtate da gleda љtonije za djevojaиke oиi!To je sve! Doрite sutra.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Сега иди при монахините,където ти е мястото.Не се сърдете,но съм изненадан от вас, отче.Да я оставите да гледа сцени,които не са за порядъчно момиче.Добре, това е. Утре пак.Сега какво?Както каза Големия Мак, утре пак.Утре ли? Утре няма кораби.Стоя тук 5 поредни дни,а онзи идиот...-Хайде, махайте се!-...гледа през теб.-Съжалявам, отче, без да искам.-Какво искате да правите?Хайде да се разтушим.Чакайте.Значи просто се примирявате?Ами профсъюзите ви?Никой друг синдикатне би приел такова нещо.На доковете е различно, отче,сякаш не са в Америка.-Знаете ли какъв е синдикатът?-Не. Какъв?Отиваш на събрание, гласуваш,лампите изгасват и си тръгваш.Така е, откакто Джонии хората му завзеха профсъюза.Покажете едно място, където даговориш свободно без да те бият.-Църквата.-Какво?В църквата.Осъзнавате лив какво се впускате?Имаш ли цигара?Ей там.-Много ли работа имаш?-Да.Би ли свършил нещо,за да оправдаеш повишението си?Свърших работа.Преброих чувалите.Имаме една задача за теб.</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">І»ЦЄµАОТДЬЧц¶аЙЩ  іэ·ЗЧФјєАґ·сФтОТУАФ¶¶јІ»ЦЄµАОТ»№ТЄТ»Р©ПгЅ¶°бФЛ№¤УЦКЗПгЅ¶І»ЦЄµАОТГЗєОК±ІЕУР°®¶ыАјµДНюКїјЙ»хґ¬¶Еёщ  ДгУЦФЪЧчГОБЛєГБЛ  ї­Аы  ИрЖж¶Ф  ДгФхГґБЛ? ЅсМмГ»ИЛПлЙП№¤?ДгОТТЄФхСщІЕДЬБмµЅТ»МмµДРЅЛ®?-ј·іЙТ»НЕ  -ѕНКЗ°Ў№эАґМ©Ир  ЧҐЧЎДЗТ»ёцёшОТЧЯїЄ-ёшОТ  -ОЄКІГґ?ёшОТ  ДГёшОТДгЖѕКІГґ?КВЗйФЅАґФЅєГБЛДгІ»ИПК¶ЛэГґ? ЛэКЗЗЗµДГГГГёшОТ-ДгКЗЗЗЎ¤µА¶ыµДГГГГ? -¶ФДгЅсМмТІІ»Пл№¤ЧчєЬёЯРЛєНДгЛ¤ЅЗ</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">A teп se vraќ k sestrбm, kam patшнљ.Otиe, musнm шнci, ћe mм pшekvapujete.Nechбte ji dнvat se na veci,kterй by sluљnй devce vidмt nemмlo.Tak, to je vљechno. Pшijпte zнtra.Co budete dмlat?Jak шekl Big Mac, pшijdem zнtra.Zнtra? Zнtra ћбdnб loп nepшijede.Stojнm tu uћ pбtй rбno a ten moula...-No tak, zmizte!-...mм poшбd prehlнћн.-Promiтte, otиe, nemyslel jsem to tak.-Co chcete dмlat?Pojпme si zahrбt.Pockejte. To to nechбte jen tak bэt?Co vaљe odbory?Ћбdnй odbory v zemi by tohle nepшipustily.Pшнstaviљte je tvrdљн, otиe,jako by ani nepatrilo k Americe.-Vнte, jak to funguje na schщzнch?-Jak?Kdyћ vstanete a chcete nмco pronйst,zhasnou svмtla a vyvedou vбs.Tak to chodн od doby,co vede odbory Johnny a jeho pistolnнci.Neznбm bezpecnй mнsto,kde se mщћeme sejнt.-Kostel.-Coћe?Dole v kostele.Vнte, do иeho jdete?Mбte cigaretu?Tady.-Makбљ?-Jasnм.Nemohl bys obcas pшiloћit ruku k dнlu,aby sis tu pozici zaslouћil?Mбm hotovo. Mмl jsem spocнtat ty pytle.Mбme pro tebe dalљн prбci.</se>
  </para>
  <para id="9">
    <se lang="ara" variant_id="0">еб КгЗдЪ Эм Зд КЪгб гд Ннд бЗОС бКЛИК ЗНЮнКЯ Эм еРе ЗбжЩнЭеЗденК ЗбЪгб--ЮгК ИЪП Яб дКбЯ ЗбЗЯнЗУбПндЗ Ъгб ЗЦЗЭм бЬЬЬЯеРЗ Зд ЯдК бЗ КгЗдЪ Зд дТЪМЯЗбЮУ жЗОК ЗбгСНжг ндЩгЗд ЗМКгЗЪ Эм ЗбЯднУедСнП ЗУгЗБ ЗбНЦжС ЗдКЩС бНЩе НУдЗ ЗдК гСФНбгЗ ЗдЗ нЗ КФЗбм бд ЗФЪС ИЗСКнЗН бРеЗИм едЗЯУЗЯжд ИгЛЗИе жЗФм ЗбнЯПЪдм ЗОИСЯ ЯнЭ КЯжд жЗФнЗ___ЗбжЗФм еж гд нжФм ИХПнЮеббЗЪПЗБ __Мждм нСнПЯ Зд КУПм бе гЪСжЭЗбЗ КЭЯС Эм ЗбЗгС ЗЭЪбе ЭНУИЗУКгС жЗдЦг Збм ЗбгХбнд НУИК Зд ЪПП ЗбНЦжС УнЯжд ЗЯИС бЯд ЗбСжгЗд ЗЯКФЭжЗ гЗ нгЯд бЮбнбжд Зд нЭЪбже Зд ЯЗджЗ гдЗУИндбУК ЗбЗ ФОХ ИУнШ__жбЯг ЗбнУ ЗбЗгС ИУнШ гЛб ЗбЪП Збм 3жЗНП ЩСжЭ ЗбЪгб УнЖе ЗЛдЗд_ЗдеЗ УнЖе бЗд ЗбЪХЗИе КЮжг ИЗбКжЩнЭЛбЗЛе ЗбШСнЮ ЗбжНнПе ббКЫбИ Ъбм ЗбЪХЗИе ем ЗбЗ дКСЯеЗ КЭбК гд ЗбЪЮЗИ ИМСнге ЗбЮКббж ЗМЗИ жЗНП гдЯг Ъбм УжЗб жЗНП УКЯжд бПндЗ ИПЗне МнПеЗбУжЗб гд ЮКб Мжд Пжнб їїїжбЗ жЗНП гдЯг бПне Зне гЪбжгЗК Ъгд ЮКб Мжд Пжнб бПндЗ ФЪжС ИЗдЯг МгнЪЗ нгЯдЯг Зд КОИСждЗ Ъд ЗбЮКбНУдЗ ЗМнИжЗ Ъд еРЗ ЗбУДЗб ЗРд</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Neжe biti broda! -Stojim ovdjeveж pet dana iz jutra u jutro.A onoj protuhi kao dasam proziran. -Gubite se!Oprostite, veleиasni.Nisam namjerno.Љto жemo? -Razlaz! -Samose mirite sa sudbinom?Љto vam je sa sindikatom?Nijedan drugi to ne bi trpio.-Ћivot na dokovima je grublji.Kao da nisi u Americi. -Znatekako podruћnica radi? -Kako?Na sastanku neљtopredloћiљ. Ugasi se svjetlo.Pa tebe proguta mrak! -Otkakokolo vode Johnny i njegovi.Gdje moћeљ pisnuti date ne prebiju? -U crkvi.Molim? -Pred oltarom.Svjesni ste u љto se upuљtate?Imaљ cigaretu? -Imam.Ubijaљ se od posla? -Aha.Bar malo radi daopravdaљ povlasticu.Gotov sam. Prebrojio samvreжe. -Imaљ dodatno zaduћenje.Ako ti smijemo smetati.Sveжenik i Doyleicaorganiziraju sastanak u crkvi.Hoжemo izvjeљжe. Tkosve sudjeluje. Samo malo!Љaljemo tebe. -Zaљto?Neugodno mi je.Znaиi da bih vam cinkao. -Cinkaљkad otkucavaљ svoju љkvadru.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Свещеникът и момичето на Дойлправят събрание в църквата.Искаме списък с именатаи броя на участниците.Чакай. Ти също си избран.Защо аз, Чарли?Неудобно ми е да ходя там.За да ви донасям.Нека ти кажа какво е да донасяш.Това е, когато изпортиш приятел,който ти е близък.Джони моли за услуга.Не се замисляй. Направи го.Хайде.Присъедини се към паството.Мислех, че ще дойдат повече, но...Римляните са открили силатана шепа хора, ако са точните хора.Аз съм прост човек, но това не ели просто като едно и едно две?Първо.Условията на труд са лоши.Второ. Лоши са, защотомафията наема работниците.Трето. За да разбием бандата,трябва да им се опънем.Ще е добре като началода отговорите на следния въпрос.Въпросът е: кой уби Джоуи Дойл?Никой ли не знаекой уби Джоуи Дойл?Имам чувството,че всеки има какво да каже.Добре, тогава отговорете на този:Какви християни сме, щом пазимтези убийци с мълчанието си?Джими Колинс, ти бешенай-добрият приятел на Джоуи.Как можеш да си седиши нищо да не казваш?Ще си остане най-добрият миприятел, но вие ме карате да...Кой го е канил тук?</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">АПµщ  ХвКЗДгµДіпВл  ДГИҐОТїЙТФУГµГЙПїм»ШµЅКфУЪДгµДРЮЕ®ДЗАпИҐЙсёё  ДгИГОТєЬѕЄСИ...ИГєГЕ®єўїґІ»ёГїґµДКВЗйѕНХвСщ  ГчМмФЩАґДгГЗПЦФЪФхГґ°м?ГчМмФЩАґГчМм? ГчМмГ»ґ¬ОТТСѕ­АґОеМмБЛ  ДЗёцБчГҐ...-ДгІ»ДЬФЪХвАпПР»О  -їмАлїЄ-±§ЗёЙсёё  ОТІ»КЗ№КТвµД  -ДгГЗґтЛгФхГґ°м?ИҐєИѕЖ°ЙµИТ»ПВ  ДгГЗѕНХвСщЛгБЛВр?ДгГЗµД№¤»бДШ?№ъДЪГ»УР№¤»бФКРнХвЦЦЗйРОВлН·±ИЅПДСёг  ЛьІ»КЗГА№ъµДТ»Ії·Ц-ЦЄµАВлН·№¤»б·Ц»бФхГґФЛЧч? -І»ЦЄµА  ФхСщ?ДгФЪ»бТйЙПМбБЩК±¶ЇТйµД»°µЖѕН»бГрµф  И»єуДг»б±»єдіцИҐЗ®ДюєНЛыµДРЦµЬТСѕ­ЅУ№ЬБЛ±ѕµШ·Ц»бХТёцДЬ°ІРДЛµ»°µДµШ·Ѕ-ЅММГ  -КІГґ?ЅММГВҐПВДгЦЄµАЧФјєФЪёЙВпВр?УРСМВр?ФЪДЗ±Я-№¤ЧчРБїаБЛ  -КЗ°Ў</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">Knмz a ta Doylova holka poшбdajнdole v kostele schщzi.Chиeme jmйna vљech ъcastnнku.Pockej. Pujdeљ tam taky.Proи jб, Charley? Nechce se mi tam chodit.To bych byl љpicl.Vysvмtlнm ti to.Љpicl je ten, kdo donбљн na kamarбda,na svй lidi. Johnny tм poћбdal o laskavost.Nepremэљlej o tom. Udмlej to.Pшipoj se ke kongregaci.Myslel jsem, ћe vбs tady bude vнc, ale...Uћ Шнmanй zjistili,co dokбћe hrstka lidн na svйm mнstм.Nejsem ћбdnэ vмdбtor,ale tohle je jednoduchб matematika.Jedna. Pracovnн podmнnky jsou љpatnй.Dve. Jsou љpatnй,protoћe dмlnнky vybнrб mafie.Tri. Jedinэ zpщsob, jak je zastavit,je dokбzat jim vraћdu.Kdyћ jeden z vбs zodpovн jednu otбzku,bude to dobrэ zaибtek.Otбzka znн: Kdo zabil Joeyho Doyla?Nikdo z vбs nemб ponмtн, kdo ho zabil?Mбm tuљenн,ћe kaћdэ z vбs by mi o tom mohl nмco шнci.Dobrб, odpovezte mi tedy na tohle:Jak se mщћete nazэvat kresќanya zбroven svэm mlиenнm chrбnit ty vrahy?Jimmy Collinsi,tys byl jeho nejlepљнm pшнtelem.Jak tu mщћeљ jen sedet a mlиet?Vћdycky zщstane mэm nejlepљнm pшнtelem,ale co po mм chcete...Kdo ho pozval?</se>
  </para>
  <para id="10">
    <se lang="ara" variant_id="0">Мнгм ЗдК ЯдК ХПнЮ Мжм ЗбНгнг їїЯнЭ нгЯдЯ Зд КМбУ еЯРЗ ЯЗббЬЬЬЬЬЬЬЬЬЬЬЬЬжНУЗЪКИСе ПЗЖгЗ ХПнЮм ЗбНгнг бЯд гЗРЗ КСнПдм Здгд ШбИ где Зд нЗКмЗНЗжб Зд ЗЪСЭ гЗРЗ НПЛ б Мжм Пжнб СИгЗ нгЯдЯ Зд КУЗЪПдм ___ЗУЗЪПЯЗОж КФЗбм ЗбМдКбгЗдУнУЗЪПдЗ Ям дЮКб нУКНУд Зд дОСМ КФЗбм гд ЗбгжЦжЪЗбЗ КЪКЮП Зде ЮП нУЗЪП ї__бгЗ бЗ КУЗбе ИдЭУЯСИгЗ УЗЭЪб нжг гд ЗбЗнЗг ___нжг гд ЗбЗнЗгЗдХКжЗ ЗдКг КЪСЭжд ЗбЮКбЬЬЬЬЬееб УКУЯКжЗ НКм нЮКбждЯг ЗбжЗНП Кбж ЗбЗОСеб УКЭЪбжд їїПжЫЗд гЗРЗ ЪдЯ еб УКдФИ їФмБ нМИ Зд КЭеге еж ЗддЗ МгнЪЗ Эм ЗбгСЭЗбШЗбгЗ ЯдЗ Х ___ ИгЗРЗ КЮХП їХг жИЯЬЬЬЬггегЗ ЯСегЗ ЗбгМСгнд бЗ нгЯддЗ Зд джФм КНбжЗ ИИЪЦ ЗбРЯЗБ нЗ СМЗбЗЪСЭ ЗдЯг геППжд ПЗЖдЗ ___бЯд едЗЯ ФмБ жЗНПгжМжП Эм еРе ЗбИбЗП жеж ЗбгЮЗжгЬЬЬЬЬеЗд дОИС ЗбСЗм ЗбЪЗг ИЗбНЮЗЖЮЗд дФеП ИЗбНЮ ЦП ЗбИЗШбгЗ нЪКИСжде жФм еж Южб ЗбНЮнЮе ИЗбдУИе бЯг ЗбЗ КЭегжд РбЯ їЗбЗКЭегжд РбЯ їЯжЗШЬЬЬЬмЗЩд ЗддЗ дЯКЭм ИеРЗ ЗбнжгжЗЪКЮП ЗдЯ УКжЗЭЮдм ЗбСм нЗ ЗИждЗбРЗ ЗСнП Зд Здем еРЗ З бЗМКгЗЪ _гЗ СМЪдЗ ббжСЗБ ЗбЗ гд ЯЛСе ЗбЗМКгЗЪЗК КЪЗбжЗ Збм МгнЪЯг</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Prikljuиi se pastvi.Nadao sam se veжem odzivu.No i Rimljanima je pokazalapuka љaиica pravih ljudi.I glupi Irac kao ja shvaжada se sve svodi na tri koraka.Radni uvjeti su loљi.Mafija dijeli posao.A mafiju neжemo razbitidok joj sve prolazi.Za poиetak, dosta da barjedan od vas progovori.I kaћe tko je ubio Joeya Doylea.Nitko nema blage veze?Ja slutim da svi neљto znate!Onda recite kako krљжanimogu љutnjom љtititi ubojice?Jimmy Collins, bio si mu najboljiprijatelj. Kako moћeљ љutjeti?Ostat жe mi najbolji prijatelj.Љto hoжeљ... -Tko je njega zvao?Istraћujem љto je snaљlo Joeya.Moћeљ li mi pomoжi? -Pomoжi?S bratom Charleya Finjakazavrљit жemo na dnu rijeke.Ne petljaj Charleya.-On ne bi pomogao?Pitaj ga. -Moћdajednog dana i hoжu.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">-Може да помогнете.-Да ви помогна ли?Братът на Чарли Джентълмена?Ще ни помогне да стигнемна дъното на реката.По-добре не замесвайте Чарли.-Не може ли да ни помогне?-Защо сам не го попитате?-Може би някой ден.-Някой ден.Чуйте, знаете кои са наемниците.И ще си мълчите, докатоне ви пречукат един по един?Така ли?Дъган! Ами ти? Това ли искаш?Трябва да разберете едно, отче,на дока ние винаги сме Г и Н.-Какво значи Г и Н?-Глухи и неми.Колкото и да мразим наемниците,ние не ги портим.Да ги портите ли? Вразумете се.Знам, че ви тормозят,но тази страна ни предлагавъзможност как да се защитим.Да кажем всичкона обществеността.Да свидетелстваме в ползана правилното и срещу грешното.Това, което те смятат за портене,е истината.Не разбирате ли?Струва ми се, че днес нямада отидем по-далеч от това.Мисля, че ще се съгласите, отче.Тогава да завърша с няколко думиот Свети Матей:''Елате при мен вие...''Не ви ли казахда не си подавате врата?-Проблемът си е на полицията.-Тези хора се нуждаят от помощ.Само не обвинявайте мен,когато ви запратят в Абисиния.Няма.По-добре се прибирайтепо двойки. Двама по двама.</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">ОТЧцНк№¤ЧчБЛ  ґьЧУОТЛгєГБЛУРЖдЛьТ»·ЭІоКВёшДгИз№ыДгІ»ЅйТв±»ґтИЕµД»°ЙсёёєНµА¶ыРЎЅгТЄФЪЅММГїЄ»бОТГЗТЄІОјУХЯµДГыµҐµИТ»ПВ  єГ  Дг±»МбГыБЛОЄєОХТОТ? ОТѕхµГµЅДЗАпєЬ№ЦОТ»б°пДгЧцОФµЧёлЧУОТёжЛЯДгёжГЬѕНКЗТЄіцВфЕуУС  З®ДюТЄДг°пГ¦З§Нт±рїјВЗХХЛыµДТвЛјИҐ°Й  ИҐЧцЅМУС°ЙОТТФОЄ»бУРёь¶аИЛ  їЙКЗВЮВнИЛ·ўПЦЦ»ТЄХТ¶ФµДИЛ  Т»СщДЬіЙ№¦ОТЦ»КЗёцАП°ЩРХ  µ«КВЗйІ»КЗёъТ»¶юИэТ»СщјтµҐВр?Т»  №¤Чч»·ѕі¶сБУ¶ю  АП°еКЗєЪµАИэ  ОТГЗТЄ·АЦ№ЛыГЗєъЧч·ЗОЄЦ»ТЄДгГЗФёТв»ШґрёцОКМв  ѕНКЗєГµДїЄКјХвёцОКМвѕНКЗ  Л­Й±БЛЗЗЎ¤µА¶ы?Г»ИЛЦЄµАЛ­Й±БЛЗЗ?ОТѕхµГДгГЗГїёцИЛ¶јїЙТФёжЛЯОТР©КВЗйДЗѕН»ШґрХвёцОКМвЙнОЄ»щ¶ЅНЅОТГЗФхДЬТФіБД¬°ь±УРЧКЦ?</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">-Moћnб byste nбm mohl pomoиi.-Pomoиi?Bratr dћentlmena Charleyho?Ti nбm pomщћou maximбlnм do hrobu.Charleyho z toho vynechte.-Nemyslнte, ћe by nбm mohl pomoct?-Zeptejte se ho sбm.-Moћnб to jednou udмlбm.-Jednou.Poslyљte, vy ty pistolnнky znбte.To budete mlиet, dokud vбsjednoho po druhйm neodkrouhnou?To chcete?Co ty, Dugane? Chceљ to?Jedno musнte pochopit, otиe. V pшнstavu...jsme N a N.-N a N? Co to je?-Neslyљнm a nemluvнm.l kdyћ ty zabijбky nenбvidнme,nejsme prбskaиi.Prбskaиi? Vypamatujte se.Vнm, ћe s vбmi manipulujн, ale tahle zemм...mб jednu vэhodu,a tou je moћnost brбnit se.Zverejnit fakta.Postavit pravdu proti lћi.To, иemu vy шнkбte prбskacstvн,je ve skuteиnosti pravdomluvnost.Copak to nevidнte?Zdб se, ћe dnes jsme se dostali tak daleko,jak to bylo moћnй.Myslнm, ћe se mnou souhlasнte, otиe.Rбd bych skonиilnмkolika slovy z Matouљova evangelia.”Utнkejte se ke mм vљichni...”Шнkal jsem vбm, ћe nastavujete krk.-Tohle je pro policii, ne pro nбs.-Ti lidй potшebujн pomoc.Dobrб. Ale nedivte se,kdyћ vбs preloћн do Habeљe.Nebudu.Domu byste mмli jнt v pбrech.Ve dvou vнc zmщћete.</se>
  </para>
  <para id="11">
    <se lang="ara" variant_id="0">еРЗ ФЗд ЗбФСШе жбнУ ФЗддЗ _еДбЗБ ЗбдЗУ ИНЗМе Збм ЗбгУЗЪПеНУдЗ бЯд бЗ Кбгдм бж ЗСУбжЯ Збм гЯЗд ИЪнП ЯЗбНИФе гЛЬЬЬЬбЗбд ЗбгЯ нЭЦб Зд КЪжПжЗ Яб ЗЛднд гЪЗ енЗ ИжИЗнПмгЗРЗ НПЛ нЗ ИжИїїїЗде ИОнС Эеж СМб ФЗгО ЗдК ЗОСМеб ЗдК ИОИСїЗМб ИЗЪКИЗС Здег ЯЗджЗ нбЪИжд ЗбЯСе ИСЗУмЗбЗТбК Х__ИїЗбЗТбК КУгне жФм їеб ЗдК ХЗПЮї__гЗРЗ КЪКЮПбж ОЗШСК ИНнЗКм жЮКбК еб УКгжд ЗбдеЗнеїЗг ЗдЯ гУКЪП ббгОЗШСО ЗнЦЗ __Ъбм ЗКг ЗбЗУКЪПЗПУнеППждЯ ЗнЦЗ ИЫЦ ЗбдЩС Ъд ЯждЯ ЮУЗгУН жМеЯ .ЗдХК .ЗдК жЗМеег _жЗдЗ УЗжЗМеег гЪЯ .гегЗ нНПЛ___ЭбнУЗЪПдм ЗбСИЗЪКЮП ЗддЗ ИОнС гжЗУнС НПнПне жгЦЗСИ ИнУИжбЗдег нбЫИжд ИЮУже едЗнгЯддм Зд ЗЪжП Збм гдТбм  ИЗгЗд ЗбЗдЭм ХЭ гд ЗдК їЗдЗ їЗдЗ Эм ХЭЬЬм </se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Neжete se trgnuti dokvas redom ne posmiиu?Zbilja? Dugane! Љto ti kaћeљ?Znajte da su luиki radnici GN.-Љto to znaиi? -Gluhonijemi.Mrzimo nasilnike, ali neotkucavamo. -Otkucavanje?Opametite se! Znam da vas kinje.No u Americi se bar moћete oprijeti.Objavite иinjenice. Svjedoиiteza pravdu protiv nepravde.Njima je to otkucavanje, vamaotkrivanje istine! Nije vam jasno?Zar vam nije jasno?Zasad neжemo niљta viљepostiжi. Slaћete se, veleиasni?Zavrљio bih Evanрeljem poMateju. Rekao sam ti da se ne izlaћeљ.Imaљ policiju! -Treba im pomoжi.Kada te otprave u Etiopiju,neжu ja biti kriv! -Dobro!Idite kuжi udvoje, sigurniji ste.Hajde!Tata! -Ne idi onamo!Ne!</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Татко!Иди!Какво стана с татко?Той е стар човек,няма да го наранят.Махайте се!Добре ли си?Да, като се има предвид,че ползваха главата ми за топка.Още ли си Г и Н?Още ли наричаш това портене?-Искрен ли сте?-Как мислиш?Ако си покажа врата и ми отрежатглавата, това краят ли е?-Или ще стигнете докрай?-Няма да спра.И вас ще ви притиснат,нищо че сте свещеник.Избърши се. Виж, ако се опълчишсрещу тях, аз ще съм с теб.-Докрай ли?-Ако е рекъл Господ.Вече сме в безопасност.Метални тръбии бейзболни бухалки.Не си поплюват.Сега мога спокойно да се прибера.На чия страна си?Аз ли? На своя.Имате ли дребни за чаша кафе?Хайде, разкарай се.Дребни, които не ви трябват.Познавам те. Ти си Иди Дойл.Хайде. Махай се.Брат ти бе светец. Само тойсе опита да ми издейства пенсия.Ти помниш, Тери.Беше там онази вечер.Ето ти дребни.Иди да се забавляваш.</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">ДгФхДЬЧшКУІ»№Ь?ЛыУАФ¶¶јКЗОТµДєГУС  їЙКЗОТЛ­ИГЛыАґµД?ОТКФЧЕИҐБЛЅв-ТІРнДгДЬ°пГ¦  -°пГ¦?ІйАнµДµЬµЬ?»бє¦ОТГЗЛАµГёьІТ±р°СЛыі¶ЅшАґ-Лы»б°пГ¦Вр? -ДгФхГґІ»ЧФјєИҐОК?-ТІРнУРіЇТ»ИХОТ»б  -УРіЇТ»ИХДгГЗЦЄµАРЧКЦКЗЛ­ДСµАТЄµИµЅГїёцИЛ¶ј±»Й±є¦Вр?КЗІ»КЗ?¶Еёщ  ДгДШ?Йсёё  ДгТЄЦЄµАОТГЗФЪВлН·Т»Ц±¶јКЗ±їБъ-КІГґТвЛј? -УЦБыУЦ±їФЩєЮЛыГЗТІІ»ёжГЬёжГЬ? ґујТ·ЕґПГчµгОТЦЄµАДгГЗ±»С№ХҐ...ОТГЗТЄХТ·Ѕ·Ё»№»чХТіцХжПаіцГжЧцЦ¤·ґ¶ФДгГчЦЄІ»¶ФµДКВЛµіцХжПа¶ФЛыГЗАґЛµѕНКЗёжГЬ  ДгГЗІ»¶®Вр?ДгГЗІ»¶®Вр?ОТѕхµГОТГЗѕЎБ¦БЛЙсёё  ДгУ¦ёГТІ»бН¬ТвОТПлТФВнМ«ёЈТфµДТ»¶О»°ЧчЅбКшґујТµЅОТХвАпАґ...ДЗКЗОТГЗµДЕуУСХвКЗѕЇІмµДОКМв  І»КЗОТГЗµД</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">Tati!Co se stalo otci?Bude v poшбdku. Je starэ, neublнћн mu.Zmizte odtud!Jste v poшбdku?Docela jo. Na to, ћe se mnou hrбli baseball.Jste poшбd N a N?Poшбd tomu шнkбte prбskбnн?-Mluvнte vбћnм?-Co myslнte?Kdyћ nastavнm krk a pшijdu o nмj, vzdбte to?-Anebo to dotбhnete do konce?-Aћ do konce.Vбs taky pшitlaин, knмz neknмz.Utшi si tvбr.Postav se jim a jб pujdu s tebou.-Aћ do konce?-Bщh mi pomбhej.Myslнm, ћe jsme v poшбdku.Ocelovй trubky a baseballovй pбlky.Tady se hraje dost tvrde.Teп uћ trefнm domu sama.S kэm jste vy?S Terrym, sбm se sebou.Nemбte deset centu na kafe?Zmiz.Je to jenom desetnнk.Vбs znбm. Vy jste Edie Doylovб.Dмj jн pokoj.Vбљ bratr byl svмtec. On jedinэse snaћil zнskat pro mм odљkodnмnн.Vzpomнnбљ, Terry?Tys tam tu noc byl.Tady mбљ drobnй. Uћij si je.</se>
  </para>
  <para id="12">
    <se lang="ara" variant_id="0">енЗ ЗСНб гд едЗ ЪФСе УдКЗК бЗ КНКЗМндеЗЗдЗ ЗЪСЭЯ --ЗдК ЗнПм Пжнб енЗ ЗСНб гд едЗЯЗд ЗОжЯ ЮПнУЗ --ЗбжНнП ЗбРм НЗжб КЪжнЦм ЗИПЗЗдК ККРЯС нЗ КнСмЗдК ЯдК гжМжПЗ бнбе ЮКбееЗ ем ИЪЦ ЗбЭЯе ЗРеИ жЗгСН бЗ нгЯдЯ ФСЗЖм ЭЗдК бЗ КТЗб НЮнСЗЗбм ЗбЮЗБ ЗнПм бнЯд ЗбСИ СНнгЗ Ъбм Мжмгд ндЪКдм ИЗбНЮЗСеЯЗд ЗбМгнЪ нНИжд ЗОжм Мжмгд ЗбЗШЭЗб жНКм ЗбУЯЗСм ЗЯдК КЪСЭе МнПЗ їЯгЗ КЪСЭнд ЯЗд гЪСжЭЗгЗРЗ ЯЗд нЮХП еРЗ ЗбСМб ЗбЗд їїЗде УЯСЗд Зде УЯнС нКУЯЪ Эм ЗбМжЗСбЗ КдКИем бЬЬЬенМПС Им Зд ЗСНб ЗбЗдбЗ нМИ Зд КОЗЭм гдм ЭЗдЗ ЗбнЬЬЬЬЬЬЬЭбЗИП ЗКег ЯЗджЗ нгдЪждЯ гд ЗбУнС гЪ ЗбСМЗб НнЛ дФЗК ЗдК КЪСЭ ЯнЫ ед ЗбСЗеИЗК ЗМбеб ККПСИнд бКЯждм СЗеИЬЬЬеїЗдеЗ МЗгЪе ЪЗПне ЭНУИКПнСеЗ СЗеИЗК ЗбЮПнУе ЗдЗнд ем їїЭм КЗСнКЗждЗнд ем їЭм ЗбСнЭЗдЗ бЗ ЗНИ ЗбСнЭ ЭЗбНФСЗК КФЪСдм ИКжКС еб КЗКнд едЗ ЯЛнСЗбг ЗК едЗ гдР ЪнП ЗбгнбЗП ЗбгЗЦм ЯдЗ  УдЮнг НЭбЗ ИгдЗУИе ЪнП ЗбФЯСеРЗ ЩСнЭ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Љto je s tatom?-Starcu neжe niљta.Gubite se!Dobro ti je? -S obzirom na toda sam dobio palicom po glavi!Joљ si gluhonijem i ne cinkaљ?-Vi ste iskreni? -Љto misliљ?Ako meni odleti glava, idete livi do kraja? -Dokle god treba!I vas жe pritisnuti bez obzirana mantiju. -Obriљi se. Sluљaj!Ustani i ja жu s tobom. -Krozsito i reљeto? -Tako mi Boga!Sad smo sigurni.-Cijevi i bejzbolske palice.Igraju grubo. -Odavde mogu doma.Na иijoj si ti strani?-Svojoj. Terryjevoj.Imaљ sitnoga za kavu? -Gubi se.Imaљ sitnoga viљka?Poznajem te! Edie Doyle.Gubi se. -Brat ti je bio svetac,jedini mi se borio za odљtetu!Makni se! -Sjeжaљ se, Terry.Bio si ondje one noжi.Makni se!-Sjeжaљ se. -Miиi se!Evo ti, uћivaj.-Mene ne moћeљ kupiti.Protuha bio i ostao.Zbogom, Edie. Nekase Bog smiluje Joeyu.On жe meni da sam protuha!Joeya su svi voljeli.Od djece do pijandura.Dobro si ga poznavao?</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Довиждане, Иди.Бог да прости Джоуи.Кого нарича тъпак?Всички обичаха Джоуи.От малките децадо старите пияници.Бяхте ли близки?Знаеш, че беше общителен.Какво искаше да каже този човек?Не му обръщай внимание.Пиян е, въргаля се по земята.Той е къркач,който се мотае из квартала.Не му обръщай внимание.Аз да си тръгвам.Не се страхувай от мен.Няма да те ухапя.Там, откъдето идваш, сигурно неразрешават да излизаш с момчета.Знаеш какви са монахините.Да.-За монахиня ли учиш?-Това е обикновен колеж.Ръководи сеот ордена на света Ана.Къде се намира?В Таритаун.-Къде е това?-Извън града.Не обичам природата.Щурците ме изнервят.Колко често се връщаш тук?Не съм си идвала от Коледа.Щеше да има празненствоза Деня на благодарността.Много хубаво.С какво се занимаваш там?Само с учене ли?Искам да стана учителка.Учителка? Чудесно.Аз лично се възхищавамна умните хора.Брат ми Чарли е голям мозък.Учи 2 години в колеж.Не е достатъчно да имаш мозък.Трябва да можеш да го използваш.Да, схващам ти мисълта.И преди съм те виждал.Помниш ли енорийското училищена улица Пулуски?Преди 7-8 години?-Косата ти тогава беше...-На плитки.Приличаха на въжета.</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">єГ  µИДг±»ёПЧЯ±р№ЦОТІ»»бБЅёцБЅёцТ»Жр»ШјТ  БЅёцБЅёцїмµгАПµщТАЭ¶АПµщіцКВБЛЛыГЗІ»»бЙЛє¦АПИЛµД№ціцИҐЖрАґ  Дг»№єГ°Й?єГ  ЛдИ»ЛыГЗ°СОТµДН·µ±Зтґт»№КЗ±їБъВр? ДгєНОТГЗН¬Т»ХуПЯВр?-ДгєНОТГЗН¬Т»ХуПЯВр? -ДгИПОЄДШ?Из№ыОТіцН·  Дг»№»б-јбіЦПВИҐВр? -јбіЦµЅµЧЛыГЗТІ»б¶ФДг¶ЇґЦ  І»№ЬДгКЗІ»КЗЙсёёБіІБТ»ПВ  ДгХѕіцАґОТѕНЦ§іЦДг-іцЙъИлЛА? -ПтЙПµЫ·ўКДОТГЗГ»КВЛыГЗУГёЦ№ЬєНЗт°фЛыГЗКµФЪ№»єЭОТїЙТФЧФјє»ШјТБЛДгКЗДДТ»±ЯµД?ОТ? ОТКЗОТЧФјєХв±ЯµДК©ЙбТ»Г«Втї§·И°Й?ЧЯїЄ  єГВр?</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">Sbohem, Edie.Bщh chraт Joeyho.Kdo je u nмj grбzl?Joeyho mмli vљichni rбdi.Od detн aћ po starй koraly.Znal jste ho dobшe?Spнљ jen od videnн.Co tнm ten mщћ myslel?Nevљнmмjte si ho. Je to zchбtralэ opilec.Vypitб hlava, co se tu poflakuje.Nevљнmмjte si ho.Mмla bych jнt.Mм se nemusнte bбt. Neukousnu vбs.Vбs asi nenechбvajн choditsamotnou s pбnskэm doprovodem?Sestry uћ jsou takovй.Aha.-Studujete na jeptiљku?-Je to normбlnн љkola.Vedou ji шбdovй sestry od Sv. Anny.Kde to je?V Tarrytownu.-To je kde?-Na venkove.Venkov nemбm moc rбd.Cvrcci mi jdou na nervy.Jak casto sem jezdнte?Nebyla jsem tu od poslednнch vбnoc.Chtмli jsme oslavit Den dнkuvzdбnн.To je hezkй.Co tam dмlбte? Jenom studujete?Chtмla bych bэt uиitelkou.Uиitelka? To je hezkй.Inteligentnн lidi obdivuju.Mщj bratr Charley je velmi vzdмlanэ.Mб pбr roku univerzity.Inteligence nenн vљechno.Musн se umмt pouћнvat.Rozumнm.Znбm vбs uћ odedбvna.Vzpomнnбte na farnн љkoluna Puluski Street?Pшed sedmi, osmi lety?-Mмla jste tenkrбt vlasy...-Do copщ.Vypadaly jako provazy.</se>
  </para>
  <para id="13">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗСнП Зд ЗХИН гЪбге гЪбге еРЗ МнП МПЗЗдЗ ФОХнЗ ЗЪМИ ИЗбРЯЗБЗНм КФЗбм РЯм МПЗ бЮП ПСУ Эм ЗбМЗгЪе УдКнд бнУ ЗбРЯЗБ еж Збгег ЭЮШ --жбЯд ЯнЭ КУКОПг РЯЗДЯЗМб ЗЭег ЮХПЯЗКЪСЭнд бЮП  СЗнКЯ ЯЛнСЗ гд ЮИб ЗККРЯСнд ЗбгПСУе ЗбЗИСжФне Эм ФЗСЫ ИжбжУЯмгдР 7 Зж8 УджЗК ЯдК КХЭЭнд ФЪСЯ ЯЦЭЗЖСЯЗд нИПж ЯМИб УгнЯ ЯЗдК бПнЯ ЗУбЗЯ Ъбм ЗУдЗдЯ ждЩЗСКЯ жЯб ФмБЯдК ЮИнНе МПЗ ФЯСЗ бЗ КЫЦИм ЗдЗ ЗгТН гЪЯЗНЗжб Зд ЗЮжб ЭЮШ ЗдЯ ЗХИНК Мгнбе МПЗФЯСЗЗдК бЗ ККРЯСнддм ЗбнУ ЯРбЯ ЗдЗ КРЯСКЯ Зжб гЗ СЗнКЯИУИИ ЗдЭм ЗбнУ ЯРбЯедЗЯ ЗФОЗХ жМжеег Уебе ЗбКРЯСЗКРЯС ЗдЯ ЯдК ККжСШ Эм ЗбгКЗЪИ ПЗЖгЗЗбЗд КРЯСКндмЯЗдК КбЯ ЗбСЗеИЗК КЦСИддм ИФЬЬПеЩдд Здед нгЯдед КЪбнгм Ъд ШСнЮ ЗбЦСн жбЯдм ОПЪКедСИгЗ бг нЪСЭд ЯнЭ нКЪЗгбд гЪЯ ЭНУЬЬЬИЯнЭ ЯдК бККЪЗгбм гЪм ЗдК їїїИЮбнб гд ЗбХИС жЗбШнИееРЗ гЗ нМЪб ЗбдЗУ НЮСЗБ жХЪИ ЗбКЪЗгб гЪегбЗд ЗбдЗУ бЗ неКгжд Иег ИгЗ Эне ЗбЯЭЗнееб КгТНнд нККНУд Зд ЗХШНИЯ Збм ЗбгдТб едЗЯ ЗбЯЛнС гд ЗбФИЗИ Эм ЗбМжЗС бЗ нЭЯСжд З бЗ Эм ЗбМдУ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Pijan je, podrtina.Mjesni cuger. Ne sluљaj ga.Idem ja. -Ne boj se, neжu te pojesti.Nisu vas puљtali u љetnju smomcima? -Znaљ kakve su иasne.I ti uиiљ za redovnicu? -Bilasam u obiиnoj љkoli. -Samo иas!Vode je иasne sestre sveteAne. -Gdje? -U Tarrytownu.Gdje je to? -Izvan grada.Selo ne volim. Ћivciraju me zrikavci.Kako si иesto doma?-Nisam bila od Boћiжa.Trebali smo slaviti Dan zahvalnosti.Lijepo. Љto ondje radiљ? Uиiљ?Ћelim biti uиiteljica.Krasno. Divim se pametnimljudima. Moj Charley je pametan.Studirao je. -Bitno jekako se pameжu sluћiљ.Znam љto misliљ. Prijesam te иesto viрao.U crkvenoj љkoli u Pulaskijevojprije sedam-osam godina.Kosu si nosila... -U pletenicama.Kao uћe! Nosila si aparatiж za zube.Naoиale. Ћivi uћas!Odavde mogu doma, hvala.Ne ljuti se, samo zafrkavam.Samo sam ti htio reжi...Razvila si se u zgodnudjevojku. -Hvala.Ti se mene ne sjeжaљ?Odmah sam te se sjetila.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">На нищо не приличаше.Вече трябва да се прибирам,благодаря ти.Не се сърди. Просто те занасях.Исках да кажа,че си станала много хубава.Благодаря.Ти не ме помниш, нали?Познах те, още щом те видях.По носа, нали?Някои хора имат физиономии,които ти се запечатват.Помня, че все се забърквашев неприятности.Точно така.Монахините така ме пердашеха,че знае ли се.Мислеха, че ще ми набиятзнанията, но ги надхитрих.Може да не са знаеликак да се оправят с теб.Ти как би се справила?С повече търпение и добрина.Хората затова ставатограничени и проблемни.Защото не са били мили с тях.Поднасяш ли ме?Давай да те изпращам.Тук се навъртат разни типове,които само за едно мислят.Ще те видя ли пак?За какво?Не знам.Наистина не знам.Хайде.</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">ОТИПК¶Дг  ДгКЗТАЭ¶Ў¤µА¶ыїмЧЯїЄДгёз»№°пОТЛчЕвМ©Ир  јЗµГВр?ДгТІФЪіЎХвАпУРБгЗ®  ЧФјєИҐЛ¬Т»ПВДгКХВтІ»БЛОТ  Дг»№КЗёцБчГҐФЩјы  ТАЭ¶ФёЙПµЫ±ЈУУЗЗДгїґЛ­ЅРОТБчГҐґујТ¶ј°®ЗЗ...ґУРЎєўµЅЧнєє¶јТ»СщДгёъЛыКмВр?ЛыФЪХвТ»ґш»мЛыКЗКІГґТвЛј?±рАнЛы  ЛыЧнБЛ  ОЮЛщКВКВЦ»КЗёЅЅьµДЧн№нІ»±ШАнЛыОТµГЧЯБЛ±рЕВ  ОТУЦІ»»бТ§ДгЛыГЗІ»ИГДгєНДРИЛТ»ЖрЧЯ?ДгЦЄµАРЮЕ®КЗФхСщµДКЗ°Ў-ДСµАДгТЄµ±РЮЕ®? -ДЗКЗјдЖХНЁґуС§КЗКҐ°ІРЮЕ®ФєФЪѕ­УЄµДФЪДДАп?ФЪМ©ИріЗ-ФЪДД? -ФЪЅјЗшОТІ»ПІ»¶ЅјЗш  ОТЕВу¬у°¶аѕГАґХвАпТ»ґО?ИҐДкТ®µ®№эєуѕНГ»Аґ№эОТГЗ±ѕАґТЄ°мёР¶чЅЪЕЙ¶ФєЬєГДг¶јФЪДЗ±ЯЧцКІГґ? Ц»КЗДоКй?ОТПлµ±АПК¦АПК¦? єЬєГ°Ў</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">Byla to fakt dost hrщza.Domu uћ trefнm, dмkuji.Neurбћejte se hned. Jen jsem vбs љkбdlil.Chtмl jsem jen шнct,ћe jste vyrostla do krбsy.Dмkuji.Vy si na mм nevzpomнnбte, viпte?Pamatuji si vбs od prvnн chvнle.Podle nosu, co?Necн tvбre se pamatujн snбz.Vzpomнnбm si, ћe jste mмl poшбd problйmy.To jste vystihla.Jak mм ty sestry tloukly, no hrщza.Myslely, ћe do mм to vzdмlбnн natlucou,ale odolal jsem.Moћnб jen nevмdмly, jak na vбs.Jak byste na to љla vy?Vнce trpelivosti a laskavosti.Jinak dмti neposlouchajн a jsou zlй.Lidi se mбlo starajн o druhй.Dмlбte si legraci?Mмla bych uћ jнt.Tady se potuluje spousta chlбpku,co myslн jen na jedno.Uvidнm vбs jeљtм?Proи?Nevнm.Vбћnм nevнm.Pojпte.</se>
  </para>
  <para id="14">
    <se lang="ara" variant_id="0">бгЗРЗбЗ ЗЪСЭЗдЗ НЮЗ бЗ ЗЪСЭенЗ ЗгКЪКЯ МЗеТе ЯбеЗ ,еЗ ем КРЯСе ЗбНЗЭбе ЗбКм УКЪнПЯ Збм ЗбМЗгЪЬЬебЗ ЗСнП Зд ЗЪжП ИЪП нЗ ИжИїїнЗ ЗнПм ЗдЗ жЗгЯ ЗПОСдЗ ЗбгЗб бУджЗКбККгЯдм гд ЗбПСЗУе гЪ ЗбСЗеИЗК жбКИЪПЯ Ъд ЗгжС гЛб ЗбКм СЗнКеЗ бКжм гд ЗбдЗЭРеЗИдКм ККгФм жнПеЗ Эм нП КнСм гЗбжмЗКЪСЭнд гд еж КнСм гЗбжм їгд еж нЗ ИжИ Зде ЗОж КФЗСбм ЗбМдКбгЗд ЗбХЫнС ЗбРм еж нП Мждм ЭСдПбм Збнгдм жЮЗКб гКдЯСЗКНЗжб Зд КЮжб Зд КнСм ЯРбЯ ЗнЦЗ їЗде нКЩЗеС ИЗбЮУЬЬЬЬжебЯд едЗЯ дЩСе Эм ЪнднеЗМб дЩСе Эм Ъндне .бЮП УгЪК еРЗ гд ЮИб гЛб ЗбЮШе ЗбКм ЗНЦСКеЗ ЗдЩСм Збне еРЗ ЗбЗНгЮЮЗб Зде нСнП гЮЗИбКм ЛЗднЬЬЬеЗКСнд еРЗ ЗбРСЗЪ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Neka ti se lica ureћu u pamжenje.Vjeиno si imaookapanja. -Jesi me!Иasne su me mlatile kao vola.Mislile su da su mi batineљkola, ali nadmudrio sam ih.Moћda samo nisu znales tobom. -Kako bi ti?Bila bih strpljivija i njeћnija.Ljudi postanu pakosni i teљkikad nemaju dovoljno ljubavi.Zafrkavaљ me! Vodim te doma.Ovuda se mota previљe tipovakoji misle samo na jednu stvar.Moћemo se opet naжi?Иemu?Ne znam.Zbilja ne znam. -Doрi.Doрi!Spakirao sam ti stvari, imaљkartu, vraжaљ se u Svetu Anu.Joљ ne mogu natrag. -Edie!Mama i ja godinama smoљtedjeli da skucamo novac.Da te иasne poљtede onogaљto sam vidio s prozora.Moja kжi s TerryjemMalloyem! Znaљ tko je?</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Не съм готова да се върна, татко.Иди, години наред с майка тисъбирахме пари в буркана,за да те държим при монахините,далеч от това,което сега видях през прозореца.Дъщеря ми, подръка с Тери Малой.-Знаеш ли кой е Тери Малой?-Кой е той, татко?По-малкият братна Чарли Джентълмена,дясна ръка на Джони Френдли,палач с палто от камилска вълна.Твърдиш, че и Тери е такъв?Прави се на мъжкар,но погледът в очите му...Да, погледът му.Все същата песен.Смяташ, че е като онези,които все влачиш вкъщии които съжаляваш.Като котенцата, дето прибираш.Пожела да задържиш самокривогледото, с шестте пръста.Виж го. Нехранимайкото.Каза, че пак иска да ме види.Виждала ли си тази ръка?5 см по-дълга от другата.От годините непосилен труд,вдигане, въртене на куката.Всеки път, като вдигам кашонили чувал с кафе, си казвам,че това е за Иди, за да станеучителка или нещо порядъчно.Обещах на майка ти, Иди.Не я разочаровай.Не мисли, че съм неблагодарназа всичко, което си направил.Че си ми осигурил образованиеи че ме пазиш от живота тук.Но видях неща,които смятам за нередни.Как да се върна в училищепри това, което е само в книгитеи няма нищо общо с живота?Ще остана.</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">ОТёзН·ДФєЬєГ  ЛыДо№эБЅДкґуС§І»№вКЗН·ДФєГ  »№ТЄїґДгФхГґУГОТ¶®ДгµДТвЛјТФЗ°јы№эДгєЬ¶аґОјЗµГЖХА­»щЅЦµДЅМ»бС§РЈВр?ЖЯ  °ЛДкЦ®З°?-ДгµДН··ў  -°у±иЧУїґЖрАґПсЙюЧУДг»№ґчСАМЧєНСЫѕµ  И«МЧµДКµФЪВъіуµДОТїЙТФ»ШјТБЛ  Р»БЛ±рЙъЖш  ОТїЄНжР¦µДОТПлёжЛЯДг  Дгі¤ґуБЛєЬЖЇББР»Р»ДгІ»јЗµГОТБЛ?ОТјыµЅДгДЗТ»їМѕНјЗµГДгБЛТтОЄ±ЗЧУ?УРР©ИЛµДБіѕНКЗК№ИЛУЎПуЙоїМОТЦЄµАДгТ»Ц±¶јУРВй·іДгХжµДјЗµГОТМм°Ў  ДЗР©РЮЕ®ТФЗ°ґтОТґтµДХжАчє¦ЛыГЗПлУГґтАґЅМУэОТ  їЙКЗОТ¶јЛЈЛыГЗТІРнЛыГЗІ»ЦЄИзєО№ЬЅМДгТЄКЗДг»бФхГґЧц?¶аТ»µгДНРДєНЙЖТвИЛѕНКЗµГІ»µЅ№ШРДІЕ»б±д»µДгФЪїЄОТНжР¦?ОТ»№КЗЛНДг»ШјТ°ЙНвГжєЬ¶аДРИЛДФЧУАпПлµД¶јКЗН¬Т»јюКВОТ»бФЩјыµЅДгВр?ОЄКІГґ?</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">Jeљtм nemohu odjet, tati.Edie, roky jsme s maminkou stшбdali,abys mohla studovat...a byla v bezpecн pшed nминm takovэm,co jsem zrovna vidмl z okna.Mб dcera se ruku v ruceproиhбzн s Terrym Malloyem.-Znбљ ho?-Kdo je to, tati?Jeho bratr Charley...je pravou rukou Johna Friendlyhoa шeznнkem ve velbloudнm kabбtм.Chceљ шнct, ћe Terry taky?Snaћн se vypadat jako tvrпas,ale oиi ho prozradн.Tak oиi ho prozradн.To uћ jsem nмkde slyљel.Myslнљ, ћe je jednнm z tмch pшнpadu,kterй tahбљ domu...ze souиitu?Tшeba ty koќata.To jedinй, kterй sis chtмla nechat,byl љestiprstэ mrzбcek.Podнvej se na toho prevнta.Шekl, ћe mм chce znovu vidмt.Vidнљ tu ruku?Je o deset инsel delљн neћ druhб.To mбm od prбce, ze vљeho tohozdvihбnн a zaveљovбnн na hбk.Pokaћdй, kdyћ zvмdбm pytel kбvy, шнkбm si,to je pro Edie, aby mohla bэt uиitelkounebo nмcнm podobnэm.Slнbil jsem to matce. Nesmнљ ji zklamat.Nechci, aby sis myslel, ћe jsem nevdмиnб.Vнm, cos pro mм udмlal.Dal jsi mi vzdмlбnнa drћel mм stranou toho vљeho.Ale jб tu vidмla pшнliљ mnoho љpatnйho.Jak se mщћu teп vrбtit do љkolya soustшedit se na knihy?Knihy nejsou lidй.Zщstanu.</se>
  </para>
  <para id="15">
    <se lang="ara" variant_id="0">еРЗ ИУИИ УджЗК гд ЗбЪгб ЗбФЗЮЭм Яб гСе ЗСЭЪ ЭнеЗ ЪбИе Зж ЯнУ Юеже ЗЮжб бдЭУмЗддм ЗЭЪбе гд ЗМб ЗнПм Ям нгЯдеЗ Зд КХИН гЪбге Зж ФмБ гНКСгбЮП жЪПК ЗгЯ нЗ ЗнПм бЗ КОРбнеЗ бЗ ЗСнПЯ Зд КЪКЮП Зддм бЗ ЗЮПС Яб гЗ ЭЪбКе гд ЗМбм бЗдЯ ЮПгК бм ЗбКЪбнг жЗИЪКПКдм Ъд Яб еРЗ бЯддм СЗнК ЗгжСЗ ЗЪСЭ ЗдеЗ ОЗШЖеЯнЭ нгЯддм Зд ЗЪжП Збм ЗбМЗгЪе жЗСЯТ Эм ЗбЯКИжЗОжм гЮКжбУЗИЮм УЗКЗИЪ ЗбИНЛ Ъд ЗбгРдИ Эм ЮКб ЗОжм Мжм гНЬЬЬЬЬЬЯС   МжмгСНИЗ гЗР З КЭЪбнд едЗЯ ЭжЮ ЗбУШНїЗКЭЮП ЗбЗгжС ЭНУИЗФЗеП ЗбСУИ ИШб ЗбгдШЮе ЗдеЗ КШнС МнПЗ ЗбнУ ЯРбЯ ЗбгНЗСИжд ЗбРеИнжд </se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Krvoloka u kaputuod devine dlake!Hoжeљ reжi da je iTerry takav? Drћi gard.Ali ima neљto u oиima. -Aha.Иuvaj, opet ista pjesma.I nad njim si se premastaromu obiиaju saћalila?Kao kad si namdonijela leglo maиiжa.A zadrћala si samo onogasa љest pandћi, razrokoga.Gle protuhu! -Htio bida se opet sastanemo.Gle!Vidiљ ovu ruku?Pet centimetara duћa od druge.Od pustih godina tlake, znoja,dizanja tereta, vitlanja kukom.Kad uprtim sanduk ili vreжukave, mislim: radim za Edie.Da bude uиiteljica,stekne pristojno zvanje.Obeжao sam mami,nemoj je iznevjeriti. -Tata!Zahvalna sam ti na svemu.Љkolovao si me,poљtedio me ovoga.Vidjela sam teљku nepravdu.Kako жu natrag u љkolu?Baviti se pukim knjiљkim znanjem?Nema veze sa ћivotom!Ostajem doma, tata.Istraћit жu tko je krivza Joeyevu smrt!</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">КЛЕТКАТА НА ДЖОУИЗдравей.Какво правиш горе на покрива?Гледам.Виж ятото шампиони на квартала.Красиво летят, нали?Златните воини?Да. Аз основах Златните воини.Може да се каже,че съм автентичният Златен воин.Този хулиган ми е като сянка.Мисли ме за мъжкар, защотосъм бил професионален боксьор.Джоуи отглеждаше гълъби.Джоуи отглеждаше гълъби.Да, имаше няколко птици.Грижа се за тях.Не съм предполагала, че толковасе интересуваш от гълъби.Падам си по това.Знаеш ли,че този град е пълен с ястреби?Това е факт. Седят по покривитена големите хотели.Като забележат гълъб в парка,веднага се спускат.Имаш ли минутка?</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">ОТХжµДІ»ЦЄµАЧЯ°ЙДг¶јґт°ьєГБЛ  ХвКЗ»ШС§РЈµДіµЖ±°Ц  ОТ»№Г»Чј±ё»ШИҐ¶аДкАґОТєНДгВиКЎіФјуУГ...ИГДгДоЅМ»бС§РЈ...ѕНКЗІ»ПлИГДгЕцµЅОТёХФЪНвГжїґµЅµДЗйРООТЕ®¶щѕ№ёъМ©ИрЎ¤ВнВЮН¬РР-ДгЦЄµАЛыКЗЛ­Вр? -ЛыКЗЛ­?ЛыКЗІйАнµДµЬµЬІйАнКЗ·ІАыµДЧуУТКЦ  КЗёцТВ№ЪЗЭКЮДгКЗЛµМ©ИрТІТ»СщВр?ЛыЦ»КЗПлЧ°Зїє·µ«ЛыСЫАпУРТ»ЦЦЙсЗй¶Ф  Т»ЦЦСЫЙс  Чј±ёєГ  РЦµЬ  УЦАґБЛТФОЄЛыКЗїЙТФґш»ШјТµДїЙБЇіж?ѕНПсДгґш»ШјТµДДЗР©РЎГЁДгОЁТ»ПлБфПВµДУРБщёщЅЕЦєУЦ¶·ј¦СЫ  ДгїґХвЦ»РЎАБГЁЛы»№ПлјыОТїґµЅХвЦ»КЦ±ЫГ»?±ИБнТ»Ц»і¤БЅУў…јХвѕНКЗ¶аДкАґ№¤ЧчБчє№°б»хµДЅб№ы</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">JOEYЩV HOLUBNнKAhoj.Co dмlбte na stшeљe?Dнvбm se.Nechcete se podнvatna nejlepљн chov v okolн?Lнtajн krбsnм, viпte?Zlatн vбleиnнci?Ano. Zlatй vбleиnнky jsem zaloћil jб.Vlastnм jsem bylpuvodnнm Zlatэm vбleиnнkem.Toho kluka mбm poшбd v patбch.Myslн, ћe jsem tvrпбk,protoћe jsem profesionбlnм boxoval.Joey taky choval holuby.Ano, pбr jich mмl.Starбm se mu o nм.Nemyslela bych si, ћe vбs zajнmajн holubi.Bavн mм to.Vнte, ћe je ve mмstм plno jestшбbu?Vбћnм. Hnнzdн na strechбch velkэch hotelщ.Vidн v parku holuba a hned po nмm jdou.Mбte chvilku?</se>
  </para>
  <para id="16">
    <se lang="ara" variant_id="0">нгЯддм Зд ЗЮжб Зддм ЯдК ЗбгНЗСИ ЗбРеИм ЗбЗХбмеРЗ ЗбЗНгЮ нКИЪдм ЗндгЗ ЗРеИЯЗд Мжм нСИм ЗбНгЗгЯЗд Мжм гШнСКФмЗМб ЯЗд бПне ИЪЦ ЗбНгЗг ЗдЗ ЗеКг ИеЬЬЬЬЬЬЗ ЗКЪСЭнд Зд еРе ЗбгПнде гбнЖе ИЗбХЮжСеРЗ ХНнН ЗдеЗ КЪнФ ЭжЮ ЗбЭдЗПЮ ЗбЯИнСежЪдПгЗ нСжд НгЗге неЗМгждеЗ ЭжСЗ еб бПнЯ бНЩеЗСнП Зд ЗСнЯ ФнЖЗ гЗ СЗнЯ Эм еРЗ їЗдеЗ Мгнбе ЗдеЗ РЯС ЗУге ТИЬЬЬЬТмЗдЩСм гЗРЗ ЭЪб Зде НгЗгм ЗбгЭЦб НКм ЗбНгЗг бЗ КЪнФ Эм УбЗг едЗЯ гнже ЭнеЗ жем ЗдеЗ гОбХе МПЗ ЗдеЗ ККТжМ гЛб ЗбИФС ИЗбЦИШЗЭЦб гд ЗбИФС еРЗ бШнЭ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Zdravo! -Љto жeљ na krovu?Samo gledam.-Pogledaj prvake kvarta!Lijepo lete..Ova mi se protuha prikrpala.Frajer sam mu jer sam boksao.Misliљ da si frajer? -I Joeyevisu se golubovi utrkivali.I Joeyevi su se golubovi utrkivali.Da, imao je ptice.Sad se ja brinem za njih.Nikad ne bih rekla datebe zanimaju golubovi.Vesele me!Znaљ da je grad punjastrebova? Zbilja.Drћe se krovova velikih hotela.Kad vide goluba u parku,samo se stuљte na nj.Imaљ vremena? Sekundu?Neљto bih ti pokazao.Љto kaћeљ na ovu pticu?Prekrasna je! -Muљko je, Brzi.Gle љto je uиinio!Predvodnik mi je.Uvijek na gornjoj preиki.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Какво мислиш за този приятел?Красива е.Това е той. Казва се Суифти.Виж какво направи той.Главната ми птица. Винаги кацанай-високо. Ако друг се опитада заеме мястото му,му дава да се разбере.Дори и гълъбитене са миролюбиви.И още нещо, те са много верни.Женят се като хората.Даже по-добре.Заедно са,докато единият не умре.Много хубаво.Хайде. Оправи покрива.Искаш ли яйцето?Благодаря.Обичаш ли бира?Не знам.Сигурно никога не си опитвала.-Някога пила ли си бира?-Не.Искаш ли да изпиеш една с мен?В бара ли?Знам една приятна дупка,където пускат и жени.Хайде, нищо няма да ти стане.Хайде.Добре.Ей, приятел.Две бири и два пъти уиски.</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">ХвКЗОЄБЛТАЭ¶  ИГЛэДЬµ±ёцєГАПК¦ОТґрУ¦№эДгВи  ±рИГЛэК§Ны±рТФОЄОТІ»ёРј¤ДгЛщЧцµДИГОТКЬЅМУэ  Ф¶АлХвР©µ«ОТїґµЅІ»¶ФµДКВЗйОТФхДЬ»ШС§РЈЧЁРД¶БКй?ЛыГЗДСµАІ»КЗ»оЙъЙъµДИЛВр?°Ц  ОТТЄБфПВАґ...ОТТЄІйіцЛ­Й±БЛЗЗДгФЪ·ї¶ҐЙПёЙВп?ѕНїґїґ°ЎїґїґХвИє№ЪѕьДс·ЙµГєЬІ»ґн°Й?»ЖЅрХЅКї?КЗОТґґ°мµДОТКЗЧоФзµД»ЖЅрХЅКїХвРЎ№нПсёцёъЖЁіж</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">Jak se vбm lнbн?Je nбdhernб.To je kluk. Jmenuje se Swifty.Podнvejte, co udмlal.Je to vщdce hejna. Je vћdycky na љpiиcebidэlka. Kdyby se nмkdo opovбћil...mu ho zasednout,dostal by pмknou naklбdacku.Ani holubi nejsou mнrumilovnн.Jsou ale velmi vмrnн.Ћenн a vdбvajн se jako lidй.Lйpe.Zщstanou spolu, dokud jeden neumre.To je krбsa.Bмћ spravit stшechu.Chcete to vajниko?Dмkuji.Mбte rбda pivo?Nevнm.Vsadнm se, ћe jste ho nikdy nepila.-Ochutnala jste nмkdy pivo?-Ne.Nechcete si se mnou jedno dбt?V hospodм?Znбm tady jeden pмknэ lokбl,kde majн pro dбmy zvlбљtnн vchod.Pojпte, nebude to bolet.No tak.Dobrб.Hej, kбmo.Dvм piva a dva panбky.</se>
  </para>
  <para id="17">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗКСнПнд КбЯ ЗбИнЦеФЯСЗ ЗКНИнд ЗбИнСе їбЗ ЗЪСЭЗСЗед ИЗдЯ бг КбЯм ЗбИнСе гд ЮИб еб ФСИК ЗбИнСе гд ЮИб ї_бЗЗКСнПнд Зд ККдЗжбм жЗНПе гЪЬЬЬмїїЭм гЮемїЗЪСЭ гЯЗдЗ ЮРСЗ Эм ЗбМжЗС бПне гПОбЗ ОЗХЗ ббУнЬЬЬПЗК енЗ бд нДРнЯ еРЗ енЗ НУдЗ ЗдК нЗ ХПнЮм ИнСКЗд ЫбжгдеЗнгС Лг ЗКИЪегЗ ИЗОСнд еб СЗнК ЗбгбЗЯге бнбе ЗгУї__бЗФЗИ ЗУге СЗнбм нУКОПг нПЗе ЗбЗЛдКЗд гЛбЯ Згб Зде ЗЯЛС НЩЗ гдм еб ЯдК ИШб гбЗЯге НЮЗ дЪггЗРЗ МЪбЯ КеКг ИРбЯ їбЗ ЗЪСЭ ЯЗд Ъбм Зд ЗЮЗКб Шнбе НнЗКм ЮКб ЗИм ЪдПгЗ ЯдК ШЭбЗ бЗ нег ЯнЭ ЮКб ,Лг жЦЪждм ЗдЗ жЗОм КФЗбм Эм гЮбИ нУгм гбМЗ нКЗгм жнЗ бе гд гбМЗ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Ni golubovi nisu miroljubivi.Vrlo su vjerni.Ћive u braku kao ljudi. -Bolji su!Do smrti ostaju zajedno. -Krasno!Popravljaj krov!Hoжeљ jaje?Hvala.Voliљ pivo?Ne znam.Sigurno u ћivotu nisi popilaиaљu piva. Jesi li? -Nisam.Bi li sa mnom? -U gostionici?Znam pristojan lokal.Ima ulaz za dame.Daj, niљta ti neжe biti.Daj!U redu. -Da?Mac!Dva  i dva viskija.Sinoж si gledao borbu? -Nisam.-Neki Riley. Jak na obje ruke.Kao nekada ti.Nadam se da je bolje proљao.Zbilja si bioprofesionalni boksaи?</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Едно хлапе на име Райли.Удряше като теб.Дано има повече късмет от мен.Наистина ли си бил шампион?Някога.Как се запали по бокса?Не знам. Цял живот се бия.Реших да припечеля нещо от това.Когато бях малък, убиха баща ми.Няма значение как.С Чарли ни завряха в една дупка,наречена ''Дом за деца''.Голям ''дом'' беше.Избягах от там, започнахда се бия в частни клубове,продавах билети,а Джони Френдли вложи в мен.Вложил в теб ли?Да. По това времесе справях доста добре на ринга.А после...Всъщност какво ти пука, нали?Не трябва ли на всичкида ни пука за ближния?Що за странна птица си.Нали всеки е свързан с другия?Наистина ли вярвашв тези глупости?Да.Заповядай.Едно за дамата и едно господина.Наздраве за първия път.Дано не е последен.Давай.Не така, а наведнъж.Искаш ли да чуешжитейската ми философия?</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">ЗЗТФЗ°Сш№эёлЧУ¶Ф  Сш№эјёЦ»ОТФЪХХ№ЛЛьГЗОТІ»ЦЄµАДг¶ФёлЧУУРРЛИ¤ОТєЬПІ»¶ДгЦЄµАіЗАпУРєЬ¶аАПУҐВр?ХжµД  ЛьГЗФЪґу·№µк¶ҐВҐЕЗ»ІТ»їґµЅ№«Ф°АпУРёлЧУ  ѕН·ЙПВИҐП®»чЛьГЗУРїХВр?ПлёшДгїґСщ¶«ОчХвёц  ДгѕхµГХвЦ»ФхСщ?ЛэєГЖЇББЛьКЗ№«µД  ЅР·ЙГ«НИДгїґЛьёЙµДєГКВЛыКЗПтµјёл  УАФ¶БмПИ·зЙ§УРёлЧУПлЗАЛьО»ЧУ  ЛыѕНєЭєЭµД»№»чБ¬ёлЧУ¶јІ»ФхГґєНЖЅІ»№эЛьГЗєЬЦТіП»бПсИЛТ»Сщ»бЅб»й¶шЗТёьєГЛыГЗ»бПаКШµЅЛАДЗХжєГИҐЗеАнТ»ПВОЭ¶ҐДгТЄХвїЕµ°Вр?Р»Р»ПІ»¶єИЖЎѕЖВр?</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">Nejakэ Riley, obмma rukama. Jako kdysi ty.Doufбm, ћe bude mнt vмtљн љtмstн.Skuteиnм jste byl profesionбl?Bэvбvalo.Jak jste se k tomu dostal?Ani nevнm. Pral jsem se celэ ћivot,tak jsem si za to alespon nechal zaplatit.Kdyћ jsem byl dнtм, zabili mi tбtu.Nezбleћн na tom, jak se to stalo.Pak mм s Charleym...strcili do detskйho domova.To tedy byl domov.Kdyћ jsem odtud utekl,boxoval jsem po menљнch klubech...a prodбval noviny,aћ mм zaиal platit Johnny Friendly.On vбs platil?Ano. Tehdy...jsem hodnм vyhrбval.A potom...Vбs to ale vlastnм moc nezajнmб, viпte?Kaћdэ by se mмl zajнmat o ostatnн, nebo ne?Vy jste ale cvok.Nemyslнte, ћe spolu osudy lidн souvisejн?Vy tomu vбћnм vмшнte?Ano.Uћ se to nese.Jednou pro dбmu a jednou pro pбna.To je prvnн, a doufejme, ћe ne poslednн.No tak.Ne, takhle ne. Na ex.Chcete slyљet moji ћivotnн filozofii?</se>
  </para>
  <para id="18">
    <se lang="ara" variant_id="0">жИЪК ЗбЗжСЗЮ Лг УКег Мждм ЭСндПбм Эм СЪЗнКм гЗбнЗСЪЗнКЯ гЗбнЗЗМб ЛгЯдК ЗЭжТ ИЗбгУЗИЮЗК бИЪЦ ЗбжЮКжИЪП РбЯ .....еРЗ бЗ негЯ ЗбнУ ЯРбЯ їЗбнУ ЗбгЭСжЦ Зд неКг ЗбМгнЪ ИИЪЦегнЗ бЯ гд гМдждеЗЪдм ЗбнУ Яб гдЗ МТБ гд ЗбгМКгЪїЯбЗгЯ ОСШЬЬЬЬЬЬмЗМбгФСжИЯ жгФСжИ ЗбУнПедОИ Зжб гФСжИ бЯ жЗКгдм Зд бЗ нЯжд ЗбЗОнС _СЭЗЮ ЗбУжБенЗ бЗ СФЭе жЗНЬЬПеЗКСнПнд Зд КУКгЪм Збм ЭбУЭУКм Эм ЗбНнЗеїЗИПЗ ИЭЪб ЗбЗгжС ЮИб Зд КЭЪб ИЬЬЬЯбг ЗЮЗИб ФОХ гЛбЯ ЮШ_гж ЮШжебнУК едЗЯ РСе ЪЗШЭе Зж СжгЗдУнеЗж ШнИе ЮбИ Эм МУПЯ Ябе___бЬЬЬЬЬжНеРЗ бнУ гЭнПЗ .Иб ИУИИ ЗбгКЗЪИ жЪдПгЗ КЪКСЦЯ ЗбЗФнЗБ Зж ЗбдЗУ ЭЗдЯ КИЪПег Ъд ШСнЮЯжККОбХ гдег ЗеРЗ СЗнЯ їїбЗ КдЩСм Збм ЪдгЗ КЮжбнд РбЯ гЗ НПЛ ббгСНжг бОжЯ бнУ РдИм жбг КЯд ЭЯСКЬЬЬмгд ЮЗб ИЗдеЗ ЭЯСКЯ їЗбМгнЪ нКегдм ЗдК жЗбМгнЪ жЗбЗИ ИЗСм </se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Kako te to privuklo?Morao sam se stalno tuжipa zaљto usput ne bih zaradio?Bio sam klinac kad su miukokali staroga. Nije bitno kako.Charleya i mene strpalisu u neku rupu, djeиji dom.Kakav dom! Pobjegao sam.Borio sam se klupski, prodavaonovine. Johnny me kupio.Kupio te? -Pa da.Neko mi je vrijeme dobro iљlo.Poslije... Ma ne znam.Tebe ionako nije briga.Ne bismo li svitrebali mariti za sve?Baљ si љaљavica! -Svi smo povezani.Vjerujeљ u te ljigavosti? -Da.Jedan dami, jedan gospodinu.Za naљu prvu cugu, valjdanije i posljednja. Kuc!Pij!Fino? Ne tako, na eks!Zanima te moja ћivotna filozofija?Bolje ti njega nego on tebe.U ћivotu nisamupoznala takvu osobu.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Никога не съм срещалачовек като теб.У теб няма и капка чувство,романтикачовешка добрина.Че за какво ми е,освен да ми носи неприятности?Щом нещо или някойти се изпречи на пътя ти,просто го разкарваш?Не ме гледай така. Нямам виназа случилото се с Джоуи.Не аз съм решил да го убия.Кой те обвинява?Всички ме сочат с пръст.Ти, идиотите в църкватаи отец Бари.Не ми хареса как ме гледаше.Той гледаше всички еднакво.Нима?Какво е намислил отец Бари?-Каква му е далаверата?-Далавера ли?Да, далаверата.-Всеки си има далавера.-Но той е свещеник.Шегуваш ли се?-Това няма значение.-В никого ли не вярваш?Тук всеки е сам за себе си.Това е оцеляването.Когато си с точните хора,получаваш малко джобни.-Иначе?-Иначе си загубен.Това е животинско съществуване.Предпочитам да съм животно,отколкото да свърша като...Като Джоуи?-Боиш ли се да кажеш името му?-Не.Защо повтаряш все едно и също?Хайде, пий. В този живот трябвада има и малко удоволствия.Хайде. Ще пусна музика.Какво има?Какво ти става?За бога, помогни ми, ако можеш.</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">ОТІВДгУ¦ёГГ»єИ№э-єИ№эГ»? -Г»ПлєНОТєИТ»±­Вр?µЅѕЖ№Э?ОТЦЄµАТ»ёцІ»ґнµДРЎµШ·Ѕ  УРЕ®КїЧЁУГµДИлїЪЧЯ°Й  І»»бФхСщµДЧЯВпМ«єГБЛВуїЛБЅ±­ёсАјµЗ  БЅ±­ЖЎѕЖ-ЧтНнУРїґИ­ИьВр? -Г»УРТ»ёцЅРАЧБ¦µД  єНДгТФЗ°Т»СщУГЛ«КЦПЈНыЛыФЛЖш±ИОТєГДгХжµДµ±№эИ­»чКЦ?ТФЗ°КЗФхГґ»б¶ФДЗУРРЛИ¤?ОТТІІ»ЦЄµА  ѕхµГДГЗ®ґтјЬТІІ»ґнОТАПµщ±»Й±µГ±рМбБЛ  ЛыГЗ°СОТєНІйАн...¶ЄµЅТ»ёцЛыГЗЅР¶щНЇЦ®јТµД№нµШ·ЅМм°Ў  ДЗАпХжїЙЕВ·ґХэОТґУДЗАпМУЧЯФЪТ»јТѕгАЦІїґтИ­  ·ІАыКХВтБЛОТКХВтДг¶ФУРёцК±ЖЪОТФЛЖш»№І»ґнИ»єу</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">Nikoho jako vy neznбm.Nenн ve vбs љpetka citu, romantiky...ani laskavosti.K иemu je to dobrй?Jsou s tнm jen problйmy.A kdyћ se vбm nмkdo postavн do cesty,tak ho prostм srazнte,zbavнte se ho. Takhle uvaћujete?Nedнvejte se na mм takhle.Kvщli mne Joey nezemrel.Jб za jeho smrt nemщћu.Nikdo netvrdн, ћe ano.Kaћdэ mм z toho obvinuje.Vy i ti moulovй z kostela a pбter Barry.Nelнbilo se mi, jak se na mм dнval.Dнval se na kaћdйho stejnм.To teda jo.O co mu vlastnм jde?-Co mб za lubem?-Za lubem?Ano, za lubem.-Kaћdэ mб nмco za lubem.-Ale on je knмz.No a co?-Jakэ je v tom rozdнl?-Vy nevмшнte nikomu, viпte?Tady je kaћdэ jen sбm za sebe.Jde o to preћнt.Stбt za sprбvnэmi lidmi, aby...na vбs zbyly nejakй penнze.-A kdyћ ne?-Tak jdete ke dnu.To je zvншecн ћivot.Radљi ћнt jako zvншe neћ skonиit jako...Jako Joey?-Bojнte se vyslovit jeho jmйno?-Ne.Proи o tom poшбd mluvнte?Napijte se pшece. Uћijte si trochu ћivota.No tak. Pustнm nмjakou hudbu.Co se dмje?Co je vбm?Pomozte mi, proboha prosнm.</se>
  </para>
  <para id="19">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЯЗд ндЩС Збм ЗбМгнЪ ИдЭУ ЗбШСнЮеНЮЗ гЗРЗ нджм ЗбЗИ ИЗСм Зд нЭЪбї.гЗем КМЗСКе гФСжЪе ї_КМЗСдеЗМб КМЗСКе ЗбЫнС гФСжЪе ЗбМгнЪ бПнег КМЗСе ЫнС гФСжЪе ___бЯде ЗбЮПнУЗбЮПнУ Зде нУСЮ ИЗУг ЗбПнд еРЗ бЗ нЭСЮ Эм Фмъ_ЗдК бЗ КХПЮ ЗНПЗ ЗбнУ ЯРбЯ їедЗ нЪгб ЗбСМб гд ЗМб дЭУе ЭЮШ Зде ЗбИЮЗБ.Зде ЗбжЮжЭ Збм ЗбЗФОЗХ ЗбгдЗУИнд НКм КНХб Ъбм ...ЗбЮбнб гд ЗбдЮжП жЗд бг нНПЛї_жЗд бг нНПЛ їЗдеЗ ЗбНнЗе гЛб ЗбНнжЗд ЗЭЦб Зд ЗЪнФ ЯНнжЗд Ъбм Зд ндКем Им ЗбЗгС гЛб гЛб ЗОжм ЗЗбгСНжг Мжмеб КОЗЭ Зд КРЯС ЗУге ї___ЯбЗбгЗ КХСнд Ъбм Южб РбЯ їенЗ бЯм нМИ Зд КУКгКЪм ИЗбНнЗе ЮбнбЗенЗ ,УЗФЫб ИЪЦ ЗбгУнЮмгЗ ОШИЯ їгЗ ОШИЯ їУЗЪПдм Зд ЯдК КУКШнЪЗж Зд ЗУЗЪПЯ нЗ ЗнПмЗжП Зд ЗУЗЪПЯ .бЯд бнУ едЗЯ гЗ нгЯддм Ъгбе НУдЗ гЗ ЯдК нМИ Зд ЗУЗбЯ енЗ нЗ ЗнПм .КдЗжбм ИЪЦ ЗбИнСеенЗ бЗ ЗСнПеЗ ЗдК ЗИЮм едЗ жЗдем гФСжИЯ </se>
    <se lang="bos" variant_id="1">To ti samo stvara probleme.Stvari i ljude pred sobomsamo odgurneљ, otpiliљ ih?Ne optuћuj me,nisam ja kriv za Joeya.Nisam ga ja sredio.Tko kaћe da jesi? -Sviupiru prstom u mene.Ti, bitange u crkvi, veleиasni Barry.Nije mi se svidjelo kako megledao. -Sve je isto gledao.I љto taj veleиasni muti?Muti? -Svatko neљto muti.On je sveжenik! -To nema veze.Nikomu ne vjerujeљ. -Ovdjese uzdaj u se i u svoje kljuse.Borba za ћivot. Odaberi pravustranu da nisi praznih dћepova.A u suprotnome? -Toneљ!Kao da si ћivotinja. -Boljenego da zavrљim kao...Kao Joey?Bojiљ mu se spomenuti ime? -Ne!Zaљto stalno po tome guslaљ?Daj pij, moraљ se u ћivotuzabaviti. Pustit жu glazbu.Љto ti je?Љto je s tobom?Za Boga miloga, pomozi mi.Rado bih ti pomogao, Edie.Ali nemoжan sam.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Бих искал да помогна,но нищо не мога да направя.Добре.Не биваше да те моля.Иди, стига. Пийни бира.Хайде.Не я искам.Ти остани да си допиеш питието.Не тръгвай. Имам цял животпред себе си да си допия.Сърдиш ли ми се?За какво?Не знам.Че не мога да ти помогна.Щеше да го направиш, ако можеше.Ето ме.Избери печелившия.Първо трябва да целуна булката.Хайде, не ти е за пръв път!Можеш да излезеш оттам.Искаш ли да те изпратя?-Хайде. Какво става тук?-Дай ми цигара.Не бива да пушиш толкова.Хайде, ще се измъкнем оттук.Какво има?Хайде.Хубава мелодия.</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">ґујТІ»¶јУ¦ёГФЪТв±рИЛВр?ДгХжКЗ·иЧУГїёцИЛІ»¶јКЗ±рИЛЙъГьµДТ»Ії·ЦВр?ДгХжµДПаРЕДЗР©№н»°?ОТРЕАґ  Т»±­КЗРЎЅгµД  Т»±­КЗПИЙъµДХвКЗµЪТ»±­  ПЈНыІ»КЗЧоєуТ»±­єИ°ЙІ»  І»КЗДЗСщ  Т»ЖшєЗіЙПлМэОТµДИЛЙъХЬАнВр?ПИПВКЦОЄЗїОТГ»Уц№эДгХвЦЦИЛДгХыёцИЛГ»УРТ»ЛїЗйёРГ»УРТ»µгАЛВюЗйµч  ТІГ»УРТ»µгИЛРФµДЙЖБјДЗР©¶«ОчЦ»»бИЗ»цЙПЙнУРКВЗй·Б°­µЅДг  ДгѕН°СЛыГЗМЯµЅТ»±Я  ХвѕНКЗДгµДїґ·Ё?±рХвСщїґОТ  ДЗІ»КЗОТµДґнёЙµфЗЗІ»КЗОТµДЦчТвЛ­ЛµКЗДгµДЦчТв?ґујТ¶јХл¶ФОТДг  ЅММГµДИЛ  »№УР±ґИрЙсёёОТІ»ПІ»¶ЛыїґОТµДСщЧУЛы¶ФГїёцИЛ¶јТ»СщКЗВр?±ґИрЙсёёФхГґёгµД?-ЛыµДДїµДКЗКІГґ? -ДїµД?¶Ф  ЛыµДДїµД-ГїёцИЛ¶јУРДїµД  -ЛыКЗЙсёё°ЎДЗУЦФхСщ?-Г»Й¶І»Н¬  -ДгЛ­¶јІ»ПаРЕ  ¶Ф°Й?</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">Chci vбm pomoct, ale nemщћu nic dмlat.To nic.Nemмla jsem vбs o to ћбdat.Edie, no tak. Napijte se troљku.No tak.Nechci.Zщstante tu a dopijte svщj drink.Nechoпte. Na pitн mбm celэ ћivot.Zlobнte se na mм?Proи?Nevнm. Protoћe vбm nemohu pomoиi.Ale pomohl byste mi, viпte?Uћ bмћнm.Vyberte si.Nejdшнv musнm polнbit nevмstu.Uћ jsi ji polнbil!Tudy se dostanete ven. Chcete pomoct?-Co se to tady dмje?-Dмjte mi cigaretu.Nesmнte tolik kouшit.Pojпme odsud.Co se dмje?No tak.To je hezkб melodie.</se>
  </para>
  <para id="20">
    <se lang="ara" variant_id="0">еб ЗдК ЫЗЦИе гдЬЬЬм їбгЗРЗ їбЗ ЗПСм бЗддм бг ЗКгЯд гд дУЗЪПКЯ ЯдК бКЭЪб Зд ЯЗд ИЗУКШЗЪКЯ еЗ ЗдЗ ЗКнЬЬЬЬЬЬеЗОКбЗ СЮгЗ ЭЗЖЬЬЬЬТЗнМИ Зд ЗИжУ ЗбЪСжУ ЮИбЗ нгЯдЯ Зд КОСМм гд едЗ .ЗКСнПнд Зд ЗХШНИЯ їенЗ гЗРЗ нМСм едЗ ї___ЗЪШдм УнМЗСенМИ Зд КЯЭ Ъд ЗбКПОнд ,ЗбКПОнд гЦС ИЗбХНе жЗбЮбИ жЗбФСЗннд енЗ УдРеИ гд едЗ гЗ ЗбОШЬЬЬИ їенЗ еРЗ бНд МгнЬЬЬЬЬЬб ОРм бИЗд УнЭнПЯ ФЯСЗ __ЗКЪМИЯ КбЯ ЗбгжУнЮм бж ЯдК гСКПнЗ ИПбКм бШбИК гдЯ ЗбСЮХ бЯЬЬЬденЗ ЗКСнПнд ЗбСЮХ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Bolje da te nisam molila.Otpij malo piva. Daj!Ne ћelim.Ti ostani i popij svoje. -Ne idi.Piti stignem dok sam ћiv.Ljutiљ se na mene?Zaљto? -Jer nisam...Jer ti nisam od pomoжi.Pomogao bi mi da moћeљ.Evo me!Biraj pobjednika. Samo иas,da prvo poljubim nevjestu.Veж si je ljubio!Onuda moћeљ van.Da te odvedem?Љto izvodite? -Daj micigaretu. -Skreљi to puљenje!Ovuda жemo.Љto ti je?Daj! -Lijepa melodija.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">-Благодаря.-Харесва ли ти музиката?Ако си бях облякъл смокинга,щях да те поканя на танц, но...Искаш ли да се завъртим?Ела, не се страхувай.Танцуваш божествено.Мисля, че добре се забавляваме.Да могат да те видят монахините.Чакай малко.Имам чувството, че се нося.Просто се нося.Нося се.Къде ли не те търсих, Тери.Шефът те вика.Веднага ли?Да, току-що му се обадилиот по-горе.Нещо се е объркало. Бесен е.Първо ще я изпратя.Не бих се бавил.Аз ще изпратя младата госпожица.Кажи му, че ще дойда,когато съм готов.Ей, чакай!Кой беше това?Не знам. Някаква мутра.Кой е той?Спри да разследваш за Джоуи.Не е безопасно.Казвам ти, че не е безопасно.Г-н Малой,надявах се да ви открия тук.Извинете, госпожице.Връчвам ви призовка, г-н Малой.Какво?</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">ОЄБЛ»оЧЕ  ёъ¶ФБЛИЛ...ІЕДЬ»оПВИҐ  їЪґьІЕ»бУРЗ®-Из№ыёъґнБЛДШ? -ёъґнБЛ? ДЗѕНГ»ёгН·БЛДЗСщјтЦ±ПсЗЭКЮОТДюїЙДЗСщТІІ»ФёПсЗЗТ»Сщ?-ДгЕВМбµЅЛыГыЧЦ? -Г»УРДгОЄєОТ»Ц±МбХвјюКВ?Аґ  єИНк  ДгТЄЗбЛЙТ»µгєИ°Й  ОТИҐ·ЕµгТфАЦФхГґБЛ?ФхГґБЛ? ДгФхГґБЛ?їґФЪЙПµЫµД·ЭЙПЗл°пОТТАЭ¶  ОТПл°пГ¦їЙКЗОТОЮДЬОЄБ¦єГ°ЙОТІ»ёГОКДгАґ  єИµгЖЎѕЖєИВпІ»ПлєИДгґэФЪХвАпєИНкМэєГ  ±рЧЯ  ОТУРТ»±ІЧУК±јдїЙТФєИДгЖшОТВр?ОТОЄКІГґТЄЖш?І»ЦЄµА  ТтОЄОТ°пІ»ЙПДгµДГ¦</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">-Dмkuji.-Lнbн se vбm ta hudba?Kdybych mмl smoking,poћбdal bych vбs o tanec, ale...Chcete si zatanиit?No tak, nebojte se.Tanинte skvele.Myslнm, ћe to docela љlo.Teп by vбs mмly vidмt sestry.Pockejte chvilku.Jako bych se vynбљela.Ъplnм se vznбљнm.Letнm.Vљude tм hledбm, Terry.Љйf s tebou chce mluvit.Hned teп?Ano, prбvм mu volali seshora.Nмjakэ prщљvih. Je hroznм naљtvanэ.Nejdшнv ji odvedu domu.To bych nedмlal. Doprovodнm sleиinku sбm.Шekni, ћe pшijdu, hned jak budu moct.Pockej!Kdo to byl?Nevнm. Nмjakэ moula.Kdo to byl?Musнte se pшestat zajнmat o Joeyho smrt.Je to nebezpecnй.Шнkбm vбm, ћe to je nebezpecnй.Pane Malloyi, doufal jsem,ћe vбs tady najdu.Promiтte, slecno.Mбm tu pro vбs obsнlku, pane Malloyi.Coћe?</se>
  </para>
  <para id="21">
    <se lang="ara" variant_id="0">СЮХЯ ИеЗ ЗНУЗУЗЩд ЗддЗ дНУд ЗбСЮХбнК ЗбСЗеИЗК КСЗЯ ЗбЗд ЗдКЩС бНЩеЗФЪС ЯЗддм ЗШнС Зддм ЗШнС ЗШнС ЭНУИИНЛК ЪдЯ Эм Яб гЯЗд нЗ КнСм ЗбСЖнУ нСнПЯ їїЗбЗд їЗМб ,бЮП КбЮнК гЯЗбге бКже гд СЖнУе едЗЯ ОШИ гЗ .Зде гЪХИ МПЗУЗХШНИеЗ Збм ЗбгдТб ЗжбЗбЗ нМПС ИЯ Зд КЭЪб РбЯ ЗдЗ УЗХШНИ ЗбЗдУе Збм ЗбгдТбЗОИСе Зддм УЗНЦС ЪдПгЗ ЗЯжд МЗеТЗЗдКЩСгд ЯЗд еРЗ їбЗЗЪСЭ гМСг гЗ гд ЯЗд їїнМИ Зд КЯЭм Ъд гНЗжбе гЪСЭе гЗ НПЛ ббгСНжг ЗОжЯ ЭеРЗ ОШСЗде ОШС УнП гЗбжм ЯдК ЗКгдм Зд ЗМПЯ едЬЬЬЬЬЗ ЪЭжЗ нЗ ЗдУЬЬЬЬЬеедЗЯ ЗгС бЯ ббНЦжС Збм ЗбгНШЯе нЗ УнП гЗбжм гЗРЗ їЗНЦС Збм гНЯге ЗбжбЗне СЮг 9 Эм Зб 10 ХИЗН ЗбМгЪе ЗОИСКЯ Зддм бЗ ЗЪСЭ ФнЖЗ гд ЗбЗгСнгЯдЯ Зд КНЦС гНЗгнЗ Зд ФЖКгдНЯ ЗбПУКжС НЮ НгЗне дЭУЯгд ЗУЖбе ЮП КПндЯ Эм Зм МСЗЖгЗКЪСЭ гЗРЗ нШбИжд гдмї</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Sviрa ti se glazba?Da sam u smokingu,zamolio bih te za ples...Jesi za иagu?Ne boj se. Bajno pleљeљ.Dobro nam ide.Da te иasne vide!Samo malo!Kao da lebdim.Samo lebdim...Lebdim...Posvuda te traћim. Љef te treba.Smjesta? -Zvali su ga odozgo.Frka je, bijesan je.Da prvo nju odvedem doma.-Nemoj, ja жu odvesti gospoрicu.Reci mu da жu doжi kadbudem mogao. -Ej, иekaj me!Tko je to?Ne znam. Neka bitanga.Tko? -Prestani istraћivatio Joeyu, opasno je.Kad ti kaћem! -G. Malloy!Baљ sam vam se nadao.Oprostite, gospoрice.Sudski poziv za vas.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Казах ви, че нищо не знам.Доведете си адвокат, ако искате.По конституция имате правона правна защитасрещу въпроси, които могатда ви уличат в престъпление.Знаете ли какво ме каратеда направя?Г-н Малой, от вас искамесамо да кажете истината.Лека нощ, хлапе. Хубава сватба.Какво ще правиш?Със сигурност няма да издрънкамнищо на някакво ченге.Значи Джони Френдли е поръчалубийството на Джоуи, нали?Поръчал го еили поне е замесен в него, нали?Той и по-големият ти брат Чарли?Не можеш да ми кажеш,защото и ти си въвлечен.Защото си лош като тях.Кажи ми истината.По-добре се връщайв онова училище от приказките.Сама се подлудяваш,подлудяваш и мен.Не се тревожи за истината.Помисли за себе си.Трябваше да очаквам,че няма да ми кажеш.Татко каза, че си бил собственостна Джони Френдли. Май още си.Нищо чудно,че всички те смятат за тъпак.Не ми говори така, Иди,не ми говори така сега.Нищо чудно.Само се опитвам да ти помогна.Опитвам се да те предпазя.Какво повече да направя?-Много повече.-Чакай малко.Много, много повече.Къде отиваш?</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">ОТАґБЛПИМфТ»ёцИЛµИµИ  ОТТЄПИОЗРВДпЧУЛгБЛ°Й  ДгТФЗ°ЗЧ№эБЛЧЯДЗ±Я  ТЄОТґшДгЧЯВр?-ФхГґ»ШКВ? -ёшОТТ»ёщСМДгТЄЅдСМБЛОТГЗґУХвАпіцИҐДгФхГґБЛ?±рХвСщТфАЦєЬГАХвАпУРїЪПгМЗ  іФБЛ»бєГТ»µг-Р»Р»  -ПІ»¶ХвТфАЦВр?Из№ыУРСаОІ·ю  ОТ»бЗлДгМшОи  І»№эПлМшОиВр?Аґ°Ў  ±рЕВДгМшµГєГј«БЛїґ°Й  ОТГЗМшµГєЬ°фРЮЕ®У¦ёГїґїґДгµДСщЧУµИТ»ПВОТєГПсФЪёЎЧЕёЎЧЕ</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">Uћ jsem vбm шekl, ћe o tom nic nevнm.Mщћete pшijнt s prбvnнkem.Mбte ze zбkona prбvo na obhajobu...pшed otбzkami, kterй by vбs obvinovalyze spбchбnн trestnйho иinu.Vнte, co po mnм chtмjн?Jedinй, co od vбs chиeme,pane Malloyi, je slyљet pravdu.Nashledanou. Hezkou svatbu.Co budete dмlat?Urиitм nebudu prбskat nмjakйmu fнzlovi.Friendly nechal Joeyho zabнt, viпte?Aќ uћ ho nechal zabнt nebo ne,nмco s tнm spolecnйho mмl, ћe?On a vбљ velkэ bratr Charley?A vy mi to nemщћete шнci,protoћe jste jednнm z nich.Protoћe jste zrovna takovэ, jako oni.Шeknete mi pravdu.Vraќte se radљi do tй vaљн љkoly.Tady z toho zcvoknete a jб zcvoknu z vбs.Netrapte se pravdou.Dмlejte si starosti o sebe.Mмla jsem vмdмt, ћe mi nic neшeknete.Tбta шнkal, ћe vбs Johnny Friendlykdysi vlastnil. To poшбd platн.Nenн divu, ћe vбm nadбvajн do grбzlu.Tohle mi neшнkejte, Edie.Nenн divu.Chci vбm jenom pomoиi.Nechci, aby se vбm nмco stalo.Co vнc po mne jeљtм chcete?-Mnohem vнc.-Pockejte pшece.Mnohem, mnohem vнc.Kam jdete?</se>
  </para>
  <para id="22">
    <se lang="ara" variant_id="0">КХИН Ъбм ОнС нЗ ЭКм КгКЪ ИНЭб ЗбТЭЗЭгЗРЗ УКЭЪб їбд ЗжФм Збм ФСШм ИЗбКЗЯнПМжм ЭСдПбм еж гд ЗгС ИЮКб ЗОжм Мжм гЬЬЬЬжїЗгС ИЮКб ЗОжм ЗбнУ ЯРбЯ їеж жЗОжЯ ЗбЗЯИС КФЗбм бЗ нгЯдЯ Зд КОИСдм бЗдЯ ФЗСЯК Эм ЗбМСнгебЗдЯ жНФ гЛбег КгЗгЗ ЗОИСдм ИЗбНЮнЮе нЗ КнСм їнМПС ИЯ ЗбЪжПе Збм ЗбМЗгЪе НнЛ бЗ КжМП гФЗЯб ЯЭм Ъд ЗбЗеКгЗг ИЗбНЮнЮе жЗдКИем бдЭУЯ ЯЗд Ъбне Зд ЗЪСЭ ЗдЯ бд КОИСдм ЮЗб ЗИжм ИжИ Зд Мждм ЭСндПбм ЯЗд нгКбЯЯ жеж бЗнТЗб нгКбЯЯбЗ ЗКЪМИ Зд ЗбМгнЪ нУгждЯ ИЗбгМСг бЗ КЮжбм еРЗ бм нЗ ЗнПм бЗ ЪМИЗддм ЗНЗжб гУЗЪПКЯ ЭНУИЗНЗжб Зд ЗНгнЯ гд ЗбЗРм гЗРЗ КСнПнддм Зд ЗЭЪб ЗнЦЗ їЗЯЛС ИЯЛнС __ЗдКЩСм бНЩеЗЯЛС ИЯЛнС МПЗЗнд ЗдК РЗеИегСНИЗ нЗ Мждм ЯдК УЗКм Збм едЗЯ бКжм Знд ЯдК Эм ФнЯЗЫжї--ЯбЗ  ЯдК Эм ШСнЮм Збм едЗЯ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Rekao sam da niљta ne znam.-Moћete povesti odvjetnika.Imate pravo na zaљtitu od pitanjakoja vas upleжu u kaznena djela.Znate љto od menetraћite? -Da kaћete istinu.Laku noж, mali. Krasna svadba!Љto жeљ?Cinkati neжu!Johnny je naruиioJoeyevo ubojstvo?Oиito ima veze s njim.Skupa s tvojim Charleyem!Љutiљ jer si i ti umijeљan. Istipokvarenjak. Reci mi istinu!Vrati se u svoju rajsku љkolu.Izluрujeљ i sebe i mene.Pusti istinu, misli na sebe!-Jasno da mi neжeљ reжi.Bio si Johnnyjevovlasniљtvo, kaћe tata. I ostao!Nije иudo da svi kaћu da si protuha.Nemoj sada takosa mnom. -Nije иudo!Nije иudo! -Samo ti pomaћem.Da ne stradaљ! Љto bi viљe?Mnogo viљe. -Stani!-Mnogo, mnogo viљe.Kamo жeљ?</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">-В Чикаго ли беше?-Не, идвах насам.Колко пъти си бил в нокаут, Тери?Два пъти.Твърде много.Размътен ти е мозъкът.Какво правиш по забавите?Мислех, че ще следишонова църковно събрание.Бях там. Нищо не се случи.Нищо не се случило!Голяма работа свърши.Още един като него и всичкище облечем раирани пижами.Казвам ти, Джони, нищо не стана.Само свещеникът приказва.След половин час някой сиТимъти Дъган тайно е ходилпри комисията по престъпносттаи доста се е разприказвал.Че какво знае Дъган?39 страници за дейността ни.Откъде сте ги взели?-Намерих ги.-Събрани съчинения, Т. Дъган.Знаех, че е смелчага, но никога...Смелост! Нещастен доносник.Трябва да му извият врата.Пада ни се, като се забъркахмес дезориентирания ти брат.Ставаше за майтап,но това е бизнес.Не обичамнякой да ми се размотава.-Аз не съм...-Защо излизаш със сестра му?Млъквай!Това е заради тази Дойл,оплела го е,та вече се носи из облаците.Това е нездравословна връзка.-Определено!-Разкарай я,ако не ви е омръзнал животъти на двамата.-Знаеш ли къде живее?-Да.Трябва да запушимустата на Дъган,иначе ще вдигнестрахотен шум в града.Имаме най-яките мъжена пристанището.Време е да ги използваме.Незабавно, ако не и по-скоро.А ти знаеш ли къде ще отидеш?В трюма. Край на привилегиите.Долу в товарното с бачкаторите,докато си научиш урока.Да вървим.Вразуми се!</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">ОТТ»Ц±ФЪХТДг  АП°еТЄХТДгПЦФЪ?ЛыёХЅУµЅґуАП°еµДµз»°І»ЦЄКІГґіцБЛОКМв  ЛыєЬЙъЖшОТПИЛНЛэ»ШјТОТ°пДгЛНРЎЅг»ШјТєГБЛОТЧј±ёєГѕН№эИҐСЗВе  µИТ»ПВДЗКЗЛ­?І»ЦЄµА  Т»ёцОЮАµЛыКЗЛ­?І»ТЄФЩІйЗЗµДКВБЛ  єЬОЈПХОТёжЛЯДг  ХжµДІ»°ІИ«ВнВЮПИЙъ  ОТХэПЈНыФЪХвАпХТµЅДгРЎЅг  ±§ЗёУРДгµДґ«Ж±КІГґ?ЦЭБў·ЁФєѕЕєЕНҐ  ЦЬОеЙПОзК®µгОТКІГґ¶јІ»ЦЄµАДгїЙТФХТВЙК¦№эИҐёщѕЭ·ЁВЙДгУРИЁ±Ј»¤ЧФјє...І»»Шґр»бИГИЛјТТФОЄДгУРЧпµДОКМвЦЄµАЛыГЗТЄОТЧцКІГґВр?ОТГЗЦ»ПлИГДгЛµКµ»°єўЧУ  Нн°ІєГ°фµД»йАсОТІЕІ»»бОЄѕЇІм¶шёжГЬЗ®ДюЎ¤·ІАыє¦ЗЗ±»Й±  ¶Ф°Й?ЛыєНДЗјюКВУР№Ш?ЛыєНДгґуёзІйАн?ДгёГТІУР·Э°Й?ДгєНЛыГЗТ»Сщ»µ  ёжЛЯОТКµ»°їм»ШС§РЈИҐ  Дгїм·иБЛ...Дгїм°СОТёг·иБЛ</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">-Kde jsi byl, v Chicagu?-Ne, љel jsem za tebou.Kolikrбt v ћivotм tм knokautovali, Terry?Knokautovali? Dvakrбt.To je moc.Asi ti z toho pмknм zmмknul mozek.Co mбљ v hlavм, piliny?Mмls pшece dбvat pozorna to shromбћdenн v kostele.Byl jsem tam. Nic se nedмlo.Tak nic se nedмlo.Podнvejme se na myslitele.Jeљtм jeden takovэa mбme vљichni pruhovanй hadry.Шнkбm, Johnny, ћe se tam nic nestalo.Mluvil jenom knмz.Za pul hodiny potom mмl ale jistэTimothy J. Dugan soukromэ rozhovor...s vyљetrovacн komisн,a to zas mluvil jenom on.Dugan, copak ten vн?Jen 39 stran informacн o naљн иinnosti.Kde jste to vzali?-Prostм jsem to sehnal.-Sebranй spisy T.J. Dugana.Vмdмl jsem, ћe mб odvahu, ale...Odvahu! Ten vљivej prбskaи.Mмli bychom mu zakroutit krkem!To mбme za to, ћe jsme se spolehlina tvйho vymaљtмnйho brбљku.Byl dobшej baviи, ale tohle je byznys.U mм se nikdo flбkat nebude.-Jб jsem...-Prэ chodнљ s jeho sestrou?Drћ hubu!Ta Doylova holka ho zblbla tak,ћe nevн, ин je.To je nezdravэ vztah.-Rozhodnм!-Zbav se jн,pokud chcete oba zustat naћivu.-Mбљ jejн adresu?-Ano.Musнme nмjak umlиet Dugana,nebo spustн nejvмtљн kravбl,jakэ tohle mмsto zaћilo.Mбme v pшнstavu nejlepљн komando.Teп je cas ho pouћнt. Hned.Vнљ, kam pujdeљ? Zpбtky do podpalubн.Ћбdnб lehбrna na pude.Budeљ se potit dole, dokud se nepouинљ.Jdeme.Vezmi rozum do hrsti!</se>
  </para>
  <para id="23">
    <se lang="ara" variant_id="0">гСКнд __еРЗ ЯЛнС МПЗ бЗИП Зд гОЯ неКТ гд ЯЛСе ЗбЦСИЗК ЩддК ЗдЯ УККЗИЪ ЗМКгЗЪ ЗбЯднУеЯдК едЗЯ жбг нНПЛ ФмБбг нНПЛ ФмБ нЗ бе гд гМКеПжЗНП ЗОС гЛбе жУдУМд ЯбдЗ ЗЮжб бЯ нЗ Мждм бг нНПЛ ФнЖЗ ЗИПЗ ЗбЮУ еж гд Кжбм ЗбНПнЛИЪПеЗ ИдХЭ УЗЪе ЗЮЗг Кнгждм ПжЫЗд МбУе УСнегЪ бМде ЗбМдЗнЗК жеж гд ЗОР нКНПЛПжЫЗд гЗРЗ нЪСЭ їгЗ нЯЭм бгбЗ 39 ХЭНе гд ЗбЗЪКСЗЭЗК ЭЮШгд Знд НХбК ЪбнеЗ їНХбК ЪбнеЗ ЭНУИ __ЗЪКСЗЭЗК Кнгждм РжЫЗд ЗбЯЗгбЬЬЬЬеЯдК ЗЪСЭ Зде ФМЗЪ бЯддм бг ФМЗЪ РбЯ ЗбНЮнС нМИ Зд нЮКб Зде гЦНЯ бЯд еРЗ Ъгб бЗ ЗНИ Зд нКЯЗУб ЗНП Эм ЗПЗБ Ъгбм бг ЗЯд бгЗ КЮЗИб ЗОКе ЯЛнСЗЗХгК ЭНУИЗдеЗ ЗбЭКЗе Пжнб бЮП КгЯдК гдежМЪбКе ЪЗФЮЗ беЗ ЗдеЗ ЪбЗЮе ЫнС ХНнеИЗбКЗЯнП ЗИКЪП ЪдеЗ ЗбЗ Зд ЯдКгЗ КСнПЗд Зд КЮКбЗ ЗбПнЯ ЪджЗдеЗ__ЗМб ЪбндЗ Зд дЭЪб ФнЖЗ бдУЯК ПжЫЗд жЗбЗ УнЭЦНдЗ бПндЗ ЗЮжм жЗЪдЭ СМЗб ЗбИНЬЬЬЬЬС ЗКЪСЭ Знд УКРеИїУКЪжП Збм дОТд ЗбУЭнде жбд КНЩм ИЗбЪгб ЗбгСнН Эм ЗбУШНЗбм гОТд ЗбУЭнде НнЛ ЗХЪИ ЗбЗЪгЗб НККм ККЪбг ЗбПСУенЗ ИдЗ ЗдКИе </se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Iz Chicaga? -Baљ sam krenuo.Koliko su te putanokautirali? -Dvaput.Drugi put je previљe. Valjda tiodzvanja u glavi. Pjevaju ptiиice?Љto je? -Trebao si pratitisastanak u crkvi. -I jesam!Niиeg nije bilo. -Manemoj? Kakva mustra!Da je joљ takvih, svi bismorobijali. -Kaћem, nokat!Samo je sveжenikgovorio. -Zbilja?Pa se Timothy Dugansastao s agentima i raspriиao.Љto Dugan zna?-39 stranica o naљoj organizaciji.Odakle ti? -Dobio! -Sabranadjela Timothyja J. Dugana!Znao sam da imapetlju, ali... -Petlju?Kanarincu treba zavrnuti vratom!Kad petljamo s tvojim prolupalimbratom! Dobar je za љalu.Ali u poslu nemazafrkancije. -Nisam...Zaљto se povlaиiљ sasestrom? -Ne... -Zaveћi!Doyleica ga je smotalada ne zna za sebe.Nezdrava veza! -Svakako!Okani je se ako vamje oboma ћivot mio.Imaљ njezinu adresu? -Imam.-Moramo uљutkati Dugana.Da ne sloћi povijesnu frku.Imamo najbolje snagatore.Treba ih uposlitismjesta, i prije!Ti se vraжaљ u potpalublje.Fine poslove otpiљi.Vraжaљ se na tegljenjedok ne doрeљ pameti!Idemo! -Opameti se!</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Най-накрая ирландска стока.Натоварен догорес хубаво ирландско уиски.Ето, Кейо, добрият Господнепрекъснато се грижи за нас.-Така си е.-Хайде, Кейо, вдигай.Добре, вдигайте. Нагоре.Да не отмъкнете от стоката!Знаете отношението на шефакъм кражбите на дребно.Добре, добре.Това е предимството да сидребен човек с голямо палто.-Искам после да те видя за малко.-Ти за какво си тук?Да следиш да не крадем отбезценната стока на г-н Френдли?-Искам да говоря с теб.-Би ли се разкарал от мен?Готово. Взимайте. Вдигайте.Кейо, ти си ходещафабрика за алкохол.Внимавай!Повикайте лекар!Не му трябва лекар, а свещеник.Дойдох да изпълняедно обещание.Дадох дума на Кейо,че ако се изправи срещу мафията,ще го подкрепям докрай.А сега Кейо Дъган е мъртъв.Беше от хоратас дарба да не се примиряват.Този път го нагласиха.Този път го нагласиха завинаги,освен ако не е било злополука,както казва Големият Мак.Някои мислят, че кръстнатасмърт е станала само на Голгота.</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">ОТФзёГЦЄµА°ЦЛµµ±Дк·ІАыКЗДгµДАПґу  ОТПлПЦФЪ»№КЗТ»СщДС№ЦґујТ¶јЛµДгГ»іцПў±рёъОТЛµХвР©  ПЦФЪ±рЛµХвР©ДС№ЦДС№Ц  ОТПл°пДгОТКФЧЕІ»ИГДгКЬЙЛє¦  ОТ»№ДЬЧцКІГґ?-»№УРєЬ¶а  -µИТ»ПВ»№УРєЬ¶аєЬ¶аДгИҐДД?ДгєГ  З®Дю  ОТХэєГТЄ№эИҐ-ѕ­№эЦҐјУёз? -І»  ОТёХєГФЪНѕЦРДг±»ґт»и№эјёґО?ґт»и? БЅґОМ«¶аБЛДгµДДФґь±»ґтЛЙБЛ  АпГжУРЦУВр?КІГґКВ? Дг±ѕАґТЄИҐѕЫ»бОТФЪіЎ  КІГґ¶јГ»УР·ўЙъКІГґ¶јГ»·ўЙъ  ¶јКЗДгЧФјєёгµДФЩ¶аёцПсДгХвСщµДИЛ  ОТГЗѕНµГґ©Зф·юБЛГ»КІГґ  Ц»УРЙсёёФЪЅІ»°°лРЎК±єу  МбД¦Оч¶ЕёщЕЬИҐ...єН·ёЧпОЇФ±»бјыГж  ¶шЗТЛыХР№©БЛ¶Еёщ  ЛыЦЄµАКІГґ?Ц»КЗ39Ті№ШУЪОТГЗµДФЛЧчµДПыПўДгДДЕЄАґµД?</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">Konecnм zбsilka z Irska.Aћ po okraj naloћenб whisky.Vidнљ, Kayo, bщh se o nбs vћdycky postarб.-To tedy ano.-Teп nahoru, Kayo.Jo, jeљtм kousek. Sundejte to.Ne abyste nмco љtнpli.Vнte, jak љйf zaиhбzн se zlodмji.No jo.Tady vidнte vэhodymalйho muћe ve velkйm kabбtм.-Mбљ minutku?-Co tady dмlбљ?Dohlнћнљ, abychom nekradlidrahocennэ nбklad pana Friendlyho?-Musнm s tebou mluvit.-Nech mм na pokoji.Nahoru. Sundejte to.Kayo, ty jsi ћivб palнrna.Bacha!Seћeтte doktora.Doktora uћ nepotшebuje. Spнљ knмze.Pшiљel jsem splnit slib.Slнbil jsem Kayovi, ћe kdyћ se mafii postavн,budu s nнm aћ do konce.A Kayo Dugan je teп mrtvэ.Byl jednнm z tмch, co majн dar vzpurnosti.Teп ho tedy zabili.Zabili ho, tedy pokud to nebyla nehoda,jak tvrdн Big Mac.Nмkteшн lidй si myslн,ћe ukшiћovбnн se stalo jenom na Kalvбrii.</se>
  </para>
  <para id="24">
    <se lang="ara" variant_id="0">ТЗОнСЗ ФНде ЗнСбдПнежгНгбе ИЗбжнУЯм ЗКСм нЗ ЯЗнж .ЗбСИ неКг ИдЗ ПЗЖгЗ еРЗ ХНнН __енЗ нЗ ЯЗнжНУдЗ ЗСЭЪеЗ Збм ЗЪбЬЬЬЬЬм жбЗ КУСЮжЗ Зм гд ЗбжнУЯм КЪСЭжд СЗм ЗбСЖнУ Эм ЗбУСЮЗК ЗбФОХнеНУдЗ НУдЗ ЗбЗд КЪСЭжд ЭЗЖПе ЗСКПЗБ гЪШЭ ЯИнС ___ИЗнОПЪдм ЗСЗЯ бПЮнЮе ИЪПеЗ__бгЗ ЗдК едЗ бдКЗЯП ЗддЗ бд дУСЮ гд ФНде ЗбУнП ЭСдПбм ЗбЛгнде.ЗСнП Зд ЗКНПЛ ЗбнЯ __ЗИКЪП ЪдмНУдЗ ЗСЭЪеЗ Збм ЗЪбм ЗдК гЪгб КЮШнС ЯНжб гКдЮб нЗ ЯЗнж ЗдКИе ЗНЦСжЗ ШИнИ їїЗде бнУ ИНЗМе Збм ШИнИ ИЗ Збм ЮУнУ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Hajde!Napokon irski brod. I todupkom pun dobrog viskija.Vidiљ da se Bogbrine za svoje. -Istina!Diћi, Nokaute! -Vucite! -Vuci! -Ide!Da nisi sluиajno neљto odnio.Znaљ љto љef misli o potkradanju!Dobro! Sitnu иovjekupreљiroka jakna zlata vrijedi.Poslije te trebam. -Paziљ dane krademo Prijateljevu robu?Moramo razgovarati...-Gubi se od mene! Vuci!Ide!Nokaute, pokretna si destilerija!Zovite lijeиnika! -Ne trebalijeиnika, nego sveжenika.Doљao sam odrћati obeжanje.Nokautu sam obeжao da samuza nj ako se suprotstavi mafiji.Da idem do kraja. Sad je mrtav.Imao je dara.Znao se postaviti. Nosad su ga zauvijek sredili.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Убийството на Джоуи, за да несвидетелства, е кръстна смърт.Падналиятвърху Кейо Дъган товар,защото бе готов да изпее всичко,е кръстна смърт.Всеки път, когато мафиятатормози свестен човеки го спре да изпълни гражданскияси дълг, е кръстна смърт.А този, който си седи,който не им попречи,а премълчава каквото знае,е също толкова виновен,колкото и римският войник,пронизал плътта на нашия Господ,за да провери дали е мъртъв.Върни се в църквата си, отче.Момчета, това е моята църква.Ако мислите, че Христос не е тук,на пристанището,значи нищо не разбирате!Разкарай се от този док, отче!Тилио, недей!-Ти на чия страна си?-Нека довърши.Всяка сутрин,когато надуят свирката,Исус стои до васпри избора на работници.Той знае защо взимат някои,а други - подминават.Вижда как глави на семействасе тревожат за наемаи за изхранванетона жените и децата си.Вижда как продавате душите сина мафията за едната надница.Следващият, който метне нещо,ще се разправя с мен!Дори и да едва пъти по едър от мен!Какво мисли Христосза тези с лесните пари,които нищо не работят,а прибират всички вноски?Какво мисли за тези с костюмипо $ 150 и пръстени с диамант,купени с членския ви вноси пари от изнудване.И какво Той, който без страхговори срещу всяко зло,мисли за мълчанието ви?Стига приказки!Само гледайте.Видяхте ли?Знаете ли какво му е лошотона нашето пристанище?Любовта към мръсните пари.Любовта към парите и леснотията</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">ОТЦЄµАЛыУРµЁБї  їЙКЗ...µЁБї? ДЗОФµЧёлЧУ»оµГІ»ДН·іБЛХвКЗУГДгµЬµЬµДєу№ыХвКЗХэКВ  ОТІ»ПЈНыУРИЛНµАБОТГ»НµАБ-ДгОЄєОёъЛыГГ№н»м  -ОТГ»±ХЧмЗ®Дю  І»№эКЗ...µА¶ыјТµДЕ®ИЛИГЛы·ЦРДХвЦЦ№ШПµІ»ХэіЈ-Т»µг¶јГ»ґн  -Л¦µфЛэіэ·ЗДгТІІ»Пл»оБЛ-УРЛэµШЦ·Вр? -УРОТГЗТЄ·в¶ЕёщµДЧм·сФтґуКВѕНІ»ГоБЛПЦФЪКЗАыУГВлН·ИЛКЦµДК±»ъ  ФЅїмФЅєГДгёшОТ»ШµЅАНБ¦№¤ЧчГ»УРКж·юµД№¤їЙЧцБЛ  ёъ±рИЛТ»ЖрБчє№...Ц±µЅС§µЅЅМСµОЄЦ№ОТГЗЧЯ·ЕґПГчµгєГ  ¶ЇЧчїмµгЦХУЪУР°®¶ыАјµД»хґ¬БЛЙПєГНюКїјЙВъЧ°µЅґ¬ППЙПАПМмКЗ±ЈУУОТГЗ</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">Ukшiћovбnн je vraћda Joeyho Doyla,kterэ chtмl svмdиit.l rбdoby neљќastnб nбhoda,kterб ze stejnйho duvoduzabila Kaye Dugana.l to je ukшiћovбnн.Pokaћdй,kdyћ zloиinec brбnн dobrйmu иlovмku...konat svoji obcanskou povinnost,je to ukшiћovбnн.A kaћdэ, kdo jen sedн a nebrбnн tomu,kdo o tomto zloиinu mlин,nese svщj dнl viny...stejnм jako ten шнmskэ vojбk,kterэ bodl Krista, aby se presvмdcil,ћe je mrtvэ.Jdete zpбtky do kostela, otиe.Tohle je mщj kostel.Pokud si myslнte,ћe tady Kristovy zбkony neplatн,tak jste se spletli!Zmizte z naљeho doku, otиe.Tillio, nedмlej to.-Na ин stranм sakra jsi?-Nech ho dokoncit.Kaћdй rбno,kdyћ љйf pшi nбboru foukne do pнљќalky,stojн Jeћнљ pшi vбs.Vidн, proи nмkteшн z vбs smн pracovata nмkteшн ne.Vidн ћivitele rodin,kteшн musн zaplatit nбjem...a sehnat jнdlo pro ћenu a dмti.Vidн, jak za jidбљskэ groљprodбvбte svй duљe пбblovi.Hodнљ jeљtм jednou,a budeљ mнt co dмlat se mnou!Aќ jsi tшeba dvakrбt vмtљн.A co si Jeћнљ myslн o tмch povaleинch,kteшн nepracujн,ale slнznou vљechnu smetanu?Jak se asi dнvб na ty,kteшн nosн obleky za 150 dolarщ...a diamantovй prsteny,kterй si poшнdili z vaљich penмz?A co si on,kterэ vћdy neohroћene bojoval proti zlu,asi myslн o vaљem tichu?Drћ klapaиku!To jsi pшehnal.Vidмls?Vнte, co je s naљнm pшнstavem v nepoшбdku?Je to lбska k penмzщm a k pohodlн,kterб je silnejљн...</se>
  </para>
  <para id="25">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗбЗЮБ ЗбНИб Ъбм ПжЫЗд бЗде ЯЗд УнЪКСЭ ИЯб ФмЖ ЫРЗ еРЗ еж ЗбХбИЭм Яб гСе КЦЫШ ЭнеЗ ЗбЪХЗИе Ъбм СМб ХЗбНЪП Збм ЯднУКЯ нЗ ЗИждЗ ЗСНб гд еРЗ ЗбгСЭЗ нЗ ЗИждЗ ЗХгК </se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Neki misle da su samoIsusa raspeli. Opametite se!Doylea su raspeli kad sumu uzeli ћivot da ne svjedoиi.I Dugana su raspeli kad su gazdrobili da sutra sve ne istrese!Kad mafija pritisne иestitaиovjeka da ne obavi duћnost,i njega raspinje!Tko god sjedi prekriћenih ruku,љuti, a pouzdano zna,kriv je kao rimski vojnik koji jekopljem kuљao je li Isus mrtav.Vratite se u crkvu,veleиasni! -Ovo mi je crkva!Ako mislite da na dokovimanema Krista, grdno se varate!Gubi se s doka, veleиasni!Nemoj, Tillio. -Иiji si ti,mali? -Pusti da dovrљi!Kad razvodnik ujutro zazviћdi,i Isus s vama иeka posao.Vidi zaљto nekeuzmu, druge zaobiрu.Vidi oиeve koji se boje hoжe liimati za stan i hranu za svoje.Vidi da za nadnicuprodajete duљu mafiji!Tko joљ neљto baci, imat жe poslasa mnom, makar dvostruko jaиi!Љto Isus misli o gotovanimakoji prodaju zjake i mlate lovu?Љto misli o tipovima uodijelima za 150 dolara?S dijamantnim prstenjem!Od vaљe иlanarine i reketa.On je neustraљivogovorio protiv zla.Љto misli o vaљoj љutnji?-Zaveћi! Иuvaj mi.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Забравяме, че всеки един туке наш брат-християнин.Но помнете,че Христос винаги е с вас.Христос е когато ви наемат,под палубата, на събрание.Той е коленичил до Дъгани ви говори:''Стореното на най-низшиявсе едно е и на мен.''Стореното на Джоуи и Дъгане сторено и на теб и теб.На всички вас!И само вие,само вие с Божията помощ,имате власттада ги разкарате завинаги.Добре, Кейо.Амин.Добре. Хайде.Разпръснете се. На работа.Иди, ето якето на Джоуи. Кейоби искал да си го вземеш обратно.</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">єГ  А­ЙПИҐ  А­ЧЯІ»ТЄНµДГДгЦЄµААП°еІ»ПІ»¶УРИЛНµ¶«ОчєГАІїґµЅКІГґЅР№·ХМИЛКЖГ»?-ї­УИ  µИТ»ПВєНДгМёМё  -ДгФхГґФЪХвАп?АґїґОТГЗУРГ»УРНµ»х?-ОТПлМё...  -І»ТЄ·іОТА­ЙПИҐ  А­ЙПИҐДгНµМ«¶аБЛ°Йїґ°ЎїмХТТЅЙъЛыІ»УГТЅЙъ  ЛыТЄЙсёёОТКЗАґКµјщіРЕµµДОТґрУ¦ї­УИЦ»ТЄЛыХѕіцАґОТ»бТ»В·ЕгЛыИзЅсї­УИЎ¤¶ЕёщЛАБЛЛыУР·ґї№µДУВЖшХвґОИґ±»УАФ¶КХК°БЛХвґО±»КХК°БЛ  іэ·ЗПсґуВуЛµµДКЗТвНвУРИЛТФОЄ±»¶¤ЛАФЪК®ЧЦјЬЙП  Ц»·ўЙъФЪїЁ·рАыЛыГЗЧоєГёгЗеіюЙ±ЗЗЎ¤µА¶ыГрїЪ  ѕНКЗ±»¶¤ЛАФЪК®ЧЦјЬЙП</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">Mщћete zapomenout na to,ћe kaћdэ иlovмk tady na palube je vбљ bliћnн.Ale pamatujte si, Jeћнљ vбs poшбd vidн.Vidн vбs vybнrat smмny,otevнrat loп i schщzovat.Teп kleин vedle Dugana a spolu s vбmi шнkб:”Co jste uиinili nejmenљнmu z mэchbliћnнch, mne jste uиinili.”Co udмlali Joeymu a Duganovi,udмlali tobм a tobм.Vбm vљem!A jenom vy, s boћн pomocн,se jich mщћete zbavit.Dobrб, Kayo.Amen.Konec шeиnмnн. Do prбce.Edie, tady mбљ Joeyho kabбt.Kayo by urиitм chtмl, abych ti ho vrбtil.</se>
  </para>
  <para id="26">
    <se lang="ara" variant_id="0">Зде нСЯЪ едЗ ИМЗдИ ПжЫЗд жнжЮжб гЪЯг МгнЪЗ гЗ ЭЪбже бМжм  жПжЫЗднНПЛ бЯг ЗнЦЗЯбЯг ЗгндНУдЗ енЗ ЪжПжЗ Збм ЗбЪгбеЗ ем УКСе Мжм нЗ ЗнПм ЗдЗ гКЗЯП Зд ЯЗнж УУнСнПЯ Зд КУКЪнПеЗ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Grabeћ za prljavom lovom. Draћije lagodan posao nego bliћnji!Zaboravljate da ste svibraжa u Kristu. Upamtite!Krist je uvijek s vama. Na zboru,u potpalublju, kleиi uz Dugana.Svima govori:I vama su uиinili љto suuиinili Joeyu i Duganu.I tebi i tebi. Svima!Samo ih vi s Boћjom pomoжimoћete zauvijek nokautirati!U redu, Nokaute?Amen!Idemo! Razlaz!Edie! Joeyeva jakna. Nokautbi sigurno da je uzmeљ natrag.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Твоето ще се разпадне.Гълъби.Неспокойни са.Преди малко тук летеше ястреб.Отче, искам да говоряс вас за момент.Помните ли какво казахтеза Кейо Дъган и това да си траеш,когато знаеш резултата?Не искам да изслушамизповедта ти.Сам ще изровя всичко и ще гоизползвам по най-добрия начин.-Отец Грегъри ще те изповяда.-Не искам да говоря...Чакайте, чакайте малко.Искам да поговоря с вас.Трябва да ме изслушате.Аз прилъгах Джоуи Дойл,когато го убиха.Хайде, изпрати меи сподели всичко.Няма нещо,което да не съм чувал. Давай.</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">ѕН°СЛыС№ЛАТІКЗ±»¶¤ЛАФЪК®ЧЦјЬЙПЦ»ТЄУР¶сНЅЙ±ИЛГрїЪЧиЦ№ЛыИЛРРК№№«ГсИЁ  ѕНКЗ±»¶¤ЛАФЪК®ЧЦјЬЙПИОєОЧшКУІ»№Ь±ЈіЦіБД¬µДИЛѕНПсВЮВнИЛ»оЙъЙъµД°СТ®цХ¶¤ЛАК®ЧЦјЬТ»СщУРЧп»ШДгµДЅММГИҐХвКЗОТµДЅММГ»щ¶ЅѕНФЪХвВлН·°¶±ЯДгѕНУРБнТ»О»їНИЛµЅБЛЙсёё  №ціцВлН·±рХвСщ-ДгСЎДДТ»±Я? -ИГЛыЛµНкГїМмФзЙП...µ±№НИЛµД№¤Н·Т»ґµЙЪЧУТ®цХѕНУлДгГЗН¬ФЪґэ№¤ФЪПЯЛыЦЄµАОЄКІГґУРР©ИЛ»б±»·ЦЕЙµЅ№¤ЧчЛыЦЄµАУРјТНҐµДИЛТЄµЈРД·їЧв...µЈРДјТИЛТЄіФ·№ЛыїґµЅДгГЗОЄОе¶·ГЧХЫСьПВґОёТ¶ЄѕНµГёъОТЛгХКјґК№ЛыїйН·±ИОТґуТ»±¶»щ¶Ѕ¶ФС№ЖИАН№¤µДИЛЧчєОёРПл?Лы¶ФУГ№¤»б»б·СєН»ШїЫВт...ОчЧ°єНЧкЅдµДИЛФхГґПл?¶ФЛщУР¶сКЖБ¦¶јґуµЁі©СФµДЛы¶ФДгГЗµДіБД¬УЦЧчєОёРПл?І»ТЄЛµБЛїґОТµДїґµЅГ»?ЦЄµАХвАпіцБЛКІГґОКМвВр?ОЄЗ®І»ФсКЦ¶О¶ФЗ®µДИИ°®К¤№э¶ФИЛАаµД°®</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">Tvщj uћ se trhб.Holoubci.Jsou rozruљenн.Byl tu jestшбb.Otиe, chci si s vбmi promluvit.Vzpomнnбte, co jste шнkal o...Kayovi Duganovi a o tom,ћe se nemбme bбt promluvit?Nestojнm o vaљi zpovмп.Zjistнm to sбm a naloћнm s tнm podle svйho.-Pбter Gregory vбs vyslyљн.-Nechci mluvit s...Pockejte chvilku.Dejte mi vteшinu.Musнte mм vyslechnout.To jб vylбkal Joeyho Doyla na stшechu.Pojп, projdeme se a vљechno mi povнљ.Nenн nic, co bych jeљtм neslyљel. Zaиni.</se>
  </para>
  <para id="27">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗСнП Зд ЗКНПЛ ЗбнЯ ббНЩе нЗ ЗИждЗ бЗ ЗСнП Зд ЗУКгЪ Збм ЗЪКСЗЭЯУнУКгЪ ЗбЗИ ЫСнЫжСм ЗбнЯ бЗ ЗСнП Зд ЗКНПЛ ЗбмЗдКЩС бНЩеЗСнП Зд ЗКНПЛ ЗбнЯ ббНЩе ЭНУИнМИ Зд КУКгЪ Збм ЗдЗ ПИСК ЮКб Мжм Пжнб </se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Terry!Donijela sam ti Joeyevujaknu. Tvoja se raspada.Golubovi! -Uznemirili su se.Pojavio se jastreb.Edie...Veleиasni, trebam vas naиas.Kad ste govorili o Duganu,kako љutimo, a sve znamo...Neжu tvoju ispovijed. Sam жuiskopati istinu i iskoristiti je.Strpi se, ispovjedit жe teveleиasni Gregory. -Trebam vas...Priиekajte! Samo vas kratko trebam.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Услуга, кого заблуждавам?Беше: ''Направи го, иначе...''Повярвайте ми,мислех, че ще го попритиснат.Не подозирах, че ще го пречукат.Опитах се да го кажана Иди снощи.Наистина опитах,исках да й го кажа.Тя е най-доброто нещо,което ми се е случвало.Какво смяташ да правиш?За какво говорите? За нея ли?Да, за нея. За комисията.За призовката ти.Знам, че получи призовка.Не знам.Все едно да носишмаймуна на гърба си.Въпросът е ''кой кого носи''.Ако пропея, животът миняма да струва пукната пара.А колко ще струва душата ти,ако не го направиш?Те искат да посоча с пръстсобствения си брат.Като дете Джони Френдлиме водеше по мачове.Няма да ме размекнеш.Не ми пука дори да ти е далдоживотен билет за поло.Значи имаш брат. Нека ти кажа,че и други твои братя страдат,докато Джони се лигавина игрището за поло.На мачовете.На твое място бих отишълправо в...Няма значение.Нищо не те карам да правиш,съвестта ти трябва да те накара.Съвест.-Тя може да те подлуди.-Успех.Само това ли ще кажете?Ела тук.Иди ми се обади тази сутрин.Идва да говори с мен.Хайде, защо не й кажеш?Без шикалкавене.Добре.Благодаря.</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">»щ¶ЅУлДгН¬ФЪ»щ¶ЅѕНФЪґэ№¤ФЪПЯ  ґ¬ІХЦР  ЛыѕН№тФЪ¶ЕёщЕФ±ЯЛыХэ¶ФґујТЛµ...Из№ыДг¶ФОТµДЧУГсПВКЦ  ѕНКЗ¶ФОТПВКЦЛыГЗФхГґ¶ФґэЛыГЗѕНКЗФхГґ¶ФДгГЗЛщУРИЛЦ»УРДгГЗЦ»УРДгГЗУРБ¦Бї»чµ№ЛыГЗєГВр  ї­УИ?°ўГЕєГБЛ  јМРш№¤Чч°ЙТАЭ¶  ЗЗµДНвМЧ  ОТПлї­УИ»бПЈНыДгДГ»ШИҐ</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">Vlastnм spнљ laskavost pod nбtlakem.Vмшte mi, fakt jsem si myslel, ћe ho jenom...trochu postraљн.Nenapadlo mм, ћe ho oddмlajн.Zkouљel jsem to vиera шнct Edie.Fakt jsem jн to chtмl шнct.Ona je prvnн hezkб vec,kterб mм v ћivotм potkala.Co s tнm udмlбљ?Myslнte jako jestli jн to шeknu?Ano, jн a komisi pro vyљetrovбnн.Vнm, ћe jsi dostal obsнlku.Nevнm.Je to jako tбhnout na zбdech metrбk.Otбzkou je, kdo koho шнdн.Ћivot prбskace stojн za zlбmanou greљli.A za co bude stбt tvб duљe,kdyћ nepromluvнљ?Chtмjн po mne,abych ukбzal na svйho vlastnнho bratra.Johnny Friendly mм brбval na fotbal,kdyћ jsem byl dнtм.Nechtej mм rozplakat.Nehnulo by se mnou, ani kdyby ti daldoћivotnн permanentku na pуlo.Takћe ty se bojнљ o bratra. Nмco ti povнm,mбљ jeљtм jinй bratry,kteшн jsou na tom bнdnм,zatнmco Johnny si hraje pуlo.Prэ fotbal.Kdybych byl tebou, љel bych rovnou za...Ale to nic.Nic po tobм neћбdбm.Rozhodni se podle vlastnнho svмdomн.Svмdomн.-Z toho leda zeљнlнm.-Hodnм љtмstн.Nic vнc mi neшeknete?Pojп sem.Edie mi dnes rбno volala.Chce se mnou mluvit.Neшekneљ jн to?Bez vytбcek.Dobrб.Dнky.</se>
  </para>
  <para id="28">
    <se lang="ara" variant_id="0">бнУ едЗЯ гЗ бг ЗУгЪе гд ЮИб енЗ ИПЗ ЗбЗгС ЯгЪСжЭЗХПЮдм ЪдПгЗ ЗЮжб Зддм ЩддК ЗдегУнЦЫШжд Ъбне ЮбнбЗ бг ЗЪКЮП Зде УнЮКб НЗжбК Зд ЗОИС ЗнПм гд ИЦЪе ЗнЗгНЗжбК ЭЪбЗ жЗСПК Зд ЗОИСеЗЗдеЗ Зжб ФмБ МнП нНПЛ бм гЗРЗ УКЭЪб НнЗб РбЯ їгЗРЗ КЮХП Ъд ЗбЗЪКСЗЭ беЗЗМб Ъд РбЯ жбМде ЗбМдЗнЗК жШбИ НЦжСЯ Збм ЗбгНШге ЗЪСЭ ЗдЯ ЗУКПЪнКбЗ ЗПСм ЯЗд Мждм ЭСдПбм нХШНИдм Збм гИЗСнЗК ЗбЯСе ЪдПгЗ ЯдК ХЫнСЗ бЗ КНЗжб Зд КМЪбдм ЗФЭЮ ЪбнЯ бЗ КИЗбмЗдЗ бЗ ЗШбИ гдЯ Зд КЫЪб ФнЖЗ ИЗ ЦгнСЯ еж ЗбРЙ Ъбне Зд нУЗбЗбЦгнС еРе ЗбЗгжС ЮП КПЭЪЯ Збм ЗбМджд ___НЩЗ УЪнПЗЗеРЗ Яб гЗ бПнЯ бКЮжбе їКЪЗб едЗ ЗнПм ЗКХбК Им еРЗ ЗбХИЗНУКЗКм Збм едЗ бдКНПЛ Збм </se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Proљeжimo. Ne okoliљaj.Sve sam veж u ћivotu иuo.Zamolili su uslugu.Usluga, malo sutra!Jao tebi ako kiksaљ. Zbilja sammislio da жe ga samo pritisnuti.Nisam ni sanjao da жe gaukokati. Htio sam priznati Edie.Pokuљao sam. Ona mi jeprva svijetla toиka u ћivotu.Љto жeљ? -S priznanjemEdie? -I Povjerenstvu.S pozivom na sud. Znamda si ga dobio. -Ne znam!Kamen mi je oko vrata.-Odluиi tko жe koga jahati.Ako izdam, ћivot mi ne vrijedi nipiљljiva boba. -A duљa ako љutiљ?Traћe da izdam roрena brata!Johnny me kao klinca vodiona utakmice. -Kako dirljivo!Da ti je dao doћivotnuulaznicu, briga me!Imaљ brata, veliљ?E, pa imaљ i drugu braжu!Izvlaиe kraжi kraj dok Johnnyna tribinama ћvaиe hotdogove.Utakmice! Na tvom bihmjestu otiљao ravno...Nije bitno. Ja te neжu moliti,to je stvar tvoje savjesti.Savjest! Izludi te. -Sretno ti bilo!Nemate mi љto drugo reжi? -Doрi!Jutros me nazvala Edie.Dolazi da razgovaramo.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Повярвай ми, кълна се, Иди...Тери, знаеш ли кой е тук?Онзи от комисиятапо престъпността.Ако познавам някой,който е убил човек,мислиш ли,че трябва да го предам?Да извикаш ченгетата?Шегуваш ли се?И не смятате,че трябва да го предам?Някога си бил Златен воин.Точно така.Основал си бандата.</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">ДгµД¶јЖЖБЛёлЧУ¶Ф  ЛьГЗєЬЅфХЕХвАпёХІЕУРТ»Ц»УҐЙсёё  ОТУРКВєНДгЛµјЗµГДгЛµ№эї­УИЎ¤¶ЕёщєН±ЈіЦіБД¬µДКВВр?ОТІ»ПлМэДгёжЅвОТ»бІйЗеію¶шЗТ»бАыУГЛьЧцєГКВ-ЕЕ¶УµИёрёсИрЙсёё  -ОТІ»ПлМёµИµИОТЦ»ПлМёТ»ПВЧУДгТЄМэОТЛµ</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">Ver mi Edie, proboha tм prosнm...Hбdмj, kdo tu je, Terry?Ten vtipбlek z vyљetrovacн komise.Kdybych znal chlбpka, co nмkoho zabil,mмl bych ho oznбmit?Prбsknout ho policajtum?To nemyslнљ vбћnм.Myslнљ, ћe bych to nemмl шнct?Bэvals clenem Zlatэch vбlecnнku.To je fakt.Zaloћil jsi je.</se>
  </para>
  <para id="29">
    <se lang="ara" variant_id="0">Пжд ЗЯЗРнИНУдЗ ФЯСЗ ЗдКї__ЗНбЭ бЯ нЗ ЗнПм ХПЮндм ЗНбЭ бЯ нЗ ЗнПм</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Ravno u glavu.U redu. Hvala!Ti? -Bog mi je svjedok, Edie.Vjeruj mi, kunem ti se Bogom!</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Не, не съвсем.Седнах да ми отпочинат краката.При следващото разследванесе надявам да има асансьор.Дотук само стълби катеря.Защо ги катерите?Заслужава си, ако можем даразкажем пристанищната историятака както се полага на хоратада я чуят.Не мислите ли?Не съм ли ви гледалпреди 3-4 години в Гардънна мача срещу Уилсън?Тогава мислех, че ще го биете.Наистина ви закопа.Той да ме е закопал?Как ще реагирате, ако ви кажа,че го разбих за половин рунд?Виждаше се, че е контузен.Мислите ли,че с онези удари го галех?И не можахте да го довършите?Това не е за игра.Защо не го довършихте?-Направих услуга на едни.-Услуга?Така стояха нещата.Така стояха нещата.Ако го бях свалил,щях да играя за титлата.Тази вечер бях готов.Така изглеждаше. Тогава видях,че всичко е свършило.Беше приключило,освен скапания залог!-Моя.-Да.Време е да тръгвам.Стълби ме чакат.Кроше или ъперкътму нанесохте тогава?Не играя с крошета.Определено се целя в лицето.Заприлича ми на кроше.Този нещастник ми беше ясен.Удряше добре с лявата.</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">±ЯёъОТЧЯ±ЯёжЛЯОТПкЗйОТ¶јМэЛµБЛ  Аґ°ЙТ»їЄКјЦ»КЗ°пёцГ¦°пГ¦? ОТПлЖ­Л­°Ў? ёщ±ѕОЮґУСЎФсПаРЕОТ  ОТТФОЄЛыГЗЦ»ПлЅМСµЛы...¶шІ»КЗЙ±µфЛыОТТ»Ц±ПлёжЛЯТАЭ¶ОТПлёжЛЯЛэЛэКЗОТЙъГьЦРµЪТ»јюГАєГµДКВЗйДгТЄФхГґ°м?ДгКЗЛµФхГґёжЛЯЛэ?»№УР±»ОЇФ±»бґ«С¶µДКВОТЦЄµАДгКХµЅґ«Ж±ОТІ»ЦЄµАС№Б¦ѕНПаПс±іЙПУРН·єпЧУїґКЗЛ­С№Л­Из№ыОТЛµБЛ  ОТµДГь±гІ»ЦµЗ®І»ЛµµД»°  ДгµДИЛёсУЦЦµ¶аЙЩ?ЛыГЗТЄОТЦёИПЧФјєµДёзёзЗ®Дю»№ґшОТїґЗтИьЗтИь  ±рЙЛОТµДРДБЛЛыѕНЛгЛНДгХЕВнЗтЖ±  ОТТІІ»№ЬДгУРёзёз  ИГОТёжЛЯДгµ±З®ДюФЪВнЗтіЎЙПК±...»№УРёь¶аРЦµЬХэФЪКЬїаЗтИьМэЧЕ  Из№ыОТКЗДг  ОТ»б...ЛгБЛОТІ»ТЄЗуДгИОєОКВ  ДгµДБјРДЧФУРѕц¶ЁБјРД-ДЗНжТв¶щ»б°СИЛёг·и  -ЧЈДгєГФЛДгѕНПлЛµХвР©?№эАґТАЭ¶ЅсФзґтёшОТ</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">Ne tak docela. Spнљ odpocнvбm.Doufбm, ћe pшнљtн vyљetrovбnнpovedeme v budovбch s vэtahem.Prozatнm jen lezu do schodu.Proи si nedбte pohov?Aby se lidй dozvмdмli...pravdu o naљem pшнstavu,na coћ majн prбvo.Nemyslнte?Vidмl jsem vбs v pшed pбr lety boxovat...s chlapнkem jmйnem Wilson.Myslel jsem, ћe mu nandбte,ale ъplnм vбs serezal.Serezal?Co kdyћ vбm шeknu,ћe jsem toho srбbka musel pul kola drћet?Bylo vidмt, ћe je zranмnэ.Co myslнte, ћe jsem dмlal, lechtal ho?Nemohl jste ho prostм dorazit?Nechte to na pokoji.Proи jste ho nedodмlal?-Byla to laskavost znбmэm.-Laskavost?Ano, tak to bylo.Tak to tedy bylo.Kdybych ho sejmul, mмl jsem titul.Tu noc jsem na to mмl.Bylo to vidмt.Proto jsem myslel, ћe ho dorazнљ.Taky ћe ano, nebэt tй sбzky.-Mб vlastnн.-Smula.Mмl bych uћ jнt.Pмknм po schodech.Jak jste ho vlastnм poprvй dostal,byl to hбk nebo zvмdбk?Jб hбky nedбval, jen krбtkй direkty.Myslel jsem, ћe to byl hбk.Mмl jsem toho sralbotku pшectenйho.Mмl dobrou levacku.</se>
  </para>
  <para id="30">
    <se lang="ara" variant_id="0">РбЯ ЗбЗНгЮ гд гЯКИ бМде ЗбМдЗнЗК бдЭКСЦ Зддм ЗЪСЭ СМбЗ ЮКб ФОХ гЗЗКЪКЮПЗд Зддм Ъбм Зд ЗЭКд ЪбнеЗКЪдм Зд ККХб ИЗбФСШеїеб КгТНїЗдК ЯдК гд ЪХЗИе ЗбгНЗСИжд ЗбРеИнжд еРЗ ХНнНЗдК ЗдФЗК ЗбЪХЗИеЗКИНЛ Ъдм бнУ ИЗбЦИШ ЯдК ЗСнН ЮПгм ЭНУИЭм КНСнЗК ЗбгЮИбе ЗКгдм Зд КЯжд едЗЯ гХЗЪП Эм ЗбгИЗдм Зддм ЗХЪП ЗбПСМ гдР ИПЗне еРе ЗбЮЦнеЗбг ЗСЯ КбЗЯг гдР 3 Зж 4 УджЗК ЦП ФЗИ ЗУге жнбУжд їїбЮП еТгЯ ИЮжееТгдм</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Ako poznajem ubojicu, misliљda ga trebam prijaviti? -Murji?Љaliљ se! -Ne bih trebao?-Bio si u  protiv Wilsona?Toиno. -Mislio sam da жeљga dobiti. Zbilja te razvalio!On mene?A da znate kako sam ga polarunde drћao da ne padne?Vidio sam da mu je loљe.Mislite da sam ga milovao?-Nisi ga mogao dokrajиiti.Nemojte mi ondje petljati.-Zaљto ga nisi dokrajиio?</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">та когато започна и реши,че ме е бил, аз влязох с един правс лявата, с дясната, с лявата.Задържах го с ръце и след товазапочнахме да танцуваме.И това си е истината!Когато ония искат да спечелятзалога, нищо не може да ги спре.Не ги чувах, шефе,но ги видях глава до главакато двама влюбени.Ченгето поглъщаше всичко.Значи са били заеднои той й се е усмихнал.Това не означава,че ще проговори.Няма доказателства,докато публично не свидетелства.Благодаря заюридическия съвет, Чарли.Затова те държах тук.Как да го опазимда не свидетелства?Нали това наричаш''основата на бизнеса''?Той е добро хлапе.-Знаеш го.-Той е тъпак.Какъв неблагодарник! Следвсичко, което направих за него.Млъквай!Аз провеждам това разследване.Момичето и баща йса го впримчилии сега хлапето не знаекъде се намира.Психическото му състояниене ме интересува.Искам да знам дали е Г и Нили е канарче.-Де да знаех.-Аз също, Чарли.Заради теб.Какво искаш да направя?Много просто. Закарай годо онова място, което ползваме,и се опитай да го вразумиш.Иначе го дай на Джери Джи.Не можеш да постъпиш така.Може да е малко буен,но е едно объркано хлапе.Объркано хлапе!Ако ми противоречи пред хоратаи му се размине,после някой друг ще го направии аз ще ви стана другарче!Джони, не мога да го направя.Тогава недей.</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">їм°Ў  ОЄКІГґІ»ёжЛЯЛэМ№°ЧЛµєГµДР»Р»-Дг? -ЛµХжµД  ОТДгТ»¶ЁµГПаРЕОТ  ОТ¶ФМм·ўКД</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">a kdyћ si myslel, ћe mб navrchdal jsem mu pбr ostrэch direktu,levou, pravou, levou.Pak uћ na mne jen visel,tak jsme zbytek zбpasu odtancovali.Tak to tedy bylo!Kdyћ tihle chlapнci chtмjн vyhrбt sбzku,pшed niинm se nezastavн.Neslyљel jsem je, љйfe,ale vidмl jsem, jak se k sobe majн.A ten polda ani nedutal.No tak je spolu vidмli a usmбl se na ni.To pшece neznamenб, ћe nбs prбskne.Dokud nebude verejnм svмdиit,nemajн dukazy.Dнky za prбvnн vэklad, Charley.Kvщli tomu tм tu mбme.Jak mu ale zabrбnнme, aby nevypovнdal?To je hlavnн tйma dne.Je to fajn kluk.-Vћdyќ vнte.-Je to spratek.Ћбdnэ vdek, po vљech tмchprotekcnнch smмnбch na pude.Sklapni!Tohle vyљetrovбnн vedu jб.Ta holka a pбter se do nej zakousli,takћe chudбk nevн, kterб bije.Mм nezajнmб jeho duљevnн stav.Chci jenom vмdмt, zda je to jeљtм N a N,nebo prбskac?-To bych rбd vмdмl.-Jб taky, Charley.Uћ kvщli tobм.Co mбm podle tebe dмlat?Jednoduchй. Odvez ho na naљe mнsto...a po cestм ho zkus presvмdиit.Kdyћ se to nepovede, pшedмj ho Gerrymu G.To nemщћeљ udмlat.Moћnб to trochu prehnal,ale je to poшбd jenom zmatenэ kluk!Zmatenэ kluk!Nejdшнv mм verejnм neposlechnea projde mu to,pak si to dovolн dalљнa jб se mщћu jнt klouzat!Johnny, nemohu to udмlat.Tak to nedмlej.</se>
  </para>
  <para id="31">
    <se lang="ara" variant_id="0">еРЗ бЗде ЯЗд гХЗИЗгЗРЗ ЯдК КЪКЮП Зддм ЗЭЫб ИбЯгЗКм ЗППбЬЬЬЬеїїЗбг КЭТ Ъбне ИЗбЦСИе ЗбЮЗЦне.бЗ КЪИЛ ИЗбУжСбгЗ бг КЮЦм ЪбнеїїЯдК ЗУПм гЪСжЭЗ бХПнЮ___гЪСжЭїбЮП КЪгПК Зд ЗОУСбЮП КЪгПК Зд ЗОУСбж ЯдК КЫбИК Ъбне бЭТК ИИШжбе ЗбгбЗЯгеЯдК МЗеТЗ КбЯ ЗббнбеИПжК ЯРбЯ ЭЪбЗ НндеЗ ЭегК Зд Яб ФмБ ЗдКемЯЗд Яб ФмБ ЗдКем ,Ужм ЗбгСЗедЗК ЗбНЮнСегСЗедКм ___ЗМбнМПС Им Зд ЗСНб ЗРд УЗдТб ЗбПСМ ЛЗднеКСЯКе нЦСИдм ИнУЗСе бИЦЪе МжбЗКбЯм нЩд Зде УнЭжТ Лг ЗбЯгеИнУСм Лг нгдм Лг нУСмЯЗд Ъбм Зд ЗгУЯ Ие НКм бЗ нЮЪжеРе НЮнЮеЪдПгЗ нСнП еДбЗБ ЗбСМЗб Зд нЭжТЗ ИЗбСеЗд Эбд нжЮЭег ФмБбг ЗУгЪеЗ нЗ СЖнУЗбФСШм ЯЗд нУКгЪ ИЗдКИЗеЗРд ЭбЮП ФжеПЗ дЪЗеРЗ бЗ нЫдм Зде УнЪКСЭбЗ нжМП Пбнб НКм нЮПг ЗЪКСЗЭЗ ЪбднЗФЯСЗ Ъбм дХнНКЯ ЗбЮЗдждне нЗ КФЗбм бЪРЗ ЗИЮндЗЯ едЗЯнЭ УКгдЪе гд ЗбЗЪКСЗЭЗде ЭКм ХЗбНжЗдК КЪСЭ РбЯ --Зде ЗНгЮИЪП Яб ЗбЗЪгЗб ЗбУебе ЗбКм жбнКеЗ Збне бЗ нЪКСЭ ИЗбМгнб ЗХгК</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Znaиi, tako. -Tako je.Da sam dobio, mogao sam iжi nanaslov. Bio sam spreman. -Oиito.Zato sam skopиao da je kraj.-Bio bi. Nesretna oklada!Roрeni mi je... -Da?Idem ja! Natrag na stubiљte.Prvi put si ga zakvaиiokroљeom, ili aperkatom?Kroљea nije bilo. Kratkiudarci. -Vidio sam kroљe.Proиitao sam protuhu.Imao je dobru ljevicu, znate?Pustio sam dadvije-tri runde nabada.Kad sa osilio, uletio sam sdirektima. Lijeva, desna, lijeva!Imao sam ga u naruиju, do krajasmo samo plesali. -Shvaжam.Ћiva istina! Kad kane dobitiokladu, ni pred иim ne prezaju.Nisam ih иuo, ali stiskalisu se kao ljubavnici.Drot je samo pasao! -Vidjeli suih zajedno, smjeљkao joj se.Ne znaиi da жe propjevati!Nema dokaza dok ne svjedoиi!-Hvala na pravnome savjetu.Zato jesi tu. Kako жemoga sprijeиiti da svjedoиi?Nije li nam to glavnatoиka dnevnog reda?Znaљ da je deиko u redu. -Protuha!Danima je radio gore, a kakoje nezahvalan. -Zaveћi! -Mac.Ja vodim istragu.Cura i veleиasni su gaobrlatili, izbezumio se.Ne zanima me duљevno stanje,nego je li GN, ili kanarinac.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Несъмнено.Джони,става въпрос за малкия ми брат.Това си е твой проблем.Или става твоето, или неговото,но не може и двете.Прав ли съм, Трък?Несъмнено.Добре, яхвай коня,мислителю.Здравей, Чарли.Радвам се, че ме качи.Искам да поговоря с теб.-Разбира се.-Закъде?Към Ривър Стрийт.Ще ви кажа къде да спрете.Мислех, че отиваме към Гардън.Така е,но искам да заложа по пътя.Пък и ще имамеповече време да говорим.Никой никога не ти е пречилда говориш, Чарли.Едно птиченце каза,че си получил призовка.Момчетата знаят, че не портиш.Смятат, че трябва по-малкода работиш навъни повече в организацията. Имампредложение за теб за доковете.Сигурна работаи няколко картофа в повече,това искам.Това е чудесно, когато си млад,но човек остарява.Вече караш трийсетака, шампионе.Време е да подходишс повече амбиция.Все си мисля,че мога още да поживея и без нея.Може би.</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">·ёЧпОЇФ±»бµДИЛТЄКЗОТИПК¶Й±ИЛµДИЛФхГґ°м?ДгКЗЛµ±ЁѕЇ? ±рїЄНжР¦БЛОТІ»ёГЅТ·ўЛы?ДгТФЗ°КЗ»ЖЅрХЅКї¶Ф°пЕЙКЗДгїЄґґµДХТОТВр?І»ДЬХвГґЛµ  ОТХэєГРЭПўТ»ПВПЈНыПВёц№¤ЧчКЗФЪУРµзМЭµДґуВҐХв№¤ЧчЦ»УРВҐМЭїЙЕАДгЕАЙПАґЧцКІГґ?ОЄБЛВлН·µД°ёЧУДгІ»ѕхµГґујТУРИЁАыЦЄµАВр?ОТєГПсИэДкЗ°ФЪ»ЁФ°јы№эДг...єНТ»ёцЅРНю¶ыЙ­µДФЪТ»ЖрОТТФОЄДг»бєГєГРЮАнЛыЛы°СДгХыµГХжІТ</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">Rozhodnм.Johnny,je to mщj mladљн brбcha.To si musнљ rozmyslet.Mщћe bэt buп po tvйm, nebo po jeho.Jinб cesta nenн. Nemбm pravdu, Trucku?Rozhodnм.OK. Tak do sedla,mysliteli.Ahoj, Charley.Jsem rбd, ћe ses stavil.Potшebuji s tebou mluvit.-Jasnм, brбcho.-Tak kam?River Street. Шeknu vбm, kde zastavit.Myslel jsem, ћe jedeme na stadion?To ano, ale cestou si chci vsadit.Kromм toho si s tebou chci promluvit.V mluvenн jsi byl vћdycky tшнda, Charley.Шнkб se, ћe tм pшedvolali pшed komisi.Vљichni vedн, ћe nejsi prбskac.Myslн, ћe by ses nemмltolik zdrћovat venku...a bэt vнc s nбmi.Mбm pro tebe v pшнstavu pбr vмcн.Mne staин jen...stбlб prбce a pбr љlupek navнc.To je pшima, kdyћ jsi kluk,ale uћ je ti skoro tricet, mlбticko.Mмl by ses zamyslet nad tнm,co chceљ v ћivotм dokбzat.Myslel jsem, ћe to jeљtм chvнli pockб.Moћnб.</se>
  </para>
  <para id="32">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗбЭКЗе жЗИжеЗ нКНЯгЗд ИеЗ КгЗгЗжМЪбЗе ЫнС ЮЗПС Ъбм ЗбКгннТбУК геКгЗ ИНЗбКе ЗбЪЮбнеЯб гЗ ЗСнП гЪСЭКе еж Зеж Х Зж И Зж жЗФмбнКдм ЗЪСЭ--жЗдЗ ЗнЦЗ нЗ КФЗбмгд ЗМб гХбНКЯгЗРЗ КСнПдм Зд ЗЭЪб ИИУЗШе ОРе Збм РбЯ ЗбгЯЗд ЗбРм дУКОПгежНЗжб Зд КМЪбе нЪжП Збм ХЭКЗ жЗд бг КдМН Об МнСм нКжбм ЗгСебЗ нгЯдЯ Зд КЭЪб РбЯСИгЗ КЯжд КХСЭЗКе ОЗШЖе бЯде гФжФ ЭНУИгФжФЗжбЗ нЪЗСЦдм ЗгЗг ЗбдЗУ жнЭбК гд ЗбЪЮЗИжЮСнИЗ УнЭЪб ЗбМгнЪ РбЯ бЗ нгЯддм Зд ЗЭЪб РбЯ нЗ Мждм ЗРд бЗ КЭЪбгд нЪМИЯ гд Онжб ЗбУИЗЮ ЗбЛЗЛбїїднж ежИИЗбКЗЯнПнЗ МждмЗде ЗОм ЗбХЫнС еРЗ гЗ ЪбнЯ Зд КНЗжб ЭегенгЯде Зд нЭЪб гЗ нФЗБ Зж нгЯдЯ Зд КЭЫб гЗ КФЗБбЯд бж КЯбг УнЮКб ХНнН нЗ КЬЬЬЬЬСЗЯИЗбКЗЯнПНУдЗ ЗСНб ЗнеЗ ЗбгЭЯС</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Љto hoжeљ od mene?-Odvezi ga na naљe mjesto.Pokuљaj ga dozvati pameti.Ako ne ide, daj ga Gerryju.Ne moћeљ tako.Prenaglio se, ali samojer se smutio. -Smutio?Ako me javno prevesla, i drugiжe. Izgubit жu svaki autoritet!Ne mogu to uиiniti, Johnny.Onda nemoj.Na koga bi iљao u treжoj?-Na Novu Nadu. -Svakako!Johnny, mlaрi mi je brat.Tvoj problem.Moћe biti po tvom ili ponjegovom. Oboje ne ide.Imam pravo, Tegljaиu? -Naravno.Put pod noge.Dubokoumni!Zdravo, Charley.Dobro da si me pokupio,trebam te. -Nema problema.?</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Получават се по 6 центана всеки 50 кг, които влизат,и на всеки 50, които излизат,без да си мръднеш пръста.Това прави200, 300, 400 долара на седмица.400 долара седмично като начало.И ще взимам тези париза едното нищо?Не правиш нищо и не казваш нищо.Разбираш ли?Нещата не са така прости,както ги мислех, Чарли.Казвам ти, че не е така.Нали няма да свидетелствашсрещу познати?Не знам, Чарли.Точно затова исках да поговорим.Знаеш ли каква е печалбатаот доковете на синдиката?Мислиш ли, че Джонище рискува цялата системазаради един бъбрив бивш боксьор,който го настъпва по мазола?Можех да съм много по-добре.Въпросът е, че нямаме време!Казах ти, че още не съм решил!Реши, преди да стигнемдо Ривър Стрийт 437!Преди да стигнем къде, Чарли?Слушай, Тери. Приеми работата,без въпроси. Приеми я!Тери, приеми работата, моля те.Виж, хлапе...</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">Из№ыОТёжЛЯДг  ОТЧоєу°ліЎКЗОТМбЧЕЛыµДДШ?їґµГіцАґЛыКЬЙЛБЛДгТФОЄОТФЪёЙВп? ГюЛыµДН·Вр?»№КЗГ»°м·ЁёЙµфЛы?±рВТЕцОЄКІГґГ»ёЙµфЛы?-ОТЦ»КЗ°пјёёцЕуУСµДГ¦  -°пГ¦?Ф­АґИзґЛѕНКЗДЗГґ»ШКВИз№ыёЙµфЛыОТѕН»бёъЧЕ№ЪѕьґтДЗНнЧґМ¬єЬєГОТПлКЗГ»П·іЄБЛКЗГ»П·іЄБЛ  іэБЛДЗіЎАГ¶ДѕЯ-ОТµД  -КІГґ?ОТёГЧЯБЛУЦµГЕАВҐМЭБЛДгµЪТ»ґОґтЛыКЗУГ№іИ­»№КЗЙП№іИ­?ОТУГ¶МЦ±И­ОТТФОЄКЗ№іИ­ОТФз°СЛыГюµГТ»Зе¶юію  ЛыµДЧуИ­єЬАчє¦ПИИГЛыіўµгМрН·µИЛыК§ИҐЅдРД  ФЩёшЛыЧуИ­...УТИ­  ФЩЧуИ­И»єуЛыµ№ФЪОТЙнЙП  ОТГЗѕНПсФЪМшОиТ»СщДЗКЗХжµДДЗР©ИЛПлУ®µДК±єт  КЗєЬДСЧиЦ№ЛыГЗµДОТГ»МэµЅЛыГЗЛµ»°їЙКЗЛыГЗГж¶ФГжїїµГєЬЅьЛыК®·ЦПнКЬЛы¶ФЛэОўР¦І»±нКѕЛыТЄХР№©іэ·ЗЛы№«їЄЧчЦ¤  ·сФтОТГЗОЮЖѕОЮѕЭР»Р»ДгµД·ЁВЙТвјыЛщТФОТГЗІЕТЄДгФЪЕФ±Яµ«ОТГЗИзєОЧиЦ№ЛыіцАґЧчЦ¤?ДЗІ»КЗОТГЗµДЦчТЄДїµДВр?ЛыКЗєГєўЧУ-ДгТІЦЄµАµД  -ЛыКЗёцГ»УГµД¶«Оч</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">Je to љest centu na kaћdэch...50 kilo zboћн, kterй tudy projde,a nemusнљ ani hnout prstem.To dмlб 200, 300, 400 dolarщ za tэden.400 dolarщ tэdnм jen pro zaибtek.A vљechny ty prachy dostanu jenom tak?Kdyћ nic neudмlбљ ani neшekneљ.Rozumнљ mi?Je v tom vнc, neћ jsem myslel, Charley.Jde o mnohem vнc.Nemбљ snad v ъmyslu svмdиit protinмkterйmu z naљich znбmэch?Nevнm, Charley.O tom chci s tebou mluvit.Vнљ vubec,jakэ vэtмћek odborum z pшнstaviљtм plyne?Myslнљ si, ћe to Johnny celй zabalн kvщli...jednomu uћvanenйmu bэvalйmurбdoby љampiуnovi?Mohl jsem bэt o moc lepљн.Mбme hroznм mбlo casu!Шнkбm ti, ћe jeљtм nevнm.Rozhodni se,neћ dojedeme do ulice River St. 437!Kam, Charley?Terry, poslechni.Vezmi to mнsto, bez otбzek. Ber!Terry, vezmi tu prбci, prosнm.Brбcho...</se>
  </para>
  <para id="33">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗдЗ УЪнП бгСжСЯ Ъбм ЭЗдЗ ЗСнП Зд ЗКНПЛ ЗбнЯНУдЗ нЗ ЭКм ___Збм ЗндЗРеИ Збм ФЗСЪ ЗбЫСИббм УЗОИСЯ Знд ККжЮЭЩддКдЗ РЗеИЗд Збм ЫЗСПндУдРеИ бЯддм ЗСнП Зд ЗСЗед Эм ЗбШСнЮЗбм МЗдИ Зд еРЗ УнЪШндЗ ЗбЭСХе бдКНПЛбг нгдЪЯ ЗНП гд ЗбКНПЛ ЗИПЗ нЗ КФЗбмедЗЯ ФЗЖЪЗК ИЗд ЗбгНЯге ЗУКПЪКЯжЗбСИЪ нЪСжЭждЯ ИЗгЯ бУК ЭКЗдЗ нЩджд ЗдЯ бЗ нМИ Зд КЯжд ЩЗеСЗ ЯЛнСЗИб гОКИЖЗ ИЪЦ ЗбФмЖ бПм ИЪЦ ЗбЗЪгЗб бЯ ЪдП ЗбгСЭЗЪгб гдКЩгжЗбгТнП гд ЗбдЮжП еРЗ гЗ ЗСнПееРЗ МнП ЪдПгЗ КЯжд ФЗИЗ бЯдЯ КЯИС УдЗКЯИС УдЗ ЗдЯ КЮСнИЗ Эм 30 гд ЪгСЯ нЗ гбЗЯгКЪСЭ Зде НЗд ЗбжЮК бКЭЯС Эм ЗбНХжб Ъбм ИЪЦ ЗбШжНбШЗбгЗ ЗЪКЮПК Зддм УЗЪнФ ЗЯЛС ИПжд ШгжНСИгЗедЗЯ жЩнЭе гФСЭ ФНд ФЗЫСе Эм ЗбСХнЭ ЗбМПнП ЗбРм УдЫКНеЗбСЗКИ еж 6 УдКЗК Ъд Яб ЯнбжЫСЗг ИЦЗЖЪ КПОб Зж КОСМ 50жбд нЯжд ЪбнЯ Зд КЪгб гШбЮЗ еРЗ нЪдм200 Зж  300 Зж 400 ПжбЗС Эм ЗбЗУИжЪ 400ПжбЗС Эм ЗбЗУИжЪ ЯИПЗнеУЗНХб Ъбм Яб РбЯ ЗбгЗб Пжд Зд ЗЭЪб ФнЖЗ їїбЗ КЭЪб ФнЖЗ жбЗ КЮб ФнЖЗЗКЭегїїЗбЗгС ЗЯИС ггЗ ЩддК нЗ КФЗбмЗЮжб бЯ Зд ЗбЗгС ЗЯИС ИЯЛнСеб КЭЯС Эм ЗбФеЗПе ЦП ЗдЗУ дЪСЭегбЗ ЗЪСЭ нЗ КФЗбмеРЗ гЗ ЗСнП Зд ЗКНПЛ ЗбнЯ ИФЗдеЗКЪСЭ Лгд ЗбЗСХЭе ЗбКм дКНЯг ЭнеЗ Ъд ШСнЮ ЗбдЮЗИеїї</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Tebe nikad nitkonije uspio uљutkati.Љuљka se da te zovu na sud.Deиki znaju da nisi cinker.No savjetuju da љutiљ.Sreрujem ti neљto na dokovima.Hoжu samo stalanposao, malo viљe love.Za klinca, krasno.U tridesetoj si, љako.Probudi ambiciju.Mislio sam da жubez nje duћe ћivjeti.Moћda!Na novom doku imamopredradniиko mjesto.Љest centa nasvakih 50 kg prometa.Da prstom ne makneљ.Do иetiristo dolara na tjedan.Samo za poиetak!Hrpa love za nerad. -I љutnju.Razumijeљ?Stvar je kompliciranijanego љto sam mislio.Mnogo kompliciranija, vjeruj mi.Svjedoиio bi protiv naљihznanaca? -Ne znam.O tome i ћelim razgovarati.Znaљ koliko nam vrijede dokovi?Johnny ih neжe ugroziti jerљlepa fuflavoga gubitnika!Mogao sam proжi bolje. -Nije bitno.-Mnogo bolje! -Nema vremena!</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Когато тежеше 75 килограма,беше красавец.Можеше да станешвтория Били Кон.Подлецът,който ти беше мениджър,много бързо те вкара в играта.Не беше заради него, Чарли.Беше заради теб.Помниш ли онази вечер в Гардън?Ти дойде в съблекалнята и каза:''Хлапе, днес не ти е ден.Плащат ни за победа на Уилсън.''Помниш ли?''Не е твоят ден.''Моят ден!Можех да разбия Уилсън!И какво стана?Той печели титлата извън залата,а аз какво получавам?Еднопосочен билет към забравата.Ти ми беше брат, Чарли.Трябваше да се погрижишза мен поне малко.Трябваше да се погрижиш малко,за да не симулирам загубиза дребни пари.Залагах и за теб. Видя се с пари.Можех да стана боксьор от класа.Можех да бъдапретендент за титлата.Можех да бъда някой.А не тъпак,какъвто всъщност съм.Да приемем истината.Бе заради теб, Чарли.Добре.Ще им кажа,че не съм те намерил.10:1, че няма да ми повярват.Вземи това.Ще ти потрябва.Ей, спри.</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">ёшОТ±ХЧмґуВу  ОТФЪЦчіЦХвёцµчІйУРДЗЕ®єўєНЙсёёФЪЕФ±ЯЛыУРµгІ»ЦЄЛщґлОТ¶ФЛыµДЧґїцГ»РЛИ¤Лы»бКЗ±їБъ»№КЗµ±ЧҐ°ТЧУ?-ОТЦЄµАѕНєГБЛ  -ІйАн  ОТТІКЗОЄБЛДгЧЕПлДгТЄОТФхГґЧц?єЬјтµҐ  ФШЛыµЅХвµШ·ЅПл°м·ЁёъЛыЛµЗеію  І»РРµД»°ѕНХЫДҐЛыІ»ДЬДЗГґЧцЛыТІРн·ёБЛТ»µгґн  µ«ЛыКЗТ»ёцІ»ЦЄЛщґлµДєўЧУІ»ЦЄЛщґл?Лы№«И»·ґї№ОТ  УЦЅДРТМУ№эіН·ЈФЩПВАґ  ОТЦ»КЗТ»ёцЖХНЁИЛБЛЗ®Дю  ОТ°мІ»µЅДЗѕН±рЧц-µЪИэіЎТЄСЎЛ­? -РВПЈНыТ»¶ЁКЗЗ®ДюЛыКЗОТРЎµЬДЗДгЧФјєПлЗеіюДгїЙТФХХЛы»тХХДгµДПл·ЁѕНКЗІ»ДЬБЅХЯјж№Л  ОТЛµµД¶Ф°Й  ІйїЛ?¶Фј«БЛєГ  ЖріМ°ЙЛјПлјТ</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">Kdyћ jsi vбћil 75 kilo,byl jsi krбsnэ.Mohl jsi bэt dalљн Billy Conn.A my ti dali za promotйra toho...uboћбka, co tм prepбlil.To nebyl on, Charley. Byls to ty.Pamatujeљ tenkrбt v Garden?Pшiљel jsi pшed zбpasem do љatny a шekl:”Dnes musнљ prohrбt.”Vsadili jsme na Wilsona.”Vzpomнnбљ si?”Dneska nemбљ svщj den.”Byl bych ho roznesl na kopytech!On se stal љampiуnema poшбdnм to prodal...a co jsem dostal jб? Jнzdenku do Nэmandic.Byl jsi mщj bratr, Charley.Mмl ses o mм alespon troљku starat.Mмl ses postarat,abych se nemusel nechat...za pбr љlupek knokautovatod kdмjakйho bшнdila.Sбzel jsem i za tebe. Nevyљel jsi naprбzdno.Ty mi nerozumнљ, mohl jsem bэt tшнda!Mohl jsem se uchбzet o titul.Byl bych nмkdo.Mнsto toho jsem nula,ano, nic jinйho nejsem.Byla to tvoje vina.Fajn.Шeknu jim,ћe jsem tм nenaљel.Jedna ku deseti, ћe mi neuvмшн.Vezmi si tohle.Budeљ to potшebovat.Zastavte.</se>
  </para>
  <para id="34">
    <se lang="ara" variant_id="0">ИУИИ гбЗЯг УЗИЮ бЗ нгЯде ЗбУЯжКЯЗд нгЯддм Зд ЗЯжд ЗЭЦб ИЯЛнС ЗбдЮШе ем ЗддЗ бнУ бПндЗ ЗбЯЛнС гд ЗбжЮКбг ЗЮСС ИЪПЮСС ЮИб Зд дХб Збм 437 ФЗСЪ СнЭСЮИб Зд дХб Збм Знд нЗ КФЗбмЗУгЪ нЗ КнСм ЗЮИб ЗбжЩнЭе Пжд Зд КШСН ЗУЖбе ЗЮИбеЗЗСМжЯ нЗ КнСм ЗЮИб ЗбжЩнЭеЗУгЪ нЗ ЭКмЯг жТдЯ нЗ гбЗЯгЪдПгЗ ЯЗд жТдЯ 75 ЯнбжЫСЗгЯдК МгнбЗЯЗд нгЯдЯ Зд КХИН ЗУШжСе гбЗЯге гЛб Инбм ЯждРбЯ ЗбЗНгЮ ЗбРм МЪбдЗе гПнСЯКУСЪ ЯЛнСЗбг нЯд еж ЗбУИИ нЗ КФЗбм ИЗ ЗдК ЗКРЯС КбЯ Зббнбе Эм ЫЗСПндМЖК Збм ЫСЭе ЗбгбЗИУ жЮбК бд КЭжТ Зббнбе нЗ ЭКмУнПЭЪжд бКЗ бж ЭЗТ жнбУждЗКРЯСбд КЭжТ Зббнбебд ЗЭжТ ЯЗд ИЗгЯКдм Зд ЗЮШЪ жнбУжд ЗСИЗ </se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Kamo, Charley?Kamo? -Sluљaj me, Terry!Prihvati posao i niљta ne pitaj!Terry, molim te,prihvati posao. -Charley...Kad te molim. -Charley...Charley!Mali...Koliko si teћak?Kad si imao 76 kg,bio si prekrasan.Mogao si biti novi Billy Conn.Uvalili smo te gnjidi odmenadћera, preforsirao te.Ti si kriv! Sjeжaљ se kad si midoљao u garderobu u  A mogaosam rastrgati Wilsona.On je osigurao borbu za naslov.A ja sam ostao krpa za pod!Brat si mi, trebaosi se brinuti za mene.Bar malo, da ne morampredavati meиeve radi brze love.Neљto si zaradio na mojimokladama. -Ne shvaжaљ!</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Махни се!Иди?Хайде, отвори вратата, моля те!Престани!Не искамда се доближаваш до мен.Знам какво искаш, но нямада го направя, така че забрави го.Не искам нищо да правиш.Нека съвестта ти подскажекакво да направиш.Стига с тая съвест,все това ми повтаряте!Досега не съм споменавалатази дума. Махни се оттук!Иди, ти ме обичаш.Не съм казала, че не те обичам.Казах да се махнеш!-Искам да бъдеш с мен.-Махни се!Тери!Тери, брат ти е долу!Иска да те види!Чарли?Брат ти е тук долу.Слез долу.Иска да те види.Слез долу!-Какво има, Тери?-Чарли е загазил.Пази се.</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">Р»Р»Дг№эАґ  ОТУР»°ТЄЛµ-І»їНЖш  -µЅДДАп?ґуєУЅЦ  ТЄНЈіµОТ»бёжЛЯДгІ»КЗТЄИҐ№«Ф°Вр?ОТ°лВ·ЙПТЄИҐПВЧўХвСщОТГЗІЕУР»ъ»бМё»°ґУАґѕНГ»ИЛЧиЦ№ДгЛµ»°МэЛµДг±»ґ«С¶ґујТЦЄµАДгІ»»бКЗЧҐ°ТЧУїЙКЗДгУ¦ёГЙЩВ¶ГжїЙТФ°ІЕЕДгФЪВлН·№¤ЧчОИ¶ЁµД№¤Чч¶аТ»µгКХИл  ѕНКЗОТПлТЄµДИз№ыДгКЗєўЧУ  ДЗєЬєГїЙКЗДгїм30ЛкБЛУ¦ёГТЄТ»µгТ°РДІЕ¶ФОТіЈПлГ»Т°РДµД»°  ІЕДЬ»оѕГТ»µгТІРн°ЙРВВлН·Нк№¤єу»бУРРВµДЧ°»хµгїЄХЕГїТ»ЅшіцГїТ»°Щ°хµД»хОп  ѕНЧ¬6·ЦЗ®Дг¶јІ»УГіцКІГґБ¦ЖшТ»ЦЬѕНУРБЅµЅЛД°ЩФЄКХИлТ»ЦЬЛД°Щ  Ц»КЗїЄКјОЮФµОЮ№КѕНµГµЅХвР©?КІГґ¶ј±рЧц  КІГґ¶ј±рЛµ¶®Вр?КВЗйГ»ДЗГґјтµҐОТёжЛЯДг  »№УРДЪД»ДгёГІ»»бПлИҐЧцЦ¤°Й?ОТІ»ЦЄµА  ІйАнДЗѕНКЗОТПлёъДгМёµДДгЦЄµАВлН·јЫЦµ¶аЙЩВр?</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">Jdi pryc!No tak, otevшi, prosнm!Pшestan!Nepшibliћuj se.Vнm, co po mne chceљ, ale na to zapomeт.Nic po tobм nechci.Riп se svэm svмdomнm.O svмdomн uћ jsem toho slyљel dost!Nikdy pшedtнm jsem to slovo neшekla.Nepшibliћuj se ke mne!Edie, ty mм milujeљ.Neшekla jsem, ћe ne.Шнkбm jen: “Nepшibliћuj se ke mne.”-Chci s tebou ћнt.-Nech mм na pokoji.Terry, je tady tvщj bratr! Chce tм vidмt!Charley?Cekб tady dole.Pojп dolu.Chce tм vidмt.-Co se dмje, Terry?-Charley je v pruљvihu.Dмj pozor!</se>
  </para>
  <para id="35">
    <se lang="ara" variant_id="0">жгЗРЗ ЗХИНК ЗдЗ --ЗХИНК гбЗЯгЗ нУеб еТнгКеЗдК ЯдК ЗОм нЗ КФЗбм ЯЗд ЪбнЯ Зд КеКг Им ИЪЦ ЗбФмБЗЦШС Зд ЗКСЯ дЭУм ЗеТг бЗНХб Ъбм ЗбдЮжПЯдК ЗСЗед ЪбнЯ жЗдК МднК ИЪЦ ЗбгЗбЗдК бЗ КЭег ЯЗд ИЗгЯЗдм Зд ЗХИН ИШЬЬЬЬбЗЯЗд нгЯддм Зд ЗХИН гдЗЭнЗЯЗд нгЯд Зд КЯжд бм Юнге ЯФОХИПбЗ гд Зд ЗЯжд НЮнСЗЯгЗ ЗдЗ нМИ Зд ККЮИб ЗбНЮнЮеЗдК ЯдК ЗбУИИ нЗ КФЗбм НУдЗУЗОИСегЗдгдм бг ЗКгЯд гд ЗнМЗПЯЗСЗедЯ Здег бд нХПЮжддмОР еРЗУКНКЗМ ЗбнеЗдК ЗжЮЭ ЗбУнЗСеОРдм Збм ЫЗСПд</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Netko i neљto.A ne protuha. Tojesam, budimo realni.Ti si kriv.U redu.Reжi жu da te nisam naљao.Najvjerojatnije mi neжe vjerovati.Uzmi ga.Trebat жe ti.Stani!Vozi me u  -Nemoj!</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Тери?Тери! Брат ти е долу!Чуваш ли това, което и аз?Тери!Така викаха и Анди в нощта,когато го загубих.Иди, пази се!</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">ЖЖ»µґуѕЦµДИЛ¶ЄµфВлН·ОТДЬ±дµГёьєГК±јдІ»¶аБЛОТ»№Г»ПВѕц¶ЁµЅґуєУЅЦ437єЕЦ®З°  ёПїмѕц¶ЁµЅДДАпЦ®З°  ІйАн?ёПїмЅУКЬДЗ·Э№¤Чч  І»ТЄ†ЄЛф  ЅУКЬ°ЭНРДгЅУКЬДЗ·Э№¤ЧчМэЧЕ  РЎЧУ...ДгМеЦШ¶аЙЩ?µ±ДгМеЦШКЗ168°хК±...ДгєЬїЎГАДгїЙіЙОЄПВТ»О»И­Нхµ±К±ДЗіфѕ­АнИЛМ«Фз·ЕДгіцБэБЛДЗІ»КЗЛы  ІйАн  ДЗКЗДг°ЎДЗМмФЪ»ЁФ°ДгЛµ...РЎµЬ  ЅсНнІ»КЗ¶ДДгОТГЗИ«КэФЪНю¶ыЙ­ЙППВЧўДгјЗµГВр?ЅсНнІ»КЗ¶ДДгІ»¶ДОТ? ОТ±ѕАґДЬ°СЛы»чїеµД</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">Slyљнљ to, co jб?Takhle volali mйho Andyho,neћ jsem ho ztratila.Edie, dбvej pozor!</se>
  </para>
  <para id="36">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗнПменЗ ЗЭКНм ЗбИЗИ ЗСМжЯ КжЮЭЗСнПЯ Зд КИКЪП Ъдм ЗЪСЭ гЗ КСнПнддм Зд ЗЭЪб жбЯддм бд ЗЭЪбебЗ ЗСнПЯ Зд КЭЪб ФнЖЗ ПЪ ЦгнСЯ нОИСЯ гЗРЗ КЭЪббЗ ККЯбгм Ъд ЗбЦгнС еРЗ Яб гЗ нЮЗб бмбг ЗЮб еРе ЗбЯбге гд ЮИб ЗИКЪП Ъдм ЭНУЬЬЬЬИЗнПм ЗдК КНИнддм бг ЗЮб Зддм бЗ ЗНИЯ ЮбК бЯ Зд КИКЪП Ъдм ЗСнПЯ Зд КИЮм гЪм ___ЗИКЪП Ъдм!КнСмЗОжЯ едЗ нЗ КнСм жнСнП Зд нЮЗИбЯКФЗбмЗОжЯ едЗЗдТб Збм едЗнСнП Зд нЮЗИбЯенЗ ЗдТбгЗ ЗбЗгС нЗ КнСмї___КФЗбм Эм гЗТЮЗдКИе</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Ja niљta neжu. Sluљaj savjest!Dosta mi je vjeиnih priиa o savjesti!Nisam ti je ni spomenula.Okani me se! -Edie, voliљ me.Reci... -Ne kaћem da tene volim: okani me se!Reci mi da me voliљ...-Okani me se!Иujeљ li i ti?</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Тери, страх ме е.Да се махнем оттук, моля те.Първо Джоуи, после Дъган,сега Чарли, а след това...Моля те, Тери, някъде,където ще живеем спокойно.Тъпкано ще им го върна.Чарли,тъпкано ще им го върна.Тери, и теб ще убият.Повикай отчето. Кажи муда се погрижи за Чарли.После се върни и остани тук,докато дойде.Тери, моля те, не прави нищо!За Бога,не го оставяй задълго сам!-Моля те, Тери.-Прави каквото ти казах.-Къде е Джон Френдли?-В момента го няма.Сипи ми едно.Успокой се.Не искам съвет, а уиски.</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">¶шОТДШ? ВдµГТ»ОДІ»ЦµДгКЗОТёзУ¦ёГ¶аХХ№ЛОТТ»µгДЗОТѕНІ»±ШОЄБЛТ»µгЗ®Г°ЙъГьОЈПХОТУРОЄДгПВЧўДгІ»¶®  ОТ±ѕАґїЙТФНщЙПЕАОТ±ѕАґДЬКЗѕєХщХЯОТДЬіцИЛН·µШ¶шІ»ПсПЦФЪКЗёцГ»УГµДјТ»п  ОТГЗТЄГж¶ФПЦКµ°Ў¶јКЗДг  ІйАнєГ°ЙОТ»бёжЛЯЛыГЗ...ОТГ»ХТµЅДгЛыѕшІ»»бПаРЕµДДГИҐДг»бРиТЄµДО№  НЈіµФШОТИҐ»ЁФ°</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">Mбm strach, Terry. Zmizme odsud.Nejdшнv Joey, Dugan,pak Charley a teп je rada...Prosнm, Terry, nekam,kde mщћeme normбlnм ћнt.Za to mi zaplatн.Tohle mi zaplatн.Terry, tebe taky zabijн!Jdi za pбterem, aќ se postarб o Charleyho.Pak se vraќ a pockej, aћ sem pшijde.Terry, nedмlej to, prosнm!Nenechбvej ho tu samotnйho, proboha.-Prosнm, Terry.-Udмlej, co ti шнkбm.-Kde je John Friendly?-Nenн tady.Dмj mi panбka.Klid.Nepotшebuju tvoje rady, nalej mi.</se>
  </para>
  <para id="37">
    <se lang="ara" variant_id="0">КнСм!КнСм ЗОжЯ едЗ ЗКУгЪ гЗ ЗУгЪеКнСмеРе дЭУ ЗбШСнЮе ЗбКм дЗПжЗ ИеЗ ЗдПм бнбе гжКеЗнПм ЗдКИем ЗнПм ЗдКИем</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Terry!Tako su Andyja dozivali kadsam ga izgubila. Иuvaj se!Edie, иuvaj se!Terry!Terry!Edie! Pazi, kamion!</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Дай ми уиски.Стой тук, Тилио.Така, седни.Разкарай сеот телефонната кабина!Стой на място!Искам да те видя, Тери.Точно пред теб съм.Не ме мъчи, Тери.Какво искаш?Пистолета ти.Ходи се гръмни.Дай ми пистолета.Върви по дяволите.-Какво каза?-Върви по дяволите.-Извинявай, дай да ти помогна.-Махни си ръцете от мен!Какво ще правя сега?Искаш да си смелчага,като пратиш олово в друг човек?-Не е твоя работа!-Това ми било смелост!Гледай си работата!Не е смело да застреляш човек!Не е твоя работа!Искаш ли да отмъстишна Джони Френдли?Искаш ли да го наредиш?-Искаш ли да го довършиш?-Ти как мислиш?</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">ТАЭ¶ЗуДгїЄГЕ±рЗГБЛАлОТФ¶Т»µгОТЦЄµАДгПлёЙВп  їЙКЗОТІ»»бИҐЧцОТІ»ТЄДгЧцКІГґДгµДБјРДЧФУРѕц¶ЁІ»ТЄЛµБЛ  ОТМэ№»БЛОТёщ±ѕГ»Лµ№э  АлОТФ¶Т»µгТАЭ¶  Дг°®ОТОТГ»ЛµІ»°®Дг  ОТЛµАлОТФ¶Т»µг-ОТТЄДгЛµіцАґ  -АлОТФ¶Т»µгМ©ИрДгёзФЪПВГж  ЛыТЄјыДгІйАнДгёзФЪПВГжПВАґЛыТЄјыДгПВАґ°Ў-КІГґКВ? -ІйАнУРВй·іБЛРЎРД</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">Nalej mi whisky.Ani hnout, Tillio.Sednout.Jdi od toho telefonu!Zщstan, kde jsi!Musнm s tebou mluvit, Terry.Tady mм mбte.Nedмlej mi to tмћљн.Co chcete?Pistoli.Jdete se vycpat.Dмj mi pistoli.Jdete k certu.-Cos to шнkal?-Jdi k certu.-Promiт, pomщћu ti vstбt.-Nesahejte na mм.Teп je to v pytli.Chceљ bэt hrdina,co krmн nepшнtele olovem?-To nenн vaљe vec!-Tomu se шнkб odvaha?Starejte se o sebe!Zastшelit иlovмka nenн hrdinstvн!Do toho vбm nic nenн!Chceљ Johnu Friendlymu ublнћit?Chceљ ho dostat?-Chceљ ho skuteиnм vyшнdit?-Co myslнte?</se>
  </para>
  <para id="38">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗдЗ ОЗЖЭе нЗ КнСм ,бдСНб гд едЗ ЗСМжЯЗжбЗ Мжм Лг ПжЫЗд жЗбЗд КФЗбм жИЪПеЬЬЬЬЬЗЗСМжЯ нЗ КнСм гЯЗд гЗ НнЛ УнгЯддЗ Зд дНнЗ Эм УбЗгУнПЭЪжд ЗбЛгд ЫЗбнЗ нЗ КФЗбмУЗМЪбег нПЭЪжд ЗбЛгд ЫЗбнЗ УнЮКбждЯ ЗдК ЗнЦЗ нЗ КнСм ЗРеИм жЗНЦСм ЗбЮ Южбм бе Зд неКг И КФЗбмЛг ЪжПм едЗ жЗИЮм гЪе НКм нНЦСЗСМжЯ бЗ КЭЪб ФнЖЗ нЗ КнСм ЗСМжЯ бЗ ККСЯне едЗ жНПе ЯЛнСЗЗСМжЯ нЗ КнСмЗЭЪбм гЗ ЗОИСКЯЗнд Мжд ЭСдПбм --бнУ гжМжПЗ ЗбЗдЗЪШдм СФЭе жнУЯмЗеПЗбЗ КЮПг бм ЗбдХЗЖН ЮПг бм ЗбжнУЯм</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Sredili su Charleya.-Bojim se. Idemo odavde.Prvo Joey pa Dugan.Sad Charley, a za njim...Daj da negdje ћivimo umiru. -Glave жu im razbiti!Charley!Glave жu im razbiti. -I tebe жe ubiti!Zovi veleиasnoga dase pobrine za Charleya.Pa budi uza nj dok ne stigne.-Molim te, nemoj niљta uиiniti.Terry! -Samo nemojda dugo bude sam!Molim te! -Posluљaj me. -Terry!Gdje je John Prijatelj?-Ovaj иas ga nema.Ma daj?Daj da trgnem. -Smiri se, Terry.Ne mudruj mi, daj da trgnem.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Не се дръж като дивакв джунглата. Той това иска.Ще те убие и ще заяви,че е било самозащита.Накажи го утре в съда с истината.Такава, каквато я знаеш.Сега разкарай пистолета.Освен ако не си пъзльо,а ако си, дръж си го!Дай ми бира.Искаш ли бира? Нека са две.Искате да ми кажете,че профсъюзът ви събира65 500 долара годишнои няма счетоводни книги?Разбира се, че имаме.Къде са те?Снощи ни обрахаи не можем да ги намерим.-Нали помните, че сте под клетва?-Да.Не е ли странно,че пет различни синдикатаса били обрани снощи?И единственото, което липсва,са счетоводните им книги?</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">М©ИрДгёзФЪПВГжМэјыБЛГ»?М©ИрОТК§ИҐ°ІµПДЗНн  ЛыГЗТІКЗДЗСщЅРµДТАЭ¶  РЎРД  ТАЭ¶  РЎРД</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">Nejdi po nмm jako divoch v dћungli.Na to presnм cekб.Zabije tм a шekne, ћe to bylo v sebeobranм.Bojuj s nнm zнtra u soudu. Шekni pravdu.Tu, kterou znбљ.A teп zahoп tu pistoli.Tedy pokud si na to troufбљ.Jestli ne, tak si ji nech.Dмjte mi pivo.Chceљ taky? Dve piva.Takћe vy mi tady tvrdнte,ћe vaљe odborovб organizaиe...mб rocnн pшнjem 65 500 dolarщ...a nevede si ћбdnй ъcetnictvн?Vedeme si zбznamy.Kde jsou?Vиera nбs vykradlia ъcetnн knihy nemщћeme najнt.-Vнte, ћe jste pod pшнsahou?-Jistм.Nenн to trochu divnй,do peti ruznэch odborovэch kancelбшн...se vиera nмkdo vloupal...a nezmizelo nic jinйho neћ ъcetnн knihy?</se>
  </para>
  <para id="39">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗЪШдм ЗбжнУЯм ЭНУИЗИЮм едЗ нЗ КнбнжЗМбУЗОСМ гд ЯЗИнде ЗбеЗКЭ КбЯЗИЮм гЯЗдЯЗСнП Зд ЗСЗЯ нЗ КнСмЗдЗ ЗгЗгЯбЗ КХЪИ Ъбм ЗбЗгжС нЗ КнСмгЗРЗ КСнПгУПУЯЗРеИ гд едЗЗЪШдм ЗбгУПУЗРеб Збм ЗбМНнггЗРЗ ЮбКї--ЗРеИ Збм ЗбМНнгЗУЭ ПЪдм ЗУЗЪПЯ Ъбм ЗбдежЦ ___ЗИЪП нПЗЯ ЪдмжЗбЗд гЗРЗ УЗЭЪбЗКСнП Зд КХИН ФМЗЪЗ Ъд ШСнЮ ЗШбЗЮ ЗбдЗС Ъбм СМб ЗОСбнУ гд ФЗдЯ еРе ФМЗЪе ЭЮШЗеКг ИФДждЯ ЭЮШЗШбЗЮ ЗбдЗС Ъбм ЗбСМЗб бЗ нМЪбЯ ФМЗЪЗбнУ гд ФЗдЯЗКСнП Зд КДРм Мждм ЭСдПбм її</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Ostani, Tillio!Sjednite.Van iz te govornice!Da se nisi maknuo, Tillio!Trebam te, Terry. -Evo me.Nemoj me muиiti.Љto hoжete? -Tvoj piљtolj.Tko vas љiљa! -Daj. -Idite kvragu.Љto si rekao? -Idite kvragu.Oprosti, da ti pomognem.-Ne dirajte me! Љto жu sada?Junaиio bi se? -Ne tiиe vas se.-Nije junaиki pucati u иovjeka.Gledajte svoje posle! -Mecinisu junaљtvo! -Ne tiиe vas se!Ћeliљ nauditi JohnnyuPrijatelju? Srediti ga?Dokrajиiti? -Љto mislite? -Jer jekriv za Charleya i bolje od njega?</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Това е засега.Извикайте следващия свидетел.Преди да извикамеследващия свидетел,присъстват ли всичкислужебни лица от синдикат 37 4?Като чуете имената си,моля да ставате.Г-н Майкъл Джей Скели, известенкато Джони Френдли, президент.Г-н Луис О. Джанота,вицепрезидент.Г-н Даниъл О. Кугън,финансов секретар.Г-н Младен Соколивич,представител.Г-н Тилио А. Родели,представител.Секретар на архивите.Благодаря ви, господа.-Следващият свидетел.-Г-н Малой.Вдигнете дясната си ръка.-Името, моля.-Тери Малой.Заклевате ли се, че ще кажетеистината и цялата истина?-Да.-Заклевам се.-Заклевам се.-Седнете, моля.Г-н Малой,вярно ли е, че вечерта,когато Джоуи Дойл е бил убит,вие последен сте го видели жив,преди да го бутнат от покрива?Да.Вярно ли е,че веднага сте отишли...Момент! С изключениена тези, които са го бутнали.Вярно ли е, че веднага сте отишлив бара на Френдлии сте изразили мнението сиза убийството пред г-н Френдли?Джон Френдли, точно така.Г-н Малой,бихте ли ми казали далиг-н Френдли, всъщност г-н Скели,е споменал нещо, което разкриваотговорността му за убийството?Да.Бихте ли казали, че г-н Френдливи е дал да разберете,че е било абсолютно належащода убие Джоуи Дойл,за да запази контролавърху доковете на профсъюза?Вярно ли е?Ще желаете ли още нещо?</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">ОТєГЕВ  ОТГЗАлїЄХвАпПИКЗЗЗ  И»єу¶Еёщ  ПЦФЪУЦКЗІйАнОТГЗХТёцДЬЖЅѕІЙъ»оµДµШ·ЅОТТЄёшЛыГЗСХЙ«ЗЖЗЖІйАнОТТ»¶ЁТЄёшЛыГЗСХЙ«ЗЖЗЖЛыГЗТІ»бЙ±БЛДгИҐХТЙсёё  ЗлЛыХХ№ЛІйАнЙсёёµЅЦ®З°ФЪХвАпЕгЛыІ»ТЄіе¶Ї  ЗуЗуДгїґФЪАПМмµД·ЭЙП  ±рБфЛыТ»ИЛФЪХвАпМ«ѕГ-ЗуЗуДг  М©Ир  -ХХОТµД»°ИҐЧц-З®ДюЎ¤·ІАыДШ? -ЛыІ»ФЪХвАпёшОТАґТ»±­±рј¤¶Ї±р†ЄЛф  ёшОТТ»±­ѕЖ</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">To zatнm staин.Zavolejte dalљнho svмdka.Neћ pшedvolбte dalљнho svмdka,jsou dnes pшнtomni vљichni pшedбciodborovй centrбly 37 4?Aћ pшectu vaљe jmйno, povstante, prosнm.Pшedseda Michael J. Skelly,jinak tйћ Johnny Friendly.Pan Lewis O. Janotta, mнstopшedseda.Pan Daniel D. Coogan, pokladnнk.Pan Mladen Sokolivitch, zбstupce.Pan Tillio A. Rodelli, zбstupce.Jsem tajemnнk!Dмkuji, pбnovй.-Dalљн svмdek.-Pan Malloy.Zdvihnete pravou ruku.-Jmйno, prosнm.-Terry Malloy.Pшнsahбte,ћe budete vzpovнdat cistou pravdu?-Ano.-Pшнsahбm.-Pшнsahбm.-Posaпte se.Pane Malloyi,je pravda, ћe tu noc,co byl Joey Doyle nalezen mrtvэ,jste byl poslednн, kdo ho vidмl,neћ jej shodili ze strechy?Ano.Je pravda, ћe jste se ihned...Moment! Aћ na ty dva, co ho shodili.Je pravda,ћe jste љel do baru Johna Friendlyho...a objasnil panu Friendlymu svщj postojk tйto vraћde?Ano, Johnu Friendlymu.{y:i}Pane Malloyi,{y:i}mщћete mi шнci, zda pan Friendly,{y:i}nebo spнљe pan Skelly,{y:i}шekl cokoli, co by naznacovalo,{y:i}ћe se chtмl Joeyho Doyla zbavit?{y:i}Ano.{y:i}Шekl byste,{y:i}ћe se pan Friendly vyjбdril jasnм,{y:i}ћe bylo naprosto nezbytnй{y:i}Joeyho Doyla odstranit, aby...{y:i}si udrћel svoji pozici...{y:i}v pшнstavnнch odborech? Je to tak?Jeљtм nмco?</se>
  </para>
  <para id="40">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗКСнП Зд Кдене ЭЪбЗ ї__гЗРЗ КЪКЮПгд ЗМб гЗ ЭЪбе б КФЗбм жЗбЗОСндбЗ КЮЗКбе едЗ Эм еРе ЗбЗПЫЗб еРЗ гЗ нСнПеУнЮКбЯ жнЮжб Зде ЯЗд нПЗЭЪ Ъд дЭУеЗдК УКЮЗКбе ИЗбНЮнЮе ЫПЗ Эм ЗбгНШгеЗбНЮнЮе ЯгЗ КЪСЭеЗжЗбЗд КОбХ гд еРЗ ЗбгУПУЗ бЗ Зд ЯЗдК КдЮХЯ ЗбФМЗЪе жЗд ЯЗдК КдЮХЯ ЭбнИЮм гЪм ЗЪШдм ЗбИнСеЗКСнП ИнСе ЗМЪбеЗ ЗЛдКЗдЗКЪдм ЗКд дЮЗИКЯ КМдм 65500 ПжбЗС УджнЗжбнУ бПнеЗ УМбЗК гЗбнЬЬЬЬЬЬеИЗбКЗЯнП бПндЗ УМбЗКЗнд ем їїїбЮП УСЮдЗ бнбе ЗгУ жбЗ нгЯддм Зд дМП Зне УМбЗКЗКЪСЭ ЗдЯ НбЭК Зд КЮжб ЗбНЮнЮе ___ЗМЬЬЬЬб</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Dat жe ti po glavi iigrati na samoobranu!Suprotstavi mu se sutrana sudu, istinom. Ti je znaљ!I baci taj piљtolj. Drћi gase samo ako nemaљ petlje!Daj mi pivo!Jesi li za pivo? Dva!Kaћete da podruћnicaubire 65.500 na godinu?A ne vodite knjige?-Vodimo! -Gdje su?Sinoж su nas opljaиkali. Nestale su.Znate da ste podprisegom? -Jasno!Nije li иudno da su sinoж provaliliu иetiri sindikalne podruћnice?A nestale su samo poslovneknjige! -U kojem smislu иudno?</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">-За днес ли?-Когато и да се обади, няма ме!Много добре.Благодаря ви, г-н Малой.Оказахте ни голяма помощне само за случая Джоуи Дойл.Вече създаваме условиячестните мъже да се трудятспокойно ида са сигурни за работата си.Можете да се оттеглите.Това е засега.Г-н Майкъл Дж. Скели, моля.Току-що си изкопа гроба.Скачай в него.Мъртъв си за това пристанищеи за всяко другоот Бостън до Ню Орлиънс.Няма да караш камион,нито такси,няма да буташ количка с багаж,няма да работиш, мъртъв си!Ще спрете ли да ме следите?Защо ми вървите по петите?Заповед. Има заплахи срещу вас.Радвайте се, че ви следим.Така се чувствам като канарче.-Ами...-Разкарайте се.Здрасти, доносник.Кое е това приятелче?</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">ёшОТНюКїјЙХѕЧЎ  МбАпЕ·ЧшПВ±рЅшµз»°Н¤БфФЪФ­µШ  МбАпЕ·ОТТЄјыДгОТѕНФЪДгГжЗ°±рёшОТИЗВй·іДгПлёЙВп?ДгµДЗ№ИҐДгµДїм  °СЗ№ёшОТДгИҐЛА°Й-ДгЛµКІГґ? -ИҐЛА°Й-±§Зё  ОТ·цДг  -°СКЦ·ЕїЄОТёГФхГґ°м?ПліСУўРЫВр? ПлїЄЗ№Й±ИЛВр?-І»ёЙДгµДКВ  -ДЗѕНКЗУўРЫЙЩ№ЬПРКВДЗІ»ЛгУўРЫІ»ёЙДгµДКВПлЙЛє¦З®ДюЎ¤·ІАы?</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">-Dnes?-Myslнm vћdycky!Ano, pane.Dмkuji, pane Malloyi.Pomohl jste rozreљit nejenpшнpad vraћdy Joeyho Doyla.Dнky vбm mohou opet v pшнstavupracovat cestnн lidй...s jistotou a klidnou myslн.Mщћete se vzdбlit. To je vљechno.Pan Michael J. Skelly, prosнm.Prбvм sis vykopal hrob. Spadni do nej.V naљem pшнstavu i kdekoli jinde jsi mrtvola,od Bostonu aћ po New Orleans.Nebudeљ smмt шнdit auto...ani tlaиit vozнk se zavazadly. Jsi mrtvэ mщћ.Pшestante mм sledovat!Proи si nedбte pohov?Mбme rozkazy. Mмl byste bэt rбd.Jste v nebezpeин.Vypadбm pak jako prбskac.-No...-Nech toho.Ahoj, Cheeky.Komu tykбљ?</se>
  </para>
  <para id="41">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЪдП ЗбФЗШмБ бнбе ЗгУжЗбФмБ ЗбжНнП ЗбРм УСЮ гдеЗ еж ЗбУМбЗК ЗбгЗбнегЗРЗ КЪдм И ЫСнИ ЯгЗ ЮбК бЯ ,бЮП УСЮдЗеРЗ Яб ФмБ Эм ЗбжЮК ЗбНЗбмЗШбИ ЗбФЗеП ЗбКЗбмУнП гЗбжмебм НЮЗ Зд Зббнбе ЗбКм жМП ЭнеЗ Мжд Пжнб гЮКжбЗЗдК ЯдК ЗОС гд СЗе ЮИб Зд нПЭЪ гд ЭжЮ ЗбУШНЗМбеб НЮЗ ЗдЯ РеИК гИЗФСеЗдКЩС Збнд ПЭЪже ег ЗОС гд СЗеебм НЮЗ ЗдЯ РеИК гИЗФСе Збм НЗде ЭСдПбмжЗЩеСК ФЪжСЯ дНж ЗбЮКб Збм ЗбУнП Мждм ЭСдПбм __Мждм ЭСдПбм __ЗМбУнП гЗбжм ЗндгЯдЯ Зд КОИСдм Зд ЯЗд ЗбУнП ЭСдПбм Зж ИЗбЗХН ЗбУнП УЯнбм</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Zasad je to sve.Zovite sljedeжeg svjedoka.Prvo, jesu li svi љefovipodruћnice 374 nazoиni?Kako budem prozivao, ustanite.Michael J. Skelly, zvanJohnny Prijatelj, predsjednik.Lewis O. Janotta, dopredsjednik.Daniel D. Coogan,financijski tajnik.Mladen Sekulovich, povjerenik.Tillio A. Rodelli, povjerenik.Zapisniиar!Zapisniиar! -Hvala vam.Sljedeжi svjedok. -G. Malloy!Dignite desnu ruku.Ime, molim? -Terry Malloy!Priseћete da жete govoriti istinu?-Aha. - -Iskljuиi!</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Както и да е, всичко свърши.Приятелите ми не ми говорят.Сигурен ли си, че са ти приятели?До скоро.Ей, шампионе, как е хлапето?Какво му става?Гълъб за доносника!Тери.Хлапето.Томи?Защо му трябваше да го прави?И всички те.</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">-ХжµДПлёЙµфЛы? -ДгИПОЄДШ?ТтОЄЛыЙ±БЛДЗР©ИЛ?ДЗѕН±рУГБчГҐµД·ЅКЅ¶Фё¶Лы  ДЗХэєПЛыµДТвЛы»бЙдЙ±Дг  УГЧФОАµДАнУЙНСЧпУГКВКµµЅ·ЁНҐ¶Фї№ЛыѕНКЗДгЛщЦЄµАµДКВКµ°СЗ№¶ЄБЛИз№ыДгГ»µЁѕНјМРшДГЧЕёшОТТ»±­ЖЎѕЖПлєИЖЎѕЖВр? АґБЅ±­ДгПлёжЛЯОТ№¤»бГїДк...ЅшХКБщНтОеЗ§ОеИґГ»УРІЖОсјНВј?ОТГЗµ±И»УРјНВјФЪДДАп?ОТГЗЧтНн±»ЗА  УЦХТІ»µЅХЛІб-ДгЦЄµАДгТС·ўКДЛµКµ»°? -ЦЄµА</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">Uћ je po vљem.Moji prбtelй mм najednou neznajн.Jsou to urиite tvн prбtelй?Uvidнme se pozdмji.Jak se mбљ, kluku?Co s nнm je?Holoubбtko pro prбskace!Terry.To ten kluk.Tommy?Proи to jenom udмlal?Ъplnм vљechny.</se>
  </para>
  <para id="42">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗМбЗнгЯдЯ Зд КЮжб Зд ЗбУнП ЭСдПбм ЗжЦН бЯЗде ЯЗд гд ЗбЦСжСм ЮКб Мжм ПжнббЯм нНЗЭЩ Ъбм КНЯгеЭм гСЗЭмБ дЮЗИЗК ЗбФЗШмБ ЗеРЗ ХНнН їеб КСнП ФнЖЗ ЗОС їЗМб УнПдм бж ЗКХб ЗбУнП ЭСдПбм ЗдЗ бУК гжМжПЗЗбнжг __Эм Зм жЮК ЗдЗ бУК гжМжПНУдЗФЯСЗ нЗ УнП гЗбжмнгЯдЯ Зд КдТб еРЗ Яб ФмБ Эм ЗбжЮК ЗбНЗбмЗбУнП гЗнЯб УЯнбм гд ЭЦбЯбЮП НЭСК ЮИСЯ бКжЯЗдК гнК Эм еРЗ ЗбФЗШмБ жЯб ЗбФжЗШмБгд ИжУШд Збм днж ЗжСбндТбд КЮжП ФЗНде Зж КЗЯУм жбд КНгб ЗбНЮЗЖИжбд КЪгб Эм Зм гЯЗд ЗдК гнКеб КЯЭЗ Ъд ККИЪмїЗдеЗ ЗбЗжЗгС ЗдК Эм ОШС жнМИ Зд КУЪП ЗддЗ дКИЪЯКМЪбЗдм ЗФЪС жЯЗддм ШЗЖС ЯдЗСмЗКСЯЗдмгСНИЗ нЗ КФнЯмгд еж ХПнЮЯї</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Cijeli dan? -Za njega medo daljnjega nema! -U redu.Hvala, g. Malloy. Nistesamo rijeљili sluиaj Doyle.Ovo je prvi korak da иestitidokeri rade sigurnije i mirnije.Slobodni ste. Zasad smo gotovi.G. Michael J. Skelly!Sam si sebi iskopao jamu.Na dokovima si mrtav. OdBostona do New Orleansa.Ne moћeљ u kamionaљe,ni u taksiste, nosaиe.Za tebe nema posla. Gotov si!Pustite me!Prestanite me slijediti!Dosta mi vas je. -Naredba!Gusto ti je, budi sretan. -Kaoda sam kanarinac. -Pa... -Nemoj!Zdravo, Chickie!Tko ti je kompiж?</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Може би вътре в страната,някъде на запад,някоя ферма.Ферма?Можеш всичко да работиш, стигада се махнеш от Джони Френдли.Опита се да помогнешна докерите,а те ти обърнаха гръби продължават с тяхното Г и Н.Те направиха ли нещо за теб?Нищо не им дължиш.Слушаш ли ме изобщо?Ти отиваш там.Само защото Джони Френдлите предупреди да не го правиш.Искаш да докажеш,че не те е страх от тях!Давай тогава, да приключваме.Иди там, нека те убият,глупав, твърдоглав...Какво се опитваш да докажеш?Винаги са казвали, че съм тъпак.А аз не съм тъпак, Иди.Не се тревожи,никого няма да нараня.Просто ще отида тами ще си потърся правата.Днес всички са наети!</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">І»КЗєЬЖж№ЦВр?¶шЗТЦ»УРІЖОсјНВј±»ЗФ?КІГґЅРЖж№Ц? ОТГЗ±»ЗАБЛµЅґЛОЄЦ№ґ«ПВТ»ёцЦ¤ИЛФЪґЛЦ®З°...374·Ц»бЦ°Ф±¶јіцПЇБЛВр?µгГы  ТФПВИЛФ±ЗлЖрБўВуїЙК·ї­Аы  УЦГы  З®ДюЎ¤·ІАы  ЦчПЇВ·ТЧЗїДЙЛюПИЙъ  ё±ЦчПЇµ¤Дб¶ыївёщ  ІЖОсГШКй·ІµЗОчАпО¬Жж  №¤»бґъ±нМбАпЕ·ВЮБ¦  №¤»бґъ±нјНВјГШКйР»Р»-ПВТ»О»Ц¤ИЛ  -ВнВЮПИЙъЗлѕЩЖрУТКЦ-РХГы? -М©ИрЎ¤ВнВЮДг·ўКДѕдѕдКµСФ  ѕшІ»Лµ»С?-єГ  -ОТФёТв-ОТФёТв  -ЗлЧшЗЗЎ¤µА¶ыЛАНцµ±Нн...ДгКЗЛы±»НЖПВИҐЦ®З°ЧоєујыµЅµДИЛ?КЗ  Г»ґнЗлОК...іэБЛНЖЛыПВИҐµДИЛЦ®НвДгКЗ·сВнЙПµЅ·ІАыПИЙъµДѕЖ°Й¶Ф·ІАыПИЙъ±нґпДгµДёРѕх?З®ДюЎ¤·ІАы  ¶ФВнВЮПИЙъДЬ·сёжЛЯОТ·ІАыПИЙъ  »тХЯУ¦ёГЛµК·ї­АыПИЙъ...</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">Moћnб bychom mohli...odjet na zбpad,zaloћit farmu.Farmu?Mщћeљ dмlat cokoli,jen kdyћ budeљ daleko od Johna Friendlyho.Zkusils jim pomoct,ale oni na to kaљlou,a drћн se toho idiotskйho Na N!Nastavujн oni krk kvщli tobм?Proи bys to mмl dмlat ty?Ty mм ani neposlouchбљ, viп?Chceљ jнt dolu?Natruc Johnu Friendlymu,protoћe tм varoval.Musнљ si dokбzat, ћe se jich nebojнљ?Tak jo, skonиuj s tнm.Jdi tam a nech se zabнt,ty hloupej palicбku...Co si tнm chceљ dokбzat?Vћdycky mi nadбvali do pшнћivnнku.Teп uћ jнm nejsem, Edie.Neboj se, nikomu neublнћнm.Jen tam sejdu...a pшihlбsнm se o svб prбva.Dneska pracujн vљichni!</se>
  </para>
  <para id="43">
    <se lang="ara" variant_id="0">Ъбм Яб НЗб бЮП ЗдКем Яб ФмБЗХПЮЗЖм бЗ нСнПжд ЗбКНПЛ гЪмеб ЗдК гКЗЯП Здег ЗХПЮЗЖЯїЗСЗЯ бЗНЮЗ гСНИЗ нЗ ИШб ЯнЭ НЗбЯ гЗ ОШИе їЗбЪнд ИЗбЪндКнСмЗбЭКмКжгмбгЗ ЭЪб еРЗ ї</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Sad je sve gotovo.-Prijatelji mi okreжu leрa.Jesu li ti pravi prijatelji?Vidjet жemo se poslije.Kako golubovi, faco?Љto ti je?Pjevica za pjevicu!Terry!Mali...Tommy?Љto mu je to trebalo?</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Хендрикс.Падовски.Мартин.Долтън.Вурти.Хауфман.ОБЯВЯВАТ ДЖОНИ ФРЕНДЛИЗА ШЕФ НА УБИЙЦИ-Какво мислите?-Снимката ти не е лоша, шефе.Стига си ми се буталс дъха си на миди.Оставете ме да поработявърху онзи доносник.Добре ще го наредя.Изчакай, докато слеземот първите страници.Тогава е мой.Искам го.Чухте ли? Той е мой.Къде са ти ченгетата, доноснико?Ще ти потрябват.Трябват ти още хораза товарното, Мак.Спек. Докарай ми първия мъж,когото видиш.Ти.Ето ти го.Това как ти хареса?Ела отново утре.Е, това е.Надявам се този тъпак да дойдетук. Много ще ми се понрави.Чували ли стеза закона на Съливан?За най-дребната простъпкаще ни подберат.Всеки моментще ми предявят обвинения.Хайде, давай.Набийте си го в главите,че лъскат електрическия столзаради мен.</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">¶ФЛыКЗ·сГч°Ч±нКѕОЄБЛ№ЛИ«ЛыµДИЁБ¦±ШРлЙ±є¦µА¶ыПИЙъ?№Шµф  ¶ФІ»¶Ф?»№УР±рµДКВВр  ПИЙъ?УР  Из№ы·ІАыПИЙъґтАґ  ЛµОТІ»ФЪ-ЅсМм¶јІ»ФЪВр? -ТФєу¶јКЗ  ОТІ»ФЪБЛєГµД  ПИЙъР»Р»ДгІ»Ц»УРЦъХмЖЖЗЗЎ¤µА¶ыµД°ёЧУДг»№ИГіПКµµДИЛДЬ»сµГРДБйЖЅѕІДгїЙТФПВИҐБЛ  ОТµДОКМвµЅґЛОЄЦ№ВуїЙК·ї­АыПИЙъ  ЗлДгЧФМЦїаіФ  ґУХвВлН·...Т»Ц±µЅЕ¦°ВБјµДЛщУРВлН·Дг¶ј±рПл»мБЛДгІ»ДЬїЄіµ  НЖРРАоДДАп¶јІ»ДЬ№¤Чч  ДгЛА¶ЁБЛІ»ТЄёъЧЕОТ  ДгОЄєОІ»ИГОТґ­їЪЖш?ДгУ¦ёГёЯРЛОТѕхµГПсЦ»ЅрЛїИё-ДЗГґ...  -ЛгБЛЖжЖжДгµДЕуУСКЗЛ­?</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">Hendricks.Padowski.Martin.Dalton.Wurthy.Hauffman.JOHNNY FRlENDLYZABlJБCKЭ ЉЙF ODBORU-Co myslнte?-Docela vбm to sluљн, љйfe.Nedэchej na mм tu љkeblovou omбcku.Kdybych si tak mohl podat toho prбskace.Oddмlal bych ho jedna radost.Pockej, aћ nebudeme na titulnн strбnce.Pak bude mщj.Jб ho chci.Slyљeli jste? Je mщj.Kdepak mбљ svй poldy, prбskaиi?Budeљ je potшebovat.Poшбd ti jeљtм chybн lidi.Pшiveп mi prvnнho chlapa, kterэho uvidнљ.Ty.Tady ho mбte.Chceљ nбљup? Tak pшijп zнtra.Tak, to bychom mмli.Doufбm, ћe sem ten hajzl pшijde.To by byla parбda.Uћ jste slyљeli o Sullivanove zбkone?Mohou nбs teп obvinitza sebemenљн prestupek.Jб to cekбm kaћdэm okamћikem.Dмjte to sem.Copak vбm jeљtм nedoљlo,ћe mi uћ pшipravujн elektrickй kreslo?</se>
  </para>
  <para id="44">
    <se lang="ara" variant_id="0">бг нЪП едЗЯ гЯЗд Згд бЯ Ъбм ЗбФЗШмБ нЗ КнСмСИгЗ ИЪнПЗ Ъд ЗбФЗШмБЭм гЯЗд гЗ Эм ЗбЫСИЯгТСЪегТСЪенгЯдШ Зд КЭЪб Зм ФмБ ШЗбгЗ ЗдК ИЪнПЗ Ъд Мждм ЭСдПбмНЗжбК Зд КУЗЪП ЪЗгбж ЗбФЗШмБЭнПнСжд ЩеСег дНжЯ жнКИЪжд ЮЗЪПе Х  __И ЗбЫИнеЗдег бЗ нОЗШСжд гд ЗМбЯ ЭбгЗ КОЗШС гд ЗМбег ЗдК їЗдК НКм бЗ КУКгЪ Збм ЗбнУ ЯРбЯїУКРеИ Збм едЗЯУКРеИ Збм едЗЯ бЗд Мждм ЭСдПбм НРСЯ ЗбЗ КРеИ Збм едЗЯНУдЗ енЗ бКдКем ЗбЗгСЗРеИ бКЮКб ЗнеЗ ЗбЗНгЮ ЗбЪднПгЗРЗ КНЗжб Зд КЛИКбШЗбгЗ ЮЗбжЗ Зддм ЗНгЮжЗдЗ бУК ЗНгЮЗ нЗ ЗнПмбЗ КЮбЮм бд ЗДРм Зм ЗНПУЗРеИ Збм едЗЯжЗУКЪнП НЮжЮм ЭНУИ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Moћda da odemo uunutraљnjost. Na zapad.U poljoprivredu. -Poljoprivredu?Sve moћeљ, samo dase makneљ od Johnnyja.Pomaћeљ dokerima, a onisu i dalje glupo gluhonijemi.Oni se zbog tebene izlaћu. Zaљto bi ti...Uopжe me ne sluљaљ.Ideљ onamo?Samo zato љto ti jeJohn rekao da ne ideљ!Dokazivao bi im da se ne bojiљ?Samo daj! Idi u najampa neka te ubiju!Tvrdoglavиe glupi, љto dokazujeљ?Oduvijek su govorili dasam protuha. Nisam, Edie.Neжu nikomu uиiniti niљta naћao.Idem se izboriti za svoja prava.Danas za sve ima posla!</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Разбрахте ли?Френдли!Джон Френдли, покажи се!Искаш да знаешкакъв ти е проблемът?Смяташ, че си голяма работа,като дадеш отговори.Ще те пипна, като му дойдевремето. Не забравяй.-Сега изчезвай. Не прекалявай.-Един момент.Оставиш ли пищовите,си нищо, ясно ли ти е?Да не се обясняваш с рибите!Като махнем благините,подкупите, които ти дават,спечеленото от изнудванеи наемниците, ти си нищо!Куражът ти е в портфейлаи пръста на спусъка!Ти ни предаде, Тери!От твоята гледна точка, може би.Но не и от моята!Години наред предавах себе си,без дори да го знам.Очисти Джоуи, очисти Дъган,очисти и Чарли,който беше от твоите.Смяташ се за всемогъщ бог,но знаеш ли какъв си?Ти си евтина,въшлива, мръсна,смрадлива мутраи не съжалявам за това,което направих!Чуваш ли?Доволен съм!И ще продължавам все така,докато...Хайде де.</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">ЧЬЦ®¶јЅбКшБЛОТµДЕуУС¶јІ»ПлАнОТЛыГЗХжµДКЗДгЕуУСВр?ґэ»б¶щјы№Ъѕь  Дг»№єГВр?ФхГґБЛ?ёшОФµЧёлЧУµДёлЧУМ©ИрДЗРЎЧУМАГЧЛыОЄКІГґХвГґЧц?</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">Chбpete?Friendly!Johne Friendly, vylez!Chceљ vмdмt, jakou dмlбљ chybu?Myslнљ, ћe jsi machr,kdyћ mбљ na vљechno odpoveп.Ve sprбvnэ cas si tм vyhmбtnu. Mysli na to.Zmiz. Nepokouљej љtмstн.Bez svэch pistolnнku nemбљ љancia dobшe to vнљ.Ukecбљ se k smrti.Bez svйho zboћн, vydriduљskэch penмz...a pistolnнku jsi vyшнzenэ, obycejnб nula.Tvб odvaha je v tvй penмћencea v prstu na spouљti!Prбsknul jsi nбs!Tak to vidнљ ze svй strany.Ale jб stojнm tady.Celй roky jsem donбљel sбm na sebe,ani jsem o tom nevмdмl.Nechals zabнt Joeyho, Dugana...i Charleyho, svйho vlastnнho иlovмka.Myslнљ, ћe jsi vљemohouин,ale jб ti povнm, kdo jsi.Jsi ubohэ,vљivэ, љpinavэ a smradlavэ gangster...a jб jsem hrdэ na to, co jsem ti provedl.Slyљнљ mм?Jsem na to pyљnэ.A vydrћнm, dokud...Tak pojп.</se>
  </para>
  <para id="45">
    <se lang="ara" variant_id="0">гЗСКдПЗбКждЗПЗде Мждм ЭСдПбм ЯТЪнг ЮКбе ЗбФЗШмБгЗ СЗнЯг --бнУК ХжСе УнЖе нЗ СЖУнЯЭ Ъд ЗбКдЭУ ИеРе ЗбСЗЖНе ЗбЯСнеебнКЯ ККСЯдм ЗИСН РбЯ ЗбжЗФм ЦСИЗЮП ЗдЗб где ЭЪбЗЗдКЩС НКм КТЗб ХжСКм гд Ъбм ЗбХЭНе ЗбЗжбмЛг УЗдЗб гдеЗдЗ ЗСнПеЗКУгЪжд еРЗ УЗдЗб гдеЗнд ФСШнннЯ ЗнеЗ ЗбжЗФм УКНКЗМ ЗбнегбЗ ТбК ИНЗМе Збм ЪгЗб нЗ гЗЯЗНЦС бм Зжб СМб КСЗе нЗ УИнЯЗдКеЗ еж ЗбСМбЗКСнП ЗбгТнП гд еРе ЗбгЪЗгбе ЪП ЫПЗНУдЗ еРЗ Яб ФмБЗКгдм Зд нЗКм РбЯ ЗбЗНгЮ Збм едЗ еб УгЪК гд ЮИб Ъд ЮЗджд УЗбнЭЗд їУнПнджддЗ ИЗм ФмБ дЭЪбе ЗбЗд УЗПЗд Эм Зм бНЩеенЗ ЗЪШждм ЗнЗеЬЬЬЬЗЗнгЯдЯ Зд КЭегжЗЗдег нМеТжд ЗбЯСУм ЗбЯеСИЗЖм гд ЗМбм </se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Horton, Dalton,Worthy, Hoffman...Љto mislite? -Nisi loљeispao na slici, љefe.Prestani mi se lijepiti! Na иemusmo? -Daj da sredim lajavca.Pokazao bih mu. -Samoda nas skinu s naslovnice.Tad je moj! Hoжu ga.Jeste li иuli? Moj je!Gdje ti je murja,pjevice? Trebat жe ti.Joљ nemaљ dovoljnoljudi za potpalublje.Kocko, dovedi miprvoga kojeg naрeљ. -Ti!Ti? Evo ti radnika.Hoжeљ joљ? Doрi opet sutra!Gotovi smo!Da bar protuha doрe!Baљ bih se osladio.Prema Sullivanovu zakonumogu nas priиepiti za sitnicu.Svaki жe иas diжi optuћnicuprotiv mene! Dajte mi to!Dajte shvatite da mispremaju elektriиnu stolicu!</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">-Ще го убият.-Какво клане.И без това е един от тях.-Какво чакаме?-Давайте.Достатъчно.Оставете го там.Какво стана?Джими, какво стана?Къде отиваш?Пусни ме.Искаш ли го?Целият е твой!Малкият ти плъх.Донесете прясна вода!Тери!Кой е началникът тук?Началникът е пред вас.Оправете онзи кораб там.Струва ни пари.Надуй свирката.Хайде, момчета, на работа!Хайде!</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">ПЦФЪВлН·µЅґ¦¶ј¶ФДгІ»°ІИ«ТІРнДЪµШОчІї»б°ІИ«µгЕ©іЎЕ©іЎ?Ц»ТЄФ¶Ал·ІАы  ПлЧцКІГґ¶јРРѕНЛгДЗР©№¤ИЛ  ¶ФДг°пГ¦ТІІ»БмЗйјМРшјбіЦµ±±їБъЛыГЗ»бОЄДгВфГьВр? ДгУЦєО±ШДШ?Дгёщ±ѕГ»МэОТЛµ  УРВр?ДгТЄ№эИҐѕНТтОЄЗ®ДюѕЇёжДгІ»ТЄИҐДгТЄЦ¤ГчДгІ»ЕВЛыГЗВр?ДЗѕНИҐ°Ў  ЧцёцБЛ¶П°Ч°ЧИҐЛНЛА  УЮґА  №МЦґДгПлЦ¤ГчКІГґ?ЛыГЗ¶јЛµОТГ»іцПўТАЭ¶  ОТІ»КЗ·ЕРД  ОТІ»»бЙЛИЛµДОТЦ»ПлИҐДЗ¶щИҐХщИЎИЁАы</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">-Oni ho zabijн.-To je masakr.Stejnм je to jeden z nich.-Na co cekбme?-Pojпme!To staин.Nechte ho tu leћet.Co se stalo?Jimmy, co se stalo?Kampak?Pusќte mм.Chcete ho?Mбte ho mнt!Prбskac je vбљ.Doneste vodu!Terry.Kdo tomu tady љйfuje?Jб.Musнme co nejdшнv vyplout.Utнkajн nбm penнze.Zapнskej.Tak, chlapi, do prбce!No tak!</se>
  </para>
  <para id="46">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗКЭегждЭСдПбмЗОСМ гд едЗЯ нЗ Мжд ЭСдПбмЗКСнП Зд КЪСЭ гЗем ЯФЯбКЯїїїЗдЯ КЪКЮП Зд ЗбЗЪКСЗЭ нМЪбЯ СМбЗУЗдЗб гдЯ Эм ЗбжЮК ЗбгдЗУИ__ЭЯС Эм РбЯжЗбЗд ЗСНб жбЗ КЛЮ ИдЭУЯ ЯЛнСЗ ___ЗдКЩС бНЩебж ЗОРК гдЯ ЗбгУПУЗК Эбд КУЗжм ФнЖЗ ЗКЪСЭ РбЯ їУКМП дЭУЯ гнКЗ Эм ЗбдеС ИЯбЗгЯ РбЯ бж ЗОРК гдЯ ИЦЗЪКЯждЮжПЯ ЗбЮЗЖге Ъбм ЗбЗИКТЗТ жЮКбЯ Эбд КУЗжм ФнЖЗФМЗЪКЯ ЯбеЗ КЯгд Эм гНЭЩКЯ жгУПУ ЗбТдЗПЗдК жФнК ИдЗ нЗ КнСм СИгЗ гд жМее дЩСЯ жбЯд еРе бнУК жМее дЩСмЯдК ЗжФм ИдЭУм Яб КбЯ ЗбУджЗК жбг ЗЯд НКм ЗЪСЭЗдК ЮКбК Мжм жЮКбК ПжЫЗджЮКбК КФЗбм ЗбРм ЯЗд СМб гд СМЗбЯКЪКЮП ЗдЯ ЗбСИ бЯд ЗКЪСЭ гд ЗдЬЬЬЬЬЬЬК їїїгМЬЬЬЬЬЬЬЬЬЬЬЬЬЬЬЬСгНУнУ жЮРС жНЮнС.....жЗдЗ УЪнП ИгЗ ЭЪбКе ИЯЗКУгЪ РбЯ їЗдЗ УЪнП ИгЗ ЭЪбКежУЗУКгС Эм ЭЪбе НКм ЗНХб ЪбменЗ енЗ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Ubit жe ga!Prijatelju! JohnePrijatelju, izaрi! Prijatelju!Izaрi!Tvoj je problem љto misliљda si faca jer si propjevao.Dolijat жeљ mi, znaj! Sadse gubi, ne izazivaj vraga.Samo malo! Bezpucaljki ste nitko i niљta!Laj, zavrљit жeљ u rijeci!-Kad ostaneљ bez perja za mito.Kad zelembaжi i revolveraљizakaћu, obiиna si nula!Tebi su muda unovиarki i na okidaиu!Cinkao si nas! -To ti tako vidiљ!Ja sam preљao na drugu stranu.Nisam shvaжao da pustegodine izdajem sebe. -Doрi!Sredio si Joeya, Duganai Charleya, svog иovjeka!Misliљ da si Bog.Znaљ љto si? -Doрi!Bijedna, uљljiva, prljava,smrdljiva protuha!Drago mi je zbog svega љto samti uиinio. Иujete? Drago mi je!I neжu prestati dokne dobijem... -Doрi!</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Да вземе да ги стегне да работят.Хайде, момчета, бързо! На работа!Давайте. Тръгвайте.-Ами Тери?-Щом той не работи, и ние няма.Да работи!Та той не може да ходи!Знаете ли кой работи?Тези, които аз избера.Сега потегляйте.Давайте, тръгвайте.Хайде, изнасяйте се.Давай, татенце, по-бързо.Днес си на работа.Цял живот ме тормозиш.Хайде.Тръгвай с тях.Ако Тери дойде и ние ще тръгнем.Чакат го да тръгне.Чу ли, Тери?Тери, чуваш ли?Да.Загуби битката,но можеш да спечелиш войната.-Какво да направя?-Върви.Можеш ли да ходиш?-Да вървя?-Точно така.До кея, искам да кажа.-Ние ще сме с теб.-И собствениците ще видят,че вече не приемаме заповедиот Джони Френдли.Така ще ни върнат синдикатаи ще го ръководим както трябва.Джони Френдли пуска облог,че няма да се изправиш.Какво стоите така?Хайде, помогнете ми.Давайте, момчета.</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">ОЦ¶ы·тёФєаµВАпїЛЛ№ЕБ¶аЛ№»щВн¶ЎµА¶ы¶ЩОЪИь№юёҐГЕ-ДгѕхµГИзєО  АПґу? -ХХЖ¬»№І»ґнВп±р°СёттЫЅґµДО¶µАґµФЪОТЙнЙПОТПЈНыДгДЬИГОТЅУЧЕіФДМАТИГОТЅвѕцДЗёцЧҐ°ТЧУПИґ¦АнХвёцН·МхРВОЕФЩЛµИ»єуЛыѕНКЗОТµДБЛОТТЄЛыєГїґМэµЅГ»? ЛыКЗОТµДѕЇІмФЪДД  ЧҐ°ТЧУ? Дг»бРиТЄЛыГЗµДґуВу  Дг»№И±ИЛКЦК·Ее  °СїґµЅµДµЪТ»ёцИЛЅРАґДгѕНКЗЛыДгПлГчМмФЩјМРшВр? ГчМмФЩАґєГ  ѕНХвСщБЛПЈНыДЗ»мХК№эАґ  ОТєЬПлТЄЛы№эАґМэ№эЛХАыОД·Ё°ёВр?Ц»ТЄТ»ОҐ·ґЛыГЗѕН»бёжОТГЗОТїм±»ЖрЛЯБЛДГАґ...</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">Mмl by je nahnat do prбce.No tak, chlapi, rychle! Do prбce!No tak. Hnмte sebou.-A co Terry?-Kdyћ on nepracuje, tak my taky ne.Pracovat? Ten se ani neudrћн na nohou.Pracovat bude ten, koho vyberu.A teп jdeme. Tak pohyb.Hnмte sebou.No tak, taќko, rychle, dneska mбљ prбci.Celэ ћivot jsi mм tyranizoval.Dмlej.Dмlej, pujdeљ s nimi.Kdyћ pujde Terry, pujdeme s nнm.Cekajн na nмj.Slyљels to, Terry?Terry, slyљel jsi to?Jo.Prohrбl jsi bitvu, ale mщћeљ vyhrбt vбlku.-Co mбm dмlat?-Jнt.Mщћeљ chodit?-Chodit?-Ano, chodit.Dojdeљ k molu?-Pujdeme s tebou.-Aby loпari vidмli,ћe uћ nбm Johnny Friendly nerozkazuje.Dajн nбm odbory zpбtky,abychom je mohli vйst spravмdlive.Johnny Friendly se sбzн, ћe nevstaneљ.Co tu stojнte? Pomozte mi vstбt!No tak, chlapi.</se>
  </para>
  <para id="47">
    <se lang="ara" variant_id="0">УнЮКбжде __ЗдеЗ гРИНеЗде жЗНП гдег Ъбм Яб НЗбгЗРЗ КдКЩС __енЗ ИдЗнЯЭм еРЗ ПЪже нУКбЮм едЗЯ ЭНУИгЗРЗ МЬЬЬЬСмгЗРЗ МСм нЗ Мнгм їЗбм Знд ЗдК РЗеИеїїїПЪдм ЗгСЗКСнПнде Зде бЯгЗде бЯгЗбжЗФм ЗбХЫнС бЯЗНЦСм ИЪЦ ЗбгЗБ ЗбдЮмКнСмгд ЗбгУДжб едЬЬЬЬЗїїїЗдЗ ЗбгУДжб едЗнМИ Зд КОСМ еРе ЗбУЭнде гд едЗ Эем КЯбЭдЗ дЮжПЗШбЮ ХЭЗСКЯНУдЗ нЗ ФИЗИ ЪжПжЗ Збм ЗбЪгб</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Tegljaиu!Ubit жe ga! -Linи. -Ionako je njihov.Zatuci ga!Љto иekamo? Idemo!Dosta! Samo ga tu ostavite.Љto se dogodilo?Jimmy, љto se dogodilo?Kamo si krenula?-Pusti me da proрem.Bjeћi!Hoжete ga?Nosite ga!Lajavac je vaљ!Daj vode! -Terry!Terry!Tko je ovdje љef? -Taj sam. Mjesta!</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Как си?Прав ли съм?Да, на крака си.-Май няма да се справя.-Тери!Можеш.Довърши започнатото. Можеш.Дай ми куката.За Бога,какво се опитвате да направите?Не го дръж. Продължавай.Оставете го!Добре, на работа!</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">ЛыГЗЧј±ёЛНОТЅшАО·їОТГЗКЗКШ·ЁµД№¤»б¶®Вр?·ІАыЗ®ДюЎ¤·ІАы  іцАґЦЄµАДгµДГ«ІЎФЪДДВр?ЧФТФОЄЅІКµ»°ѕНєЬБЛІ»ЖрУР»ъ»бОТ»бХТДгЛгХК-їм№ц  ±рЧФМЦїаіФ  -ДгёшОТµИТ»ПВЙЩБЛЗ№Дгёщ±ѕЙ¶¶јІ»КЗДг±ЖОТГЗ°СДгН¶ЅшєУЦРГ»УР»хОп  »ШїЫ  АХЛч...З№Ц§  Дгёщ±ѕКІГґ¶јІ»КЗДгУРµДЦ»КЗЗ®°ьєНїЫ°е»ъµДКЦЦёДг±іЕСОТГЗ  М©ИрФЪДгїґАґКЗ  µ«ПЦФЪОТХѕФЪХвАпХвР©ДкОТ±іЕСµДКЗЧФјєДгЙ±БЛЗЗ  ¶Еёщ»№УРКЗДгКЦПВµДІйАнДгЧФТФОЄКЗИ«ДЬµДЙПµЫµ«ДгЦ»КЗРйО±  ±°±Й...°№ФаµДіфБчГҐОТєЬёЯРЛЅТ·ўДгµД¶сРРМэµЅГ»?ОТТэТФОЄ°БОТТЄјМРшПВИҐ...</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">Jak to jde?Stojнm na nohou?Stojнљ.-Myslнm, ћe to nezvlбdnu.-Terry!Dokбћeљ to.Dokonci, cos zaиal. Ty to dokбћeљ.Dмjte mi hбk.Podнvej, proboha, co chceљ dмlat?Ruce pryc. Pokracuj.Nechte ho bэt!Tak tedy do prбce!</se>
  </para>
  <para id="48">
    <se lang="ara" variant_id="0">гЗ ЗбОШИ__УЗМЪбег нИЪгбжд ОбЗб ПЮнЮКЗднУКНУд Зд нМЪбег нЪгбжденЗ нЗ ФИЗИ ИУСЪе __ЪжПжЗ Збм ЗбЪгбенЗ ЗПОбжЗ Збм едЬЬЬЬЬЗЯгЗРЗ Ъд КнСм__бж бг нЪгб бд дЪгбнЪгб Зде бЗ нгЯде Зд нгФм НКмЗКСнПжд Зд КЪСЭжЗ гд нЪдб її-гд ЗОКЗСег нЪгбжджЗбЗд енЗ _енЗ МгнЪЗ Збм ЗбЪгбенЗ КЪЗбжЗ Збм едЬЬЬЬЗенЗ нЗ ИжИ ИУСЪе УКЪгб ЗбнжгШжЗб НнЗКм жЗдК КУКЪИПдменЗенЗ бдПОб гЪегбж Ъгб КнСм УдЪдб гЪе Здег ндКЩСжде бнЪгбЗУгЪК РбЯ нЗ КнСмКнСм ебм УгЪК РбЯ їїЗМбОУСК ЗбгЪСЯе __бЯд бПнЯ ЗбЭСХе бКЯУИ ЗбНСИгЗРЗ Ъбм Зд ЗЭЪб їїї_Зд КгФмЗнгЯдЯ Зд КгФмїїЗгФм__ЗМб КгФмЗЮХП Збм ЗбСХнЭУдгФм гЪЯ __НКм нгЯд бЗХНЗИ ЗбУЭд Зд нСжЗЗддЗ бд дЮИб ЗбгТнП гд ЗбЗжЗгС гд Мждм ЭСдПбмеРЗ УнЪнП ЗбндЗ дЮЗИКдЗ бдКгЯд гд ЗПЗСЗКеЗ ЮЗджднЗ Мждм ЭСдПбм нСЗед ЗдЯ бд КдеЦ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Hajde! -Љto je ovo? -Smjestaжu ih vratiti na posao. Idemo!Neka ih samo natjera! -Hajde!Brћe, na posao! Istovar!Istovar! -A Terry? -Beznjega ni mi ne radimo!Ne moћe ni hodati!Ja biram tko жe raditi. Svi, pokret!Na posao!Penjite se! Brћe, stari. Danas radiљ.Cijeli sam ћivot plesaokako ti sviraљ. -Daj!Ulaziљ s njima!Ne idemo bez Terryja.Иekaju ga! -Pusti!Voda.Иuo si, Terry?Terry, jesi li иuo? -Jesam.Izgubio si bitku.Ali moћeљ dobiti rat.Љto trebam uиiniti? -Hodaj.-Veleиasni! -Moћeљ hodati?Hodati? -Tako je. Do pristaniљta.S tobom smo. -Da љpediteri videda viљe ne sluљamo Johnnyja.Da nam vrate sindikatpa da ga poљteno vodimo.Johnny se kladi da neжeљ ustati.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Ще запомня това.Всички ви ще запомня!Ще се върна! Не го забравяйте!Ще се върна!Subtitlеs bу SОFТlТLЕR</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">ЛыґтЖрАґёъТФЗ°Т»Сщ-ЛыГЗ»бґтЛАЛы  -ґуНАЙ±·ґХэЛыГЗ¶јКЗТ»»пµД-ОТГЗ»№µИКІГґ? -ЙП°Й№»БЛѕНИГЛыМЙФЪДЗ¶щ·ўЙъКІГґКВ?јЄГЧ  ФхГґ»ШКВ?ДгИҐДДАп?ИГОТ№эИҐДгГЗТЄЛыВр?ЛыКЗДгГЗµДБЛДЗЧҐ°ТЧУКЗДгµДБЛДГЗеЛ®Аґ</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">To si budu pamatovat.Kaћdйho z vбs si zapamatuji!Jб se vrбtнm! Slyљнte?Jeљtм se vrбtнm!</se>
  </para>
</body>
</html>