<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<html>
<head>
</head>
<body>
  <para id="0">
    <se lang="alb" variant_id="0">Hej!Nлse doni ndonjл biletл,duhet tл shkoni mbrapa pлrballл...Paj, supozoj se gjithзka do tл jetл nл rregull.Зfarл dreqin po bлj kлtu rrotull?Ata vijnл kлtu dhe...Ta shohim. Shpresoj se kam...3?Kushton 7 dollarл......e 50 cent.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">WwW.faisal175.blogpost.CoMнЬЮЬЬПгWwW.TT1TT.NeTЎЕРЗ СЫИК Эн ФСЗБ КРЯСЙЭЪбнЯ Зд КРеИ Збн ЗбГгЗгеРЗ ЗбгЯЗд ггджЪ ЗбПОжб ЕбнеНУдЗЎ ЗЪКЮП Зд бЗ ИГУ ИеРЗгЗ ЗбРн ЗЭЪбЙ едЗ ИНЮ ЗбМНнг їПЪдЗ дСн еРЗЎ ЗдЗ Вгб ЗднЯжд ЮП ИЮн гЪн ИЪЦЗ гдеЗЛбЗЛЙ...УнЯжд еРЗ ИУИЪЙ ПжбЗСЗКж50 УдК</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Ako ћelite karte,moraжete okolo, do...Pa, u redu je.Љta, do рavola, ja radim ovde?Uљetaju se i...Da vidimo. Nadam se da imam...Tri?Sedam dolara.....i 50 centi.</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Ако искате билети, ще трябвада минете от предната страна на...Е, и така може.За какво съм сложен тук, щом всекиси влиза и прави каквото си иска!Да видим сега...Три ли?Ще струва седем долара...и петдесет цента.</se>
  </para>
  <para id="1">
    <se lang="alb" variant_id="0">Frenku?Frenku na dлrgoi neve.E sollлt njл kali pлr mua?Paj, duket qл ne...Duket qл ne turpлrohemi me njл kali.Ju i sollлt 2 mл shumл.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">СЗЖЪЙ ЗбгОСМ ЗбСЗНб((УЬнЬСМЬнЬж бЬнЬждЬн)):КСМгЙгЬХЬШЬЭЬм ЗбЬФЬСЮЬЗжнЭЬнЬХб ЯЬСнг ЗбЬЩЬЭнСн</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Frenk?Frenk je poslao nas.Doveli ste konja za mene?Pa, izgleda da...lzgleda da imamo jednog konja manje.Doveli ste dva viљka.</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Франк изпрати нас.Доведохте ли ми кон?Ами, май конете ни...са с един по-малко.Не, докарали сте два в повече.</se>
  </para>
  <para id="2">
    <se lang="alb" variant_id="0">Shiko!Mjafton tani pлr tani.Po bлhet vonл. Eja nл shtлpi.Timi.Morin, shiko.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ЭСЗдЯ їЭСЗдЯ ЗСУбдЗеб ЗНЦСКг ЭСУЗ бн їГнеЗ ЗбСМЗб...НУдЗЎ нИПжЗ ГддЗнИПж ГддЗ дОМб гд ЭСУ жЗНПбЮП ЗНЦСКг ЗЛдЗд ж еРЗ ЯЛнС</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Pogledaj!Dosta za sada.Kasno je. ldemo kuжi.Timi.Morin, vidi.</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Стига толкова. Става късно.Прибирай се вкъщи!Тими!Морийн, гледай!Какво правиш там?Бързо влизай вътре и се измий!И да не пипашябълковия пай или печеното!</se>
  </para>
  <para id="3">
    <se lang="alb" variant_id="0">Dhe mos e prek byrekin me mollлapo roston.Patriku tanimл лshtл nisurpлr nл stacion, л?Ai po pлrgatitet, baba.-E marrtл dreqi, Patrik!-Po vij, baba.Jo keq, do thoja.Mл tл mлdhaja, ato rriska. Зfarл dreqin?Po organizojmл njл festл, apo jo?Por kлto janл rriskat e njлjta si zakonisht.Po, sigurisht.Si zakonisht.Morin.Sл shpejti, do mundesh ta presлsh bukлn nл rriskaaq tл mлdha, sa njл derл nлse dлshiron.Do tл kesh rroba tл bukura tл rejadhe nuk do tл duhet tл punosh mл.Do tл bлhemi tл pasur, baba?Kush e di?Patrik!Prit njл minutл!Shikoje pisllлkun nл зizmet tua.Pastrojл ato.Treni do tл vijлdhe nuk do tл jetл askush ta takoj nлnлn tuaj.Nлna jonл ka vdekur para 6 vitesh.Nisu tani, ose vлrtetл do vonohesh.Vetлm njл minutл. Dлgjo, baba.Si do tл mundem ta njoh unл atл?Nuk bлn tл gabosh, Patrik.Ajo лshtл e re, e bukur dhe лshtл zonjл.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">еРЗ нЯЭн ЗбВдЭбЮП КГОС ЗбжЮК , ЭбдРеИ Збн ЗбгдТбКнгнгжСндЎ ЗдЩСн...еРегЗРЗ КЭЪб едЗЯ їЭбКРеИ Збн ЗбПЗОбЎ ИУСЪЙЎ ж ЗЫКУб-ж бЗ КбгУ ЭШнСЙ ЗбКЭЗН Зж ЗбСжУК-еб РеИ ИЗКСнЯ ИЗбЭЪб Ебн ЗбгНШЙїЕде нУКЪП нЗ ГИн</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Unutra, brzo, idi da se opereљ.l nemoj da diraљ pitu od jabukau peжnici.Patrik je veжotiљao na stanicu.Sprema se, tata.- Do рavola, Patrik!- Dolazim, tata.Nije loљe.Seci deblje. Ko mari?Slavimo, je li tako?Ali kriљkesu kao i obiиno.Da, svakako.Kao i obiиno.Morin.Uskoro жeљ moжi da seиeљ kriљke hlebavelike kao vrata, ako budeљ htela.lmaжeљ divnu novu odeжu,i neжeљ viљe morati da radiљ.Biжemo bogati?Ko zna?Patrik!Иekaj malo!Pogledaj kako su ti prljave иizme.Oиisti ih.Voz жe da doрe, a tamo neжe bitinikoga da doиeka tvoju majku.Naљa majka je umrla pre љest godina.ldi sada, inaиe жeљ zaista dazakasniљ.Samo malo. Sluљaj, tata.Kako жu da je prepoznam?Ne moћeљ da pogreљiљ, Patrik.Mlada je, lepa...l dama je.''Za put жu da nosim crnu haljinu,</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">По дяволите, Патрик!- Идвам, тате!Не е лошо, бих казал.Режи по-големи филии!Нали устройваме празненство?Но тези са както обикновено.Да, разбира се.Както обикновено.Морийн, скоро ще можешда режеш хляба на филии,дебели колкото вратата,ако поискаш!Ще имаш хубави нови дрехии вече няма да трябва да работиш!Ще забогатеем ли, тате?Кой знае?Патрик!Чакай малко.Виж колко са мръсниботушите ти! Почисти ги!Влакът ще дойде и няма да имакой да посрещне майка ви!Майка ни умря преди шест години!Хайде, върви,че наистина ще закъснееш!Чакай малко, тате!Как ще я позная?Не можеш да я сбъркаш, Патрик.Тя е... млада...и красива, и...истинска дама..."За пътуванетоще нося черна рокля и...същата сламена шапка,която носех при запознанството ни."</se>
  </para>
  <para id="4">
    <se lang="alb" variant_id="0">"dhe tл njejtлn kapel kashteqл e pata veshur kur jemi njohur."Do tл shkoj tл marr ca ujл tл freskлtnga pusi.Oh, Dani djalлFyejt po thлrrasinpлr tл shkuar poshtл nл anлn e malitVera ka shkuarDhe tл gjithл trлndafilat ka rлnл...Morin!</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">Еддн ЮЗПг нЗ ГИнИЗгЯЗдн ЗбЮжбЎ бЗ ИГУгЗ еРЗ ЗбеСЗБ ї ЭбКЮШЪнег Збн ЮШЪ ЯИнСЙЭдНд дхЮнг НЭбЙЎ ЗбнУ ЯРбЯ їбЯд еРЙ ен дЭУ ЗбФСЗЖНЯЗбгЪКЗПЗМбЎ ИЗбКЗЯнПЯЗбгЪКЗПгжСндЮСнИЗЎ УжЭ нЯжд ИЗУКШЗЪКЯ КЮШнЪЗбОИТ Збн ФСЗЖН ЯИнСЙ гЛб ЗбЗИжЗИ бж СЫИКн ИеРЗУжЭ нЯжд бПнЯц гбЗИУ МПнПЙ ж МгнбЙжбд КЯждн ИНЗМЙ Збн ЗбгТнП гд ЗбЪгбеб УжЭ дхХИН ЗЛСнЗБ нЗ ГИнїгд нЪбгї!ИЗКСнЯ!ЗдКЩС ПЮнЮЙЗдЩС Збн еРЙ ЗбЮРЗСЙ ЗбКн Ъбн НРЗЖЯдЩЭеЗУжЭ нВКн ЗбЮШЗС жбд нжМП едЗЯ ЗНПбнУКЮИб жЗбПКЯужЗбПКдЗ КжЭК гдР УКЙ ЗЪжЗгЗРеИ ЗбВд Ў жЕбЗ УККГОС ЭЪбЗЭбКдХК Збн нЗ ГИнЎ бПЮнЮЙ жЗНПЙ ЭЮШЯнЭ УЗКЪСЭ ЪбнеЗ їбд КОШЖеЗ нЗ ИЗКСнЯЭен ХЫнСЙ ИЗбУд жМгнбЙжен УнПЙеРЗ... ЗдЩС беРЗУжЭ ЗСКПн СПЗБ ЗУжПгд ЗМб ЗбУЭС..ж дЭУ ЗбЮИЪЙЗбКн ЯдК ЗСКПнеЗЪдПгЗ КЮЗИбдЗ</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Doneжu sveћe vode iz bunara.O, mladi DeniGajde, gajde zovul niz planinuLeto opet odeA ruћe klonu...Morin!</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Морийн!!!</se>
  </para>
  <para id="5">
    <se lang="alb" variant_id="0">Tani qл mл thirrлt nл emлr...Pashл ca aksione tл mira tл mлdhaposhtл nл jug.Ashtu?Dhe зmimet janл tл mira.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">УжЭ ЗхНЦС ИЪЦ гдЗбгЗБ ЗбШЗТМ гд ЗбИЖСЗнеЗ ЗбЭКн ПЗднЗбгТгЗСЎ ЗбгТгЗС ндЗПнж  ИМЗдИ ЗбМИб ИЗбЗУЭбЗбХнЭ ЗдЮЦн...ж КУЗЮШК МгнЪ ЗбжСжП!гжСнд</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Sad, kad si me nazvao po imenu...- Na jugu sam video dobru stoku.- Zaista?A i cena je povoljna.- Ovo su vaљi kovиezi, gospoрo?- Da.</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Е, щом вече ми каза името...</se>
  </para>
  <para id="6">
    <se lang="alb" variant_id="0">-Eja, Sarah.-Sjelli dy tл tjerat.Ne do t'i mbartim ato pлr ju,zonjл.Лshtл e vлrtetл kjo? Sharra ka nevojл pлr duar?-Ishte dje.-Pse nuk i tregove vлllaut tлnd?-Pлrshлndetje, Gremps.-Pлrshлndetje, Bill. Do kthehemi sлrish.Ejani. Do tл largoheni, apo jo?Largoni prapanicat e tuaja,ju luftлtarл indianл.Duhet ta з'ngarkoj njл tren tл tлrл.Nл rregull, hidhni poshtл ato thasл me ushqim sл pari.Ejani! </se>
    <se lang="ara" variant_id="1">...ГгЗ жЮП дЗПнКдн ЗбВд ИЗУгнЗдКЩСЎ ЗдКЩС</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Mi жemo da ih dovezemo, gospoрo.Da li je istina?U pilani su potrebni radnici?- To je bilo juиe.- Zaљto nisi rekao bratu?- Zdravo, stari.- Zdravo, Bile. Opet smo ovde.Doрi. Pomeri se, hoжeљ li?Reљite se tog olova u zadnjicama,crvenokoћi ratnici.Moram da istovarim ceo voz.Dobro, prvoti dћakovi sa hranom.Hajde!</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Донеси и другите два, Рейф!- Ние ще ви ги носим, г-жо.Значи в мелницата има работа?Имаше вчера.Защо не каза на брат си?Здрасти, дядка!- Здравей, Бил! Ето ме пак.Хайде, давай по-живо!Размърдайте се, червенокожи воини!Имам цял влак за разтоварване!Смъкни първо двете чанти с храната!Хайде!</se>
  </para>
  <para id="7">
    <se lang="alb" variant_id="0">Svitvater.Ferma e Bret McBainit.McBainit? Po, sigurisht.Ai kokлfortл irlandez me flokл tл kuqe,duke lлruar nл ranishtл pлr vite me rradhл pлr tлdalur nga atje nл mes tл askundit.Svitvater!Vetлm njл i зmendur si ai do mund ta konsideronteatл pjesл tл ndyrл tл shkretлtirлs sлSvitvater.Svitvater!Kjo лshtл e mirл! Svitvater!Nл rregull. Pak mл shumл nga e djathta.Mл lartл.Mbaje aty.Ja ku janл. Pлrfunduan gati punл me ata binarлt e tyre tл mallkuar.Ata u kapлn me neve sлrish,eh, Lafajet? Shkojmл!Hey, ngadalлsoni.Зfarл nuk лshtл nл rregull me ju? Ngadalлsoni!Hej, djema! Shikoni!Shikoni atje!Ngadalлsoni!</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ж ЗУЪЗСеЗ МнПЙеб еРЙ НЮЗЖИЯ УнПКн ї-ЗМб-КЪЗбн УЗСЙ-ЭбКхНЦСн бег ЗбНЮнИКнд ЗбИЗЮнКнд-бШнЭ МПЗ нЗ УнПЙЎ еРЗ ЗбХИЗНеб еРЗ НЮнЮн ї жСФЙ ЗбдФЗСЙ ИНЗМЙ Збн ЪгЗб їбЮП ЯЗд еРЗ ИЗбЗгУЎ бгЗРЗ бг КхОИС ФЮнЮЯ їгСНИЗЎ МСЗгИУ-гСНИЗЎ ИнбЎ еЗ ЮП ЪхПдЗ ЛЗднЙ-енЗЎ ебЗ ВКнК Збн едЗїенЗЎ КНСЯЎ ебЗ ККНСЯїЭбПн ЮШЗС ИГЯгбЙ бЗЮжг ИЗЭСЗЫЙЎНУдЗЭбКхОСМжЗ ЗЯнЗУ ЗбШЪЗг еРЙ ЗжбЗ</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Slatka voda.Farma Breta Mekbejna.Mekbejn? O, da.Onaj crvenokosi, tvrdoglavi lrac,godinama rije po peskuusred one pustoљi.Slatka voda! Samo je ludakpoput njegamogao to smrdljivo parиepustinje da nazove ''Slatka voda''.Slatka voda!Malo na desno.Viљe.Drћi tako.Evo ih. Doљli su иak dovde sa tomprokletom prugom.Opet su nas prestigli,a, Lafajet? Рiha!Uspori malo.Љta ti je?Pazi tamo!Uspori!</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">"Сладка вода".Фермата на Брет Макбейн.Макбейн? А, оня упоритчервенокос ирландец,дето от години трупа пясъкв онова затънтено място!"Сладка вода", значи?Само щурак като негоби нарекъл оная пустош"Сладка вода"!Малко по-надясно. По-високо!Чак дотук стигнахас проклетите си релси!И тук ни настигнаха,а, Лафайет? Дий!По-бавно, бе!Какво ти става?Пазете се там долу!</se>
  </para>
  <para id="8">
    <se lang="alb" variant_id="0">A nuk ndalet treni?Зfarл mund tл bлj pлr ju, zonjл?Do doja pak ujл,nлse nuk ka problem.Ujл?</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">гТСЪЙ ИСнК гЗЯИндгЗЯИндїЗМбЎ ИЗбКЗЯнПЎРбЯ ЗбЕнСбдПн ЗбГХеИ ЗбЪднПЗбРн нНСЛ ЗбСгЗб бУджЗКЭн ЮбИ ИЮЪЙ ЭЦЗБУжнК жжЗКС! ЭЮШ гЪКже Ъбм ФЗЯбКеУжнК жжЗКС! ЭЮШ гЪКже Ъбм ФЗЯбКе нУгнЗбЮШЪЙ ЗбЮРСЙ гд ЗбХНСЗБ ИЗбгЗБ ЗбЪРИ!УжнК жжЗКСЗбн Збнгнд ЮбнбЗЗЪбнЭбКНКЭЩ ИеЗ едЗЯЎеЗ ехгЗдег нГКжд Збн едЗ гд ЗМб УцЯуЯехг ЗбНПнПнЙ ЗббЪндЙЎбЮП бНцЮжЗ ИдЗ гСЙ ВОСн!бЗЭнКн ї ЭбдРеИЭбКИШЖ ЮбнбЗгЗ ен гхФЯбКЯ ї!ЭбндКИе гд ехдЗЯ!ЭбКхИШЖ ЮбнбЗбЗ КЯд ЪМжбЗ МПЗ</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Zar vozovi ne staju?Иime mogu da vas ponudim,gospoрo?Malo vode,ako moћe.Vode? Ta reи je u ovim krajevimakao otrov,sve od dana velike poplave.- Znaиi, nikada se ne perete?- Naravno da se peremo!</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Нали и влаковете спират?Какво ще желаете, г-жо?Чаша вода, ако може.</se>
  </para>
  <para id="9">
    <se lang="alb" variant_id="0">qл nga ditлt e vлrshimeve tл mлdha.-Do tл thotл se kurrл nuk jeni pastruar?-Sigurisht qл po!Mл pлlqen t'i pлrdori shkathtлsitл e njлjtaqл i pлrdorni ju.Sigurisht qл mundesh.Sapo rastisi tл kemi njл njл kazan tл mbushur plotл nл pjesлn e pasme.Dhe ju jeni me fat.Vetлm 3 njerлze kanл pлrdorur atл.E kanл pлrdorur njл nga njл apo tл gjithл sл bashku njлkohлsisht?Mun t'ju them se ju jeni e mлsuartл keni jetesл tл mirл.Vл bast qл vini nga njлri prej qyteteve mл tл mлdha lindore.-Nga Nju Orlens.-Nju Orlens!-Ke qenл atje?-Jo.Por kushлrira ime ndodhet atje.Ajo ka njл bar.E di, ajo...</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ГбЗ нКжЮЭ ЗбЮШЗС їИгЗРЗ ЗУКШнЪ Зд ГУЗЪПЯ нЗ УнПКн їГСЫИ Эн КдЗжб ИЪЦ гд ЗбгЗБЕд бг нЯд ИРбЯ гФЮЙ</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Svakako. Sluиajno veж imamnapunjenu kadu pozadi.lmate sreжe. Od jutros je upotrebilosamo troje ljudi.Jedno za drugim,ili svi u isto vreme?Vidim da ste naviknuti na luksuz.Kladim se da dolazite iz jednogod velikih gradova na lstoku.- Nju Orleansa.- Nju Orleansa!- Bili ste?- Ne.Ali imam roрaku tamo.lma svoj bar.Znate, ona...</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">още от времето на потопа!Значи никога не се миете?- Разбира се, че се мием!Може ли да ползвам мястото,където се миете?Разбира се!По една случайност ваната е пълна!И имате късмет - тази сутринв нея се изкъпаха само трима!Един по един или и тримата наведнъж?Явно сте свикнала на разкош?Сигурно сте от някойголям град на изток?Ню Орлеанс.- Ню Орлеанс!Били ли сте там?- Не.Но имам там братовчедка,държи един бар...</se>
  </para>
  <para id="10">
    <se lang="alb" variant_id="0">Di si tл luash apo si tл gjuash?Di si tл krijosh muzikл nga ajo?Kape.Ti!Nuk di si tл luash.Provoje kлtл.Merre.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">гхдР ЪеП ЗбЭнЦЗд ЗбЪЩнгеб КЪдн ЗдЯг бЗ КЫКУбжд ЗИПЗ ї-ИЗбКЗЯнП дНд дЮжг ИеРЗ-ГжП Гд ЗУКОПг дЭУ ЗбКУенбЗКЗбКн КУКОПгжеЗ ЗнеЗ ЗбЮжгИЗбКЗЯнП ИЗУКШЗЪКЯ еРЗЭбЮП НХхбК ИЗбЯЗП Ъбн НжЦ ггКбЖ ИЗбОбЭЕдЯ УЪнПЙ ЗбНЩЎ Эбг нУКОПгеЗУжн ЛбЗЛЙ ЗФОЗХ ЭЮШ ИЗбХИЗНЗУКОПгжеЗ Яхб ЭСП ИгхЭСПЙЗг гЪЗ МгнЪЗ їИЗУКШЗЪКн ЗбЮжбГдЯц гхЪКЗПЙ Ъбн ЗбНнЗЙ ЗбСЗЮнЙЗддн ЗхСЗедЯ Ъбн ГдЯц гд ЗНПнЗбгПд ЗбФСЮнЙ ЗбЯИнСЙ!днж ЗжСбЗдТ!днж ЗжСбЗдТеб РеИК Збн едЗЯ ї-ЯбЗ-бЯд бПн ЗИдЙ Ъгн едЗЯ...ЗдеЗ КхПнС ИЗСЎ ЯгЗ КЪбгндЎ ен</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Da li samo znaљ da sviraљ,ili znaљ i da pucaљ?Znaљ li kako iz togada isteraљ note?Podigni ga.Ti!Ne znaљ da sviraљ.Probaj ovo.Uzmi ga.</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Само да свириш ли знаешили и да стреляш?Можеш ли да изтръгнешмузика от този инструмент?Стани!Хей, ти!Ти не можеш да свириш!Опитай с този.Вземи го!</se>
  </para>
  <para id="11">
    <se lang="alb" variant_id="0">Kлtu.Tл lumtл!Зajen.Kujtuam se s'do mundemi ta kryenim atл punл.Gjithзka лshtл nл rregull. Jeni pikлrisht nл kohл.Pлr ta varrosur shoqлruesin tim.Nлse do t'ju prisja juve, do tл isha nл burg qл tani.Hej.Armлn.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">еб КЪбг ЭЮШ ЯнЭ КЪТЭГг КЪбг ЯнЭ КхШбЮ ЗбдЗС їеб КЪСЭ ЯнЭ КЮжгИдЭО ЗбгжУнЮм гд еРЗ їЗбКЮШе!ГдКЕдЯ бЗ КЪСЭ ЯнЭнЙ ЗбЪТЭЭбКхМСИ еРЗОРе</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Evo.Bravo.Иejen.Mislili smo da neжemo stiжi.U redu je. Na vreme ste.Da pokopate moje иuvare.Da sam иekao na vas,sada bih bio u zatvoru.Piљtolj.</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Тук!Браво!Шайен, мислехме,че няма да дойдем навреме!Няма нищо.Идвате тъкмо навреме...да погребете ескорта ми!Ако бях чакал вас,сега вече да съм в затвора!Пистолетът.</se>
  </para>
  <para id="12">
    <se lang="alb" variant_id="0">Kam parл mantelat e atyre tre njerлzvepara pak kohлsh.Ata ishin duke pritur trenin.Brenda mantelave,ishin tre njerлz.Edhe?Brenda njerлzve, ndodheshin tre plumba.Ky лshtл njл tregim i зmendur, "Harmonikл".Pлr dy arsye.1. Askush rreth kлtyre vendevenuk ka armлpлr t'i veshur ata mantelapлrveq njerлzve tл Зajenit.2. Njerлzit e Зajenit nuk vriten.Tл befason kjo?Po.Paj, ti di muzikл.Dhe mundesh tл numлrosh.Deri te numri 2.Deri te numri 6, nлse duhet.Dhe ndoshta mл shpejt se ti.Po, vazhdo.Luaj, "Harmonikл".Luaj, kлshtu qл nuk mund tл bлsh budallallлk.Vetлm, kontrollojл ato nota false.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ГНУдКФЗндбЮП ЗЪКЮПдЗ ЗддЗ бд дУКШнЪ ЗбЮнЗг ИеРЗЎбЗ ИГУГКнКг ИЗбжЮК ЗбгдЗУИ КгЗгЗбПЭд гСЗЭЮнбж ЯдК ЗдКЩСКЯгбЯдК ИЗбУМд ЗбВдЗбгУПУеб КеКг ИЗбгжЦЙ нЗ еЗСгжднЯЗ їбЮП СГнК ЛбЗЛЙ гд еРе ЗбгЪЗШЭгдР ЭКСЙ ЮХнСЙжИПЗОб еРе ЗбгЪЗШЭЯЗд едЗЯ ЛбЗЛЙ СМЗбжЕРдї</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Nedavno sam video tri ovakva ogrtaиa.Иekali su voz.U ogrtaиima su bila tri tipa.Pa?U toj trojici su bila tri metka.Harmoniko, to je luckasta priиa.lz dva razloga.Pod jedan, niko ovdene sme da nosi takve ogrtaиesem Иejenovih ljudi.Pod dva, Иejenoveljude ne ubijaju.To te iznenaрuje?Da.Pa, razumeљ se u muziku.l znaљ da brojiљ.Sve do dva.l do љest, ako moram.l to moћda brћe od tebe.Da, samo tako.Sviraj, Harmonika.Sviraj, da ne priиaљ gluposti.Samo pazi da ne greљiљ.Ovako?</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Видях три такива шлифера,чакаха един влак.В шлиферите имаше трима мъже.Е, и?В мъжете имаше три куршума.Налудничава история, Хармоника.Поради две причини.Първата е... Никой по тия местаняма куража да носи такива шлифериосвен хората на Шайена.И втората...Хората на Шайена не ги убиват!Това изненадва ли те?Да.Е, разбираш от музикаи можеш да броиш.Чак до две.И до шест мога, ако трябва.И вероятно по-бързо от теб.Точно така, давай!Свири, Хармоника!Свири, та да не дрънкаш глупости.Само внимавай да не свириш фалшиво.</se>
  </para>
  <para id="13">
    <se lang="alb" variant_id="0">Dhe kлshtu, kjo kushлrira imevazhdon tл mл shkruajqл tл shkoj nл Nju Orlens."Eja. Mл ndihmo nл bar.Fito njл grumbull parash."Nuk mendoj se do tл pлrparoj nл qytet aq tл madh.Лshtл i tejmbushur me burra tл shkujdesurdhe me gra tл shthurura.Kлrkoj ndjesл, zonjл. Jo.Tani, jam shumл i qetл, thjesht jeta nл fshat.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">еРЙ ЮХЙ гМдждЙ нЗ еЗСгжднЯЗбУИИндЗжбЗЎ бЗ ЗНП Эн еРе ЗбЗдНЗБ нМСД  ГднСКПн еРЙ ЗбгЪЗШЭ гЗ ЪПЗ СМЗб  ФЗндЎЗбЛЗднСМЗб ФЗндбЗ нхЮКбждеб еРЗ ГПеФЯ їдЪгНУдЗЎ ЕдЯ КМнП ЗбгжУнЮнж КУКШнЪ ЗбЪПїгд ЗбИПЗнЙ жНКм ЗЛдЗдЎжгд ЗбИПнЙ жНКм УКЙбж жМИ Ъбн еРЗжСИгЗ ЗУСЪ гдЯЗМбЎ ЗУКгСЗЪТЭ нЗ еЗСгжднЯЗЗЪТЭЎ НКн бЗ КУКШнЪ ЗбКЭжЙ ИЗбеСЗБЭЮШ ЗдКИе бКбЯ ЗбджКЗК ЗбТЗЖЭЙЯеРе їЭбдУКгС ЭнгЗ ЮбдЗе ббКж ЗбВдЗИдЙ Ъгн еРЙ КУКгС ИЗбЯКЗИЙ ЗбнНКн ЗРеИ едЗЯ Збн днж ЗжСбЗдТЎЭбКГКн ЗбнЎ бКУЗЪПдн ИЗбИЗС""ж бКМдн ЯжгЙ гд ЗбгЗббЗ ЗЪКЮП Еддн ЗУКШнЪЗбгЯжЛ Эн ЗбгПд ЗбЦОгЙ</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">''Doрi. Pomozi mi oko bara.Zaradi gomilu novca.''Mislim da se ne bihsnaљao u velikom gradu.lma previљebrzih muљkaraca i lakih ћena.lzvinite, gospoрo. A, ne.Previљe sam se navikaona miran seoski ћivot.</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Та моята братовчедка постоянноми пише да ида в Ню Орлеанс."Ела ми помогни с бара,ще натрупаш куп пари!"Ама големият град не е за мен.Пълен е с бързи мъже и леки жени.Да прощавате, г-жо, ама не ща!Вече съм твърде привикнал къмпростичкия провинциален живот.</se>
  </para>
  <para id="14">
    <se lang="alb" variant_id="0">Po.I dashur Zot.Nл ditлn...Nл зdo ditл tл martesлs tuaj.Zonjл e vogлl e shkretл.Znj...Znj. McBain.Por tл gjithл ne... por ne kujtuam...E di.Duhej tл ishte befasi sot.Bret McBain dhe unл u martuam.Para njл muaji.Nл Nju Orlens."Unл jam ringjallja, dhe jeta."Ai qл beson nл mua,edhe pse ka vdekur, akoma jeton."Kushdo qл ka besuar nл muanuk do tл vdes kurrл."Amin.-Z. Benet!-Зfarл kлrkon ai kлtu?E gjeta kлtл copл nл derл.Ti nuk ka mundлsi ta dish si,por kjo лshtл e dobishme si dлshmi.Dora e Зajenit.-Por pse?-Mos ki merak, Znj. McBain.Do t'i detyrojmл tл na tregojnлpлrpara se t'i varim.Tл ecim tutje.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ЎЗУКгНнЯц ЪхРСЗ нЗ УнПКнЯбЗЭбЮП ЗЪКПК ЗбВдЪбн НнЗЙ ЗбСнЭ ЗбИУнШЙ ЗбеЗПЖЙ</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Da.Dragi Boћe.Na dan...Na dan vaљeg venиanja.Jadna gospoрice.Gospoрa.Gospoрa Mekbejn.Ali, svi smo... Mislili smo...Znam.To je trebalo da bude naљeiznenaрenje danas.Bret Mekbejn i ja smo se venиali.Pre mesec dana.U Nju Orleansu.Ja sam Vaskrsnuжe i Ћivot.Onaj ko je verovao u mene, iakomrtav, ћiveжe i posle.Ko bi ћiv i verova u mene,neжe umreti. Amen.- Gospodine Benet!- Љta on radi ovde?Naљao sam ovukragnu obeљenu pored vrata.Vi to ne moћete da znate,ali ovo vredi koliko i potpis.Иejenova ruka.- Ali zaљto?- Ne brinite, gospoрo Mekbejn.Nateraжemo ga da nam kaћepre nego љto ga obesimo.ldemo.</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Да.Мили Боже!Точно в деня...в деня на сватбата ви!Горката малка госпожичка!Госпожа.Г-жа Макбейн.- Но ние всички мислехме, че...Зная.Това щеше да бъде изненада.Брет Макбейн и азсе оженихме преди месец...в Ню Орлеанс."Аз съм Възкресението и Живота.Който вярва в мен,макар и мъртъв, ще живее.Който живее и вярва в мен,няма да умре никога." Амин!Г-н Дийн!Какво търси той тук?Намерих това окаченона гвоздей до вратата.Не може да се каже със сигурност,но това е нещо като почерк.Почеркът на Шайена!Но защо?- Не се тревожете, г-жо Макбейн.Ще ги накараме да ни кажат,преди да ги обесим!Да тръгваме!</se>
  </para>
  <para id="15">
    <se lang="alb" variant_id="0">Tл kthehemi tek Pllaka e Gurit.Jo, Sam.Ti kthehu.Ti nuk do tл rrish kлtu vetлm.Pse jo?Kjo лshtл shtлpia ime.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ЗМбеРЗ КнгннЗ Вбен...Эн дЭУ нжгЭн дЭУ Збнжг ЗбгхЮПС бТжЗМЯгWwW.TT1TT.NeTВдУКн ЗбгУЯндЙУнПЙ гЗЯИнд-...бЯддЗ МгнЪЗ...ЗЪКЮПдЗ-ГЪбгЎ ЯЗдК УКЯжд гхЭЗМГЙ ЗбнжгИСнК гЗЯИнд жЗдЗ ЮП КТжМдЗгдР ФеС гЦнЭн днж ЗжСбЗдТЕддн ЗбИЪЛ жЗбНнЗЙ"гд нДгд Ин жбЮнНКЭЙЎ ИЪП Зд дЗб ЗбНнЗЙЎЭгд нНнЗ жнДгд Инбд нгжК ЗИПЗ" Вгнд!ЗбУнП ИнднК-гЗ ЗбРн нЭЪбЙ ехдЗ ї-бЮП жМПК еРе ЗбнЗЮЙЪбн гхУгЗС ЮСИ ЗбИЗИЕдЯц бЗ КЪбгнд ИеРЗбЯд еРЗ ИгЛЗИЙ ЗбКжЮнЪЕдеЗ нП КФЗндбЯд бгЗРЗ ї-бЗ КЮбЮн нЗ УнПЙ гЗЯИнд-УдМЪбег нхОИСждЗ ИеРЗЮИб Зд дЮжг ИФдЮегЭбдКНСЯ</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Ne, Sem.Ti idi.Ne moћeteda ostanete sami ovde.Zaљto ne?Ovo je moj dom.</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Не, Сам.Ти върви.Не бива да оставате самичка тук.А защо не?Това е моят дом.</se>
  </para>
  <para id="16">
    <se lang="alb" variant_id="0">jam disi i zemлruar nл ty.Frenku nuk ishte atje.Ai i dлrgoi tre miq.Nuk di asgjл, tл betohem.Vetлm e kam aranzhuar takiminashtu siз dлshiroje.Nuk e di pse Frenku nuk ishte atje.-Tл betohem qл unл...-Sepse ai ishte tek McBaini.Nuk лshtл e vлrtetл. Зajeni e kreu atл punл.Tл gjithл e dinл kлtл. Kemi dлshmi.Qл ishte si gjithnjл njлra nga dredhitл e Frenkut.Dлshmi e rrejshme.Nuk e di.Tл betohem.Vetлm e kam aranzhuar takimin. Tл betohem.Nuk di asgjл.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ЯбЗ нЗ УЗгЭбКЪП ГдКЕдЯ бЗ КхСнПндЗбИЮЗБ едЗ ИгЭСПЯбгу бЗ їЭеРЗ гдТбн</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">...Malo sam ljut na tebe.Frenk nije bio tamo.Poslao je tri prijatelja.Ne znam niљta, kunem se.Samo sam dogovorio sastanak,onako kako si ћeleo.Ne znam zaљto Frenk nije bio tamo.- Kunem se da...- Zato jer je bio kod Mekbejna.To nije istina.To je uradio Иejen.Svi to znaju. lmamo dokaz.To je uvek bio jedan od Frenkovihtrikova. Laћni dokazi.Ne znam. Kunem se.Samo sam dogovorio sastanak.Kunem se.Niљta ne znam.STANlCA</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">нещо съм ти ядосан.Франк не дойде на срещата.Изпрати трима приятели.- Не знам нищо, кълна се!Само уредих срещата,както поиска ти!Не знам защо Франк не е дошъл!Кълна се, че нищо не знам...- Защото е бил у Макбейн!Това не е така, Шайенът ги е избил!Всички го знаят! Има доказателства!Това е един отредовните номера на Франк -да фалшифицира доказателства.Нищо не знам, кълна се!Аз само уредих срещата!Кълна се, нищичко не знам!</se>
  </para>
  <para id="17">
    <se lang="alb" variant_id="0">Ke pлrgatitur kafe?Pлrgatit.Nuk kam fjetur fare.Njл grup i ca ndyrлsirave tл veshur nл tл zezae drejtuan tufлn nga unл gjatл tлrл natлs sл mallkuar.Po, por i lashл atanл mes tл shkretлtirлs.Nлse ata kanл fat,do tл kthehen nл shtлpi brenda 3 ditлve.Unл do ta bлj atл. Ti sille kafen.Ata deshлn tл mл varin mua,"gjelin e madh tл zi".Budallenjtл.Зfarл dreqin?Do tл vrisja зfarлdoqoftл, por kurrл njл fлmijл.Лshtл si ta vrasлsh njл prift.Njл prift katolik.Po, bota лshtл e mbushur me njerлzqл e urrejnл Зajenin.Shiko, nuk jam maskara i ligsiз mendojnл njerлzit.Sigurisht, nлse dikushka nл mendje tл mл vras mua,ajo mл nervozon.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">Зддн джЪЗ гЗ ЫЗЦИ гдЯ...ЭСЗдЯ бг нЯд ехдЗЯбЮП ЗСУб ЛбЗЛЙ гд ЗХПЮЗЖе-бЗ ЗЪбг Гн ФЖЎ ЗхЮУг бЯ-бЮП СКрИК ЗбгхЮЗИбЙ ЭЮШИЗбШСнЮЙ ЗбКн ЗСПКеЗбЗ ЗЪбг УИИ ЪПгжМжП ЭСЗдЯ едЗЯ...ЗхЮУг бЯ Зддн бг-бЗде ЯЗд ЪцдП гЗЯИнд-ЎеРЗ бнУ НЮнЮнФЗнд еж гд ЮЗг ИеРЗЎжЗбМгнЪ нЪбг РбЯЭбПндЗ ЗбПбнбЎеРе ПЗЖгЗ ЗНПн Ннб ЭСЗдЯПбнб гхТнЭЕддн бЗ ЗЪбг Ў ЗхЮУг бЯбЮП СКрИК ЗбгхЮЗИбЙ ЭЮШЗхЮУг бЯЕддн бЗ ЗЪбг Гн ФЖ</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Skuvala si kafu?Skuvaj.Nisam spavao ni malo.Gomila idiota me je jurilacelu prokletu noж.Da, ali ostavio sam ihusred pustinje.Ako budu sretni,vratiжe se nazad za tri dana.Ja жu. Ti idi po kafu.Hoжe da me obese,crne vrane.ldioti.Љta, do рavola?Ubiжu sve љto hoda, ali dete nikada.Kao da ubijaљ sveљtenika.Katoliиkog sveљtenika.Da, svet je pun ljudikoji mrze Иejena.Vidiљ, nisam pokvareno kopilekao љto ljudi priиaju.Naravno, ako nekoћeli da me ubije,...</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Сварила ли си кафе?Направи го.Не съм мигнал изобщо!Неколцина фъшкии в черноме преследваха цяла нощ.Да, ама аз ги оставихнасред пустинята.Ако имат късмет, ще се добератдо вкъщи след три дена.Остави на мен.Ти приготви кафето.Искат да ме обесят,тия черни гарвани!Идиоти!Бих убил всеки, но не и дете!Все едно да убиеш свещеник!Католически свещеник, де.Да, светът е пълен с хора,които мразят Шайена.Аз не съм гадното копеле,за което ме смятат хората.Разбира се...ако някой си науми да ме убие,това ме вбесява!</se>
  </para>
  <para id="18">
    <se lang="alb" variant_id="0">nuk лshtл njл gjл e mirл pлr ta parл.Posaзлrisht pлr njл zonjл.Por ti je shumл e zgjuar pлr ta bлrл atл tл зmendur.Pra ky лshtл vendi ku mendojat'i kryeja tл gjitha vrasjet?Po.Nuk duket qл ky vend ka vlerл ndyrлsire.Tani, nлse dikush лshtл veshurqл tл duket si unл,qл ata tл mund ta varin atл gjлrreth qafлs time,nuk mл pлlqen aspak.Por mundem ta kuptoj.Ajo qл nuk arrij ta kuptoj лshtл arsyeja.As unл.Por po tл shoh ty duke kлrkuar shumл pлr arsye.Po.Зfarл nлse do ishte njлnjл grumbull i tлrл me arsye?Pлrreth.E di se si.I godet me njл gur dhe ato bлjnл "ding."Ndoshta.Por nuk i kam gjetur ato.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">еб ГЪПнКн ЗбЮежЙїГЪПнеЗбг ЗУКШЪ Зд ГедГ ИЗбджгЭгМгжЪЙ гд ЗбЗжУЗО нСКПжд гбЗИУ УжПЗБЯЗджЗ нхШЗСПжддн ШжЗб КбЯ ЗббнбЙ ЗббЪндЙГМбЎ бЯддн КСЯКегЭн гдКХЭ ЗбХНСЗБЕд ЯЗджЗ гНЩжЩндЭУжЭ нЪжПжд Збн ЗбПнЗС Эн ЫЦжд ЛбЗЛЙ ЗнЗгУжЭ ЗЮжг ЗдЗ ИеРЗЭбКЮжгн ЗдКц ИГЪПЗП ЗбЮежЙЎЕдег нСнПжд ФдЮнГжбЖЯ ЗбЫСИЗд ЗбЯИнСЙ ЗбУжПЗБНгЮнЎ гЗ еРЗ ИНЮ ЗбМНнгїИЗУКШЗЪКн ЮКб Гн ФЖЎ бЯд бнУ ШЭбЭеРЗ гЛб ЮКб ЗбЮУЮУ ЯЗЛжбнЯнЎ еж ЯРбЯГМб , ЭЗбЪЗбг гбнБ ИЗбЗФОЗХЗбРнд нИЫЦжд ФЗнджбЪгЯЎ ЭбУК ГдЗ ЗбжЫПЗбНЮнС ЯгЗ нКХжСе ЗбдЗУ</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">A gnevnog Иejena.....nije lepo videti.Naroиito kad je dama u pitanju.Ali ti si previљe mudra da garazgneviљ.Znaиi ovo je mesto gde sam navodnopoubijao te ljude?Da.Ne izgleda baљ previљe vredno.Ali ako se neko preobuиeda izgleda kao ja,.....da mogu da minameste tu stvarиicu oko vrata,.....to mi se ni malo ne dopada.Ali mogu da razumem.Ne mogu da razumem zaљto.Ni ja.Vidim da si mnogo razmiљljalao tome zaљto.Da.Љta ako tih ''zaљto''ima mnogo?Okruglih. Ћutih.Znaљ o иemu govorim.Baciљ ih o kamen,.....i иujeљ ''ding''.Moћda.Ali ja ih nisam naљla.</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">не е приятна гледка -особено за една дама.Но ти си твърде умна,за да ме вбесяваш.Значи тук съм извършил убийствата?Не виждам нищо,което да струва и пукната пара!Ако някой се е предрешилс дрехи като моите,за да могат да ми надянатей туй на вратлето -това не ми харесва,но мога да го разбера.Онова, което не разбирам,е защо?Нито пък аз.Но явно си потърсиладоста усърдно отговора.Ами ако тук някъде имацяла купчина отговори -кръглички, жълтички,знаеш ги, нали?Като ги чукнеш в камък,и те казват "дзън!"Може би.Но не можах да ги намеря!</se>
  </para>
  <para id="19">
    <se lang="alb" variant_id="0">di ndonjл gjл rreth njeriut qл po sillet pлrreth duke luajtur nл njл harmonikл?Ai лshtл dikush qл e mban mend.Nл vend tл bisedлs, ai luan.Dhe kur luan mirл, ai bisedon.E di, zonjл, kur i ke vrarл 4 persona, лshtл lehtл ti vrasлsh edhe 5.Sigurisht. Ti je njл ekspert.Zonjл, mл duket qл nuk e gjete qлllimin.Sigurisht qл e gjeta.Jam kлtu e vetme nл duart e njлe njл banditi qл i vjen era para.Nлse do, mund tл mл vendosлshmbi tavolinл dhe ta zbavitлsh veten tuaj.Dhe madje i thлrret njerлzit e tu.Paj, asnjл grua s'ka vdekur kurrл nga kjo.Kur tл mbarosh, e tлra qл do mл duhetdo tл jetл njл vaskл me ujл valл,do tл jem e njejtл si isha mл parл.Vetлm me njл kujtesл tjetлr tл ndyrл.Pлrgatit kafe tл mirл, tл paktлn?Jo keq.Pлrgлzime!Ma thuaj, ishte e nevojshmeqл i vratл tл gjithл ata?Ju thashл vetлm t'i frikлsoni.Njerлzit frikлsohen mл shumл kur vdesin.Dhe mund tл ma thuash зfarл tл mirekishte ajo masakra juaj budallaqe?Tani, njл Znj.McBain ka ardhur.Pra, nuk e prisja kлtл.Ndodh kjo nл biznes.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ЭеРЗ нхЫЦИдн......жЕЫЦЗИ ФЗндбнУ ИЗбФЖ ЗбМнП гФЗеПКе...ОЗХЙЎ ИЗбдУИЙ Ебн ЗгСГЙбЯдЯц ГРЯм гдГд КМЪбнЙ ЫЗЦИЗЕРЗЎ ЭеРЗ еж ЗбгЯЗд ЗбРн ЯЗд гдЗбгЭКСЦ Зддн ЮхгК Эне ИЗбЮКб ЯбеїГМбГбЗ нИПжЗ Зд еРЗ ЗбгЯЗд!бЗ нУжн НКм ЗбЮРЗСЙЗбВд , бж Гд ФОХ гЗ...ЗСКПн бнИПжЗ гЛб енЖКнЭЭн еРЙ ЗбНЗбЙ , ИЗУКШЗЪКег...... Зд нбЭжЗ НИб ЗбгФдЮЙ Нжб СЮИКнеРЗ бЗ нСжЮдн ЗИПЗ...бЯддн ГКрЭег еРЗ!ЗбРн бЗ ЗУКШнЪ КЭегЙ еж бгЗРЗж бЗ ЗдЗ ЗнЦЗбЯдн ГСЗЯ ГдЯ ИНЛКЯЛнСЗ Ъд ЯбгЙ бгЗРЗГМбгЗРЗ бж ЯЗд нжМПЗбЪПнП гд ЯбгЙ бгЗРЗїПЗЖСнЙЎ жХЭСЗБ...ЯгЗ КЪбгнд джЪЗ гЗ гЛбЗбРн КЮРЭндег Ъбм ЗбНМС"ЭнХПСжд еРЗ ЗбХжК "ПндМСИгЗ</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">znaљ li iљta o tipu koji se smucanaokolo i svira harmoniku?Zapamtila bi ga.Umesto da govori, svira.A kada bi mu bilo bolje da svira,on govori.Znaљ, kad ubijeљ иetvoro,sa petim nema problema.Svakako. Ti si struиnjak za to.Gospoрo, иini mi se dati stvari nisu jasne.Naravno da jesu.Sama sam ovde, u rukamabandita koji je namirisao novac.Ako ћeliљ, moћeљ da me baciљ prekostola i zabaviљ se malo.Иak i da pozoveљ svoje ljude.Pa, od toga nijedna ћena nije umrla.Kad zavrљiљ, trebaжe mi samokorito vrele vode,i biжu kao pre.Sa joљ jednom prljavom uspomenom.Bar kuvaљ dobru kafu.Nije loљe.Иestitam.Reci mi, da li je biloneophodno da ih sve pobijeљ?Rekao sam ti da ih samo preplaљiљ.Ljudi se bolje plaљekad umiru.l moћeљ li da mi kaћeљkakva korist od tog glupog pokolja?Sada se pojavila gospoрa Mekbejn.Pa, to nisam oиekivao.U poslu se to deљava.Recimo da je to neљtoљto nisam planirao.</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">знаеш ли нещо за един,дето свири на хармоника?Той е човек, който се запомня.Вместо да говори, свири.А когато е по-добреда си свири, говори.Знаеш ли, г-жо, когато си убил4-ма, лесно е да ги направиш 5!Разбира се, нали си майстор в това!Г-жо, ти май не схвана мисълта ми.Разбира се, че я схванах!Ето ме съвсем сама в ръцетена бандит, който е надушил пари.Ако искаш,можеш да ме проснеш на масата,дори да повикаш хората си!Е, никоя жена не е умряла от това!Когато свършите, ще ми трябвасамо една гореща ванаи ще стана същата,каквато съм била преди!Само с още един мръсен спомен!Поне правиш хубаво кафе.Страхотно! Поздравления!Кажи ми - беше ли необходимода убиваш всички?Казах ти само да ги стреснеш!Хората се стряскатпо-добре, когато умират!И каква бе ползатаот глупавото ти клане?!Сега се появи пъкжената на Макбейн!Е, това не го очаквах.Случва се в нашата професия.</se>
  </para>
  <para id="20">
    <se lang="alb" variant_id="0">Nuk kam kohл pлr surpriza, Frenk.Ti e di kлtл.Kam njл bord nл horizont tл Atlantikut,dhe pлrpara syve tл mi tл kalbur,dua ta shohл kaltлrsinл e Paqлsoritjashtл kлsaj dritare.E di kur ishe nл bord.Edhe unл isha atje, e mban mend?"Pлr t'i hequr pengesat e vogla nga udha," qл pate thлnл.Paj, ishin disa.Por udhлtuam nлpлr njл rrugл tл gjatл, tamam.Dhe shpejt.Edhe tuberkulozi i eshtrave udhлtonte shpejt.Mos ma luaj njeriun e sлmurл mua,Z. Morton.Tл njoha kur ishe pothuajse i зalл.E shoh atл ngritje tл kalburзdo ditл e mл shumл.Зdo njeri normal do tл vendoste njл plumb nл kokлn e tij.Por ti, nxitove paksa mл shumл.Pлrndryshe nuk ke ndryshuar fare.Unл do thoja se ti ke ndryshuar, Frenk.Shumл.T'u desht tл kujdesesh me ca gjлra tл caktuara personalisht.Tani, po e ruan veten mirл nл prapaskenл.Do tл mbarosh sл dhлni urdhлra.Лshtл sepse, tani, nuk duatл tл lл vetлm shumл.Do tл kesh nevojл pлr dikл зdo ditл e mл shumл pлr tл qлndruar pranл teje.-Sikurse njл shok.-Apo sikurse njл partner.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">еб КЪбгнд Зн ФЖ Ъд СМб нКМжбИЗбМжЗС ЪЗТЭЗ Ъбн еЗСгжднЯЗ їЕде ФОХ ЯдК УККРЯСндеИПбЗ гд ЗбНПнЛЎ нЪТЭ!жЪдПгЗ нМПС Ие ЗбЪТЭЎ нКНПЛеб КЪбгнЎ ЪдПгЗ КЮКхбнд ЗСИЪЙ ЗФОЗХЭгд ЗбУеб ЪбнЯц Зд КМЪбнег ОгУЙИЗбКЗЯнПЎ ЭЗдКу ОИнС ИеРЗУнПКнЎ гд ЗбжЗЦН бнГдЯ бг КУКжЪИн ЗбЭЯСЙИЗбШИЪЎ ЗУКжЪИеЗЗддн едЗ ИгЭСПн Инд ЗнПн ЗНПЮШЗЪ ЗбШСнЮ ЗбРн нУКдФЮ ЗбЗгжЗббж ЗСПК РбЯ , ЭИЗгЯЗдЯ Зд КхСЮПднЪбн ЗбШЗжбЙ ж КхгКЪ дЭУЯЎ Иб жКУКПЪн СМЗбЯНУдЗЎ Эбг КбЮн ЗгСГЙНКЭеЗ ЗИПЗ гд РбЯжЪдПгЗ КдКеждЎ Яхб гЗ ЗНКЗМ Збнееж НжЦ гд ЗбгЗБ ЗбУЗОджУжЭ ЗхХИН КгЗгЗЯгЗ ЯдК ИЗбУЗИЮгЪ гхМСП РЯСн ГхОСн ЮРСЙЕдЯ КхЪПнд ЮежЙ МнПЙї  Ъбн ЗбЗЮббЗ ИГУ ИеЗЮб бнЎ еб ЯЗд гдЗбЦСжСн Зд КЮКбег МгнЪЗїбЮП ЗОИСКЯ ЭЮШ ИЗд КуОнЭехгЗбдЗУ нОЗЭжд ИФЯбГЭЦб ЪдПгЗ нбЮжд НКЭегж еб ИЗУКШЗЪКЯ ЗОИЗСнгЗ ЭЗЖПЙ гМТСКЯ ЗбЫИнЙ ЗбКн ЭЪбКеЗїЗбВдЎ ЭЕд ЗбУнПЙ гЗЯИнд ЮП ЩеСКНУдЗЎ Зддн бг ЗКжЮЪ РбЯЭеРЗ нНПхЛ ИЗбЪгб ЗНнЗдЗПЪдЗ дЮжбЗд еРЗ бг нЯд гд ЗбгхОШШ бе гд ЮИб</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Znaљ to.Ukrcao sam sena obali Atlantika,i pre nego љto oиi poиnu da mi trule,kroz taj prozor ћelim da vidimplavetnilo Pacifika.Znam gde ste se ukrcali.l ja sam bio tamo, seжate se?Da se pobrinem za sitne prepreke naputu, tako ste rekli.Pa, bilo ih je podosta.Ali ipak smo stigli daleko.l to brzo.l tuberkuloza kostijuputuje brzo.Nemojte meni da glumite bolesnika,gospodine Morton.Znao sam vas kad ste jedva hramali.Gledao sam kako svakim danomta truleћ ide naviљe.Svako normalan bi sebi prosviraomozak.Ali vi, vi ste postali samo malo viљenestrpljivi.lnaиe se niste promenili.Ja bih rekao da si seti promenio, Frenk.Mnogo.Pre si se odreрenim stvarima bavioliиno.Sada se viљe drћiљ u drugom planu.Na kraju жeљ poиeti da izdajeљnareрenja.To je zato jer sada ne ћelim da vasostavljam samog.lz dana u dan жe vam sve viљetrebati neko da bude sa vama.- Kao prijatelj.- lli kao partner.</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Нямам време за изненади, Франк!Знаеш го!Качих се на влакаот Атлантическия океани преди да са изгнили очите ми,искам да видя синеватана Тихия през този прозорец!Зная къде се качихте.И аз бях там, нали помните?Взехте ме...да премахваммалките препятствия по линията.Имаше едно-две такива,но въпреки това изминахмедълъг път, и то доста бързо.И туберкулозата на коститесе движи бързо!Не се правете на боленпред мен, г-н Мортън!Запознахме се,когато още само накуцвахте.Ден след ден гледах какпарализата пълзи все по-нагоре.Всеки нормален човек досегаби си пуснал куршум в мозъка.Но вие - вие станахтесамо малко по-припрян!Иначе изобщоне сте се променили!А ти си се променил,Франк, и то доста.Някога лично се грижешеза проблемите -а сега повече гледаш да стоиш отзад!Накрая ще вземешда раздаваш заповеди.Защото вече не ми се щеда ви оставям сам задълго.С всеки ден все повече ще вие нужен някой, който да стои до васкато приятел.- Или като партньор?</se>
  </para>
  <para id="21">
    <se lang="alb" variant_id="0">Лshtл pothuajse si ta mbash njл armл.Thjesht shumл mл tepлr i fuqishлm.E sheh, duke qлndruar me typo filloj tл mendoj gjлra me rлndлsi, gjithashtu.Ky biznesi i McBainitmл ka dhлnл ide.Mл vjen keq pлr ty, Frenk.Po e bлn mл tл mirлn tлnde.Kurrл s'do tл arrish suksespлr t'u bлrл si unл.Pse?Sepse ka shumл gjлra qл s'do mundesht'i kuptosh asnjлherл.Kjo лshtл njлra nga to.E sheh, Frenk,ka shumл lloje tл armлve.Dhe duhet vetлm njл pлr t'i ndalur tл gjitha ato. Лshtл kjo.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">жГдК КЪбг еРЗЗхСнП Зд ЗхХИН Ъбн УШН ЗНПн ЗбУхЭхдЪбн гСГм гд ЗбгНнШ ЗбЗШбУнЮИб Гд нГЯб ЗбПжП ЪндЗнЗддн ЗхСнП Зд ЗСн ТхСЮЙ ЗбгНнШ ЗбеЗПЖгд ОЗСМ еРЙ ЗбдЗЭРЙЗЪбг гКн ХЪПК Ъбн гКдеЗбЮП ЯдКх едЗЯ ГнЦЗЎ ККРЯС"Ян дхТнб ИЪЦ ЗбЪжЗЖЮ ЗбХЫнСЙ гд ЗбШСнЮ "ЯгЗ ЮхбКНУдЗ , бЮП КИЮм ЗбЮбнббЯддЗ УЗЭСдЗ гУЗЭЗК ШжнбЙИдЭУ ЗбШСнЮЙжГУСЪНКн гСЦ ЗбЪЩЗгндКФС ИУСЪЙбЗ КбЪИ гЪн ПжС ЗбСМб ЗбгСнЦУнП гжСКждЭЗдЗ ЗЪСЭхЯгдР Зд ЯдК ИЗбЯЗП КЪСхМЭбЮП ФЗеПК еРЙ ЗбЮСНЙКТПЗП нжгЗ ИЪП нжгЗн СМб ШИнЪн ЯЗдбнШбЮ СХЗХЙ Ъбм СГУеЗгЗ ЗдКЭбЮП ЗХИНК гхКУСЪЗ ЭЮШ ИЪЦ ЗбФЖЗж ИгЪдн ВОС бг ККЫнСИЗгЯЗдн ЗбЮжб ЗдЯЮП КЫнСК нЗ ЭСЗдЯЎ ЯЛнСЗЭбЮП ЯхдК КЪКднИЗбЗФнЗБ ФОХнЗГгЗ ЗбВдЎ ЭГдК ККгКСУ ИЗбОбЭУндКен ИЯ ЗбГгС ИЗЪШЗБ ЗбЗжЗгСеРЗ бЗдднЎ бЗ ЗхСнП ЗдЗКСхЯЯ ЗбВд жНнПЗ ЯЛнСЗЭУКТПЗП НЗМКЯ гЪ гСжС ЗбЗнЗгЗбн ФОХ гЗ бнгЯхЛ ИСЭЮКЯгЛб ХПнЮ-Гж гЛб ЗбФСнЯ-</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Skoro kao kad drћiљ piљtolj.Samo se oseжaљ moжnijim.Vidite, kako provodimvreme sa vama, ja..... takoрe poиinjem da razmiљljamo velikim stvarima.Ovo sa Mekbejnom.....mi je dalo neke ideje.Ћao mi te je, Frenk.Trudiљ se koliko moћeљ.Nikada ti neжe uspetida budeљ kao ja.Zaљto?Jer ima mnogo stvari kojenikada neжeљ razumeti.Ovo je jedna.Vidiљ, Frenk,postoji mnogo vrsta oruћja.A jedino koje moћeda to zaustavi je ovo.</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Почти както когато държа пистолет.Само че много по-могъщ.Виждате ли...покрай вас и...започвам да обмислям големи планове!Историята с Макбейн...ми навява разни идеи.Жал ми е за теб, Франк.Полагаш всички усилия,но никога няма да успеешда станеш като мен.И защо?- Защото...има много неща,които никога няма да разбереш.Това е едно от тях.Виждаш ли, Франк,има много видове оръжияи единственото,което може да надвие твоето,е това.</se>
  </para>
  <para id="22">
    <se lang="alb" variant_id="0">Armлt e mia mund tл tл duken tл thjeshta,Z.Morton,por munden akoma tл hapin vrimamjaft tл mлdha pлr problemet tona tл vogla.Shumл shpejt vejushka e McBainitnuk do tл jetл njл problem mл.Do zgjohesh nл njл mлngjes dhe do thuash,"Botл, tл njoh."Qл nga tani e tutje,nuk ka mл surpriza."Dhe pastaj do tл ndodh ta takoshnjл njeri si ky,qл dukej njeri i mirл.Sy tл kthejllлt, duar tл forta.Dhe ai do tл martohet me ty.Qл nuk ndodh shpeshherл.Dhe ai thotл se лshtл edhe i pasurqл nuk tл lлndon.Pra si mendon,"Ferri nл Nju Orlens."Tani do tл them po dhe do shkoj tл jetoj nл fshat."Nuk do tл kundлrshtoja qл t'i dhuroja atijme dhjetлra fлmijл pas tл gjithave."Do kujdesem pлr njл shtлpi.Do bлj diзka. Зfarл dreqin?"Zoti ta pushoftл shpirtin tлnd, Bret McBain.Edhe nл qoftл se do tл ketл punлpлr tл tл nxjerr nga kontrolli i djallit.Ende, betohem qл ai ka lлnл paradiku pлrreth.Nлse mund t'i gjesh ato, je i mirлseardhur.Znj. McBain kthehet nл qytetлrim.Pa njл burrл, plus me njл ardhme tл ndritur.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">КЮСнИЗ гЛб Нгб ЗбУбЗНбЯд гЪ УхбШЙ ЗЯИС...ЯгЗ КСн , ЭЗбМбжУ гЪЯ , нМЪбднЗхЭЯС ИШСнЮЙ ГЯИС ЗнЦЗ......ЗЪгЗб гЗЯИнд еРеЮП ЗжНК бн ИИЪЦ ЗбЗЭЯЗС...Зддн Эн ЫЗнЙ ЗбВУЭ бНЗбЯ , ЭСЗдЯЭЗдК КЮжг ИЗЭЦб гЗ бПнЯбд КдМН ЗИПЗ Эн ЗбЕСКЮЗБЗбн гЯЗдКнбгЗРЗ їбЗде нжМП ЗбЪПнП гд ЗбЗФнЗБЗбКн бд ККЭегъеЗж еРе ЗНПЗеЗЯгЗ КСн еРЗ нЗ ЭСЗдЯнжМП ЗбЪПнП гд ЗджЗЪ ЗбЗУбНЙж ЗбФЖ ЗбжНнП ЗбЮЗПСЪбн ЗнЮЗЭ РбЯ еж еРЗ</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Moje oruћje vam moћda izgledajednostavno, gospodine Morton,ali joљ uvek pravi rupe dovoljnovelike za naљe male probleme.Vrlo brzo, Mekbejnova udovicaviљe neжe da bude problem.Probudiљ se jednog jutra i kaћeљ:''Svete, poznajem te.''''Od sada,viљe nema iznenaрenja.''A onda upoznaљovakvog иoveka,koji izgleda kao dobar иovek.Bistre oиi, snaћne ruke.l on ћeli da te oћeni.Љto se ne deљava иesto.A kaћe da je i bogat,љto ne smeta.l tako pomisliљ:''Do рavola sa Nju Orleansom.''''Sada жu da kaћem ''da'', i daodem da ћivim na selu.''''Ne bi mi smetalo da murodim pola tuceta dece.''''Da se brinem o kuжi. Da neљto radim.Pa љta?''Pa, Bog da ti duљu prosti,Brete Mekbejn.Иak i ako жe da se namuиida te izvuиe iz рavoljih kandћi.lpak bih mogao da se zakunemda je negde sakrio novac.Posluћi se,ako uspeљ da ga naрeљ.Gospoрa Mekbejnse vraжa u civilizaciju.Bez muћa, alisa svetlom buduжnoљжu pred sobom.Zasluћujeљ bolje od toga.</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Оръжията ми може и да ви севиждат простички, г-н Мортън,но те все още правят достатъчноголеми дупки в малките проблеми.Много скоро вдовицата Макбейнвече няма да е проблем за нас.Събуждаш се някоя сутрин и сиказваш, "Свят, вече те опознах.Отсега нататъкза мен няма изненади."И тогава срещашдобър човек като този -с ясни очи и силни ръце -който иска да се ожени за теб,а това не се случва често.Казва и че е богат, което не вреди.И ти си мислиш,"По дяволите Ню Орлеанс!Ще кажа "да" и ще идада живея сред прерията.Ще му родя три-четири деца,ще шетам из къщи илинещо друго - какво пък толкова!"Господ да се смилинад душата ти, Брет Макбейн,макар че ще му бъде малко труднода я измъкне от ноктите на дявола.Все пак бих се обзаложил,че е оставил пари тук някъде.Ако ги намериш, твои са!Г-жа Макбейн се връщапри цивилизацията -без съпруг, но с голямо бъдеще!</se>
  </para>
  <para id="23">
    <se lang="alb" variant_id="0">Njeriu i fundit qл ma tha kлtлgjendet i varrosur atje.E di, Xhill, ma kujton nлnлn time.Ajo ishte prostituta mл e madhe nл Alamedadhe gruaja mл e mirл qл ka jetuar ndonjлherл.Kushdo qл ishte babai im,pлr njл orл ose pлr njл muaj,ai duhet tл ketл qenл njeri i lumtur.Hej! Hej!Hej!Зfarл do?</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ЗУбНКн СхИгЗ КИПжЗ ендЙ ИЗбдУИЙ ЗбнЯнЗ УнП гжСКдбЯд гЗТЗб ИЗУКШЗЪКеЗ ЗНПЗЛ ЛЮжИ ЯИнСЙЗбн НП ЯЗЭн ИЗбдУИЙ Збн гхФЯбКдЗ ЗбХЫнСЙИЗбЮСнИ ЗбЪЗМб ЗбУнПЙ гЗЯИндбд КхФЯб ЗбгТнП гд ЗбгФЗЯбРЗК ХИЗНЎ УжЭ КУКнЮЩ жКЮжб"ГнеЗ ЗбПднЗЎ Еддн ЗЪСЭЯ"Эгд ЗбВд ЭХЗЪПЗ бд нЯжд""едЗЯ ЗбгТнП гд ЗбгхЭЗМЖЗКжИЪП РбЯ КХЗПЭ Гд КбКЮн ИСМхб гЛб еРЗЗбРн ИПЗ ЯСМб ШнИЗЪнд жЗУЪЙ Ў ж УЗЪцПЗд ЮжнЗдЎжнхСнП ЗбТжЗМ ИЯж ЗбРн бЗ нНПхЛ Эн ЗбЫЗбИж нхОИСЯ ИЗдЙ ЛСн ЗнЦЗЗн бд КжМП гхЪЗдЗЙЭКхЭЯС Эн НндеЗ"ЗббЪдЙ Ъбн днж ЗжСбЗдТ""УжЭ ЗжЗЭЮ ЗбВдЎ ж ЗРеИ ббЪнФ ИЗбСнЭ""ИЪП РбЯЎ бд ЗхгЗдЪ НКн Эн ЗдМЗИ дХЭ ПУКЙ ЗШЭЗб"ЗбЗЪКдЗБ ИЗбгдТб , ЗбЮнЗг ИЗбЗФнЗБ""гегЗ Зд ЯЗдК ИНЮ ЗбМНнг їНУдЗ , ЭбнСНгЯ СИдЗИСнК гЗЯИндНКм бж УнНХб Ъбм гегЙЗдКТЗЪЯ гд ИСЗЛд ЗбФнШЗдЕддн гЗТбК ЗхЮУгЗде ЮП КСЯ ИЪЦ гд ЗбЗгжЗб Эн гЯЗд гЗбж ЪЛхСК ЪбнеЗЭеднЖЗ бЯуЭЗбУнПЙ гЗЯИндЎ УжЭ КЪжП Ебн ЗбНЦЗСЙндЮхХеЗ ТжМ ж ндКЩСеЗ гхУКЮИб ЪЩнгЕдЯ КУКНЮнд ЗЭЦб гд еРЗ</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Znaљ, Dћil,podseжaљ me na moju majku.Bila je najveжa kurva u Almeidi,i najbolja ћena ikada.Ko god da mi je bio otac,jedan sat ili mesec.....mora da je bio sretan иovek.Љta hoжeљ?Иejen je u pravu. Kad ubijeљ иetvoro,peti nije problem.</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Последният човек, който ми казатова, е погребан там отвън.Знаеш ли, Джил,напомняш ми за майка ми.Тя бе най-голямата курва в Аламеда,но и най-добрата жена на света.Който и да е бил баща ми -било то за час или за месец,трябва да е бил голям щастливец.Какво искаш?</se>
  </para>
  <para id="24">
    <se lang="alb" variant_id="0">Pasi i ke vrarл 4 persona,лshtл lehtл t'i vrasлsh edhe 5.Nuk лshtл koha pлr t'u larguar.Ma jep pak ujл. Nga pusi.Mл pлlqen uji im i freskлt.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">еб КЪбгнЎ МнбГдКц КхРЯСндн ИжЗбПКнЭбЮП ЯЗдК ЗуЯИС ЪЗеСЙЭн ЗбЗгнПЗж ЗСжЪ ЗгСГЙ Ъбн ЗбЗШбЗЮЎжЗбКн ГнЗ ЯЗд гЪеЗ...гПЙ УЗЪЙ Гж ФеСЭбЗ ИП Где СМбЗ УЪнПЗгЗРЗ КхСнП їФЗнд Ъбн ХжЗИ , ЗбФОХ ЗбРн нЮжгИЮКб ЗСИЪЙЎ  гд Збеншд ЪбнЙ Зд нМЪбег ОгУЙ</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Daj mi vode.lz bunara.Volim da mi je voda sveћa.Kada иujeљ neobiиan zvuk,baci se na zemlju.Zvuk? Kakav?Ovakav.</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Сега не е време да си ходиш.Донеси ми малко вода.От кладенеца!Обичам я прясна.</se>
  </para>
  <para id="25">
    <se lang="alb" variant_id="0">Njл tingull? Pлrshembull?Si ky.Veзse se ai nuk luan, mundet edhe tл gjuaj,gjithashtu.Mirлmлngjesi, Znj. McBain.-Зfarл tл solli nл qytet?-Mirлmлngjes.Ndoshta nuk e mban mend,por dje nл funeral...E mbaj mend shumл mirл.Egziston diзka qл mund tл bлj pлr ty?Po.Shihe Frenkun.Dhe thuaj atij se di gjithзka.Pse tл gjithл po mл hidhen muapлr kлtл tipin Frenk?Nuk e njoh atл.Kurrл s'kam dлgjuar pлr tл.Kam brengat e mia,dhe gjithзka qл dua лshtл tл mbetet nл paqe.Thuaj Frenkut qл dua tл negociojл me tл.Personalisht.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ЭбКхНЦСн бн ИЪЦЗ гд ЗбгЗБгд ЗбИЖСЭГдЗ ЗхНИ ЗбгнЗЙ ЗбШЗТМЙЪдПгЗ КУКгЪнд Збн ХжК ЫСнИЭбКдИШНн Ъбн ЗбЗСЦХжК ї  гЛб гЗРЗ їгЛб еРЗ</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Dobro jutro, gospoрo Mekbejn.- Љta vas je dovelo u grad?- Dobro jutro.Moћda se ne seжate,ali juиe na sahrani...Seжam se vrlo dobro.Mogu li neљto da uradim za vas?Da.Naрi Frenka.l reci mu da znam sve.Zaљto me svi progones tim Frenkom?Ne poznajem ga.Nikada nisam иuo za njega.lmam svoje brige, sve љto ћelim jeda me svi ostave na miru.Reci Frenku da ћelimda se nagodim s njim. Liиno.Reиeno ti je da ne dolaziљ ovde nipod kakvim uslovima.Љta god imaљ sa Frenkom,drћite to podalje od mene.Znam, ali kad sam иuo tu ћenukako kaћe da sve zna,pomislio sam da treba da doрemovamo i kaћem vam.Nisi pomislio da bi to mogaoda bude trik?Svakako, ali ti znaљda sam vrlo paћljiv.Niko nije mogao da me sledi.To je prvo љto sam nauиio od tebe.Da sluљam da me ne vide,i da gledam a da me ne иuju.Trebalo je da nauиiљda ћiviљ kao da te nema.</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Звук ли?Какъв звук?Ето такъв!Не е могъл само да свири,но и да стреля!Добро утро, г-жо Макбейн!Какво ви води в града?Може и да не помните,но вчера на погребението...Спомням си много добре!- Мога ли да направя нещо за вас?Да.Срещни се с Франки му кажи, че знам всичко.Защо всички ме преследватзаради тоя Франк!Не го познавам,никога не съм чувал за него!Искам само да ме оставят на мира!Кажи на Франк, че искамда преговарям с него - лично!</se>
  </para>
  <para id="26">
    <se lang="alb" variant_id="0">Зfarлdo biznesi qл ke me Frenkun,mbaje shumл larg nga kлtu.Po, e di, Z.Morton,por kur dлgjova qл ajo gruatha se di gjithзka,kujtova se gjлja e rлndлsishmepлr mua ishte tл vija kлtumenjлherл dhe tл tregoj juve pлr tл.Kurrл s'mendove se ishte ndonjл mashtrim?Sigurisht, por ti e diqл jam shumл i kujdesshлm, Frenk.Askush s'ka mundur tл mл ndjek mua.Kjo лshtл gjлja e parл qл mлsova,duke punuar me ju.Pлr ta dлgjuar tл padukshmen dhe pлr ta parл tл padлgjuarлn.Duhet tл mлsosh qл tл jetoshsikur nuk ke egzistuar.Mл ke njohur qл kohл tл gjatл, Frenk.Ti e di qл mund tл mл besosh.Uobles.Si mundesh t'i besosh njл njeri qлnjлkohлsisht vл rrip dhe varлse?Njeriu qл nuk mund t'i besoj as pantallonave tл tij.Tл ikim nga ky vend.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ШЗИ ХИЗНЯ  УнПЙ гЗЯИндгЗ ЗбРн ЗНЦСЯц Збн ЗбгПндЙ ї-ШЗИ ХИЗНхЯу-СИгЗ бЗ ККРЯСнд еРЗ...бЯд ИЗбЗгУ Эн ЗбМдЗТЙИб ЗКРЯС МнПЗеб ИЗУКШЗЪКн КЮПнг ЗбгУЗЪПЙ бЯц їЗМбЗРеИ Збн ЭСЗдЯж ЕОИСе Гддн Ъбн Ъцбг ИЯхб ФЖбгЗРЗ нхШЗСПдн ЗбМгнЪгд ЗМб еРЗ ЗбСМбЎ ЭСЗдЯїГдЗ бЗ ЗЪСЭЙж бг ЗУгЪ Ъде гд ЮИббПн гЗ нЯЭндн гд гФЗЯбн ЗбОЗХЙжГСМжЯг Гд ККСЯждн жФГднЗОИС ЭСЗдЯ Зддн ЗхСнПГд ГЪЮП ХЭЮЙ гЪеЎ ИФЯб УСнКг ЗОИЗСЯ гд ЮИбЎ ИГд бЗ КГКн ЗбнедЗ бГн УИИ гд ЗбЗУИЗИгегЗ ЯЗд гЗ нСИШ ИндЯж Инд ЭСЗдЯ гд ЗбЗЪгЗбЭбКМЪбЙ ИЪнПЗ Ъд едЗЗддн ЗЪбг РбЯ , бЯддн ЪдПгЗ ЗУКгЪК Збн еРеЗбгСГЙ жен КЮжб , ЗдеЗ Ъбн Ъцбг ИЯхб ФЖЗЪКЮПК Где нМИ Ъбн ЗбЮПжг Збн едЗж ЗОИЗСЯг ИЯхб ФЖЗбг КЪКЮП ГИПЗ Гд еРЙгд ЗбгхгъЯд Зд КЯжд ОхПЪЙ ї</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Znaљ da moћeљ da mi verujeљ.Vobls.Kako da verujeљ nekomeko nosi i kaiљ i tregere?Иoveku koji ne verujeni svojim pantalonama.Sklonimo se odavde.</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Каквато и работа да имаш с Франк,вършете я по-далеч оттук!Зная, г-н Мортън. Но когато оназижена ми каза, че знае всичко,реших, че най-важнотое веднага да ви го кажа!А не помисли ли, че може да е номер?- Да, но аз много внимавам, Франк.Никой не може да ме проследи.Това е първото, което научихот работата си с теб -да чувам и да виждам невидимото.Трябва да се научиш да живееш,все едно че той не съществува!Познаваш ме отдавна, Франк.Знаеш, че можеш да ми се довериш.Смотко...Как мога да вярвам на човек,който носи и колан, и тиранти?Та той не може да се оправи дорисъс собствените си панталони!Да се махаме оттук!</se>
  </para>
  <para id="27">
    <se lang="alb" variant_id="0">Po.Vendoseni nл bord.Kapeni atл.Prit, Frenk.Nuk...Askush nuk tл ndjeku?Jo. Duhet tл mл besosh.Pra, kjo лshtл mлnyra pлr tл tл besuar.Mund tл ta shpjegoj. Nuk e kam ditur qл ai...-Dil jashtл.-Jo. Jo. Jo, Frenk.Dil jashtл.Frenk, prit!</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ж бг нУКШЪ ГНП Зд нКуКИъЪднЭГжб ПСУ ЮП КЪбгКуех гд ЗбЪгбц гЪЯхгГд КхХЫн Збн гЗ бЗ КСЗЙ жКСн гЗ бЗ КУгЪенМИ ЪбнЯу Зд ККЪбгЗбЪнФ ЯЗдЯу бг КЯхд гжМжПбЮП ЪСЭКдн гдР гПЙ ШжнбЙ нЗ ЭСЗдЯжКЪбг Где ИЗгЯЗдЯ Гд КЛЮ ИнжжИнбТЯнЭ КУКШнЪ ЗбжЛжЮ ИФОХнСКПн НТЗг ж НгЗбЙ їЭЗбСМб бЗ нУКШнЪ НКн ЗбжЛжЮИУСжЗбец ЗбОЗХПЪдЗ дхЫЗПС еРЗ ЗбгЯЗд</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Da.Dovedite ga unutra.Veћite ga.Иekaj, Frenk.Nisam...Znaиi, niko te nije pratio?Ne. Moraљ da mi verujeљ.Znaиi, ovako mogu da ti verujem.Objasniжu ti.Nisam znao da...- lzlazi.- Ne, Frenk.lzlazi.Frenk, иekaj!</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Да.Качи го на влака!Завържи го!Чакай, Франк! Аз мога да...Значи никой не те е проследил, а?- Не, Франк, трябва да ми повярваш!Значи мога да ти вярвам, а?- Мога да ти обясня! Не знаех...Слизай!- Не, не, Франк!Слизай, казах!Франк, чакай!</se>
  </para>
  <para id="28">
    <se lang="alb" variant_id="0">Ku janл Logani dhe Xhimi?Ata kujdesen pлr gruan?Dikush le tл kujdeset pлr ta.I gjetлm nл vendin e McBainit.Ston ka vdekur. Dhe gruaja ishte zhdukur.Miqtл e tu kanл njл shkallл tл lartл tл vdekshmлrisл, Frenk.Sл pari 3, pastaj 2.Pra ti je ai qл i cakton numrat.Dhe ti ai qл nuk i ruan ata.Зfarл do?Kush je ti?Dejv Xhenkins.Dejv Xhenkins ka vdekur para shumл kohлsh.Kalder Benson.Si quhesh? Edhe Bensoni ka vdekur.Duhet ta dish, Frenk,mл mirл se зdokush.Ti e vrave atл.Kush je ti?-Kush je ti, ti...-Frenk!Gruaja.Vetлm po humbim kohл.Dakord.Kлsaj rradhe,do tл kujdesem unл personalisht pлr tл.Po, duhet tл jetл shumл e lehtл pлr ty.Mbajeni tл ngrohtл pлr mua.Nлse shkakton ndonjл problem, qлllojeni.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">деЗнЙ ЗбгШЗЭ-ГМб-ЗМбИе Ебн ЗбПЗОбЮунПхе...Кугуеуб нЗ ЭСЗдЯЎ Еддн бгбг нКуКИъЪуЯ ГНП ЗРЗ їЯбЗЎ ЪбнЯу Зд КхХПЮхднеРЙ ен ЗРЗ ЗбШСнЮЙ ЗбКн нМИЪбн Зд ЗЛЮу ИЯу ИеЗИЗУКШЗЪКн Зд ЗФСНу бЯу...бг ЗЯхд ЗЪбг ЗдеИЗгЯЗдн ГФСН бЯ...бг ГЪбг ИГдеЗбн ЗбОЗСМ-ЯбЗЎ ЭСЗдЯ-Збн ЗбОЗСМ-ЯбЗЎ ЭСЗдЯ-бЮП ГОИСКуЯу ИГд КбКТг ЗбХгК</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Da li su se Logan i Dћimpobrinuli za tu ћenu?Neko se pobrinuo za njih.Naљli smo ih ispred Mekbejnove kuжe.Mrtve.A ћena je nestala.Prijatelji ti brzo umiru, Frenk.Prvo ona trojica, sada joљ dvojica.Ti si, dakle, tajkoji zakazuje sastanke.A ti taj koji ne dolazi na njih.Љta ћeliљ?Ko si ti?Dejv Dћenkins.Dejv Dћenkins je odavno mrtav.Kalder Benson.Kako se ti zoveљ?l Benson je mrtav.Ti to najbolje znaљ.Ti si ih ubio.Ko si ti?- Ko si, ti...- Frenk!Ћena.Samo gubimo vreme.Dobro. Ovaj put жu liиnoda se pobrinem za nju.Da, ne bi trebalo da ti bude teљko.Иuvajte ga za mene.Ako bude pravio probleme, udarite ga.Ne u usta.Moraжe da govori. l to mnogo.</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Къде са Лоугън и Джим?Погрижиха ли се за жената?Някой се е погрижил за тях.Намерихме ги мъртви във фермата,а жената беше изчезнала.Приятелите ти ги гонивисока смъртност, Франк.Първо трима, после още двама.Значи ти си тоя,дето си урежда срещи.А ти пък си онзи,който не ги спазва.Какво искаш? Кой си ти?Дейв Дженкинс.Дейв Дженкинсе мъртъв много отдавна!Колдър Бенсън.Как ти е името?Бенсън също е мъртъв!Ти знаеш най-добре, Франк.Нали ти ги уби.Кой си ти?! Кой си?!- Франк!Жената!Само губим време!Добре, този пътще се погрижа за нея лично.Да, това сигурноняма да ти е много трудно.Запазете ми го. Ако висъздава проблеми, удряйте го!</se>
  </para>
  <para id="29">
    <se lang="alb" variant_id="0">Takohemi tek shkлmbi Navajo.Meqл ra fjala, dua qл t'i mbani sytлnл atл sakat gjatл tлrл kohлs.-Kuptuat?-Sigurisht, Frenk.-E sheh ndokлnd?-Jo.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ФОХЗ гЗ Зден ЪбнегЭбЮП жМПдЗег ИЗбОЗСМ Эн гдШЮЙ гЗЯИндУКжд гЗКж ЗбгСГЙ ЗОКЭКЗХПЮЗЖЯЎ бПнег дУИЙ ЪЗбнЙгд ЗбЗОбЗЮ нЗ ЭСЗдЯГжбЗ ЛбЗЛЙЎ ИЪП РбЯ ЗЛдЗдЗРЗ ЭЗдК ЗбФОХ ЗбРн нЪП ЗбгжЗЪнПж ЗдК ЗбФОХ ЗбРн бг нбКТг ИеггЗРЗ КхСнП їгд ЗдК їПЗнЭ МндЯдТПЗнЭ МндЯдТ гЗК гхдРх Тгд ШжнбЯжбПС ИдУдИдУд гЗК ЗнЦЗгЗ ЕУъгхЯу їГдКу КЪбуг ЗЭЦуб гд Гн ФОХ ВОСЭЗдК гд ЮКбКуехг...гд ЗдКу ї-!ЭСЗдЯ-ЗбгСГЙЭдНд дхЦуншЪ ЗбжЮК ЭЮШНУдЗ , еРЙ ЗбгСЙУжЭ ЗЪКдн ИГгСеЗ ФОХнЗГМбЎ ЭбЮП ЗХИН еРЗ гд ЗбУеб ЪбнЯуЭбКИЮне ПЗЭЖЗр гд ЗМбнбж КуУИшИ бЯу Эн Зн гКЗЪИГШбЮ Ъбне ЗбдЗСбнУ ИЗбЭгЭнМИ ЪбнЙ Зд нКНПЛ , ж ИЗУКЭЗЦЙ</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">l drћite tog invalida na oku.Naravno, Frenk.- Vidiљ li ikoga?- Ne.Eno ga.</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Ще те чакам при скалата на навахите.И дръж оня сакатияпод око непрекъснато, ясно ли е?Да, Франк.Виждаш ли някого?- Не!</se>
  </para>
  <para id="30">
    <se lang="alb" variant_id="0">Di si tл gjuash?Di si tл presлsh, gjithashtu?Hej, ti.Prit njл minutл.Le tл kemi vлshtrim tл mirл pлr ty.Hej. Z.Зo-Зo.Лshtл e lehtл pлr tл gjetur ty.Maskara.Nuk duhet tл tл vras tani.Ke lлnл njл fлlliqлsi pas tejesikurse njл kлrmill.2 binarл tл bukur, e me shkлlqim.Ja edhe njл maskara tjetлr.Ai po largohet mл larg зdo minutл.Ja ku лshtл.Saktлsisht зfarл ka porositurbashkлshorti juaj prej meje.Dhe duke e marrл parasysh si pagoi aiparatл pлr fuзi,e gjitha qл tл pлrket ty.Dлrrasat prej lisi, ahut, pishлs.Tл gjitha lлndл druri tл klasit tл parл.Dhe aty janл trarлtdhe shtyllat e themelit.10 bucela tл gozhdave, 20 fuзi me bitum,dhe tл gjitha kлto mjete.Ndoshta ai donte ta zgjeroj fermлn e tij.Ta zgjeroj fermлn?Ai do mund tл ndлrtontesл paku 8 prej tyre.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ЭбКхСЗЮцИ еРЗ ЗбЗЪСМ ШжЗб ЗбжЮКНУдЗ  ЭСЗдЯ</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">lli znaљ i kako da seиeљ?Ti.Samo иas.Da te dobro pogledamo.Gospodine Иu-иu.Lako te je naжi. Kopile.Ne moram sada da te ubijem.Ostavljaљ sluz iza sebe, kao puћ.Dve lepe sjajne pruge.Postoji joљ jedno kopile.l svake minute je sve dalje.To je to.Ono љto je vaљ muћ naruиio od mene.A poљto je platio u gotovini,sve pripada vama.Hrastovina, borovina.Prvoklasna graрa.Grede za krov,ploиe za temelje.1 0 dћakova eksera, 20 buradi katrana,i sav ovaj alat.Moћda je hteoda proљiri farmu.Da proљiri farmu?Sa ovim je mogao da sagradi joљ osam.Joљ neљto, gospoрo,Mekbejn je naruиio i ovo.Rekao je da je vaћno.</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Само да стреляш ли знаешили можеш и да режеш?Ей, ти!Не бързай толкова!Я да те поогледам хубавичко!Хей, г-н Чу-Чу!Лесно е човек да те намери.Негодник мръсен!Няма нужда да те убивам.Оставяш след себе силигава следа, като охлюв!Две хубави лъскави релси!Има и още един негодник,който се отдалечава с всяка минута.Ето - точно каквото поръчасъпругът ви.И тъй като плати в брой,всичко това сега е ваше.Дъбови дъски, бук, бор -първокласен дървен материал.Има и греди и колони за основи,10 буренца с пирони,20 варела катран и инструменти.Може би е искал да разшири къщата.- Да разшири къщата ли?С това може да построипоне осем такива!</se>
  </para>
  <para id="31">
    <se lang="alb" variant_id="0">McBain gjithashtu ka porositur kлtл.Ka thлnл qл ishte e rлndлsishme.Vetлm duket qл ai ka harruar tл me thotлse зfarл donte tл shtypte nл tл.Stacioni.Thuaje sлrish?Tashл shtype "stacion."Duke e kлrkuar kлtл?Durova mjaft taktikat e tua therrлse.E di qл ajo grua ndodhet kлtu.Nuk dua mл vrasje tл kota.Jam i gatshлm tл bлj marrлveshje pлr atл pronл.Tл paguaj nлse лshtл e nevojshme.Nuk dua tл humbas mл kohл.Ke bлrл njл gabim tл madh, Morton.Kur ti nuk je nл atл tren,dukesh si njл breshkл jashtл lлvozhgлs sл saj.Qesharake.Sakati i gjorл duke folur shumлkлshtu qл askush s'do ta dijлse sa i frikлsuar je.Jam kлtu tл bлj njл marrлveshje, Frenk.Nuk kam kohл tл grindem me ty.Tл grindesh?Pse, ti...Ti as qл mundesh tл qлndrosh nл kлmbлt e tua.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">еЗ еж</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Stanica.Molim?Rekla sam, napiљite ''stanica''.Ovo traћite?Dosta mi je tvog koljaиkog ponaљanja.Znam da je ta ћena ovde.Ne ћelim viљe bespotrebnog ubijanja.Spreman sam da se nagodim za tuzemlju.Da platim koliko je potrebno.Ne ћelim da gubim vreme.Napravili ste veliku greљku, Mortone.Kad niste u vozu,izgledate kao kornjaиa bez oklopa.Smeљno.Jadni bogalj koji preti, da niko nebi primetio koliko je uplaљen.Ovde sam da se nagodim, Frenk.Nemam vremena da se nadmeжems tobom.Nadmeжete?Ma, vi... Ne moћete иaksami ni da stojite na nogama.Je li ovo dovoljnoda bi se oseжao jaиim?Mogao bih da vas zgazimkao trulu jabuku.Naravno, ali neжeљ.</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Макбейн поръча и това.Каза, че било важно.Само че забрави да ми кажекакво иска да напечатам отгоре.Гара!Може ли да повторите?- Казах да напишете "Гара"!Това ли търсиш?До гуша ми дойдеот касапските ти методи!Зная, че жената е тук,но не искам повече ненужни убийства!Готов съм да се спазаря за тазиземя и да платя каквото трябва!Не искам да губя повече време!Направи голяма грешка, Мортън.Когато не си във влака,приличаш на костенурка без черупка!Това е смешно!Сакатият говори наперено,за да не разберат, че го е страх!Дошъл съмда се спазарим, Франк.Нямам време да сенадпреварвам с теб!Да се надпреварваш?Я се виж! Дори не можешда си стоиш на краката!</se>
  </para>
  <para id="32">
    <se lang="alb" variant_id="0">Do tл mundja tл tл shtypja si njл krimbл tл mollлs.Sigurisht, por ti nuk do ta bлsh atл.Sepse nuk лshtл nл dobinл tлnde.Kush e di se sa larg do mundje tл shkojeme dy kлmbл tл shлndosha.Ndihmojeni tл kthehet nл tren.Mbani sytл nл tл.Morton. Mos u brengos pлr pronлn.Nлse ndjehesh se tл pлlqen ta paguash atл, mund ta paguash.Sigurisht, nuk do tл ketл ndonjлdallim pлr ty tл bлsh marrлveshje me pronarin e ri.Зajen! Hej, Зajen!Ja njл katror i rrethuar me piketa atje.Shkruan "rezervuari i ujit."Edhe kлtu.Vetлm, shkruan "Zyrл Postare."Kлtu shkruan "kurth."Dhe kлtu shkruan "kisha."Зfarл dreqin лshtл kjo?Nuk mund ta kuptosh?Лshtл njл stacion.Dhe gjithзka pлrreth tij, njл qytet.Qyteti i Bret McBainit.Ai ishte i krisur!Po, nл njл mлnyrл shumл tл veзantл.Unл jam irlandez.Ai e dinte, herлt a vonл,</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">Гуг КЪбг ЯнЭ КЮШЪ ЗнЦЗ їГдККугуеуб ПЮнЮЙПЪдЗ дКШбЪ ЕбнЯу МнПЗ(УнП (КФж-КФжгд ЗбУеб ЗбЪЛжС ЪбнЯу ГнеЗ ЗбжЫПЭубУКх ИНЗМЙ Збн ЮКбЯ ЗбВдWwW.TT1TT.NeTЭЗдК КуКъСхЯ ЗбжНб ОбЭЯугЛб ЗбНбТждЮЦИЗд МгнбЗд бЗгЪЗдехдЗбцЯу жЫП ВОСж еж нИКЪП ЪдЗ ГЯЛСгЪ Яхб ПЮнЮЙ КудЮЦнЎеРЗ ежгЗ ГгСдн Ие ТжМЯцж бЮП УПшП Лгдуехг дЮПЗж еРЗ ЗМгЪЙ ГХИНу гд НЮЯцЗОФЗИ ЗбИбжШ  жЗбТЗд жЗбХджИСМгнЪеЗ гд ЗбОФИ Рж ЗбПСМЙ ЗбГжбмж нжМП ехдЗ ЗЪгПЙ ЗбЗУЗУж ЪФСЙ ИСЗгнб гд ЗбгУЗгнСжЪФСжд ИСгнб гд ЗбЮЗС , ж МгнЪ еРЙ ЗбЗПжЗКСИгЗ ЯЗд нхСнП КжУнЪ ЗбНЩнСЙКжУнЪ ИнК ЗбгТСЪЙїИЗУКШЗЪКе ЗбИдЗБ Ъбн ЗбЗЮб ЛгЗднЙ гдегЎ ИеРЙ ЗбЗФнЗБИЗбгдЗУИЙ нЗ УнПКнгЗЯИнд ШбИ еРЗбЮП ЮЗб Зд еРЗ гхегбЯд нИПжЗ ЗдЙх ЮП дУн Зд нхОИСднИЗбШИЗЪЙ ЗбКн нхСнПхеЗ ЪбнеЗ</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Ko zna gde bi doguralisa obe zdrave noge, a?Vratite ga nazad na voz.l drћite ga na oku.Mortone.Nemojte da brinete o toj zemlji.Ako vam se plaжa za nju,moћete da platite.Novi vlasnik za vas neжepredstavljati nikakvu razliku.Иejen!Ovde je gomila oznaиena ''rezervoarza vodu''.l ovde.Na ovoj piљe ''poљta''.A na ovoj ''koral''.A na ovoj ovde ''crkva''.Љta je, do рavola, ovo?Zar ne vidiљ?Stanica.A oko nje, grad.Grad Breta Mekbejna.Bio je lud!Da, na poseban naиin.lrac.Znao je da жe pruga, kad proрe krozFlegstoun, da nastavi na zapad.Traћio je po celom ovom kraju,dok nije naљao ovo parиe pustinje.Niko ga nije hteo.Ali on ga je kupio.Onda je stegao kaiљ,i proveo godine иekajuжi.</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Мога да те размажакато червива ябълка!Разбира се.Но няма да го направиш.Защото няма да ти е от полза.Кой знае докъде би стигнал,ако имаше два здрави крака!Помогни му да се върне във влакаи го дръж под око!Мортън, не се тревожи за земята.Ако искаш да я платиш, направи го.За теб няма значениекой е новият собственик.Шайен! Хей, Шайен!Тук има един квадрат от трупи!На него пише "Воден резервоар"!И тук също! Само че пише"Пощенска станция"!Тук пък пише "Конюшня".А тук - "Църква".Какво, по дяволите, е това?- Не се ли сещаш?Това е железопътна гара,а това около нея е град.Градът на Брет Макбейн.Ама какъв щурак, а?Да, но много особен щурак.Ирландец.Знаел е, че рано или късно линията,минаваща през Флагстоун,</se>
  </para>
  <para id="33">
    <se lang="alb" variant_id="0">Pra ai kontrollonte gjithзka nлkлtл fshatderisa sa ta gjeti kлtл copлn tл shkretлtirлs.Askush nuk e dлshironte atл.Por ai e bleu.Pastaj ai e shtrлngoi rripin e tij,dhe pлr vite me rradhл, ai priste.Pлr зfarл priste?Pлr hekurudhлn qл tл arrij nл pronлn e tij.Por si dreqin mund tл ishte ai i sigurtqл hekurudha do tл kalojлnлpлr pronлn e tij?Ata motora me avullnuk munden tл rrokullisen pa ujл.Dhe i vetmi ujл pлr 50 milje perлndim tл Pllakлs sл Gurit лshtл pikлrisht kлtu.Nлn kлtл tokл.Nuk ishte budalla, shoku ynл i vdekur, лh?Ai ishe duke shkuar ta shes atл pjesл tл shkretлtirлs pлr rлndлsinл qл ka me ari, apo jo?Nuk mund ta shitni dot endrrлn e jetлs.Bret McBain e donte stacionin e tij.Mori tл drejtat pлr ta ndлrtuar.-Si e di gjithл kлtл?-E pashл njл dokument.Ishte gjithзka nл rregull.Vulat, nлnshkrimet, зdogjл.Njл kusht, megjithлse.Nл printim shumл tл vogлl,лshtл njл klauzolл e rлndлsishme,qл thotл qл McBain apo trashлgimtarлte tij humbin tл gjitha tл drejtatnлse, me kohл hekurudhashtrihet nл kлtл pikл,ndлrsa stacioni nuk лshtл i ndлrtuar ende.Duke folur pлr hekurudhat,E konstatova banda e hekurudhлs tanimл...Hej.E vлra re nл hekurudhл banda e hekurudhлstashmл gjindet pas atyre kodrave.Dhe pлrpara se ta marrлsh vesh,ata do vinл kлtu.Po.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">гЗРЗ ЮхбКн ї-"бЮП ЮхбК ЗШИЪ "ЗбгНШЙ-еб КИНЛнд Ъд еРЗ їеб КИНЛнд Ъд еРЗ їбЮП дбК гЗ нЯЭнднгд ЗУЗбнИЯу ЗбжНФнЙЗдЗ ГЪбг Зд еРЙ ЗбгСГЙ ехдЗбЗ ЗхСнП ЗбгТнП гдЗбЮКб ЪПнг ЗбЭЗЖПЙжГдЗ гхУКЪП Зд ГЪЮП гЪЯуЗКЭЗЮ гд ЗМб еРЙ ЗбЗСЦ.ж ПЭЪ гЗ нбТгЭГдЗ бЗ ГхСнП ЗЦЗЪЙ ЗбгТнП гд ЗбжЮКбЮП ЗСКЯИК ОШГ ЭЗПНЗ нЗ гжСКждЪдПгЗ КСЯК еРЗ ЗбЮШЗСЭЗдК КИПж ЯЗбУбНЭЗЙ ОЗСМ гхНЗСКеЗЭеРЗ гхЦНЯЗбЗЪСМ ЗбгУЯнд нКЯбуг ЯбЗг ЯИнСНКн бЗ нЪбг ЗНП Збн Зн гПн еж гРЪжСЗддн ехдЗ гд ЗМб Зд ГЪЮП гЪЯу ЗКЭЗЮ нЗ ЭСЗдЯЭбнУ бПн ЗбжЮК ббгдЗЭУЙ гЪЯуЗбгдЗЭУЙ їбгЗРЗЎ ЕдЯ НКн бЗ КУКШнЪ ЗбжЮжЭЪбн ЮПгЯу ИгЭСПЯуеб еРЗ ЯЗЭн ИЗд нхФЪСЯу ИЗдЯу ЗбЗЮжн їИЗУКШЗЪКн УНЮЯу гЛб ЗбНФСЙИЗбКЗЯнП , бЯдЯу бд КЮжг ИеРЗ</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Da pruga stigne dovde.Ali kako je mogao da zna da жepruga da proрe njegovom zemljom?Te parne maљinene mogu bez vode.A jedina voda 50 milja zapadnood Flegstouna je ovde.lspod ovog tla.Naљ pokojni prijatelj nije biobudala.Trebalo je da ovaj deo pustinje prodaza svoju teћinu u zlatu.Ћivotni san nije na prodaju.Bret Mekbejn je hteo stanicu.Dobio je dozvolu da je izgradi.- Kako znaљ sve to?- Video sam dokumente.Sve je bilo po zakonu.Peиati, potpisi, sve.Samo joљ jedna stvar.U ugovoru, malim slovima piљe,da Mekbejn, ili njegov naslednik,gube sva pravaako, u trenutku kadaћeleznica doрe dovde,.....stanica joљ nije izgraрena.Kada govorimo o ћeleznici,primetio sam da je gradiliљte...Primetio sam da jegradiliљte veж iza ovih brda.Ubrzo жe da budu ovde.Da.Da.Sluљaj.Harmonika.Grad izgraрen uz prugu.Moћe da se zaradi bogatstvo.Stotine hiljada dolara.l viљe od toga.Hiljade hiljada.Zovu ih milioni.</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">докато не намерил тази пустош.Никой не я искал...но той я купил.След това затегнал коланаи чакал с години.Какво е чакал?Железницата да стигне до тази точка.Откъде да знае, че тя ще минепрез неговата собственост?Парните машинине могат да се движат без вода.А единствената вода на 50 милизападно от Флагстоун е тук,под тази земя.Не е бил глупавнашият покоен приятел!Щял е да продаде тая пустошна цената на тежестта й в злато!Никой не продавамечтата на своя живот.Брет Макбейн е искал да имасобствена железопътна гара.Откупил е правото да я построи.Откъде знаеш всичко това?- Видях един документ.Беше напълно законен - печати,подписи и всичко останало.Но интересното бе,че със съвсем малки буквиотдолу имаше една клауза,според която Макбейн илинаследниците му губят правата,ако до момента, в който линиятастигне тази точка,гарата още не е построена.Като говорим за железници,забелязах, че работниците вече...Забелязах, че работницитеса вече току отвъд ония хълмовеи преди да се усетим,ще стигнат дотук.Да.</se>
  </para>
  <para id="34">
    <se lang="alb" variant_id="0">Dлgjoni."Harmonikл".Njл qytet i ndлrtuar pлrreth njл hekurudhe.Do tл mundje tл bлje pasuri, лh?Me qindra e mijлra dollar.Hej, mл shumл se kaq.Me mijлra e mijлra dollar.I quajnл miliona.Miliona?-Po, miliona.-Po.Gjithmonл kam menduar se do ishte mл e lehtлtл bлsh marrлveshje me njл zonjл tл zgjuar.E gjitha qл duhet tл bлsh лshtл...Hej, pлr зfarл dreqin po qлndroni rrotull?Mirлpo, shef, зfarл duhet tл bлjmл?Зfarл duhet tл bлni?Ndлrtojeni njл stacion, budallenj!Mendoj se nuk duket si shumл.Por do tл jetл gjлja e parл qл do ta shoh ajo kur tл kthehet.Nлse ajo kthehet.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">гд нЪбг Збн Зн гПн ЯхдК УКИбЫИЮПгнд УбнгКндЭбКУЗЪПе ИЗбЪжПЙ Збн ЗбЮШЗСж СЗЮИе МнПЗЎгжСКдбЗ КЮбЮ ИФГд ЗбЗСЦЭбж ФуЪхСК Зд ИЗУКШЗЪКЯ ЗбПЭЪ гхЮЗИеЗЭИЗУКШЗЪКЯ Зд КПЭЪ!ФЗнднжМП гхСИЪ гхЛИК ехдЗЯ" нЮжб " ОТЗд ЗбгЗБехдЗ ЗнЦЗ" нЮжб " гЯКИ ЗбИСнП" ж еРЗ нЮжб " ЗбНЩнСЙ" ж еРЗ ехдЗЯ " ЗбЯднУЙгЗ еРЗ ИНЮ ЗбМНнг їГбг КУКжЪИ еРЗ їЕдеЗ ЗбгНШЙжЯб гЗ нНнШ ИеЗЎ еж ЗбгПндЙгПндЙ ИСнК гЗЯИнд!еб ЯЗд гМдждЗГМбЎ ИЗУбжИ ОЗХ МПЗЗбЕнСбдПнбЮП Ъубг ИЗд ШСнЮ ЗбУЯЙ ЗбНПнП еРЗЗбРн нгхС ИгПндЙ ЭбЗМУКжд УжЭ нгКП Збн ЗбЫСИбРбЯ ЭбЮП ИНЛ Эн МгнЪ ЗдНЗБЗбСнЭ ехдЗНКн жМП ЮШЪЙ ЗбЗСЦ еРеЗбКн бг нЯхд бнхСнПхеЗ ГНПбЯде ЮЗг ИФСЗЖеЗ</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">- Da, milioni.- Da.Uvek sam mislio da je lakљenagoditi se sa pametnom damom.Sve љto treba da se uradi je...Zaљto, do рavola, stojite tako?Љefe, љta da radimo?Љta da radite?Gradite, stanicu! ldioti!Znam da neжe da bude neљto naroиito.Ali жe da bude prvo љto жeona da ugleda kad se vrati.Ako se vrati.Mislim...</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Град, построен около жп-гара...Човек може да натрупа състояние.Стотици хиляди долари!Дори повече -хиляда хиляди долара!Казват се "милиони".Милиони, казваш?Да, милиони!Винаги съм мислел,че няма да е труднода се споразумеем с една умна жена.Трябва само да...Хей, ама вие какво стоите?!Шефе, какво трябва да правим?- Какво да правите ли?Да построите жп-гара, идиоти!Сигурно няма да е кой знае какво,но ще е първото,което ще види, щом се върне.Ако изобщо се върне.</se>
  </para>
  <para id="35">
    <se lang="alb" variant_id="0">Po.Kam filluar tл mendoj se do mundtл mл vinte pak keq qл tл vrisja ty.Tл pлlqen tл jetosh.Gjithashtu tл pлlqen tл prekлshduart e njeriut kudo nл ty.Tл pлlqen.Edhe pse janл duart e njeriut qл e ka vrarл bashkлshortin tлnd.Зfarл...Зfarл prostitutл e vogлl.Ka ndonjл gjл nл botл qл nuk do mund ta bлje pлr ta shpлtuar lлkurлn tлnde?Asgjл, Frenk.Tani e kuptoj pse ju mungon ti aq shumл atyreatje nл Nju Orlens.Shpikje e madhe, telegrafi.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ЗдКЩС гЗРЗ їГд нХб ШСнЮ ЗбУЯЙ ЗбНПнПЕбм еРЙ ЗбдЮШЙбЯд ЯнЭ ЯЗд жЗЛЮЗ ИЗдШСнЮ ЗбУЯЙ ЗбНПнП УжЭ нгхС ЪИС ГСЦе їЗбгНСЯЗК ЗбИОЗСнЙ еРЙбЗ КУКШнЪ ЗбЪгб ИПжд ЗбгЗБж ЗбгЯЗд ЗбжНнП ЗбРн нжМП ИЙ гЗБЪбн гПЗС ОгУнд гнб гд ЫСИ ЭбЗМУКждЎ еж еРЗ ЗбгЯЗдЗУЭб еРЙ ЗбЗСЦЭХПнЮхдЗ ЗбгКжЭнЎ бг нЯд ИЗбЗНгЮЯЗд УжЭ нИнЪ еРЙ ЗбЗСЦИгЗ нУЗжн жТдеЗ РеИЗбгСБ бЗ нИнЪ Нбг НнЗКеИСнК гЗЯИнд ЯЗд нхСнП ЗбгНШЙ ОЗХКЙЭбЮП ЯЗд бПнЙ ЗбНЮ Эн ИдЗЖеЗЯнЭ КЪСЭ Яхб РбЯу ї-бЮП ЗШбЪК Ъбн жЛнЮЙ-ЯЗдК гхЪКгПуЙЗбОКг , ЗбЗгЦЗБ , ЯЗЭЙ ЗбЗФнЗБбЯд едЗЯ ФЖ жЗНПЎ гШИжЪ ИОШ ХЫнС МПЗЭбЮП ЯЗд нжМП ФСШ ХЫнСЗбРн ндХ Ъбн "УжЭ нЭЮП ЗбУнП гЗЯИнд...жМгнЪ жСЛКЙ ЗбФСЪннд МгнЪ НЮжЮехгЎбж Зде гЪ гСжС ЗбжЮК...жХб ЗбШСнЮ Збн еРЙ ЗбдЮШЙ"жбг КЯд ЗбгНШЙ ЗхдФГК ИЪП...ЎИгдЗУИЙ ЗбНПнЛ Ъд ЗбУЯЙ ЗбНПнП...бЮП бЗНЩК Зд ЪХЗИЙ ЗбЮШЗС ИЗбЭЪббЮП бЗНЩК Зд ЪХЗИЙ ЗбЮШЗСКжМП ИЗбЭЪб ОбЭ КбЯ ЗбКбЗбж ЮИб Зд КЪбуг ИеРЗУжЭ нЯжджд ехдЗГМбЗУгЪ нЗ еЗСгжднЯЗ"гПндЙ гхдФГЙ Нжб ШСнЮ ЗбУЯЙ ЗбНПнП"ЭИЗУКШЗЪКЯ Зд КХдЪ ЛСжЙгЖЗК ЗбВбЗЭ гд ЗбПжбЗСЗКИб ЗЯЛС гд еРЗВбЗЭ ЗбВбЗЭ</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Poиinjem da mislimda жe mi biti ћao da te ubijem.Voliљ da budeљ ћiva.l voliљ da osetiљmuљke ruke na sebi.Dopada ti se to.Иak i ako su te rukeubile tvoga muћa.Kakva...Kakva mala drolja.Postoji li neљto љto ne bi uradila dasaиuvaљ sopstvenu koћu?Niљta, Frenk.Sad mi je jasnozaљto im toliko nedostajeљ.....u Nju Orleansu.Sjajan izum, telegraf.''Dћil? Riрokosa?''</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Да, започвам да си мисля,че ще ми е малко жал да те убия.На теб ти харесва да си жива.Харесва ти и да чувствашръцете на мъж по тялото си.Харесва ти!Дори и ако са на човека,убил съпруга ти.Каква...Каква малка негодница!Има ли нещо, което не би направила,за да си спасиш кожата?Нищо, Франк!Да, сега разбирамзащо толкова липсвашна мъжете в Ню Орлеанс.Чудесно изобретение е телеграфът.</se>
  </para>
  <para id="36">
    <se lang="alb" variant_id="0">"Zoti im, tл gjithл klientлt "e bordelit mл elegant nл rrugлn Bourbon "kanл qarл gjithnjл qл kur u largua ajo."Thuaj, mл trego.E dinte McBaini i vjetлr?Po.Po, vл bast se e dinte.Ai ishte tipi qл martohet me njл prostitutл.Hej.Kam njл ide.Do tл mundja tл martohem me ty.Dhe toka do tл ishte e imja.Dhe ndoshtado tл bлheshe njл grua e pлrkryer.Do isha unл, ai qл s'do tл ishte i mirл si njл bashkлshort.Shumл keq.Duhet tл mendojmл pлr njл zgjidhje tjetлr.Mл tл thjeshtл.Mл tл shpejtл.Si sherif i kлtij qyteti,mл лshtл kлrkuar ta drejtojshitjen nл ankande gjithл pronлs qл i pлrketZnj. Xhill McBain, e pranishme kлtu.Kjo parcelл e tokлs ka masл 320 akra.Лshtл pa garanci, pa pengesa dhe hipoteka.Kjo pronл dhe gjithзka qл ndodhet nл tл,porta, gjithзka nл pлrgjithлsi,</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">гбЗннд їГМбЎ гбЗннд-ГМб-бШЗбгЗ ЗЪКЮПК Зде гд ЗбУебЪЮП ЗКЭЗЮ гЪ УнПЙ РЗК ПеЗБ...Яхб гЗ ЪбнЯ Зд КЮжг Ие ежгЗ ЗбРн КдКЩСжде ехдЗЯ ИНЮ ЗбМНнг їгЗРЗ нхЭКСЦ ЪбндЗ Зд дЮжг Ие ЗнеЗ ЗбТЪнг ї!ЗдФЗБ гНШЙ ГнеЗ ЗбНгЮнГЩд ГдеЗбд КИПжЗ МнПЙбЯде УжЭ нЯжд Зжб ФЖУжЭ КСЗе ЪдПгЗ КЪжПбж ЪЗПК</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">ne prestaju da rone suzeotkako je otiљla.''Sluљaj, reci mi.Da li je stari Mekbejn znao?Da.Da, kladim se da jeste.Bio je tip koji je mogao da oћenikurvu.Hej, to je ideja.Mogao bih da te oћenim.Onda bi zemlja bila moja.A moћda.....bi postala savrљena supruga.Ja ne bih vredeo mnogo kao muћ.Љteta.Moraжemo da smislimo drugo reљenje.Jednostavnije.Brћe.Kao љerif ovog okruga,zamoljen sam da rukovodimaukcijskom prodajomvlasniљtva gospoрeDћil Mekbejn, ovde prisutne.Zemljiљna parcelaiznosi 320 jutara.Ne podleћe nikakvimzajmovima, dugovima i kreditima.To zemljiљte i sve na njemu,uz svu pokretnu imovinu,жe po prodaji da postanevlasniљtvo sretnog kupca.Sva imovina jepopisana po brojevimana inventornom listukoji vam je podeljen.</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Боже мой, та всички клиентина най-елегантния бардакна Бърбън Стрийт ронят сълзи,откакто си заминала!Я ми кажи,старият Макбейн знаеше ли за това?Да, сигурно е знаел.Той е точно типа човек,който би се оженил за курва.Хей! Та това е идея!Бих могъл да се оженя за теб.Тогава земята ще стане моя.А от теб...може да излезе идеална съпруга.Аз обаче не ставам за съпруг.Много жалко. Ще трябвада измисля друго решение.По-просто.И по-бързо.Като шериф на тази областбях помолен да оглавяпродажбата на търгна цялата собственостна тук присъстващатаг-жа Джил Макбейн.Този парцел земяе с размери 320 акра.Свободен е от всякаквизадължения и ипотеки.Тази собственост и всичко,прилежащо към нея,ще бъде предадено на щастливиякупувач при продажбата.</se>
  </para>
  <para id="37">
    <se lang="alb" variant_id="0">Tл gjitha pлrmbajtjet atyjanл nл listл me numranл fletлn e inventarit e shpлrndarл nл mesin e juaj.E tлrл prona do tл shitet nл bllokun e ofertuesit mл tл lartл.Dakord. Лshtл e qartл te secili.E shpalli ankandin e hapur.Tani, kush do ta bлj ofertлn e parл?Njл listл me gjithл kлta artikuj.Disa nga to janл para me vlerл.Dakord.Tani, kush do ta bлj ofertлn e parл?200 dollar.Unл e hapi ofertлn pлr 200 dollar.200 dollar. Dлgjoj mл shumл?Kjo pjesл e ndyrл e tokлs nuk vlen aq.Лshtл ajo, e modлs sл vjetлr?Ejani, miqtл e mi, 200 dollar.Vetлm bagлtia vlen dy herл mл shumл.Paj...Kush do tл ofrojл 300 dollar.Tani, shikoni, miq,e kuptoj qл nuk jemi duke ja ofruar Kaliforninл kлtu,por 200 лshtл shumл pakpлr gjithл kлtл pronл.Zonja dhe zotлrinj, madje as s'do t'i mirrja 200 dollar si depozitл.Askush nuk do ta rris ofertлn.Je e sigurt qл nuk do tл dojeta vendosлsh njл зmim minimal?Do doja ta kisha gabim, Znj.McBain,por jeni e detyruar ta pлrfundoni shitjene vendit pлr njл pjatл me fasule.Gjithзka qл dua лshtл tл shes.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ГМббЮП ИПГК Эн ЗбЗЪКЮЗПЗддн СхИгЗ УжЭ ЗЯжд ВУЭЗ ЮбнбЗ Ъбн ЮКбЯцнСжЮ бЯц ЯждЯ Ъбн ЮнП ЗбНнЗЙнСжЮ бЯц ЗнЦЗЗбФЪжС ИГнПн ЗбСМхб Ъбн МУПЯ ЯбеКНИнд еРЗНКн бж ЯЗдК еРЙ ЗнПн ЗбСМбЗбРн ЮуКб ТжМЯц...нЗ бенЗ бе гд ХЪбжЯ ХЫнСеб нжМП ФЖ гЗ ИЗбЪЗбгбг КУКОПгне бЯн КхНЗЭЩн Ъбн МУПЯ їбЗ ФЖ нЗ ЭСЗдЯЗддн ЗКЭег ЗбВд...бгЗРЗ нЭКЮПждЯц МПЗ ИЬРЗЯ ЗбгЯЗд Эн днжГжСбнЗдТЕде бГОКСЗЪ ЪЩнгеРЗ ЗбКнбМСЗЭ</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">U redu. To je svima jasno.Aukciju proglaљavam otvorenom.Ko daje prvu ponudu?Spisak svih artikala.Neki su zaista vredni.Dobro. Ko жe da da prvu ponudu?200 dolara.Dobro, imamo poиetnuponudu od 200 dolara.200 dolara. Ko daje viљe?To smrdljivo parиezemlje ne vredi toliko.ldemo, prijatelji, 200 dolara.Sama stokavredi dva puta toliko.Pa...Ko жe da ponudi 300 dolara?Sluљajte, prijatelji, jasno mi jeda ne prodajemo Kaliforniju,ali 200 dolara je prokletomalo za to imanje.Dame i gospodo, 200 dolarane bih prihvatio ni kao depozit.Pa, niko neжe da povisi ponudu.Sigurni ste da neжete daodredite minimalnu cenu?Voleo bih da nisam u pravu,gospoрo Mekbejn,ali izgleda da жete da prodateimanje za tanjir pasulja.Sve љto ћelim je da ga prodam.</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Собствеността ще бъдепродадена целокупно на онзи,който заплати най-голяма цена.Ясно ли е това на всички?Обявявам търга за открит.Кой ще направи първата заявка?Хайде, кой ще направипървата заявка?200 долара!Имаме първоначална заявкаот 200 долара.200 долара! Кой дава повече?Тая дръглива земя не си струванеприятностите, дето си навличаш!Хайде, приятели! 200 долара?Та само добитъкът струва двойно!И така!Кой ще даде 300 долара?Вижте, приятели. Разбирам,че не предлагаме Калифорния,но 200 долара е ужасно малкоза цялата тази собственост!Дами и господа, не бих взел200 долара дори като депозит!Е, никой ли няма да даде повече?Сигурна ли сте, че не искатеда обявите минимална цена?Дано да греша, г-жо Макбейн,но май накрая ще продадетевсичко за паница боб!Само искам да го продам!</se>
  </para>
  <para id="38">
    <se lang="alb" variant_id="0">-Sa?-Njл letлr.Njл pлr mua.Ndarлsi i letrave i merr 3.Mund ta marrл pjesл?15.Po, ulu.Unл do t'i ndaj letrat.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ТИЗЖд ЗбЪЗеСЗК ЗбгНКСгжд"ИФЗСЪ ИжСИжд"гхУКгСжд ИЗбИЯЗБ гхдР Зд СуНубуКъЮжбн бнЎ ЭбКхОИСнднеб ЯЗд нЪбг ЗбЪМжТ гЗЯИнд їГМбГМбЎ Еддн ЗхСЗед Ъбн еРЗЭбЮП ЯЗд гд еРЗ ЗбджЪЗбРн нКТжМжд гд ЗбЪЗеСЗКеРЙ ен ЗбЭЯСЙИЗУКШЗЪКн Зд ЗКТжМЯж УжЭ КхХИН еРЙ ЗбЗСЦ гбЯЗ бн...ж СхИгЗИЗУКШЗЪКЯ Зд КЯждн ТжМЙ гЛЗбнЙ..ж УжЭ ЗЯжд ЗдЗ ЗбФОХЗбРн бг нЯхд ЗИПЗ ИЗбТжМ ЗбХЗбНббГУЭЎ нМИ ЪбндЗГд дхЭЯС Эн Нб ВОСЗЯЛС ИУЗШЙжГУСЪИЗЪКИЗСн ФСнЭ еРЙ ЗбгхЮЗШЪЙЭбЮП ШхбИ гдн Зд ЗКСГУЗбЗФСЗЭ Ъбн еРЗ ЗбгТЗП ЗбЪбднбЗгбЗЯ  ЗбУнПЙ Мнб гЗЯИндж ЗбНЗЦСЙ ИнддЗгУЗНЙ еРЙ ЗбЗСЗЦн 320 ЭПЗдОЗбХЙ гд ЗбСед ЗбЪЮЗСн ж ЗбНМжТЗК:Яхб еРЙ ЗбгбЯнЙ ж гЗ КНКжнЙ гдЗУехг ж ИСЗгнб ж ЗПжЗКУжЭ КхНжб Збн ЗбгхФКСн УЪнП ЗбНЩИгхМСП ЗбИнЪМгнЪ ЗбгНКжнЗК ЗбгхКЪбЮЙ ИеРЗгхУМбЙ ИЗбЗСЮЗг</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">- Koliko?- Jednu kartu.Meni jednu.Onaj koji deli uzima tri.Mogu li ja da se oprobam?1 5.Da, sedite.Ja жu da delim.</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Колко?- Една карта.И една за мен.Раздаващият взема три.Може ли да изиграя едно раздаване?Петнайсет.Разбира се! Седнете.Аз ще раздавам.</se>
  </para>
  <para id="39">
    <se lang="alb" variant_id="0">Si e luan kлtл lojл, Z.Morton?Лshtл shumл e thjeshtл.Pлr sa kohл qл e pлrdor kokлn tлnde,kurrл s'do dлshtosh.500 dollarл.500 dollarл.Dлgjova ndonjл ofertл tjetлr?Nuk mendoj kлshtu.Mл vjen keq, Znj. McBain,por mendoj se duhet ta hedhposhtл atл ofertлn e fundit.500 dollarл njл herл.500 dollarл dy herл.-500 dollarл...-5,000 dollarл.-Ti the 5,000 dollarл?-Лshtл duke ardhur.Лshtл Зajeni!</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ЗбгбЯнЙ ИЗЯгбеЗ УжЭКхИЗЪ Збн ЗбгхдЗЮХ ЗбЗЪбн!НУдЗЎ еРЗ жЗЦН ббМгнЪГЪбд ИПГ ЗбгТЗПж ЗбВдЎ гд УжЭ нИПГ ЗбЪШЗБ їнжМП ИЪЦ ЗбЗФнЗБ ИЗбЮЗЖгЙКУКНЮ ЗбЗгжЗб ИЗбЭЪбНУдЗЎ ЗбВдгд УжЭ нИПГ ЗбЪШЗБ їгЗЖКнд ПжбЗСНУдЗЎ бПн ИПЗнЙ ИгЗЖКн ПжбЗСгЗЖКнд ПжбЗСЎ еб ЗУгЪ ЗбгТнПїКбЯ ЗбЮШЪЙ ЗбЮРСЙ гд ЗбЗСЦКУЗжн ГЯЛС гд еРЗ$енЗ ЗнеЗ ЗбЗХПЮЗБЎ 200ЭЗбгЗФнЙ жНПеЗКУжн ЦЪЭ еРЗ...НУдЗгд ЗбРн УжЭ нхСЗед ИЬ300$ їНУдЗЎ ЭбКдХКжЗ Збн ЗнеЗ ЗбЗХПЮЗБЗддн ГхПСЯ ЗддЗ бЗ дЪСЦ ЯЗбнЭжСднЗ ехдЗбЯд 200$ гцЮПЗС Юбнб МПЗбМгнЪ еРЙ ЗбЗгбЗЯЗнеЗ ЗбУнПЗК ж ЗбУЗПЙЎ Здднбг ЗЯхд бВОхР 200$ НКн ЯЕнПЗЪНУдЗЎ бЗ нхСнП ГНП Зд нСЭЪгд гцЮПЗС еРЗ ЗбЪШЗБеб ЗдКц гхКГЯПЙ ИЗдЯцбЗ КхСнПнд КНПнП НП ГПдн ббУЪС їЗКгдн Зд ЗЯжд Ъбн ОШГУнПЙ гЗЯИндбЯдЯц Ъбн жФЯ ЗдКИнЪн еРЗ ЗбгЯЗд ИгхЮЗИб ШИЮ гд ЗбЭжбЯхб гЗ ГхСнПе еж ЗбИнЪ</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Kako se igra ova igra,gospodine Morton?Jednostavno je.Dok god se sluћite glavom,ne moћete da izgubite.500 dolara.500 dolara.Иujem li joљ neku ponudu?Mislim da ne.Ћao mi je,ali mislim da жu moratida licitiram na tu poslednju ponudu.500 jednom.500 dolara dva puta.- 500 dolara...- 5000 dolara.- Rekli ste 5000 dolara?- Stiћe.To je Иejen!</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Как се играе тази игра, г-н Мортън?Много е проста.Ако използваш ума си,не можеш да загубиш.Петстотин долара.Петстотин долара!Някой ще даде ли повече?Едва ли.Съжалявам, г-жо Макбейн,но май ще трябвада приключим на тази цена.500 веднъж...500 долара два пъти...500 долара...- Пет хиляди долара!Казахте пет хиляди долара?- Идват насам.</se>
  </para>
  <para id="40">
    <se lang="alb" variant_id="0">Juda ishte i kлnaqur me 4,970 dollar mл pak.Nuk kishte dollar ato kohлra.Por horra kishte.Hej, prit njл minutл.-Burgu ndodhet andej.-Po, e di.Po, por do tл shkoshtek stacioni hekurudhor.Po tл tл dлrgojл Juma, Зajen.Ata kanл njл burg modern aty.Ka mл shumл mure, mл shumл bare,mл shumл roje.Do tл pлlqej, pлr 20 vite.Do ta shohлsh.2 bileta, mik, pлr nл stacionin tjetлr.Vetлm njл drejtim.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">Ед ЮбК ЯРбЯЯуг КхСнП їИШЗЮЙ жЗНПЙжЗНПЙ гд ЗМбнЗбгжТшЪ нГОР ЛбЗЛЙеб ИЗУКШЗЪКн ЗбгхФЗСЯЙ ї15.ГМбЎ КЭЦб ИЗбМбжУУжЭ ЗЮжг ИЗбКжТнЪ</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Judi je bilo dovoljno 4970dolara manje.U ono vreme nije bilo dolara.Ali kurvinih sinova jeste.Samo malo.- Zatvor je na onu stranu.- Da, znam.Da, ali ti ideљna ћelezniиku stanicu.Љaljem te u Jumu, Иejen.Tamo imaju moderan zatvor.lma viљe zidova,viљe reљetaka, viљe straћara.Dopaљжe ti se, za 20 godina.Videжeљ.Dve karte, amigo,do sledeжe stanice.U jednom smeru.U tvoje zdravlje. l иestitam.</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Юда се е задоволилс 4970 долара по-малко.В онези времена не е имало долари.Да, но и тогавае имало продажни негодници!Хей, чакай малко!Затворът е натам!- Да, знам!Ти обаче отиваш на гарата.Изпращам те в Юма, Шайен.Там имат модерен затвор.С повече стени, решетки и пазачи.След 20-тина годинище ти хареса, ще видиш!Два билета, амиго.До следващата гара - еднопосочни.</se>
  </para>
  <para id="41">
    <se lang="alb" variant_id="0">Bлre njл marrлveshje tл mirл.Ankandi.Harroje. Nuk investoj nл truall.Nuk dukesh fare si mbrojtлs fisniki vejushлs sл gjorл tл pambrojtur.Por veз kлsaj,nuk dukem si njл vejushл e gjorлdhe e pambrojtur tani.Зajeni ka tл drejtл.Jeni njл grua e mrekullueshme.Dhe ti je njл njeri i mekullueshлm.Por ke diзka nл mendje.Edhe ti ke diзka nл mendje.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ЯнЭ КхСнП Гд дбЪИ еРЙ ЗббхЪИЙнЗ УнП гжСКжд їЗдеЗ ИУнШЙ ббЫЗнЙШЗбгЗ КУКОПг ЪЮбЯ ЯЛнСЗбд КОУС ЗИПЗрОгУгЗЖЙ ПжбЗСОгУгЗЖЙ ПжбЗСеб бн Зд ЗУКгЪ ЕбнЗбгТнП гд ЗбЪШЗЖЗК їбЗ ЗЪКЮП РбЯЕдн ВУЭ нЗ УнПЙ гЗЯИндбуЯд ЗЪКЮП Зддн гхЦШС ЗбнЗд Зден еРЗ ЗбЪШЗБ Ъбн ЗбВОнС(ОгУгЗЖЙ ПжбЗС (жЗНП(ОгУгЗЖЙ ПжбЗС(ЗЛдЗд...(ОгУгЗЖЙ ПжбЗС(ЛЬЬ-ОгУЙ ВбЗЭ-еб ЮхбК 5000$ ї-ЕдеЗ Эн ЗбШСнЮ-!Еде ФЗнд</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">A, aukcija.Zaboravi. Ja ne ulaћem u zemlju.Uopљte ne izgledaљ kao plemenitibranilac bespomoжnih udovica.Ali, s druge strane.....ja ne izgledamkao bespomoжna udovica.Иejen je u pravu.Ti si izuzetna ћena.A ti si izuzetan muљkarac.Ali imaљ neљto na umu.lmaљ li ti neљto na umu?Toplu vodu.Kadu punu tople vode.Mislim da je vremeda napunim tu kadu.Ko si ti?</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Направи добра сделка.А, търга ли имаш предвид?Забрави за него.Не инвестирам в земя.Изобщо не ми приличаш на благородензакрилник на беззащитни вдовици.Но пък...И аз не приличамна беззащитна вдовица!Шайенът е прав -ти си забележителна жена.А ти пък си забележителен мъж.Но си си наумил нещо.Ти също.</se>
  </para>
  <para id="42">
    <se lang="alb" variant_id="0">Mendoj se лshtл koha pлr ta mbushur atл vaskл.Kush je ti?Xhim Kuper.Зak Jongblod.Mл shumл njerлz tл vdekur.Ishin tл gjithл tл gjallлderisa tл takuan ty, Frenk.Pagove 5,000 dollarл pлr diзkaqл mл pлrket mua.5,000.Plus njл.Edhe ti ke tл drejtл tл pлrfitosh.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">нежРЗ) ЯЗд гхЮКдцЪЗ И4970$ ЯНП ВПдн)бг нуЯхд нжМП ПжбЗСЗК Ъбн ЗнЗгцехгъбЯд ЗжбЗП ЗбЪЗеСЙ еДбЗБЎ ИбмКгеуб ПЮнЮЙЗбУМд ЪИС еРЗ ЗбШСнЮГМбЎ Зддн ЗЪбг еРЗГМбЎ бЯдЯу УжЭКРеИ Збн гНШЙ ЗбУЯЙ ЗбНПнПУжЭ ГхСУбЯ Збн гПндЙ (нжгЗ) нЗ ФЗндЭбПнег УМд ЪХСн ехдЗЯЎЭбПнег ЗбгТнП гд ЗбЗУжЗСжЗбгТнП гд ЗбЮхЦИЗдЎ жЗбгТнП гд ЗбНхСЗУУжЭ нСжЮ бЯуЎ ШжЗб ЗбЪФСжд ЪЗгж УжЭ КСн еРЗ</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Иak Jangblad.Joљ mrtvih.Bili su ћivi dok nisu sreli tebe,Frenk.Platio si 5000 dolaraza neљto љto je moje.5000.....plus jedan.l ti imaљ pravo na zaradu.Da sam na tvom mestu,ne bih mnogo razmiљljao.Upetljao si se u neљto veжe od sebe.lmaљ priliku da se lako izvuиeљ.Bolje da je iskoristiљ.Zvuиiљ kao pravi poslovni иovek,Frenk.Druћenje sa gospodinom Mortonomti je mnogo pomoglo.A nauиio si i nekenove metode.Da, gospodin Mortonti je pokazao mnogo novih stvari.lako nisi odustao od starih.Odaberi koju god hoжeљ metodu.Samo pristani na posao.Koji posao, Frenk?</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Мисля, че е време да напълня ваната.Кой си ти?Джим Купър. Чък Янгблъд.Още мъртъвци.Всички те бяха живи,докато не срещнаха теб, Франк.Ти плати 5000 долара за нещо,което ми принадлежи.Пет хиляди...плюс един!И ти имаш право да изкараш печалба.</se>
  </para>
  <para id="43">
    <se lang="alb" variant_id="0">E fute veten tлnde nл diзkaqл лshtл mл e madhe se ti.Ke njл mundлsi tл ikлsh lehtл.Mл mirл ta shfrytлzosh.Dukesh si njл biznesmen i vлrtetл, Frenk.Duke qлndruar me Z.Mortontл ka bлrл shumл gjлra tл mira.Dhe ke mлsuar ca metoda tл reja.Po, Z. Morton tл ka treguarshumл mлnyra tл reja.Edhe pse akoma nuk ke hequr dorлnga i vjetri.Zgjedhe metodлn qл tл pлlqen.Vetлm bлje marrлveshjen.Cilлn marrлveshje, Frenk?Kemi mл shumл se njл, ti dhe unл.Mund t'i mbledhim ato sл bashkubrenda njл dengu, t'i zgjidhim tл gjitha ato.Kлtu dhe menjлherл.Qetл, Frenk.Qetл.Duhet tл mлosh tл mos i nxisлsh gjлrat.Duke e marrur shtruar лshtл gjлja e parлqл duhet ta bлj njл biznesmen.Kam njл mendim qл Z.Mortonmund tл tл mлsojл mл shumл.Sa?1 dollar.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">РеЗИ ЭЮШЕдеЗ бЯЎ КеЗдндЗЭбЮП НуХубК бдЭУцЯуЪбн ХЭЮЙ МнПЙЗбгТЗПКдЗУн еРЗЭЕдн бЗ ЗУКЛгС Эн ЗбЗСЗЦнЕдЯ бЗ КИПжЗ Ъбн ЗбЗШбЗЮЎ гЛб ЗбдИбЗБЗбгхПЗЭЪнд Ъд ЗбГСЗгб ЗбЪхТуб...бЯд гд дЗНнЙ ВОСнЕддн бЗ ЗИПжЗ гЛб ЗбГСЗгб ЗбЪхТуб ЗбгУЗЯнд...ФЗнд Ъбн ХжЗИЗдК ЗгСГЙ МуПнСЙ ИЗбгхбЗНЩЙж ЗдКу СуМхб МПнС ИЗбгхбЗНЩЙбуЯцдЯу КхОЭн ФнЖЗ гЗ Эн ЪЮбЯеб КсОЭнд ФнЖЗ гЗ Эн ЪуЮбЯ їгЗБ УЗОдНжЦ гбнЖ ИЗбгЗБ ЗбУЗОдГЪКуЮП ЗдЙх ЮП НЗд ЗбжЮКЯн ГгбГ еРЗ ЗбНжЦгд ЗдК ї</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Moћemo sve da ih spojimo,i reљimo odjednom.Ovde i sada.Polako, Frenk.Polako.Moraљ da nauиiљ da ne ћuriљ.Strpljenje je prvoљto poslovni иovek mora da nauиi.Иini mi se da gospodin Mortonmoћe da te nauиi joљ mnogo иemu.Koliko?Dolar.Рiha!</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Искаш да лапнеш твърде голям залък.Откажи се, докато още можеш.Говориш катоистински бизнесмен, Франк.Влиянието на г-н Мортъне било благоприятно за теб.Научил си и някои нови методи.Да, г-н Мортънти е показал доста нови неща.Макар и да не си сеотказал от старите.Избери си който метод искаш,само направи сделката!Коя сделка, Франк?С теб имаме да уреждамеповече от една сметка!Е, можем...да ги съберем накуп и да гиуредим наведнъж! Тук и веднага!По-полека, Франк, по-полека.Трябва да се научишда не прибързваш.Да бъдеш спокоен е първото, коетотрябва да научи един бизнесмен.Май г-н Мортънима още много да те учи.Колко?Един долар.</se>
  </para>
  <para id="44">
    <se lang="alb" variant_id="0">Jipi!Do mundesha tл betohesha se do ta dлgjojmл atл tingull tл зuditshлm.Pikлrisht tani.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ФнЯ нждМИбжПЗбгТнП гд ЗбСМЗб ЗбгжКнбЮП ЯЗджЗ МгнЪЗ Ъбн ЮнП ЗбНнЗЙНКн ЗбКЮжЗ ИцЯу нЗ ЭСЗдЯбЮуП ПуЭЪуК 5000 ПжбЗСгд ГМб ФнЖЗ гЗ нуОхХрднОгУЙ ВбЗЭТЗЖП ПжбЗС...ЭбПнЯу ЗбНЮЭн ЗбНХжб Ъбн ИЪЦ ЗбЭжЗЖП , ГнЦЗбг ГЯхд бГУКЫСцЮ ЯЛнСЗ Эн ЗбКЭЯнСНжб еРЗ , бж ЯхдКъ гуЯЗдцЯбЮП ГЮНгК дЭъУцЯу Эн ФЖ ЗЯИС гдЯжбПнЯ ЗбЭСХЙ Гд КОСМ где ИУежбЙЕдКу ККНПЛ гцЛбу СМЗб ЗбЗЪгЗбнЗ ЭСЗдЯМбжУЯ гЪ ЗбУнП гжСКждЮуП ГЯУИуЯу ЗбЯЛнС</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Mogla bih da se zakunem da жemouskoro иuti onaj neobiиni zvuk.l to sada.Kako vreme leti.Veж je proљlo 1 2.</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Времето наистина лети.Вече минава дванайсет.Но... но те бяха негови хора!- Да.И се опитаха да го убият?- Някой им е платил по-добре.А, ти!- Ти му спаси живота!Не ги оставих да го убият,а това не е едно и също!Да, сигурно не е същото!Облечи се.Време е да си вървиш.</se>
  </para>
  <para id="45">
    <se lang="alb" variant_id="0">Tashmл kaloi 12:00.Por ata ishin njerлzit e tij.-Po.-Dhe u pлrpoqлn ta vrasin atл.Ata duhet tл kenл gjetur dikл qл paguan mл mirл.Dhe ti!Ti shpлtove jetлn e tij.Nuk i lashл ata ta vrasin atлdhe kjo nuk лshtл e njejta gjл.Sigurisht.Nuk лshtл e njejta gjл.Ti u veshe.Лshtл koha pлr tл shkuar nл shtлpi.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ГМбЎ ЭЗбУнП гжСКждЮП Иундъ бЯу ЗбЯЛнС гд ЗбГУЗбнИ ЗбМПнПЙЪбм ЗбСЫг гд ГдЯбг КуЯхЭъ Ъд ЗбШхСЮ ЗбЮПнгЙЭбКОКЗС Гн гд ЗбШСЮ ЗбКн КСжЮ бЯубКхКцгъ ЗбХЭЮЙ ЭНУИГнЙъ ХЭЮЙ нЗ ЭСЗдЯ їWwW.TT1TT.NeTЭбПндЗ ЗбЪПнПЎ Индн ж ИндЯуИГУКШЗЪКдЗ Зд дМгЪегЭн НцТгЙ жЗНПЙЎ бдЮжг ИцНУгцегъ МгнЪЗрехдЗ ж ЗбВдежд ЪубнЯу нЗ ЭСЗдЯЭбКхежд ЪбнЯунуМИ ЪбнЯу Зд КуКуЪубгъГд бЗ ККуУуСуЪ ИЗбШбИЗКЗбКВдн еж Зжб ФЖънуМИ Ъбн СМхб ЗбЗЪгЗб ЗбЮнЗг ИцеЎОуШхСуКъ бн ЭцЯъСЙЗбУнП гжСКжд ИГУКШЗЪКЙ Гд нхЪубцгхЯу ЗбгТнПЯг ЗбЛгд їПжбЗС жЗНП</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">- Da.- A pokuљali su da ga ubiju.Naљli su nekoga ko plaжa bolje.A ti! Spasao si mu ћivot.Nisam dozvolio da ga ubiju.To nije isto.Svakako.To nije isto.Obuci se.Vreme je da se ide kuжi.</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Този път - да.Хубаво е!Майка ми го правеше така.Горещо, силно и хубаво.Шайен...Защо чака отвън?Какво прави?Дялка едно парче дърво.Имам чувството,че когато спре да дялка,ще се случи нещо.</se>
  </para>
  <para id="46">
    <se lang="alb" variant_id="0">Kлsaj here po.E mirл.Nлna ime e pлrgatiste kafлn nлkлtл mлnyrл.Tл nxehtл, tл fortл dhe tл mirл.Зajen.Pлr зfarл po pret ai atje?Зfarл po bлn ai?Ai po gdhend me thikл nл njл copл druri.Kam njл parandjenjл se kur ta ndлrpret gdhendjen,diзka do tл ndodh.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ГЮУг ЗддЗ УжЭ дуУгЪРбЯ ЗбХжК ЗбЫСнИдЪгЎ Эн ЗбНЗб</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Ovaj put jesam.Dobro.Moja majka jeovako kuvala kafu.Vrelu, jaku i dobru.Иejen.Љta on иeka tamo napolju?Љta to radi?Secka komad drveta.lmam oseжaj,kada prestane da secka,.....neљto жe da se dogodi.</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Знаех, че ще дойдеш.Мортън веднъж ми каза,че не мога да бъда като него.Сега разбирам защо.Него едва ли би го притеснявало,че все още си жив някъде.Значи все пак разбра,че не ставаш за бизнесмен.Аз съм просто човек.Тази раса е доста древна.Ще се появят и другикато Мортън и ще я унищожат.За нас бъдещето няма значение.Вече нищо няма значение.Нито земята, парите, жената.Дойдох, за да се срещна с теб.Защото знам,че сега ще ми кажеш какво търсиш.Миг преди смъртта.Знам.</se>
  </para>
  <para id="47">
    <se lang="alb" variant_id="0">E dija se do vije.Mortoni dikur mл thase kurrл s'do tл mundja tл bлhem si ai.Tani e kuptoj pse.S'do mundja ta bezdisja atл, duke e diturqл ti ndodhesh diku i gjallл.Pra e zbulove qл nuk je biznesmen pas tл gjithave?Vetлm njл njeri.Njл racл e vjetлr."Mortonлt" e tjerл do tл bashkohendhe do ta shfarosin atл.E ardhmja nuk ka rлndлsi pлr ne.Asgjл nuk ka rлndлsi tani.As toka, as paratл, as gruaja.Erdha kлtu pлr tл parл ty.Sepse e di qл tani se do tл mл tregosh se зfarл je nл tл vлrtetл.Vetлm nл kulmin e vdekjes.E di.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ЭбЮП КуОуШшКъ ЗбУЗЪЙ 12 КЮСнИЗбуЯцдехг ЯЗджЗ СцМЗбеГМб-ж бЮП НЗжбжЗ ЮуКбе-бЮП жМПжЗ ФОХЗнПЭЪ ГЯЛСж ЗдКуЎ ЗдКу ГдЮуРК НнЗКеЎЕддн бг ГУгуНъ буехг ИцЮКбЙ ЭЮШжеРЗ ГгС гОКбЭдЪгЎ Еде ГгС гОКбЭЭбКуСКуПн гбЗИцУЯЭбЮП НЗд жЮК ЗбЪжПЙ Збн ЗбгдТб</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Znao sam da жeљ da doрeљ.Morton mi je jednom rekaoda nikada neжu biti kao on.Sada mi je jasno zaљto.Njemu ne bi smetalo da znada si negde, ћiv.Znaиi, ipak si shvatioda nisi poslovni иovek?Samo иovek.Prastara rasa.Drugi Mortoni жe da doрu,i da je iskorene.Nama buduжnost nije vaћna.Sada niљta nije.Ni zemlja,ni novac, ni ћena.Doљao sam da vidim tebe.Jer znam da жeљ sadada mi kaћeљ љta ћeliљ.Samo na samrti.Znam.</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Остави го там, моля.Искам да виждам как се движистроежа, докато се бръсна.Знаеш ли какво?На твое място щях да дамна ония момчета по едно питие.Не можеш да си представишкакво щастие е за един мъжда види жена като теб.Просто да я погледа.А ако някой от тях те плесне отзад,не го взимай присърце.Те са го заслужили.</se>
  </para>
  <para id="48">
    <se lang="alb" variant_id="0">Lлri aty, tл lutem.Pra mundem ta shoh hekurudhлn duke u ngritur derisa tл rruhem.E di зfarл?Po tл isha si ti, do shkoja atje poshtлdhe do t'ja jipja atyre djemave nga njл pije.Nuk mund ta imagjinoshse sa tл lumtur e bлn njл njeriqл ta shoh njл grua si ti.Vetлm shikoje atл.Dhe nлse njлri nga atado tл tл prek pas,vetлm beso se nuk лshtл asgjл.Ata e merituan.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">бЮП ГуЪППКеЗ еРЙ ЗбгСЙШнИЙЕЪКЗПК жЗбПКн Ъбн ЕЪПЗПеЗИгЛб еРЙ ЗбШСнЮЙ..УЗОдЙЎ жЭЪЗбЙжШнИЙФЗндгЗ ЗбРн ндъКуЩцСе ехдЗЯ їгЗ ЗбРн нуЭъЪубе їЕдЙх нхНПшП ЮШЪЙ гд ЗбОФИбПн ЕНУЗУ...ИГдЙх ЪдПгЗ УжЭ нКжЮЭ Ъд ЗбКНПнПУжЭ нуНПхЛ ФнЖЗ гЗ...</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Stavi to tamo, molim te.Da mogu da gledamkako grade prugu dok se brijem.Znaљ љta?Da sam na tvom mestu, dao bihonim momcima neљto za piжe.Ne moћeљ da zamisliљkoliko muљkarca usreжito љto vidi ћenu kao љto si ti.Samo to љto je vidi.A, ako te neki od njihpotapљe po zadnjici,.....pravi se da se niљta nije desilo.Zasluћili su to.</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Кой... кой си ти?Хей, знаеш ли, че си бил хубав мъж!Но не съм подходящият мъж.Нито пък той.Може би, но това няма значение.Ти не разбираш, Джил.Хора като нас носят нещо в себе си.Нещо, свързано със смъртта.</se>
  </para>
  <para id="49">
    <se lang="alb" variant_id="0">Kush je ti?Hej. Je njeri i bukur.Por nuk jam njeri i duhur.Dhe as ai nuk лshtл.Ndoshta jo.Por s'prish punл.Nuk e kupton, Xhill.Njerлzit e tillл kanл diзka brenda.Diзka qл ka tл bлj me vdekjen.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ЯдКх ГуЪбг ГдЯу УКГКнбЮП ГОИСдн гжСКжд РЗК гСЙЗддн бд ГУКШнЪ ЗИПЗ Зд ГхХИН гцЛбеЗбВдЎ ЭегК бцгЗРЗЭбг нЯхд УнхЦЗнЮхегЪСЭЙЎ ЗРЗ гЗ ЯхдК НнЗ ИгЯЗд гЗ ИЗбМжЗСЗРЗ ЭбЮП ЕЯКуФуЭКъГдЯу бУК ИСМхб ЗбЗЪгЗб ИЪП Яхб еРЗ їгхМуСуПъ СМхбУбЗбЙ ЮПнгЙУнГКн СМЗб Ъбм ФЗЯбЙ гжСКждж УжЭ нЮЦжд Ъбн еРЗЗбгхУКЮИб бнУ гд ФГдцдуЗЎ бЗ ФнБ нег ЗбВдбЗ ЗбГСЦ.жбЗ ЗбГгжЗбЎ жбЗ ЗбдУЗБбЮП ГКнК Ебн ехдЗ бСДнКЯбГддн ГЪбг ЗбВдГдЯу УжЭ КхОИСдн ИгЗ КхбЗНЮеЪбм НЗЭЙ ЗбгжК ЭЮШГЪбг еРЗ</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Ko si ti?Zgodan si muљkarac.Ali nisam pravi muљkarac.A nije ni on.Moћda nije.Ali nije ni vaћno.Ne razumeљ, Dћil.Takvi ljudi imaju neљto u sebi.Neљto љto ima veze sa smrжu.</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">ще си събере нещатаи ще каже "сбогом".Сигурно би било хубавода видиш как расте градът.А сега трябва да вървя.</se>
  </para>
  <para id="50">
    <se lang="alb" variant_id="0">do ta marr instrumentin e tij dhe do tл thotл lamtumirл.Do tл ishte mirл ta shihnim kлtл vend tл zhvilluar.Tani duhet tл shkoj.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ЦЪнеЗ ехдЗЯЎ ФЯСЗ бЯНКн ЗУКШнЪ СДнЙ ЗбУЯЙ ЗбНПнПж ен ККШжС ИЗбЕдФЗБЎ жГдЗ ГЮжг ИЗбНбЗЮЙГКЪбгнд гЗРЗїбж ЯдК гЯЗдЯЎ бРецИК Збн ехдЗЯж ГЪШнК еДбЗБ ЗбЭКнЗд ИЪЦ гд ЗбФСЗИЭбЗ нгЯдЯ КХжСЯнЭ нхУЪцПъ ЗбСМхбСДнЙ ЗгСГЙ гцЛбЯгхМСП ЗбдЩС ЕбнеЗж бж Гд жЗНПЗ гцдехг...СуИуКу ЪбнЯ гд ЗбОбЭХПЮндн ЕдЙх гхМуСПъ бЗ ФЖ...Эехг нУКуНцЮжд еРЗ</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">pokupiti svoje stvari, i reжi adios.Bilo bi lepo gledatikako grad raste.Sada moram da idem.</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Надявам се някой ден да се върнеш.Някой ден.Да. И аз трябва да вървя.Не го взимай присърце.</se>
  </para>
  <para id="51">
    <se lang="alb" variant_id="0">Shpresoj se do kthehesh njл ditл.Njл ditл.Po. Edhe unл duhet tл shkoj.Beso sikur nuk лshtл asgjл.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">гд ГдКу їнЗ бЯ гд СМб жУнгбЯддн бУК ИЗбСМб ЗбгбЗЖгж бЗ еж ЗнЦЗСИгЗ бЗбЯд еРЗ бЗ нуехгЕдЯ бЗ КЭегнд нЗ МнбЗбЗФОЗХ ЗбКн КЯжд еЯРЗбПнеЗ ФнЖЗ гЗ ИПЗОцбеЗФнЖЗ гЗ гхКЪбЮ ИЗбгжК</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Nadam se da жeљ da se vratiљjednog dana.Jednog dana.Da. l ja moram da idem.Pravi se kao da nije niљta.</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Кой?Налетях на г-н Чу Чу.Изобщо не съмочаквал това от него.Беше изплашен и...Хей, Хармоника,като те убиват,моли се да е някой,който знае къде да стреля.Тръгвай.Тръгвай, не искамда ме гледаш как умирам.Редакция и тайминг: Домани©Translator's Heaven 2011©</se>
  </para>
</body>
</html>