<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<html>
<head>
</head>
<body>
  <para id="0">
    <se lang="ara" variant_id="0">ИЗСнУЎ КЯУЗУ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Знаеш ли от коястрана на границата си?Имаш ли име?Да не са ти отрязали езика?Иликриешнещо.Защото е сигурно,че ме чуваш много добре.Уолтър А. ХендерсънЩе ти задам последен въпрос.Виждаш ли тази снимка?Това ти ли си?Твой роднина ли е?Ще се обадя на тозиномер и ще разберадали някой ще ми каже кой си.Нямам достатъчно свободни легла.Къде точно се намира болницата ви?Къде, по дяволите, е това?</se>
  </para>
  <para id="1">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГдКГКЪбг Ъбм Гн МЗдИ гд ЗбНПжП ГдКїГбПнЯ ЗУг нЗ ЭКмї...ГЩдГд ФнЖЗ бЗИП жЮП ЮШЪ бУЗдЯ...ЕгЗ еРЗЎ жЕгЗЭЕд бПнЯ гЗ КжП... ЕОЭЗБебЗ ГНП нЪбгГдК КУгЪдн ИФЯб жЗЦН"жЗбКС С. едПСУжд"жЗбВдЎ ГжП Гд ГШСН ЪбнЯ УДЗбЗ ГОнСЗГКСм еРе ЗбИШЗЮЙїГеж ГдКїГг ГНП ГЮСИЗЖЯї...НУдЗЎ УГКХб ИеРЗ ЗбСЮгжГСм гЗ ЕРЗ ЯЗд ИжУЪег ЕОИЗСн гд КЯждЭбнУ бПнш гЗ нЯЭнгд ЗбГУцСшуЙ бЕнжЗБ ЗбИхЯъгГнКеЗ ЗбЪЗгбЙЎ ГСнП ОШЗ ОЗСМнЗЎ гд ЭЦбЯбжУ ГдМбжУЎ ЯЗбнЭжСднЗ— СЮг ЗбгдШЮЙгЗРЗї</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Кажете му, че идвам.Ан...Току-що получих най-страннототелефонно обаждане.От една болница в Южен Тексас.Казва се "Терлингуа"...Казват, че са намерили Травис.Какво ще правиш?Ще отида да го взема.Какво искаш да направя?Не мога да го оставя там!А Хънтър?Какво точно да му кажа?Че заминавам в командировка.Имам предвид Травис.Трябва да му кажеш истината.През Ван Хорн къмАлпин на юг..."Терлингуа"!</se>
  </para>
  <para id="2">
    <se lang="ara" variant_id="0">Гнд еРЗ ЗбгЯЗд ИНЮ ЗбМНнгї...НУдЗ. бЗ ИГУ. дЪгНУдЗЎ УВКн. УГНЦхС ИГУСЪ гЗ нгЯдЭЮШ — ебЗ ГОИСКе ИГдднЮЗПгЎ НУдЗї НУдЗУКнЭд)Ў ГЩд Гд ЪбнЯ КЫннС еРЗ)еРЗ ЗбгЮШЪ едЗїдЪгЎ бГде Эн ЗбдУОЙВд)Ў нЗ ЪТнТКнї)бЮП ГденК бКжн ГЫСИ гЯЗбгЙ еЗКЭнЙ -ггдї -Ўгд гУКФЭм гЗ Эн МджИ КЯУЗУ(гЯЗд нПЪм (КнСбдМжЗ(нЮжбжд Гдег ЪЛСжЗ Ъбм (КСЗЭнУСИЗегЗРЗ УКЭЪбїУГРеИ бЕНЦЗСе -(ГжеЎ (жЗбК -гЗРЗ нМИ Гд ГЭЪбїбЗ ГУКШнЪ КСЯе едЗЯгЗРЗ Ъд (еЗдКС)їгЗРЗ нМИ Гд ГОИСеїНУдЗЎ ГОИСне Гддн ЗЦШССКббУЭС Эн СНбЙ Ъгб(ГЮХП ИОХжХ (КСЗЭнУНУдЗГЩд Гд гд ЗбГЭЦбГд КОИСне ИЗбНЮнЮЙ(10Ебм (ЭЗд ежСд90Ебм МИЗб ЗбГбИ118МджИЗ(КнСбдМжЗ)</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Не издава нито звук.Трябва да е някакъв вид заекване.Не знам.Не съм го виждал от четири години.Така ли?Предполагам, че много неща могатда се случат на човек за четири години.Доста неприятности.Неприятности, които струват скъпо.В този район,понякога човек бива обсебен,трябва му време, за да се съвземе...Ако ме разбирате...Не разбирам.Бих искал да ме отведете при брат ми,защото искам да го видя.Но първо искам да ви попитам нещо.Преживявал ли е някога брат виавтомобилна катастрофа?Катастрофа?Не и такава, за която да знам.Тогава трябва да се е забъркалс лоша компания.Искам да видя брат си веднага.Той изчезна.Имате предвид, че не е тук?След като изминах всичкия този път?Напусна тази сутрин.Но остави нещата си.Малко спестявания.Ще се радваме да ви ги върнемведнага след като се погрижитеза малко възнаграждение...</se>
  </para>
  <para id="3">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГИЯгї -дЪг -бг нКгЯджЗ НКм гд МЪбендШЮ ИжЮК ЗбнжгбЗИП Где нЪЗдн гд гНдЙ гЗЎ ГбнУ ЯРбЯїбЗ ГЪСЭ. ЭГдЗ бг ГСегдР ГЯЛС гд 4 УджЗКеб еРЗ ХНнНїНУдЗЎ ЮП нНПЛ ЗбЯЛнС бСМбОбЗб 4 УджЗКЎ ЯгЗ ГЪКЮПМгнЪ ГджЗЪ ЗбгКЗЪИ — гКЗЪИ ИЗеЩЙгЗРЗ КЪднї...НУдЗЎ Эн еРЗ ЗбгЯЗдГНнЗдЗ нМП ЗбгСБ дЭУе Эн гГТЮжбЗИП гд ИЪЦ ЗбКЯбЭЙ ббОСжМ гдеГдК КЭег гЮХПнГдЗ бЗ ГЭегЯЎжГСМж Гд КПОб Эн ХбИ ЗбгжЦжЪбГддн ГСЫИ Эн СДнЙ ГОнНУдЗ нЗ УнПнжбЯд ГжП ГжбЗ Гд ГШСН ЪбнЯ УДЗбЗеб ГХнИ ГОжЯ гд ЮИб Эн НЗПЛ УнЗСЙїНЗПЛ УнЗСЙ. ЯбЗЎ бнУ Ъбм НП ЪбгнЕРд ЭбЗИП Где ЯЗд гОКбШЗ ИИЪЦ СЭЮЙ ЗбУжБЎГСнП Гд ГСм ГОн ЗбВдЕд ЯдК бЗ КгЗдЪбЮП ЗОКЭм -ГКЮХП Где бнУ едЗї -ИЪП Гд ЮШЪК Яб еРе ЗбгУЗЭЙїбЮП ЫЗПС гдР ЗбХИЗН ЗбИЗЯСЫнС Гд ГЫСЗЦе Эн НжТКдЗЗНКЭЩдЗ Иег...жУнУЪПдЗ Гд дЪнПег бЯНЗб ЗеКгЗгЯ ИФГд гЯЗЭГКдЗ ЗбХЫнСЙ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Аз съм брат ти Уолт.Какво, по дяволите, ти се е случило?Изглеждаш доста изпаднал.Да се качим в колата...Ето ти нещата.Върнаха ми ги от болницата.Ужасно място.Не те обвинявам, че си го напуснал.Имаме много неща да си кажем.</se>
  </para>
  <para id="4">
    <se lang="ara" variant_id="0">(нЗ (КСЗЭнУ(ГбЗ КЪСЭднї ГдЗ (жЗбК(ГдЗ ГОжЯ.. (жЗбКгЗ ЗбРн НПЛ бЯ ИНЮ ЗбМНнгїКИПж Ягд УЗС гУЗЭЙ 40 гнбЗ гд ЗбШСЮ ЗбжЪСЙенЗ. ЭбдСЯИ ЗбУнЗСЙ. (КСЗЭ)їенЗдЪгенЗОР нЗ (КСЗЭ). еЗ ен ГЫСЗЦЯЮгКх ИЗУКЪЗПКег гд КбЯ ЗбЪнЗПЙ ЗбЮСнИЙ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Ще се чувствам самотен.Ще ми кажеш ли къде изчезнапрез последните четири години?Виждал ли си Джейн?Говорил ли си с нея?Ан и аз...Почти се бяхме отказали.Мислехме, че си мъртъв.Може би искаш да се измиеш?Да вземеш душ?Ще отида до града дати купя нови дрехи.Не можеш да останеш с тези.Кой размер носиш?</se>
  </para>
  <para id="5">
    <se lang="ara" variant_id="0">...(ЗУгЪ нЗ (КСЗЭУдЮжг ИСНбЙ УЭС ШжнбЙжГдК бЗ Кджн ЗбЗгКдЗЪ Ъд ЗбЯбЗгШжЗб ЗбШСнЮЎ ГбнУ ЯРбЯїГЮХПЎ УдФЪС ИджЪ гд ЗбжНПЙКСЗЭ)ї)еб КгЗдЪ Эн ЕОИЗСн Гнд ЗОКЭнКШжЗб ЗбГСИЪ УджЗК ЗбгЗЦнЙїеб СГнК (Мнд) Гж КНПЛК гЪеЗїГдЗ ж(Вд) ЮП ГХЗИдЗ ФЪжС ИЗбнГУ ИФГдЯЭн ЗбжЗЮЪ ЭдНд ЮП ЩддЗ ГдЯ ЮП гК нЗ ЭКмЕдеЗ МгнбЙНУдЗНУдЗдЪгЎ)НУдЗ нЗ (КСЗЭСИгЗ КСЫИ Эн ФЖ гд ЗбдЩЗЭЙЯЗбЕЫКУЗб Гж гЗ ФЗИеїГЩд Гддн УГРеИ Ебм ЗбИбПЙжГНЦС бЯ ИЪЦ ЗбгбЗИУ ЗбМПнПЙКУКШнЪ ЗУКОПЗг ШЮг гбЗИУ МПнПЎ ГбнУ ЯРбЯї</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Кога пусна тая брада?Доста е смешна.Ще отскоча до града и се връщам.Няма да се бавя много.Всичко ще е наред, нали Травис?Връщам се веднага.</se>
  </para>
  <para id="6">
    <se lang="ara" variant_id="0">НУдЗ. УдСмгЮЗУн ГЯИС ИПСМЙ Ъбм ЗбГСМНЎ ХНнНїЕРдЎ Гнд ЪЛСК Ъбм еРе ЗббНнЙїЕдеЗ ФПнПЙ ЗбГдЗЮЙНУдЗ. УГРеИ Ебм ЗбИбПЙ жГЪжП УСнЪЗбд ГКГОСУКЯжд ИОнСЎ ГбнУ ЯРбЯЎ (КСЗЭ)їдЪгЎ УГ - УГЪжП УСнЪЗгКМС</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Какво има там?Няма нищо!Не ми ли вярваш.Просто се опитвам да ти помогна, Трав.Хайде, всичко е наред.Ела в колата.Хубаво е да облечеш нови дрехи, нали.</se>
  </para>
  <para id="7">
    <se lang="ara" variant_id="0">еб КгЗдЪ ЕОИЗСнЕбм Гнд КгЦн нЗ (КСЗЭ)їгЗ ЗбРн нжМП едЗЯїбЗ нжМП ФЖ едЗЯГбЗ КЛЮ Ин Гг гЗРЗї.(ГдЗ ГСнП гУЗЪПКЯ ЭНУИ нЗ (КСЗЭеРЗ Яб ФЖенЗ ИдЗ ЗбВд. бЗ КОФ ФнЖЗКЪЗб гЪн Ебм ЗбУнЗСЙФЪжС МнП Гд КСКПн гбЗИУ МПнПЙЎ ХНнНї</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Мислех, че вече си в леглото.Познай кого открих в ТексасБаща ти.Помниш ли баща си?Не съвсем?Така ли?Знаеш ли какво?Ще го доведа вкъщи.Спомняш ли си малкото си момче - Хънтър?Той живее с нас.С Ан и мен.След твоето изчезване.Не знаехме какво да правими просто го прибрахме.Един денпросто се появи на вратата.Можа само да каже,че е пристигнал на стоп.Не знаеше какво се е случило с тебили с Джейн.Направихме всичко възможнода намерим теб или Джейн.Джейн също беше изчезнала.Не знаехме какво да правим.Травис, не знам в какво си се забъркал.Не знам какво се е случило.Аз съм твой брат.С мен можеш да говориш.Уморих седа си говоря сам.</se>
  </para>
  <para id="8">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЩддК ГдЯ ЗбВд Эн ЗбЭСЗФ -ГдЗ ГФЗеП ЗбКбЭЗТ -Огд гд ЗбРн ГЮжг ИТнЗСКе едЗ Эн КЯУЗУгдї -жЗбПЯ -еб ККРЯС жЗбПЯїЯбЗ -гШбЮЗї -ГКРЯС Где ЯЗд дНнЭ ЗбЮжЗгНЮЗї -ГЩд РбЯ -НУдЗЎ Огд ЕРд -бЗ ГЪСЭ -УГНЦСе гЪн Ебм ЗбгдТб ббТнЗСЙ(КСЗЭнУ)(ГККРЯС жбПЯ ЗбХЫнСї (еЗдКСНУдЗЎ Еде гЪдЗ(Еде нЪнФ гЪн ГдЗ ж(ВдгдР ЗОКЭЗЖЯЎбг дЯд дЪСЭ гЗРЗ дЭЪбЭГИЮндЗе гЪдЗРЗК нжгЎ ЯЗд жЗЮЭЗ ГгЗг ЗбИЗИжЯб гЗ ЗУКШЗЪ Южбе бдЗГд ФОХЗ гЗ ЮП ГНЦСе ИЗбУнЗСЙ(бг нЯд нЪСЭ гЗРЗ НПЛ бЯ Гж бЬ(МндЭЪбдЗ Яб гЗ ОШС ИИЗбдЗбдЪЛС Ъбм (Мнд) Гж ЪбнЯНЗжбдЗ гЪСЭЙ гЯЗдеЗ. бЯдеЗ ЗОКЭК ГнЦЗбг дЯд дЪСЭ гЗРЗ дЭЪб(КСЗЭнУ)ГдЗ бЗ ГЪСЭ гЗ ен ЗбгКЗЪИ ЗбКн КЪСЦК беЗбЗ ГЪСЭ гЗРЗ НПЛжбЯдЎ ЗббЪдЙЎ ГдЗ ГОжЯ нЗ СМбИжУЪЯ ЗбКНПЛ гЪнКЪИК гд ЗбЯбЗг ИгЭСПн</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Ти можеш да говориш!И аз мога да мълча.Не си казал и дума през цялото пътуване.Париж.Ходил ли си някога в Париж?Можем ли да отидем сега?Това е малко встрани от пътя ни.Дори никога не съм ходил в Европа.Ан винаги е искала.Тя е французойка, спомняш ли си?Но никога не намерихме време.Винаги бяхме много заети.Какво има?Къде отиваме?Ще вземем самолета за Ел Ей.Не се страхуваш да летиш, нали?Ще се отделим от земята?Защо?Защото е твърде далече за шофиране.Два дни или повече.Нямам време.Защо?По-лесно е със самолет.По-бързо.</se>
  </para>
  <para id="9">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГКЪСЭЎ бЮП ГХЗИдн ЗбУГгИУИИ еРЗ ЗбХгК ЗбСКнИИжУЪЯ Гд ККЯбгГУКШнЪ Гд ГХгК ГнЦЗгд ЗбГЭЦб Гд нЫбЮ Яб гдшЗЭге НКм ВОС ЗбСНбЙИЗСнУ -ГКЪСЭ — гЗРЗї -ИЗСнУИЗСнУїеб ТСК ИЗСнУ гд ЮИбїЯбЗ -еб нгЯддЗ ЗбРеЗИ ЗбВдї -ЕдеЗ ИЪнПЙ Ъд ШСнЮдЗ ИЪЦ ЗбФЖЯбЗЎ бг ГРеИ Ебм ГжСжИЗ гд ЮИбВд) КСЫИ ПЗЖгЗ Эн ЗбРеЗИ)бГдеЗ ЭСдУнЙ ЗбГХбЎ еб ККРЯСїбЯд нИПж Гд жЮКдЗ бд нУгН ГИПЗбГд ФСЯКн КИЮндн гдФЫбЗ ИЪЦ ЗбФЖ(ЭбдРеИ нЗ (КСЗЭгЗ ЗбОШИї -Гнд УдРеИї -УдУКЮб ЗбШЗЖСЙ Ебм бжУ ГдМбжУГдК бЗ КОФм ЗбШнСЗдЎ ГбнУ ЯРбЯїеб... УдЮбЪ Ъд ЗбГСЦїдЪг -бгЗРЗї -бГд ЗбгУЗЭЙ ИЪнПЙ ИЗбдУИЙ бЮнЗПЙ ЗбУнЗСЙЯгЗ ГдеЗ УКНКЗМ бнжгнд ЕЦЗЭннд(жГдЗ бЗ ГгбЯ ЗбжЮК нЗ (КСЗЭбгЗРЗї -— бГ -(ЗУгЪЎ ЗбШнСЗд жУнбЙ ГУебЎ нЗ (КСЗЭЕде ГУСЪ. енЗ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">След това можеш да правиш каквото си искаш.Не можеш да откажеш да тръгнеш!Вече не си в пустинята!Не си сам.Сър, бавите хората!Извинете!Започва да става нелепо.Ще ме изоставиш ли?Не, няма да те изоставя.Всичко е наред, ако ме оставиш.Не знам, скъпа. Нещо е паникьосан.Безполезно е. Не иска да се качи на самолета.Пак ще откаже.Ще трябвада се върнем с кола.Ще отнеме около два дни.Защо искате да наемете същата кола?Всички са еднакви.Всичките са Тъндърбърд,Олдсмобил или Шевролет...Не съм сигурна дори, че ще я намеря.Брат ми остави нещо в колата.Необходима ни е същата кола.Не мога да я открия!Защо не?Имате номера й.Не мога да я открия на паркинга.Защо не, вече сме тук!Трябва да ви помоляда дойдете в офиса с мен.Не мога да взема същата кола.Но мога да ви дам същия модел.Нужна ни е.Как ще вземем друга?</se>
  </para>
  <para id="10">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЎУГжХбЯ Ебм ЗбгдТбЎ жГСЗЯ КУКЮСЛг ИжУЪЯ Гд КЭЪб гЗ КФЗБПЪдн ГОСМЎ жЕбЗ УГЮЭТУнПнЎ бЗ нгЯддЗ ЕнЮЗЭ ЗбШЗЖСЙЭн Яб гСЙ нХЗИ ЭнеЗ ГНП ИЗбРЪСбЗ нгЯдЯ СЯжИ ЗбШЗЖСЙЛг КСЭЦ ЗбЕЮбЗЪ.бЗ КЭЪб еРе ЗбКХСЭЗКЭедЗ бнУК ЗбХНСЗБГдК КЪнФ ЗбВд гЪ ВОСнд. НУдЗїЯЗд нМПС ИЯ ЗУКЖМЗС ШЗЖСЙ ОЗХЙеб КПСЯ Яг ЪПП ЗбдЗУ ЗбРндККУИИ Эн ЗНКМЗТегїГдЗ ВУЭ. ГдЗ ВУЭГдЗ ВУЭ. ГдЗ ВУЭ. НУдЗїНУдЗЎ ГдЗ ЗбВд ИОнС -ЗбжПЗЪ ЗбВд -(еРЗ нИПж УОнЭЗ ИЪЦ ЗбФЖ нЗ (КСЗЭнУеб УККСЯднїЯбЗЎ бд ГКСЯЯбЗ ИГУ Ед КСЯКднбЗ ГЪСЭ нЗ ЪТнТКнЎ ЯбЗЕде.. Еде гРЪжС Гж гЗ ФЗИеНУдЗЎ ЗбгНЗжбЙ гЪ ШЗЖСЙГОСм бд КМПн дЭЪЗ.бнУК ЗбШЗЖСЙ ен ЗбгУГбЙЭУнЫЗПС ЗбГОСм ГнЦЗ.НУдЗЎ УдЦШС ббгМЖ ИЗбУнЗСЙеРЗ еж ЗбГгС(СУЗбЙ бЬ(Мжн УКжЯжнб). (Мжн УКжЯжнб -дЪгЎ УдУКЫСЮ нжгЗд ЯЗгбЗд -ШЗЖСЙ (ГжУКд) УКХб ОбЗб ПЮЗЖЮбЗ ГЭег УИИ ЕХСЗСЯ Ъбм ЗбНХжбЪбм дЭУ ЗбУнЗСЙ ЗбКн ГОРКеЗ гд ЮИбЕдег МгнЪЗ гКгЗЛбжд(Яб ЗбУнЗСЗК едЗ гд ШСЗТ (ИнСПТГжПбТ) Ў (ФнЭТ) Гж гЗ ФЗИебУК жЗЛЮЙ НКм гд Гддн ЮП ГУКШнЪКНПнП гЯЗд дЭУ ЗбУнЗСЙ ЗбКн ГОРКеЗ УЗИЮЗГЪСЭЎ ГЪСЭ. дУн ГОн ФнЖЗ Эн ЗбУнЗСЙждГгб Гд дИНЛ Эн ЗбУнЗСЙ ждМПеНУдЗЎ УГКХб бЯ ИЮУг ЗбгЭЮжПЗК жЗбгжМжПЗКЕд ЯЗдК еРе ен ЗбЮХЙЯбЗЎ ЯбЗ. нМИ Гд дНХб Ъбм дЭУ ЗбУнЗСЙ.НУдЗЎ бЗ ГУКШнЪ ЭЪб еРЗбЗ КжМП ШСнЮЙ КгЯшцддн гд КЪЮИ КбЯ ЗбУнЗСЙ бЯбг бЗї бПнЯ СЮг ЗбСОХЙ гПждЗ Эн ЗУКгЗСКЯ -...дЪгЎ жбЯд -ЗЪШдЗ СЮг ЗбСОХЙ ЭНУИждНд УдЪЛС ЪбнеЗбЯддн бЗ ГУКШнЪ ЗбУгЗН бЯИЗбКМжб Эн ЗбМСЗМ нЗ УнПнбг бЗї дНд ИЗбЭЪб дКМжб ИеЯб гЗ нгЯддн ЭЪбе еж Гд ГШбИгдЯ ЗбЪжПЙ Ебм ЗбгЯКИ гЪн(КСЗЭнУ)гЗРЗїбЗ ГЩд ГддЗ УдНХб Ъбм дЭУ ЗбУнЗСЙбЯддн ГУКШнЪ ЕЪШЗБЯ жЗНПЙ гддЭУ ЗбджЪ ЗбРн ГОРКе УЗИЮЗ нЗ УнПн.(дНд Эн НЗМЙ бдЭУ ЗбУнЗСЙ нЗ (жЗбКЯнЭ УдРеИ Эн УнЗСЙ ГОСмї</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Бъдете учтива!Добре, номерът е 667 DJP.Покритието е нащърбено.Какво държиш?Снимка.Снимка на какво?Снимка на...Париж.Снимка на част от Париж.Откъде имаш снимка на Париж?Мога ли да я видя?Това ли е Париж?Прилича на Тексас.Това е.Париж, Тексас?На картичка.Съществува ли Париж, Тексас?Тук е!Защо имаш снимка на земятаоколо Париж, Тексас?Моя е.Знам, но къде я намери?Купих я по пощата.Преди доста време.Купил си снимка на пустиня?Не, купих земята.Купил си тази земя?Дай да видя.Там няма нищо.Пусто...Какво те накара да купиш голата земякрай Париж, Тексас?</se>
  </para>
  <para id="11">
    <se lang="ara" variant_id="0">ИСИЯ. ГСМжЯНУдЗ. ЗбСЮг еж 667 П М ИУКЙ - КРЯС еРЗ667 П М И -еРЗ ХНнН -едЗЯ.. едЗЯ ХПгЙ Ъбм ЫШЗБ ЗбгНСЯ -дЪгЎ еРЗ ХНнН -гЗ еРЗї -гЗРЗї -еРЗ — ЗбРн КгУЯе ИнПЯХжСЙ -ХжСЙ бгЗРЗї -...ХжСЙбИЗСнУИЗСнУї НЮЗїдЪг. ХжСЙ бЮШЪЙ гд ИЗСнУГнд НХбК Ъбм ХжСЙ бИЗСнУїеб ГУКШнЪ Гд ГСЗеЗї -дЪг -ГеРе енї ГеРе ен ИЗСнУїКИПж ЯКЯУЗУ ИЗбдУИЙ бнЕдеЗ ЯРбЯИЗСнУЎ КЯУЗУїЕдеЗ едЗ Ъбм ЗбОСнШЙ -ГедЗЯ НЮЗ гЯЗд нхПЪм (ИЗСнУЎ КЯУЗУ)ї -Еде едЗ ИЗбЦИШНУдЗЎ ЯнЭ НХбК Ъбм ХжСЙбЮШЪЙ ГСЦ ОЗбнЙ Эн (ИЗСнУЎ КЯУЗУ)їЕдеЗ гбЯнГЪСЭ еРЗЎ жбЯд ЯнЭ НХбК ЪбнеЗї...ЗФКСнКеЗ гд ЗбХНнЭЙгдР Тгд ШжнбЗФКСнК ХжСЙ бЮШЪЙГСЦ ОЗбнЙ Эн ЗбХНнЭЙїЯбЗ. ЗФКСнК ЗбГСЦЗФКСнК ЮШЪЙ ЗбГСЦ КбЯ -дЪг -ПЪдн ГСеЗ ЛЗднЙбЗ нжМП ИеЗ ФЖОЗжнЙгЗ ЗбРн нМЪбЯ КСЫИ ИФСЗБ ЮШЪЙ ГСЦОЗбнЙ Эн (ИЗСнУЎ КЯУЗУ) ИНЮ ЗбгУнНї</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Помниш ли първото име на Мама?Мари.Знам. Не, предида срещне татко.Моминското й име?Забравил си моминското й име?Секине.Испанско ли е?Баща й е бил испанец.Невероятно!Ти реши да ядеш!Ти ядеш и говориш!Скоро ще се върнеш при живите.Искаш ли да карам?Да. Помниш ли как?Тялото ми помни.Ще можеш да се наспиш.Мисля, че е време да ми кажешкакво ти се е случило презпоследните четири години?Не още.</se>
  </para>
  <para id="12">
    <se lang="ara" variant_id="0">(ОР нЗ (КСЗЭббИнЪеб ККРЯС гЗРЗ ЯЗд ЗбЕУг ЗбГжб бжЗбПКдЗї(гЗСн) -ЯбЗЎ ГЪСЭ еРЗ -ГЮХПЎ ЗУгеЗ ЮИб Гд КбКЮн ИжЗбПдЗЗУгеЗ ЮИб ЗбТжЗМї -дЪг -ГбЗ ККРЯС ЗУгеЗ ЮИб ЗбТжЗМїЯбЗ(УЯндЙ)УЯндЙ). дЪгЎ ЗУг ГУИЗдн)ЯЗд жЗбПеЗ ГУИЗднЗ -дЪг -бЗ ГХПЮ еРЗЮССК ГОнСЗ Гд КГЯбЗбГЯб жЗбКНПЛУКЪжП Ебм ГСЦ ЗбГНнЗБ(ЮИб Гд КПСЯ РбЯ нЗ (КСЗЭГКСнПдн Гд ГЮжПїИЗбШИЪ. еб КЪКЮП ГдЯ ККРЯС ЗбЮнЗПЙїМУПн нКРЯСнгЯдЯ Гд КдЗг ИндгЗ ГдЗ ГЮжПНУдЗ...(НУдЗЎ нЗ (КСЗЭ...ГЩд ГдЯ ЮП КЯжд гУКЪПЗбЕОИЗСн ИгЗ НПЛ бЯ ШжЗбЗбГСИЪ УджЗК ЗбгЗЦнЙїЯбЗЎ бнУ ИЪП</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Защо не сме на магистралата?Не мога да спя и пет минути!Накъде си обърнал?Не знам.Нямаше табелка.Страхотно.Намираме се по средата на пустинятаМога да открия пътя.Трябва да говоря с теб за Хънтър.На колко години е?Ще стане на осем години през Януари.Сега е на седем.За това искам да говоря стеб...Сега е част от семейството.Ан и аз сме му като родители.Ан е твоя жена?Да. Не си забравил, нали?Не. И той вярва, че ти си негов баща?Ан му каза, че ти идваш.Кой си мисли, че съм аз?Аз му казах, че ти си негов баща,Но нали знаеш...Спомняш си от колковреме те няма, Травис.Колко?Знаеш ли?Четири години.Четири години много време ли са?</se>
  </para>
  <para id="13">
    <se lang="ara" variant_id="0">гЗРЗїГнд дНд нЗ (КСЗЭнУ)ї гЗРЗ НПЛїбгЗРЗ ЗдНСЭдЗ Ъд ЗбШСнЮ ЗбЪЗгїИНЮ ЗбгУнНбЗ ГУКШнЪ Збджг бОгУ ПЮЗЖЮПжд НПжЛ ГТгЗКбгЗРЗ ЗдНСЭК Ъд ЗбШСнЮї.бЗ ГЪСЭ Гнд ЗдНСЭКЭЗбгЯЗд ИбЗ ЗУгеРЗ ЪЩнг. еРЗ ггКЗТ ИНЮеЗ дНд РЗ Эн жУШ ХНСЗБ гжеЗЭнЭн гЯЗд ИбЗ ЗУгГУКШнЪ ЗбЪЛжС Ъбм ЗбШСнЮ ЗбЪЗг гМППЗ(КСЗЭ)Ў ГСнП Гд ГКНПЛ гЪЯ ЮбнбЗ ИОХжХ (еЗдКС)Яг ЪгСе ЗбВдїУнИбЫ ЗбЛЗгдЙ Эн ндЗнСеж Эн ЗбУЗИЪЙ ЕРд -дЪг -ЕРдЎ гЗ ГСнП ЗбКНПЛ ИФГде ежНУдЗЎ Еде.. Еде ЗбВд ИгЛЗИЙ ЭСП гд ЗбГУСЙГдЗ ж(Вд) ИгЛЗИЙ жЗбПне ЗбВдВд) ТжМКЯ) -дЪг. ГдК ККРЯСеЗЎ ГбнУ ЯРбЯї -ЯбЗ. еб нЪКЮП ГдЯ жЗбПеїНУдЗ.. (Вд) ГОИСКе ГдЯ ЮЗПгНУдЗЎ жеб нЪСЭ гд ГдЗї</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Половината от неговия живот.Половината от момчешкия живот.Спомням си!Защо купих тази земя.Веднъж мама ми каза,че това е земята, на коятос татко са правили любов за първи път.В Париж, Тексас?Тя ти е казала това?След това ми каза,че там съм бил заченат.Мен, Травис Клей Хендерсън.Дали са ми това име.От там съм тръгнал!Значи мислиш, че там си заченат?Може би си прав, Травис.Татко винаги се е шегувал,че мама е момичето,с което се е запознал в Париж.И после изчакваше...преди да каже "Тексас" така, че всички...да мислят, че говори за Париж, Франция.Винаги се е смял на това.После си живял в Лос Анджелис?Да, живеех в предградията,но работех в града.Какво работеше?Рекламни пана.</se>
  </para>
  <para id="14">
    <se lang="ara" variant_id="0">...жбЯд ЗУгЪ(НУдЗЎ бЮП СНбКу бЭКСЙ ШжнбЙ нЗ (КСЗЭЯг гд ЗбжЮК СНбКїеб КЪСЭїГСИЪ УджЗКеб 4 УджЗК КхЪП ЭКСЙ ШжнбЙїНУдЗЎ ЕдеЗ ЯРбЯ ИЗбдУИЙ бЫбЗг ХЫнСЕдеЗ дХЭ ЪгСедХЭ ЪгС ЫбЗгГКРЯС ЗбВд -гЗРЗї -бгЗРЗ ЗФКСнКх КбЯ ЗбГСЦ -бгЗРЗї -...НУдЗЎ ГОИСКдн Ггн РЗК гСЙГде ЗбгЯЗд ЗбРн гЗСУК ЭнеЗбНИ ен жГИн бГжб гСЙГже. Эн (ИЗСнУЎ КЯУЗУ)ї -дЪг -ен ГОИСКЯ ИеРЗї -дЪг -...бРЗЭЮП КжЮЪКх Гддн едЗЯ ЮП жхМцПК(ГЪдн ГдЗЎ (КСЗЭнУ ЯбЗн едПСУждбЮП ГШбЮЗ Ъбнш еРЗ ЗбЗУгбЮП ИПГКх едЗЯИЗСнУЎ КЯУЗУ)ї) -дЪг -ЕРдЎ ЭГдК КЪКЮП ГдЯЮП КуОубшуЮъК Эн СНг ГгЯ едЗЯїдЪг -(НУдЗЎ ЮП КЯжд гНЮЗ нЗ (КСЗЭнУ -ЯЗд ГИн ПЗЖгЗ гЗ нбЮн гТНЙ ИеРЗ ЗбФГдгЗРЗ ЯЗдК ЗбгТНЙїЯЗд нЮжг ИКЮПнг Ггн Ъбм ГдеЗЗбЭКЗЙ ЗбКн ЮЗИбеЗ Эн ИЗСнУ..."Лг ЯЗд ндКЩСЎ ЮИб Гд нЮжб "КЯУЗУ..НКм нЩд ЗбМгнЪ Где ЯЗд нЮХП"ЯЗд ндКЩС ЮИб Гд нЮжб "КЯУЗУ..НКм нЩд ЗбМгнЪ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">някои са много красиви.Не съм единственият,който се занимава с това.Хубаво е, нали?От три месеца сме тук.Наистина ми харесва, но е доста скъпо.Както и всичко останало в Ел Ей.Всичко наред ли е?Освен, че ни липсваше.Вие също.Чудехме се дали ще те видим отново.Толкова време мина.Напътешества ли се?Да, добре беше.Хънтър?Това е Травис.</se>
  </para>
  <para id="15">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЯЗд ПЗЖгЗ нЦНЯ ИФПЙ Ъбм еРе ЗбгТНЙЕРд ЭГдК КЪнФ Эн бжУ ГдМбжУїЎНУдЗЎ дНд дЪнФ Эн ЗбЦжЗНнбЯд Ъгбн Эн ЗбгПндЙНЮЗї гЗ еж ЪгбЯїГдЗ ГХдЪ бжНЗК ЕСФЗПнЙ ббЕЪбЗдЗКдЪг. ЕРд ЭГдК гд нХдЪ КбЯ ЗббжНЗКї.ГдЗ ГНИ КбЯ ЗббжНЗКЭИЪЦеЗ Мгнб МПЗ(бУКх ЗбжНнП Эн ЗбЪЗбг ЗбРн нХдЪеЗ нЗ (КСЗЭКСЗЭ)ї гд едЗ)Мгнбї ЗдКЮбдЗ едЗ гдР ЛбЗЛЙ ГФеСЎнЪМИдн ЗбгЯЗд НЮЗбЯддн ГдЭЮК ЗбЯЛнС гд ЗбдЮжПФГдн Эн РбЯ ФГд ЗбМгнЪ еРе ЗбГнЗгЎ ЯгЗ ГЪКЮП.гСНИЗ нЗ ЪТнТКнеб Яб ФЖ ИОнС едЗїИЗбШИЪ. дНд ЗЭКЮПдЗЯ ЯЛнСЗ ЭНУИдЪг. жГдЗ ЗЭКЮПКЯгЗ ГнЦЗКЭЦб -(КСЗЭнУ) -нЗ ЕбенЯдЗ ЮП ИПГдЗ Эн ЗбКУЗДбЪгЗ ЕРЗ ЯдЗ УдСЗЯ гМППЗбЮП гЦК ЭКСЙ ШжнбЙеб ЯЗдК СНбКЯгЗ МнПЙїдЪгЎ бЗ ИГУ ИеЗеЗдКС)ї)</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">в пустинята Мохаве.Трудно е за шофиране.Какво се случи?Травис не поискада се качи на самолета.Разбирам те.Не понасям вече самолети.Особено, откакто живеем в тази къща.Слушаме само самолетипо цял ден.Аз ги харесвам.Ти си летял нали, Травис?Спомням си, че Джейнми каза веднъж, че сте летелизаедно до Далас...Или някъде другаде.Може би греша.Не е спал на легло освенонова на пътя.Кълна се.Дори мисля, че не му е необходимо.Къде е спал тогава?Не е спал.Трябва да спи някъде!Не мисля, че ще го използва.Все някога ще се умори!Там има кърпа за теб, Травис,бельо и чорапи от Уолт.</se>
  </para>
  <para id="16">
    <se lang="ara" variant_id="0">гСНИЗГСЗед Гд ЗбШЮУ ЯЗд ФПнП ЗбНСЗСЙбгМнЖЯгЗ ЪИС ХНСЗБ гжеЗЭндЪггд ЗбУЖ ГдЯгЗ ЗЦШССКгЗ ббЮнЗПЙгЗРЗ НПЛїНУдЗЎ (КСЗЭнУ) бг нСЫИ Эн СЯжИ ЗбШЗЖСЙбЗ ГбжгЯЎбг ГЪП ГШнЮ ЗбШЗЖСЗКОЗХЙ гдР ЕЮЗгКдЗ ИеРЗ ЗбгдТбЯб гЗ дУгЪе нжгнЗ еж ХжК ЗбШЗЖСЗКГдЗ ГНИеЗГдК гЪКЗП Ъбм ЗбШнСЗдЎ ГбнУ ЯРбЯ нЗ (КСЗЭнУ)їЯбЗГЩд Гддн ГКРЯС Гд (Мнд) ГОИСКдн РЗК гСЙ...ГдЯгЗ СЯИКгЗ ЗбШЗЖСЙ Ебм (ПЗбЗУ) гЪЗГж Ебм гЯЗд гЗСИгЗ ГдЗ гОШЖЙнЗ НИнИКнЎ Еде бг ндг Ъбм УСнСгдР ФСЪдЗ Эн СНбКдЗ. ГЮУг бЯбЗ ГЩд Гд гЗ КЭЪбнде ЦСжСн КгЗгЗГнд ЯЗд ндЗг ЕРдїНУдЗЎ Еде бЗ ндЗгбЗИП Гд ндЗг Эн гЯЗд гЗНУдЗЎ бЯддн бЗ ГЩд ГдеУнУКОПг еРЗ ГХбЗУндЗб где ЗбКЪИ Эн жЮК гЗ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Приятни сънища.Лъснал си ги!Това е много мило, Травис.Искаш ли да влезеш и да закусиш?Не си ли гладен?Има медени питки с ягоди.Харесваш ли ги?Искаш ли няколко?Има горещо кафе.Виж камиона!</se>
  </para>
  <para id="17">
    <se lang="ara" variant_id="0">(жгбЗИУ ПЗОбнЙ жМжЗСИ КОХ (жЗбКШЗИК бнбКЯШЗИК бнбКЯГФЯСЯНУдЗЗНЩ ИЮУШ гд ЗбджгНУдЗГНбЗгЗ УЪнПЙ -НУдЗ -бЮП ЮгКу ИКбгнЪег(еРЗ бШЭ ИЗбЫ гдЯ нЗ (КСЗЭнУеб КжП ЗбПОжб бКдЗжб ЗбЕЭШЗСїГбУК МЗЖЪЗїУдКдЗжб ЭШЗЖС ЗбЭСЗжбЙеб КНИеЗїеб КСнП ИЪЦЗ гдеЗї</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Мога да ти намеря работа на летището.Ще размениш ли тези новиботуши за онези старите?Ето ти ги.Трябва да взема Хънтър от училище.Ще се върнем следобяд.Номерът на офиса наУолт е на масата.До скоро.Помислих си...че мога да взема Хънтър от училищеи да се върнем заедно пеша, ако той иска.Звучи чудесно, Травис.Не искам да се връщам пеша.Всички пътуват с коли.Хайде Хънтър! Ще повървишедин път в живота си пеша.Не, не искам.</se>
  </para>
  <para id="18">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗдЩСн Ебм КбЯ ЗбФЗНдЙгСНИЗЮССКу Гд КЪнФ Ъбм ЗбЯЭЗЭї -дЪг -гЗРЗ ЭЪбК — ЮгК ИКбгнЪег ИЗбИХЗЮїГУКШнЪ Гд ГНХб бЯ ЪбмжЩнЭЙ ИЗбгШЗС бКЭЪб еРЗГКСнП ЗУКИПЗб еРЗ ЗбНРЗБ ЗбМПнП ИРбЯ ЗбЮПнгїдЪгЎ нгЯдЯ ЗСКПЗДеФЯСЗ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Въобще не е далече.Качвай се в колата.Закъсняхме.Мога ли да дойда с теб?Наистина съжалявам за това, Травис.</se>
  </para>
  <para id="19">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГдЗ Ъбм ЪМбЙ гд ГгСнбГжХб (еЗдКС) Ебм ЗбгПСУЙ Эн гжЪПеУдЪжП ЪдП ЗбЪХС(СЮг еЗКЭ гЯКИ (жЗбКЪбм ШЗжбЙ ЫСЭЙ ЗбШЪЗгГСЗЯ бЗНЮЗНУдЗ -Ебм ЗббЮЗБ -Вд)ї) -дЪгї -ЯдК ГЭЯСЎ СИгЗ нгЯддн гЮЗИбЙ...еЗдКС) ИЪП ЗбгПСУЙ)жЮП дУнС гЪЗ Ебм ЗбИнК Ед ЯЗд нСнП РбЯ(КИПж еРе ЭЯСЙ ЪЩнгЙЎ нЗ (КСЗЭнУдУнС Ебм ЗбгдТбїбЗ ГСнП Гд ГУнС Ебм ЗбгдТб нЗ ГгнбгЗРЗї -бЗ ГНП нУнС. ЗбМгнЪ нСЯИ ЗбУнЗСЙ -(ИСИЯ нЗ (еЗдКС -ЯбЗ -бд КХЗИ ИГРм Ед гФнК ЕбмЗбгдТб гСЙ жЗНПЙ Эн НнЗКЯЯбЗЎ ЯбЗ. бЗ ГСнП РбЯ -...бЗ ГСнП Гд ГУнС нЗ Ггн. Яб СЭЗЮн -КСЗЭнУ)Ў ГдЗ ГХС. УнЯжд Эн ЗдКЩЗСЯ ГгЗг ЗбгПСУЙ) -ЗбМгнЪ УнСЗдн -.жЗбК) нгЯде Гд нПбЯ Ъбм ЗбШСнЮ)ЕдеЗ бнУК ИИЪнПЙ.(жЗХЪП Ебм ЗбУнЗСЙ нЗ (еЗдКСдНд гКГОСжд ИгЗ нЯЭнГдКц дРбЙ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Ан, всичко е наред. Той е тук.Какво правиш?Карам.Накъде?Просто си карам.Не се криеш тук, нали?Хънтър, Травис е истинският ти баща.Знаеш това, нали?Татко защо не правяткосмически кораби така,както правят коли?Ще ти задам въпрос.Ще ми отговориш ли?Травис ще те чака след училище,иска да се върнете заедно.Никой не ходи пеша.Не това е въпросът.Травис е твоят истински бащаи иска да говори с теб.За какво?Добре, да отидем да вечеряме.Помниш ли нашетопосещение преди пет години?Ти и Джейн бяхте вТексас на крайбрежието.Хънтър беше на три години.Не си ли спомняш?Аз си спомням.Ловяхме риба.Направих няколко кадъра оттова пътешествие.Искаш ли да ги видиш.Какво представляват?</se>
  </para>
  <para id="20">
    <se lang="ara" variant_id="0">бЮП СУИКх Эн ЗбНуЦуЗдЙеб нгЯддн Гд ВКн гЪЯї -ИЗбШИЪ -(ГдЗ ВУЭЙ ИФГд еРЗ нЗ (КСЗЭнУ(ЗбГгС бнУ еншдЗ Ъбне нЗ (ВдВд)Ў бЗ ИГУ. Еде едЗ)гЗРЗ КЭЪбїГЮжПЕбм Гндї -ГЮжП ЭНУИ -ГдК бЗ КЮХП ЗбЕОКИЗБ ЪдПЯЎ ГбнУ ЯРбЯїЯбЗ.еЗдКС)Ў (КСЗЭнУ) еж жЗбПЯ ЗбНЮнЮн)ГдК КЪСЭ еРЗЎ ГбнУ ЯРбЯїГИнЎ гКм УнХдЪжд УЭдЗ ЭЦЗЖнЙЯгЗ нХдЪжд ЗбУнЗСЗКї.еЗдКС)Ў ГдЗ ГУГбЯ УДЗбЗ)ебЗ ГМИКднїгЗРЗїЎНУдЗЎ (КСЗЭнУ) РеИ бгЮЗИбКЯ ЪдП ЗбгПСУЙжГСЗП Гд нУнС гЪЯ Ебм ЗбгдТб</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Може би Травис не иска...Може би иска да почака преди да ги види...Той да реши.Помислих си, че може да иска.Филми? Разбира се.Има много хубави кадри с Хънтър.Вече съм ги гледал.Ще ги гледаме отново.Хайде, помогни ми с прожектора.</se>
  </para>
  <para id="21">
    <se lang="ara" variant_id="0">бнУК еРе ен ЗбгУГбЙЎКСЗЭнУ) еж жЗбПЯ ЗбНЮнЮн)жеж нСнП ЗбКНПЛ гЪЯбгЗРЗї ИФГд гЗРЗї.НУдЗЎ енЗ ИдЗЭбдРеИ бКдЗжб ЗбЪФЗБ. енЗ...КСЗЭ)Ў еб ККРЯС Ннд)ГКндЗ ГдЗ ж(Вд) бТнЗСКЯг ЮИб НжЗбн 5 УджЗКїЯбЗЎЯдК ГдК ж(Мнд) Эн КЯУЗУКУЯджд ИЮСИ ЗбУЗНб.еЗдКС) ЯЗд ЪгСе НжЗбн 3 УджЗК)ГбЗ ККРЯС еРЗїЯбЗ -ГдЗ ГКРЯС. бЮП РеИдЗ ббХнП -.дЪг. бЮП ЮгКх ИКХжнС ИЪЦ ЗббЮШЗК бКбЯ ЗбСНбЙжжЦЪКеЗ МгнЪЗ гЪЗЭЯСК ГдЯ ЮП КжП гФЗеПЙ ИЪЦеЗгЗ еРЗїГЭбЗг. еб КЪСЭЎ бЮШЗК гХжСЙ..(жЗбК)Ў СИгЗ бЗ нСнП (КСЗЭнУгЗРЗїНУдЗЎ СИгЗ нСЫИ Эн ЗбЗдКЩЗС ЮбнбЗЮИб гФЗеПКеЗНУдЗЎ ЗбЮСЗС ЮСЗСеЭЯСК ЭЮШ Эн ГдЯ ЮП КСЫИЭн гФЗеПЙ ИЪЦеЗГЭбЗгї ИЗбШИЪЪЩнг. ЭуИцеЗ ИЪЦ ЗбгФЗеП ЗбЪЩнгЙ(ИеЗ ИЪЦ ЗббЮШЗК ЗбЪЩнгЙ бЬ(еЗдКСбЮП ФЗеПКеЗ ИЗбЭЪбНУдЗЎ ЪбнЯ Гд КФЗеПеЗ гСЙ ГОСменЗ. УЗЪПдн Эн КСЯнИ МеЗТ ЗбЪСЦ -НУдЗ -</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Добре се спави.</se>
  </para>
  <para id="22">
    <se lang="ara" variant_id="0">(НЗд жЮК Збджг нЗ (еЗдКСнЗ ГгнбЗ ККРгС. бЮП КМЗжТК ЗбУЗЪЙ ЗбЪЗФСЙШЗИК бнбКЯ нЗ ГИн -ШЗИК бнбКЯ нЗ ЪТнТн -ШЗИК бнбКЯ нЗ ГИнеб КЩднд Где бЗ ТЗб нНИеЗїЯнЭ бн Гд ГЪСЭ РбЯ нЗ (еЗдКС)їГЪКЮП Где бЗ ТЗб нНИеЗжЯнЭ КЪСЭ РбЯї -НУдЗЎ гд ШСнЮЙ дЩСЗКе беЗ -ГКЮХП ЪдПгЗ ФЗеПеЗ Эн ЗбЭнбгї"дЪгЎ бЯд "КбЯ" бнУК "енгЗРЗ КЪднї...КбЯ" бг КЯд Ужм "ен" Эн Энбг"...гдР жЮК Шжнб гЦмЭн гМСЙ ИЪнПЙЎ ИЪнПЙ МПЗЪд гЗРЗ КИНЛї -...ГИНЛ Ъд -ЗбжЗбПжЗбПЯї -ЯбЗЎ ЯбЗ. жЗбП ЭНУИ. Гн жЗбП -ЯнЭ нИПж ЗбжЗбПїедЗЯ ГджЗЪ ЯЛнСЙ гОКбЭЙ гд(ЗбВИЗБ нЗ УднжС (КСЗЭнУНУдЗЎ ГдЗ ЭЮШ... ГдЗ ЭЮШ ГСнП жЗНПЗГКЩд ГдЯ УКЪЛС Ъбне ЪдПЯї -НУдЗЎ бЗ ГЪСЭ Гнд ГИНЛ ГнЦЗ -</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Без разправии.Минава 10.Лека нощ, татко.Лека нощ, татко.Мислиш ли, че все още я обича?Как бих могла да знам, Хънтър?Аз мисля, че да.Как разбра?От начина, по който я гледаше.Имаш предвид като гледаше филма?Да, но това не е тя.Как така?Това е просто един филм...Сниман преди много време...В една далечна галактика.Какво търсите?Търся...БащатаВашият баща?Не, просто баща.Как изглежда един баща?Има различни бащи, сеньор Травис.На мен ми трябва един.Мислите, че ще го намерите тук?Не знам къде другаде да търся.Разбирам.Вие искате да изглеждате като баща?</se>
  </para>
  <para id="23">
    <se lang="ara" variant_id="0">дЪгЗбВдЎ Юб бнеб КСнП Гд КЯжд жЗбПЗ ЛСнЗїЯбЗЭЮнСЗї -ЯбЗ -НУдЗЎ ЯнЭ ЕРдїЭн ЗбгдКХЭ -ЯбЗЎ ЯбЗ. гЗ гд ФЖ Эн ЗбгдКХЭ -ЕгЗ Гд КЯжд ГИЗ ЛСнЗ Гж ЭЮнСЗЛСнЗ -НУдЗ -ЗдКЩС. УдСмдЪг. НУдЗЭбдС еРЗгЗ СГнЯї -бЗ ИГУ ИеЗ -НУдЗ. едЗЯ ФЖ бЗИП Гд ККРЯСе...(бКЯжд ГИЗ ЛСнЗ УднжС (КСЗЭнУЭбЗИП Гд КдЩС Ебм ЗбУгЗБжбЗ КдЩС ГИПЗ Ебм ЗбГСЦЎ НУдЗїЗдЩСГЪбм ЮбнбЗеЯРЗжЗбВдЎ ЗгФ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Беден?По средата.Не може по средата.Трябва да бъдете или богат или беден баща.Богат.Едно нещо трябва да запомните.За да бъдете богат баща трябва да гледате нагоре.Малко по-нагоре.</se>
  </para>
  <para id="24">
    <se lang="ara" variant_id="0">(бЗИП Гд КУнС гКХбИЗ УднжС (КСЗЭнУИЛЮЙ. ГЮХПИМбЗбеунъИЙ -дЪг -ИенИЙжЗбВдбЮП ГХИНК гбЗЖгЗгд еРЗ ЗбСМбїеб КЪСЭеїдЪг. Еде ФЮнЮ жЗбПнЯбЗ. ЯбЗегЗ ФЮнЮЗд..ЯбЗ. ЯбЗегЗЯбЗегЗ ГИжЗдЯбЗ. ЗдУ РбЯжбЯд ГИжЗд бгдї -ГИжЗн -ЯнЭ- ЯнЭ нЯжд бПнЯ ГИжЗдїГдЗ гНЩжЩ ЯгЗ ГЪКЮПНУдЗЎ Ебм ЗббЮЗБ -Ебм ЗббЮЗБ -</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">С достойнство!Точно така!Кой е този тип?Познаваш ли го?Това е братът на баща ми.Те двамата са братя. Не...Те двамата са бащи.Чии бащи?Мои.Ти имаш двама бащи?</se>
  </para>
  <para id="25">
    <se lang="ara" variant_id="0">(ГЮХП (жЗбК"бЗ ИГУ Ед ПЪжКе ИЬ"ГИндЪгЎ бЮП ЗУКЪСКеЗ гдежбг нгЗдЪ РбЯгЗ еРе ЗбХжСїеРЗ еж ГИнжМПЯгЗРЗ ЯЗд ЗУгеї -(КСЗЭнУ) -ЯЗУгЯГнд еж ЗбВдїбЮП гЗК... ИЪП ИЦЪ УджЗК гд еРе ЗбХжСЙЭн еРе ЗбУнЗСЙЕде гнКжбЯд еб КФЪС Где гнКїгЗРЗ КЮХПїГдК КЪСЭ ЪдПгЗ ЯЗд нгФн жнКНПЛЎ ХНнНїдЪг -ЕРд еб ИжУЪЯ Гд КФЪС Где СНбї -дЪгЎ ГНнЗдЗГдЗ ГЪСЭ Где гнКбг ГФЪС ЮШ ГдЯ ЯдК гнКЗЯдК ПЗЖгЗ гЗ ГФЪС ИЯ КгФнжККНПЛ Эн гЯЗд гЗНЮЗї -ГФЪС ИГгн ГнЦЗ -НЮЗї -ГбЗ КФЪС ГдКї -дЪгеРЗ ГдЗ ЪдПгЗ ЯдК Эн ЗбИНСнЙГЯдКу МдСЗбЗї..ЯбЗ. еРЗ ЪдПгЗ ЯдКеРЗ ЪдПгЗ ЯдК Эн ЗбЭСЮЙЭСЮЙ ЗбгПСУЙ ЗбЛЗджнЙ.жЗбВдЎ еГдК РЗГНИ еРе ЗбХжСЙ.еРЗ — ЗдЩС Ебм еРЗеРЗ МЗгН НЮЗ— ФЖ ЫСнИ ЪдПгЗ — ЪдПгЗЪдПгЗ нжМП гЗБ Эн ЗбгдКХЭ.Лг нКНжб Ебм бЗ ФЖ— Лг нХнСдЪг. ЕдеЗ ХжСЙ ЪЩнгЙжеРе ГгнМПКЯ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Имам предвид Уолт.Не можеш да го наричаш "татко".Да, взех го назаем.С негово разрешение.Какви са тези снимки?Това е моят баща.И твой дядо.Как е било името му?Същото като твоето.Къде е той сега?Мъртъв е.Умря няколко години след като се снима.В тази кола.Мъртъв е.Но можеш ли да почувстваш, че е мъртъв?Когато той е бил там,е ходил, говорил е.Усещаш, че вече го няма?Да, понякога. Знам, че е мъртъв.Никога не съм чувствал, че ти си мъртъв.Чувствах, че си някъде и вървиш,говориш.Чувствам и мама.Ти не я ли чувстваш?Това съм аз, когато бях във флота.Бил си генерал?Не, това е, когато бях в оркестъра.Училищният оркестър.Това си ти. Харесвам тази снимка.Погледни!Беше много диво.Странно е, когато има вода между...и после изчезва в нищото...Да. Страхотна снимка.Ето я моята майка.Баба ти.</se>
  </para>
  <para id="26">
    <se lang="ara" variant_id="0">нИПж ЗбГгС ЯгЗ бж Гд Яб ФЖИнддЗ ЮП КЫнС ИУСЪЙ ФПнПЙ(гдР гМЖ (КСЗЭнУгЗ ЗбРн КЫнСїГдЗ ОЗЖЭЙ ЭНУИОЗЖЭЙ гд (КСЗЭнУ)ї -ЯбЗ -гЗРЗ ЕРдї(ггЗ УнНПЛ бдЗ Ед ЭЮПдЗ (еЗдКС(дНд бд дЭЮП (еЗдКСЕРд бгЗРЗ КжЗХб ПЭЪегЗИЗКМЗе ИЪЦегЗ ЗбИЪЦїЯГдЯ КСЫИ Эн Гд нКСЯдЗгдї -(еЗдКС) -ГдК КЪСЭ гЗ ЗбРн ГКНПЛ ИФГдеГдК КжЗХб КЪТнТ ЪбЗЮЙ ЗбжЗбП жЗбЕИд ИндегЗ"ЕдеЗ бнУК "ЪбЗЮЙКСЗЭнУ) еж жЗбПеЎ ж(еЗдКС) еж ЗИде)еРе НЮнЮЙ. ждНд дЪСЭеЗ гдР ЗбИПЗнЙжКХЗПЭ Гд (КСЗЭнУ) еж ГОн -ГЪСЭ еРЗ -НУдЗЎ гЗ еРЗ ЗбеСЗБ Ъд КЪТнТ ЗбЪбЗЮЙїГКСнПнддЗ Гд джЗХб ЗбЗПЪЗБИГддЗ жЗбПЗ ЗИд ГОнїЕбм гКм ККжЮЪнд Гд нУКгС ЮИжб (еЗдКС) беРЗїГдЗ бг ГЯд ГЮжг ИЗбЗПшцЪЗБЭГдЗ ГНИеЎ ЯгЗ бж ЯЗд гд бНгн жПгнжЯРбЯ ГдЗ(гСНИЗ (Вд -(гСНИЗ (КСЗЭнУ -ГдК бЗ КдЗг ЯЛнСЗЎ ГбнУ ЯРбЯї(КСЗЭнУ)едЗЯ ФЖ бЗИП Гд ГОИСЯ Иебг ГЯд Гджн РбЯЎ ЭЪПг гЪСЭКеКМЪб ЗбГгжС ГнУС ИЗбдУИЙ ббМгнЪ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">че всичко се промени толкова бързо между нас,след като Травис се върна.Какво се е променило?Просто ме е страх.Страх те е от Травис?От това какво ще се случис нас, ако загубим Хънтър.Няма да го изгубим.Тогава защо ги караш да бъдат заедно?Все едно искаш той да си отиде.Знаеш за какво говоря.Поощряваш този номер забащата и сина между тях...Това не е номер!Травис е баща му!Хънтър е негов син!Той винаги го е знаел.Травис е мой брат.Знам.Тогава какви са тези глупости?Искаш да претендираме,че ние сме родителите на сина на брат ми?Вярваш ли, че Хънтър ще повярва?Никога не съм претендирала!Обичам го все едно е моята плът и кръв.Аз също.Не спиш много.Травис, трябва да ти кажа нещо.Не съм го казвала, защотонякак си е по-лесно, когато никой не знае.</se>
  </para>
  <para id="27">
    <se lang="ara" variant_id="0">НУдЗЎ гЗ ЗбГгСї...ИЪП гМЖ (еЗдКС) ббЪнФ гЪдЗЯЗдК (Мнд) КЮжг ИЗбЗКХЗб бКШгЖд ЪбнежГОРК гдн жЪПЗ ИГбЗ ГОИСГНПЗ ГдеЗ ЯЗдК ККХбеб УГбК ЪднїдЪгЎ Эн ЗбИПЗнЙгд Гнд ЯЗдК ККХбїГгЗЯд Эн КЯУЗУГнЙ ГгЗЯдї(ПЪдн ГЯгб ЯбЗгн нЗ (КСЗЭнУ...(ИЪП гЗ НПЛ ИндЯ жИнд (МндЭЮП ЮСшуСуКъ Гд (еЗдКС) бЗИП Гд нЪнФ гЪдЗЮЗбК ГдеЗ бЗ КУКШнЪ Гд КЯжд ГхгшЗ бе ИЪП ЗбВдЭЮП КжЮЭКъ Ъд Гд КЯжд ГгЗ беЮИб РбЯ ИжЮК ШжнбКСЗЭнУ)Ў бЗ ГСнП Гд ГФЪС ИГдн ГОЭн ЪдЯ ФнЖЗ)бЮП ЯЗдК ФЗИЙжЯЗдК КСнП ФнЖЗЎ бг ГУКШЪ ЮШ гЪСЭЙ ЯдееЭЮШ бг ГЯд ГПСЯ Яг ЯЗд ЗбЫЦИ нУКИП Ин</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">След като Хънтър дойде да живее с нас,Джейн се обаждашеда пита за него.Накара ме да обещая да не казвамна никого, че се е обаждала.Тя питаше ли за мен?Да, в началото.От къде се обаждаше?От разни места в Тексас.Какви места?Остави ме да довърша.След това, което се случимежду теб и Джейн,тя реши Хънтър да бъде с нас.Каза, че не би моглада му бъде майка повече.Тя престана да му бъде майкадълго време преди това!Не искам да си мислиш,че крия нещо.Тя беше млада.Искаше нещо,което не можех да разбера точно.Не осъзнавах колко ярост имаше в мен.</se>
  </para>
  <para id="28">
    <se lang="ara" variant_id="0">жбг ГУгЪ ЪдеЗ ЮШ гдР РбЯ ЗбНндГн ФЖїжбЗ ЯбгЙ...жбЯд Эн гЯЗбгКеЗ ЗбГОнСЙ(ШбИК гдн Гд ГЮжг ИЭКН НУЗИ ИдЯн бЬ(еЗдКСНУЗИ ИдЯнї...(Яб гЗ ГЪСЭе ЗбВд Ъд (МндГдеЗ КРеИ Ебм еРЗ ЗбИдЯ...Эн ЗбОЗгУ гд Яб ФеС(жКжПЪ дЮжПЗ бЬ(еЗдКСГбЗ КТЗб (Мнд) КСУб Ебне дЮжПЗїГНнЗдЗ гЗЖЙ ПжбЗСжГНнЗдЗ 50 Гж ОгУЙ(гд ГМб гУКЮИб (еЗдКСЮЗг ЗбИдЯ ИКЪЮИ гХПС ЗбЕнПЗЪжжМПжЗ Где нГКн гд ИдЯ Эн енжУКдГн ИдЯїУМбК ИнЗдЗКе Ед ЯЗдК КСнПеЗгЗ еж КЗСнО Збнжгї -ЗбГжб гд джЭгИС -"ГЪКЮП Где бЗ нМПС ИдЗ ЭЪб РбЯ ИЪП ЗбВд""ГдК гНЮ""ЯдК ГЮХП ЗбФЖ ЗбВОС"!УжЭ КЮЪжд МгнЪЗ Эн ФС ГЪгЗбЯг!еРЗ жЪПГЮШЪ бЯг еРЗ ЗбжЪП Ъбм СГУ ГгнЎгд еРЗ ЗбгЯЗдЎ Эн еРЗ Збнжг...жЗЮЭЗ ИЗбЮСИ КгЗгЗ гд СГУ Ггн</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Не съм чувала нищо за нея от тогава.Нито дума.Но при последното си обаждане,ме помоли да откриябанкова сметка за Хънтър.Всичко, което знам за Джейн сега е,че тя ходи в тази банкана пето число всеки месеци внася пари за Хънтър.Понякога 100 долара,понякога 50 или 5.За бъдещето на Хънтър.Проследих пътя на сметката.идва от банка в Хюстън.Коя банка?Записала съм, ако я искаш.Кой ден сме днес?Първи ноември.Обещавам ви!Кълна се в главата на майка ми!</se>
  </para>
  <para id="29">
    <se lang="ara" variant_id="0">НнЛ Ъбм МгнЪ гд бг нжбП...Эн ИЗбшжЪЙ бЪндЙГд нЭег жнУКжЪИ НКм ЗбдОЗЪГдег УнЮжгжд ИЫТжЯг Эн ГУцСшуКЯгУнЮжгжд ИЗдКТЗЪЯг гд НгшЗгЗКЯг ЗбПЗЭЖЙУнЮжгжд ИЗЮКбЗЪЯг КгЗгЗ гдУнЗСЗКЯг ЗбСнЗЦнЙ ЗбИЗРОЙ...гЗ гд гЯЗд— ЮШЪЗ гЗ гд гЯЗд Эн еРЗ ЗбжЗПн ЗбИЗЖУ...ГдЗ ГКЯбг ИМцгЗЪ ХжКн гд еРЗ ЗбгЯЗджХжбЗ Ебм ХНСЗБ гжеЗЭн ЗббЪндЙ— жгЗ ИЪПеЗ...жХжбЗ Ебм гЗ жСЗБ ИЗСУКжжЯб гЯЗд ВОС Эн ЗбжЗПнЪбм Шжб ЗбШСнЮ Ебм ГСнТждЗбд нхПЪм Гн МТБ гд КбЯ ЗбгдШЮЙ гЯЗдЗ ВгдЗбд КЯжд едЗЯ ГгЗЯд ВгдЙИжУЪн Гд ГЦгд бЯг ТжЗб Гн гЯЗд ВгдЗУКЖХЗбеУКхЮЗПжд МгнЪЗ Ебм ГСЦ ЗббЗЪжПЙЕде ЕИНЗС дНж ЗбгМежб...жЕд ЯдКг КЩджд Гд еРЗ УнЯжд гЦНЯЗЭЗУКЪПжЗ бгЗ еж ЮЗПг...ЮП ГЯжд гШгжСЗ ИЗбГжНЗб...жбЯд ХПЮжднЭГдЗ ГЪСЭ гЗ ГКНПЛ ЪдеГдЗ бУК гМдждЗжбЗ КЮжбжЗ Гддн бг ГдРСЯгбЮП ГдРСКЯг! бЮП ГдРСКЯг МгнЪЗЩддК ГдЯ КОФм ЗбгСКЭЪЗК.ЯбЗЎ ГдЗ бЗ ГОФм ЗбгСКЭЪЗКГдЗ ГОФм ЗбУЮжШНЮЗї НУдЗЎ бЗ КдЩС бГУЭб -ЯбЗ -</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">ще бъдете извадени от сауните си,ще бъдете извадени отхубавите си спортни коли!Нищо няма да остане,абсолютно нищо,в тази забравена от Бога равнина.Нека се чуе моят глас от тукпрез проклетата пустиня Мохави,и отвъд, чак до Барстоуи Аризона!Никое от тези места няма да можеда се нарече безопасно!Няма да има сигурно място!Мога да ви гарантирам,че безопасни местаняма да има никъде!Унищожение!Ще бъдете изселени отЗемята без да можете да се върнете!И ако си мислите, че ще е забавно,очаква ви голяма изненада!Може и да съм нищожество,но повярвайте ми:знам за какво говоря!Не съм луд!Не казвайте, че не съм ви предупредил!Всички ви предупредих!Мислех, че те е страх от високото?Не ме е страх от високото,страх ме е от падане.Как ти се вижда от тук.От тук нещата неизглеждат както на земята.От тук се вижда по-ясно.</se>
  </para>
  <para id="30">
    <se lang="ara" variant_id="0">гЗРЗ КЮХПїНУдЗЎ ЗбГФнЗБ ГЯЛС жЦжНЗ едЗ ИЗбГЪбмЮП ККЦН ЗбГгжСдЪгЎ бЮП КЯбгКх гЪ (Вд) ЗббнбЙ ЗбгЗЦнЙдЪгЎ ЕдеЗ ЮбЮЙ МПЗдЪгЎ ГЪСЭ еРЗУГЫЗПСгЗРЗї -ГдЗ РЗеИ -ИСИЯЎ бг ГОИСЯ ИеРЗ бГМЪбЯ КЫЗПС(ГдЗ бЗ ГНЗжб ЗбКОбХ гдЯ нЗ (КСЗЭнУ -ГЪСЭ еРЗ -гЗ ЗбЭЗЖПЙ гд еРЗїеРЗ бд нуНхб Гн ФЖ(УГРеИ ббЪЛжС Ъбм (МндЯнЭ УКЭЪб еРЗї.бЮП гЦК ГСИЪЙ УджЗКжЮП ЗОКЭКъ КгЗгЗ.бЮП НЗжбК ЗбЪЛжС ЪбнеЗНЗжбКх ИФКм ЗбУИб. жбг ГдМН Эн РбЯ.дЪгЎ НУдЗЎ ГдЗ бг ГНЗжб ИЪПнгЯддн ЗбЪЛжС ЪбнеЗгЗ ЗбРн нМЪбЯ гКГЯПЗ еЯРЗї -ГдЗ ГЪСЭ ЭНУИ -еб нгЯддЗ ЗбдТжб ЗбВдї -ЯбЗ -(КИЗ беРЗ! ГОИСдн ИгЗ НПЛ нЗ (КСЗЭнУбЮП УЖгК еРЗ ЗбЫгжЦ ЗббЪндбЮП ЪЗгбКЯ ЯШЭб гПбб гдРГд ЗбКЮШКЯ гд ЗбХНСЗБ(жЗбВд ГОИСдн ИгЗ НПЛ ИндЯ жИнд (Мнд!КИЗГЪСЭ Гд еРЗ бнУ гд ФГдн...УГЯжд Эн НЗМЙ бГОРдЮжП жИШЗЮЗК ЗЖКгЗдНУдЗЎ ИЗбШИЪ. нгЯдЯ ЗбНХжб Ъбм еРЗЗЪбг Гддн УГЪнПег бЯ -бЗ ЪбнЯ. ИжУЪЯ ГОР РбЯ -(УГЪЛС ЪбнеЗ нЗ (жЗбК(еЗдКС)</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Тя е доста разстроена.Ще замина.Не съм казвал да ни напускаш.Какво ще помогне това?Така нищо не може да се разреши.Не знам.Ще намеря Джейн.Как ще я намериш?Минаха четири години!Тя изчезна.Опитах всичко, за да я намеря.Аз не съм опитал.Мога да я намеря.Защо си толкова сигурен?Просто знам.Можем ли да слезем сега?Кажи ми какво стана, Травис!Писна ми от тези шибани мистерии!Държиш се като разглезено дете,откакто те намерих в пустинята.Кажи ми какво се случимежду теб и Джейн!Ще ми трябватпари, кредитни карти.Няма проблем.Ще ти ги върна!Искам да я намеря!Това твоята кола ли е?</se>
  </para>
  <para id="31">
    <se lang="ara" variant_id="0">дЪг. КЪЗб!ЪКнЮбнУК УнЖЙВд) КЮПгеЗ Ъбм ЗбЫПЗБ Яб нжг)бЗ ЭЗФ ЯнСн). бТМЙ)бЗ ЭЗФ) гЗРЗї)ЕдеЗ КЪМИднГИнї -дЪгї -Гнд ЯдК ШжЗб РбЯ ЗбжЮКїЭн ЗбгЯУнЯЯнЭ НПЛ РбЯїбг ГЯд ГЪСЭ гЯЗдЗ ВОС ГРеИ ЕбнеГнд РеИК ГгнїбЗ ГЪСЭжбЯд НЗбнЗЎ Эен Эн гЯЗд гЗ Эн енжУКдНнЛ нжМП ЗбгСЯТ ЗбЭЦЗЖнїдЪгеРЗ гЗ ГСПК Гд ГНПЛЯ ИФГденМИ Гд ГУЗЭС ЗбВд -бгЗРЗї -бГддн Гджн ЗбЪЛжС ЪбнеЗжгЗРЗ Ъднї бЮП ЪЛСК Ъбнш бКжЯеб нгЯддн гСЗЭЮКЯїжгЗРЗ Ъд (жЗбК) ж(Вд)їГКЪдн ГддЗ бд дЪжП Ебм едЗ гМППЗї...НУдЗЎ УдЪжП ИЗбКГЯнПЎ жбЯдбЗ ГЪСЭ гКмГСнП гСЗЭЮКЯ.ГСнП ЗбЪЛжС ЪбнеЗ ГнЦЗгКм дРеИї</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Това не е лошо.Ан ми дава всеки ден от тях.Ла ваш ки ри.Това залепва.Харесва ми.Татко, къде беше през цялото време?В Мексико.Защо?Не знаех къде другаде да отида.Къде отиде мама?Не знам.Но сега е някъде в Хюстън.Там е космическият център!За това исках да си поговорим.Трябва да замина.Отивам да я намеря.Тъкмо откри мен.Мога ли да дойда с теб?Ами Уолт и Ан?Никога ли няма да се върнем тук?Не знам кога.Искам да дойда.Аз също искам да я намеря.Кога тръгваме?Веднага.Първо трябва да напазаруваме.</se>
  </para>
  <para id="32">
    <se lang="ara" variant_id="0">енЗ ИдЗ ЕРд. ЭбдРеИГжбЗ нМИ Гд дКжЮЭ бФСЗБИЪЦ ЗбгДд гд ГМб ЗбСНбЙНУдЗнМИ Гд дЮжг ИФСЗБ УКСЗК жКн ФнСКЗКжЭСФ ГУдЗд.. ГЫСЗЦ ЯеРежЮП дФКСн МеЗТ гСУб жгУКЮИбМеЗТ гСУб жгУКЮИбї бгЗРЗїКНУИЗ бГн ШЗСЖГжКЪСЭ ФнЖЗї -гЗРЗї -...еРе ЗбгМСЙ ИГЯгбеЗ...еРЗ ЗбЯжд ЯбеЯЗд гдЦЫШЗ Эн ИЮЪЙ ХЫнСЙ ИеРЗ ЗбНМгЛг — ГКЪСЭ гЗРЗ НПЛї -гЗРЗї -НПЛ беЗ ЗдЭМЗСЯб ЗбгЪЗПд — Яб ФЖ ЗдКФСЭн Яб гЯЗд гЯждЗ ЗбЭЦЗБЯЗдК гМСП ЫЗТЗК КШжЭ Эн ЗбЭЦЗБ -ЗбГСЦї -дЪг. ЗбГСЦ ЯЗдК ЪИЗСЙ Ъд ЫЗТЗКЎЛг — Лг КЯждК ЗбФгУ..жЯЗдК ФПнПЙ ЗбНСЗСЙ ИНнЛИНнЛ КЯждК ЗбГСЦ ЯЯСЙ ЯИнСЙ ХбИЙНЮЗї -гд ЗбгНнШЗК — бЗ ФЖ Ужм ЗбгНнШЗК -дЪг -бРЗ ЭЮП ЯЗдК едЗЯ НнжЗдЗК ИНСнЙ -Лг ГУЭб ЗбгнЗеЎ ЗдЭМС ИСЯЗджЗСКШгК ЗбНгг ЗбИСЯЗднЙ ЗбгбКеИЙ ИЗбгнЗежКЯждК ЗбХОжС ЗбКн ХдЪК ЗбнЗИУЙеб КЪСЭ ЯнЭ КхМСнгЯЗбгЙ Ъбм НУЗИ ЗбгКХуб Иеї..КеЗКЭ ЗбЪЗгбЙ жКОИСеЗ ГдЯ -ГЪСЭ -(МнП. ЕРд ЗКХб ИЬ(жЗбК) ж(Вд</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">четки за зъбии може би уоки-токита.За всеки случай.Знаеш ли какво?Цялата галактика, цялата вселенае била свита в малка точица,толкова голяма.И знаеш ли какво се е случило?Експлодирала е.Всичко се е разхвърчало.Образувал се е космосът.Навсякъде се е носил газ.А Земята?Земята е била само газ.Образувало се е Слънцетои е било толкова горещо,че Земята се е оформилакато голяма твърда топка...от океан. Всичко е било океан.Имало е морски животни.После под водата избухнали вулкани.Появили се скалии образували земята.Знаеш ли как да се обадиш по телефона?Казваш на оператора...Знам как да телефонирам.Добре, обади се на Уолт и Ан.Защо?За да не се тревожаткъде се намираш.Какво да им кажа?Просто им кажи истината.Кажи им, че си с мен и че отиваме в Тексас.Ще се справиш.Защо не се обадиш ти?Не мога.</se>
  </para>
  <para id="33">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЎбЯн — бЯн бЗ нХЗИЗ ИЗбЮбЮ ЪбнЯжнЪСЭЗ Гнд ГдКгЗРЗ УГЮжбї -ГОИСегЗ ИЗбНЮнЮЙ ЭНУИ -ГОИСегЗ ГдЯ гЪнжГддЗ РЗеИЗд Ебм КЯУЗУУнЫЦИЗдГЪСЭ. бЯдЯ ЮЗПС Ъбм гЪЗбМЙ ЗбГгСЗКЭЮдЗї -бгу бЗ КЭЪбеЗ ГдКї -бЗ нгЯддн ЭЪб РбЯбгЗРЗїбГдЯ ГдК гд нМИ Гд нЭЪб РбЯ— бг бЗ нУКШнЪ Гд нЭЪб еРЗї ГЪднГбжї -гСНИЗ нЗ ГИн -еЗдКС). Гнд ГдКї)ГКЪСЭ Яг ЗбУЗЪЙ ЗбВдїбЮП ЗКХбК ИЯб гЯЗд ИНЛЗ ЪдЯ— КСЗЭнУ) ЗФКСм ФЗНдЙ. ЯЗд нКНПЛ Ъд)дЪгЎ дЪг. (еЗдКС)Ў ЗХЫ бн ЗбВдГнд ГдК ИЗбЦИШї(Эн (УЗд ИСдЗСПнджУЗд ИСдЗСПндж)ї)еЗдКС)Ў гЗРЗ КЪдн ИГдЯ Эн (УЗд ИСдЗСПндж)ї)ПЪдн ГКНПЛ гЪе -..ЗдКЩСн нЗ ЪТнТКн. ЯнЭ -ПЪдн ГКНПЛ гЪе -НУдЗЎ НУдЗ -еЗдКС)ї)еб ГдК ИОнСїдЪггЗРЗ КЭЪбї -ГдЗ Эн СНбЙ нЗ Ггн -гЪ (КСЗЭнУ)ї -дЪг -..бЮП ЗФКСндЗ ГМеТЙ ЗбгСУб жЗбгУКЮИбЕбм Гнд КРеИЗдї -дНд Эн ШСнЮдЗ Ебм КЯУЗУ -(ГОИСдн Гнд ГдК нЗ (еЗдКСЭЮШ ГОИСдн Гнд ГдКдНд Эн гНШЙ ИдТндгЗ ЗУгеЗїКЯУЗЯж -нЗ Ебен -...еЗдКС)Ў ГОИС (КСЗЭнУ) Гд ндЪШЭ)жнЪжП Ебм едЗ ЭжСЗеб КЭегднїПЪдн ГКНПЛ гЪегЗРЗ нМИ Гд ГЭЪбїЭЮШ... ЗЫбЮ ЗбОШЕбм ЗббЮЗБ нЗ Ггн. нМИ Гд ГРеИ ЗбВд</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Хънтър, къде си?Знаеш ли колко е часът?Търсихме те навсякъде.Хънтър, слушай ме сега.Къде точно се намираш?Как така си в Сан Бернардино?Остави ме да говоря с него!Добре ли си?Какво правиш там?С Травис?Къде отивате?Кажи ми къде се намираш.Как се казва?Кажи на Травис да обърнеи да се върнете веднага тук.Разбра ли ме?Дай да говоря с него.Какво да правя?Затвори!Чао мамо, трябва да тръгвам.Кара ли ти се?Да.Не съжаляваш ли, че дойде?Можеш да се върнеш по всяко време.Просто ми кажи.Не искам да се връщам.Знам.Но ако си промениш мнението...</se>
  </para>
  <para id="34">
    <se lang="ara" variant_id="0">(еЗдКС)еб ЫЦИЗїдЪгЎ ЯЗдК ЫЗЦИЙГдК бЗ КФЪС ИЗбдПг бгМнЖЯЎ ГбнУ ЯРбЯї -ЯбЗ -НУдЗЎ нгЯдЯ Гд КЪжП ЕбнегЗ жЮКгЗ КФЗБГОИСдн ЭНУИЎ ЗКЭЮдЗї -бЗ ГСнП Гд ГЪжП -НУдЗЎ ГЪСЭ еРЗЎ жбЯд Эн НЗбЙгЗ ЕРЗ ЫнСК СГнЯ"ЗЪКПКх ИФПЙ Ъбм гдЗПЗКеЗ ИЬ"ГгнВд)ї)дЪгЯЗдК КИПж НТндЙ МПЗГЪСЭЯнЭ УКИПж Ггн ЗбВд Эн СГнЯїбЗ ГЪСЭ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Звучеше толкова тъжно.Знам.Как мислиш, че изглежда сега?Не знам.Помниш ли я?Не съвсем. Само от филма,който гледахмеИзглеждате щастливи тук.Задръж я.Лека нощ.Ако човек остави едно бебеи пътува</se>
  </para>
  <para id="35">
    <se lang="ara" variant_id="0">бнУ КгЗгЗЭЮШ гд РбЯ ЗбЭнбг ЗбЮХнС ЗбРн ФЗеПдЗеЯдК КИПж УЪнПЗ НндеЗдЪгЗНКЭЩ ИеЗШЗИК бнбКЯГИнЎ Ед ЮЗг СМб ИжЦЪ ШЭб Эн УСнСе— жУЗЭС ИУСЪЙ ЗбЦжБ бгПЙ УЗЪЬ...Ед УЗЭС ИУСЪЙ ЗбЦжБУнЪжП ОбЗб УЗЪЙЎжУнЯжд ЪгСе ЮП ЗТПЗП ИгЮПЗС УЗЪЙбЯд ЗбШЭб ЗбСЦнЪ УнЯжд ЮП ГХИН СМбЗ ЪМжТЗ МПЗНЮЗїНУдЗЎ Яг нбТге гд ЗбжЮК бнХб Ебм енжУКдї</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Той ще се върне след един час.Ще е остарял с един час,но бебето ще бъдемного стар човек.Колко време ще му отнеме,за да стигне до Хюстън?Около три секунди.Повтори, не чух добре.Ще са му нужни три секунди,за да стигне от Калифорния до Хюстънсъс скоростта на светлината.Това ли е Хюстън?Как ще я намерим в такъв голям град?Знам къде ще бъде.Ще внася пари в една банка днес.Каква банка?Където можеш да оставиш колата си.Никога не съм виждал такава банка.Аз също.Има толкова много коли.Никога няма да я намерим.Ще я намерим!Ще се разделим и ще претърсимпо-голям район. Става ли.Можем да използваме уоки-токитата.Добра идея!Сега ще те сваля.Чуваш ли ме, татко?Прекрасно.</se>
  </para>
  <para id="36">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГЪКЮП НжЗбн 3 ЛжЗднНжшб. бг ГУгЪ ЗбМТБ ЗбГОнСнбТгег ЛбЗЛ ЛжЗдн ббУЭС...гд ЯЗбнЭжСднЗ Ебм енжУКдИУСЪЙ ЗбЦжБГеРе ен енжУКдї -дЪг -ЯнЭ УдЪЛС ЪбнеЗ Эн гПндЙ ЯИнСЙ ЯеРеїГдЗ ГЪСЭ Гнд УКЯжд -Гндї -ИдЯ. УКРеИ Збнжг бКжПЪгИбЫЗ гд ЗбгЗб Эн ГНП ЗбИджЯГеРЗ ИдЯїГн джЪ гд ЗбИджЯ еРЗїнИПж ЯИдЯ ЗбУнЗСЗКбг ГС ИдЯЗ ЯеРЗ гд ЮИбжГдЗ ГнЦЗЎУнЯжд едЗЯ УнЗСЗК ЯЛнСЙбд дЪЛС ЪбнеЗ ГИПЗИбмЎ УдМПеЗ. ИСИЯУддЭХбЎ жИРбЯ дЮжг ИКЫШнЙгУЗНЙ ГЯИС. НУдЗїдЪг. нгЯддЗ ЗУКОПЗг МеЗТ ЗбгСУб жЗбгУКЮИбеЗ ГдК ЮП ИПГКУГКСЯЯ едЗ ИЗбОЗСМ -НУдЗ -еб КУгЪдн нЗ ГИнї НжбИХжК ЪЗб жжЗЦНМнПеЗдКС) Эн ЗбгжЮЪ жЗНП. Нжб).КСЗЭнУ) Эн ЗбгжЮЪ ЗЛднд)бЮП НХбдЗ Ъбм ЗбКЫШнЙ.ГОИСКЯ ГдеЗ бнУК гМСП бхЪИНжшб</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Травис също на позиция.Имаме покритие.Казах ти, че не са играчки. Край..Татко, тя току-що напусна банката!Изчезвай от там!Татко, чуваш ли ме?</se>
  </para>
  <para id="37">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГИн! бЮП ЫЗПСК ЗбИдЯ бКжеЗНжшбГИнЎ еб КУгЪднїеб КУгЪднїЕдеЗ КЫЗПС ЗбИдЯ! Нжшб!ГИненЗ нЗ ГИнЗУКнЮЩ! ЗУКнЮЩ! ЕдеЗ КЫЗПСЕдеЗ КЫЗПС ЗбИдЯГИн! ЗУКнЮЩГнд енГдЗ ЮЗПг!ЯбЗРеИК гд еРЗ ЗбЗКМЗеГн ЗКМЗе УбЯКї -еРЗ ЗбЗКМЗе -ГгКГЯП ГдеЗ енїенЗЎ енЗ ИдЗЭбдгЦеЗдКС)Ў еб СГнКеЗ МнПЗЎ Гг гЗРЗї)бЗИП ГдеЗ ен. ГЪСЭ ГдеЗ енСИЗеЎ ГСМж ГбЗ дЯжд ЮП ГЦЪдЗеЗГбЗ нгЯд бЮШЪЙ ЗбОСПЙ еРе Гд КхУСЪ ГЯЛСї.(едЗЯ ЪФСЙ ВбЗЭ УнЗСЙ едЗ нЗ (еЗдКСЯнЭ УдЪЛС ЪбнеЗїГн УнЗСЙ енї -ГУСцЪ нЗ ГИн! ГУСЪ -гЗ бжд — ЗбУнЗСЙ НгСЗБЎ ХНнНїдЪг. (ФнЭн) НгСЗБ ХЫнСЙ— НУдЗеб КСм ФнЖЗї(бЗ ГЪСЭ ЯнЭ КИПж нЗ (еЗдКС.ЪбнЯ Гд КУЗЪПднЗдЩС. еб нгЯдЯ СДнКеЗї</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Събуди се!Идвам.Тръгна натам!В коя посока?Сигурен ли си, че беше тя?Добре ли я видя?Знам, че беше тя.Не можеш ли да караш по-бързо?Тук има десет хиляди коли.Каква беше по-точно?По-бързо, татко.Какъв цвят беше колата?Червена?Да. Малък червен Шевролет.Виждаш ли нещо?Аз не.Трябва да ми помогнеш!Виждаш ли нещо?Още не.Виждам я!В това платно!В дясното платно!Добре. Виждам я.Това ли е тя? Виждаш ли я?</se>
  </para>
  <para id="38">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГдЗ ГСЗеЗ! ГСЗеЗ -Гндї Гндї -едЗЯ Эн КбЯ ЗбНЗСЙ! Эн КбЯ ЗбНЗСЙГнЙ НЗСЙї -Збнгдм -НУдЗЎ НУдЗ. ЗеПГ. СГнКеЗНУдЗ— еб еРе енї ЗдЩСКГЯП гд ГдеЗ ен. еб нгЯдЯ РбЯїбУК гКнЮдЗ -ЗдКЩС ПЮнЮЙ -.едЗЯ ЗбВд УнЗСКЗд НгСЗжКЗдГнегЗ енїЗбнгдм — ЗбнУСмгКГЯПї -дЪг. ЗбнУСм -НУдЗеб ГдК гКГЯП гд ГдеЗ енї -дЪг -(ГСМж Гд КЯжд гХнИЗ нЗ (еЗдКСЎЕд ЯдЗ дККИЪ ЗбУнЗСЙ ЗбОЗШЖЙЭУдЦШС ббЗдКЩЗС ФеСЗ ЯЗгбЗ ВОСУГИбЫ ЗбЛЗгдЙ НндеЗ -УКИбЫ гЗРЗї -УГИбЫ ЗбЛЗгдЙ НндеЗПЪдЗ дЮКСИ. нгЯддЗ ЗбКбжнН беЗЯбЗЎ ЯбЗЎ ЯбЗ. бЗ дСнП ЗбЗЮКСЗИ ЯЛнСЗЎЭЮП дХнИеЗ ИЗбРЪСжКХШПг УнЗСКеЗ Гж гЗ ФЗИеНУдЗї -НУдЗ -ГЪКЮП РбЯНУдЗ —ГКУЗБб Гнд КРеИСИгЗ Ебм ЗбЪгб. гЗРЗ КЪКЮПїдЪг. еРЗ гНКгб</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Коя от двете е?Дясната... Лявата!.Лявата.Сигурен ли си, че е тя?Надявам се, че си прав.Ако сме объркали щетрябва да чакаме цял месец!Тогава ще съм на осем.Тогава ще си какво?Ще съм на осем.Да се приближим.Не трябва да се приближаваме.Можем да я изплашим.Може да катастрофира.Чудя се къде ли отива.Може би на работа.Може би.</se>
  </para>
  <para id="39">
    <se lang="ara" variant_id="0">Ггд ЗбггЯд Гд КЯжд УнЗСКеЗїСИгЗ. ЗСЯИ ЗбФЗНдЙ жУГОИСЯ ИОШКнНУдЗЗЫбЮ ТМЗМ ЗбджЗЭРЎ жЗЫбЮ ЗбГИжЗИжЕд КНПЛ ЕбнЯ ГНПЎ ЭГОИСе ГджЗбПЯ ИЗбПЗОб жУнЪжП ИЪП ЮбнбЗКЭЮдЗї -ЗКЭЮдЗ -еб ГдК ИОнСї -дЪг -ебЗ жЦЪК ИЪЦ ЗбЛбМ ЪбнеїГдЗ бЗТбК ГКгСдЗбСЮнИ (МжМж)Ў ЗУКПЪЗБ бЯцЎ ЗбЯЗИндЙ 22ЗбСЮнИ (МжМж)Ў ЯЗИндЙ 22.НУдЗЎ ЮШЪЙ МПнПЙЎ ЮШЪЙ МПнПЙУнЪМИЯг еРЗ нЗ ФИЗИЗбЭКнЗК едЗ нЮЦжд жЮКЗ ШжнбЗгЪ СМЗб нЪнФ ГЫбИег ИгЭСПежбЯд ЗбжНПЙ ЮЗУнЙ Эн гПндЙ ЯеРеЗбЯЛнС гд ЗбЪдЭ нНПЛ едЗ.ГФнЗБ ЯЗбЗЫКХЗИЎ ЯЗбЮКбОЗХЙ гд ЮжЗК ЗбФСШЙНЭбЗК МдУ МгЗЪн — ГФнЗБ ЪднЭЙ..жЪдПгЗ КЪнФ ИгЭСПЯЎ нМИ Гд КЭЯС жКЮжбеб ГдЗ Эн НЗМЙ бджЪ""гд ЗбНгЗнЙ Эн ЗбгдТбїжЕд ЯдК ЭКЗЙЎ ЭнгЯдЯ Гд КЪнФнгЪ СМб Гж КЪнФн гЪ ЯбИеРЗ ЮСЗС ХЪИЎ ПЪндн ГОИСЯ...Гн ИЗбЫ Ужнш ЗбКЭЯнС нСЫИ Эн ЗбЪнФ -ЭКЗЙ ЗбКгСнЦЎ ГдК гШбжИЙ Эн ЗбЯЗИндЙ 7 -...гЪ ФЖ нЯСе ЗбЗЫКУЗб -ЭКЗЙ ЗбКгСнЦЎ ЗбЯЗИндЙ 7 -жнКЮнГ Ъбм ЗбУМЗПЙЎ жнбжЯгбЗИУЯ ЗбПЗОбнЙ Инд ГУдЗдегд МеЙ ГОСм ЭЕд ЗбЯбЗИ ЩСЭЗБ НЮЗЭбПнег ГджЭ ХЫнСЙ бШнЭЙЎ жРнжб ЮХнСЙ ЩСнЭЙгМППЗї -едЗЯ ЗбЯЛнС гд ЗбгСЦм ИЗбОЗСМ -нИПж еРЗ ЯгЗ бж Гд ЗбЯбИ нЮжг ИЗбКгЛнб бн -дЪгЎ еРЗ ХНнН -.ЭбдУКгЪ Ебм ИЪЦ ЗбСжЯ ВдП СжбнЗ ХЗНЎ ЯнЭ ЗбНЗбї</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Дали е нейната?Възможно е. Качвай се,ще ти кажа плана си.Вдигни прозирците и ако някой те попита,ще кажеш, че татко ти е вътреи ще се върне след малко.Става ли?Сержант Джоджо - в кабина 22.Момичетата туксе срещат с толкова типове.Повечето живеят сами.Трудно е в град като този.Има много насилие.Изнасилвачи, убийци...Сестра Бибс в кабина 7.Отново?Доста пациенти...Малко рок-ен-рол.Как е?</se>
  </para>
  <para id="40">
    <se lang="ara" variant_id="0">гУКжЗЯ Эн КНУд ШжЗб ЗбжЮКЯЗдК едЗЯ ЭКЗЙ ХЫнСЙ -УнПнї -КЪнФ Эн ЗбИСЗСн -УнПнЎ ГдК Эн ЗбгЯЗд ЗбОЗШЖ -жЯЗдК КНИ ЗбКРгС -ЗбжЮК гИЯС МПЗ -МгнЪ ЗбЭКнЗК Эн ЗбШЗИЮ ЗбУЭбн..нЗ ФИЗИЎ еРЗЭбдЭЪбеЗ ИШСнЮЙ ХНнНЙ бГддн ИПГК ГЫЦИЯЗдК едЗЯ ЭКЗЙ ХЫнСЙЗбГг (ПЗдЗ)Ў ГдК гШбжИЙ Эн ЗбЯЗИндЙ 19ЗбГг (ПЗдЗ)Ў ЗбЯЗИндЙ 19гСНИЗї</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Твърде рано е,всички момичета са още долу.</se>
  </para>
  <para id="41">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГСнП СДнЙ ЗбЭКЗЙ ЗбФЮСЗБ РЗК ЗбФЪСЗбЮХнС ЗбгЭСжПЎ ЪгСеЗ НжЗбн 25 ЪЗгНУдЗ. ЕдеЗ ЮЗПгЙ. ЗИЮ Ъбм ЗбОШгСНИЗ нЗ ЪТнТнЗбСНгЙГКЪСЭЎ бЮП ЪгбК Эн 23 гдЗбЬ24 ЯЗИндЙ ЗбгжМжПнд Эн еРЗ ЗбгЯЗджЯЗИндЙ (Ижб УЗнП) КМЪбег 24ЕРдЎ гЗ ЗбРн ГУКШнЪ Гд ГЭЪбе бЯ ЗбнжгїОШСК ИИЗбн ЭЯСЙгЗРЗ Ъд ЯСЙ ЗбгЗБїУКНЩм ИЗбгСН. ЗбЯЛнС гд ЗбгСНЯбЗї НУдЗЎ УГЮжб бЯ ФнЖЗбг бЗ КОИС ЭКЗЙ ЗбКгСнЦ ИгЯЗд ЗбГбгїЭЮП ГУКШнЪ ЕнМЗП ЗбЪбЗМ -бгу бЗ КдЩСнд бнї -ГдЗ ГдЩС бЯ.ЯбЗЎ бЯддн МЗбУ едЗГбЗ КУКШнЪнд СДнКнїЎЗУгЪ нЗ ЪТнТнЎ Ед ЯдК ГУКШнЪ СДнКЯЭбг ГЯд бГЪгб едЗНУдЗЎ гЗ ЗбРн КСндеїГСм гЗ КСЗе.ЭКЗЙ ЗбКгСнЦЭКЗЙ ЗбКгСнЦ жНХЗдЗ гШЗШнЗЭегКГФЯСЯЎ нЗ ЭКЗЙ ЗбКгСнЦГФЯСЯ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Искам да видя блондинка.Къса права коса,25 годишна.Идва. Стойте на линия.О, Господи.Работя в 23 от 24 кабини тук.С "Плувния басейн" прави 24.Какво мога да направя за теб?Имам идея:какво ще кажеш за водно поло?Защо не кажеш на сестра Бибскъде те боли и аз ще те излекувам.Защо не гледаш към мен?Гледам те!Не ме ли виждаш?Миличък, ако те виждахне бих работила тук.А какво виждаш?Каквото и ти виждаш:сестра Бибс...Сестра Бибс с кончето.</se>
  </para>
  <para id="42">
    <se lang="ara" variant_id="0">еб ГдК едЗїЎНУдЗЎ ГСм Гд ЗбджС ЪдПЯ бЗ нТЗб гЦЗБбРЗ ЭГЪКЮП ГдЯ гжМжП НКгЗбЗ ИГУ Ед бг КЯд КСнП ЗбКНПЛЭГдЗ ГнЦЗ бЗ ГСнП ЗбКНПЛ ГНнЗдЗГНИ Гд ГЩб ХЗгКЙ ЭНУИеб КгЗдЪ МбжУнїЯбЗГФЯСЯЮПгЗн КДбгЗддн ИЪЦ ЗбФЖ гд Шжб ЗбжЮжЭГеРе ТнЗСКЯ ЗбГжбм едЗїдЪгНУдЗЎ бЗИП Гд ЗбГгС ИСгКе нИПж ЫСнИЗ ИЗбдУИЙ бЯеб КПСЯ Гддн бЗ ГУКШнЪ СДнКЯСЫг ГдЯ КУКШнЪ СДнКнїНУдЗЎ УКЪКЗП РбЯ ИЪП Юбнбеб ГдЩС ЗбВд Ебм жМеЯїСИЗе. еРЗ бЗ нег..ЕдЎЕд ЯЗд едЗЯ гЗ КжП ЗбКНПЛ ИФГдеЭЯбн ВРЗд гХЫнЙНУдЗї</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Щом лампата ти е запаленазначи трябва да си там.Добре, ако не искаш да говориш.На мен също не мисе говори понякога.Понякога ми се иска нищо да не казвам.Може ли да седна?Имаш ли нещо против, ако седна?Мерси.Краката ми малко се уморяват,ако стоя през цялото време.Това първото ти посещение ли е?Сигурно много неща ти изглеждат странни?Знаеш, че аз не мога да те видя,когато ме гледаш ти.Трябваше ми време, за да свикна.В лицето ли те гледам сега?Няма значение.Ако искаш да говориш за нещо,аз ще те изслушам, става ли?Аз съм добър слушател.</se>
  </para>
  <para id="43">
    <se lang="ara" variant_id="0">...еб едЗЯ.бЗ ГЪСЭеб едЗЯ гЗ ГУКШнЪ ЭЪбе гд ГМбЯїеб КгЗдЪ Эн Гд ГОбЪ УКСКнїУГОбЪ УКСКн ЭНУИЯбЗЎ ЯбЗ. ЯбЗ. бЗ КЭЪбнГСМжЯ. бЗ КОбЪнеЗ ГСМжЯгКГУЭЙЭЮШ ГдЗ бЗ ГЪСЭ гЗ ЗбРн КСнПе ИЗбЦИШГдЗ бЗ ГСнП ФнЖЗНУдЗЎ бгЗРЗ ГКнК Ебм едЗ ЕРдїГдЗ —ГдЗ ГСнП ЗбКНПЛ гЪЯеб едЗЯ гЗ КжП Южбе бнїЯбЗнгЯдЯ ЕОИЗСн. ИжУЪн ЯКг ЗбГУСЗСеб Яб гЗ КЭЪбнде еж ЗбКНПЛ ЭНУИї</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Да си сваля ли пуловера?Ще го махна.Недей! Остави го!Извинявай.Не знам какво точно искаш.Нищо не искам.Защо си дошъл тогава?Искам да говоря с теб.Искаш ли да ми кажеш нещо?Можеш да ми кажеш.Ще пазя тайнаТова ли правиш? Само говориш?Да, предимно.И слушам.</se>
  </para>
  <para id="44">
    <se lang="ara" variant_id="0">дЪгЎ ЫЗбИЗжГХЫнгЗРЗ КЭЪбнд ГнЦЗїбгЗРЗ КЦНЯндї -гКГУЭЙ -гКГУЭЙЕРд гЗРЗ КЭЪбнд ГнЦЗїбЗ ФЖ Эн ЗбжЗЮЪНУдЗЎ ЫнС гУгжН бдЗ ИгЮЗИбЙ ЗбТИЗЖд ИЗбОЗСМГнд КЮЗИбндег ЕРдїеб КРеИнд Ебм ЗбгдТб ИСЭЮКегїЯбЗ нЗ УнПнЎ бЗ дЭЪб еРЗЫнС гУгжН бдЗ ИКЯжнд ГнЙЪбЗЮЗК ОЗСМнЙ гЪ ЗбТИЗЖддЪгЎ жбЯдЯ КУКШнЪнд гЮЗИбКегЕд СЫИК ИРбЯЎ ГбнУ ЯРбЯїГЪднЎ нгЯдЯ ЗбРеЗИ Ебм ЗбгдТб ИСЭЮКегЕд ГСПКц РбЯ. ЭЯб еРе ЗбГгЗЯд КЮжб еРЗЯг КМднд гд дЮжП ЕЦЗЭнЙїЯг КМднд гд дЮжП гЮЗИб РбЯїгКГУЭЙ нЗ УнПн. ГЪКЮП ГдЯ ЮП КЯжд Эн НЗМЙббКНПЛ гЪ жЗНПЙ гд ЗбЭКнЗК ЗбГОСнЗКУГСм гЗ ЕРЗ ИжУЪн ЗбЪЛжС бЯ Ъбм жЗНПЙЯбЗ. ЯбЗЎ ЯбЗЎ ЯбЗГСМжЯ. ГСМжЯГСМжЯ бЗ КРеИнГЪКЮП Гддн бУК ЗбЭКЗЙ ЗбКнКСЫИ Эн ЗбКНПЛ гЪеЗГСМжЯбЗ КРеИн ГСМжЯ. ГдЗ ВУЭ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Защо се смееш?Извинявай.Какво друго правиш?Нищо, наистина.Не ни е позволено да севиждаме с клиентите.Къде можеш да ги видиш?Излизаш ли с тях?Не.Не ни е позволено да имаме никаквивръзки с клиентите навън.Но ако искаш можеш.Така можеш да говориш в кабината.Но колко би изкарала навън?Съжалявам.Може би искате да говорите снякое от другите момичета.Ще отида да намеря друга.Моля те, не си отивай!Просто си помислих, че не съм тази,с която искате да говорите.Не си отивай! Извинявай.Няма нищо.</se>
  </para>
  <para id="45">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГдЗ ВУЭ. ГдЗ ВУЭбЗ ЪбнЯ..ГКЪСЭЎ ГдЗГдЗ ГЪбг гПм ХЪжИЙ ЗбКНПЛ Ебм ЗбЫСИЗБ ГНнЗдЗЗУКСО ЭНУИЗУКСО жГОИСдн гЗРЗ нПжС Эн ЪЮбЯ...УГХЫнбЯбЗ ГгЗдЪ ЗбЕХЫЗБЭГдЗ ГЭЪб еРЗ ШжЗб ЗбжЮКЯЗдК едЗЯЎ ГбнУ ЯРбЯї</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Просто се отпусни.Отпусни се и ми кажи какво мислиш.Аз ще те слушам.Нямам нищо против да слушам.Правя го през цялото време.Тя беше ли вътре?Какво е това?Гола земя.Купих я, когато живеехме заеднос майка ти.Мислех, че някой ден ще живеем там.</se>
  </para>
  <para id="46">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЮШЪЙ ГСЦ ОЗбнЙЎЗФКСнКх еРе ЗбГСЦ ЪдПгЗ ЯдЗ гЪЗгЪ ГгЯЩддК ГддЗ ЮП дЪнФ едЗЯ нжгЗ гЗГндїИЗСнУЎ КЯУЗУГнд еРЗ ЗбгЯЗдїЕде ЮСнИ гд ЗбдеС ЗбГНгСеб КЪМИЯїГКЪдн ГддЗ ЯдЗ УдЮКЗК Ъбм ЗбКСЗИїбгЗРЗ КФСИ еРе ЗбГФнЗБїЕдеЗ ЯСнеЙЗдКЩС ПЮнЮЙ. Ебм Гнд КРеИї -Ебм ЗбФЗНдЙ -ГбПнЯ ЯГУЗ ВОСї</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Тексас.Къде е това?Бизо до Червената река.Харесва ли ти?Ще живеем в пустинята?Защо пиеш това? Смърди!Къде отиваш?В камиона.Още едно, моля.</se>
  </para>
  <para id="47">
    <se lang="ara" variant_id="0">еРЗ бнУ гЯЗдЗ гдЗУИЗ бМбИ ЪФнЮЙЎгЗ ЮжбЯї Ед ЯЗд бПнЯ ЪФнЮЙЭеб ЯдК УКНЦСеЗ Ебм гЛб еРЗ ЗбгЯЗдїгЗ ен ЗбЪФнЮЙїСИЗеГгнжбнУ ГгЯбЯд Ггнбг КЯд ЪФнЮЙЯЗдКъ.бг КСЫИ ГИПЗ Эн Гд КЯжд ЪФнЮЙИб НКм бг ККЩЗеС ГИПЗ ИЯждеЗ ЪФнЮЙЕРд ЭгЗРЗ ЯЗдКїЯЗдК ЭЮШ ЪЗПнЙЪЗПнЙ жШнИЙ ЭНУИЯЗдК ШнИЙ МПЗ..бЯд ГИн..ГКЪСЭЎ ЯЗдК бПм ГИнЯЗдК бПне еРе ЗбЭЯСЙЯЗдК бПне еРе ЗбЭЯСЙ Эн СГУе..жЯЗдК ИгЛЗИЙджЪ гд.. джЪ гд ЗбгСЦГнЙ ЭЯСЙї..ЯЗдК бПне еРе ЗбЭЯСЙ ЪдеЗ..ж...ЯЗд ндЩС ЕбнеЗбЯде бг нЯд нСЗеЗЯЗд нСм еРе ЗбЭЯСЙжГОИС ЗбдЗУ ГдеЗ ЯЗдК гд ИЗСнУ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Ако имаше жена от класа, щеше лида дойдеш на място като това?Какво е жена от класа?Майка ми...Не твоята майка,Моята майка,не беше жена от класа.Никога не е претендирала,че е жена от класа.Каква беше тя?Беше... обикновена.Обикновена и добра.Беше много добра.Но баща ми...Имаше тази идея...Имаше тази идея в главата си...която беше като болест.Каква идея?За нея...Гледаше я,но не я виждаше.Дойде му тази идея.Казваше на хората, че тя е от Париж.Голяма шега.Повтаряше я на всеки през цялото времеи вече не беше шега...</se>
  </para>
  <para id="48">
    <se lang="ara" variant_id="0">...бЯде ФСЪ нОИС ЗбМгнЪ ШжЗб ЗбжЮК..жЭн ЗбдеЗнЙ ЭЕдеЗ бг КЪП гТНЙ. ЭЮП ИПГЭЮП ИПГ нХПЮеЗИб ХПЮеЗ ИЗбЭЪб..женСИЗеЯЗдК КФЪС ИНСМ ФПнП..ЯЗдК..ЯЗдК ФПнПЙЯЗдК ФПнПЙ ЗбОМбЭбдгЦ нЗ ЭКм</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Наистина повярва.И тя...беше толкова смутена.Беше толкова срамежлива.Наляво.</se>
  </para>
  <para id="49">
    <se lang="ara" variant_id="0">еЗдКС)Ў Еде ГдЗ)ЯдК ГОФм ЪПг ЮПСКн...Ъбм Южб ЗбЯбгЗК ЗбгдЗУИЙ бЯ..жМеЗ бжМебРЗ ЭГдЗ ГНЗжб ЭЪб РбЯ ИеРе ЗбШСнЮЙ...ЪдПгЗ СГнКЯ еРе ЗбгСЙ..(Эн гдТб (жЗбККгднКх Яб гЗ нгЯд КгдшнеКгднК Гд ГхЩецС бЯ Гддн жЗбПЯЭЯдК ГдК гд ГЩеуС РбЯ...бЯд ГЯЛС гЗ КгднКебЗ УИнб бКНЮнЮеГЪСЭ ЗбВд еРЗГдК жГгЯ КдКгнЗд бИЪЦЯгЗ ЗбИЪЦГдК жГгЯ КдКгнЗд бИЪЦЯгЗ ЗбИЪЦ...ГдЗ гд ЮЗг ИКЭСнЮЯгЗжГПнд бЯ ИЭЦб ЗМКгЗЪ ФгбЯгЗ гМППЗбЯддн бЗ ГУКШнЪ ЗбИЮЗБ гЪЯгЗбд нЯжд ИгЮПжСн ГИПЗ ЪбЗМ гЗ НПЛеРЗ еж жЗЮЪ ЗбГгСбЗ ГУКШнЪ ИЗбЯЗП КРЯС гЗ НПЛЗбГгС ГФИе ИЭМжЙ...бЯддн ОСМК где жНнПЗ ИНнЛ Гдднбг ГКЪЗЭм КгЗгЗжЭн ЗбжЮК ЗбНЗбнЎ ГдЗ ОЗЖЭОЗЖЭ гд Гд Генг гМППЗОЗЖЭ ггЗ ЮП ГМПе...бЯддн ОЗЖЭ ГЯЛС гдЪПг гжЗМеЙ еРЗ ЗбОжЭ(ГдЗ ГНИЯ нЗ (еЗдКС</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Страх ме беше от това, че никогане съм могъл да ти кажа правилните думи.В очите ти.Така че, ще се опитам по този начин.Когато те видях за първи път,при Уолт,се надявах за много неща.Надявах се, че ще ти покажа,че аз съм баща ти.Ти ми показа, че е така.Но нещото, за което най-много се надявахне може да се осъществи.Знам го сега.Вие с майка ти си принадлежите.Вие с майка ти си принадлежите.Аз бях този, който ви раздели.И аз трябвада ви събера отново заедно.Но не мога да остана с вас.Никога няма да мога да преодолеятова, което се случи.Такива са нещата.Дори не мога да си спомняточно какво се случи.Прилича на празнина.Това ме направи толкова самотенНямаше никой до мен.Знам,че ме е страх.Страхувам се да не остана отново сам.Страхувам се от това,което ще открия.Но най-много ме е страх от това,че не мога да контролирам страха си.Обичам те, Хънтър.Обичам те повече от живота си.</se>
  </para>
  <para id="50">
    <se lang="ara" variant_id="0">гСНИЗеб нгЯддн Гд ГОИСЯ ФнЖЗїИЗбШИЪ. Гн ФЖ КСнПеЕде Шжнб ИЪЦ ЗбФЖбПнш ЗбЯЛнС гд ЗбжЮКЪСЭКх еДбЗБ ЗбГФОЗХГн ГФОЗХїеРЗд ЗбФОХЗдЯЗдЗ нНИЗд ИЪЦегЗ ЗбИЪЦ...ЗбЭКЗЙ ЯЗдК... ФЗИЙ МПЗЭн ЗбЬ17 Гж ЗбЬ18 Ъбм гЗ ГЪКЮП</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Каквото искаш.Малко е дълго.Имам достатъчно време.Познавах тези хора...Тези двама човека.Те се обичаха.Момичето беше...</se>
  </para>
  <para id="51">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЯЗд ГФЪЛ ЮбнбЗ жМЗгНЗжЯЗдК ен МгнбЙ МПЗЎ ГКЪСЭндїдЪгжгЪЗ ЮЗгЗ ИКНжнб Яб ФЖ...Ебм гЗ нФИе ЗбгЫЗгСЙжГНИК ен еРЗгМСП СНбЙ ЪЗПнЙ Ебм гКМС ЗбИЮЗбЙ ЯЗдКгбнЖЙ ИЗбгЫЗгСЙжЯЗдЗ нЦНЯЗд ПЗЖгЗ Ъбм ЗбГФнЗБ ЗбЫИнЙЯЗд нНИ Гд нЦНЯеЗ...ж...бг нИЗбнЗ ЯЛнСЗ ИГн ФЖ ВОСбГд Яб гЗ СЫИЗ Ие еж Гд нЯждЗ гЪЗЯЗдЗ ПЗЖгЗ гЪЗнИПж ЯгЗ бж ГдегЗ ЯЗдЗ Эн ЫЗнЙ ЗбУЪЗПЙдЪгЎ еРЗ ХНнНЯЗдЗ УЪнПнд НЮЗ...жеж ГНИеЗ ГЯЛС ггЗОуШуСу Ъбм ЮбИе гд ЮИббг нШЮ ЗбИЮЗБ ИЪнПЗ ЪдеЗГЛдЗБ ЗбдеЗС Ннд РеЗИе Ебм ЗбЪгб...бРЗ ЭЮП КСЯ ЗбЪгбЭЮШ бнИЮм ИЗбгдТб гЪеЗЛг нЪЛС Ъбм жЩнЭЙ ГОСм...Ннд дЭЗР ЗбдЮжПжнУКЮнб гдеЗ гМППЗжбЯд ИЪП жЮК ЮХнС МПЗЎ ИПГКъ КЮбЮИФГд гЗРЗї -ЗбдЮжП Ъбм гЗ ГЪКЮП -бЗ нгбЯЗд гЗ нЯЭнжбЗ нЪбгЗд гнЪЗП ЮПжг ЗбФнЯ ЗбгХСЭн ЗбЮЗПгдЪгЎ ГЪСЭ еРЗ ЗбФЪжСбРЗ ЭЮП ИПГ нФЪС ИгЗ нФИе ЗбКгТЮ ЗбПЗОбн</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">А мъжът беше...доста по-възрастен.Беше неуравновесен.Тя беше много красива.Те се впуснаха в приключение,на нея й харесваше.Беше необикновено,изпълнено с преживявания.Смееха се на глупости.Той обичаше да я кара да се смее.Не ги интересуваше нищо,всичко, което искаха да правятбеше да бъдат заедно.Винаги бяха заедно.Май наистина са били щастливи.Да. Наистина бяха щастливи.Той я обичашедо полуда.Не можеше да се отделиот нея през времето,когато трябваше да ходи на работа.Затова напусна.За да бъде само с нея.После си намираше друга работа,когато оставаха без пари.След това отново напускаше.Но скоро тя започна да се тревожи.Предполагам заради пари.За това, че няма достатъчно.За това, че не знаеше кога щедойде следващия чек.Да, познавам това чувство.</se>
  </para>
  <para id="52">
    <se lang="ara" variant_id="0">..НУдЗЎ ЯЗд нЪСЭ Гд Ъбне Гд нЪгб бКбИнЙ ЗНКнЗМЗКеЗбЯде бг нЯд нШнЮ ЗбЗИКЪЗП ЪдеЗ ГнЦЗЭегКЎжЯбгЗ ТЗПК ЭКСЙ ЗИКЪЗПе ЪдеЗЯбгЗ Мд Мджде ГЯЛСжИгЦн ЗбжЮК ЭЮП ГХИН гМдждЗ ИНЮИПГК КдКЗИе ЗбОнЗбЗК гд Яб джЪгЛб гЗРЗїИПГ нЪКЮП ГдеЗ КЮЗИб СМЗбЗ ВОСнд ОбУЙЯЗд нЪжП гд ЗбЪгб Ебм ЗбгдТб...жнЮжг ИЗКеЗгеЗИЮЦЗБ Збнжг гЪ ФОХ ВОСЯЗд нХнН ИеЗ жнНШг ЗбГЫСЗЦ Эн ЗбгЮШжСЙЗбгЮШжСЙдЪгЯЗдЗ нЪнФЗд Эн гдТб гЮШжСЙЎЗУгН бн нЗ УнПнжбЯд Гбг КЯд ГдК гд ЮЗг ИТнЗСКн Эн нжг УЗИЮїжбЗ ГЮХП ЗбКШЭбЯбЗОхншцб бн Гддн КЪСЭК Ъбм ХжКЯ ббНЩЙЯбЗ. бг ГЯд ГдЗГЯгб гд ЭЦбЯ...Ъбм ГнЙ НЗбЎ ЭЮП ИПГ нФСИ ЗбОгС ИЕУСЗЭжнЩб ИЗбОЗСМ бжЮК гКГОС бнОКИСеЗгЗРЗ КЮХП ИЬ"нОКИСеЗ"ї</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">да се разкъсва вътрешно.За какво?Трябваше да работи, за да я издържа,но не можеше да търпида бъде далеч от нея.И колкото по-дълго беше далеч от нея,толкова по-луд ставаше.Накрая той наистина полудя.Започна да си представя разни неща.Какви неща?Че се вижда с други мъжезад гърба му.Връщаше се от работа и я обвиняваше,че е прекарала деня с някой друг.Крещеше и чупеше разнинеща в караваната.Караваната?Да. Живееха в каравана.Извинете, може ли да севидим някой друг ден?Бе да се крием.За миг ми се стори,че гласът ви ми е познат.Не. Не съм аз.Продължавайте...Той започна много да пие.</se>
  </para>
  <para id="53">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЭЮП ГСЗПеЗ Гд КФЪС ИЗбЫнСЙЎ бЯдеЗ бг КФЪС ИРбЯ...Иб ФЪСК ИЗбЮбЮ Ъбне ЭНУИжбЯд еРЗ бг нТПе ЕбЗ МдждЗбгЗРЗї..бГдеЩд ГдеЗ Ед бг КФЪС ГИПЗ ИЗбЫнСЙЭен бЗ КеКг НЮЗ ИГгСеЯЗдК ЗбЫнСЙ ГгЗСЙ НИеЗ бе..Лг РЗК бнбЙГОИСКе РЗК бнбЙ ГдеЗ НхИъбм...ЯЗдК НИбм Эн ЗбФеС ЗбЛЗбЛ Гж ЗбСЗИЪжбг нЯд нЪСЭ РбЯЛг ЭМГЙ КЫнС Яб ФЖГЮбЪ Ъд ЗбФСЗИ жНХб Ъбм жЩнЭЙ ЛЗИКЙЯЗд гЮКдЪЗ ИГдеЗ ЗбВд КНИе бГдеЗ КНгб ШЭбежЯЗд нджн КЯСнУ дЭУе бКенЖЙ гдТб беЗбЯд ФнЖЗ ШСнЭЗ ИПГ нНПЛгЗРЗїбг нбЗНЩ РбЯ Эн ЗбИПЗнЙбЮП ИПГКъ Эн ЗбКЫнСжгдР нжг гнбЗП ЗбШЭбЎ ИПГК КФЪСИЗбУОШ КМЗе Яб гЗ нНнШ ИеЗГХИН Яб ФЖ нЫЦИеЗНКм ЗбШЭб ИПЗ ЯЕМНЗЭ Эн НЮеЗЯЗд бЗ ндн нНЗжб КнУнС Яб ФЖ беЗнФКСн ГЫСЗЦеЗЎ жнГОРеЗ ббЪФЗБ гСЙ Эн ЗбГУИжЪбЯд ИПЗ Гд бЗ ФЖ нСЦнеЗ..бЪЗгндЎ дЗЦб гд ГМб Гд нЪжПЗ гЪЗ..ЯгЗ ЯЗдЗ ЪдПгЗ ЗбКЮнЗ бГжб гСЙжбЯде ГПСЯ ГОнСЗ Гд ЗбГгС бд ндМН ГИПЗЭЪЗЮС ЗбОгС гМППЗжбЯд еРе ЗбгСЙЎ ЯЗдК ГУжГ...еРе ЗбгСЙЎ ЪдПгЗ ЪЗП Ебм ЗбгдТб гКГОСЗ РЗК бнбЙбг КЯд КФЪС ИЗбЮбЮ Ъбне Гж ИЗбЫнСЙЭЮШ ЯЗдК ЫЗЦИЙЗКегКе ИЕбЮЗЖе ФИЗЯ ЗбГУС ЪбнеЗЪд ШСнЮ МЪбеЗ КбП ШЭбЗ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Какво значи да я проверява?Да я хване как му изневерява.Искаше да я хване в изневяра,но тя не му изневеряваше.Тя просто се тревожеше за него,но той ставаше все по-яростен.Мислеше си, че не я е грижа за него.Ревността беше знак за любов за него.След това една нощ...тя му каза, че е бременна.Че е бременна от три месеца,а той дори не е знаел.Тогава изведнъж всичко се промени.Той спря да пие и синамери постоянна работа.Беше убеден, че тя го обича,защото носеше неговото дете.И той започна да търси нов дом за нея.Но се случи странно нещо.Първоначално не го забеляза.Но тя започна да се променя.След като се роди детето всичкооколо нея започна да я дразни.Полудяваше от всичко.Дори и бебето й сеструваше несправедливост.Той се стремеше всичко да й бъде наред.Купуваше й подаръци.Водеше я на вечеряведнъж седмично.Но нищо не можеше да я задоволи.Две години,той се бореше да върне нещата между тяхкакто при първата им среща,но накрая разбра, че това е невъзможно.Започна отново да пие.Но този път още повече.</se>
  </para>
  <para id="54">
    <se lang="ara" variant_id="0">еРЗ еж Яб гЗ ЯЗдК КНбг Ие: ЗбеСИСГК дЭУеЗ КСЯЦ Эн ЗббнбЪЗСнЙ Ъбм ЗбШСнЮ ЗбЪЗгКСЯЦ ЪИС ЗбНЮжбКСЯЦ ЪИС гМЗСн ЗбГдеЗСПЗЖгЗ КСЯЦжПЗЖгЗЎ ЪдПгЗ КЯжд ЪбмжФЯ ЗбЕЭбЗКЎ КМПе едЗЯбнжЮЭеЗ ИШСнЮЙ гЗЭЮШ нЩеС жнжЮЭеЗЎжЪдПгЗ ГОИСКе Ъд КбЯ ЗбГНбЗгЭЮП ЗЪКЮП Эн ХНКеЗЎЪСЭ Где бЗИП гд ЕнЮЗЭеЗГж ГдеЗ УККСЯе Ебм ЗбГИП...бРЗ ЭЮП ЮЗг ИСИШ МСУ ИЯЗНбеЗНКм нКгЯд гд УгЗЪеЗ Эн ЗббнбЕРЗ гЗ НЗжбК КСЯ ЗбУСнСбЯдеЗ ЪСЭК ЯнЭ КхХгК ЗбМСУ...Ъд ШСнЮ НФж МжСИ Эне...жККУбб ИИШБ КЗСЯЙ ЗбУСнСжЭн ЪгЮ Зббнб...ЦИШеЗ РЗК бнбЙ ЪдПгЗ УЮШ ЗбМжСИжУгЪеЗ жен КНЗжб ЗбеСИ Ебм ЗбШСнЮ ЗбЪЗгГгУЯеЗЎ жУНИеЗ ЪЗЖПЗ Ебм ЗбгЮШжСЙжЮЗг ИКЮннПеЗ Ебм ЗбгжЮП ИЗУКОПЗг НТЗге..КСЯеЗ едЗЯ ЭНУИ жЪЗП Ебм УСнСежЗУКбЮм едЗЯЎ гУКгЪЗ бХСОЗКеЗЛг УгЪ ХСОЗК ЗИде...ЯЗд гдПеФЗ гд дЭУе бГдебг нФЪС ИФЖ ВОС ИЪПеЗЯб гЗ ЯЗд нСнП ЭЪбе еж Збджг...жббгСЙ ЗбГжбм..Кгдм бж Где ЯЗд ИЪнПЗЦЗЖЪЗ Эн ИбП ФЗУЪ УНнЮ...НнЛ бЗ нЪСЭе ГНП...гЯЗд ИбЗ бЫЙГж ФжЗСЪжНбг ИеРЗ ЗбгЯЗд Пжд Гд нЪСЭ ЗУгежЪдПгЗ ЗУКнЮЩЎ ЯЗд гНЗШЗ ИЗбднСЗд</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">че тя му изневерява.Просто беше разгневен.Тя го обвиняваше,че й е направил дете.Казваше му, че мечтае да избяга.През цялото време мечтаеше за това:да избяга.Нощем сънуваше, чебяга гола по магистралатабяга през полетата,през реките,тичаща постоянно.И винаги, когато искаше да го направи,той беше там.И я спираше.Просто се появяваше и я спираше.И когато тя му разказа за тези сънища,той им повярва.Той знаеше, че ако не я спре,тя щеше да го напусне завинаги.Завърза за глезена й звънец,за да може да усети,ако тя тръгне да бяга през нощта.Тя се изхитри да заглуши звука,слагайки чорапи да се измъкне тихопрез нощта.Една нощ, докато се измъкваше,чорапът падна докатобягаше към пътя.Той я усети, хвана я и я вързас колана си за печката.Остави я там,върна се в леглото,слушайки нейните писъци.Слушаше и плача на сина сии се удивляваше насобственото си безчувствие.Всичко, което искаше, беше да спи.И за първи път му се искашеда бъде далеч от тук.Изгубен дълбоко в огромна страна,</se>
  </para>
  <para id="55">
    <se lang="ara" variant_id="0">...МСм ЪИС ГбУдЙ ЗббеИ...ИЗКМЗе ЗбФОХнд ЗбжНнПнд ЗббРнд ГНИегЗбЯдегЗ ЯЗдЗ ЮП РеИЗЎЯЗдК РСЗЪЗе КНКСЮЗджГбЮм ИдЭУе Ебм ЗбОЗСМжКПНСМ Ъбм ЗбГСЦ ЗбгИКбЙЛг ГОР нСЯЦбг ндЩС ЮШ Ебм ЗбНСнЮ ОбЭеСЯЦ ЭНУИ...СЯЦ НКм ШбЪК ЗбФгУжбг нУКШЪ Гд нжЗХб ЗбСЯЦ...Лг Ннд ЫСИК ЗбФгУСЯЦ гМППЗ...бОгУЙ ГнЗгЎ Щб нСЯЦ еЯРЗЕбм Гд ЯЗдК Яб ПбЗЖб жМжП ЗбИФСЮП ЗОКЭК(КСЗЭнУ)</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Някое място без език,улици...Сънуваше това мястобез да знае името му.Когато се събуди,всичко гореше.Извиваха се синипламъци от чаршафите.Той скочи през пламъцитекъм единствените две същества,които е обичаше...но тях ги нямаше.Раменете му горяха.Измъкна се навън,отъркаля се във влажната земя.След това побягна.Не погледна назад към огъня.Просто тичаше.Тичаше докато започнада залязва слънцето.Не можеше да издържи повече.И когато слънцето се скри,той започна да бяга отново.Пет дни бягаше по този начин,докато изчезна всяка следаот човек.</se>
  </para>
  <para id="56">
    <se lang="ara" variant_id="0">бЗ ГЪСЭбг ГМСИ гд ЮИбеб нгЯдЯ СДнКнїдЪгеб ККЪСЭнд Ъбнї(ГжеЎ (КСЗЭнУбЮП ГНЦСК (еЗдКС) гЪнГбЗ КСнПнд СДнКеїИбмИбЫК СЫИКн Эн СДнКе ПСМЙ Гдднбг ГЪП ГМСД Ъбм КОнбе ИЪП РбЯ...жЩбК (Вд) КСУб бн ХжСЗ беНКм ШбИК гдеЗ Гд КЯЭ...бг ГУКШнЪ КНгб... ГбгСДнКе нЯИС жЗЭКЮЗПн бе</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">ще можеш ли да ме видиш?Не знам.Никога не съм опитвала.Виждаш ли ме?Позна ли ме?Водя Хънтър с мен.Не искаш ли да го видиш?Толкова много искам да го видя,че не мога да си представя вече.Ан ми изпращаше негови снимки,докато не й казах да престане.Не издържам повече</se>
  </para>
  <para id="57">
    <se lang="ara" variant_id="0">(бг ГУКШЪ нЗ (КСЗЭнУбг ГЯд ГгбЯ гЗ ЯдК ГЪСЭ Где Эн НЗМЙ Ебнебг ГСЫИ Эн ЗУКОПЗгебгбГ Яб гЗ ИПЗОбн гд ОжЗБ...(НУдЗЎ еж Эн НЗМЙ ЕбнЯ ЗбВд нЗ (МнджнСнП Гд нСЗЯНЮЗїдЪгЕде.. Еде Эн ЗдКЩЗСЯГндї..жУШ ЗбгПндЙЭн ЭдПЮЗбгнСнПнЗдЫСЭЙ 15201520ГдК бд КРеИЎ ГбнУ ЯРбЯї(бЗ ГУКШнЪ гЮЗИбКЯ нЗ (МндбЗ КРеИ ИЪП</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Защо не го взе със себе си?Не можех.Не знаех от какво се нуждае.Не исках да го използвамда запълва празнината ми.Той се нуждае от теб сега.Иска да те види.Наистина ли?Той те очаква.В града.В един хотел."Меридиан".Стая 1520.1520.Не си тръгваш, нали?Не мога да те видя, Джейн.Не си тръгвай още.</se>
  </para>
  <para id="58">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗЪКПКх Ъбм ОжЦ гНЗПЛЗК ШжнбЙ гЪЯ ИЪП СНнбЯ...ЯдК ГКЯбг гЪЯ ШжЗб ЗбжЮКгЪ Гддн ЯдК ИгЭСПнецгКх бФежС жГдЗ ГКНПЛ ЕбнЯЗбВд бЗ ГЪСЭ гЗРЗ ГЮжбЯЗд ЗбГгС ГЯЛС УежбЙ ЪдПгЗЯдКу гМСП ХжСЙ гКОнбЙНКм бЮП КОнбКх ГдЯ КИЗПбдн ЗбНПнЛ...бЮП ОЦдЗ гНЗПЛЗК ШжнбЙЯбЗдЗЯгЗ бж ГдЯ ЯдК гЪнЯдК ГУКШнЪ УгЗЪЯЯдК ГУКШнЪ СДнКЯЎ КФгг СЗЖНКЯЯдК ГУКШнЪ УгЗЪ ХжКЯГНнЗдЗ ЯЗд ХжКЯ нжЮЩдн...ЯЗд нжЮЩдн Эн гдКХЭ ЗббнбЯгЗ бж ГдЯ ЯдК гЪн Эн ЗбЫСЭЙ...ЛгОуЭуКу КПСнМнЗбг ГКгЯд гд КОншбЯ ИЪПеЗ...НЗжбК ЗбКНПЛ гЪЯ ИХжК ЪЗб ЯгЗ ЯдК ГЭЪббЯд бЗ ФЖ ЯЗд едЗЯ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">след като изчезна.Говорех ти през цялото време,дори като бях съвсем сама.Вървях и ти говорех месеци наред.Сега не знам какво да ти кажа.Беше по-лесно,когато просто си те представях.Дори си представях,че ми отговаряш.Водехме дълги разговоридвамата.Беше все едно, че си тук.Можех да те чуя,да те видя, да те подуша.Можех да чуя гласа ти.Понякога се събуждах от гласа ти.Събуждаше ме посред нощ,все едно, че си в стаята с мен.Тогава...започна бавно да изчезва.Не можех вече да си те представя.Опитвах се да ти говоря както преди,но там нямаше нищо.</se>
  </para>
  <para id="59">
    <se lang="ara" variant_id="0">...ЛгГХЗИдн ЗбнГУКжЮЭ Яб ФЖ...ГдКЗОКЭнКу ИИУЗШЙГЪгб ЗбВд едЗжГУгЪ ХжКЯ ШжЗб ЗбжЮК...Яб СМбнгбЯ ХжКЯУГОИС (еЗдКС)... ГдЯ ЮЗПгЙКСЗЭнУ)ї) -гЗРЗї -УГЯжд едЗЯМнПЭдПЮ ЗбгнСнПнЗддЪгЫСЭЙ 1520</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">След това...Просто се предадох.Всичко спря.Ти...просто изчезна.Сега работя тук.Чувам гласът ти през цялото време.Всеки мъжима твоят глас.Ще кажа на Хънтър,че идваш.Ще отида.Стая...1520.</se>
  </para>
  <para id="60">
    <se lang="ara" variant_id="0">.."бгЗРЗЎ ГнеЗ ЗбЦЖнб"!дЪгдЪгФЪСЯЎ Еде гИбб</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Мокра е.</se>
  </para>
</body>
</html>