<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<html>
<head>
</head>
<body>
  <para id="0">
    <se lang="ara" variant_id="0">ИПЗК ЗбНСИ Инд ЭСдУЗ ж ЗбгЗднЗЭн ЗбЛЗбЛ гд ГЫУШУ 1914ж ИЪП ОгУЙ ГУЗИнЪ ЯЗд ЗбГбгЗдЮП КгЯджЗ гд ЗбжХжбЕбм гУЗЭЙ 18 гнб гд ИЗСнУж едЗЯ НФП ЗбЭСдУнжд ЗбгНШгждЮжЗКег ЭСИ деС гЗСдж ИжЗУШЙ гМгжЪЙ гд ЗбеМгЗК ЗбЫнС гКжЮЪЙдМНжЗ Эн ЕМИЗС ЗбГбгЗд Ъбм ЗбКЮеЮСж ИЪП РбЯ ИжЮК ЮХнС ЕУКЮСК ЗбЗгжС Ъбм ЗбМИеЙж КНжб ЗбГгС Ебм ОШ Шжнбгд ЗбОдЗПЮ ЗбгНХдЙ ИЮжЙЭн ОШ гКЪСМ Шжбе ОгУгЗЖЙ гнбгд ЗбЮдЗб ЗбЕдМбнТн ж НКм ЗбНПжП ЗбУжнУСнЙИНбжб 1916Ў ИЪП УдКнд гСнЪКндц гдНСИц ЗбОдЗПЮЎбг нШСГ Зн КЫннС ЯИнС Ъбм ОШжШ ЗбЮКЗбЯЗдК ЗбеМгЗК ЗбдЗМНЙ КЮЗУ ИгЖЗК ЗбнЗСПЗКж ККЯбЭ гЖЗК ЗбВбЗЭ гд ЗбГСжЗН- гСНИЗрЎ МжСМ. ЯнЭ НЗбЯї- гд ЗбМгнб СДнКЯ гСЙ ГОСмеРЗ СЗЖЪОЗСЮГхНЗжбх ОубъЮ  Мжш бШнЭЭн гЯЗд Ъгбн.бЮП дуМНКу ИФЯб СЗЖЪ. ГуКгдшмГд ГгКбЯ РжЮЯ Эн ЗбУМЗПц жЗбХжСц.ГдЗ бг ЗЭЪб ЗбЯЛнСЗбгЯЗд бг нОКбЭ ЯЛнСЗ Ъд НЗбКе ЪдПгЗ МЖК Ебм едЗбЮП ЗКнК бГНПЛЯ Эн ЗгС гегеж УСшн ббЫЗнЙх. бЗ ндИЫн Зд нХб НКм Ебм СЖнУ ГСЯЗдЯ-ЕбЗ ЕРЗ ЯдК КЛЮ Эн СГне-ИЗбКГЯнПедЗЯ гМгжЪЙ гд ЗбМнжФц КхФЯшбхЪбм еРе ЗбМИеЙц гд ЗМб ЗбЮнЗг ИеМжгц.ЗбЮнЗПЙ гХггЙ Ъбм ЕОКСЗЮ ЗбЪПжГдК КИКУгЗдЗ ВУЭКОнбК бНЩЙ Гддн ГЪСЭ гЗ УКЮжббг ГЪСЭ ГИПЗ ГдЯ КЮСГ ЗбГЭЯЗСгЗРЗ ЕЪКЮПКу ИГдшдн ЯхдъКх Ъубм жуФуЯц Гудъ ГуЮхжбуї- ФнБ Ъд Кб ВдК- ГдК ИЗбЭЪб ЮЗСнБ ГЭЯЗСЕде гжЮЪ еЗг...ж Эн ЮШЗЪнббГгЗдЙ...бЮП УгЪК ИЪЦ ЗбГФнЗБбнУ едЗЯ ЗУСЗС Эн гСЗЯТ ЗбЮнЗПЙ.</se>
    <se lang="baq" variant_id="1">PATHS OF GLORYAzpitituluak Euskarazwww.azpitituluak.comEuskaratzailea: Joxe AranzabalAlemania eta Frantzia arteko gerra1914ko abuztuaren 3an hasi zen.Bost aste geroago, Alemaniako armadakFrantzian sartu eta...Paristik 29 kilometrora iritsi zen.Han, Marne ibaiaren ondoan, frantsesekberen indarrak bildu zituzten mirariz...- eta ustekabeko kontraeraso serie batean,Atzera bota zituzten alemanak.Frontea egonkortu egin zen...eta handik gutxira bilakatu zenlerro etengabea...lubaki gotortuz betea...sigi-saga 800 km.tan zehar...Mantxako kanaletikSuitzako mugaraino.1916an, bi urte izugarri igarotalubakietako gerran...</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Франция 1916Войната между Германия и Франциястартира на 3-ти август 1914.Пет седмици по-късногерманските войски бяха достигналисамо на 18 километра от Париж.Тогава отслабената френска армиясъбра последните си сили при река Марни след серия неочаквани контраатакиуспя да отблъсне немците.Границата бе стабилизиранаи скоро след товабе обезопасена с помощтана добре въоръжени окопи,криволичещи на цели 800 км отанглийския канал до шведската граница.През 1916, след две страховити годинина боеве между граничарите,бойното полесе бе преместило минимално.Успешните атаки се измервахав стотици километри,докато жертвите - в стотици хиляди.</se>
  </para>
  <para id="1">
    <se lang="ara" variant_id="0">бЮП ЕНКЭЩж Ие бгПЙ ЪЗг ж нИПж ГдегнУКШнЪжд ЗбЕНКЭЗЩ Ие бЪЗг  ВОСЕд бПн ГжЗгС Гд дУКжбн Ъбм Кб ВдК ЮИб нжг ЗбЪЗФСИЪП ЫПеРЗ нИПж УОнЭЗбг ГЯд бВКн Ебм едЗ Ед ЯЗд еРЗ СГннИжбЎ ЕРЗ едЗЯ СМб жЗНП Эн еРЗ ЗбМнФцнуУъКуШнЪ Гд нЮжг ИеРЗ Эеж ГдКеРЗ ЗгС ЫнС ЮЗИб ббгдЗЮФЙЫнС ЮЗИб ббгдЗЮФЙ Ъбм ЗбЕШбЗЮЕд жНПКн гЮШЪЙ ЗбГжХЗбж гЗ КИЮм гдеЗ бЗ нУКШнЪ ЗбЕУКнбЗБ Ъбм ЗбКбдЗенЯ Ъд ЗбЕНКЭЗЩ ИеГдЗ ВУЭ бЯд КбЯ ен ЗбНЮнЮЙНуУдЗрЎ ИжбЎ ЯЗд едЗЯ ФнБ ВОСГСПКх ЕОъИЗСЯ ИебуЯдшуЯ ЮуПъ КУнЖх ЭегПжЗЭЪн Эн РцЯъСе.гЗ ежїУуКУнЖх Эегн НКгЗрЪбм ГнЙ НЗбЎ ЯХПнЮЯуЎСхИшугуЗ  нуМцИх Гудъ ГхОИСуЯ.- гЗРЗ КНЗжб Гд КЮжбїедЗЯ ГЮЗжнб Ъд КжбнКЯ ЗбЭСЮЙ ЗбЛЗднЙ ЪФСЙ- ЗбЭСЮЙ ЗбЛЗднЙ ЪФСЙї- дЪг... ж КСЮнЙ ГнЦЗбЮП ИРбК ЮХЗСм МеПн Эн еРЗ ЗбГгСЕдег нНКЗМжд МдСЗбЗ гЮЗКбЗ ж ГдК КУКНЮ ГЯЛС гд ЗбКСЮнЙУМбЯ МнП ИгЗ Эне ЗбЯЭЗнЙ бКСЭЦ еРе ЗбгегЙЭн Щб УгЪКЯбд нФЯЯ ГНП Эн СГнЯУнЪЛСжд Ъбм ФОХ ВОС бнЮжг ИЗбгегЙбЗ КПЪ еРЗ нДЛС Ъбм СГнЯ- ГдЗ ВУЭ..еб КСнП ИЪЦ ЗбЯжднЗЯї- бЗ ФЯСЗ бнУ ЮИб ЗбЪФЗБГдЗ гУДб Ъд НнЗЙ ЛгЗднЙ  ВбЗЭ МдПнгЗРЗ нУЗжн ШгжНн ГгЗг еРЗ ЗбГгСїгЗРЗ КУЗжн УгЪКн гЮЗСдЙ ИеРЗ ЗбГгСїЕд СМЗбн бег ЗбЗжбжнЙ- ж ег нЪСЭжд еРЗ ГнЦЗ- ГдЗ ЗЪСЭ- нЪСЭжд Зддн бд ГОРбОг ГИПЗ- еРЗ ИЗбКЗЯнПНнЗЙ МдПн жЗН КУЗжн ЪдПн ГЯЛСгд Яб ЗбКСЮнЗКЕРдГдК КСм Гд ЗбеМжг нКОШм ЕгЯЗднЗК СМЗбЯ НЗбнЗї</se>
    <se lang="baq" variant_id="1">Eraso arrakastatsuakehunka metrotan neurtzen ziren...baina ehunka mila bizikostata.Broulard jenerala, jauna.Kaixo, George. Zer moduz?Paul, zoragarria da zu berriz ikustea.Benetan zoragarria.Hau bikaina da.Bikaina benetan. Sekulakoa.Saiatu naiz giro atsegina sortzenbertan lana egiteko.Eta asmatu duzu, alajaina!Nahiko nuke zure gustua izan alfonbrekin.- Oh!- Eta pinturekin.Oso eskuzabala zara, George.Eskuzabalegia.- Eseri, George.- Eskerrik asko.Egia esan, ez dut asko egin. Lekuagu sartu ginenean bezala dago ia.Paul, zu ikustera etorri naizzerbait inportanteagatik.Isilpekoa da, eta zurekabineteburuak baino ezin dezake jakin...eta berak ere ez,konfiantzarik ez baduzu bere diskrezioan.Noski.Hainbat armada elkartzen ari dirafronte honetan laster erasotzeko.Kuartier nagusiakerabateko aurrerakada nahi du.- Zergatik egiten duzu barre?- Barkatu.Une batez pentsatu dut banekielazer esan behar zenuen. Segi, mesedez.Ez nekien pentsamenduak irakurtzen zenituela.Zer uste izan duzu esan behar nuela?- Zerbait Inurrien tontorrari buruz.- Irakurtzen dituzu, bai, pentsamenduak.Leku giltzarria da.Nire aldean dago.Egia esatera,zerbait entzun dut.Badakizu, ezer ez da benetan sekretuakuartier nagusiaren inguruan.Eta zer uste duzu?Hortxe dagoela giltza alemanek sektorehonetan duten posizioarena.Euren esku egon da urtebetez orain...eta ematen du beste urtebetez ereedukiko dutela, nahi badute.Paul, aginduak dauzkat Inurrien tontorrahartzeko 10a baino lehen.Hori etzi da.Esango nuke barregarria ereematen duela, ez duzu uste?Ez nintzateke hemen egongohori uste izango banu.Paul, inor bada armada honetanhori egiteko gai, zeu zara.Ezinezkoa da, George.Guztiz ezinezkoa.Nire dibisioa zati-zati eginda geratu zen.Geratzen denarekin ezingo nukeezta Inurrien tontorra hartu ere.Sentitzen dut, baina egia da.Paul, beste zerbait ereesan nahi nizun.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Пол, приятно ми е да се видим отново.Разкошно е.Великолепно!Опитвам се да създам подходящаза работа атмосфера.Справяш се великолепно. Де да имахтвоя вкус за килими и картини.Много си мил, Джордж. Настанявай се.- Мерси.Не съм го променял много.Беше почти същото, когато се нанесох.Пол, дошъл съм да обсъдимнещо много важно.Строго секретно е. Нека знаесамо началникът на екипа ти,но дори на него може да не се довериш.- Разбира се.Сформираме армия,която да подеме нападение.Целта е внезапна атака.Защо се усмихваш?Извинявай, но си мисля, че знамкакво ще кажеш. Продължавай.Не знаех, че четеш мисли.Какво мислиш, че ще кажа?Нещо за Ант Хил?- Явно все пак четеш мисли.Все пак е ключова позиция,а и е в моя сектор.За да бъда честен, подочух информация.Все пак нищо не е напълно секретно.Какво мислиш?- Важна точка за немските позиции е.Задържаха се в него година,а изглежда ще останат поне още една.Издадох заповед за превземането наАнт Хил най-късно до 10-ти, вдругиден.Не мислиш ли, че е абсурдно?- Ако го мислех, нямаше да съм тук.Пол, ако има човек,който може да го направи, това си ти.Не може да става дума.Напълно невъзможно е.Дивизията ми бе разбита.Дори и да го превземем,няма да успеем да го задържим.Съжалявам, но това е истината.Добре, Пол, но имамда ти казвам още нещо.Явно не си разбрал мотивите ми.Какво е то?Ще ти се наложи да разбереш.Но, като твой приятел, ще ти кажа.Какво намекваш, Джордж?- Пол...</se>
  </para>
  <para id="2">
    <se lang="ara" variant_id="0">еДбЗБ ЗбСМЗб нУКШнЪжд ЭЪб Гн ФнБЕРЗ ЗУКЛнСК СжНег ЗбгЪджнЙГдЗ бд ГЦЫШ ЪбнЯЕРЗ ЯдК КСм Гд ЗбЭЯСЙ УнЖЙбЗ КЮбЮ нЗ МжСМГдК бЗ КЮПС Ъбм ЗбЦЫШ Ъбншу НКм ЕРЗ НЗжбКИЗбКГЯнП ИЕгЯЗд ЗбгПЭЪнЙЕНПЗЛ ЭЗСЮ еЗЖб- гЗРЗ Ъд ПЪг ЗбгПЭЪнЙї- УдСм- ж гЗРЗ Ъд МджП ЕЦЗЭнндї- УддЩС Эн РбЯж Ядн гКГЯП ЗдЯ КУКШнЪ ЗбдМЗНИМджПЯ ЗбНЗбннд ЭЮШ- СИгЗ дЭЪбеЗ- ЯдК ЗЪСЭ Гддн нМИ Гд ВКн Ебм едЗГдК ЗбСМб ЗбгдЗУИ ббЕУКнбЗБ Ъбм ЗбКбж ЗбВд ИЗбдУИЙ ббКСЮнЙЗбКн бнУ беЗ Гн ЪбЗЮЙ ИЮСЗСн- гКм УККгї- ИЪП ЫП Ъбм ГЮХ КЮПнССИгЗ дЭЪбеЗГебЗ ГнеЗ ЗбМдПнеб ЗдК гУКЪП бЮКб ЗбгТнП гд ЗбГбгЗдї- гЗ ЗУгЯ ГнеЗ ЗбМдПнї- ЗбМдПн ЭнСжб гд ЗбЭСЮЙ ЗбГжбм- еб ГдК гКТжМї- бЗ нЗ УнПнГСЗед Гд ЗгЯ ЭОжСЙ ИЯЗУКгС Эн ЗбЪгб ГнеЗ ЗбМдПнНЩ УЪнПФЯСЗ бЯ нЗ УнПнГебЗ ГнеЗ ЗбМдПнеб ЗдК гУКЪП бЮКб ЗбгТнП гд ЗбГбгЗдїдЪг нЗ УнПнГСЗЯ КЭНХ ИдПЮнКЯ..еЯРЗ нЯжд ЗбГгСЕдеЗ ЗЪТ ГХПЮЗБ ЗбМдПнЯд МнПЗ гЪеЗ ж УКЯжд ПЗЖгЗ МнПЙ гЪЯНЩ УЪнП....жЗЩИ Ъбм ЗбЪгб</se>
    <se lang="baq" variant_id="1">- Zer da?- Oh.Seguruenik gaizki ulertuko duzu.Dena dela, laguna naizenez gero,esan egin beharko nizuke.Zer esan nahi didazu, George?Paul, kuartier nagusian esaten da12. Gorputzerako nahi zaituztetela.- 12. Gorputzerako?- Bai, eta horrekin batera, beste izar bat.Hori bultzatu dut,ahal izan dudan indar guztiekin.12. Gorputzak general borrokalari bat behar du,eta zuk, izar hori.Biok dakiguzure aurrekariak oso onak direla...eta atzera bota dezakezula enkarguaeman dizkidazun arrazoietan oinarrituta.Inork ez luke zalantzan jarrikozure hautua.Besterik gabe, beste bat hartukolukete lana egiteko.Beraz, honek ez luke eragin beharzure iritzian, Paul.- Barkatu. Nahi duzu koinak bat?- Ez, eskerrik asko. Afaldu aurretik, ez.George, 8.000 gizonen bizitzaknire ardurapean daude.Zenbat balio du nire anbizioakhorren aldean?Zenbat nire ospeakhorrekin alderatuta?Nire gizonak datoz ezeren aurretik,George, eta eurek ere badakite.Badakit.Gizon horiek badakitesekula ez niekela hutsik egingo.Hori esan gabe doa.Soldadu horietako baten biziakgehiago balio du niretzat...Frantziaren izar, kondekorazioeta ohore guztiek baino.Beraz...uste duzu eraso hau zure gizonenahalmenetik kanpo dagoela orain?Ez dut hori esan, George.Ezer ez dago gizon horiek baino harago,behin borrokarako gogoa pizten zaienean.Paul, ez dut nahi zu estutzeauste baduzu ez dela zuhurra.Ez kezkatu, George.Ez zenuke hori lortuko, nahita ere.Noski, artilleriak sekulakoaldea egingo luke.- Zer laguntza eman diezadakezu artilleriarekin?- Ikusiko dut.Eta ordezkapenak?Ikusiko dugu, baina seguru nagokonponduko zarela daukazunarekin.- Lor genezake.- Oh, Paul.Banekien zuzen nenbilela zugana etorrita.Zeu zara egokiena Inurrien tontorra hartzeko.- Eta izar horri dagokionez.- Ez dauka zerikusirik nire erabakiarekin.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">12-ти Корпус?- Да, но затова си има причина.Опитах да ги спра, но те се нуждаят отбоеспособен генерал, а не бита карта.Досието ти сигурно е доброи ще успееш да предотвратиш,започвайки нападение тук.Не биха се усъмнили в преценката ти.Ще намериш някой за тази работа.Все пак не се влияй от това,което ти казах, Пол.Желаеш ли коняк?- Не и преди вечеря.Джордж, отговорен съмза живота на 8000 мъже.Дали кариерата ми е по-важна от тях?Какво е репутацията мив сравнение с тях?Хората ми са на първо място, Джордж,и те го знаят.- Да, така е.Знаят, че не бих ги разочаровал.- Няма спор.Животът на един войник значи за менповече от всички почести във Франция.Значи...Мислиш, че атаката е отвъдвъзможностите на твоите хора?Не съм казал такова нещо, Джордж.Нищо не може да им се противопостави,когато са мотивирани за победа.Не искам да те притискам,ако мислиш, че е неблагоразумно.Не се тревожи, Джордж.И да искаш, няма да можеш.Разбира се, артилерияби направила атаката успешна.Каква артилерия можеш да предложиш?- Ще видим.Какво мислиш за хора от други части?- Ще видим,но съм сигурен, че ще се справишдори и само с наличните.Ще го направим.- Знаех, че трябва да дойда при теб.Ти ще превземеш Ант Хил.Ще получиш отличия...Не мислех за тях,взимайки решението.Ще превземем това място.- Убеден съм.Докога трябва да го направим?- Не по-късно от вдругиден.Дадено.</se>
  </para>
  <para id="3">
    <se lang="ara" variant_id="0">гУКЪП бЮКб ЗбгТнП гд ЗбГбгЗдїеб Яб ФнБ Ъбм гЗ нСЗг ГнеЗ ЗбМдПнї- Ъбм гЗ нСЗгї.....дЪг ГдЗ ИОнС- еб ГдК гКТжМї- гКТжМї ГдЗїдЪг еб бПнЯ ТжМЙї-  ТжМЙї еубъ бПн ТжМЙї- УнПн Где гКЪИ Ебм НП гЗеб бПнЯ ТжМЙ ГнеЗ ЗбМдПнїТжМКн.ї...ТжМКнїдЪгЎ ЪцдъПн  ТжМЙ. будъФЗеПъеЗ ЛЗднЙр. УуГхЮъКубх.ГдК КуКХСшЭх ИМИд!- ГудЗ  МИЗд.- КгЗбЯ дЭУн ГнеЗ ЗбМдПнМеТж ЭжСЗ бдЮб еРЗ ЗбМдПн ОЗСМ ЗбЯКнИЙГдЗ бд ГУгН бе ИКбжнЛ ЗбЯКннИЙ- дЪг нЗ УнПнГдК Ъбм НЮ нЗ УнПнеРЗ ЗбФнБ нгЯд Гд ндКФС ЕРЗ бг нЯКФЭ гИЯСЗУнПн ГдЗ гЮКдЪ Гд КбЯ ЗбМжбЗКбеЗ ГЛСЗ ЪЩнгЗ Ъбм гЪджнЗК ЗбМджПЕдеЗ гдИЪ ЗбСжН ЗбЮКЗбнЙ ббМджПбЗ бЮП жхбПуК еРе ЗбСжН гЪегЗбМдСЗб ЮЗПг нЗ УнПн- ПЗЖгЗ ГФЪС ИЗбУСжС бгЮЗИбКЯ- еРЗ ФСЭ бн нЗ МдСЗбЕдЯ КгКбЯ гЯЗдЗ ХЫнСЗ бШнЭЗ едЗГЩд ЗдеЗ бнУК бШнЭЙ нЗ УнПнбЯдеЗ ХЫнСЙ ИЗбЭЪб- бЗ УнгЗ Эн КМенТЗК ЗбМбжУ- еРЗ ЯЗЭ ИЗбдУИЙ бнбг ГЪКП ГИПЗ Ъбм ЗбМбжУГЭЦб Гд ЗЩб жЗЮЭЗ ПЗЖгЗ- ГЭЦб ЗбНСЯЙ- нгЯддн Зд ЗДЯП еРЗЕддн ГМП ХЪжИЙ ЯИнСЙ Эн ЕЮдЗЪе ИЗбМбжУж КжЮнЪ ЗбГжЗгС</se>
    <se lang="baq" variant_id="1">Noizko esan duzuegin behar dela hau?Ez etzi baino beranduago.Lor genezake.Aupa, soldadua.Gertu aleman gehiago hiltzeko?- Bai, jauna.- Zein da zure izena, soldadua?Ferol soldadu soila, jauna, "A" kanpainia.- Aja. Ezkonduta zaude soldadua?- Ez, jauna.- Egingo nuke zure ama harro dagoela zutaz.- Bai, jauna.Segi aurrera, soldadua, eta zorte on!Bai, jauna. Eskerrik asko, jauna.- Egun on, jenerala.- Egun on.Aupa, soldadua.Gertu aleman gehiago hiltzeko?- Bai, jauna.- Aja! Erriflea prestatzen.Hori da bidea.Soldaduen lagunik onena da.Zuk ondo zaindu,eta berak ondo zainduko zaitu.Bai, jauna.Zorte on zuri, soldadua.- Segi gogor.- Eskerrik asko, jauna.Aupa, soldadua.Gertu aleman gehiago hiltzeko?Ondo zaude, soldadua?Ondo? Bai, jauna, ondo nago.Aja. Mutil ona.Ezkonduta zaude, soldadua?Ezkonduta? Ni ezkonduta?</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Да, сър.- Как се казваш, войнико?Сър, редник Ферол от рота А.Женен ли си, редник?- Не, сър.Сигурно майка ти се гордее с теб.- Да, сър.Дръж се, редник.Пожелавам ти късмет.Да, сър. Благодаря.Здравей, войнико.Готов ли си да избиеш немците?Да, сър.Виждам, че работиш по пушката си.Тя е най-верния ти приятел.Ако си добър към нея,тя ще ти се отблагодари.Пожелавам ти късмет, войнико.Дръж се.Здравей, войнико.Готов ли си да избиеш немците?Всичко наред ли е, войнико?Наред? Да, добре съм, сър.- Добро момче.Женен ли си, войнико?- Женен? Аз ли да съм женен?Да, имаш ли жена?- Жена? Дали имам жена?Сър, изпаднал е в шок,вследствие на бойните действия.В грешка сте, сержант.Такъв шок не съществува.Имаш ли съпруга, войнико?- Съпруга? Съпруга.Да, имам, но няма да я видя повече,защото ще ме убият.Държиш се като страхливец!- Защото съм такъв.Избий си го от главата, войнико!Сержант, искам незабавно прехвърлянена това бебе от моя полк.Няма да допусна смелите мъжеда се заразят от неговия страх!</se>
  </para>
  <para id="4">
    <se lang="ara" variant_id="0">бЗ ГУКШнЪ Гд ГЭег еДбЗБ ЗбЦИЗШЮЪнПн ЗбгЮЗЪП ЗбжЛнСЙнНЗжбжд Гд нНЗСИж гд ОбЭ гЯЗКИегнбжНжд ИЗбГжСЗЮ Эн жМе ЗбЪПж!СИгЗ КХб ЗбЭЖСЗд Ебм гбЗИУег ЗбПЗОбнЙж ег МЗбУндЕРЗ ЯуЗду ЪцдъПн ЗбЕОКнЗСх Инд ЗбЭЖСЗдц жЗбИдЗПЮЎ ЭУГОКЗС ЗбЭЖСЗду Яхбшу гуСшуЙт.бд ГХПЮЯ ГИПЗ Эн еРЗЕРЗ ЯЗд ЗбСМб МИЗдЗ ЭЗбнСКПн ЛнЗИ ЗбдУЗБж бнОКИнБ КНК ЭСЗФебЯд ЕРЗ ГСЗП Гд нЯжд МдПнЗЭеЯРЗ бЗИП Гд нЯждЕд Ъбне Гд нЮЗКб.. жеж бд нЮПС Ъбм РбЯЕбЗ ЕРЗ ЯЗд Эн гЯЗд ЗбгЪСЯЙ- КбЯ ЪЮнПКхн.- ГЩд Зддн бЗИП Гд ЗжЗЭЮГдК КПЗЭЪ Ъд СГнЯ ИШСнЮЙ гЮдЪЙ ббЫЗнЙ нЗ УнПн- ГЩд ЗдЯ КСнП ЕбЮЗБ дЩСЙ Эн ЗбгжЮЪ- дЪгеРЗ ФнБ нУКНЮ ЗбгФЗеПЙ..Кб ВдКнгЯд Гд КСЗе ИжЦжНПжд Гд КЯжд едЗЯеРЗ ЗбГгС бд нШжб....ГбнУ ЯРбЯїдЪгСГнК ГеПЗЭЗ ЪЩнгЙ ГУжГ гд еРЗ ИЯЛнСбнУ ЗбеПЭ ЗбРн КОКШЭе ж КМСнбЯде нжбП ЗбКЭЗДб ИЗбКГЯнП- еРЗ нИПж ЫСнИЗ-бгЗРЗї- нИПж ЯНПнЛ Ъд ЗбжбЗПЙ!- дЪг  ИЗбЭЪбГдК нЮЩ ббЫЗнЙ еРЗ ЗбХИЗННКм ЗЯЛС нЮЩЙ гд ЗбгЪКЗПбЗ ндИЫн Гд ддУм Гд ЗбЯжбжднбЯЗд ГФеС гНЗгн Эн ЭСдУЗЯнЭ КПИСКг ЗгжСЯг бнбЙ ГгУїУНИдЗ ИЪЦ ЗбгПЗЭЪж ОУСдЗ 29 МдПнЗдЪг бЗНЩК РбЯнЗбе гд ЫИЗБгКМгЪжд УжнЗ ЯЗбРИЗИ Эн ЕдКЩЗС гд нУНЮегЕдег  бЗ нКЪбгжд ГИПЗр. нуПъОбжду  ИЮЪЙ ЦншЮЙКНК ЕШбЗЮ ЗбдЗС ЗбФПнПцЎ ж нКМгЪжд Яб гСЙ.ГЩд ГдеЗ ЫСнТЙ ЗбЮШнЪджЪ гд ЗбЫСЗЖТ ЗбНнжЗднЙИб джЪ гд ЗбЫСЗЖТ ЗбИФСнЙж ГЩд ГдЯ бЗ КгнТ ИндегЗ</se>
    <se lang="baq" variant_id="1">Jauna, traumatizatua dago, bonben eraginez.Barkatu, sarjentua.Bonbek ez dute traumarik eragiten.- Baduzu emazterik, soldadua?- Nire emaztea?Nire emaztea. Bai. Badut emaztea.Sekula ez dut berriz ikusiko.Hil egingo naute.Kontrolatu zure burua!Koldarrak bezala ari zara!- Koldarra naiz, jauna.- Kontrola zaitez, soldadua!Sarjentua, nahi dut berehala atera dezazunume hau nire erregimentutik!Ez dut nahi berak kutsatzeabeste gizon ausartak!- Bai, jauna.- Segi, sarjentua.Zuzen zenbiltzan, jauna. Gauza hauekberehala zabaltzen dira kontrolatu ezean.Badakizu, jenerala,uste dut zure bisita hauek...sekulako eragina dutelagizon hauen adorean.Egiatan, uste dut 701 honenborrokarako grina hortik datorrela.Ez, ez, maior.Grina hori eurengan zegoen.jenerala dator, jauna.- Beti da atsegina zu ikustea, koronela.- Hau bai ohorea, jenerala.Ohorea gurea da.- Hara, txoko polita antolatu duzu hemen.- Koronela.Ez dakit oso garbi dagoen, jauna,baina bai, txikia da.Jarleku gutxi daukat, hala ere.Nahikoa eta sobera niretzat.Ez zait gustatzen jarrita egotea.Hanken gainean egon nahi izaten dut.Beti mugimenduan.Ikus dezaket, koronela.Nekez jarriko da mahai bateanagindu bat sinatzeko bezain luze.Horrelakoa naiz, badakizu, Dax.Ez ditut ulertzen ofizial horiek beti eserita...gerra egin nahianmahai baten atzean...etsaiari paperak airean eragiten...sagu bat hankatik goraigo zaien beldur.Ez dakit, jenerala. Aukera banu hautatzekosaguen eta Mauserren artean...Uste dut saguak aukeratuko nituzkeela beti.Ez dizut sinisten, koronela.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Бяхте прав, сър. Подобни настроениясе разпространяват, ако не ги спрем.Генерале, сигурен съм,че вашите обиколкиимат огромен ефектвърху духа на войниците.Цялата мотивацияна армията се гради върху това.Не, майоре, те са роденис бойния си дух.Генералът идва, сър.Приятно ми е да ви видя, полковник.- За мен е чест, генерале.Макар и малко,мястото е уютно и спретнато.Не бих казал, че е спретнато,но със сигурност е малко.Настанете се удобно.- Няма нужда.Нямам навик да стоя седнал.Обичам да съм стъпил на краката си.Трябва да има движение.- Това е чистата истина, полковник.Трудно го закарвам зад бюрото,за да подпише някоя заповед.Такъв съм си, Декс.Не разбирам офицерите,които не стават от креслото.Опитват се да водят война оттам,размахвайки хартия на врага.Опасявам се, че от неподвижностще бъдат нападнати от мишка.Ако можех да избирам между мишкии Маузери, бих се спрял на първите.Убеден съм, че не е така.Наистина мисля,че ако мъжът е мухльо, трябвада го оставим да се крие под леглото.Но ако иска да е войник,трябва да е истински такъв.Ще му се наложи да се сражаваи да живее на бойното поле.Това е моето верую.- Трябва да се съглася,след като се аргументирахтетака добре, сър.Предполагам, че искате да разгледате.- Да, полковник.Погледнете натам - Ант Хил.Гледката е чудесна и без да сте там.Няма да е за дълго.</se>
  </para>
  <para id="5">
    <se lang="ara" variant_id="0">еб нгЯд Зд КОСМ бИЦЪЙ ПЮЗЖЮїИЗбКГЯнП нЗ УнПнЯжбжднбгЗ СГнЯї- гЗ СГнн Эн гЗРЗ нЗ УнПнї- МИб ВдКЯжбжднб..ЭСЮКЯ УКУКжбн Ъбм МИб ВдК ЫПЗ- ГдК КЪСЭ НЗбЙ СМЗбн нЗ УнПн- УжЭ нКЪСЦжд ббгжКгНКгб Зд нгжК ЯЛнС гдегУнугКХшжду ЗбСХЗХу жЗбФЩЗншуЗЎбЕЪШЗБ ЗбЭСХЙ ббВОСнд ббКЮПг- ж гЗРЗ Ъд ЗбПЪгї- бд ГУКШнЪ КЮПнг Гн ПЪггЗ ЮПС ЗбОУЗЖС ЗбгКжЮЪЙ нЗ УнПнїНжЗбн 5 % УнЮКбжд ГгЗг ОдЗПЮдЗж еРе дУИЙ ГЯЛС гд  жЗЮЪнЙ.ж 10 % УнЮКбжд Эн гдКХЭ ЗбгУЗЭЙИнддЗ ж Инд ЗбГбгЗдж 20 % ЪдП ЗбГУбЗЯ ЗбФЗЖЯЙж УнКИЮм 65 % жег ЗбгЯбЭжд ИЗбгегЙ ЗбГХЪИж бдЮб 25 % ЗЛдЗБ ЕНКбЗб ЗбКбж УнКИЮм гЪдЗ ЮжЗК ЗЯЛС ггЗ дНКЗМ ббгНЗЭЩЙ ЪбнеГдК КуЮхжбх Гд ГЯЛС гцдъдцХъЭ СМЗбн УнхЮКубждїдЪгЎ ж еж Лгд ИЗеЩбуЯдшудЗ УдУКжбн Ъбм МИб ВдК- ж бЯд еб УдУКжбн Ъбне нЗ УнПнї- ГдЗ ГЪКгП ЪбнЯЭСдУЗ ЯбеЗ КЪКгП ЪбнЯеб ЗдЗ ГЮжб ФнЖЗ гЦНЯЗїГдЗ бУК ЛжСЗ КбжН бе ИЪбугт бКУКЛнСеГдЗ бЗ нЪМИдн КФИне ЪбгдЗ ИСЗнЙ гХЗСЪн ЗбЛнСЗдГдЗ бг ГЮХП ЕеЗдЙ ЗбЪбгЗбжШднЙ ЮуПъ КуЯхжд ФнЖЗ ЮПнгЗбЯд ЗбжШдн  СМб ХЗПЮХЗгжнб МждУжд ЯЗд бе СГн ВОС Эн ЗбжШднЙж гЗРЗ ЯЗдї- бЗФнБ- гЗРЗ КЪднї- бнУ ФнЖЗ гегЗ нЗ УнПн- Гн УДЗб ГжМее бЯ еж ФнБ гег- гд еж еРЗ ЗбСМбї- ХЗгжнб МждУжд нЗ УнПнгЗРЗ ЮЗб Ъд ЗбжШднЙїИГдеЗ ЗбгбЗР ЗбГОнС ббЗжЫЗПГдЗ ВУЭ нЗ УнПн бг ГЮХП Зн ФнБ ФОХн</se>
    <se lang="baq" variant_id="1">utzi janzteneta ohepean ezkutatzen.Baina soldadua izan nahi badu,orduan, alajainkoa, izan beharra dauka.Borroka egin beharra du, eta ezin du hori egingudu zelaian ez bada.Hori da nire kredoa.Bat nator zurekin,halako argudio sinesgarriekin, jauna.Eta beti bizi izan zarahorren arabera, jauna.- Nahi duzu inguruak begiratzea?- Bai, koronela.Hemen bada zerbait ikusteko.Inurrien tontorra. Ikusten dabertan bageunde bezain ondo.Gutxi falta da horretarako, ezta?Bai.Bai horixe.Beno, ikusiak ditut helburubeldurgarriagoak.Askoz ere okerragoak.Hala ere, ez da hain errazairabazteko...baina lor dezakegu.- Apur bat arraro ematen du, ezta?- Zergatik?Umea edukitzea bezalakoaizan daitekeelako.Bai horixe.Erne goiz honetan, koronela.Ohi baino erneago.Ez ahaztu koronela zela seguruenikFrantziako aditurik onena zigor legeetan.- Noski, jenerala.- Jaunak, biok ala biok adeitsuegiak zarete.Esadazu, koronela, zer moduz amaitu zenzure erreleboa bart gauean?Hainbat artilleria erakarri genuen.Hogeita bederatzi hildako, jauna.Bai, ikusi ditut bide bazterrean.Ezin zurituzkoa. Ergelak dira.Multzotan ibili ziren euli pilo bat bailiran,nork zapalduko zain.Badirudi inoiz ez dutela ikasiko.Su astunaren pean dauden guztietan,elkartu egiten dira.Artaldearen sena, seguruenik.Animalien bulkada moduko bat.Niri, berriz, iruditzen zaitoso gizatiarra dela...ala ez dituzu biak bereizten, maiorra?Bai, oso tamalgarria, benetan.Oso. Bai horixe.Maiorra, barkatuko diguzu une batez?Bai, jauna. Jakina.Koronela.Koronela, zer iritzi duzu?</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Със сигурност няма да е лесно,но не е непревземаем.Звучи ми малко странно.- Защо?Сякаш ще предприемаме нещо.- Точно така.Днес сте във форма.Дори по-бдителен от обикновено.Да не забравяме, че полковникъте най-добрият адвокат във Франция.Господа, днес сте много мили.Полковник, какво бешеположението снощи?Изгубихме артилеристи.29 жертви, сър.Да, докладваха ми по пътя насам.Събрали са се на едно място. Глупаво.Били са като рояк мухи,чакащи да ги убиеш.Не се научиха. Заемат малко място,а са под силен обстрел, все същото.Имат общностен инстинкт.Животинското проговаря в тях.Според мен е човешка особеност.Май не правите разлика, майоре?Много неприятна ситуация.Наистина тъжно.Майоре, бихте ли ни извинилиза няколко минути?Да, сър. Разбира се.Полковник, какво мислите по въпроса?По кой въпрос, сър?- Ант Хил.Полковник, утре вашият полкще превземе Ант Хил.Знаете какво е състоянието ни сега.- Не може без жертви.Може би няма да са малко.С помощта на куршуми и шрапнелище успеете да пробиете защитата им.Какви подкрепления ще дойдат?- Засега никакви.Колко предполагате,че ще са жертвите, сър?Около 5% убити от собствен огън,което даже е много.10% при преминаванетопрез ничията земяи 20 процента при обсадата.Това прави 65% в най-лошия случай.Може би още 25%при реалното превземане на Ант Хил,след което още ще имаме хора,които да го задържат.Казвате, че повече от половинатаот хората ми ще умрат.</se>
  </para>
  <para id="6">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГдК ЗбгСеЮ ж бнУ ЗбСМЗб.Еде ОШГн ГдЗГдЗ ЗбРн ЩббК ГЯбЭЯ ИЗбгеЗг ЗбгУКНнбЙ- ГдК КНКЗМ Ебм ЗбСЗНЙ- ГдЗ бг ГЮб....ж бд КЮжб ФнЖЗ ж бд ГУгЪ СГнЯ Эн ЗбгжЦжЪгд ЗбВд ЕЪКИС дЭУЯЭн ГМЗТЙ гЭКжНЙМдСЗб бЗ нгЯдЯ Гд КЭЪб еРЗ ИнГдЗ бЗ ГЭЪбе ИЯ Иб гд ГМбЯ- бгХбНКЯ ж бгХбНЙ СМЗбЯ- гХбНЙ СМЗбн нЗ УнПнїЕРЗ ЕЭКЮС ЗбЮЗЖПх Ебм ЗбЛЮЙцЎгЗРЗ нгЯд Гудъ дуКжЮшЪх  гд СМЗбцеїГдЗ бЗ ГСнП ЗбКОЭнЭ ЪдЯбЯддн ГНКЗМ Ебм СжНЯ ЗбЪЗбнЙГдК бг КЮб ГИПЗ ГддЗ УдУнШС Ъбм МИб ВдКУдУнШС Ъбм МИб ВдКЕРЗ ЯЗд еРЗ Эн ЕгЯЗд Гн МдПн Эн ЗбЪЗбгЭУжЭ дУнШС Ъбм МИб ВдКж ЪдПгЗ КдМН Эн РбЯ УКНХбГдК ж СМЗбЯ Ъбм ЪШбЙ ШжнбЙ- бЮП КГОСКгЗ- бЮП ГКндЗ ИГЮХм УСЪЙ ггЯдЙ-  ЯЗд бЗ ИхПшу Гдъ дхдРСу ЗбНСЗУу.- НУдЗ ЕУКСНУдОСМ Эн ПжСнЙ ЕУКШбЗЪц.НКм ЗбУбЯ ЗбФЗЖЯ ббГбгЗддНд ЗбЛбЗЛЙ ЭЮШбЗИП Гд дКМдИ ЗбЕФКИЗЯ ЮПС ЗбгУКШЗЪУдОСМ гд ЗбнУЗС ж дЪжП гд ЗбдЮШЙ ЗбУЗПУЙ гд Збнгнд- еб ГЪбгКг ЗбСМЗб Эн ЗбдЮШЙ ЗбУЗПУЙї- Кг ЕОИЗС Яб ЗбНСЗУ ИРбЯУнСУбжд ФЪбЗК ЦжЖнЙ Яб ЪФС ПЮЗЖЮ- ж бЯдн ЯдК ГСнПег Яб ОгУЙ ПЮЗЖЮ- ГуЪъСЭх. бЯд ЗбЪСнЭу нуЮхжбх Гдш еРЗ ГЯЛС гд ЗббЗТгх.- нЮжб Гд еРЗ УнМРИ ЕдКИЗе ЗбгПЭЪнЙ-  ЪЮбнКе ЕУКСЗКнМнЙ..гЗ ЗУгебЗ ГЪСЭ нЗ УнПнЗдКЩСж ИЗбОЗСМУГОСМ ОбЗб ПЮнЮЙеб нгЯд Гд КОИСдЗ гЗ ЯбгЙ ЗбУСї</se>
    <se lang="baq" variant_id="1">Koronela, zure erregimentuakbihar hartuko du Inurrien tontorra.Badakizu nola dauden nire gizonak, jauna.Bai noski, gizon askohil beharko dira. Asko.Balak eta ezpalak jasoko dituzte...eta horri esker, beste askokaurrera egingo dute.- Zer laguntza izango dugu?- Ezin dizut ezer eman.Zenbat hildakoaurreikusten dituzu, jauna?Ehuneko 5 gure balek hilda.Oso goitik jota.Ehuneko 10 gehiagobi mugen arteko lurra zeharkatzen.eta %20 gehiago burdin hesiazeharkatzen.Horrek uzten du %65 biziriklanik txarrena egindakoan.Eman dezagun beste %25hilko dela Inurrien tontorra hartzerakoan.Oraindik geratzen zaigu kopuru batnahikoa tontorrari eusteko.jenerala, esaten ari zara nire gizonen erdiabaino gehiago hil egingo direla.Bai, prezio ikaragarria daordaindu beharrekoa, koronela...baina Inurrien tontorragurea izango da.- Baina lortuko dugu, jauna?- Zu zaitut gogoan, koronela.Frantzia osoak bezala.Grazia egiten dizu, koronela?Ez naiz zezena, jenerala. Ez duzu kapaeragin beharrik nik erasoa egin dezadan.Ez alderatu Frantziako banderatoreatzaile baten kaparekin.Ez nuen mespretxatu nahiFrantziako bandera, jauna.Abertzaletasuna zaharkitua izan daiteke,baina erakutsi abertzale bat,eta nik erakutsiko dizut gizon zintzo bat.Mundu guztiak ez dubeti horrela  pentsatu.Samuel Johnsonek beste zerbaitzioen abertzaletasunari buruz.Eta zer zioen,jakin baliteke?- Ezer ez.- Zer esan nahi duzu, "Ezer ez"?Ez dauka garrantzirik, jauna.Koronela, galdera egiten dudanean,beti da inportantea.- Nor zen gizon hori?- Samuel Johnson, jauna.Ederto. Eta zer zuen esatekoabertzaletasunari buruz?Esan zuen gizatxarrenazken babeslekua zela, jauna.Sentitzen dut. Ez da ezer pertsonala.Nekatuta zaude, Dax. Oso nekatuta.Zeu zaude leher eginda, ez zure gizonak.Eta errua nirea da. Misio ezinezkoakeman dizkizuzt, bata bestearen atzean.- Atsedena behar duzu, ezinbestean.- Inoiz ez dut esan atsedena behar dudala, jauna.Eta sekula ez zenuke esango.Horregatik, ez da zure erabakia, koronela.Oraintxe bertan hasita,mugagabeko baimena ematen dizut.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Наистина ли е така, сър?- Моята глава зависи от това.Цяла Франция зависи от вас.Нещо смешно ли казах, полковник?Не съм бик. Не е нужен червен плат,за да ме убедите да тръгна.Не ми харесва сравнението нафренския флаг с бикоборско наметало.Не исках да покажа неуважение.Патриотизмът може би е остарял,но патриотите са честни хора.Самюъл Джонсън е мислелза патриотизма по друг начин.И какъв е той, ако мога да попитам?Никакъв.- Как така никакъв?Не е важно, сър.- Щом питам, значи е важно.Кой е бил този мъж?- Самюъл Джонсън, сър.Какво е казал за патриотизма?Че е последното убежище на лицемера.Извинете, сър, нищо лично.Уморен сте, Декс, и то много.Вие сте изтощен, а не хората ви.Вината е моя. Давам винепосилни за вас задачи.Нуждаете се от почивка.- Не съм казал, че...Знам, че не бихте го казали,затова аз ще го направя.Отсега нататъквие сте в неограничена почивка.Генерале, не бихте ми го причинил.Не ви го причинявам, Декс.Правя го за вас.За вашето и доброто на хората ви.- Доброто на хората ми, сър?Ако командирът не е уверен в себе си,какво да говорим за подчинените му?Не искам да ви освобождавам,но ще ви се отрази добре.Нито веднъж не казахте,че хората ви ще превземат Ант Хил.Ще превземем Ант Хил.Ако има войници, които могат,това ще сме ние.Когато го направите, хората вище получат заслужена почивка.</se>
  </para>
  <para id="7">
    <se lang="ara" variant_id="0">- Еде нхНХшдх дЭУе.- бЮП ЯЗдК СЗЖНКеЗ СЗЖЪЙГдЗ нхгъЯцдх Гудъ ГЪСЭ ПЗЖгЗ Ед ЯЗд ЮП ЕНКУм ИЪЦеЗ.нхХИНх УЗОСуЗ.ЯЗд ИЕгЯЗд еРЗ ЗбОдТнС Гд нжТЪ ИЪЦЗ гдеЗгЗ гФЯбКе гЪЯїЯдЗ ТгбЗБ Эн ЗбгПСУЙ ЮИб ЗбНСИж нЩд Гддн бЗ ГНКСге ИгЗ Эне ЗбЯЭЗнЙж ЗдЗ бЗ ГНКСге ИЗбЭЪбЭЗбдКНСЯ ЕРЗ ЯдКгЗ гУКЪПЗд- еб Яб ФнБ жЗЦНї- дЪг нЗ УнПнЗбЭКНЙ ЗбКн УдОСМ гдеЗ едЗЭн ЕКМЗе ЗбгПЭЪ ЗбВбн- НЩ УЪнП- ФЯСЗ бЯ нЗ УнПненЗ ИдЗ</se>
    <se lang="baq" variant_id="1">Ezin didazu hori egin, jauna.Zugatik egiten dut, Dax.Zure eta zure gizonen onagatik.Nire gizonen onagatik, jauna?Ofizial batek ez badu konfiantzarik,zer espero dezakegu bere gizonengandik?Ez zaitut ordezkatu nahi,baina zure babes erabatekoa behar dut.Behin ere ez duzu esan zure gizonekhar dezaketela Inurrien tontorra.Hartu egingo dugu Inurrien tontorra.Munduan soldadurik hartu badezake...guk hartuko dugu Inurrien tontorra.Hori egiten duzunean, zure gizonekmerezitako atsedena izango dute.Paris kaporala eta Lejeune soldadu soilaaurkezten, jauna.- Berandutu egin zarete.- Prestatu gara ahal bezain laster, jauna.Zentinelei abisatu behar genien.Konforme. Deskantsatu.Arakatze patruila bat egingo dugu.Alemanen burdin hesia, metrailadore postuak...gorpuen identifikazioa.Hirurok bakarrik joango gara,eta saiatuko gara burruka saihesten.Ezkerretik irtengo gara, eta eskuinetikitzuliko, 6. postutik zehar.- Dena garbi dago 6. postuan?- Zentinela guztiei abisatu diegu.6. postuak bengalako suak jaurtiko ditu10 minutuz behin, 04:00etan hasita.- Bost minuturo nahi nituen.- Esan diet, jauna.sarjentuak diobost minuturo larregi dela.Dio artilleria erakar dezakeela.Estratega bikaina, gure sarjentua.Zer izen du?Ez dakit, jauna.Konforme. Zuek itxaron niri kanpoan.Berehala noa.Esango zenigukepasahitza, jauna?- Calais.- Bai, jauna.- Indartzen ari da.- Usain oso ona zegoen hor.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Слушам.- Подготвихме се възможно най-бързо.Трябва да предупредим караулите.- Добре, свободни сте.Ще бъдем разузнавателен патрул.Ще преминем германската мрежа,въоръжените постовеи през множеството трупове.Ще сме само триматаи ще пробваме да избегнем сблъсък.Ще излезем отляво и ще продължимпрез шести пост надясно.Шести пост чист ли е?- Всички караули са предупредени.Шести ще изпраща светлинен сигнална всеки 10 минути.Искам го на всеки 5 минути.- Сержантът каза, че е твърде често.Ще привлече внимание.- Да не е някакъв стратег? Кой е?Не знам, сър.Добре, изчакайте ме отвън.Идвам след малко.Бихте ли ни казали паролата?Калай.- Да, сър.Добре се подкрепя с чашката.- Вонеше ужасно.Винаги познавам, когато е пил.Става саркастичен.Това прасе не можеда набере смелост по друг начин.Какво има против теб?Преди войната ходихмена училище заедно.Мисли, че не го уважавамдостатъчно и е прав.Да тръгваме, ако сте готови.Полковник, всичко ли е ясно?- Да, сър.Пътят ви през огражденията е чист.Ще ви пропуснат.Късмет, момчета.- Благодаря, сър.Добре, момчета. Да тръгваме.</se>
  </para>
  <para id="8">
    <se lang="ara" variant_id="0">бнМнд..КНСЯ ж ГбЮн дЩСЙ Ъд ЮСИГдЗ УГЫШнЯеб КСнП Зд КЮУг ПжСнЙ бнбнЙїКНСЯ нЗ  бнМнд- ГдЗ бЗ нЪМИдн еРЗ ЭЗбдСНб гд едЗ- ЕддЗ бг дгдНе жЮКЗ ЯЗЭнЗ- ЕРЗ ЕдКЩСдЗ бгПЙ ЗШжб ЭУжЭ нКгЯджд гдЗ ГнЦЗ- бЗИП Гд ддКЩСебЗ ИП Зде гЗК! Гнд ежї</se>
    <se lang="baq" variant_id="1">Txerri halakoakgonbida gintzakeen.Zer dauka zure kontra?Elkarrekin joan ginen eskolaragerra baino lehen.Uste du ez dudalanahiko errespetatzen. Arrazoi du.Gertu bazaudete.- Koronela.- Dena argi eta ulertuta?Bai, jauna.Gure burdin hesia zeharkatzenduen lerroa hortxe kanpoan dago.Metrailadoreak daudesarrerara apuntatzen.- Zorte on, gizonak.- Eskerrik asko, jauna.Ederto gizonak. Goazen.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Лежан, отиди да го погледнеш отблизо.Ние ще те прикриваме.Ще се разделим?Мърдай, Лежан.Това не ми харесва, да изчезваме.- Не му дадохме достатъчно време.Ако почакаме още, ще хванат и нас.- Трябва да го изчакаме.Сигурно е мъртъв. Къде е?</se>
  </para>
  <para id="9">
    <se lang="ara" variant_id="0">дЪг..гЭЗМГЙ УЪнПЙбЮП ЕЪКЮПК ЗдЯ ЮКбК- ГдК бг КдКЩС бКСн..ГбнУ ЯРбЯї- гЗРЗ КЮХПїГЮХП ЗдЯ еСИК гЛб ЗбГСдИИЪП Зд ЮКбК бнМндЮКбК бнМндїгЗ ЗбРн ККНПЛ ЪдеїГдЗ бЗ КЪМИдн дИСЙ ХжКЯГдК ККЯбг гЪ ЦЗИШКРЯС РбЯЕРд ЭГдЗ гОШнБ нЗ УнПнЗбЦЗИШ бЗ нгЯде Гд нЭЪб РбЯГн СМб бЗ нгЯде Гд нЭЪб РбЯФнБ...нгЯде Гд нЮжг ИКХСЭЯЭГС ГХЭС ЮРС гРЪжСгОе  еж ТМЗМЙ ЗбОгС- еРЗ нЯЭн ГнеЗ ЗбМдПн- бЮП ГжЮЪК дЭУЯ Эн жСШЙ.ГдК ГжЮЪК дЭУЯ Эн жСШЙ ГУжГГжбЗрЎ КгСП ЪЗгш.ЛЗднЗ КеПнП ЩЗИШ ГЪбм СКИЙЛЗбЛЗ ЪХнЗд ЗбГжЗгСжКуНСнЦ ЗбВОСнд Ъбм ЭЪб РбЯЯнЭ КЩд Гд КбЯ ЗбЕКеЗгЗК УКИПж Ъбм ЗбжСЮїбнУК ГУжГ гд КбЯ:КуЪъСцнЦ НнЗЙц СМЗбцЯу  ббОШСИУИИ ЗбКежшС цж ФуСИу ЗбОгС ГЛдЗБ ЗбЪгбЗбЮКб ЗбОШГ бГНП СМЗбЯж ЗбМИд Эн гжЗМеЙ ЗбЪПжЭнбнИ еб НЗжбК гд ЮИб КжМне ЕКеЗгЗК бЦЗИШїЕдеЗ ЯбгКн Эн гжЗМеЙ ЯбгКЯКСм УнХПЮжд ЯбгЙ гдїГж ИЪИЗСЙ ГОСмКСм УнЮИбжд ЯбгЙ гдїж ЗбВд УГОИСЯ гЗ Зджн ЭЪбеНКм ЗбВд бЮП ЯКИК Эн ЗбКЮСнСГдЯгЗ ЮП бЮнКгЗ гХСЪЯгЗ ГЛдЗБ ЗбПжСнЙУГЪПшцб ЗбКЮСнС ИгЗ ЕдЯ ЮП ЪПКИЪП Гд ЕдЭХбдЗ ГЛдЗБ ЗбЕФКИЗЯ- еРЗ Унден ЗбгУГбЙ- бЮП ЮКбК бнМндГдЗ ВУЭ бЮП ЯЗдК НЗПЛЙбнКдн ЯдК ГУКШнЪ ЭЪб Гн ФнБбгдЪ НПжЛеЗИГгЗдЙЎ ГдЗ ГуЪъСЭх ГдшЯ бЗ КуНъИшхднЎ бЯдГунш джЪ гд ЗбСМЗб КНУИднї- ХИЗН ЗбОнС нЗ Яжбжднб- ЗУКСН</se>
    <se lang="baq" variant_id="1">Lejeune, aurreratu eta ikusi zer den.Guk babestuko zaitugu.Zatitu egin behar duzugaueko patruila bat?Segi aurrera, Lejeune.- Hau ez zait gustatzen. Goazen hemendik.- Ez diogu eman denbora nahikorik.- Itxaron ezkero, harrapatuko gaituzte.- Itxaron beharra diogu.Hilda egongo da.Non dago?</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Да, щастливо изненадан.Мислех, че са ви убили.Не изчакахте, за да разберете.- Какво имаш предвид?Имам предвид, че избягахте като заек,а преди това убихте Лежан.Убил съм Лежан?За какво говориш?Не ми харесва тонът ти.Говориш с офицер. Не го забравяй.Явно съм в грешка, сър.Един офицер не би сторил подобно нещо.Един мъж не би.Само някое мекотело.Подъл, винаги пиян и лаком плъх,който има бутилкавместо мозък и бяга като...Достатъчно, ефрейтор.- Загазихте здраво.Дали? Ти загази доста повече.Първо, пълно неподчинение.Второ, обида на висшестоящ.Трето, отказ за изпълнение на заповеди подбуда на други за същото.Как мислиш ще изглеждаттези обвинения на хартия?И наполовина не толкова зле като тези:излагане на опасност живот на войниции безразсъдство, пиянство на работа,своеволно убийство на собствен войники страхливост пред лицето на врага.Филип, опитвал ли си се да повдигнешобвинения срещу офицер?Моята дума срещу твоята.На кого мислиш ще повярват?Да го кажа по друг начин.Чия дума ще приемат за истина?Сега ще ти кажа какво ще направя.Това, което ще напиша в доклада е,че ти и Лежан сте убитипо време на патрулиране.Ще дам да се разбере,че си успял да се върнеш,оцелявайки след престрелка.Това се е случило...- Ти уби Лежан.Съжалявам, беше инцидент. Бих далвсичко, за да не се бе случвало.Знам, че не ме харесваш,но за какъв ме смяташ?Добро утро, полковник.- Свободно, войници.</se>
  </para>
  <para id="10">
    <se lang="ara" variant_id="0">- еб УЗСК ЗбГгжС Ъбм гЗ нСЗгї- бЗ нЗ УнПн ЗбМдПн бнМнд бЮм гХСЪе- ЯнЭ НПЛ еРЗї- еРЗ Эн ЗбКЮСнС нЗ УнПн- ГЪШдн ЗбКЮСнС- бг ГЯгбе ИЪП нЗ УнПнеРЗ Яб ФнБ ГнеЗ ЗбМдПнбЮП ГИбнК ИбЗБЗ НУдЗ ж ндИЫн Гд КФЪС ИЗбЭОС- ЭЗбКНЩ ИИЪЦ Збджг- ЯнЭ ЭЮПК бнМндї- гПЗЭЪ ВбнЙ нЗ УнПн.бЮП УЪб ж ЯЗП нКУИИ Эн гжКдЗ МгнЪЗГден ЗбКЮСнС ж ЕМбИе Ебмшу ЭжСЗЗбЮХЭ ЗбгПЭЪн УнИПГ Эн ЗбОЗгУЙ ж ЗбСИЪЗбЭСЮЙ ЗбГжбм УККНСЯ Эн ЗбОЗгУЙ ж ЗбдХЭЪдПгЗ КЭКН ЗбШбнЪЙ ШСнЮЗ Эн ЗбГУбЗЯЗбФЗЖЯЙ ЗбГбгЗднЙ ЗбгжМЙ ЗбЛЗднЙ...ЗбЭСЮКнд ЗбЛЗбЛЙ ж ЗбЛЗднЙгЪ ЗбЕНКЭЗЩ ИгМгжЪКнд Эн ЗбОбЭ ЯЕНКнЗШнж еРЗ ЮИб ЗбОЗгУЙ ж ГСИЪнд ПЮнЮЙеРЗ Яб ФнБГн  ЕУКЭУЗСЗКїУнПн еб УндНХС ПЪг ЗбгЭЪнЙ Эн 15 ПЮнЮЙ ЭЮШїЕддЗ дЩд Зд ЗбЮХЭ бгПЙ ГШжбЮП нгдН ЗбГбгЗд ЗбЭСХЙ бКдЩнг ХЭжЭегж ЯнЭ нКжЮЪ Зд нЯжд ЗбШЮУ ЫПЗї- МнП ГЯЛС гд ЗббЗТг- бЗ ЕНКгЗбЗК бЦИЗИ Гж ЗгШЗСїЗбКжЮЪЗК Мж гФгУ ШжЗб ЗбнжгЕРЗ...ЕУКжбндЗ Ъбм МИб ВдКhow long do we have to hold itЕбм гКм нМИ Зд дНЗЭЩ ЪбнеЮИб Гд нХб ЕбндЗ ЗбПЪгїЗбМдСЗб гнСж ЗбРн УнКЗИЪ ЗбеМжг ИдЭУежЪПдн ИПЪг гд ЗбЭСЮЙ ЗбЛЗднЙ ж ЗбУИЪндЪдП ЗбЫСжИ ЫПЗж еРЗ нЪдн ГддЗ бЗ ИП Гд дХгП ШжЗб Збнжгеб едЗЯ ЕУКЭУЗСЗК ЗОСмїНУдЗ ГнеЗ ЗбУЗПЙ..НЩ УЪнПГдЗ гКГЯП ЗддЗ УддМН..бШЗбгЗ дМНдЗ гд ЮИбЭЗбдНЩм ИИЪЦ ЗбджгбуУКх ОЗЖЭЗ гд ЗбгужКЎГдЗ ОЗЖЭ Гд ГхЮКуб</se>
    <se lang="baq" variant_id="1">- Hara!- Harrituta, lotinanta?Bai. Zorionez harrituta.Pentsatu dut hilda zeundela.Ez duzu itxaron egiaztatzeko,ezta, lotinanta?Zer esan nahi duzu?Esan nahi dut konejuak bezalaegin duzula ihes Lejeune hil ondoren.Lejeune hil?Zertaz ari zara?Ez zait gustatzen tonu hori.Ofizial bati ari zara hitz egiten.Gogoan izan hori.Orduan oker ibiliko naiz, jauna.Ofizial batek ez luke hori egingo.Gizon batek ez luke egingo.Soilik gauza batek egingo luke.- Arratoi mozkor eta koldar batek.- Orain.Garunaren ordez botila bat duenaeta gelatina bizkar hezurrean.- Nahikoa da, kaporala!- Arazo bat daukazu, lotinanta.A bai?Zuk bai izango duzula bat, eta okerragoa.Lehenik, insubordinazioa.Bigarrenik, zure goi ofizialari mehatxu egitea.Hirugarrenik, agindu bat errefusatzeabesteak insubordinaziora bultzatuta.Horrek guztiak ez du itxura onikizango idatzita, ezta?Ez hau bezain txarra.Zure gizonen biziakarriskuan jartzea arinkeriagatik.Mozkortuta zerbitzuan.Zure gizonetako bat hiltzea...eta koldar jokatzeaetsaiaren aurrean.Philippe, saiatu zara inoiz karguakaurkezten ofizial baten aurka?Nire hitza da zurearen kontra,badakizu.Eta norena uste duzusinestuko dutela?Edo beste modu batean esanda.Noren hitza uste duzuonartuko dutela?Esango dizut zertarakonagoen prest.Oraingoz, txosten honetanidatzi dut...zu eta Lejeune hil eginzintuztetela patruilatu bitartean.Zuzendu egingo dut esatekolortu zenuela itzultzea...banatu ondorenkonfrontazioaren ostean.- Horrek konponduko du auzia betiko.- Zuk hil zenuen Lejeune. Badakizu hori, ezta?- Sentitzen dut. Istripu bat izan zen.- Zuk jaurti zenuen granada eta hura hil.Edozer emango nuke horrela gertaez zedin, hori da egia.Badakit ez naizela zure gustukoa,baina zer jende mota uste duzu naizela?</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Всичко ли мина добре?- Не, редник Лежан бе убит.Как се случи?- Описано е в доклада.Ще го взема.- Не съм го завършил, сър.Това беше, ефрейтор. Справи се добре.Трябва да си горд със себе си.Отиди да починеш.- Да, сър.Как изгубихте Лежан?- Попаднахме под обстрел.Той бе повален,всички можеше да загинем.Завърши доклада сии ми го донеси незабавно.Да, сър.Артилерията ще стартиранападението в 5:15.После първият батальон тръгва в 05:30.Когато водещите групи разтворятнемската блокада, следва втора вълна:втори и трети батальонбез двете групи в резерв ще настъпят,което не трябва да става след 5:40.Това е, господа. Въпроси?Сър, дали артилериятаще се справи само за 15 минути?Смятаме, че повече време би даловъзможност на врага да се организира.Какво време се очаква утре, сър?Твърде добро.- Няма ли изглед за дъжд или мъгла?Предвижданията са за слънчев ден.Ако... Когато превземем Ант Хил,колко ще трябва да го задържимпреди да дойдат подкрепления?Генерал Мироу, който личноще наблюдава нападението,ни обеща подкрепа от 72-адо залез слънце утре,което, разбира се, значи,че трябва да го задържим през деня.Други въпроси?Късмет, господа. Убеден съм,че както винаги, ще се справите.Сега починете.Не се страхувам,че утре ще умра, а как ще умра.</se>
  </para>
  <para id="11">
    <se lang="ara" variant_id="0">- НСИЙ ИдПЮнЙ Гг гПЭЪ Вбнї- гПЭЪ ВбнЕбнЯ жМеЙ дЩСн:ЯбЗегЗ ЮШЪ гд ЗбгЪПд КОКСЮ МУПЯж бЯд ЗбгЭЪ ЗбВбн ГУСЪ ж ЗдЩЭ ж ГЮб ГбгЗ- ЕРЗї- гЪЩгдЗ нОЗЭ....гд Зд нКЪСЦ ббГРм ГЯЛС гд ОжЭе Гд нЮКбЭЯС гЛбЗ Эн ИнСдЗСП.Еде нХЗИ ИЗбРЪС гдЗбКУгшг ИЗбЫЗТ... ЗбЫЗТ бЗ нхЦЗнЮхдн ЕШбЗЮЗ.бЮП СГм ХжСЗ бНЗбЗКц ЕХЗИЙ  ИЗбЫЗТцеРе ЗбХжС бЗ КЪъдн Гнш ФЖу бн.буЯдшцн УуГхОИСхЯ ФнБу.ГдЗ ГуЯъСех Гд ГЯхжду ИПжд ОжРКн ЗбЭжбЗРнЙцбЯдн бЗ ГНКЗМ ОжРЙ Ъбм гДОСКнбцгЗРЗї бГддн ГуЪъСЭх Гд  МСНЗ ЭнЗбСГУ нуДРн ГЯЛС гцдъ МСН Эн ЗбгДОСЙ.ЗбгДОСЙ бНг ЭНУИбЯд ЗбСГУ ЯхбшеЗ ЪЩг.- КЯбг Ъд дЭУЯ- ГОИСдн.ИОбЗЭ НСИЙ ЗбИдПЮнЙгЗ ЗЯЛС ФнБ КОФЗеї- ЗбгКЭМСЗК- ИЗбЦИШ..еРЗ СГнн КгЗгЗбЗддн ЗЪСЭ ЗдеЗ нгЯд  Гд КгТЮЯ ЗЯЛС гд Зн ФнБ ВОСЕд ЯдК ОЗЖЭЗ гд ЗбгжКЯЗд ндИЫн Гд КЪнФ Эн гЯЗд ВОСбГдЯ КЪСЭ Гд УЗЪКЯ УКГКн нжгЗ гЗЕд ЯЗд ОжЭЯ еж ОжЭ гд ЗбгжКЭбгЗРЗ КеКг ИШСнЮЙ ЗбгжКїГдК ГРЯм гдн ЯЛнСЗ нЗ ИСжЭнУнСЯб гЗ ЗЪСЭе еж Зд бЗ ЗНП нСнП Гд нгжКЯб ФнБ еЗПнБ ж Яб ЗбжНПЗК гУКЪПЙКИЮм ПЮнЮКнд Ъбм ЗбгжЪП- еб КСнП ИЪЦ ЗбЯжднЗЯї- ФЯСЗ бЯ нЗ УнПнИЪПЯ нЗ УнПндОИ ЭСдУЗ</se>
    <se lang="baq" variant_id="1">Zure txostenaren zain izan naiz,lotinanta.Uste dut pare bat gauzaaurkitu ditugula.- Dena joan da ondo?- Ez, jauna. Lejeune hil egin dute.- Nola gertatu da?- Dena dago txosten honetan, jauna.- Emadazu.- Oraindik amaitu gabe dago, jauna.Ederto, kaporala.Lan ona egin duzue bart.Harro sentitu zaitezke.Joan eta egin lo.Bai, jauna.- Nola galdu duzue Lejeune?- Metrailadore sua, jauna.Eztula egin zuen.Ia gu denok hil gaituzte.Bukatu txostenaeta eraman berehala nire babeslekura.Bai, jauna.Artilleria hasiko da 05:15etan.Lehen Batailioia irtengo da 05:30ean.Aurrean doazenekgarbitu dituztenean alemanen burdin hesiak...bigarren saldoa, Bigarren eta HirugarrenBatailioiekin.salbu bi konpainia erreserbanirtengo dira...05:40an beranduen.Hori da dena, jaunak.Galderarik?Jauna, aurretik 15 minutu artilleriabesterik ez?Uste dugu denbora gehiago emateakastia emango liekeela antolatzeko.Zer eguraldiizango dugu bihar, jauna?Onegia.Euri edo behelaino arrastorik ez?Iragarpenak dio eguzkiaegun osorako.Beharbada esan beharko nukeInurrien tontorra hartzen dugunean...zenbat denbora eutsi beharko diogulaguntza jaso aurretik?Mireau jeneralak, zeinak zuzeneanjarraituko duen erasoa...agindu digu 72.aren laguntzabihar ilunabarrerako...horrek esan nahi du, noski,eutsi egin beharko diogula egun osoa.Beste galderarik?Jaunak, zorte on. Seguru nagoarrakasta izango duzuela, beti bezala.Goazen lo egitera.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">От щик или огнестрелно оръжие?- Огнестрелно.Това казвам и аз. И дветеса пронизващи те железа,но огнестрелното е по-бързо,чисто и не толкова болезнено.И какво от това?- Повечето от нас се страхуватне толкова от смъртта,колкото от нараняванията.Виж Бернар. Щом чуе за газ,се паникьосва, а мен той не ме плаши.Виждал е снимки на газови камери,но за мен е все едно.Това, което не искам,е да остана без каската си.Не се страхувам,че нямам каска за задника.Защо ли? Защото раната в главатаще боли повече от тази в задника.Той е само парче месо,докато в главата си имаме много кости.Говори за себе си.- Кажи ми още нещо.Освен от пробождане,от какво друго се страхуваш много?Мощни експлозии.- Точно! И с мен е така,защото знам, че може да те направина кайма както нищо друго.Ако се боиш от смъртта,ще прекараш живота си в страх,защото знаеш,че някой ден ще си идеш.А щом те е страх от смъртта,какво значение има как ще умреш?Твърде умен си за мен, професоре.Знам само, че никой не желае смъртта.Дивизията, сър. Целият полигон.Притихнали са.Всички дивизии са готови.Нула без две.Може ли да ви предложа коняк?- Благодаря, сър.След вас, сър.За Франция.</se>
  </para>
  <para id="12">
    <se lang="ara" variant_id="0">- Гнд ЗбЭСЮЙ ЗбЛЗднЙї- бЗ ГЪСЭ нЗ УнПн- Гнд егї- Ъбм ЗбнУЗСГнд ЗбИЗЮн..бЮП гСК ПЮнЮЙ Ъбм гжЪП ЗбЕдШбЗЮж ег бЗ нТЗбжд ЮЗИЪжд Эн ЗбОдЗПЮЗбМИдЗБ...Едег бЗ нКЮПгждЕдег бЗ нТЗбжд Эн ЗбОдЗПЮ- ЯЗИКд днЯжбЗУ- дЪг нЗ УнПнГИбЫ ЗбЭСЮЙ ЗбОЗгУЙ ж ЗбУИЪнд гПЭЪнЙГд КИПГ Эн ЮХЭ гжЗЮЪдЗЯЗИКд еб бЗ КУКШнЪ Эег гЗ ЗЮжбїбЗ нЗ УнПн..ж бЯддн ГШбИ гдЯ гЪ ЯЗ ЗбЫНКСЗгЯЗИКд еб бЗ КУКШнЪ Эег ЗбГгС ЗбгжМе ЕбнЯїбЗ нЗ УнПн- дЭРе ЕРд- ГгСЯ нЗ УнПнЪбм ИШЗСнЗК ЗбгПЭЪнЙ 1 ж 2 Гд КЭКН ЗбдЗСЪбм ЗбЕНПЗЛнЗК 32-58-78Ъбм ИШЗСнЗК ЗбгПЭЪнЙ 1 ж 2 Гд КЭКН ЗбдЗСЪбм ЗбЕНПЗЛнЗК 32-58-78ЦЗИШ ЗбгПЭЪнЙ нЮжб Ед еРе ен гжЗЮЪдЗ- нЮжб Ед едЗЯ ОШЗ ИЗбКГЯнП- ГЯП ЗбЗгС нЗ ЯЗИКдКг КГЯнП ЗбЗгСЦЗИШ ЗбгПЭЪнЙ нИбЫЯг гЪ жЗЭС ЗбЕНКСЗгЕде бд нУКШнЪ КдЭнР еРЗ ЗбГгСЕбЗ ЕРЗ ЯЗд гЯКжИЗ ж гжЮЪЗ гд ЗбМдСЗбЦЗИШ ЗбгПЭЪнЙ бд нУКШнЪ КдЭнР еРЗ ЗбГгСЕбЗ ЕРЗ ЯЗд гЯКжИЗ- ж гжЮЪЗ гд ЗбМдСЗб- ГЪШдн еРЗ ЗбеЗКЭ- МдСЗб гнСж нКЯбг- гЪЯ ЦЗИШ ЗбгПЭЪнЙ</se>
    <se lang="baq" variant_id="1">Lokatza bezain argi.Nola nahiko zenuke hil zaitzaten,baionetaz ala metrailadoreaz?- Metrailadoreaz, noski.- Jakina. Nik ere, horrela.Biak altzairuzkoak dirazure tripetan barneratzen.Baina metrailadorea bizkorragoa da,garbiagoa eta min gutxiago egiten du.Horrek zer frogatzen du?Gutariko gehienek beldur handiagoadiotela zauritua izateari hiltzeari baino.Begira Bernardi.Gasak sekulako izuikara eragiten dio,baina niri ez dit eragiten.Argazkietan ikusi du gasez pozoindutakojendea. Niri, berriz, zirkinik ere ez.Baina zerbait esango dizut. Ezingonintzateke egon nire kasko barik.Hala ere, ez zait inportabat ez edukitzea nire ipurdian.- Badakizu zergatik?- Beharko zenuke. Garunak buruan daudelako.Zeren buruko zauri batek min handiagoaeragiten duelako ipurdikoak baino.Ipurdia haragia baino ez da,baina burua, dena da hezurra.- Hitz egin zure izenean.- Esadazu zerbait.Baionetaz kanpo,zeri diozu beldur handien?- Leherkari handiei.- Horixe! Niri, berdin.Zeren badakit tripak ateradiezazkizutela modurik txarrenean.Begira, esaten ari naizen bezala da.Benetan hiltzeko beldur bazara,izularrian biziko zinateke bizi guztian...zeren badakizu noizbait,egunen batean, joan beharra duzula.Gainera, heriotzaren beldurbakarrik bazara...zergatik kezkatuzerk hilgo zaituen?Azkarregia zara niretzat, maisu.Bakarrik dakit inork ez duela hil nahi.Dena garbi dibisioraino, jauna.Garbi Poligonoraino.Dena lasai.Unitate guztiak gertu daude.Zero minus bi.Eskain diezazueket koinak apur bat?- Eskerrik asko, jenerala- Mila esker, jauna.Zure ondoren, jauna.Frantziaren alde.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">10, 9, 8, 7,6, 5, 4, 3,2, 1, 0!</se>
  </para>
  <para id="13">
    <se lang="ara" variant_id="0">ИЯхбш ЗбЕНКСЗгЎ бунъУу буЯу НЮшхГд КЗгСдн ИЮуКъб СЭЗЮнгЗбг КЯд гУКЪПЗбКуНугшхб ЗбгУДжбнЙц ЗбЯЗгбЙц Ъд еРЗ.ЯЗИКд СжУж ..еб УКдЭР ЗбГгСїнуМцИх Гудъ  ГНХб Ъбм ЗгСЗ ЯКЗИнЗЮИбх Гудъ ГхдЭшРу гЛб еРЗ ЗбГгС нЗ УнПнЭЗбдЭКСЦ ГдК ЮхКбК ЭгЗРЗ УнЯжд гХнСнїГгЗг ЭСЮЙ ЗбЕЪПЗгЭн ХИЗН ЗбЫПЕКСЯ гЮС ЮнЗПКЯж Убг дЭУЯ Эн гСЯТ ЗЗбЮнЗПЙСжМне бгЗРЗ гЗ ТЗб СМЗбЯ едЗї- еРЗ гУКНнб нЗ УнПн..бЮП гЗК ЗбгнМжС- ГОСМ еДбЗБ ЗбСМЗб гд ЗбОдЗПЮенЗ ЭЗбдУКЪП бгНЗжбЙ ГОСм- ГОСМ еДбЗБ ЗбСМЗб гд едЗ- бЮП НЗжбК ЛбЗЛЙ гСЗКНУдЗ..ЭЗбдНЗжб гСЙ ЗОСменЗ бдНЗжб гСЙ ЗОСмеРЗ гУКНнб нЗ УнПнЯб ЗбСМЗб нКСЗМЪждУнПн ГдЗ ГРЪд ббЪЮнП ИЯб ЕНКСЗгУЗгНдн ж бЯд. гбЗНЩЗКЯу бнЯуЗдКъ ЫнС ЪЗПбЙ ЕШбЗЮЗеРЗ гУКНнбеРЗ гУКНнбШИЮЗ ббКЮЗСнС ЭЮП ЭФб ЗбеМжг ИШжб ЗбОШЗбСМЗб ндУНИжд Ебм ЗбОдЗПЮгнМжС УЗдК ГжИЗд..ГЪП ЭжСЗ бКУСнН ЗбЭСЮЙ 701ГСУбег Ебм ФЗКж ПнМбж ГСУб Ебмшу Яжбжднб ПЗЯУгнМжС ЯжПСЯМеТ бгНЗЯгЙ ЪУЯСнЙЫПЗ Эн ЗбЛЗбЛЙ ЪХСЗЕРЗ ЯЗд еДбЗБ ЗбгПббжд ЫнС ЮЗПСнд ЪбмгжЗМеЙ СХЗХ ЗбГбгЗд ЭУнжЗМежд ЗбСХЗХ ЗбЭСдУн</se>
    <se lang="baq" variant_id="1">13, 12...11, 10...bederatzi, zortzi, zazpi...sei, bost, lau...hiru, bi, bat...zero!</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Къде, по дяволите, са?Къде са останалите? Нула и една,а все още са в окопите!Нещастни страхливци!Не напредват!Преградите са далеч от тях,още са в окопите!Капитан Николис.- Да, сър?Заповядай на 75-ада започне обстрел над нашите хора.Капитане, не разбрахте ли заповедта?Не, сър, но с уважение...Капитане, не разбрахте ли заповедта?- Не, сър.Тогава я изпълнете, капитан.- Да, сър.Ало, Полигон? Тук е Дивизията.Първа и втора батарея да открият огънна координати 32-58-78.Първа и втора батарея да открият огънна координати 32-58-78. Край.Командирът докладва,че позициите са с наши войници.Казва, че сигурно е грешка.- Потвърдете заповедта, капитане.Няма никаква грешка.Изпълнявайте.Командирът с уважение заявява,че не може да изпълни такава заповед,преди тя да е подписаначерно на бяло от генерала. Край.Командирът не може да изпълнитакава заповед, преди да е написанаи подписана от генерала.- Дай ми телефона!Говори генерал Мироу!- Говори командирът на батареята.Войската се бунтува, отказвайкида продължи. Открийте огън!С цялото ми уважение, но нямате правода ми заповядвате да избия наши войни,</se>
  </para>
  <para id="14">
    <se lang="ara" variant_id="0">бЮП еЗМгж бЯдег бг нКгЯджЗ гд ЗбКЮПгбГдег бг нНЗжбжЗ ..бЮП СГнК ЗбГгС ИдЭУндХЭ СМЗбЯ бг нЫЗПСж ЗбОдЗПЮЛбЛ СМЗбн бг нУКШнЪж ЗбКЮПгИУИИ ЗбЮХЭ ЗбгЯЛЭбЗ КСЗжЫ Эн КЭЗХнб ХЫнСЙМТБ ЯИнС гд СМЗбЯ бг нЫЗПСж ЗбОдЗПЮЯжбжднб ПЗЯУ..УжЭ ГЮПгЪФСЙ СМЗб гд Яб ЭХнбЙЕбм гНЗЯгЙ ЪУЯСнЙ ИКегЙ ЗбМИд Эн гжЗМеЙ ЗбЪПжж УнжЗМежд ЪЮжИЙ ЗбЕЪПЗг- ЪЮжИЙ ЗбЕЪПЗгї- ЪЮЗИЗ Ъбм ЗбМИд- бЮП ГСЗПж ИРб ЗбНбнИ бЗ ЗбПгЗБ-Еде ЗЯЛС НбнИ ЕНгСЗСЗ ГСЗе Эн НнЗКн- еРЗ нЯЭн- бУдЗ Эн гдЗЩСЙ бЫжнЙЯжИбжднб ПЗЯУ бж ЗУКгСнК Ъбм еРЗ ЗбЕУбжИЭУжЭ ГЮжг ИЕЪКЮЗбЯГЩд Гд ЗбЯжбжднб жМеЙ дЩСе МнПЙЪбм ЗбСЫг гд УжБ ЗбЕУбжИеРе бунУКъ  гНЗЯгЙЎ Ъбм ЗбСЫггд ЕдеЗ КгКЗТ ИХЭЗК ЗбгНЗЯгЙЗбЪЮнП ПЗЯУ КЮднЗр  Эн ПжСцЗбПЭЗЪц. ГгЗг еРе ЗбКегц ЗбОШнСЙцЎЗбгНЯгЙ КЦгд бе гУЗНЙ ббКЪИнС Ъд СГнеЗбгУЗНЙ ФнБж ЗбКгСП ФнБ ВОСГдЗ ГЮПг ЭЮШ жМеЙ дЩСнбЗ КФЪС ЕдЯ гМИС Ъбм ЮИжбеЗГдЗ СЗЫИ КгЗгЗ Эн ЮИжбеЗ нЗ МдСЗбГдЗ ВУЭ УнПн бг ЗЯд ЗЮХП ЗбКгСПеПЭн Гд ЗРЯСЯ ИЗбИШжбЙЗбКн ГЩеСеЗ еДбЗБ ЗбСМЗб Эн Яб ЗбгжЗЮЭ гд ЮИбдНд дКНПЛ Ъд ЗбНЗЦСУнПн Едег бнУж МИдЗЕд ЯЗд ИЪЦег бг нЫЗПСжЗ ЗбОдЗПЮЭбЗИП Зд ЗбУИИ ЯЗд ЕУКНЗбЙ ЗбгЫЗПСЙбЮП ХПС бег ГгСЗ ИЗбеМжгЯЗд жЗМИег Гд ндЭРж ЗбГгСбнУ ЗбГгС гКСжЯЗ бег бКЮПнСгЗ еж гУКНнб ж гЗ еж ггЯдЕд ЯЗд ЗбЗгС гУКНнбЗ ЭЗбПбнб ЗбжНнП Ъбм РбЯЯЗд ндИЫн Гд нЯжд МЛЛег Эн еРе ЗбОдЗПЮЕдег ЭСЮЙ ЯЗгбЙ гКЪЭдЙгМгжЪЙ гд ЗбЗжЫЗП ЗбгРЪжСнд- еб КХПЮ еРЗ нЗ УнПнї- дег еРЗ ИЗбЦИШ гЗ ЗЪКЮПеЕде НЮнЮЙ бЗ МПЗб ЭнеЗ- ГдЗ МЗП- ж ЗбВд ИЗ Яжбжднб ЗдК бЗ КЭег ЗбЗгС</se>
    <se lang="baq" variant_id="1">- Non arraio daude?- Ezkerretara, jauna.Non daude besteak?Zero plus bat, eta oraindiklubakietan daude, aurrera egin gabe.- Bai, jauna.- Koldar zitalak. Ez dute aurrera egiten!Artilleria atzean uzten ari da.Oraindik lubakietan daude!Bai, jauna.- Nichols kapitaina.- Bai, jauna?Agindu 75.ari su egitekogure posizioetara.Kapitaina, arazoak dituzunire aginduaren esangura ulertzeko?Ez, jauna, baina errespetu guztiarekin.Kapitaina, arazoak dituzunire agindua ulertzeko?- Ez, jauna.- Orduan, bete egizu, kapitaina.Bai, jauna.Adi, Polygon. Dibisioa hitz egiten.1. eta 2. bateriak hasi disparatzen...32-58-78 koordenaden gainean.1. eta 2. bateriak disparatzenhasteko gertu...32-58-78 koordenaden gainean. Txanda.Jenerala, komandanteak diohoriek gure posizioak direla.- Dio gaizki ulertu bat izan behar dela.- Baieztatu agindua, kapitaina.Bai, jauna. Gaizki ulerturik ez.Agindua baieztatuta.Komandanteak errespetu osoz dioezin duela agindua bete...non eta ez dagoen idatzitaeta jeneralak sinatua. Txanda.Jenerala, komandanteak errespetu osoz dioezin duela agindua bete...non eta ez dagoen idatzitaeta jeneralak sinatua.- Emadazu telefono hori!- Bai, jauna.- Mireau jenerala hitz egiten!- Baterietako komandantea hitz egiten, jauna.Tropak matxinatzen ari dira,aurrera egin nahi gabe.Egin su berriz deitu arte!Errespetu guztiekin, ez duzu eskubiderikagintzeko nire jendearen kontra su egin dezadan...</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Капитан Русо, отказвате лида изпълните заповедта ми?Трябва да я имам черно на бяло,преди да я изпълня, сър.Ако ви убият, какво ще стане с мен?Утре сутрин сте на фронтовата линия,това ще се случи с вас!Подпишете заповед за собствения сиарест и се предайте на щаба ми.Роже! Лейтенант Роже,защо хората ви са още тук?Няма смисъл, майор Виньон е мъртъв.- Изкарайте хората си от окопа!Хайде! Подгответе се за нов опит.Изкарайте тези мъже оттук!- Опитах три пъти.Добре! Да пробваме отново!Хайде! Да пробваме отново!Невъзможно е, сър.Всички се връщат.Сър, с уважение към вас мисля...Извинете, но думите ви към менне бяха справедливи, сър.Няма как.Невъзможно е.Получихме рапорти,съобщаващи за провал на атаката.Войниците се връщатобратно в окопите ни.Майор Сейноубън, насрочетеизвънредно събиране на 701-и полк.Изпратете ги в Шато де Легле.Искам доклада на полковник Декс.Майор Кудер, свикайтеглавния военен съд.Насрочете го утре в 3 часа следобед.Щом страхливците не искат да срещнатнемски куршуми, ще срещнат френски!Заповядах атака,а войниците ви отказаха.</se>
  </para>
  <para id="15">
    <se lang="ara" variant_id="0">- ЕРЗ ЯдК КСнП ЪИСЙ ЭбгЗРЗ бЗ КНЗЯгднї- ГНЗЯгЯ ЗдКдЪг нЗ УнПн ЕРЗ ЯдК КСнП ЪИСЙ ЭГдК КНКЗМЕбм гЛЗб жЗНП бЗ гЗЖЙЗбЕОКнЗС ЗбгдШЮн еж ЗбЦЗИШ ЗбгУДб Ъд ЗбеМжгнИПж ГдЯ гСеуЮ ббЫЗнЙеРе бнУК гФЯбЙ ЗбЦИЗШИжб бЗ ндИЫн Гд КИЗбЫ Эн еРЗ ЗбГгСгЗРЗ бж ОЭЦдЗ ЗбЪПП Ебм ПУКЙїЯдК ЗКНПЛ Ъд гЗЖЙж ЗбВд неИШ ЗбЪПП Ебм 12їЯЭЗдЗ гУЗжгЙ ИФГд еРЗ ЗбГгСбдден ЗбгУГбЙ ИХжСЙ КдЗУИдЗ МгнЪЗСИгЗ ЯдКх гКбеЭЗ ГЯЛС гд ЗббЗТгбСДнЙ ЗбЪПЗбЙ ж ен КхШуИуЮбЮП ГгЦнК НнЗКн Эн ЗбМнФж НЗжбК ПЗЖгЗ Зд ЗЯжд гОбХЗ бгИЗПЖнеРе ен ЫбШКн ЗбжНнПЙУжЭ ГНУг еРЗ ЗбЗгСЕМЪб Яб СЖнУ ЭСЮЙ нОКЗС СМбЗ жЗНПЗгд ЗбЭСЮ ЗбКн ФЗСЯК Эн ЗбгжМЙ ЗбЗжбмЗбЕМгЗбн УнЯжд ЛбЗЛЙ СМЗбеРЗ ЮСЗС НЯнг ббЫЗнЙ нЗ ИжбЗбгНЗЯгЙ УКЯжд Эн ЗбЮХС Эн ЗбУЗЪЙ ЗбЛЗбЛЙ- еб УндЗУИЯ ЗбгжЪПї- ГдЗ бд ГЯжд НЗЦСЗ нЗ Ижб- бд КЯжд НЗЦСЗї- ГЩд Зде гд ЗбЗЭЦб Гд ГКСЯЯ бККЪЗгб гЪ еРе ЗбгУГбЙСИгЗ ЯЗд еРЗ ХНнНЗМдСЗб гнСжЎ ЕРЗ ЯЗд ИЗбЕгЯЗдЎГдЗ ГжуПшх Гудъ ГЯжд гНЗгн ЗбгхКшуегндц.- УГдЩС Эн еРЗ ЗбгжЦжЪ-  нхгъЯцдх Гудъ дуУъгНу ИРбЯЎ нЗ Ижб.- ЕЪКИС ЗбГгС гдКенЗ нЗ Яжбжднб- ФЯСЗ нЗ УнПнГСМж ЗдЯ КУКШнЪ ЗбИЮЗБ бКдЗжб ЗбЫПЗБГдЗ ЗОФм Гд ЗбЯжбжднб бЗ нгКбЯ ЗбжЮК ЗбЯЗЭнбЗ КдЯС ЗбЗгС нЗ ИжбГдК ЯдК КОЭн еРЗ ЗбСМб ЪдЗКИЮне бдЭУЯ..ж еРе ГдЗднЙ ЯИнСЙФЯСЗр бгМЗгбКцЯуЎ буЯдшу бг нКИЮжЮК Шжнб Ъбм ЗбгНЗЯгЙГКгдм Зд ГУКгКЪ ИСДнКЯ гМППЗ</se>
    <se lang="baq" variant_id="1">Rousseau kapitaina,beteko duzu nire agindua?Idatzizko agindu bat behar duterabaki hori bete aurretik, jauna.Zu hiltzen bazaituzte.Orduan zer egingo dute nirekin?Exekuzio-pelotoiaren aurrean egongo zarabihar goizean! Hortxe egongo zara!Entregatu zure postua eta aurkeztunire kuartelean atxilotua izateko.Roget!Roget lotinanta!Zergatik daude zure gizonak oraindik hemen?Ezinezkoa zen, jauna.Vignon maiorra hilda dago.Atera gizon horieklubakietatik kanpo! Tira!Presta gaitezen beste saio baterako!Atera gizon horiek hortik!Hiru aldiz saiatu naiz.Begiratu zenbat hildako.Konforme! Bese saio bat!Tira! Beste ahalegin bat!Ezinezkoa da, jauna.Gizon guztiak atzera egiten ari dira.Jauna, koronelari zuzentzennatzaio errespetu guztiarekin.Barkatu, niri esandako hitzakbidegabeak izan dira, jauna.Ezinezkoa da! Ezinezkoa da!Jenerala, lehen berrien arabera,erasoak huts egin du lerro guztietan.Gizonak atzera egiten ari dirageure lubakietara.Saint-Auban maiorra, ordezkatuberehala 701. erregimentua.Bidal itzazu Chateau d'Aigle-ra.Bidali Dax koronela nire kuartelera.- Bai, jauna.- Couderc maiorra, prestatu gerra auzitegi bat.Gertu izan bihar arratsaldeko 3:00etanbilera egiteko.Koldar horiek beldur badiote alemanensuari, frantsesena probatuko dute!Erasoa agindu nuen.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Защото не опитаха. Лично видях,че половината дори не напуснаха окопа.Една трета от хората мибяха посрещнати от мощен огън.Не извъртайте истината, полковник.Част от хората вине напуснаха окопите.Полковник Декс, ще обвиня по 10 мъжеот всяка рота на полка вив страхливост, наказващо се със смърт.Със смърт?- За страхливост!Виждали са само мляко, а не кръв.- Най-червеното, което съм виждал.Достатъчно!- Шикалкавите...Полковник Декс, ако продължавате,ще се наложи да ви арестувам.Смятам, че полковникът е прав,въпреки че е прекалено буен.Това не е процес,но има наченки на такъв.Полковник Декс играе ролята на защита,което при такива обвиненияще изиска от съда да му даде свободада изкаже аргументите си.Свободата е едно,а неподчинението - съвсем друго.Изказвам мнението си.Не сте длъжен да го приемете.Ще го приема безусловно,генерал Брулар.Съжалявам, сър. Не искахда звучи като неподчинение.Целя само да ви припомня героизма,който тези мъже са демонстриралиперманентно в миналото.Но ние говорим за настоящето.Сър, те не са страхливци.Ако някой не е напуснал окопа,е било, защото победатае била невъзможна.Получиха заповед за атака.Техен дълг е да я изпълнят.Не можем да оставим на войницитеда решават, дали е възможно или не.Ако беше невъзможно, доказателствотоби било мъртвите им тела в окопите.Те са отрепки, полковник.Целият полк.Сбор от подли, мръснии страхливи псета.Вярвате ли в това, сър?- Абсолютно. Вярвам в това.Трагичното е, че това са фактите.Защо тогава не разстреляме целия полк?Сериозен съм.- Полковник, не разбирате намека.Не искаме да избием френската армия,а само да дадем пример.</se>
  </para>
  <para id="16">
    <se lang="ara" variant_id="0">дЪг..ИЗбКГЯнПГСПКх ЗбЯубЗг гЪЯНжб УЮжШ ЮРЗЖЭдЗ Ъбм гжЗЮЪдЗ ИЗбОШЗбнУ бПн жЮК беРЗ ЗбВдЪП Ебм гжЮЪЯ НКм ХПжС ГжЗгС ЗОСм- еРЗ ГгС УнБ УнОЭЦ ЗбСжН ЗбгЪджнЙ- ГдЗ ГКЭЮ гЪЯ КгЗгЗ- ГЩд ГддЗ нМИ Зд дИЪПе Ебм ЭСЮЙ ЗОСм- бЗ ИП Зд КгТЮе гНЯгЙ ЗбКНЮнЮ ГжбЗЭн НЗбЗК ЗбднСЗд ЗбХПнЮЙ ЯеРе ЗбНЗбЙнУКНУд Зд дКМдИ ЗбКНЮнЮЗбКНЮнЮ ндФС ЗбГгС Инд ЗбСМЗб ж нХдЪ ЕдШИЗЪЗ УнЖЗ- ЗбдЮб УнЯжд ГЭЦб Нб- СИгЗ ЯдК гНЮЗГСнП Гд ЗКНПЛ гЪ ЗбЯжбжднб- УГбНЮ ИЯ Эн ЫСЭЙ ЗбШЪЗгЯЗИКд УЗдУн ж ЯЗИКд СнджЗС ж ЯЗИКд СжМнеЭЗбнУКЪПж ббЮЗЖн Эн гЮС ЗбЮнЗПЙИЪП дХЭ УЗЪЙ- Яжбжднб ПЗЯУ- дЪг нЗ МдСЗб- ГСнП Зд ЗКНПЛ гЪЯ- ИЗбКЗЯнП нЗ УнПнгд ЗбГЭЦб Зд ККЪЮб Эн еРЗ ЗбГгСГКЪЮб нЗ УнПнїПЪЯ гд еРЗ ЗбЯбЗг ЗбгдгЮ гЪнЗбЯжбжднб ИСжбЗСП нЩд ЗдЯ ЩСнЭГдЗ бЗ ГЩд еРЗ- ГСнПЯ Зд ККОбм Ъд еРЗ ЗбЗгС- ЪРСЗ нЗ УнПн..еб еРЗ ЗгСїЪдПгЗ КдКен еРе ЗбЭжЦм УжЭ ЗНШгЯУГМП ЪРСЗ бГНШгЯ...УГПгСЯУунуЯхждх еРЗ гЗ КуУКНЮшхЎбЕдЪПЗг ЗбжбЗБ Ебм ЮЗЖПЯеРЗ Яб ФнБЗбМдСЗб гнСж нЩд Зд ЗбеМжг Ъбм Кб ВдК</se>
    <se lang="baq" variant_id="1">Gure tropek egin zuten eraso, jauna,baina ezin izan zuten aurrera egin.Saiatu ez zirelako, koronela.Nik neuk ikusi dut.Zure gizonen erdia inoiz ez zenirten lubakietatik.Nire gizonen herenak ezin izan zuenirten, sua gogorra zelako.Ez zaitez galdu zatikietan, koronela.Kontua da zure gizonen zati handi batinoiz ez zela irten lubakietatik.Dax koronela, zure erregimentutik 10 gizonhartuko ditut konpainia bakoitzean...juzkatuak izan daitezenheriotza zigorpean koldarkeriagatik.- Heriotza zigorra?- Koldarkeriagatik!Odola gabe, esne gaingabetuadaramate zainetan.Orduan da sekula ikusi dudanesnerik gorriena.Nire lubakiak tindatuta daudeesne gaingabetu gorri horrekin.- Ez dizut horrelako gehiagorik onartuko!- Ni ez nabil zurikeriatan...Dax koronela, horrela segitzen baduzu,atxiloarazi beharko dizut.Uste dut koronelak arrazoia duela,nahiz eta gordin samar azaldu.Hau ez da epaiketa bat,baina baditu antzekotasunak.Eta Dax koronelak, teknikoki,defentsaren rola dauka.Karguen larritasuna aintzat hartuta...gorteak lasaitasuna eskainiko liokebere kasua arrazoitzeko.Gauza bat da lasaitasuna,eta beste bat insubordinazioa.Iritzi bat eskaintzen ari naiz, jenerala.Ez duzu zertan onartu behar.Onartzeko prest nago,Broulard jenerala.Sentitzen dut, jauna.Ez nuen asmorik insubordinatua izateko.Nire helburu bakarra da zuri gogorarazteagizon hauek erakutsi duten heroismoa...iraganean, aukera izan duten guztietan.Ez gara iraganaz hitz egiten ari.Orainaz hitz egiten ari gara.Baina ez duzu ikusten, jauna?Ez dira koldarrak.Euretako zenbait ez badira irten lubakietatik,izango zen ezinezkoa zelako.Agindu zaie erasotzeko.Beraien egitekoa zen agindua betetzea.Eurek ezin dute erabakiagindu bat noiz den posible edo noiz ez.Ezinezkoa balitz,orain denak hilda...egon beharko zuketenlubakien hondoan.Zaborra dira, koronela.Erregimentu osoa.gizatxar negarti, gaizto eta alperrak dira.- Horixe uste duzu, jauna?- Bai. Horixe, zehatz-mehatz.Are gehiago,ezin da gezurtatu.Orduan, zergatik ez fusilatuerregimentu osoa?- Benetan ari naiz. - Ez duzu ulertzen, koronela.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Да, сър. Ако ще давате пример,аз ще съм един от стоте.Логично е, че офицеръте отговорен за нападението.Полковник, превъзбуден сте.Не става въпрос за офицери.Пол, да не стигаме до крайности.Нека ги направим дузина?Говорех за 100 души.Сега ги направихме 12.Нека не се пазарим повече.Нека се успокоими вземем справедливо решение.Може би съм се притеснил твърде много,когато видях как се погазват устои.Прекарал съм целия си живот в армията.Винаги съм опитвалда съм верен на принципите си.Това е единствената грешка,за която можете да ме обвините.Пледирам за това: нека всекикомандир на рота избере единот всяка рота, участвалав първата вълна - общо трима.Доста благоразумноот твоя страна, Пол.Военният съд ще бъде свиканв Шато в 3 часа.Удобно ли е времето за вас?- Аз няма да присъствам, Пол.Няма да присъстваш?- Ти ще се справиш сам със случая.Така ще е най-добре.- Генерале, искам да ги защитавам.Ще помисля по въпроса.- Можем да го позволим, Пол.Предложението ви се приема.- Благодаря, сър.Наближава обед. Надявам се,че ще останете за обяд, полковник.Джордж, опасявам се,че полковникът има други задължения.Не отричай, Пол.Криеш полковника от всички.Пазиш го за себе си.Много егоистично.Оценявам учтивостта ви,но до 3 часа няма много време.Разбира се, полковник.Надявам се да се видим отново.</se>
  </para>
  <para id="17">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГСнП гд Яб жЗНП гдЯг Зд нОКЗС СМбЗгд ЭХнбКе ж нЦЪе КНК ЗбЕЪКЮЗбж ЗЪПжег бгНЗЯгЙ ЪУЯСнЙ Эн ЗбЛЗбЛЙ ЪХСЗИКегЙ ЗбМИд ЪдП гжЗМеЙ ЗбЪПжеРе ЗжЗгСЯг.....дЭРжеЗСжМне ЮКб бнМнд Эн КбЯ ЗбПжСнЙЛг ЕИКТдн бГИЭм ХЗгКЗбеРЗ ЮЗг ИЕОКнЗСнГдЗ ЗЭег гФЗЪСЯ бЯдеРЗ бнУ бе ЪбЗЮЙ ИЗбКег- ГбЗ КХПЮдн нЗ УнПнї- ГдЗ ЗХПЮЯж бЯд гд ЫнСн УнХПЮЯїГдК бЗ КгКбЯ Зн ФежПИЗбЕЦЗЭЙ Ебм Гд КжМне ЕКеЗгЗК бЦЗИШУнДПн Ебм ЗУКЭТЗТ ЗбгНЯгЙЪдПгЗ ндКем еРЗ ЗбЗгСУГЪжП Ебм гжЦжЪ еРе ЗбПжСнЙУнПн Эн НЗбКн ЗбЯЗИКд СнджЗСЕОКЗСдн ИЗбЮСЪЙИгМСП ЗбНЩГдК гНЩжЩ..ЕбЮП Кг ЕОКнЗСн бГд ЯЗИКд УЗдУннСЗдн ЫнС гСЫжИ Эн жМжПн ЕМКгЗЪнЗГдЗ гСЭжЦ ЕМКгЗЪнЗ!- ГдЗ бг ЗЯд МИЗдЗ- ж бЗ ЗдЗГнеЗ ЗбУЗПЙ бЗ ИП Зд КЭегжЗЗд УИИ ЕОКнЗСЯг бнУ гегЗгегЗ ЯЗд ЗбУИИ ЭНнЗКЯг гЪСЦЙ ббОШС Эн еРе ЗбгНЯгЙКгУЯж ИЗбЮХХ ЗбКн ЮХХКгжеЗ ЪбмшубЗ КЦЪЭжЗ ЗгЗг ЗбгПЪнГдКг УКЯжджд МджПЗ Эн НЦжСЦИЗШ гд СКИ ГЪбмКХСЭжЗ жЭЮ жЦЪЯг..МджПж Яждж ФМЪЗдЗбЮП ПОбК Ебм ЗбЫСЭЙ ЗбКн УКНЗЯгжд ЭнеЗЗбФгУ УКЯжд Эн жМжеЯгбЗ КЩеСжЗ ИгЩеС гд ндЩС Ебм ЗбГСЦ Эн РбЪдПгЗ ККНПЛжд..ЕдЩСжЗ Эн Ънжд ЗбЮЗЦнбЗ КбЮжЗ Гн ОШИ...КбЯ жЩнЭКн</se>
    <se lang="baq" variant_id="1">Irakasgai bat eman nahi baduzu,orduan hartu ni.- Zu hartu?- Bai, jauna, irakasgai bat emateko...gizon batek ehunek beste balio lezake.Aukerarik logikoena daerasorako ardura izan duen ofiziala.Tira, koronela.Exajeratzen ari zara.Hau ez da ofizialen kontua.Paul, ez gaitezenmuturrera joan.Eman dezagun 12 aukeratzen ditugula.100 gizonez ari nintzen,eta orain 12ra jaitsi gara.Paul, ez gaitezen merkezurreanibili kontu honen inguruan!Erabaki dezagun behingoz,denok konforme geratzeko moduan.Baliteke urduri samar ibili izanajustizia egin dadin.Bizitza guztia igaro dut armadan.Beti saiatu naiz neure printzipioeileial izaten.Horixe da lepora dakidakeenhanka-sartze bakarra.Honekin konformatuko naiz.Konpainiako komandanteek aukeradezatela gizon bat konpainia bakoitzean...hiru guztira.Zentzuzkoa ematen du, Paul.Gerra auzitegia gazteluan elkartuko dagaur arratsaldeko 3:00etan.- Ondo datorkizu, jenerala?- Ez naiz han izango, Paul.Ez zara joango?Ez, uste dut onena delazuk zeure erara kudeatzea kontu hau.- Baliteke.- Mireau jenerala.Posible balitz, nahiko nukeakusatuen abokatu izan.Pentsatuko dut.Uste dut onar dezakegula, ezta Paul?Noski, onar dezakegu.- Egintzat jo, koronela.- Eskerrik asko, jauna.Eguerdiko hamabiak dira, Paul.Espero dut geratuko zarelabazkaltzera, koronela.George, beldur naiz koronelakez duela astirik izango.Ez ukatu, Paul. Ezkutatu egin didazugizon hau, zuretzat bakarrik gordeta.Oso zeurekoia izan zara.Mila esker zure adeitasunagatik, jenerala.baina beldur naiz ez dudaladenbora askorik 3:00ak bitartean.Jakina, koronela. Espero dutzu berriro ikusteko parada izatea.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Разбира се.Исках да поговоримза скорошните ви действия.В момента нямам време,така че се свържете с началниците сиза следващи заповеди.Неприятно, деморализира хората.- Съгласен съм с вас.Трябва директен процес.- Първо ще има следствие.Понякога следствието не е нужнои трябва да се избегне.Въртят се около войницитеи оставят лошо впечатление.Ще започнем с уволнение.- Може би сте прав.Бихте ли ме извинили?Искам да говоря с полковника.Ще се видим в столовата.- Чудесно, до след малко.Искам капитан Санси,капитан Реноа и лейтенант Рожеда се явят в щаба след половин час.- Да, сър.Полковник, Декс.- Да, генерале?Бих искал да си поговорим.- Разбира се.Да бъдем благоразумни.Благоразумни ли, сър?Вижте, Декс. Не ми говорете така.Брулар може да мисли,че сте забавен, но не и аз.Искам да се откажеш от случая.- Извинете, сър, това заповед ли е?Полковник Декс,когато това приключи, ще ви смажа.Ще си намеря причина да ви понижа.Ще ви съсипя!Заслужавате си го, показвайки,че не сте предан на началника си.Това е, полковник.Генерал Мироу смята,че атаката над Ант Хил</se>
  </para>
  <para id="18">
    <se lang="ara" variant_id="0">бЗ КЯССжЗ гЗ УКЮжбждЗдЗ УГЭЪб РбЯ ЪдПгЗ Гден гСЗЭЪКнбнУ бПндЗ ЗбЯЛнС гд ЗбжЮК ЗбгНЗЯгЙ ИЪПУЗЪЙ ж бПн ЗбЯЛнС гд ЗбгбЗНЩЗК бГСЗМЪеЗНЩ УЪнПФЯСЗ бЯ нЗ УнПнбЮП ИПГК ЗбгНЗЯгЙЭЗбнМбУ ЗбгКегждеРе гНЗЯгЙ ЪУЯСнЙ ж бРбЯ УдУКЫднЪд ЗбФЯбнЗК ЗбЫнС ЦСжСнЙеДбЗБ ЗбСМЗб гКегжд ИЗбМИд ЪдП гжЗМеЙ ЗбЪПжж УнНЗЯгжд беРе ЗбКегЙ- ЗбгПЪн ЗбЪЗг- ЗУКПЪн ЗбгКег ЭнСжбУнПн ЗбСЖнУ еб УнЮжг ЗбЕПЪЗБИУДЗб ЗбгКегНКм ИПжд Гд нуЮъСГх ЗбЕКшеЗгуїГСМжЯ бЗ КЦнЪ жЮК ЗбгНЯгЙЭн еРе ЗбЗгжС ЗбКЮднЙЕдш ЗбЕКшеЗгу ШжнбхЎжбнУ едЗЯ ЭЗЖПЙ Эн ЮСЗБКе- гд НЮ ЗбПЭЗЪ Зд нЪСЭ.....- Еде нЮжб Гд ЗбгКегнд ЗЩеСж ЗбМИдЭн гжЗМеЙ ЗбЪПж ЪдП ЗбеМжг Ъбм Кб ВдКГЯгб УнЗПЙ ЗбгПЪнЗУКПЪж ЗбгКег ЗбМдПн ЭнСжб</se>
    <se lang="baq" variant_id="1">- Rousseau kapitaina, baterietako komandantea.- Bai, bai, noski.Zure proiektil batzukez dira erori jopuntuan.Orain ez dut astirik horretaz aritzeko.Itzuli zure tokira agindu berriakjaso arte.Bai, jauna.- Kontu txarra. Bihozgabetu egiten ditu gizonak.- Bat nator zurekin.Onena izango dabeste postu batera aldatzea.Aurretik, ikerketa gorte batekikaratu beharko luke apur bat.Hau bezalako kasuetan,proiektilak lekuz kanpo erori direla,beti saiatzen naiz ikerketa saihesten.Zera txarra sortzen dugizonen artean.Zigorrik onena izango da postuzaldatzea, nire iritzian.- Beharbada arrazoi duzu.- Barkatuko didazu une batez?Erregimentuko kontu batnahi diot aipatu koronelari.- Jantokian ikusiko zaitut.- Ederto. Laster arte.Ekar itzazu Sancy kapitaina,Renouart kapitaina eta Roget lotinanta.Bai, jauna.Datozela nigana erregimentuarenkuartier nagusira ordu erdi barru.- Bai, jauna.- Dax koronela.- Bai, jauna.- Zurekin hitz egin nahi nuke.Ederto, jauna.Izan gaitezen zentzudunak.Zentzudunak, jauna?Entzun niri, Dax.Ez niri horrela hitz egin, ulertzen?Broulard jeneralak uste bide dudibertigarria zarela. Nik, ez.- Nahi dut bazter dezazun kontu hau.- Barkatu, jauna. Agindu bat al da?Dax koronela, anabas haugarbitzen denean, hondoratu egingo zaitut.Aitzakia bat aurkitu eta sakonerainohondoratuko zaitut.Emango dizut merezi duzuna...leiala ez izateagatikzure agintariarekin.Hori da dena, koronela.Mireau jeneralak uste du atzoko erasoakInurrien tontorrera huts egin zuela...</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Всеки от вас трябва да избере един,който да постави под арести да го подготви за явяванена съдебния процес - днес в 3.Обвиненията са страхливостпред лицето на врага.Разбрахте ме, господа.Заемете се.Роже уби Лежан, докато патрулирахме,и после ме заплаши, за да мълча!Затова ме е избрал.- Разбирам, че сте ядосан,но това няма нищо общо със случая.Не ми ли вярвате, сър?- Вярвам ви.Но кой друг ще ви повярва?Нямате свидетели.Освен това подобни обвиненияще настроят съда срещу вас.Когато този процес приключи,ще преразгледаме случая ви.Сър, в моя случай капитан Реноае теглил чоп.Бях избран на късмет.Ти си късметлия, виж мен.Тук съм, защото капитан Санси смята,че не се вписвам в ротата му.Бил съм нежелан.Не съм се държал като страхливец!- Нито пък аз!Господа, разберете, че причинатада сте тук е маловажна.Каквато и да е тя,от този процес зависи животът ви.Придържайте се към разказаното ивнимавайте да не ви отклонят от него.Ще бъдете войницив присъствието на висшестоящи,така че се дръжте като такива.Освен това и като смели мъже.Ще бъда в същата стая през процеса.Слънцето ще напича в лицата ви,така че не трябва да въртите очи,както правят лъжците.Когато ви питат,гледайте съдията в очите.Не спорете, не се защитавайте,не дръжте речи - това е моя работа.</se>
  </para>
  <para id="19">
    <se lang="ara" variant_id="0">еб ЯдК Эн ЗбгжМЙ ЗбЗжбмОбЗб ЗбеМжг Ъбм Кб мдКїдЪг нЗ УнПн- еб СЭЦК ЗбКЮПгї- бЗ нЗ УнПн- еб КЮПгКї- дЪг нЗ УнПн- Ебм Гнд КЮПгКї- Ебм гдКХЭ ЗбгУЗЭЙ ИнддЗ ж Инд ЗбГбгЗдж гЗРЗ ЭЪбК ИЪП РбЯї- бЮП ЯЗд едЗЯ СХЗХ ЗбИдЗПЮ ЗбВбнЙ- ГМИ Ъбм ЗбУДЗб..гЗРЗ ЭЪбКїНУдЗ..бЮП жМПК Зддн ЗдЗ ж гЗнС...ГдЗ бг ГУЖбЯ гЗРЗ СГнК.ЗбгНЯгЙ бнУК геКгЙ ИОИСЗКЯ ЗбИХСнЙИгЗРЗ нЗ УнПнї- Ъбм ЗбгКег Гд нМнИ ЗбУДЗб- дЪг нЗ УнПн..гЗРЗ ЯЗд ЗбУДЗбїКЮПгК Ебм гдКХЭ ЗбгУЗЭЙЛг гЗРЗ ЭЪбКї- ИЪПеЗ нЗ УнПнї- еб КЮПгК Гг КСЗМЪКїКСЗМЪК нЗ УнПнггЗ нЪдн ИЪИЗСЙ ГОСмГдЯ ЕдУНИКдЪг нЗ УнПнеРЗ Яб ФнБнгЯд ббгКег Гд нЪжП Ебм гЮЪПеПЮнЮЙ жЗНПЙУнПн ЗбСЖнУ ГСнП Зд ГУКМжИ ЗбФЗеП Ед ГгЯд- КЭЦб нЗ Яжбжднб- ФЯСЗ бЯГнеЗ ЗбМдПн ЪдПгЗ жХбК Ебм гдКХЭ ЗбгУЗЭЙеб ЯдК жНнПЗ гЪ ЗбМдПн гЗнСїдЪг нЗ УнПнж гЗРЗ НПЛ бИЗЮн ЗбЭХнбЙїбЗ ЗЪСЭ нЗ УнПнГЩд Здег ЮхКцбжЗ Зж ГХнИжЗжНПК дЭУЯ Эн гдКХЭ ЗбгУЗЭЙжНнПЗ гЪ ЗбМдПн гЗнСбгЗРЗ бг КеМг гдЭСПЗ Ъбм Кб ВдКїбгЗРЗ  бг КдЮЦ Ъбнег жНнПЗїГдЗ ж гЗнС ЭЮШїГдК КгТН нЗ УнПндЪг ЗдЗ ЗгТН ЗнеЗ ЗбМдПн ЭнСжбФЯСЗ бЯ- еРЗ Яб ФнБ- бгЗРЗ ЮгК ИКжМне еРе ЗбГУЖбЙїГхНЗжбх ЗбЕФЗСЙ ЕбмЗбУОЗЭЙ ЗбгШбЮЙЭн ЗбГУЖбЙ ЗбКн жМееЗ ЗбЕПЪЗБЗбУнП ггЛб ЗбЕПЪЗБ</se>
    <se lang="baq" variant_id="1">Zuetako bakoitzak gizon banaaukeratuko du bere konpainian...atxilotu eta gertatu,gerra auzitegiaren aurrean aurkezteko...arratsaldeko 15:00etan beranduenik.Kargua da koldarkeriaetsaiaren aurrean.Horra aginduak, jaunak.Bete itzazue.Baina Roget lotinantakLejeune hil zuen patruila hartan...eta gero xantaia egin zidanezer ez esateko.- Horregatik aukeratu nau ni.- Kaporala, ulertzen dizut.Baina horrek ez du zerikusirikzure kontrako karguekin.- Ez didazu sinisten, jauna?- Bai, baina nork gehiago sinistuko dizu?Ez duzu lekukorik.Gainera, ofizial bat akusatzeakgortea zure kontra jarriko luke.Hau konpontzen dugunean,berriz helduko diot patruilako kontuari.Jauna, nire kasuan, Renouart kapitainakzozketa bat egin zuen.Kasualitatez aukeratu ninduten.Zorioneko zu. Begiratu niri.Sancy kapitainak aukeratu ninduengizatxar bat naizelako.Ni, gizatxar bat, koronela.- Ez nuen koldar jokatu.Zozketaz aukeratzea. Justua da?Nik ere ez! Vignon maiorra.Ulertu behar duzue ez duela inportazergatik hautatu zintuzteten.Edozein dela arrazoia,zuen biziak daude jokoan.Eutsi zuen bertsioari...eta ez utzi fiskalarizuek kokiltzen.Gogoratu soldaduak zaretelazuen agintarien aurrean,beraz, jokatu soldadu moduan.Eta oso ausartak.Egon berri naizzuek jarriko zareten gelan.Eguzkiak aurpegietan emango dizue...baina ez jaitsi begiradalotsatuta bazeundete bezala.Galderak erantzuten dituzuenean,begiratu epaileei begietara.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Опитайте да не се повтаряте.Аз ще го направя, когато обобщавам.Нямаме много време. Само час,през който трябва да се подготвя.Късмет.Благодаря ви, сър.Откривам заседанието на съда.Нека обвиняемите заемат местата си.В заседанието ще участват генерали,така че ще прескочим формалностите.Тези мъже са обвинени в страхливостпред лицето на врагаи ще бъдат съдени за престъплението.Г-н прокурор?- Призовавам обвиняемия редник Ферол.Г-н председател, прокурорътще разпита свидетелите,без дори да е прочел обвиненията.Ще ви помоля да не губите времевъв формалности.Обвинението е дългои няма смисъл да го повтаряме.Защитата има право да знае...- Проява на страхливостпред лицето на врагапо време на атаката над Ант Хил.Продължавайте, г-н прокурор.Призовавам редник Ферол.</se>
  </para>
  <para id="20">
    <se lang="ara" variant_id="0">дЪг нЗ УнПн..ГдЗ ж гЗнСЗдЗ ЗЪСЭ ЗддЗ ЯдЗ дНКЗМ Ебм ЗбЕУКнбЗБ Ъбм ЗбКбж бЯддЗ КСЗМЪдЗеРЗ Яб ФнБнгЯд ббгКег Гд нЪжП Ебм гЮЪПеЗбМдПн ГСдж- еб КЮПгКї- дЪг нЗ УнПнНКм ГгСдн ЗбЯЗИКд СнджЗС ИЗбКСЗМЪ- гЗ ЗбгУЗЭЙ ЗбКн КЮПгКеЗї- НКм ЗбУбЯ ЗбФЗЖЯ нЗ УнПнУбЯ ЗбЪПж ЗбФЗЖЯїбЗ нЗ УнПн..ГУбЗЯдЗ ЗбФЗЖЯЙКСнП Гд КОИСдн ГдЯ бг ККОШмГУбЗЯдЗ ЗбФЗЖЯЙбЗ нЗ УнПнЯг ЪПП ЗбЗгКЗС ЗбКн КЮПгКеЗїКЮПгК ИЮПС ЗУКШЗЪКн- Яг ЪПП ЗбГгКЗСї- бнУ ЯЛнСЗбнУ ЯЛнСЗж ЗбВд ГнеЗ ЗбМдПн ВСджЮИб Гд ККбЮм ЗбЗгС ИЗбКСЗМЪеб ЗУКНЛЛК ТгбЗЖЯ Ъбм ЗбКЮПгїЯЗд гЪЩгег ЮП ЮКбжЗ Зж ГХнИжЗЮИб Зд нКЮПгжЗ бЛбЗЛЙ ОШжЗК- ГМИ Ъбм ЗбУДЗб- бЗ..бг ЗУКНЛег Ъбм ЗбКЮПг нЗ УнПнФЯСЗ бЯ.ГнеЗ ЗбМдПн ГСджЗУКСНИЗУКЛдЗБ ЭФбЯ ЗбгДУЭ ЭУ ЕШбЗЮХнНЗК КНгнУ ЗбТгбЗБеб ЗОКбЭ УбжЯЯ Ъд УбжЯГн ФОХ ВОС гд ЭХнбКЯїГдЗ ЗЪКСЦеРе гУГбЙ КОгнд</se>
    <se lang="baq" variant_id="1">Adierazpen sinpleak, laburrak...baina entzun daitezela areto osoan.Eta saiatu ez errepikatzen.Hori nik egingo dutdena laburtzerakoan.Ez daukagu denbora askorik.Epaiketa ordubete barru hasiko da,eta oharrak begiratu beharra dut.Zorte on.- Eskerrik asko, jauna.- Koronela, jauna.Gerra auzitegia irekita dago.Presoak eseri daitezke.Hau gerra auzitegi orokorra da.Alde batera utziko ditugualperrikako formalismoak.Gizon hauei koldarkeria leporatzen zaieetsaiaren aurrean...eta epaituak izango diradelitu horrengatik.- Fiskal jauna.- Deitu lehen akusatuariFerol soldadu soila.Presidente jauna.Fiskalak galdekatu egingo ditu lekukoakakusazioa irakurri gabe?Mesedez, ez galarazigortearen denbora teknizismoekin.Akusazioa luzea da,eta ez du merezi irakurtzea.Defentsak eskubidea duakusazio zehatzen berri izateko.Akusazioa da koldarkeriazjokatu zutela etsaiaren aurrean...Inurrien tontorreko erasoan.Segi, fiskal jauna.Deitu akusatua. Ferol soldadu soila.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Бяхте ли част от първата вълна войниципри атаката на Ант Хил?Да, сър.- Отказахте ли да продължите?Не, сър.Продължихте ли нападението?- Да, сър.Докъде стигнахте?- До средата на ничията земя, сър.Какво направихте после?Имаше дъжд от куршуми...- Отговорете. Какво направихте?Добре. Видях, че с Майер...Не съм питал за това,което сте видял.Съдът не е заинтересуванот визуалните ви преживявания.От кое, сър?- Нека затворникът отговори.Да, сър. Какъв беше въпросът?Стигнали сте до средатана ничията земя. Какво стана после?После ли, сър?- Върнахте ли се или продължихте?Върнах се, сър.- С други думи, редник Ферол,вие сте отстъпили.Да, сър.Приключих.Върнете се на мястото си.Само момент.Г-н председател, бих искалда разпитам свидетеля, ако може.Давайте, полковник.- Благодаря.Редник, достигайки ничията земя,бяхте ли само вие и редник Майер?Да, сър.- Какво се случи с останалите?Не зная, сър.Предполагам, че са билиубити или ранени.Осъзнал сте, че сте в ничията земясамо с редник Майер.Защо не атакувахте Ант Хил сам?Защо не щурмувахте Ант Хил сам?Само аз и Майер? Шегувате се, сър.Да, шегувам се, редник Ферол.Благодаря.Приключих.- Защо използвахте такива въпроси?Опитвам да покажаабсолютната абсурдностна въпросите,използвани от прокурора.</se>
  </para>
  <para id="21">
    <se lang="ara" variant_id="0">еб КОШм Зн СМб гд ЭХнбКЯГУбЗЯдЗ ЗбФЗЖЯЙїбЗ нЗ УнПнеб Кг ЕКеЗгЯ ИЗбМИдбГдЯ ИИУЗШЙ УНИК жСЮЙ ЪбнеЗ ЪбЗгЙ  гЪндЙї- дЪг нЗ УнПн- бЗ ГЩд Гд еРЗ ЗгС геггд ЗбгЮИжб Эн ЗбМнФ ЗбЭСдУнЕОКнЗС ЗбГгЛбЙ ИЗбЮСЪЙЗбЯКнИЙ ИЗбЯЗгб бг ККЮПг ЕбЗ ИЦЪЙ ЗгКЗСбеРЗ ГЩд Зд ЗбЮСЪЙ ЯЗдК ЗгСЗ ЪЗПбЗ.еРЗ ЗбМдПн ЯЗд гКгнТЗ Эн ИЪЦЗбгЪЗСЯ ЗбЗЯЛС ПгжнЙ Эн еРе ЗбНСИИЪП ЕРдЯ ЗдЗ УГЮСГ ИЪЦ ФеЗПЗК ЗбФМЗЪЙЗбКн НХб ЪбнеЗ Эн гдЗУИКнд гд ЮИб- ГжбЗ..ИЗУг ЗбМнФ....- еРЗ гжЦжЪ ВОС нЗ ЯжбжднбЗбгКегжд бЗ нНЗЯгжд Ъбм ФМЗЪКег Эн ЗбУЗИЮж бЯд Ъбм МИдег гДОСбЗбГжУгЙ бнУК ПЭЗЪЗ- еб ЗШбИ ФежПЗ бнКЯбгжЗ Ъд ФОХнКеї- бд ЗУгН бЯ ИеРЗбЯд нгЯдЯ МбИ ФежП Ъбм ЗдеЮП жХб Ебм УбЯ ЗбЗбгЗд ЗбФЗЖЯУнПн ЗбСЖнУ бнУ едЗЯ Гн ФОХЭн ЗбЯКнИЙ ЯбеЗ КгЯд гд ЗбсКСЗИгд ЗбУбЯ ЗбЗбгЗдн ИгЗ Эн РбЯ ЗдЗЕШбИ ЗбгКег ЗбКЗбнЕРЗ ЯдК ЮП ЕдКенКїФЯСЗ бЯнгЯд ббгКег Гд нЪжП Ебм гЮЪПеЕРд ЭГдК бг КЫЗПС ЗбОдПЮ Ъбм ЗбЕШбЗЮї- бЗ нЗ УнПн- еРЗ Яб ФнБГнеЗ ЗбМдПн ИЗСнУ бгЗРЗ бг КЫЗПС ЗбОдПЮїгнМжС ЭнМджд ЮКб ж еж нНЗжб ЗбОСжМ ж УЮШ ЭжЮнеб ЯдК ЭЗЮПЗ ббжЪн Шжб ЭКСЙ ЗбеМжгїдЪг нЗ УнПнеРЗ Яб ФнБеб бПнЯ ФежП Ъбм РбЯїбЗ нЗ УнПн ГЩд Зд ЗбМгнЪ ЯЗджЗГЯЛС ЕдФЫЗбЗ гд Гд нбЗНЩждн</se>
    <se lang="baq" variant_id="1">Erasoaren lehen olatuan izan zinenInurrien tontorra hartzeko?Bai, jauna.- Ukatu egin zinen aurrera egitera?- Ez jauna.- Aurrera egin zenuen?- Bai, jauna.Zenbat egin zenuen aurrera?Bi mugen artekoerdiraino-edo, jauna.Zer egin zenuen orduan?Metrailadore balak erortzenzitzaizkigun leku guztietatik. Erantzun galderari.Zer egin zenuen?Jauna, ikusi nuen Meyer eta biok...Ez dizut galdetu zer ikusi zenuen.Gorteari ez zaizkio inportazure... esperientzia bisualak.- Nire zer, jauna?- Presoa: erantzun galderari.Bai, jauna. Zein zen galdera?Aurreratu zenuen bi mugen artekoerdiraino-edo. Zer egin zenuen orduan?- Orduan, jauna?- Atzera edo aurrera egin zenuen?Atzera egin nuen, jauna.Bestela esanda, Ferol soldadua,erretiratu egin zinen.Bai, jauna.Hori da dena.Akusatua itzul daiteke bere jarlekura.Itxaron.Presidente jauna, nahiko nukelekukoa galdekatu, aukerarik banu.- Aurrera, koronela.- Eskerrik asko.Ferol soldadua, iritsi zineneanbi mugen arteko erdiraino...- bakarrik zinen Meyer soldaduarekin?- Bai, jauna.Zer gertatu zitzaienzure konpainiako gainerakoei?Ez dakit, jauna.Seguruenik hil edo zaurituegingo zituzten.Eta aurkitu zinen bi mugen arteko erdianbakarrik Meyer soldaduarekin.Bai, jauna.Zergatik ez zenuten erasoInurrien tontorra zuek bakarrik?Zergatik ez jazarri Inurrien tontorrazuek bakarrik?Meyer eta biok bakarrik?Adarra jotzen ari zara, jauna.Bai, adarra jotzen ari naiz,Ferol soldadua.Eskerrik asko. Hori da dena.Ez diot zentzurik ikustengaldera mota horri.Saiatzen ari naiz adierazten, jauna...fiskalaren galderakzein diren zentzugabeakFiskal jauna.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Да, сър. Заедно с Майер.Знаех, че трябва да превземем Ант Хил,но се върнахме.Приключих с въпросите си.Обвиняемият може да се върнена мястото си.Редник Арнауд.Продължихте ли атаката?- Да, сър.Докато капитан Реноане ми заповяда да се върна в окопите.Докъде стигнахте?- До огражденията.Предполагам,че говорите за вражеските ограждения?Не, сър. Говоря за нашите.Казвате ми, че не сте стигналпо-далеч от собствените си ограждения?Не, сър, не стигнах.На колко метра го оценявате?Достигнах докъдето можах.Колко метра?- Не много.Не много.Редник Арнауд,преди да ви заповядат да се върнете,подтикнахте ли другите да продължат?Повечето бяха мъртви или раненипреди да извървят три крачки.Отговорете на въпроса.- Не, сър, не ги подтикнах.Благодаря.Редник Арнауд.Свободно, моля.Освен факта, че сте чулистенанията от битката,поведението ви различаваше ли сеот това на останалите в ротата?Възразявам. Това са догадки.</se>
  </para>
  <para id="22">
    <se lang="ara" variant_id="0">- ж бЯд бнУ бПнЯ ФежП- бЗ нЗ УнПнбнУ бПн ФЗеП ЕбЗ еРЗ ЗбМСН Эн СГУн нЗ УнПнФЯСЗ бЯ..нгЯдЯ ЗбЪжПЙ Ебм гЯЗдЯЗбУнП ггЛб ЗбЕПЪЗБнгЯдЯ Гд КЮжг ИгСЗЭЪКЯ ЗбмдЗбУЗПЙ ГЪЦЗБ енЖЙ ЗбгНЯгЙеРе ЗбЮЦнЙ ККНПЛ Ъд дЭУеЗбЮП ФеПдЗ МгнЪЗ еРЗ ЗбеМжг ЗбгДУЭ Эн ХИЗН ЗбЗгУж ЗдЗ ЗЪКСЭ Гд еРЗ ЗбеМжгЯЗд жХгЙ ЪЗС Ъбм Ъбг ЭСдУЗжХгЙ ЪЗС Ъбм ФСЭ Яб СМб ж гСГЙ ж ШЭбЭн ЗбЗгЙ ЗбЭСдУнЙж  УндУИ ЕбндЗ еРЗ ЗбЭФб ЗбгОМб Эн ВПЗБ ЗбжЗМИГнеЗ ЗбУЗПЙ ЗдЗ ЗШбИ гд ЗбгНЯгЙГд КНЯг ИГд ЗбгКегнд гРдИждж КШИЮ ГЮХм ЗбЪЮжИЗК ЗбгдХжХ ЪбнеЗ Эн ЗбЮЗджд ЗбЪУЯСнФЯСЗ ббУнП ггЛб ЗбЕПЪЗБеб КСнП Гд КЮПг гСЗЭЪКЯїГнеЗ ЗбУЗПЙ едЗЯ ГжЮЗК ГФЪС ЭнеЗИЗбОМб бЕдКгЗЖн ббМдУ ЗбИФСнж еРе ен ГНП КбЯ ЗбЗжЮЗКгд ЗбгУКНнб Зд ГбОХ гСЗЭЪЙ ЗбПЭЗЪНнЛ Гд ЗбгНЯгЙ бг КЪШдн ЗбЭСХЙ бКЮПнг ЗбЮЦнЙеб КФЯЯ Эн НнЗП ЗбгНЯгЙї</se>
    <se lang="baq" variant_id="1">Bai, jauna. Meyerrek eta biok.Banekien Inurrien tontorrahartu behar genuela, baina itzuli egin ginen.Hori da dena.Akusatua itzul daiteke bere jarlekura.Arnaud soldadua, zuk aurrera egin zenuen?Bai, jauna, harik eta Renouart kapitainakagindu zigun lubakietara itzultzeko.Zenbateraino aurreratu zenuten?Burdin hesiraino, jauna.Etsaien burdin hesiraino, imajinatzen dut.Ez, jauna. Gure burdin hesia zen.Esan nahi didazu ez zenutela aurreratugure burdin hesia baino harago?Halaxe da, jauna.Zer distantziara zegoen?Zenbat metrotara?Aurreratu nuen ahal izan nuen beste.Zenbat metro?Ez asko."Ez asko."Arnaud soldadua,atzera egiteko agindua jaso aurretik...eskatu zenien zure laguneiaurrera egiteko?Gehienak hilda edo zaurituta zeudenlubakietatik hiru pauso eman baino lehen.Erantzun galderari.Ez nien eskatu. Ez, jauna.Eskerrik asko.Arnaud soldadua.Deskantsatu, mesedez.Ez bazenuen ere erabili zure eztarriagerra oihu biziak egiteko...zure portaera batere diferentea izan zenzure konpainiako gainerakoen aldean?Objekzioa. Horrek susmoetara garamatza.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Премина ли някойот вашата рота огражденията?Не, сър.- Бяхте ли наречен за страхливец,само защото сте изтеглили листче,на което е написан знака Х?Да, сър.- Не смятам, че това е важно.Във френската армия е приета практикаизбирането за пример да е чрез жребий.Цялата рота е изминаласамо няколко метра,така че изборът чрез жребийе напълно честен.Този войник се е отличил в някоиот най-кървавите битки през войната.С ваше позволение ще цитирамграмоти за смелост,които той е печелилвече на два пъти.Първо, грамота за проява по време...- Отклонявате се от темата, полковник.Обвиненият не се съди за отминаласмелост, а за настояща страхливост.Медалите не могат да го защитят.Може ли да наблегна на личността му?- Не можете.Можете да призовете свидетел,който е достигнал до немска граница.Г-н председател,никой в целия полкне достигна дори близодо немска граница, включително аз.Призовете следващия обвиняем.Ако сте приключил, полковник.Благодаря.Арестантът можеда се върна на мястото си.Значи не напуснахте окопите?Не, сър.- Приключих.Ефрейтор Парис,защо не напуснахте окопите?Майор Виньон бе ранен и паднавърху мен, сър, удряйки ме.Значи сте лежал в безсъзнаниев окопите по време на нападението?Да, сър.Приключих.- Имате ли свидетели на удара?Не, сър. Предполагам, че не саимали време да ме гледат,докато са лежели мъртви.</se>
  </para>
  <para id="23">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗбКн ЯдК ГСЗеЗ НнжнЙ Эн гСЗЭЪКнЗбЕПЪЗБ бг нЮПг Гн ФежПбЗ КжМП бЗЖНЙ ЕКеЗг гЯКжИЙ ЦП ЗбгКегндж Эн ЗбдеЗнЙ ГдЗ ЗНКМЪбм ЪПг жМжП УМбЗК беРе ЗбгНЗЯгЙеМжг ХИЗН ЗбГгУ бнУ жХгЙ ЪЗСЪбм ФСЭ ЭСдУЗж бнУ ЪЗСЗ Ъбм гЮЗКбн еРе ЗбГгЙж бЯд еРе ЗбгНЯгЙ ен КбЯ ЗбжХгЙ..ж еРЗ ЗбЪЗСЗбЮЦнЙ ЦП еДбЗБ ЗбСМЗб геТбЙ КУнБ ббЪПЗбЙ ЗбЕдУЗднЙЗбУЗПЙ ГЪЦЗБ ЗбгНЯгЙЕЪКИЗС еДбЗБ ЗбСМЗб гРдИндУнЯжд МСнгЙ КШЗСПЯг Шжб НнЗКЯгбЗ нгЯддн Гд ГХПЮ Гд ГдИб ЗбЪжЗШЭ ЗбИФСнЙЗбФЭЮЙ Ъбм ЗбВОСнднгЯд Гд КгжК едЗ КгЗгЗбеРЗ ГКжУб ЕбнЯг ИЯб КжЗЦЪГд КИПж ЗбСНгЙ КМЗе еДбЗБ ЗбСМЗббЮП ГхЫбхЮуК ЗбМбУЙЭЗбнЪП ЗбгКегжд Ебм ЫСЭЙ ЗбНСУУКСЭЪ ЗбгНЯгЙ ббКФЗжСУКЯжд ЗбНСЗУЙ гд УКЙ СМЗб гУбНндСМбЗд бЯб УМндЕРЗ  ЩеСК Гн ИЗПСЙ гФЯбнМИ ЕНКжЗБ ЗбУМнд ЭжСЗЭЕРЗ ЗУКгСК ЗбгФЯбЙ нМИ ЕШбЗЮ ЗбдЗС Ъбм ЗбУМнднМИ Зд нКг ЗбЗгС ИЯб УбЗУЙ ж ИПжд Зн КГОнСж бЯд бЗ нМИ ГнЦЗ Зд нКг ИКЪМбж еРЗ бЗ нЪдн ЗддЗ УдКОЗРббЮП ЗХИНК гУДбЗ ИХжСЙ ФОХнЙ Ъд еРЗ ЗбГгСж ЗХИНК гУДбЗ Ъд Гн ГОШЗБ ИХжСЙ ФОХнЙ.</se>
    <se lang="baq" variant_id="1">Zure konpainiako inorgure burdin hesia baino harago joan zen?Ez jauna.Egia al da zu koldartzathartu zaituztela...bakar-bakarrik jaso zenuelakopaper zati bat "X" batekin markatuta?- Bai, jauna.- Ez dut uste hori esanguratsua denik.Frantziako armadan ohikoa dazozketaz jasotzea etsenpluak.Eta konpainia honek osorikaurreratu zuenez metro eskas batzuk...zozketaz aukeratzeaprozedurarik justuena izan zen kasu honetan.Ohartarazi nahiko nukesoldadu hau nabarmendu egin dela...gerrako batailarikodoltsuenetako batzuetan.Gortearen baimenarekin...Bi aipamen irakurriko ditutausardiagatik berak birritan irabazitakoak.Lehenik, Armadaren Ordeneanausardiagatik irabazitako aipamenak.Hori ez dator harira, koronela.Ez gara epaitzen ari akusatuabere lehengo ausardiagatik...baizik eta bere oraingo koldarkeriagatik.Dominek ez dute balio.Deitu diezaieket lekukoeihitz egin dezaten haren izaeraz?Ezin duzu.Baina deitu diezaiekezuaipa dezaten iritsi zela alemanen burdin hesira.Presidente jauna,inor erregimentu osoan...ez zen iritsi alemanen burdin hesitik hurbil,ni barne.Deitu hurrengo akusatuari...amaitu baduzu, koronela.Eskerrik asko.Presoa itzul daiteke bere jarlekura.Beraz, inoizez zinen irten lubakietatik.- Ez, jauna.- Hori da dena.Paris koporala,zergatik ez zenituen utzi lubakiak?Vignon maiorra hil zuten, etanire gainean erori zen, ni korderik gabe utzita.Eta korderik gabe egon zinenlubakietan erasoan barrena?Bai, jauna.Hori da dena.Baduzu lekukorik?Ez, jauna. Denak oso lanpetutazeuden nigan erreparatzeko.Eta beste asko hildazeutzan alde guztietan.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Имам само голяма ранана главата, сър.Може да сте се самонаранили по-късно.Благодаря.Върнете се на мястото си.Г-н прокурор, можетеда изложите заключението си.Господа съдебни заседатели,това дело говори само за себе си.Всички ние станахме свидетелина трагичната атака вчера.Смея да твърдя, че това нападениее петно върху флага на Франция,срам за всеки мъж,жена или дете от френската нация.Ние ще вземем решениеза последствиятаот това тъжно и непростимоморално падение.Господа, моля съдада признае обвиняемите за виновни.и да им наложи наказанияспоред военния устав.Благодаря, г-н прокурор.Полковник, ще изнасяте лифинална реч?Господа, има случаи, в коитоизпитвам срам, че съм човеки това е един от тях.Невъзможно е да обобщяизвода на защитата,след като съдът не ми позволида представя случая.Обвинявате ли съда в непочтеност?</se>
  </para>
  <para id="24">
    <se lang="ara" variant_id="0">Ебм Гн гдЯг нЭФб Эн ВПЗБ жЗМИеЗбЕЪПЗг УнЯжд ЪдП ЗбУЗЪЙ ЗбУЗИЪЙШИЮЗ бЮСЗС ЗбгНЯгЙЕдКИЗе.....ЕдХСЗЭеРе еПнЙ гд ЗбМдСЗб гнСж- ИШЙ.- Юб бе ФЯСЗбЗ Кбгдн ГнеЗ ЗбМдПнеб гд ЗбгЭКСЦ Гд дГЯб ИГХЗИЪдЗїЗбНЗСУ бг нУгН ИГн ФжЯЙ Гж УЯндеб гд ЗбгЭКСЦ Зд еРе ен жМИКдЗ ЗбГОнСЙїбнУ гд ЗбгЭКСЦ Зд КЯжд ЗбЗОнСЙЕдеЗ ИЗбЭЪб жМИКдЗ ЗбГОнСЙеРе ЗбИШЙ СЗЖЪЙеб КЩд Здег жЦЪжЗ Зн ФнБ Эн ЗбШЪЗгїГжбЗ нУггждЗ Лг нШбЮжд ЪбндЗ ЗбдЗСї- ГЩд Здег жЦЪжЗ ФнЖЗ ЭнеЗ- гЛб гЗРЗїФнЖЗ бМЪбдЗ дКСдН гЛбЗж гЗ ЗбгФЯбЙ ЕРЗ ЭЪбжЗ РбЯїСИгЗ бЗ нгЛб еРЗ гФЯбЙ бЯ бЯддн УГОСМгд едЗ ж бЗ ГСнП Гд ЗКСдНж ЯнЭ УКОСМїКгЦЫ ШСнЮЯ ЪИС ЗбНЗЖШїЯжбжднЗ ПЗЯУ УнУЗЪПдЗбЗИП Зд дОСМ гд едЗУнЮКбждЗ ИЪП УЗЪЗК ЮбнбЙ- еб ЪдПЯ ЭЯСЙї- бЗ жбЯд едЗЯ ШСнЮ ИЗбКГЯнПЯг КЩд ЪПП ЗбНСЗУ ИЗбОЗСМїСИгЗ ЯЗд бПнег гМгжЪКндеЯРЗ ИПЗ ЗбХжК- СИгЗ ЯЗд Юнег ИЪЦ ГХПЮЗЖдЗ- еРе ен ЗбЯКнИЙ ЗбЛЗбЛЙ!Ъбм Гн НЗб бнУ бПндЗ Гн ГХПЮЗБ ЗбВдбгЗРЗ КОПЪ дЭУЯїдНд бд дОСМ гд едЗСИгЗ ЗдК бд КОСМ бЯддн УГОСМГдЗ ЗЦгд бЯ РбЯеб КСм КбЯ ЗбНФСЙїЭн ХИЗН ЗбЫП УдЯжд гжКм ж УнЯжд НнЗ</se>
    <se lang="baq" variant_id="1">Bakarrik daukat ebakihandi samarra buruan, jauna.Hori zuk zeuk egina izan zitekeen.Eskerrik asko. Jar zaitezke.Fiskal jauna,egin dezakezu azken adierazpena.Gorteko jaunak...kasu hau argia eta garbia da.Gutako denok ikusi genuenatzo goizeko eraso tamalgarria.Eta adierazten dut eraso hori...orbana izan zela Frantziaren banderan...narrio bat...Frantziako nazioaren gizon,emakume eta haur guztien ohorean.Erantzukizuna...gugan erortzen da tristeeta larritasunez, jaunak.Eskatzen diot gorte honierrudun jo ditzala akusatuak...eta kondena ditzala JustiziaMilitarraren Kodeak ezarritako zigorretara.Eskerrik asko, Fiskal jauna.Koronela, nahiko zenukezure azken adierazpena egin?Gorteko jaunak,batzuetan lotsatu egiten naiz...giza arrazako kide izateaz...eta hau da horietako aldi bat.Ezinezkoa zaitdefentsaren kasua laburbiltzea...gorteak ez baitit utzinire kasua behar bezala aurkezten.Auzitan jartzen ari zaragorte honen zilegitasuna?</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">които смятам за важни за защитата.Обвинението не представи свидетели.Обвиненията срещу клиентите мине бяха в писмена форма.И накрая ви обвинявам във факта,че по време на делотонямаше стенографски записвания.Нападението от вчеране е петно върху честта на Францияи със сигурност не е позорза войните на нацията ни.Но този военен съде огромно петно и пълен позор.Делото срещу тези мъжее подигравка със справедливостта.Господа съдебни заседатели,признавайки тези мъже за виновни,ще извършите престъпление,което ще ви преследва завинаги.Не мога да повярвам,че най-доброто качество у човека,неговата състрадателност,може да бъде потъпквана така.Затова смирено ви моляда проявите милост към тези мъже.Обвиняемите ще бъдат върнатив ареста. Изслушването приключи.Съдът се оттегля за размисъл.Ще има охрана от шест души.По двама за всеки арестант.Насочете оръжията си към тяхпри всеки признак за проблеми.Ако не спрат на място,застреляйте ги.Всичко трябва да премине гладкои с минимално забавяне.Не е нужно да бързате,но не трябва и да се суетите.Ще ви държа лично отговорниза всяко неизпълнениена заповед или грешка.</se>
  </para>
  <para id="25">
    <se lang="ara" variant_id="0">УГЯжд бЗ ФнБ ж УнЯжд НнЗж ЗбВд ГХИНКгЗ гКУЗжнЗдгУЗБ ЗбОнСЎ ГИдЗЖн. ГудЗ ЗбГИх  ПжИСн.еб едЗЯ Гн ГОИЗСїббГУЭ ГдЗ ГМбИ ГОИЗСуЗ УнЖЙу МПЗрнМИ Гд КЪПжЗ дЭУЯг ббГУжГ- Яжбжднб ПЗЯУ ШбИ гдн Гд ГОИСЯг- бЗ..ЗбСНгЙбЮП ЕКХб еЗКЭнЗ ИгЮС ЗбЮнЗПЙбЯде бг нКгЯд гд ЗбжХжб Ебм ЗбМдСЗб ИСжбЗСж бЗ Ебм Гн  ФОХ Эн ЗбУбШЙж дЭУ ЗбжЦЪ Эн ЗбЮУгбг нКгЯд гд ЗбжХжб Ебм Гн ФОХ- гЗ ЗбжЮК ЗбРн дгКбЯеї- бПнЯг ЗбЯЛнС гд ЗбжЮКИЗбКГЯнП жЮК ГЯЛС ггЗ КНКЗМжде бКЪПжЗ ГдЭУЯг- ГИК ебЗ ГОРК еРЗ ЗбОШЗИ гд ГМбнї- ИЗбКГЯнП нЗ ИднЕде бТжМКун. ЕдеЗ будъ КуЭъегуеРЗЎ жГдЗ НЗжбКх КужЦнНе беЗ.ГдЗ УуГуКГЯП ГдшеЗ УКуНъХбх Ъбне.еубъ КхСнПхдн Гудъ ГуУКгЪу Ебм ЗЪКСЗЭЯуїНуУдЗрЎ ГИшКЎ бГХПЮЯ ЗбЮжббуУКх гКПндЗу МПЗр.ГуЪъСЭх ИГдшЯ КхНЗжбх ЗбгхУуЗЪуПуЙжГдЗ ГхЮПшСх еРЗЎбЯд ЕРЗ ИуПГКх ИЗбХубЗЙ ЗбВдУГФЪС Гдн гдЗЭЮ.еРЗ ОШГ нЗ Идн Зббе гУКЪППЗЖгЗр ббЕУКцгЗЪ Ебм ХбЗжЗКцЯу.</se>
    <se lang="baq" variant_id="1">Protesta egiten dut utzi ez zaidalakoebidentziak aurkezten...hil edo bizikoak defentsarako.Fiskaltzak ez du lekukorik aurkeztu.Inoiz ez da akusazio aktarik eginnire defendatuen kontra.Azkenik, protesta egiten dut...ez delako gorde epaiketa honenerregistro takigrafikorik.Atzo goizeko erasoa ez zen izanorban bat Frantziaren ohorearen kontra...are gutxiago desohoreanazio honetako soldaduentzat.Aldiz, gerra gorte hauda orbana eta desohorea.Gizon hauen kontrako kasuaiseka hutsa da giza justiziari.Gorteko jaunak...gizon hauek errudun jotzea...krimen bat litzatekezuek jazarriko zaituztena...zuen heriotza-egun arte.Ezin dut sinistugizakiaren bulkadarik nobleena.beste batekiko errukiaerabat hilda egon daitekeela hemen.Beraz, apaltasunez eskatzen dizuet...erruki zaiteztela gizon hauetaz.Akusatuak beren ziegetaraeramango dira.Bista amaitu da.Gortea erretiratu egingo daerabakitzeko.Sei gizonetako guardia armatuaezarriko zaie.errifleak kargatuta eta baionetak prest.Bi gizon preso bakoitzeko.Edozein arazoren aurrean,apuntatu egingo zaie presoei.Eta arazoa ez bada berehala konpontzen,bertan fusilatuko zaie.Dena behar bezala egingo daatzerapenik txikienarekin...baina presarik gabe.Ez dut nahi baldarkeriarik.Neu nago honen arduraduneta honen erantzulea naiz...</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">за никой от вас,който не изпълни дълга си.Екзекуцията ще се състои в 7 часа,каквото е и решението на съда.Внимание, мирно!Свободно!Това са дарове от генерал Мироу.Патица.- Благодарете му!Не си го изкарвай на мен, войнико.С ръце ли искате да ядем?Охраната ми забранида внасям ножове или вилици.Това ли би трябвалода е последното ни хранене?Защо "би трябвало"?Това е последното ни хранене.Патката е ужасна.Дали не са сложили нещо в храната?Мислиш, че ще ни тровят,преди да ни застрелят?Мисля, че в храната има нещо.- Какво например?Например нещо, което да ни замая.Не би било зле да е така.Не знам за теб, но аз мисляда се измъкна без да съм дрогиран.И как по-точно ще го сториш?Ще минеш през каменните стени?Полковник Декс ще ни помогне.Трябва да се измъкнем оттук.До няколко часа ще сме мъртви.Имаш ли идея как?- Не, но трябва да има начин.Как мислиш,колко души ни охраняват?Може би два отряда.Толкова се чуват.Някои от тях може да са ни приятели.- От трети батальон са.Така или иначе,в момента нямаме приятели.Защо се самозалъгваш?Няма да се измъкнем.Може би ти няма, но аз ще успея.Гарантирам ти.Видя ли хлебарката?Утре сутрин ние ще сме мъртви,а тя - жива.</se>
  </para>
  <para id="26">
    <se lang="ara" variant_id="0">дЪгЛЮ Эн ОЗбЮЯ нЗ Идн..ЗбгжК УнГКн ЕбндЗ МгнЪЗеРЗ ЪгнЮх МПЗр. ЗбгжК УнГКнЕбндЗ МгнЪЗ еРЗ НЮЗ  ЪгнЮх.гЗ ЗбГгС нЗ ЭнСжбїГКОФм Гд ндЭП НЩЯїеРе ен ПнЗдКнГнеЗ ЗбТМЗМЙ ЗбЪЩнгЙ ЕЫЭСн бн РджИнж ЗбВд УжЭ ГРеИ ббджгеб ГФСИЯ ГжбЗї....ВгндГдЗ ЗКЭег ЗбгЯ нЗ ИднЎбуЯдшуЯ бЗ нуМцИх Гдъ КуКъСЯуе нхХбшИх ЮбИуЯу.еб ЗОИСЯ ИФнБ нЗ ГИнїедЗЯ гЮем Эн ИбПКн ЪбнебЗЭКе ЩСнЭЙ ЭжЮ ЗбИЗСбЗ КОФм Зд КШбИ ЭШСнЮКдЗ Эн ЗбСЭЦ геРИЙ ббЫЗнЙ- енЗ нЗ ЗСдж ЗдК УЯСЗд- ПЪдн Зн ИЗСнУЕОСМ гд едЗ ЗдК ж ЕМЗИЗКЯ ЗбгдЗЭЮЙ- еб ЗдК едЗ бКЪРИдЗї- ГдЗ едЗ бГУЗЪПЯг ИЯб гЗ Эн жУЪнГдК бЗ КУКнШ Гд КЫЪб ФнЖЗ- Зббе нУКШнЪ- нгЯд Зд нКг ЕдЮЗРЯ- ЕдЮЗРнїЯЭм нЗ ВСджГНЦС ШИнИЗ ГИн ИУСЪЙеРЗ УнИЮне еЗПЖЗ бгПЙ ЯЗЭнЙЯУС УнБ Эн ЗбМгМгЙСИгЗ бЗ нЪнФ ббнбЙ жЗНПЙ- гЗРЗ УдЭЪб Иеї- нгЯд СИШе Эн дЮЗбЙЛг жЦЪеЗ ИФЯб ЪгжПнИЗбКГЯнП ег бд нЪПгжЗ СМбЗ Эн еРе ЗбНЗбЙїГдЗ ВУЭ нЗ ЗИн бЯд ЗбЪЮжИЙ УКдЭРеРЗ ЯбЗг ЗбМдСЗбЕРЗ ЯЗд НншхЗ Эн ЗбХИЗНцЎЕЮСХъ ОПуе ЮИб Гд КОСМеСИгЗ нМЪбе еРЗ нЭКН ЪндеЗбМдСЗб нСнПе гУКнЮЩЗ</se>
    <se lang="baq" variant_id="1">Baina sinets izadazue zigortuegingo dudala larrutik.bere egitekoak betetzen ez dituena.Hiltzeak 07:00etan izango diragerra auzitegiak horrela erabakita.Pelotoia! Banatu mutilak!Mireau jeneralaren partetik.- Ahatea.- Esan eskerrik asko.Ez errurik bota niri, soldadua.Eh, itsusi, eta zerekin jan behar dugu,gure atzamarrekin?guardiak dio ezin duzuelaerabili ez aiztorik ez eta sardeskarik ere.Gure azken afariaizango ote da?Gure azken afaria "Izango ote da" ez,gure azken afaria izango da.Ahatea oso gozoa dago.Uste duzuzerbait jarriko zutela janarian?Lehendabizi gu pozoindu,gero gu fusilatu?Uste dut zerbait ipini dutela.Zer adibidez?Ez dakit, zerbaitgu lelotzeko.Eta zer horrela egin balute?Zuretzat igoal ez,baina nik irten beharra daukat nolabait...eta ez dut drogatuta egon nahi.Nola egingo duzu ihes,harrizko horma hori janda?Arnaud.Dax koronelak la-la-lagunduegingo digu.Entzun, ihes egin beharra dugu.Bestela hil egingo gaituzte- Baduzu planik?- Ez, baina egon beharra dago moduren bat.Zenbat guardia uste duzudituztela hor kanpoan?Pelotoi pare bat akaso.Gaur goizean hori ematen zuen.- Baliteke batzuk gure lagunak izatea.- Hirugarren batailioia da.Edonola ere, orain ez dugu lagunik.Zertarako engainatu?Ez dugu lortuko hemendik irteterik.Zu beharbada ez, baina ni bai.Segurtatzen dizut.Ikusten duzu labezomorro hori?</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Аз ще съм нищо, а тя ще е жива.Тогава я убий.Добро утро, деца мои.Аз съм отец Дюпрей.Носите ли ни вести?Нося, но се страхувам, че са лоши.Пригответе се за най-лошото.Полковник Декс ме помоли да ви съобщя.- Не, милост!Провел е телефонен разговорс началството,но не може да се свърже с ген. Бруларили друг главнокомандващ.Същото е и с главното поделение.Явно никой не иска да бъде открит.Колко време имаме?- Достатъчно.Със сигурност ще ви стигне,за да се приготвите.В името на Отца, Сина и Светия дух.Амин.Отче, бихте ли изпратили това писмо?- Разбира се, синко.За жена ми. Няма да разбере причината,а в него се опитах да й обясня.Гарантирам, че ще стигне до нея.Искаш ли да се изповядаш?Отче, честно казано,не съм много религиозен.Знам, че искате да ми помогнетеи го оценявам,но ако започна да се моля сега,ще се чувствам като двуличник.Грешиш, синко. Господ винагие готов да чуе молитвите ти.Добре, отче.Може ли да се изповядам сега?Да.Имай вяра в Създателя, синко.Смъртта ще застигне всички ни.</se>
  </para>
  <para id="27">
    <se lang="ara" variant_id="0">дЪг..нИПж Зд бПндЗ ЗгСЗ ЮИнНЗ бдКЪЗгб гЪе- КЮХП ЗбЕЪПЗг нЗ УнПн- дЪг ЗЮХП ЗбЕЪПЗг- дЪг..нЗбе гд УжБ НЩ- УжБ НЩ- еРЗ еж ФЪжСн КМЗе ЗбЗгС- бнУ едЗЯ ЗНП УЪнП беРЗ ЗбгжЦжЪ нЗ УнПнЯнЭ ЕОКСК ЗбМдПн ИЗСнУїЯЗд бЗИП Зд ЗОКЗС ФОХЗ гЗ нЗ УнПндЪг..Гбг нЯд бЯ Гн ПЗЭЪ ФОХн Эн ЕОКнЗСеїбЗ нЗ УнПнЕОКСКе бГде МИЗд..ГбнУ ЯРбЯїГбнУ ЯРбЯїдЪг нЗ УнПн- ЯгЗ ЮбК ЯЗд бЗИП гд ЕОКнЗС ФОХ гЗ- ЯЗдК гФЯбЙ ЯИнСЙ нЗ УнПнЕд бПн гФЯбЙ ФИнеЙ ИРбЯбЗИП Гд ЗОКЗС ФОХЗ гЗбнЯжд гУДбЗ Ъд ЭСЮЙ ЗбЕЪПЗгеб бПнЯ ЕЪКСЗЦЗК Ъбм Кжбн ЗбгегЙї- ГдЗ нЗ УнПнї- дЪг..ЗдКгЗ ЗбГгСї ГбУК Ъбм гЗ нСЗгїбЗ..ГдЗ ИОнС...ж бЯд..- ГКНИ Зд ЗЭКН ЗбдЗЭРЙї- бЗ нЗ УнПнГдЗ бг нУИЮ бн Кжбн гУДбнЙ ЭСЮЙ ЕЪПЗг нЗ УнПнЗбЗгС бнУ ХЪИЗ Эн ЗбИПЗнЙ КУЗЪПЪбм СИШ ЗбСМЗб Ебм ЗбЮжЗЖгЛг КЪСЦ Ъбм Яб СМб КЫШнЙ Ънднеж ЕРЗ ГСЗПжЗ еРЗ КЮжг ИЭЪбеЛг КЗОР гжЮЪЯ гЪ ЭСЮЙ ЗбЕЪПЗгЛг КСЭЪ УнЭЯ...ЗУКЪП..ХжИ..ГШбЮ ЗбдЗСЛг КУНИ гУПУЯ ж КУнС дНжЛг КШбЮ СХЗХЙ Ъбм СГУ Яб гдегУнПн ГдЗ ГШбИ ЗбЕЪЭЗБ гд еРе ЗбгегЙ- ШбИЯ гСЭжЦ- ЯжбжднббЮП ЯхбцЭКу ИЗбгегЙ ..еРЗ Яб ФнБ- УнПн..Ед ГгЯд- еРЗ Яб ФнБ- ЪРСЗ..Яжбжднб ПЗЯУї- дЪгїЗУгн СжУж нЗ УнПн ж ЗдЗ гУДб ЗбгПЭЪнЙгЗ ЗбЗгСї</se>
    <se lang="baq" variant_id="1">Harreman handiagoa izango dunire emazte eta haurrarekin nik baino.Ni ez naiz ezer izango,eta bera bizirik egongo da.Orain, berriz, zuk abantaila.Gabon, semeak.Dupree aita naiz.Berririk bai?Bai. Beldur naizberri txarrak dakarzkizuedala.Prestatu beharra duzue txarrenerako.Dax koronelak eskatu dit hau esateko.Oh, errukia! Ez!Telefonoz hitz egin dukuartier nagusiarekin...baina ezin hitz egin Broulard jeneralarekinedo beste agintariren batekin.Berdin Dibisioan. Inork ez duaurpegia eman nahi.- Zenbat denbora daukagu?- Oraindik denbora mordoa daukazu.Behar baino gehiagozuek prestatzeko.Aita, bidaliko didazugutun hau, mesedez?- Noski, semea.- Nire emaztearentzat da.Ez du ulertuko hau guztiau,horregatik, saiatu naiz gauzak azaltzen.Nire kontu berak hau jasotzea.Nahi duzue aitorpena egin?Egia esateko, aita,ni ez naiz oso erlijiozalea.Badakit lagundu nahian ari zarela,eta eskertzen dizut...baina otoitz egiten hasiko banintz orain,hipokrita sentituko nintzateke.Oker zabiltza, semea.Jainkoa beti dago gertuzure errezoak entzuteko.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Много мъдро казано, отче."Смъртта застига всички ни".Ферол, какво има? Притеснен си,че късметът ти изневери?Това е моята религия.Велика бутилко, прости греховете ми,помогни ми да заспя завинаги.Може ли да отпия от теб? Амин.Разбирам страданието ти, синко.Не трябва да позволяваш да те обземе.Може ли да ви споделя нещо, отче?В родния ми град имаше заведениес интересен надпис над бара.Гласеше "Не се притеснявай да искашзаем, умеем да отказваме учтиво".Стига, Арнауд. Пиян си.- Парис, остави ме.Изчезвай оттук заеднос лицемерното си състрадание!Тук си, за да ни измъчваш ли?- Не, за да помогна със силата си.Ти нямаш сила!Бог има сила.- Така ли? Колко смешно!Можеш да бъдеш спасен!- Да бъда спасен?Осъзнай се, Арнауд!Арнауд!Арнауд.Отче, извикайте лекар. Бързо.Това ще го поддържа жив.Фрактурата на черепа е опасна.Няма да преживее нощта.Какво да правим с него?- Завържете го за нещо,за да стои изправен.Нали няма да екзекутиратчовек в такова състояние?Съжалявам, отче. Генералът наредида бъде изпълнена присъдата.Ако на сутринта е жив,ощипете го по бузите.Може да отвори очи.Генералът го иска в съзнание.Да?Лейтенант Роже се явява, сър.- Влез.Сержант Буланжер ми каза,че искате да ме видите, сър.</se>
  </para>
  <para id="28">
    <se lang="ara" variant_id="0">КЭЦб нЗ ЯЗИКд- гУЗБ ЗбОнС- гУЗБ ЗбОнС- КЭЦб ИЗбМбжУ- ФЯСЗ бЯ нЗ УнПн- ГдЗ ВУЭ бЕТЪЗМЯ ИеРе ЗбШСнЮЙ- ГдЗ ГФЪС ИЗбУСжС бСДнКЯ Эн Гн жЮК- еб КСнП УнМЗСї- бЗ ФЯСЗ бЯ- НУдЗ ГдЗ...- ГЩдЯ УКМПе бРнРЗВУЭ Ъбм ЪПг ПЪжКЯ беРЗ ЗбНЭбж бЯдн ГОФм Гд ЗбСКИ ЗбгПЪжЙ ЪЗбнЙФЯСЗ нЗ УнПн ж бЯд еРе ЗбТнЗСЙбнУК ТнЗСЙ ЪЗЖбнЙбЗ ПЗЪн ббОжЦ Эн еРЗ ЗбгжЦжЪ гСЙ ЗОСмдЩСЗ Ебм НМг ЗбОУЗЖС ЭЕд ЗбгМежПЗбгИРжб гд СМЗбЯ бЗИП Зде ЯЗд ЯИнСЗЯнЭ КЯжд гЮКдЪЗ ИеРЗ ж КУгН ИЗбЕЪПЗгїГдК КдЩС ббгжЦжЪ ИИУЗШЙ ЗЯЛС гд ЗббЗТгЗбеМжг ЯЗд гУКНнбЗ бЗИП Зд ЗбЮнЗПЙЯЗдК КЪСЭ РбЯЯжбжднб ПЗЯУ дНд дЩд ЗддЗ дИбмИбЗБЗ НУдЗ Эн  ЕПЗСЙ еРе ЗбНСИбЗИП Зд КЪн  Зд енЖЙ ЗбЮнЗПЙ ЪСЦЙ</se>
    <se lang="baq" variant_id="1">- Entzungo duzu nire aitorpena?- Bai.Izan fedeazure sortzaileagan, semea.Heriotza denoi iristen zaigu.Aitaren, Semearen eta EspirituSantuaren izenean.Benetan sakona."Heriotza denoi iristen zaigu".Benetan sakona, bai horixe.Esan, Ferol, zer gertatzen da?Zortea bukatuko zaizun beldur ote zara?Begira. Hauxe da nire erlijioa.Botila Handia, barkatu nire bekatuak,orain lo egitera noa-eta.Edan dezaket zuretik lehenengo?Eskerrik asko. Amen.Ulertzen dut zure larritasuna, semea...baina ez utzizure bihotza gogortzen.Esan diezazuket zerbait, aita?Nire jaioterriankafetxe txiki bat zegoen...barraren gaineankartel barregarri bat zuela.Zioen: "Ez izan beldurrikkreditua eskatzeko...adeitasunez esan ohi dugu-eta ezetz".- Tira, Arnaud, jarri zaitez. Mozkortuta zaude.- Utzi bakean, Paris.Tira, tira, jarri zaitez.Eta zu, zoaz hemendikzure erantzun santujaleekin.Zergatik zaude hemen.Gu torturatzera etorri zara?- Ez. Zuei laguntzera nire indar guztiekin.- Zure indarrak? Zuk ez duzu indarrik!- Tira, Arnaud, lasai.- Ez, baina Jainkoak badu indarra.- Benetan? Hau bai barregarria!- Salbatu zaitezke.Ni salbatu?Isildu, Arnaud!Arnaud!Arnaud.Aita, ekatzu mediku bat. Azkar.Horrek lokartu egingo du aldi baterako.Hala ere, kaskezurra apurtu du.Ez du iraungo gau osoa.Zer egin beharko duguberarekin?Esango nuke lotzeko ohatila bateralabandu ez dadin zutik jartzerakoan.Seguruenik ez dute fusilatukoegoera horretan.Sentitzen dut, aita.Sententzia bete egingo da.Dagoenekoegin diot kontsulta jeneralari.Goizean oraindik bizirik baldin badago...Atximurka egin birritan bere masailetankanpora atera aurretik.Horrek begiak irekiaraz liezazkioke.Jeneralak nahi du konortea izan dezan.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Имате предвид екзекуцията, сър?- Да, нея имам предвид.Да, сър. Много жалко.- "Много жалко"?Точно така се чувствам и аз.- На никой не му е приятно, сър.Как решихте да изберетеефрейтор Парис?Трябваше да избера някой, сър.Така е, но решението ви не епродиктувано от лични мотиви?Не, сър.Избрал сте го,защото е страхливец, нали?Така ли беше или не?Така беше, сър.Както казахте, трябваше да изберете.- Беше ми трудно, сър.Аз имам подобен проблем.Трябва да избера някой,който да ръководи екзекуцията.Дали ще е проблем,ако ви помоля да го направите?Аз ли, сър?- Да, вие.Какво има? Добре ли сте?Нищо, добре съм, сър. Но...Да отворя ли прозореца?- Не, сър.Но никога преди не съм ръководилподобно мероприятие.Нищо особено. Помагаш на сержантада ги завърже здраво.Предлагаш им превръзка на очитеи, ако искат, ги връзваш.Заемаш мястото си и вдигаш меча си:Готови, прицели се, стреляй.После изваждаш револвера си,приближаваш се до тяхи застрелваш всеки един в главата.Сър, ще ви помоляда не ме ангажирате за случая.Отказвам молбата ви.- Полковник...Ще свършите работата.Свободно, лейтенант.Полковник, ако може...- Свободно!Да?Извинете, сър. Полковник Декс?- Да?Казвам се Русо, сър.Капитан съм на артилерия.Какво има, капитан?</se>
  </para>
  <para id="29">
    <se lang="ara" variant_id="0">СИгЗ ЯЗд ЗбеМжг Ъбм Кб ВдК гУКНнбЗСИгЗ МЗдИдЗ ЗбХжЗИ Эн ЗбКЮПнСж бЯд гд дЗНнЙ ЗОСмЕРЗ ЯЗд СМЗбЯ ЗЯЛС МСГЙ СИгЗ ЯЗдИгЮПжСег ЗбЕУКнбЗБ Ъбне..гд нЪСЭїСИгЗ джМе бГдЭУдЗ дЮПЗ ГЯЛС гд ЗббЗТгїИЗбЕЦЗЭЙ Ебм Зд ЗбЯЛнС гд СМЗбЯбг нЫЗПСжЗ ЗбОдЗПЮеРЗ нЛнС ЗбКУЗДб Нжб ЗбСжН ЗбгЪджнЙ ббМджП- ЗбСжН ЗбгЪджнЙї- ИЗбКГЯнПеРЗ ЗбЕЪПЗг УнЯжд ПЭЪЙ бИЗЮн ЗбМджПбнУ едЗЯ ЗФнЗБ ЯЛнСЙ ГЯЛС КНЭнТЗгд гФЗеПЙ ГФОЗХ нКЪСЦжд ббЮКб- ГдЗ бг ГЪКЮП еРЗ ГИПЗ нЗ УнПн- ЗбМджП гЛб ЗбЗШЭЗбЗбШЭб нСнП гд ГИне Гд нЯжд НЗТгЗж ЗбМджП нКЪШФжд ббЕдЦИЗШж ГНП ШСЮ ЗбНЭЗЩ Ъбм ЗбЕдЦИЗШЮКб СМб Инд ЗбНнд ж ЗбВОСеб бн Гд ЗЪСЭ..еб НЮЗ КДгд ИЯбеРе ЗбГФнЗБ ЗбКн ЮбКеЗ ЗбВдїЗбНПнЛ гЪЯ ЯЗд ггКЪЗбЯддн нМИ Гд ЗЪжП Ебм ЦнжЭнГдЗ ВУЭ бГдн ФЫбКЯ Ъд НЭбЯИЗбгдЗУИЙ нЗ УнПнеб УгЪК Зд ЗбМдСЗб гнСж...ЮП ЗгС ЮЗЖП гПЭЪнКе ЗбЯЗИКд СжУжГд нШбЮ ЗбдЗС Ъбм гжЗЮЪдЗ ГЛдЗБ ЗбеМжгїж ИЗбКГЯнП СЭЦ ЗбЯЗИКд КдЭнР ЗбЗгСЕбЗ ИЪП ЗбНХжб Ъбм ЗгС ЯКЗИнж бЯд ЗбМдСЗб гнСж ШбИ гдеГд нИПГ Эн ЮХЭ ОдЗПЮдЗж бЯд СжУж ГХС Ъбм гжЮЭеж едЗ ЯСС гнСж ЗбГгС ЭСЭЦ СжУж гСЙ ЗОСмЯб еРЗ Эн НЦжС ФежПеб ГдК гЮКдЪ ИеРе ЗбЮХЙ ЗбОнЗбнЙїеРе дУО гд ФеЗПЗК ЗПбм ИеЗЯб гд ЯЗд НЗЦСЗ ббгжЮЭЗбЯЗИКд СжУж ЮЗЖП ЗбгПЭЪнЙгНПП ЗбЕНПЗЛнЗК ЯЗИКд днЯжбЗУж ЗбгУДб Ъд ЗбеЗКЭж ГнЦЗ ФеЗПКн ЗбОЗХЙж гЗ ЪбЗЮЙ еРЗ ИЗбКегЙ ЗбгжМеЙ бМджПЯїМдСЗб Эн НЗбЙ енЗМ ИЪП ЭФб еМжге ЗбгУКНнб</se>
    <se lang="baq" variant_id="1">- Roget lotinanta naiz, jauna.- Sartu, sartu.Boulanger sarjentuak esan duni ikusi nahi ninduzula, jauna.Bai, lotinanta.Ematen du laster gainahiko desatsegina izango dugula konpontzeko.- Fusilamentua esan nahi duzu?- Bai, fusilamentuaz ari naiz.Bai jauna, ezbehar handia da.Halaxe da, bai.Nik ere horrela sentitzen dut.Gutako inor ez dago pozik, jauna.Nolatan aukeratu zenuen Paris kaporala?- Baten bat hautatu beharra nuen, jauna.- Eta horrela egin zenuen.Jakina, ez zenuen motibo pertsonalikParis hautatzeko, ezta?Ez, jauna.Aukeratu zenuenkoldarra zelako, ezta?- Bai ala ez?- Bai, jauna.Ondo.Zuk esan bezala,baten bat hautatu beharra zegoen.- Arazo handia izan zen, jauna.- Bai, niri ere gauza bera gertatzen zait.Baten bat aukeratu beharra daukatbihar fusilamentuko pelotoia zuzentzeko.Baduzu oztoporiklana hartzeko?- Nik, jauna?- Bai, zuk.- Beno.- Zer, gaizki sentitzen zara?Beno, ez. Bai. Ondo sentitzen naiz.- Kontua da ni...- Bero egiten du hemen?- Nahi duzu leihoa zabaltzea?- Ez, jauna. Ez, jauna.Kontua da inoiz ez dudala agindufusilamendu pelotoi bat, jauna.Ez da beste munduko gauza.Lehenik, lagundu sarjentuarigizonak posteetan lotzen.noski, begietako lotura bat eskainita.Baten batek nahi badu,lotu zeuk, ikusten?Ondoren, jarrifusilamendu pelotoiaren ondoan...jaso zure ezpata."Gertu, apuntatu, sua".Ostean, atera zure errebolberra,egin aurrera...eta disparatu bala banagizon bakoitzaren buruan.Jauna, eskatu nahi dizutsalbuestea eginbehar horretatik.Eskaria ukatua.- Koronela, nik...- Lana zurea da.Dena zurea da.Hori da dena, lotinanta.- Koronela, ahal izango bazenu.- Hori da dena, lotinanta!Bai?</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Елате, капитане.Полковник, добър вечер.- Добър вечер, сър.Добър вечер, седни.- Благодаря, сър.Съжалявам, че ви посрещам така.- Винаги съм радостен да те видя.Желаеш ли цигара?- Не, благодаря.Опитайте от това, ще ви хареса.Извинявай,че не те поканих на приема,но се страхувам,че официалностите са прекалени.Благодаря, сър, но трябва да призная,че посещението ми не е случайно.Стига, Декс, нека не повтарямевсичко отначало.Оценявайки броя на жертвите,трябва да похвалим твоя полк.Как може да позволитеразстрела на тези мъже?Нещата не са толкова прости.Превземането бе невъзможно,в генералния щаб са го знаели.Полковник Декс, мислим,че с тази война вършим добро.Трябва да сте наясно,че генералният щаб се поддава</se>
  </para>
  <para id="30">
    <se lang="ara" variant_id="0">Лг-дЭУ ЗбФОХ- Эн дЭУ ЗбнжгнГгС ИЕЮЗгЙ гНЗЯгЙ ЪУЯСнЙКХПС ИПжСеЗ НЯгЗ ИЗбЕЪПЗгМдСЗб гЗРЗ УнЭЪб УнЗУнжЯ ж ХНЭЯ Ед ЪСЭжЗ еРЗїЯжбжднб ПЗЯУ еб КНЗжб Гд КИКТднїУнПн еРе ЯбгЙ ЮИнНЙ бЯдЯИЗбКГЯнП Эн жЦЪ УнБбЮП НПЛК ЗбЯЛнС гд ЗбЗгжС ж бЗ ИП гд Зд нДРмФОХ гЗ..ЗбУДЗб еж гдїеМжг ЗбМдСЗб гнСж Ъбм Кб ВдК ЭФбГжЗгСе ИЮХЭ МджПе Кг СЭЦеЗж бЯд ЪдПгЗ нНЗжб Зд нЮКб ЛбЗЛ СМЗб ЗИСнЗБЭЮШ бнПЗЭЪ Ъд УгЪКеЭбЗИП Гд КгдЪ ЗбЮнЗПЙ РбЯЗУКгнНЯ ЪРСЗ нЗ Яжбжднб ПЗЯУбЮП КСЯК ЦнжЭн бгПЙ ЯжнбЙКНбжЗ ИЗбФМЗЪЙ нЗ ЗИдЗЖнбЮП гС ЗбМТБ ЗбГХЪИ гд ЗбГгС</se>
    <se lang="baq" variant_id="1">Nire izena Rousseau da, jauna,Artilleriako kapitaina.Zer gertatzen da, kapitaina?Zerbait esan behar dizut,inportantea gerra auzitegiarentzat.Sartu, kapitaina.- Gabon, koronela.- Gabon, jauna.- Gabon. Etorri eta jarri.- Eskerrik asko, jauna. Nik...Barkatu era honetantraba egiteagatik.Inondik inora ez.Beti da plazer bat zu ikustea, Dax koronela.- Purorik?- Ez, eskerrik asko, baina...- Beno, nik...- Seguru gustatuko zaizula.Barkatu ez gonbidatu izanagaur gaueko festara behean...baina uste dut festa-jantzizjoan beharrekoa dela.Estimatua dago, jauna, bainahau ez da guztiz bisita sozial bat.Tira, Dax, ez hasiberriro kontu horrekin.Nahiz eta, aitortu beharra dagoen,hildakoak ikusita...zure erregimentuaren ahaleginakizugarriak izan beharko ziren.Hori ulertuta, nolatanuzten duzu bihar nire gizonak hiltzea?Tira, koronela. Oso ikuspegisinplea aukeratzen ari zara.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Може би превземанетона Ант Хил е било невъзможно.Може би сме направили грешна преценка.От друга страна,ако хората ви бяха по-сърцати,може би щях да успеят. Кой знае?Но защо трябвада драматизираме толкова този провал?Освен, че повечето от хората ви,не са напуснали окопите,явява се и въпросътза бойния дух на войските.Бойният им дух?- Точно така.Екзекуциите ще подействат ободрителнона цялата дивизия.Малко са нещата, които стимулиратповече от гледката на умиращ човек.Не съм мислил по този въпрос, сър.- Войските са като децата.Както детето иска баща му да е строг,така и войските желаят дисциплина.Един от начините за поддържанена дисциплината е разстрелът.Може ли да ви попитам,дали вярвате в това, което казвате?За мен бе удоволствие да си поговорим,но трябва да се връщам при гостите си.Простете, че ви отделих от приема ви.Между другото, сър,знаете ли, че генерал Мироуе заповядал на командирана своята батарея, капитан Русо,да открие огън по собствените позициипо време на атаката?Разбира се, капитанът отказалбез да има писмена заповед.Но генерал Мироу настоялда се открие огън по нашите окопи.Русо отказал,защото заповедта не била писмена,но той пак заповядал и пак последвалотказ. Всичко това пред свидетели.Наистина ли вярвате в тази измислица?Това са копия на показания по клетвана всички, намесени в случая.Командирът на батареята Русо,артилеристът капитан Никълс,телефонистът,както и собствените ми показания.Каква е връзката между товаи обвиненията срещу арестантите?Разярен от неуспехана невъзможна атака генерал,</se>
  </para>
  <para id="31">
    <se lang="ara" variant_id="0">ХИЗН ЗбОнС- ЯнЭ НЗбЯ Збнжгї- ИОнСЯнЭ НЗбЯїбЮП ЭЗККЯ бнбЙ НЗЭбЙ едЗ ИЗбГгУеб ГНЦСК ФСЗИЗ бдЗїОР ФСИЙ гд еРебЮП НПЛ бн ФнБ ЫСнИбг КОШС ИИЗбн Гн ГЭЯЗС МдУнЙ гдР ЗбгНЗЯгЙФнБ ЫнС ШИнЪн..ГбнУ ЯРбЯїКгЗбЯ ГЪХЗИЯ ж НЗжб ЗбКХСЭ ЯСМбИЗСнУ еб КУгЪднї УнЯжд едЗЯ ХНЭнждж ЗФОЗХ гегжд жЮК ЗбЕЪПЗгЕд бПнЯ ЪЗЖбЙЯнЭ КСнПег Зд нКРЯСжЯїбЗ ГСнП Гд ГгжКЗбЯЛнС гдЗ УнбНЮжЗ ИЯ ЮИб деЗнЙ ЗбНСИеРЗ бЗ негдн..ГдЗ бЗ ГСнП Гд ГгжК- ГСМжЯ ЕдЮРдн- бЗ ГУКШнЪ..ж бЗ ГНП нУКШнЪ ЕдЮЗРЯеРЗ ВОС ЮСЗС УжЭ нКЗН бЯ ЕКОЗРеЭн еРе ЗбПднЗнгЯдЯ Зд ККХСЭ ЯСМбГж нгЯддЗ Зд дУНИЯ гд едЗж Эн ЗбдеЗнЙ бд нЯжд едЗЯ Зн ЭЗСЮЗбЮСЗС ЮСЗСЯЕОбЪжЗ гЪЗШЭЯг ЗдК ж ЭнСжб бд КНКЗМЗ ЕбнеЗ</se>
    <se lang="baq" variant_id="1">Dax koronela, uste dugugerra ondo ari garela bideratzen.Jakin beharko zenukeEstatu nagusiak...era guztietako presioak jasotzen dituelaegunkari eta politikarien partetik.Beharbada Inurrien tontorrarenkontrako erasoa ezinezkoa zen.Litekeena dagure hanka sartze bat izatea.Zure gizonak ausartagoakizan balira, har zezaketen.Nork jakin? Edozein modutan...zergatik jaso kritika gehiagojasotzen ditugunak baino?Alde batera utzitazure gizon asko ez zirela irten lubakietatik...tropen morala dago jokoan.Ez ahaztu hori.- Tropen morala?- Halaxe da.Hiltze hauek akuilatuegingo dute dibisio osoa.Gauza gutxi egoten dirahain akuilagarri eta zirikatzaileak...beste norbait hiltzen ikustea baino.- Inoiz ez nuen horretaz pentsatu, jauna.- Koronela, tropak haurrak bezalakoak dira.Haurrak nahi du aita irmoa izatea.Tropek diziplina antsiatzen dute.Ikusten dut.Eta modu bat diziplinari eustekoda noiz edo behin gizon bat hiltzea.Galde dezaket...ea benetan sinisten dituzunesan dituzun gauza guztiak?Atsegin handia izan dazurekin honetaz eztabaidatzea, koronela...baina beldur naizitzuli behar naizela nire gonbidatuengana.Barkatu zure festatikatera bazaitut.Bide batez, jauna,entzun duzu Mireau jeneralak...agindu ziola bere bateriako komandanteari,Rousseau kapitainari...disparatzea bere posizioetaraerasoa egin bitartean?Kapitaina ukatu egin zenidatzitako agindu bat jaso ezean...baina Mireau jeneralak eskatu zionhasteko disparatzen gure lubakietara.Berriro Russeau ukatu egin zenidatzitako agindurik gabe...berriz jaso zuen agindua,eta berriz ukatu zen.dena lekukoen aurrean.Benetan sinisten duzuhalako istorio fantastikoa?Zinpean egindako adierazpenenen kopiak ditut,tartean zeuden guztienak.Rousseau bateriako komandantea,Nichols kapitaina, arilleriako behatzailea...</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">След това същият офицер, в същия дензаповядва на военен съдда застреля трима от същите войници.Генерале, какво ли мислят по въпросавестниците и политиците?Полковник Декс,опитвате ли да ме шантажирате?Сър, тази дума е грозна,но ситуацията ви е трудна.Събитията бяха много.Някой ще пострада, но кой?Нападението на генерал Мироунад Ант Хил се провали.Заповедта му за огъннад собствени войници била отказана,но опитът му да убие трима невинни,за да запази репутацията си,ще бъде предотвратенот генералния щаб.Бихте ли ме извинили, полковник Декс?Гостите ми ме чакат отдавна.Мирно!Оръжието до тялото.След мен.Бъдете смели, синове мои.</se>
  </para>
  <para id="32">
    <se lang="ara" variant_id="0">бгЗРЗ нМИ ГгжК нЗ ГИнїГдЗ бг ГЭЪб Гн ФнБдНд бЗ ддЗЮФ ЕСЗПЙ Зббе нЗ Иднж бЯддн ЮЗКбК..ЮЗКбК Эн гнПЗд ЗбгЪСЯЙбгЗРЗ бЗ нгжКжЗ егїбЮП ГЩеСК ЗбФМЗЪЙ ЗгЗг ЗбЪПж ЗЩеСеЗ ЗгЗг СЭЗЮЯж бЯддн ОЗЖЭ ГдЗ ОЗЖЭЗдЗ ОЗЖЭ нЗ ЗИнКНб ИЗбФМЗЪЙ..ЛИцК дЭУЯ нЗ ИднЮЗб Эн еРЗ Збнжг УКЯжд гЪн Эн ЗбМдЙ- НЮЗ нЗ ГИнї- дЪгНЮЗ нЗ ЗИнїбд ЗСм ТжМКн гСЙ ГОСмбд ГСм Зн ФОХ гСЙ ГОСмКНб ИЗбФМЗЪЙ нЗ СМб...ЛИК дЭУЯ- бЗ ГУКШнЪ- Южн дЭУЯ- бЗ ГУКШнЪ нЗ ЗИнЕгдНдн ЗбЮжЙ нЗ ЕбенЕдКИЗеЕбм ЗбЗгЗг</se>
    <se lang="baq" variant_id="1">Zerikusirik du honekpresoen kontrako karguekin?Jeneral batek kasketa hartu duezinezko eraso baten porrotagatik...eta agindu dio bere artilleriarisu egiteko bere gizonen gainean.Ofizial berberak egun berean...agintzen du gerra auzitegi bateta bertan heriotzera kondetatzen ditu hiru gizon.Jenerala, zer esango lukete horretazzure egunkariek eta zure politikariek?Dax koronela, niri xantaia egitensaiatzen ari zara?Hitz itsusia da hori, jauna,baina egoera zailean zaude.Gauza larregi gertatu dira.Baten batek min hartu behar du.Galdera bakarra da nork.Mireau jeneralaren asaltoakInurrien tontorrera porrot egin zuen...eta bere agindua su egitekobere tropei ez zen bete.Baina bere ahaleginahiru gizon errugabe hiltzeko...bere ospea babeste aldera,Estatu nagusiak eragotzi beharra du.Barkatuko didazu, Dax koronela?Ordua danire gonbidatuengana itzultzeko.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Добро утро, сержант.Как сте днес?- Горе-долу. А ти?Изпуснахте представлението вчера.- Какво имаш предвид?Имате ли някаква напитка?Пийни си от това.Току-що се замислих за нещо...Забавно е.Не съм помислял за секс нито веднъжслед процеса. Не е ли странно?Стегни се, дръж се като мъж.Парис, чуваш ли? Вън ще имамного важни особи, както и журналисти.Семейството ти ще те види.Как искаш да те запомнят?Не искам да умирам.- Много от нас ще те последватоще преди края на войната.- Не ми пука, не искам да умирам.Моля ви, сержант, спасете ме.- Не мога, вече никой не може.Остана ви последното решение,което ще вземете на Земята.Или ще се държите като мъжили ще ви изкараме оттук насила.Резултатът ще е един и същ.Ти решаваш.Да тръгваме. Ти и Ферол,свалете палтата, няма да ви трябват.С помощта на Всевишнияискам да изкупя греха сии да поправя прегрешенията.</se>
  </para>
  <para id="33">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗбЪСнЭ ЭнбнИ ИЗСнУЎ ЗбМдПн гжСнУ ЭнСжбЎ ж ЗбМдПн ИннС ВСджЗбКЗИЪжд ббЭСЮЙ 701жхМцПжЗ гРдИд ИКегЙ ЗбМИд ЪдП гжЗМеЙ ЗбЪПжУнКг ЕЪПЗгег ИЕШбЗЮ ЗбСХЗХШИЮЗ бНЯг ЗбгНЯгЙ ЗбЪУЯСнЙеб КСнП ЪХЗИЙ ббЪндїдЪг гд ЭЦбЯГдЗ бЗ ГСнП Зд ЗгжКеб...еб КСнП ЪХЗИЙ ббЪндїбЗЗдЗ ВУЭ</se>
    <se lang="baq" variant_id="1">Egun on, Paris.Egun on, sarjentua.- Zer moduz gaur?- Gaizki ez.Zer moduz zu?Afari gozoa huts egin zenuenatzo gauean.Zer jan zenuten?Ez daukazue tragorik guretzat?Hartu apur bat.Oraintxe bururatu zaitzerbait barregarria.Ez dut izan sexu pentsamendurikgerra kontseilua egin zenetik.Harrigarria, ezta?Jokatu gizonek moduan.Entzun, Paris.- Entzuten didazu?- Bai.Agintari eta kazetari askoizango dira hemen.Emaztea eta familia dauzkazu.Nola nahi duzu gogoratua izatea?Ez dut hil nahi.Gutako asko ere zuekin elkartuko garagerra amaitu ordukoEz dit inporta.Ez dut hil nahi.Salba nazazu, mesedez, sarjentua.Ezin dut. Inork ezin du.Hauxe izango da zureazken erabakia, lurrean hartuko duzuna.Gizon joka dezakezu,edo arrastaka aterako zaitugu kanpora.Bukaeran, berdina izango da.Zuk aukeratu.Egin dezagun zerbait.Zuk eta Ferolek, erantzi jakak.Alperrik gabiltza hemen.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Защо трябва да умирам, отче?Не съм сторил нищо.Не трябва да поставямепод въпрос волята на Господ, синко.Но аз се бих, сражавах сена бойното поле.Защо те няма да умрат?Защо не убият и тях?Показал си смелостта си пред врага,покажи го и пред колегите си.Много ме е страх.Отче, страх ме е.Бъди смел, стегни се.И той каза"Днес ще бъдеш с Мене в рая".Наистина ли, отче?- Да.Никога няма да видя съпругата си.Повече няма да видя никой, отче.Бъди смел, младежо.Не мога.- Бъди смел.Не мога, отче.Господи.Моля те, Господи. Дай ми сила.Завържете затворниците!Внимание, мирно!И марш!Спри.</se>
  </para>
  <para id="34">
    <se lang="ara" variant_id="0">ХжИГШбЮ ЗбдЗСГдЗ гУСжС гд ЗдЯ КгЯдК гд ЗбНЦжС нЗ МжСМеРЗ ЗбджЪ гд ЗбГгжС нИЪЛ Ъбм ЗбКМегж бЯд еРЗ ЗбгжЮЭ нжНн ИЗбЪЩгЙбг ГС ЗИПЗ Зн ЮЦнЙ гд еРЗ ЗбджЪнКг гЪЗбМКеЗ ИеРе ЗбЯЭЗБЙбЮП гЗК ЗбСМЗб ИШСнЮЙ СЗЖЪЙЯЗд нгЯд Зд нЮжг ЗНПег ИГн Ъгб нЭУП ЗбХжСЙ- ж бЯд ЗбГгС Кг Ъбм ЗЯгб жМедЪгї- дЪг нЗ ЯжЗжднб- ГСПК Гд КСЗдн  нЗ УнПндЪг дЪг КЭЦб ИЗбМбжУ нЗ ЯжбжднббЮП гЗК СМЗбЯ ИШСнЮЙ МнПЙ ббЫЗнЙ- еб КСнП ИЪЦ ЗбЮежЙї- бЗ ФЯСЗ бЯИЗбгдЗУИЙ бЮП ЪбгК ГдЯ ГХПСК ГгСЗ ббгПЭЪнЙИЮХЭ СМЗбЯ ЗЛдЗБ ЗбеМжг Ъбм Кб  ВдКгЗРЗї гд ГОИСЯ ИеРЗїЗбЯжбжднб ПЗЯУ ЗКм Ебншу бнбЙ ЗгУж ЮХ Ъбншу еРе ЗбЮХЙбШЗбгЗ ЪбгК ЗдЯ ЦЗИШ ЫнС гОбХбЯдн бг ЗЩд  ЗИПЗ ЗдЯ нгЯдГд КдТб Ебм еРЗ ЗбгУКжм ЗбНЮнСЕд гЪн ФеЗПЗК гд ЗбЯЗИКд днЯжбЗУгНПП ЕНПЗЛнЗК ЗбгПЭЪнЙж ЗбЯЗИКд СжУж ЮЗЖП ЗбгПЭЪнЙеРЗ ГгС нУнБ ббУгЪЙЕРд ЭЗбЕКеЗг ЫнС НЮнЮнїЗдЗ бЗ ЗЪСЭ НКм ЯнЭ нгЯдЯ Зд КУГб еРЗ ЗбУДЗбГдК бЗ ККОнб гЮПЗС ЕСКнЗНн бУгЗЪ РбЯГдЗ гКГЯП ЗдЯ УККОШм ЗбЗгС ИУежбЙ- гЗ ЗбРн УГКОШЗеї- бЗИП Зд нЯжд едЗЯ КНЮнЮ- КНЮнЮї- гЛб еРе ЗбГФнЗБ ЪдПгЗ КЪСЭ- бЗ ндУЗеЗ ЗбСГн ЗбЪЗг ИУежбЙ- ЗбСГн ЗбЪЗгїбЯ ЗбНЮ Эн ЕЛИЗК ИСЗЖКЯГдК бЗ нгЯдЯ Зд ККСЯ еРе ЗбЕКеЗгЗК КжМеЕбнЯ Пжд Зд КдЯСеЗеЯРЗ ЕРдГдК КМЪбдн ЯИФ ЗбЭПЗБ</se>
    <se lang="baq" variant_id="1">Amen.Zergatik hil beharra dut? Zertarako?Zergatik hil beharra dut? Zergatik?Ez dut ezer egin.Ez dugu zalantzan jartzenJainkoaren nahia, semea.Baina borroka egin dut.Borroka egin dut.Borroka egin dut gudu zelaian.Zergatik ez dira eurak hiltzen?Zergatik ez eurak hil?Ausardia erakutsi zenuenetsaiaren aurrean, semea.Erakutsi orainzure tropen aitzinean.Baina beldurrak nago,beldurrak akabatzen.Aita, beldur naiz. Ene Jainkoa.Kemena. Presta zaitez, gizona.Presta zaitez.Hark esan zuen: "Gaurnire ondoan izango zara paradisuan".- Benetan, aita?- Bai.Benetan, aita?Ez dut ulertzen zergatik...ezingo dudan inor berriro ikusi, aita. Kemena, gizona. Presta zaitez.- Ezin dut saihestu.- Presta zaitez.Ezin dut saihestu, aita.Jaun ahalguztiduna.Kristo, Kristo!Eman kemena gizon honilaster hilgo da-eta.Emadazu indarra, Jauna!Mesedez, emadazu indarra!Zergatik hil behar dut, aita?Zergatik hil behar dut, aita?</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">В името на френската нацияефрейтор Филип Парис,редник Морис Ферол, редник Пиер Арнаудот 701-ви полкбяха намерени за виновниза страхливост пред лицето на врагаи незабавно ще бъдатекзекутирани чрез разстрел.в съответствие с уставана военния съд.Надясно!Леви, десни!Желаете ли превръзка?- Да, лейтенант. Моля ви.Не искам да умирам.Желаете ли превръзка?Не.Съжалявам.</se>
  </para>
  <para id="35">
    <se lang="ara" variant_id="0">бг нКИЮ ЕбЗ ФнЖЗ жЗНПЗ бГЮжбе бЯ нЗ МжСМЗбСМб ЗбРн ШЪдКе Эн ЩеСе гЮЗКб НЮнЮнНУдЗ...ЯЗд бЗИП Гд нКг ЗбГгСЭСдУЗ бЗ нгЯдеЗ Гд КУгН ббНгЮмИЗбКНЯг Эн гХнСеЗ ЗбЪУЯСнГдЗ ггКд бЯ бГдЯ бЭКшу дЩСн Ебм еРЗ ЗбГгСЯжбжднб ПЗЯУЎ еубъ КжПшхФЫб гдХИ ЗбМдСЗб гнСжї- гЗРЗї- гдХИеПЪдн ЗУКжЦН ЗбЗгС нЗ УнПнГдК КЪСЦ Ъбм гдХИ ЗбМдСЗб гнСжїбЗ ККЩЗеС ИЗбгЭЗМГЙГдК ЯдК КУЪм ббгдХИ гдЗбИПЗнЙ ЯбдЗ дЪСЭ РбЯ нЗ ИднЮП  ГКХЭ ИХЭЗК ЯЛнСЙж бЯдн бУК ЗИдЯГдЗ бг ГЮХП ЗбгЪдм ЗбИнжбжМн ббЯбгЙ- ж бЗ ИГн гЪдм ВОС- еб КНЗжб ЗУКЭТЗТн нЗ ЯжбжднбїУнЯжд гд ЗбгДУЭ Гд КОУС КСЮнКЯКбЯ ЗбКСЮнЙ ЗбКн ОШШК беЗ ИПЮЙеб ЗОИСЯ нЗ УнПн гЗ нгЯдЯ Гд КЭЪбе ИеРе ЗбКСЮнЙїЯжбжднб ПЗЯУЕгЗ Зд КЪКРС ЭжСЗ ж ЕгЗ Зд нКг ЕЪКЮЗбЯГдЗ ЗЪКРС бГдн бг ГЯд ЗгндЗ гЪЯ ИХжСЙ ЯЗгбЙГдЗ ЗЪКРС бГдн бг ЗЯФЭ гФЗЪСн ЗбНЮнЮнЙГЪКРС бГдн бг ЗОИСЯ гд ЮИб ГдЯ СМб ЪМжТ УЗПнж нгЯдЯ Зд КРеИ Ебм ЗбМНнг ЮИб Зд ГЪКРС ЕбнЯЯжбжднб ПЗЯУГдК КНИШднбЮП ГЭУПК ЪЮбЯ ИЗбКгСЫ Эн ЗбЪЗШЭнЙбЮП ЯдК гОбХЗ Эн СЫИКЯ бЕдЮЗР еДбЗБ ЗбСМЗбж Зг КЯд КУЪм бгдХИ гнСжГдК гЛЗбн ж  ЗдЗ ГФЭЮ ЪбнЯ ЯгЗГФЭЮ Ъбм гЪКже ЗбЮСнЙЕддЗ Эн жУШ ЗбНСИНСИ бЗИП Зд ддКХС ЭнеЗеДбЗБ ЗбСМЗб бг нЮЗКбжж беРЗ Кг ЕШбЗЮ ЗбдЗС Ъбнег</se>
    <se lang="baq" variant_id="1">...bedeinkatua zu andre guztien artean.- Nahi duzu begietan lotura jartzea?- Bedeinkatua zu.Bai, lotinanta. Mesedez.Ez dut hil nahi.Ez dut hil nahi.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Прицели се!Огън!Радвам се, че ме навести, Джордж.Подобни събития са неприятни,но този път имаше известно величие.Досега не съм виждалпо-добро изпълнение на тази присъда.Мъжете умряха великолепно.Само единият направилошо впечатление с държанието си.Не можеше да се справим по-добре.Да?Да, полковник?- Искали сте да ме видите, сър.Така е! Влезте, полковник,настанявайте се.Полковник Декс,хората ви умряха добре.Желаете ли кафе, полковник?- Не, благодаря.Между другото разбрах,че си заповядал на артилериятада започне огъннад собствените ни войски при Ант Хил.Какво съм направил? Кой ти го каза?Полковник Декс дойде снощии ми го сподели.Полковник Декс,винаги съм знаел, че сте нелоялен,но не съм предполагал,че ще паднете толкова ниско.Генерале, имам показания под клетваот артилериста ви капитан Николиси командирът на батареятакапитан Русо.Това е скандално.Значи няма истина в тези обвинения?- Не разбирам защо дори ме питате.Не знаете колко съм щастливда го разбера.Сигурен съм, че ще се справите.С кое?- Ще проведем разследване.Разследване?- Няма да трае дълго.Обществото ще забрави бързо.- Обществото?Имате шанс да изчистите името си.Не можете да оставитеподобни инсинуации неопровергани.Значи така.Поставяте и мен под съмнение -единственият невиненв цялата история.</se>
  </para>
  <para id="36">
    <se lang="ara" variant_id="0">Гнд ЯЗд ОШГнїж бГдЯ бЗ КЪСЭ ЕМЗИЙ еРЗ ЗбУДЗбГдЗ ГФЭЮ ЪбнЯФЯСЗ бЯГнеЗ ЗбУЗПЙ Ед бПндЗ КУбнЙ ИУнШЙ бЯгджЪ гд ЗбКФКнК ЗбИУнШж ЯгЗ КЮжб ТжМКн ПЗЖгЗгЗ ЗбНнЗЙ Пжд ИЪЦ гд ЗбКФКнКїж ЗбВд ЗнеЗ ЗбУЗПЙ ЗЮПг бЯгВОС гЗ ЫдгдЗе гд ЗбЪПжгд ГбгЗднЗбДбДЙ ХЫнСЙ ЮРЭ ИеЗ ИНС ЗбНСИ Ебм ЗбФЗШнБКЯбгн ИбЫЙ гКНЦСЙЗбНЮ Гд ЗбУнПЙ гНПжПЙ ЗбгжЗеИ</se>
    <se lang="baq" variant_id="1">Ez.Sentitzen dut.Izugarri pozten naizhan egon zarelako, George.Era honetako kontuakilunak izaten dira.Baina honek izan dunolabaiteko distira, ez duzu uste?Sekula ez dut ikusihorrelako afera bat hain ondo eramana.Gizonak ederto hil dira.Beti gerta liteke baten batekzerbait egiteagainerakoak gustutxarrarekin utziko dituena.Oraingoan, dena joan daezin hobeto.Bai?Bai, koronela?Ni ikusi nahi ninduzun, jauna?.Bai, bai.Sartu, koronela. Sartu eta jarri.Dax koronela,zure gizonak oso ondo hil dira.- Nahi duzu kaferik, koronela?- Ez, eskerrik asko, jauna.Bide batez, Paul,esan didate...zue gizonei su egitea agindu zenuelaInurrien tontorreko erasoan.Egin nuela zer?- Nork esan dizu hori?- Dax koronelak esan zidan bart gauean.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Мъжът, който ти току-щопрониза в гърба, е войник.Така или иначе трябваше да се случи.Франция не може да си позволиидиоти да определят съдбата й.Благодарен съм ви,че ме осведомихте за случая.Полковник Декс, бихте ли желалработата на генерал Мироу?Неговата какво, сър?- Работата му.Нека се разберем, генерале.Предлагате ми неговата позиция?Не виждам защо се изненадвате.Стремяхте се към поста муот самото начало. Нали, момчето ми?Може да съм много неща, сър,но не съм ви момче.Не исках да намеквамза биологична връзка.Не съм ваше момче в никакъв смисъл.- Искате да ме провокирате ли?Би било срамотада загубите повишението си.Повишение,което така усилено планувахте.Сър, мога ли да предположакакво целите с това повишение?Полковник Декс! Извинете сеили ще ви поставя под арест!Извинявам се,че не бях напълно откровен с вас.Извинявам се,че не разкрих истинските си чувства.Извинявам се, че не ви казах по-рано,че сте садистичен старец.Ще отидете в адапреди да ви се извиня отново!Полковник Декс,разочаровате ме.Погазихте остротата на ума си,поддавайки се на емоции.Явно наистина сте искалида спасите войниците,а не сте преследвалисамо позицията на Мироу.Вие сте идеалист и аз ви съжалявам,както съжалявам бедните селяни.Ние водим война и трябва да победим.Тези войници не се сражаваха,затова бяха застреляни.</se>
  </para>
  <para id="37">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЕбЗ ИЪЦ ЗбгжЗеИ ЗбШИнЪнЙЕдеЗ бЗ КУКШнЪ ЗбСЮХ ж бЗ КЪСЭ ЕбЮЗБ ЗбдЯЗКж бЗ КУКШнЪ жЦЪ ЗбЯСЗК ЗбгШЗШнЙ Ъбм ЗдЭеЗ ЗбХЫнСж бЯдеЗ КУКШнЪ ЗбКЫСнП ЯЗбШнжСЕдеЗ КгКбЯ НдМСЙ РеИнЙИХжК ЗЪбм</se>
    <se lang="baq" variant_id="1">baina inoiz ez nuen pentsatuhain baju eroriko zinenik.Jenerala, zinpeko adierazpenak dauzkatNichols kapitainak, zure artilleria behatzaileak...Rousseau kapitainak eginak, bateriakokomandantea, ukatu zena zure agindua betetzera.Zitalkeria hutsak dira,zitalkeria izugarriak.Hortaz, Dax koronelaren akusazioaez da inola ere egia?Galdetzea ere!Ez dakizu zer gustura nagoenhori entzunda, Paul.Seguru nagoondo irtengo zarela.- Irten nondik?- Ikerketa bat egin beharko da.- Ikerketa?- Ez da gauza handia izango.- Herriak erraz ahazten ditu.- "Herria"?Zure eskubidea dazeure izena garbitzea.Ezin duzu utzi zure nortasunaren kontrakoiradokizunak erantzun gabe geratzea.Hori da orduan.Petxeroa egin nahi nauzu.auzi honetandagoen gizon errugabe bakarra.Gauza bat dut zuriesateko, George, azkena.Traizionatu duzun gizonasoldadua da.Beno...egin beharra zegoen.Frantziak ezin du utzilelorik gidatzea bere destino militarra.Eskertzen dizut, Dax, gai hauniregana ekarri izana.Dax koronela, nahiko zenukeMireau jeneralaren postua?- Bere zer, jauna?- Bere lana.Ea ulertzen dizudan, jauna.Eskaintzen ari zaranik Mireau jenerala ordezkatzea?Tira, Dax koronela.Ez harrituarena egin.Hasieratik bilatu duzu lan hori.Denok dakigu hori, nire mutila.Gauza asko izan naiteke, jauna,baina ez naiz zure mutila.Ez nuen esan nahiedonolako odol harremana dagoenik.- Ez naiz zure mutila inongo zentzutan.- Ni probokatu nahian ari zara, koronela?- Zergatik egin beharko nuke hori?- Horixe.Tamalgarria izango litzatekepromozioa galtzea jaso aurretik...promozio batkontu handiz planeatu duzuna.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Къде тогава сгреших?Щом не знаете отговора на въпроса си,аз ви съжалявам.Благодаря ви. Господа, приготвили смеспециално представление.Малък опит да ви развеселим.Както казва жена ми,какво е животът без веселието?Господа, представям випоследната плячка, отнета от врага.От Германия, земята на пруските.Господа, малка перла,пристигнала с приливите на войната.Говори на човешки език!Вярно е, че момичето имаи своите недостатъци.</se>
  </para>
</body>
</html>