<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<html>
<head>
</head>
<body>
  <para id="0">
    <se lang="ara" variant_id="0">КСМгЙSAID00 _ УЪнП ЪИП ЗбМбнб</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Искали сте да говорите с мен, докторе?Запознахте ли се вече с г-жа Воглер?Не, още не.Тогава накратко ще ви разкажа за нея и......защо сте наета да се грижите за нея.Както знаете,г-жа Воглер е актриса,и на последното си представлениеигра Електра.По средата на сцената тя млъкналаи се заоглеждала наоколо в изненада.Продължила да мълчи около минута.След това се извинила на колегите сиказвайки им, че е било на шега.На следващия ден се обадили от театъраи попитали...дали е забравила репетицията.Икономът я открил да лежи в леглото.Тя била напълно будна, но не реагиралана въпросите му и не помръдвала.Три месеца била в това положение.Била е подложена на всичкивъзможни изследвания.Резултатът е ясен:тя е напълно здрава,повече физически, отколкото психически.Няма дори една хистерична реакция.Имате ли въпроси,сестра Алма?Нямате ли?Можете да отидете при г-жа Воглер сега.Добро утро, г-жо Воглер.Аз съм сестра Алма.Ще се грижа за вас.Така, нека ви кажа нещо за себе си.Аз съм на 25 и съм сгодена.Сестра съм от две години.Родителите ми имат ферма.Преди да се омъжи, майка мисъщо е била сестра.Ще отида да ви донеса вечерята.Днес изглежда много вкусна.</se>
  </para>
  <para id="1">
    <se lang="ara" variant_id="0">. .. Энбг бЬЕдМгЗС ИнСМгЗд- еб ГСПКн СДнКн ПЯКжСї- еб СГнКн ЗбУнПЙ ЭжМбнС .. ГОКї- бЗ .. бнУ ИЪП- ЕРЗр .. УГЮПгЯц ГдЗж ЗЪСЦ ЪбнЯц ЗбГУИЗИЗбКн КМЪбЯц КеКгнд ИеЗж Эн гдКХЭ ЗбгУСНнЙ ХгККждЩСК НжбеЗ ЯгЗ бж ГдеЗ ЭжМЖКЛг ИЮнК еЗПЖЙ бгПЙ ПЮнЮЙж ИЪП РбЯ ГЪКРСК ен дЭУеЗИГд ЮЗбК ЗдеЗ КЫбИК Ъбм еРЗ ИЗбЦНЯЭн Збнжг ЗбКЗбн ЗбгУСН ГКХб жУГбеЗ бж ГдеЗ дУнК КПСнИеЗж ЪдПгЗ ПОбК гПИСЙ ЗбгдТбЯЗдК гЗ ТЗбК Эн УСнСеЗЯЗдК гУКнЮЩЙ бЯд бгКСП ж бг ККНСЯжИЮнК еЯРЗ бгПЙ ЛбЗЛЙ ФежСж ЮП НЗжбдЗ гЪеЗ ИЯб ЗбЗОКИЗСЗК</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Искате ли друга възглавница?Тази удобна ли е?Сестра Алма.Какви са първите ви впечатления?Не знам какво да кажа, докторе.Първоначално лицето и изглеждашедружелюбно, почти като на дете.Но после виждаш в очите и всичко.Мисля, че има много строг вид.Е, аз може би трябва...Какво искате да кажете?Сестра Алма?Мисля да се откажа.Тя изплаши ли ви?Не точно.Просто си мислех, че за г-жа Воглер...трябва да се грижи сестра с повече опит.- Може да не съм в състояниеда се справя с нея.- В какъв аспект?- Душевно.- Душевно?Тя няма да се движи или да говори, защотое решила да не го прави.Което нямаше да е така, ако не беше болна...И?...Тогава това показва колкодушевно силна е тя.Може и да не означава това.Помислих си, че може би искатеда погледате здрача навън.По-късно ще ги затворя.Да включа ли радиото?Мисля, че има пиеса.Прости ми, любими.О, трябва да ми простиш.Прошка е единственото, за което те моля.Прости ми и аз...На какво се смеете, г-жо Воглер?Да не би актрисата да е смешна?Какво разбираш ти от милост?Какво знаеш ти?Какво разбираш ти от милост?Не знам много за атьорската игра, г-жо Воглер.Обичам филмите и киното,но не ходя често.</se>
  </para>
  <para id="2">
    <se lang="ara" variant_id="0">бЯд бнУ едЗЯ Зн СПНКм жбж ЯЗд СП ЭЪб еУКнСнГн ГУЖбЙ ГОК ГбгЗїбЗ їЕРЗр нгЯдЯц Гд КПОбнд Ебм ЗбУнПЙ ЭжМбнСнжг УЪнП ЗбУнПЙ ЭжМбнСЗУгн ЗбГОК ГбгЗГдЗ едЗббЕЪКдЗБ ИЯ бЭКСЙСИгЗ нМИ Ъбн Гд ГОИСЯ Ъд дЭУн. .. ГдЗ ИЪгС 25НХбК Ъбм ФеЗПКн Эн ЗбКгСнЦгд ЮИб УдКнджЗбПн бПне гТСЪЙ ж ГгнЯЗдК КЪгб ГнЦЗ ггСЦЙ ЮИб Гд ККТжМУГНЦС бЯц ХнднЙ ЗбЪФЗБЗде ЯИП гЮбн жУбШЙ ЭжЗЯеКИПж МнПЙ МПЗеб КСнПнд СЭЪ СГУЯїГен гдЗУИЙ еЯРЗїЗбГОК ГбгЗгЗ еж ЕдШИЗЪЯ ЗбГжбїГдЗ бЗ ГЪСЭ гЗ ГЮжб ПЯКжСГжбЗ жМееЗ нИПж дЗЪгЗ ж ШЭжбн. ..  Лг КдЩСнд бЪнждеЗКМПн Зд бПнеЗ дЩСЙ НЗПЙ- ГдЗ бЗ ГЪСЭ .. гЗ нМИ Ъбн- гЗРЗ ЯдКц КЪКЮПндї- ЕЪКЮПК ИГдн нМИ Гд ГСЭЦ ЗбФЫб- еб едЗЯ ФнБ нОнЭЯцїбЗ . . бЯдеЗ нМИ Гд КЯжд бПнеЗ ггСЦЙгМСИЙ жРЗК ОИСЙ ГЯЛС- КЯжд ЮП жЗМеК ЗбНнЗЙ .. ГдЗ ЮП бЗ ГНКгб- КНКгбнд гЗРЗї- ЪЮбеЗ- ЪЮбеЗбж Гд ХгК ЗбУнПЙ ЭжМбнС. .  ЯЗд дКнМЙ ЮСЗС-ЭЕде нЪдн ГдеЗ ИХНЙ МнПЙ- НУдЗїЗде ЮСЗС нЪжП бХЗНИЙ ЪЮб ЪЩнгжЮжн.. СИгЗ бЗ нгЯддн ЗбКЪЗгб гЪе</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Вярвам, че изкуството е важно в живота.Особено за хора с проблеми.Не трябвяше да ви говоря така.Изчезвам и замръзвам.Ще се опитам да намеря някаква музика.Това добре ли е?Лека нощ, г-жо Воглер.Приятни сънища.</se>
  </para>
  <para id="3">
    <se lang="ara" variant_id="0">еб ГЭКН ЗбСЗПнжїедЗЯ гУСНнЙ Ъбм гЗ ГЪКЮПЕЫЭС бн ЪТнТнГже .. нМИ Гд КЫЭС бнГдЗ бЗ ГСЫИ Эн Гн ФЖ ВОСУжм гЫЭСКЯгЗ ЗбРн КУОСнд где ЗбУнПЙ ЭжМбнСїеб КбЯ ЗбггЛбЙ гЦНЯЙїгЗРЗ КЪСЭ Нжб ЗбФЭЮЙїгЗРЗ КЪСЭїгЗРЗ КЪСЭнд Нжб ЗбФЭЮЙїГдЗ бЗ ГЭег ГФнЗБ ЯеРеЗбУнПЙ ЭжМбнСГдЗ ГеКг ИЗбУндгЗ жЗбгУСНбЯдн дЗПСЗ гЗ ГРеИ ЕбнегЗЪдПн ЕЪМЗИ еЗЖбИЗбЭдЗднднМИ Гд бЗ ГКЯбг гЪЯ Нжб КбЯ ЗбГФнЗБЭеРЗ нЪСЦдн ббКОИШ Эн НЗбЙ НСМЙУГСм бж нгЯддн Гд ГМПИЪЦ ЗбгжУнЮмГРбЯ ЗбМнПїбнбЙ УЪнПЙ  ЗбУнПЙ ЭжМбнСдЗгн МнПЗ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Колко странно.Можеш да се разкарвашнаоколо, ако искаш...Да правиш почти всичко, което искаш.Ще се омъжа за Карл-Хенрики щи си имаме няколко деца......които аз ще отгледам.Всичко е решено.То е вътре в мен.Няма повод за притеснение.Всичко е сигурно.Имам си работа, която  харесвами съм щастлива с нея.Това е още едно хубаво нещо,макар и в различен аспект.Но е добре.Добре е.Чудя се ,всъщност, какво не й е наред?Елизабет Воглер.Елизабет.Днес имаше артилерийска битка междуамериканци и южновиетнамци,и отчаянатапартизанска войска на Виетконгкоято атакува важнавоенноморска база.ССамолети на военноморския флот иамериканските въздушни сили в Куангбомбардират позициитена Виетконгската армия в Тай Нин.Днес бяха направенинови 48 бомбени рейдаНяколко батальонавойници на САЩслязоха на близкия бряг вчера.Там те бяха заловени отнад 2,000 виетконгципри най-голямата операцияпрез последните три месеца.Днес също имаше уличнибезредици поради факта, ченад 140 виетконгци бяха изправени пред съда...</se>
  </para>
  <para id="4">
    <se lang="ara" variant_id="0">Зде ЫСнИнМИ Зд нЯКЭн ЯИнС ЗбУд ИеРЗЗде КЮСнИЗ нЪгб Гн ФнБ ЮПнгУГКТжМ ЯЗСб ендСнЯ жУддМИИЦЪЙ ГШЭЗбеРЗ ЮСЗС ПЗОбн ЪдПнбЗ гТнПЗ гд ЗбКГгбЗде ЗНУЗУ ЪЩнг ИЗбГгдНнд нЯжд бПн ФЫбн ЗбРн ГНИе.. . ж ХИЗНЗ ИенМЗ.. . ЭеРЗ МнП ГнЦЗ .. бЯд Ъбм ЗбМеЙ ЗбВОСмбЯде МнП .. ЗМб МнПЗде МнПГКУЗЖб гЗ ен гФЯбКеЗ ЗбЯИнСЙ їЕбнТЗИнК ЭжМбнСЕбнТЗИнК</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Искате ли да го направя?Да го прочета ли?"Скъпа Елизабет: откакто не могада те виждам, ти пиша.не си длъжна да го четеш,ако не искаш.Не мога да си позволя да търсяначин да се свържа с теб,откакто ме измъчванепрестанно един въпрос:Нараних ли те по някакъв начин?Наранил ли съм те, без да знам?Да не се е получило някаквонедоразумение между нас? "Да чета ли още?"Доколкото знам, бяхме щастливи.Никога не сме билитолкова близки.Помниш ли, когато каза:"Сега разбирам какво е бракът"?Ти ме научи."Това не се разчита...Да. Ти ме научи, че трябва да се гледаме,като две загрижени деца......пълни с добра воля инай-добри намерения,но...Но управлявани от сили, коитоможе да контролираме само отчасти.Помниш ли, че каза всичко това?Разхождахме се в гората,ти спря и ме хвана през кръста."</se>
  </para>
  <para id="5">
    <se lang="ara" variant_id="0">еб ГЮСГеЗїеб ГЮСГеЗ бЯцї</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Снимката е на сина ви.Не знам далиискате да я видите, г-жо Воглер?Изглежда ми много сладко момченце.Мислех си, Eлизабет,и не смятам, че е добра идеяда стоиш в болницата повече.Вярвам, че е пагубно за теб.След като не искаш да се връщаш вкъщи,ти и сестра Алмаможете да отседнете вкъщата ми край морето, а?Разбирам напълно.Безнадеждната мечта да бъдеш.не да изглеждаш, а да бъдеш.себе си съзнателнопрез цялото времеПо едно и също време,каква си с останалитеи каква-сама.замаяност ипостоянен гладда бъдеш открита,да си разгадана...може би дори унищожена.Всяка дума е лъжа,всеки жест е преиначен,всяка усмивка е превземка.Да се самоубиеш?O, не! Tова е ужасно.Ти не би го направила.Но можеш да откажеш да се движиш,да откажеш да говориш.Поне не си длъжна да лъжеш.Можеш да се затвориш в себе сии да спреш с игричките.Така няма да е нужно ...</se>
  </para>
  <para id="6">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗдеЗ ХжСЙ бЕИдЯ.. .  бЗ ГЪСЭ бжеб КжПнд СДнКеЗ ЗбУнПЙ ЭжМбнСїнИПж Зде Мгнб МПЗГдЗ ГЪКЮП ЕбнТЗИнКГде бЗ нМИ Гд КИЮнд Эн ЗбгУКФЭмГЪКЮП Зде ЦЗСЯгЗ ГдЯц бЗ КСнПнд ЗбЪжПЙ Ебм ЗбИнКнгЯдЯц ГдК жЗбГОК ГбгЗ Гд КдКЮбЗЕбм ИнКн ЗбХнЭн ИМЗдИ ЗбИНС.. гЗ СГнЯцїЯждУнжУ Эн Яб бНЩЙ гКнЮЩЭн дЭУ ЗбжЮК КТПЗП ЗбежЙ ИндЯжИнд ЗбВОСнд ж Инд дЭУЯцЗбЕНУЗУ ИЗбПжЗС жЪПг ЗбЛИЗК. . . ЗбСЫИЙ Эн ЯФЭ ЗбНЮЗЖЮбЯн КСм гд ОбЗбеЗ ЗбЮбнбГж СИгЗ НКм бЗ КСндЯб дИСЙ ХжК НжбЯ ЯЗРИЙ .. Яб ИЗПСЙИЗШбЙ ..  Яб ЕИКУЗгЙ КМегЕдКНСнїГже .. бЗЕд еРЗ ЮИнН .. ГдК бд КЭЪбнд РбЯбЯдЯц нгЯдЯц Гд КбКТгнд ЗбХгКЭЪбм ЗбГЮб ГдКц бЗ КЯРИнд ИХгКЯц еРЗжИжУЪЯц Гд КЪТбнд дЭУЯцжКЫбЮнд ЗбГИжЗИ гд ПждЯц</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Това е, което си мислиш.сама виждаш, реалносттае жестока,твоето тайно местенце не е непоклатимо.Животът гъделичка отвън.И ти си принудена да реагираш.Никой не пита дали е реално или не,дали си истинска или не.Въпросите са важни само в театъра.Но едва ли дори там.Разбирам те, Елизабет.Разбирам, че си безмълвна,че си неподвижна,че с безразличие си създалаедна прекрасна пиеса.Разбирам те и ти се възхищавам.Вярвам, че трябва да продължишдокато не загубиш интерес,докато не престане да бъде интересно.Тогава ще можеш да го оставиш....както си зарязала и всичко друго.Г-жа Воглер и сестратаотидоха в лятната къща на докторката.в края на лятото.Близостта с морето предизвикваблагоприятен ефект у актрисата.Безразличието изчезва, благодарениена дългите разходки,риболов, готвене,писане на писмаи други развлечения.Сестра Алма се наслаждавашена своята непринудена изолация...и се грижеше добре за своята пациентка.</se>
  </para>
  <para id="7">
    <se lang="ara" variant_id="0">. . . Гж еРЗ гЗ КЪКЮПндебЯд ЗбжЗЮЪ нОПЪЯц ЭЗбгЯЗд ЗбРн КОКИЖндЭне бнУ гНЯгЗ жбЗ гНХдЗ ИЗбЮПС ЗбЯЗЭнжЮП ГОРК ЗбНнЗЙ ККУСИ где гд Яб ЗКМЗежбЗИП Гд КУКМнИн беЗжбд нУГбЯц ГНП ГЯЗдК еРе ЗбЗУКМЗИЙ ГХбнЙ Гг гЭКЪбЙГЯЗдК НЮнЮнЙ Гг гТнЭЙЭгЛб еРЗ ЗбУДЗб бЗ ГегнЙ бе ЕбЗ Эн ЗбгУСНИб НКм едЗЯ бЗ КЯЗП КЯжд бе ГегнЙГдЗ ГЭегЯ ЕбнТЗИнК .. ГЭегбгЗРЗ КХСнд Ъбм ХгКЯцИГдЯ жЦЪК еРе ЗбЗНКнЗМЗК ббЕСЗПЙИдЩЗг СЗЖЪГЭегЯц жГНКСгЯцГЪКЮП Где ндИЫн ЪбнЯц ЗбЗУКгСЗСЭн ЮнЗгЯ ИеРЗ ЗбПжСНКм КХбн Ебм Гд КТеПне. . . жЪдПгЗ КДПнде НКм ЗбдеЗнЙбЯц Гд КУЮШне гд НУЗИЯЯГн ПжС ВОС гд ГПжЗСЯ ЗбУЗИЮЙЗбУнПЙ ЭжМбнС жЗбГОК ГбгЗ ЕдКЮбЗЕбм ИнК ЗбШИнИЙ Эн ГжЗОС ЗбХнЭЗбЕЮЗгЙ ЮСИ ЗбИНСЯЗдК беЗ КГЛнС гдЗУИ Ъбм ЗбггЛбЙЗббЗгИЗбЗЙ ЗбКн ФбКеЗЭн ГСжЮЙ ЗбгУКФЭм бЭКСЙ ШжнбЙ КбЗФКХнП ЗбУгЯ жЗбШИОКДМб ЯКЗИЙ ЗбСУЗЖб ж ЗбЗФнЗБ ЗбГОСмККгКЪ ЗбГОК ГбгЗ ИЪФЮеЗ ббСнЭжЪдЗнКеЗ ЗбЭЗЖЮЙ ИгСЦЗеЗ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Елизабет,Да ти прочета лималко от книгата ми?Или те притеснявам?Тук пише:"Всичката загриженост, коятоносим в себе си,нашите безнадеждни мечти,неразбираемата жестокост,страхът от изчезване,болезнен вътрешен проблясък,нашето земно състояние ,те са изтрили надеждатаза всякакво спасение.Сълзите на вярата и съмнениетоза тъмнината и тишинатаса едни от най-страшните доказателстваза нашата безутешности нашето борбено съзнание."Не мислиш ли, че е така?Не мисля, че е вярно.Промените...Най-лошият ми проблем е мързелаи после имам угризения.Карл-Хенрик ме тормозис липсата ми на амбиция.Казва ми, че ходя като сомнамбул.Мисля, че това е нечестно.На последния тест бях еднаот най-добрите в групата си.Но със сигурност той еимал друго в предвид.Ти?Извинявай.Знаеш ли какво си мисля понякога?В болницата, в която завършихима дом за стари сестри.Тези, които са били сестри презцелия си живот. Винаги в униформа.Живеят си в техните малки стаи.Представи си да посветишцелия си живот на нещо.Имам предвид, да вярваш в нещо,да се реализираш в нещо,да мислиш, че животът тиима значение.Аз обичам всичко.Да се придържаш към нещо,независимо от всичко.Мисля, че това е коетотрябва да прави човек.Да имаш значение за другите хора.Не мислиш ли така?</se>
  </para>
  <para id="8">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЕбнТЗИнК ї нгЯддн Гд ГЮСГ бЯц ФнЖЗгд ЯКЗИнї. . . Гг еб УГТЪМЯї Зде нЮжб едЗеб КЪКЮПнд Где гЛб еРЗ їГдЗ бЗ ГЪКЮП еРЗ. . . НПЛК КЫннСЗКГУжГ ФнБ  бПн еж Гдн ЯУбЗдЙ МПЗИЗбЕЦЗЭЙ Збм ЗгС УнБ ЗОСЯЗСб ендСнЯ нжИОдн бЕЭКЮЗСн ббШгжНнЮжб ИГдн ЗНИ ЗбджгбЯдн ГЪКЮП Зде ЫнС гдХЭбЮП ЯдК ГЭЦб гд Эн гМгжЪКн ИЗбЕгКНЗдЗКбЯде гд ЗбгНКгб Зде нЪдн ФнБ ВОС.. ГКЪСЭндГже .. ВУЭЙ .. ГКЪСЭндЭнгЗ ГЭЯС ГНнЗдЗїЭн ЗбгУКФЭм ЗбКн ЗПнК ЭнеЗ ЕгКНЗднЯЗд едЗЯ ИнК ббггСЦЗК ЯИнСЗК ЗбУдГжбЖЯ ЗббЗКн ЪФдЗ ПЗЖгЗ ггСЦЗКж ПЗЖгЗ ИТнег ЗбСУгнЗд НнЗКег ИХжСЙ гИЗФСЙ ен ЫСЭег ЗбХЫнСЙКОнбн КЯСнУ НнЗКЯ ИЗбЯЗгб бФнБ гЗГЪдн  нДгд ИФнБнДгджд ИЕдМЗТ ФнБ гЗнЪКЮПжд ИГд НнЗКег беЗ ЫСЦ гЗГНИ ГФнЗБ ЯеРеЗбКгУЯ ИФнБ жЗНП ж ИЕХСЗСбЯн нХб .. ЗЪКЮП Зде УнНЮЮ еПЭежбж ФнБ ИУнШ ббЗОСндГбЗ КЪКЮПнд Гд еРЗ МнПЗ їГЪСЭ ГдеЗ ГЭЯЗС ШЭжбнЙбЯдн ГДгд ИеЗ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Боже мой, какъв порой!А, да!Той беше женен.Задържахме връзката сипет години.По-късно той се умори, разбира се.Аз бях влюбена до уши,той ми беше първият.Спомням си го катодълго мъчение.Дълги периоди на болка ипосле кратки моменти на...Започнаш да пуша и товаме кара да мисля за него.Той пушеше като комин.Като си замисля сега,той наистина е банален,една евтина измислица.По един странен начин, никогане е било съвсем истинско.Не знам как да го определя.Поне аз никога не съмбила истинска за него.Болката беше истинска, без съмнение.По някакъв странен начинизглеждаше част от това,но от една страна и отвратително,Сякаш е било писано да бъде така.Дори нещата, които си казахмепомежду си?Много хора са ми казвали, чесъм добър слушател.Странно, нали?Никой никога не си еправил труда да ме слуша.Както и ти сега.Ти ме слушаш.Мисля, че ти си първият човек,който наистина ме слуша.Не може да е чак толкова интересно.Може би е по-добре да прочетеш някоя книга.Господи, наблюдавам те.Не ти ли досаждам?Толкова е приятно да ти говоря.Наистина приятно и топло чувство.Никога не съм била втакова настроение преди.Винаги съм искала сестраа имам само еднакамара братя. Седем.Смешно, нали?Аз бях най-малкото дете.През целия си живот съм билаобградена от момчета.Обичам момчетата,</se>
  </para>
  <para id="9">
    <se lang="ara" variant_id="0">Гже.. дЪг Зде КТжМЯЗд ИнддЗ ЪбЗЮЙ бОгУ УджЗКЛг КЪИ ИЗбШИЪбЮП ЯдК ЪЗФЮЙ МПЗ бе ИЗбКГЯнПж ЯЗд еж ЗбГжбГКРЯС еРЗ Ябеж ЯГде ЭКСЙ ШжнбЙ гд ЗбЪРЗИЭКСЙ ШжнбЙ гд ЗбГбг. . . жИЪП РбЯ бНЩЗК ЮХнСЙ гдГЪКИСе еж гд Ъбгдн ЗбКПОндЗде нПОд ИФСЗеЙЗЪнП ЗбКЭЯнС Эн еРЗ ИЪП РбЯЗСм Зде ЪЗПн МПЗ .. ЮХЙ гЛнСЙ НЮЗЪбм дНж ЫСнИбг нЯд НЮнЮЗ ГИПЗбЗ ГЪСЭ ЯнЭ ГХЭеЪбм ЗбГЮб бг ГЯд ГИПЗ ХЗПЮЙ гЪебЮП КГбгК НЮЗ ИЗбКЗЯнПИШСнЮЙ гЗ ЯЗд еж МТБЗ гд еРЗ ЗбЗбгж МТБ гд ЗбНЩ ЗбУнЖЯгЗ бж Зд Яб ФнБЯЗд гЭКСЦ Зд нКг еЯРЗНКм ЗбГФнЗБ ЗбКн ЮбдЗеЗ бИЪЦдЗ ЗбИЪЦЯЛнСЗ гд ЗбдЗУ ГОИСждн РбЯеб ЗУКгКЪК МПЗ Ие їбЗ .. Ед ЕеКгЗге ИЗбЕУКгКЗЪ Инбг нЯд ЗИПЗ ЯгЗ ЗУКгКЪ ИеГЪКЮП ГдЯц ЗбФОХ ЗбГжбЗбРн ЗУКгЪ бнбЗ нгЯдЯц Гд КеКгнд ИеРЗ гШбЮЗнгЯдЯц Гд КЮСЖнд ЯКЗИЗ МнПЗ ИПбЗ гд РбЯнЗ Ебен .. гЗТбК ЗУКгС ИЗбНПнЛГбд КЫЦИн гд РбЯїгд ЗббШнЭ ЗбЗУКгСЗС ИеРЗ ЗбЯбЗгнИПж бШнЭЗ жПЗЭЖ МПЗГФЪС ИЗНУЗУбг ЗФЪСе ЗИПЗ Эн НнЗКн ЯбеЗГСПК ПЗЖгЗ Гд нЯжд бн ГОКЪдПн ЗбЪПнП гд ЗбЕОжЙ .. УИЪЙгЦНЯ ЗбнУ ЯРбЯї Лг ЗМП дЭУнгНЗШЙ гд ЮИб ЗбГжбЗП Эн Яб НнЗКнГНИ ЗбГжбЗП бЯдЯц КЪСЭнд. . гд ОбЗб Яб КМСИКЯ ЯггЛбЙ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Наистина харесвах Карл-Хенрик.Обаче, както вече знаеш,можеш да обичаш само веднъж.Аз съм му вярна.В професията ми има възможности,за които мога са ти разкажа.С Карл-Хенрик наехмекъща край морето.Беше юни и бяхме напълно сами.Един ден Карл-Хенрик трябваше да отидедо града и аз отидох сама на плажа.Беше наистина чудесно.Там имаше още едно момиче.Живеела на близък остров, нобеше доплувала до нашия брягзащото се намирал на юг, атя била доста неограничена.Ние се отпуснахме, правейкислънчеви бани чисто голи.За малко поспахме, и по-късноотново се събудихме.Носехме тези евтини сламени шапки.Моята имаше синя панделка.И така, аз лежах там,показвайки се...на пейзажа, морето и слънцето.Беше много странно.Изведнъж видях две фигури задскалите до нас.Те се скриха и ни гледахаот време на време."Две момчета ни гледат",казах й.Тя се казваше Катарина."Добре, нека гледат", каза тя.И се обърна по гръб.Беше много странно усещане.Исках да изтичам и да се облека,но останах да лежа там.по коремнапълно засрамена,напълно тиха.През цялото време Катаринабеше до мен,</se>
  </para>
  <para id="10">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГдЗ гОбХЙ бе Эн гедКнбж едЗЯ ЭСХЙ ЭУГОИСЯц ИеРЗЗУКГМСдЗ ГдЗ ж ЯЗСб ендСнЯЯжО ИМЗдИ ЗбИНСЯЗд еРЗ Эн нжднжжЯдЗ жНПдЗнжг гЗ ЪдПгЗ ЯЗСб ендСнЯ РеИЕбм ЗбИбПЙ ЭРеИК Ебм ЗбФЗШЖ жНПнбЮП ЯЗд бШнЭЗ жПЗЭЖ МПЗЯЗд едЗЯ ИдКЗ ГОСм едЗЯКЪнФ Ъбм МТнСЙ Эн гЯЗд ЮСнИЯЗд ФЗШЖдЗ Эн гдШЮЙ ЗбМджИжЯЗд гСнНЗ МПЗбРЗ дСЮП ИМЗдИ ИЪЦдЗ ЗбВОСИбИЗУ ЗбИНС жЯЗд Збнжг гФгУдгдЗ ЮбнбЗ жНнд ЕУКнЮЩдЗжжЦЪдЗ ЪбндЗ ИЪЦ ЗбЯСнгЗКбИУдЗ КбЯ ЗбЮИЪЗК Ъбм СДжУдЗКЪСЭнд КбЯ ЗбЮИЪЗК ЗбЮФнЙ ЗбСОнХЙЯЗд ЪдПн ФСнШ ГТСЮ Нжб ЮИЪКн. .. ГЦМЪК жЗдЗ ЗЦЪ КбЯ ЗбЮИЪЙГУКгКЪ ИЗбгдЩС ЗбШИнЪнббИНС ж ЗбФгУбЮП ЯЗд ггКЪ МПЗЭМГЙ СГнК ХжСКндКЮЭТЗд Нжбн Ъбм ЗбХОжСнОКЭжЗ ж нЩеСжЗгд Ннд бВОСбЮП ЯЗд ЗНУЗУ ИФЪжС ЫСнИГСПК ЗбСЯЦ ж Зд ЗЦЪ ЪбнЛнЗИн бЯдн ИЮнК ЯгЗ ЗдЗгУКбЮнЙ Ъбм ИШдн Эн ЗбежЗБж ЫнС гУКНнЙ КгЗгЗ ж еЗПЖЙ МПЗЯб ЗбжЮК ЯЗдК ЯЗКЗСндЗ ИМЗдИнИХПСеЗ жГЭОЗРеЗ ЗбУгнЯЙЗдеЗ ЭЮШ КИЮм едЗЯКЦНЯ ЮбнбЗ гЪ дЭУеЗ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Тя просто лежеше там, кикотейки се.Изведнъж забелязах, че момчетатасе бяха доближили и ни гледаха.Видях, че бяха страшно млади.После, единият от тях,по-дръзкият,дори дойде при наси седна до Катарина.Той се престори на зает с крака си изапочна да се занимава с пръстите си.Почувствах се толкова странно.Изведнъж чух Катарина да казва:"Хей, ти. Можеш ли да дойдеш за малко?"После му помогна да се съблече.Ненадейно той се оказа върху нея,Тя му показа как ихвана задника му.Другото момче просто си седеше,наблюдавайки.Чух как Катарина шепнеше и се смееше.Лицето му беше точно до мен.Цялото беше червено и подпухнало.Завъртях се и казах внезапно:"Няма ли да дойдеш при мен?"Катарина каза: "Да, върви при нея".Той я остави и ми налетя грубо.Стисна една от гърдите ми.Боже, каква болка!Свърших на секундата,можеш ли да си представиш.Исках да му кажа да бъде внимателенза да не забременея,когато приключи. Почувствах...Почувствах, за първи път в живота си,как свърши в мен.Той ме хвана и се изви назад.</se>
  </para>
  <para id="11">
    <se lang="ara" variant_id="0">СГнК Гдег ФИЗИЛг жЗНПЗ гдег .. ЗбГФМЪ гдегЗ- МЗБ ЕбндЗжКЮСЭХ ИМЗдИ ЯЗКЗСндЗЕПЪм Где гФЫжб ИЮПгеж МбУ нЭСЯ Инд ГХЗИЪ ЮПгеИПЗ ЫСнИЗ КгЗгЗ: ЭМГЙ УгЪК СГн ЯЗКЗСндЗ.. . ЪдПгЗ МЗБ ФЪСКГНУУК ИЗНУЗУ бг ГНУе гд ЮИбЯг бж ЯЗд нСФ ИРжСе ЪбнГгУЯ ГЯКЗЭн ж МРИднЕбне ж ЗдКемКгППК ЯЗКЗСндЗ ИМЗдИеж ЗНКМТКе гд ЗбОбЭ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Катарина лежеше на страна, гледайки ни,държейки го отзад.Когато той свърши, тя си махна ръката.Когато го направитя изкрещя пронизително.После и тримата започнахме да се смеем.Извикахме и другото момче,което беше седнало.Извикахме Питър.Той слезна при нас целият зашеметени треперещ на слънце.Катарина му свали панталонитеи започна да си играе с него,обхождайки пениса му с устни.Той се наведе и започнада й отвръща с целувки.Тя се обърна и хвана главата мус двете си ръцеи му предложи гърдите си.Другото момче беше толкова възбудено,че аз и той започнахме отново.Беше хубаво, както при първия път.По-късно отидохме да плуваме,после си тръгнахме.Когато се върнах в къщата, Карл-Хенриквече беше там.Вечеряхме заедно и изпихме червенотовино, което беше донесъл.После си легнахме.Никога не е било толкова хубаво,нито преди, нито след това.Разбираш ли ме?Забременях, разбира се.Карл-Хенрик, който следва медицина,ме заведе при един приятел и аз абортирах.И двамата бяхме доволни.Не обичахме децата.Поне не тогава.Не, че имаше някакъв смисъл.</se>
  </para>
  <para id="12">
    <se lang="ara" variant_id="0">жЪдПгЗ МЗБК ХСОКИХжК ЪЗбн МПЗЛг ЛбЗЛКдЗ ИПГдЗ ИЗбЦНЯдЗПндЗ ЗбжбП ЗбВОС ЗбМЗбУ Ъбм ЗбгдНПСЯЗд ЗУге ИнКСдТб жЯЗд нИПжЗ гФжФЗжЮП КМгПК дЩСКе Эн ФСжЮ ЗбФгУНбК ЯЗКЗСндЗ ГТСЗС ИдШбждежИПГК ИЗббЪИ гЪеж ЪдПгЗ МЗБГОРКе Эн ЭгеЗЕдНдм жИПГ ИКЮИнбеЗЪбм ЩеСеЗЕУКПЗСК ж ГОРК СГУеИЯбКЗ нПнеЗ жГЪШКе ХПСеЗЗбжбП ЗбВОС ГХИН гКНгУ МПЗбРЗ ЭЮП ИПГК ГдЗ жеж ЛЗднЙбЮП ЯЗдК бШнЭЙ ЯЗбгСЙ ЗбГжбмЛг УИНдЗ жЕЭКСЮдЗ ж ЪдПгЗСМЪК ЯЗд ЯЗСб ендСнЯ ЮП ЪЗПКдЗжбдЗ ЗбЪФЗБ гЪЗ жФСИдЗЗбдИнР ЗбГНгС ЗбРн ЯЗд гЪеЛг дгдЗ гЪЗ. . Зде бг нЯд МнПЗ ЮИб РбЯ Гж гдРеб КЭегнд РбЯїЛг ЗХИНК НИбм  ИЗбШИЪЯЗСб ендСнЯ ЗбРн ЯЗд нПСУ ЗбШИГОРдн Ебм ХПнЮ бе ж ГМеЦеЯбЗдЗ ЯдЗ УЪПЗБЭдНд бг дЯд дСнП ГШЭЗббг нЯд жЮКе Ъбм ГнЙ НЗбЗде ЫнС гЭежгбЗ ФнЖ жЗЦНЗИЪПеЗ нХИН ЗбЦгнС УнЖ жКдКемЗбГФнЗБ ЗбХЫнСЙ .. еб КЭегнд  ї</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">А тогава съвестта ти те мъчи за едното нищо,разбираш ли?Какво става с нещата, които си решил да свършиш?Не трябвя ли да ги направиш?Можеш ли да бъдеш двама души едновременно?Искам да кажа да си двама човека.Боже, каква идиотка съм!Както и да е, това не е причина дазапочна да цивря.Остави, ще си взема носна кърпичка.Вече се зазорява,а продължава да вали.Само си представи, говорела съмбез да спирам.Аз говорех,а ти ме слушаше.Голяма скука, а!С какво може да тезаинтригува моят живот?Сигурно съм като теб.Знаеш ли какво си помислих, когатогледах филма ти онази вечер?Когато се прибрах, се огледах в огледалотои си помислих: "ние си приличаме".Ти си много по-хубава,но ние си приличаме.Вярвам, че мога да стана като теб,имам предвид отвътре.Можеш да бъдеш мен,както аз мога да бъда теб.Въпреки, че душата ти би биламного по-възвишена.Тя би преливала открай докрай.Трябва да си лягаш,ако не - ще заспиш върху масата.</se>
  </para>
  <para id="13">
    <se lang="ara" variant_id="0">еб нгЯд Гд КЯжд жЗНПЗ ж дЭУ ЗбФОХЭн дЭУ ЗбжЮКїГЪдн .. еб нгЯд Зд ГЯжд ФОХнд їнЗ Ебен ЯгЗ ГдЗ УОнЭЙГдЗ бнУ ЪдПн Гн УИИббИПБ ИЗбИЯЗБ Ъбм ГнЙ НЗбЕдКЩСн УГНЦС гдПнбЗЗде КЮСнИЗ ЗбХИЗНж гЗ ТЗб ЗбМж нгШСКОнбК Гдн ЯдК ГКЯбг Эн ИЖСбЮП КЯбгК ж ГдК ЕУКгЪК бнЯг еж ггб бЯ Гд КеКгндИНнЗКн .. гЗРЗ нгЯд Гд КЪдн бЯцїнИПж Гдн нМИ Гд ЗЯжд гЛбЯГКЪСЭнд Эн гЗРЗ ЭЯСКЪдПгЗ ЪСЦ ЭнбгЯц КбЯ ЗббнбЙ їЪдПгЗ ЪПК ббИнК дЩСК бдЭУнЭн ЗбгСВЙ ж ЭЯСК .. ЕддЗ гКФЗИеЗдбЗ КУнЖ Эегн .. ГдК ГЯЛС МгЗбЗбЯддЗ гКФЗИеЗд ИШСнЮЙ гЗГЪКЮП Гдн нгЯддн Гд ГУКИПб дЭУн ИЯцбж ИРбК МеПЗ НЮнЮнЗГЪдн ПЗОбнЗнгЯдЯц Гд КНжбнд дЭУЯц бнЭЮШ гЛб еРЗИЗбСЫг гд Гд СжНЯ УКЯжд ЯИнСЙЯИнС МПЗ .. УКдКФС Эн Яб гЯЗднМИ Гд КОбПнд ббджг ЗбВджЕбЗ ЭУКдЗгнд едЗ Ъбм ЗбгдЦПЙбЗ  .. нМИ Гд ГдЗгжЕбЗ ЭУГдЗг едЗ Ъбм ЗбгдЦПЙ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">а така ще се почувствам неловко.Лека нощ.</se>
  </para>
  <para id="14">
    <se lang="ara" variant_id="0">бнбЙ УЪнПЙ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Снощи говори ли с мен?Беше ли в стаята миминалата нощ?Да взема ли пощата ти?Довиждане.</se>
  </para>
  <para id="15">
    <se lang="ara" variant_id="0">еб КЯбгКц гЪн бнбЙ ГгУїеб ЯдКц ИЫСЭКн бнбЙ ГгУїеб ВОР ИСнПЯ ГнЦЗїеб ИЗбЕгЯЗд Гд ГКРжЮеїгЪ ЗбУбЗгЙ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Да съм безмълвна, да съм изолирана,да се чувствам малтретиранаи накрая да се излекувам.Алма е привързана към менпо най-вълнуващия начин.Между другото, мисля,че това е ми е приятнои че тя е дори обсебена от мен,това дори е възбуждащо по единстрахотен, несъзнателен начин.Забавно е да я изучавам.Понякога ми изплаквагреховете си от миналото,като например оргияс непознат мъж,последвана от аборт.Тя излага пред менвижданията си за живота,които обаче са в противоречиес действията й.</se>
  </para>
  <para id="16">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗбФЪжС ИЗбСжН ЗбгНШгЙнМЪб ЗбНб нИПГ ГОнСЗГбгЗ ЗЭУПКднИНСЯЗКеЗ ЗбгДЛСЙГЪКЮП  ИЗбгдЗУИЙ  ИГдеЗ КУКгКЪ ИдЭУеЗ. . ж КГЛСдн гЪеЗгЫСгЙ ИЪЮбеЗ ЗбИЗШд жИШСнЮКеЗ ЗбгИеМЙ .. Зде бФнБ ггКЪ ПСЗУКеЗ... ГНнЗдЗ КИЯн Ъбм ЗбРджИ ЗбгЗЦнЙЗУКШСПК гЪн ШЮжУ ЪСИнПЙ КгЗгЗгЪ жбП ЫСнИ ж Кбм РбЯ ЕМеЗЦ беЗЗдеЗ КФКЯн ИГд ГЭЯЗСеЗ Ъд ЗбНнЗЙбЗ ККжЗЭЮ гЪ ГЪгЗбеЗ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Това е добър знак.Ще докладвам на доктора.Не мислиш ли, че трябва да се махнемот това място час по-скоро?Градът започна да ми липсва.А на теб?Ще ми направиш ли една услуга?Знам, че е жертва от твоя страна,но точно сега се нуждая от помощ.Не е нещо опасно.Искам да ми говориш.Не е нужно да е нещо специално.Каквото и да е."Какво ще ядеш?",или "Мислиш ли, че водатае студена след бурята,или е твърде гореща за плуване".Ще трябва да си говоримсамо за една минута.Една минута.Може да ми почетеш от книгата си.Само няколко думички.Трябва да се постарая да не се ядосвам.После ще замълчиш, това е.Но сега имам нужда да ми говориш.Скъпо момиче, не можеш лида кажеш дори една дума?Знаех си, че ще ми откажеш.Ти не можеш да знаешкак се чувствам.Винаги съм мислила, чеголямата актриса получаваголямо състрадание от другите,че те са създали отголямо чувство на състраданиенуждата за помощ.Но това е глупаво.Ти ме използва!И сега, когато не съм ти нужнаме изхвърляш на мига!Да, знам как звучи,колко грешно звучи!Ти ме използва и сегасе отърваваш от мен!Знаех, че ще се стигне дотук!Всяка дума го подсказваше!</se>
  </para>
  <para id="17">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГбЗ КЪКЮПнд ИГддЗ нМИ Гд дСНб ЮСнИЗїбЮП КЫнИдЗ ЯЛнСЗ Ъд ЗбИбПЙГбнУ ЯРбЯїеб КНИнд Зд КМЪбнднУЪнПЙ МПЗїГЪСЭ ИГдеЗ КЦНнЙбЯдн ГНКЗМ Ебм гУЗЪПКЯ ЗбВдЗде бнУ ФнЖЗ ОШнСбЯдн ГСнПЯ Гд ККЯбгн гЪнбнУ гд жЗМИе Гд нЯжд ОЗХГн ФЖ  гЗ дНд УнЯжд ЪдПдЗ ббЪФЗБ -Гж бж ЗдЯ КЪКЮПнд Гд ЗбгЗБ ИЗСП ИЪПЗбЪЗХЭЙ ЭЕде ИЗСП МПЗ ббУИЗНЙдНКЗМ ЭЮШ ббгдЗЮФЙ бИЦЪЙ ПЮЗЖЮПЮнЮЙ жЗНПЙнгЯдЯц Гд КЮСГнд гд ЯКЗИЯГж КЮжбн ЭЮШ ИЦЪЙ ЯбгЗКнМИ Ъбн Гд ГНЗжб Гд бЗ ГЫЦИЯЯцЕИЮн ХЗгКЙ .. еРЗ ФГдЯцбЯд .. ГНКЗМЯ ббЯбЗг гЪн ЗбВдЪТнТКнГбЗ нгЯдЯц Гд КЮжбн Гн ЯбгЙїГЪСЭ ГдЯ КСЭЦндГдК бЗ нгЯдЯц Гд КЪСЭнд ИгЗ ГФЪСГЪКЮПК Гд ЗбЭдЗднд ЗбЪЩгЗБ ПЗЖгЗ нФЪСжЗИЗбФЭЮЙ Ъбм ЗбдЗУ ЗбВОСндГдег ОбЮжЗ жИПЗОбег гнбегббЪШЭ ЪЩнг  ж нНЗжбжд КЮПнг ЗбгУЗЪПЙбЮП ЯЗд еРЗ ЫИЗБ гднЗдК ЕУКЪгбКндн ЗбВдбнУ ЪбнЯц ЗбЗд Ужм Гд КСгнднЗМб ГУгЪн МнПЗ МПЗЭЕд еРЗ нИПжЗ УнЖЗ МПЗГдК ЕУКЪгбКндн ЗбВдЗУКгЪКн бЯб ЯбгЙжИЪП РбЯ КбЮнеЗ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Ти се смя зад гърба ми.Прочетох писмото ти додоктора, не беше запечатано.Прочетох всичко!Ти ме накара да говоря!Накара ме да кажа неща, коитоне съм казвала на никого!Какъв интересно проучване, а?Не си ли?Tака че ако имаш нещо за казване,сега е моментът!Говори, по дяволите!Не, недей!Наистина си уплашена, а?За секунда беше наистинауплашена, нали?Уплашенадо смърт, а?Мислеше, че Алмае полудяла.Що за човек сив крайна сметка?Или пък си мислиш:"Винаги щи помня това лице,този глас, това изражение."Ще ти дам нещо, коетоняма да забравиш!Смееш ли се?Мислиш, че не ми е лесно?Не е смешно.Но ти винаги се смееш.</se>
  </para>
  <para id="18">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЮСГК ЗбСУЗбЙ ЗбКн ГСУбКнеЗ ббШИнИЗЪКЮП ЗдеЗ бг КЫбЮж ЮСГКеЗ ЯбеЗКЯбгК гЪЯ жЮбК бЯ ГФнЗБбг ГОИС ГНПЗ ИеЗ ЗИПЗжГдК КЪбднеЗ Ъбм ЗбгбГ. . . гЗРЗ КЪднд ї  ГдК бУКУККЯбгнд ЗбВд бж Гд бПнЯ Гн ФнБ КЮжбнеЭГдК ИНЗбЙ МнПЙбЗ .. КжЮЭнеб ОЭКн НЮЗ ЗбВд їббНЩЙ ГдК ЯдКОЗЖЭЙ ИХПЮ .. ГбнУ ЯРбЯ їеб КОЗЭнд гд ЗбгжК НЮЗ їГЪКЮПКн Гд ГбгЗ ЮП МдКГн джЪ гд ЗбИФС ГдКцїГж ЯнЭ бЯ Зд ККбжднд еЯРЗ їУГКРЯС еРЗ ЗбжМедИСЙ ЗбХжК КбЯ .. УжЭ ЗКРЯС еРЗ ЗбКЪИнСУГЪШЯн ФнЖЗ бд КдУнеГдК КЦНЯнд .. ГбнУ ЯРбЯїЗбЗгС бнУ ендЗ Ъбнж бнУ гЦНЯЗбЯдЯ КЦНЯнд ПЗЖгЗ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Много ли е важнода не се лъже,да се говори истината с истинска интонация?Възможно ли е да живеешбез да говориш свободно?Без лъжи, увъртане и извинения?Не е ли по-добре да бъдешпряма и да говориш гладко, лъжливке?Може би ще бъде по-добре акобъдеш каквато си.Не, ти не ме разбираш.Не разбираш това, което ти казвам.Ти си недостъпна.Казват, че си разумна,но твоето умопомрачение ти пречи.Действаш като зрял човек.Правиш го толкова умело,че всеки ти вярва.Всеки освен мен,защото знам колко си пропаднала.Какво правя?Елизабет!Елизабет, прости ми!Държах се като идиотка,Не знам какво ми стана.Тук съм, за да помогна, нокогато видях това ужасно писмо...Почувствах се много разочарована.Ти ме подкани да говоря.Ти изглеждаше толкова мила и разбираща.Аз бях толкова пияна.Беше толкова хубаво да си говорим за всичко.Бях също така поласкана, защотоедна велика актриса ме слушаше.Мислех, че нещата, които казах,може да са ти от полза.Ужасно е, нали?Това си е чист ексхибиционизъм!Елизабет, искам да ми простиш.Толкова много те харесвам,толкова много значиш за мен.Толкова много съм научила от теб, не искамда сме разделени като врагове.</se>
  </para>
  <para id="19">
    <se lang="ara" variant_id="0">еб гд Збгег Гд бЗ ЗЯРИ. . . ж ГКНПЛ ИХПЮИдИСЙ ХжКн ЗбШИнЪнЙ їеб нгЯд Гд нЪнФ ФОХЗИПжд Гд нКЯбг ИНСнЙїнЯРИ ж ндНСЭ ж нКМдИ ЗбГФнЗБГбнУ гд ЗбГЭЦб Зд нУгН бдЭУеЯн нЯжд ЯЗРИЗ ..  ЯУбЗд..  ж гегбїСИгЗ нХИН ЗбГЭЦб бж КСЯКдЭУЯ Ъбм УМнКеЗбЗ .. ГдК бЗ КЭегнд .. ГдК бЗКЭегнд гЗ ГЮжбГдК ХЪИЙ ЗбжХжбЗбШИнИЙ ЮЗбК ИГдЯц ЪЮбнЗ ИНЗбЙ МнПЙбЯдЯ ГУжГ гМдждЙГдКц ККХСЭнд ИХжСЙ ШИнЪнЙЯб ФОХ нЪКЮП ГдЯ ИНЗбЙ МнПЙ МПЗЯб ФОХ гЗЪПЗнбГдн ГЪСЭ Яг ГдКц гКЪЭдЙгЗРЗ ГЪгбїЕбнТЗИнК ЕбнТЗИнКЗЫЭСн бнКХСЭК ЯЗбГНгЮбЗ ЗЪСЭ гЗ ЗбРн ПЭЪдн беРЗГдЗ едЗ бгУЗЪПКЯцЛг ЯЗд ГгС КбЯ ЗбСУЗбЙ ЗбУнЖЙбЮП ЯдК гНШгЙ КгЗгЗГдКц ШбИКн гдн Гд ЗКНПЛ Ъд дЭУнбЮП ЯЗд бШнЭ  ..  бЮП ИПжКц гКЪЗШЭЙ МПЗГдЗ ГФСИ ЯЛнСЗЯЗд гд ЗббШнЭ ЕРЗр ЗбКНПЛ Ъд Яб ФнБбЮП ГЫСЗдн ГнЦЗ Гд ггЛбЙ ЪЩнгЙКеКг ИЗбЕУКгЗЪ бнИШСнЮЙ гЗ ЕЪКЮПК Где УнЯжд бШнЭЗбж Зд ЗКЮСИ ЗбнЯцбЯде ЯЗд ЭЩнЪЗ .. ГбнУ ЯРбЯїУнБ ббЫЗнЙЕбнТЗИнК  ГСнПЯц Гд КЫЭСн бнГНИЯ ЯЛнСЗГдКц КЪднд бн ЗбЯЛнСКЪбгК ЯЛнСЗ гдЯцГдЗ бЗ ГСнП ЗбЕЭКСЗЮ ЪдЯц ЯГЪПЗБ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Няма да благоволиш, защотоне изпитваш нужда да го правиш.Няма да го направя! Няма да го направя!</se>
  </para>
  <para id="20">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГдКц бд КдТбнд гд дЭУЯцбГдЯц бУКц ИНЗМЙ Ебмбд ЗЮИб еРЗбд ЗЮИб еРЗ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">не се слушахме, не се разбирахме.Елизабет?Какво мога да направя,за да те накарам да ме слушаш?Когато спиш,имаш увиснало лице.Устата ти е подута и грозна.Имаш бръчка на челото .Ухаеш на мечти и сълзи.Мога да видя пулсав шията ти.Имаш белег, който обикновенноприкриваш с грим.Елизабет!Елизабет!Той отново звъни.Ще видя какво иска от нас.тук, отдавна, в нашето уединение.</se>
  </para>
  <para id="21">
    <se lang="ara" variant_id="0">- ЕбнТЗИнКї. . . гЗ ен ЗбжУЗЖб ЗбК нМИ Гд . . . бЯнЪдПгЗ КдЗгнд нИПж жМеЯц еЗПнБЭгЯ гдКЭО жЮИнНбПнЯц КМЗЪнП УнЖЙЪбм МИеКЯКЭжНнд ИСЗЖНЙ Збджг жЗбПгжЪнгЯддн СДнЙ ЗбдИЦ Ъбм НдМСКЯбПнЯц МСН нЫШн ЪЗПЙИЗбгнЯнЗМЕбнТЗИнКЗде ндЗПн гСЙ ЗОСмУГЯКФЭ гЗРЗ нСнП гдЗИЗбОЗСМ едЗ ИЪнПЗ Ъд жНПКдЗ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Елизабет?Съжалявам, ако съм ви изплашил.Аз не съм Елизабет.Не искам нищо.Не исках да ви притеснявам.Мислите, че не разбирам?Докторът ми обясни как стоят нещата.Но е трудно да се обяснина малкото ти момченце.Правя каквото мога.Има нещо дълбоко долу,което не мога да стигна.Обичаш някого;или по-скороказваш, че го обичашТо е неразбираемо. Неопределено,Разбираемо само доколкото думите са такива.Г-н. Воглер, аз не съм вашата съпруга.Вие също сте обичана.И вие имате връзка.Това създава сигурност.Виждаш шанс да издържиш,не е ли така?Как мога да кажа всичко, което искам,без да загубя себе си?Без да загубя теб?Обичам те,повече от всякога.Не, не бъди толкова плах, любими.Имаме се един-друг.Имаме вяра, знаемнашите общи мисли.Влюбени смe.Така е, нали?От значение е усилието,а не постижението, нали?Да се видим като деца. Беззащитни,изтезавани, самотни?Елизабет?Кажи на момнченцето ми, чемама скоро ще е вкъщи.Че мама е била болна,и той много й е липсвал.</se>
  </para>
  <para id="22">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЕбнТЗИнКї ВУЭ бж ГОЭКЯц- ГдЗ бУК ЕбнТЗИнК- ГдЗ бнУ ЪдПн Гн ШбИЗКГдЗ бг ГСП ЕТЪЗМЯГбЗ КЪКЮПнд ИГдн ГЭегїЗбШИнИ ЮП ГжЦНЪПЙ ГФнЗБ бнГХЪИ ФнЖЗ КжЦнН ЗбГгСббЭКм ЗбХЫнС ..  ГЭЪб гЗ ИгЮПСКнедЗЯ ФнБ гЗ нЯРИ ИПЗОбнЕд еРЗ ГХЪИ гд Гд ЗСмЗдКц КНИнд ФОХ гЗ .. Гж ИФЯб гЗ. . . дЭКСЦ ЗдЯц КНИнд ФОХ гЗ .. ж ежЗде гЭежггбгжУ ЯгЛб КбЯ ЗбЯбгЗКЗбУнП ЭжМбнС  бУК ТжМКЯГдК КНИнд ГнЦЗГд КОбЮнд ЮбнбЗ гд ЗбТгбЗБЗд еРЗ нгдН гТнПЗ гд ЗбГгдЯгЗ Зде ЮП нОЭЭ ЗбгЪЗдЗЙ .. ГбнУ ЯРбЯїЯнЭ ГЮжб Яб ФнБ ї .. ЕЪКЮПКГдн ЮЗПС Ъбм ЪПг ЭЮП ШСнЮКн Гж ЗОУСЯГНИЯ ЯгЗ бг ГНИЯ гд ЮИббЗ .. бЗ КЯд гКУСЪ ЪТнТнЗддЗ гЗТбдЗ гЪЗбПндЗ ЗбЕнгЗдж дЪСЭ ЗЭЯЗС ИЪЦдЗ ЗбЗОСнНИ ИЪЦдЗ ЗбИЪЦГбнУ ЯРбЯїЕд еРЗ еж Гег ФЖ  ГбнУ ЯРбЯїбдСм ИЪЦдЗ ЗбИЪЦ ЯГШЭЗбГШЭЗб жНнПжд .. ЪЗМТжд .. гЪРИжд- ЕбнТЗИнК- ЗОИС ЗбжбП ИГдн УГЪжП ЮСнИЗЗОИСе Зд гЗгЗ гСнЦЙбЯдеЗ КФКЗЮ Ебм жбПеЗ ЗбХЫнС МПЗКРЯС ФСЗБ еПнЙ бегд ЗбГг . . бЗ КдУн</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Знаеш ли колко многосъм привързана към теб?Почти е трудно да се сдържам.Не знам какво да правя със своята обич.Живея от твоята обич.Елизабет, искаш ли да бъдеш с мен?Ще ти бъде ли приятно?Ти си чудесен любовник,знаеш го.Любима?Дай ми упойка! Изхвърли ме!Не, не мога!Не издържам повече!Остави ме на мира! Срамота е!Всичко е срамота!Остави ме на мира!Студено ми е, безразлично ми еи не ми е добре!Всичко е лъжа и измама!Всичко!Елизабет,Какво държиш?Какво криеш в ръката си?Искам да видя.Снимка на малкото ти момченце,тази която скъса преди.Трябва да го обсъдим.Кажи ми, Елизабет.Или аз ще го направя.Било е на едно празненство,нали?Станало е късно и шумно.В малките часовенякой ти е казал..."Елизабет, имаш всичко, което еднажена и актриса трябва да притежава.имаш си практически всичко,но още не си била майка."Ти си се засмяла и си гопомислила за доста гупаво.След известно време си започналада мислиш върху това, което той ти е казал.</se>
  </para>
  <para id="23">
    <se lang="ara" variant_id="0">гд ЗбХЪИ КНгб еРЗбЗ ГЪСЭ ЯнЭ ЗКНгб еРЗ ЗбФжЮУЗЮЦн гЪЯ еРЗ ЗбФжЮЕбнТЗИнК еб КНИнд Гд КЯждн гЪнїеб еРЗ ггКЪ ї- ГдК СЗЖЪ НИнИн- НИнИнГдК КОПСдн . . ЕСгднбЗ ..  ГдЗ бЗ ГУКШнЪбЗ ГУКШнЪ КНгб ЗбгТнППЪдн жФГднЗде ОТн .. Яб еРЗ ОТнПЪдн жФГднЕдн УЗЮШЙ ж гегбЙЯб еРе бнУК Ужм ГЯЗРнИ ж ОПЗЪЕбнТЗИнК .. гЗРЗ бПнЯц едЗ їгЗРЗ КОЭнд КНК нПЯїПЪндн ГСмЗдеЗ ХжСЙ жбПЯ ЗбХЫнСЗбКн гТЮКнеЗЗддЗ нМИ Гд дКНПЛ Ъд РбЯГОИСндн Ъде ЕбнТЗИнКЕРЗр ГдЗ УГОИСЯцбЮП ЯЗдК НЭбЙ ИбнбЙ гЗ ГбнУ ЯРбЯ їКГОСК МПЗ жЯЗдК ХЗОИЙ МПЗЮИнб ЗбХИЗН. . ФОХ гЗ гд ЗбгМгжЪЙ ЮЗбЦНЯКнбГдЯц ЕЪКЮПКн ИГд еРЗ ИПЗ УОнЭЗбЯд ИЪП ЭКСЙ бЗНЩКнж ЭЯСКн ИгЗ нЮжб</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Забременяла си от съпруга си.Искала си да станеш майка.И когато се е потвърдилоти си се уплашила.Уплашена от отговорността,която поемаш,уплашена, че ще се оттеглиш от театъра...уплашена от болката и от смъртта,уплашена от издутото тяло.Но през цялото време си играла...ролята на щастливa бъдеща майка.Всички казват:"Колко е красива.Тя никога не е била толкова красива."Докато не опитваш да абортирашняколко пъти.Но без успех.Когато си го осъзнала,е било твърде късно,започнала си да мразиш бебето.Искало ти се е да е мъртво.Искала си мъртво бебе.Имала си продължително и тежко раждане.Мъчила си се няколко дни.Най-накрая си родила чрез форцепс.Гледала си урoдливото си бебес ужас и си шепнела:"Не можеш ли да умреш скоро?Не можеш ли да умреш? "Но той е оцелял.Той пищял ден и нощ.И ти си го намразила.Била си уплашена и сисе почувствала гузна.Накрая момчето е било взето отроднините ти.Ти си могла да се върнеш към театъра.Но страданието не било свършило.</se>
  </para>
  <para id="24">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГСПКц Гд КЯждн ГгЗж ЪдПгЗ ГПСЯК ИГд ЗбГгС ЗХИН гДЯПЗГХИНКн ОЗЖЭЙОФнКн ЗбгУДбнЙ.. бЗдеЗ гСИжШЙ ИКСЯ ЗбгУСНОЭКн гд ЗбГбг ..гд ЗбгжКОЭКн ЕдКЭЗО МУгЯбЯдЯ гЛбКн ЗбПжСПжС Гг КдКЩС ХЫнСеЗ ИУЪЗПЙбЯде ИЮмнХСО ЗбжбП деЗСЗ жбнбЗжГдК ЯСеКе .. ГдК ОЭКнбЮП ЯЗд бПнЯц ЦгнС УнЖГОнСЗ ГхЪКдм ИЗбШЭбгд ЮИб ЗбГЮСИЗБ ж гСИнЙ ГШЭЗбнгЯдЯц ЗбГд Зд КдеЦндж КЪжПнд ббгУСНбЯд ЗбгЪЗдЗЙ бг КЯд ЮП ЕдКеК</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Ти се отбраняваш.Защитаваш си се отчаяно.Чувстваш, че не можешда си го върнеш.Но опитваш и опитваш,но срещите ти с него сажестоки и груби.Не можеш да го направиш.Ти си студена и безразлична.Той те гледа.Не те ли обича, не е ли нежен?Искаш да го удариш,защото не те оставя на мира.Изглежда ти противен с неговатагруба уста и грозно тяло ,с неговите влажни очи.Той ти е противен ити си уплашена.Какво криеш в ръката си?Искам да го видя.с неговите влажни очи.Трябва да го обсъдим.Кажи ми, Елизабетили аз ще го направя.Било е една вечер наедин купон, нали?Станало е късно и шумно.В малките часовенякой ти е казал..."Елизабет, имаш всичко, което еднажена и актриса трябва да притежава.имаш си практически всичко,но още не си била майка."Ти си се засмяла и си гопомислила за доста гупаво.След известно време си започналада мислиш върху това, което той ти е казал.То те е притеснявало все повече и повече.Забременяла си от съпруга си.Искала си да станеш майка.</se>
  </para>
  <para id="25">
    <se lang="ara" variant_id="0">КПЗЭЪнд Ъд дЭУЯКПЗЭЪнд Ъд дЭУЯ ИнГУКФЪСнд ИГдЯц бЗ КУКШнЪнд ЕСМЗЪебРЗ КНЗжбнд ж КНЗжбндбЯд бг нЯд ЗбКЮЗБ ИндЯгЗбг нЯд Ужм ЗбЮУжЙ жЗбЫЦИбг КУКШнЪн ЭЪб ФнБЗдК бЗ КеКгнд жбЗ КИЗбндЗде ндЩС ЕбнЯ . . нНИЯж еж бШнЭ МПЗКСнПнд ЦСИебГде бЗ нПЪЯц жФГдЯцКЪКЮПнд ИГде гЮСЭИЭге ЗбЫбнЩ ж МУге ЗбЮИнНЪнжде ПЗЖгЗ КбКгУ ЪШЭЯцЗде гЮСЭ .. ж ГдКц ОЗЖЭЙгЗРЗ КОЭндКНК нПЯцї ПЪндн ГСмЗдеЗ ХжСЙ жбПЯ ЗбХЫнСЗбКн гТЮКнеЗдНд нМИ Гд дКНПЛ ЪдеГОИСдн Ъде  ЕбнТЗИнКЕРЗр ГдЗ УГОИСЯцбЮП ЯЗдК НЭбЙ ИбнбЙ гЗ ГбнУ ЯРбЯ їКГОСК МПЗ жЯЗдК ХЗОИЙ МПЗЮЮИнб ЗбХИЗН. . ФОХ гЗ гд ЗбгМгжЪЙ ЮЗбЦНЯКнбГдЯц ЕЪКЮПКн ИГд еРЗ ИПЗ УОнЭЗбЯд ИЪП ЭКСЙ бЗНЩКнж ЭЯСКн ИгЗ нЮжбГХИНКн ЮбЮЙ ГЯЛС ЭГЯЛСжгд Лг КСЯК ТжМЯ нМЗгЪЯццццццццццццГСПК Гд КЯждн ГгЗж ЪдПгЗ ГПСЯК ИГд ЗбГгС ЗХИН гДЯПЗГХИНКн ОЗЖЭЙ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Уплашена от отговорността,която поемаш,уплашена, че ще се оттеглиш от театъра...уплашена от болката и от смъртта,уплашена от издутото тяло.Но през цялото време си играла...ролята на щастливa бъдеща майка.Всички казват:"Колко е красива.Тя никога не е била толкова красива."Докато не опитваш да абортирашняколко пъти.Но без успех.Когато си го осъзнала,е било твърде късно,започнала си да мразиш бебето.Искало ти се е да е мъртво.Искало ти се е да е мъртво.Искала си умряло бебе.Имала си продължително и тежко раждане.Мъчила си се няколко дни.Най-накрая си родила чрез форцепс.Гледала си урудливото си бебес ужас и си шепнела:"Не можеш ли да умреш скоро?Не можеш ли да умреш?"Той пищял ден и нощ.И ти си го намразила..Била си уплашена и сисе почувствала гузна.Накрая момчето е било взето отроднините ти.Ти си могла да се върнеш към театъра.Но страданието не било свършило.Момчето било завладяно от страннаи силна любов към майка си.Ти се отбраняваш.Чувстваш, че не можешда си го върнеш.</se>
  </para>
  <para id="26">
    <se lang="ara" variant_id="0">ОЭКн гд ЗбГбг ..гд ЗбгжКОЭКн ЕдКЭЗО МУгЯбЯдЯ гЛбКн ЗбПжСПжС Гг КдКЩС ХЫнСеЗ ИУЪЗПЙнХСО ЗбжбП деЗСЗ жбнбЗжЗдК КЯСендеЯдКц ОЗЖЭЙбЮП ЯЗд бПнЯц ЦгнС УнЖГОнСЗ ГхЪКдм ИЗбШЭбгд ЮИб ЗбГЮСИЗБ ж гСИнЙ ГШЭЗбнгЯдЯц ЗбГд Зд КдеЦндж КЪжПнд ббгУСНбЯд ЗбгЪЗдЗЙ бг КЯд ЮП ЕдКеКЗЗбжбП КгУЯ ИНИ ФПнП дНж ГгеКПЗЭЪнд Ъд дЭУЯ ИнГУКФЪСнд ИГдЯц бЗ КУКШнЪнд ЕСМЗЪебРЗ КНЗжбнд ж КНЗжбндбЯд бг нЯд ЗбКЮЗБ ИндЯгЗбг нЯд Ужм ЗбЮУжЙ жЗбЫЦИ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">но срещите ти с него сажестоки и груби.Не можеш да го направиш.Ти си студена и безразличнаТой те гледа.Не те ли обича, не е ли нежен?Искаш да го удариш,защото не те оставя на мираИзглежда ти противен с неговатагруба уста и грозно тяло ,с неговите влажни очи.Той ти е противен ити си уплашена.Не!Аз не съм като теб.Не се чувствам като теб.Аз съм сестра Алма,Тук съм само, за да помогна.Аз не съм Елизабет Воглер!Ти си Елизабет Воглер!Искам да имам ли?Обожавам ли?Нямам ли?Много съм научила.Ще видим колко дълго ще издържа.</se>
  </para>
  <para id="27">
    <se lang="ara" variant_id="0">Зде ндЩС ЕбнЯ . . нНИЯж еж бШнЭ МПЗКСнПнд ЦСИебГде бЗ нПЪЯц жФГдЯцКЪКЮПнд ИГде гЮСЭИЭге ЗбЫбнЩ ж МУге ЗбЮИнНЪнжде ПЗЖгЗ КбКгУ ЪШЭЯцЗде гЮСЭ .. ж ГдКц ОЗЖЭЙбЗГдЗ бУК гЛбЯ .. ГдЗ бЗ ГФЪС ИгЗ КФЪСндГдЗ ЗбГОК ГбгЗЕдн едЗ ЭЮШ бгУЗЪПКЯцбУК ЕбнТЗИнК ЭжМбнСГдК ЕбнТЗИнК ЭжМбнС. . . ГжП Гд ВОР. . ГдЗ ГНИ. . . ГдЗ бнУ бнбЮП КЪбгК ЗбЯЛнСУдСм Ебм Яг УКХгПндГдЗ бд ГЯжд гЛбЯ  ГИПЗЕдн ГКЫнС ПЗЖгЗнгЯдЯц Гд КЭЪбнд гЗ КНИндбЯд бд КХбн бн Ъбм ГнЙ НЗб</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Може да правиш каквото си искаш с мен,но никога няма да ме достигнеш.Не защитавам никого.Изгаси светлината.Вид другост.Но не, не. Не, не.предупредително и безкрайно.Неправилно.Когато трябваше да стане, не станаи така се стигна до провал.Къде си ти самата!Но аз трябва да го направя.Не само на думи,те дават мирни съвети на другите.Може би са отчаяни.Да взимаш, да.Но кое е най-близко?     Какво е името му?Не, нe, неНие, нас, аз, мен?Не ти ли се повдига от толкова много думи?Непонятна болка.674                                         *</se>
  </para>
  <para id="28">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗбЗМдЗУ гОКбЭЙбнУ ЗбВд . . бЗ .  . бЗ . . бЗЗбКНРнС гд ОСжМ ЗбжЮКЫнС гКжЮЪЪдПгЗ нЭЗМГЯ ИЗбНПжЛЭЮП ЗХИН ЫнС гжМжП жЮП ЗдКенмЗнд ЗдК дЭУЯ їбЯд нМИ Гд ГЭЪбГСм .. Гд КГОРнд ИдХнНЙ ЗбВОСнд. .. СИгЗ НКм ЗбгегФждОРн ИеЗ .. ЗМб .. бЯд гЗ еж ЗбЗЮСИ ....їгЗРЗ ЗУгнеїбЗ .. бЗ .. бЗЗдЗ .. дНд .. ЗдКцЗбЪПнП гд ЗбЯбгЗК .. ж ГгЛЗб еРЗ ЗбЫЛнЗд.. . ЗбГбг ЗбЫЗгЦ .. НРЭ ЗбЬ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Нищо?Нищо.Не, нищо?Нищо.Това е.Така трябва да бъде.Така и ще бъде.</se>
  </para>
</body>
</html>