<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<html>
<head>
</head>
<body>
  <para id="0">
    <se lang="ara" variant_id="0">ФИЯЙ ЗбгедПУ ЗбЪСИнwww.web4eng.comКЮПгнЗ Ебен! еб РбЯ гЗ ГЪКЮПеїНУдЗЎ ГнеЗ ЗбМджПгСНИЗ ИЯг Эн ЭнКдЗгЕКИЪжднЭСЮЙ ЗбМНнг! ЗббНг ЗбМПнП!Ь УКНИжЗ ЭнКдЗгЬ ббГИП365 нжг Лг КГКн УЗЪЗК ЗбСЗНЙКгднЗКдЗ бЯг ИгФЗеПЙ ггКЪЙКНнЗК ФИЯЙ ЗбгедПУ ЗбЪСИнwww.web4eng.comУИКгИС/Гнбжб 1967УСнЙ ИСЗЭжЎ гФЗЙ ОгУ жЪФСждЭн гЯЗд гЗ ЮСИЗбНПжП ЗбЯгИжПнЙКгднЗКдЗ бЯг ИгФЗеПЙ ггКЪЙКНнЗК ФИЯЙ ЗбгедПУ ЗбЪСИнwww.web4eng.comЕСЭЪегд УгЗБ УКЙ Ебн ИСЗЭж УКЙЭНХ КСППЗК ЗббЗУбЯн. НжбЕНРСжЗ!</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">"Uћivaj, mladiжu, dok si mlad..."-PropovjednikVOD SMRTIOh, иovjeиe! Je li to ono љto ja mislim da je?Dobro, vi meke-kite,Dobrodoљli u Nam.Pratite me.Uronjen u govna! Novo meso!- Vi deиki жete voljeti Nam!- Jebeno zauvijek!365 i buрenje!- Oh, Gospode!- Sin loi, kompa.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">''Весели се, младежо,в младостта си...'' ЕклесиастТОМ БЕРИНДЖЪРУИЛЯМ ДЕФОЧАРЛИ ШИЙНВ З В О ДГосподи!Това трупове ли са?Добре дошли във Виетнам.Хайде с мен.Ей, зайци! Тук е жесток купон.Ще си отживеете!След 365 дни - уволнение!</se>
  </para>
  <para id="1">
    <se lang="ara" variant_id="0">гд ИдеЗнЙ ЗбХЭї КФЗСбнїгд дУС Ебн ЗбЯКнИЙ УКЙЕКИЪ ЗбКЪбнгЗК...жЗСдЎ ГдК КОСМ Ъд ЗбМдЗНЬ ЮбЎ ежЭгнУКСЬ ГдКїЬ ГКПОдїЬ бЗЎ нЗ СМбНУдЗ нЗ СМбгд ИСЗЭж Ебн УКЙЯг ЗбКГОнС ИЗбдЮШЙ ЪдПЯїГбПнЯ гФЯбЙ ИЗбИжХбЙ ЛЗднЙїенЗ...ГУСЪ нЗ ЭКн!бгЗ КдКЩС ГнеЗ ЗбЭКнїЕде бд нЪЦЯЕде ИНЗбЙ МнПЙМнП жгнК</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">NEGDJE BLIZUKAMBODЋANSKE GRANICEDovedi ga gore.Nebo љest, Rasparaи љest,radio provjera. Gotovo.Pazi dolje!Morehouse, skoиi na zaиelje!Tko je na kraju? Charlie?Orao, Orao, Rasparaи љest.Pozicijski prijavak slijedi...Warren, ti ideљ na krilo.- Reci, Hoffmeister!- Ej?- Imaљ pljugu?- Ne, иovjeиe, nemam!</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">близо до границата с КамбоджаФОРЕСТ УИТАКЪРФРАНЧЕСКО КУИНДЖОН С. МАКГИНЛИРИЧАРД ЕДСЪН и др.МузикаЖОРЖ ДЕЛЕРУМорхаус,иди в края на колоната.Кой е на опашката? Трети ли?У орън, иди на фланга.</se>
  </para>
  <para id="2">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗбгдШЮЙ 252. КЮСнС (УКЙ) дНд дКНСЯ ИЕКМЗееЗУдХЪП ббгдШЮЙ едЗЯГОИС еРЗ ЗбГНгЮ ИГд ндеЦИСЗЭж гЪЯ. УдЯжд ИгЯЗд ЗбгЮЗИбЙИЪП Юбнб. НжбИНЮ ЗбМНнг гЗ ЗбРн ГХЗИЯ нЗЎ КЗнбжСїЬ нЗ бЯ гд ГНгЮЬ ГдЗ ВУЭЎ ГнеЗ ЗбЪСнЭбКУЗЪП еРЗ ЗбГНгЮ Ъбн ЗбдежЦ ббГЪбнЫЗСПндС. ж ПжЯЫЗСПндС! ПжЯ! ИЗбГЪбнЫЗСПндС! ПжЯ! Ебн ЗбМИеЙЬ ЫЗСПндСЎ ббГЪбн!Ь ЫЗСПндСЎ ббГЪбнЫЗСПндСЎ бКСЭЪ гДОСКЯ бГЪбн ЗбКбнЗ бЯ гд Угнд!ГУСЪГГдК Ъбн гЗнСЗгїЗбдгб. Збдгб гКжЗМП Эн МгнЪ ГдНЗБ СЮИКнИЯ ИЪЦ гд Збдгб ЗбГНгСЗбдгб ЗбГНгС ЗбЮЗКбЗбдгб ЗбГУжП еж ЗбГЯЛС УжГГУСЪ ГнеЗ ЗбГИбеЮбнбЗ ЭЮШ. бЗ КФСИ ЯЛнСЗрбЗ ГСнПЯ Гд КФСИ ЯЛнСЗрбЗ ГСнПЯ Гд КХЗИ ИЗбКФдМ ИГЪбн ЗбгСКЭЪГдК КНгб ЗбЯЛнС гд ЗбГЫСЗЦбУК ИНЗМЙ бдХЭ еРе ЗбГЫСЗЦГдЗ УГНгбеЗ бЯбЯд Эн ЗбгСЙ ЗбЮЗПгЙЎ ЕЭНХ ГЫСЗЦЯгЪн ГжбЗЎ НУдЗїНУдЗ. ФЯСЗ ГнеЗ ЗбЪСнЭГГдК Ъбн гЗнСЗгїГМбЕбн ЕЛдЗд..едЗ УКЙГЪбг ИжМжП НСЯЙ ШнСЗдгКМе бгжЮЪЯ ИеРЗ ЗбжЮК</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Bravo dva-љest,Zaљto se kasni na иelu?Imate opet problema s kompasom?Idemo, ti... Sranje!Pokreni se, deиko!Hej, deиko, љto ti иekaљ?On te neжe ugristi.To je dobar ћuжo.Dobar i mrtav.Ej! Tony!252 aktualno. Idemo van. Љestica kaћeda ih zadrћavamo na kraju.Reci tom govnaru da odjebe!Bravo, ovdje Dva-Pet. Sluљaj,mi uskoro kreжemo. Vani.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Защо се мотаете отпред?Компасът ли пак не е в ред?ОператорРОБЪРТ РИЧАРДСЪНМърдай, момче.Сценарист и режисьорОЛИВЪР СТОУНКакво чакаш?Няма да те ухапе.Този е готин виетнамец -добър и мъртъв!Скапан новак!По-живо! Капитанът казва,че задържаме колоната.Кажи му да го духа!Втора рота,тръгваме след малко.Какво ти става, Тейлър?Тъпо копеле!</se>
  </para>
  <para id="3">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗбЕгПЗПЗК гжМжПе ИЗбгжЮЪжЭн ЗбжЮК ЗбгдЗУИ.НжббдРеИЎ нЗ СМЗббКНЦСжЗ КбЯ ЗбРОнСЙ ЗбВдКНСЯжЗ!КгК ЗбКСМгЙ ИжЗУШЙгНгП ЭДЗПDelpiero_masr@hotmail.comбнУК Пн  Ен  ВС  ЕнЎ ЕдеЗ Пн  Ен  Вн  ВСж (УЗСЙ) бЗ нГКн ИеЗ (У Ў С)гЪ ИЪЦегЗеРЗ бЗ нНПЛ Гн ЕОКбЗЭЗрЕдеЗ КЪСЭ гЗ ГЪднеЕдеЗ бЗ КМнП ЗбЮСЗБЙ ЗбВдЗдЩС бКбЯ ЗббЪдЙ! бНг ЗбОдТнС ЛЗднЙдХнИн еж ЗбПнЯ ЗбСжгнИПб гд бНг ЗбОдТнС. бЗ ГУКШнЪ ГЯб еРе ЗббЪдЙГн джЪ КПОд нЗ МжднжСїГКгдн ИГд бЗ КГОП гЯжЗе ЗбЫУнбГКгдн ИГд нГОРеЗ ЗбЯЛнС ЫнСЯбГд гДОСКЯ ИНЗМЙббКНПИГнеЗ ЗбЭКн ЗбГИнЦ...бгЗРЗ КдКЩСїбд КНЭС КбЯ ЗбНЭСЙ дЭУеЗенЗ.бКЦЪ МбПЯ ЗбГИнЦ ИеРЗ ЗбФнБГНЭС ЗбВд! бнУ бПнЯ жЮК ШжЗб ЗбнжгРЗК гСЙ ЯКИ ФОХ гЗИГд ЗбМНнг УИИе гУКНнбРбЯ ЗбгЯЗд еж ГФИе ИКбЯ ЗбМгбЙбЮП ЯСеКе ИЗбЭЪб гдР ГУИжЪ гЦнГУИжЪ гбЪждГХЪИ ЗбГФнЗБ ЭЪбКеЗжГУКгС ИЗбЕФЗСЙ. ЛбЗЛ гСЗК еРЗ ЗбЕУИжЪбЗ ГЪСЭ гЗ ГЭЪбе</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">- Ti si jedan prosti kurvin sin!- Ћao mi je, Naredniиe.Dovedi ostale treљnjice ovdje-Gardnera. I doktora.Gardner! Doc! Gore!Gardner, Doc, na poиetak!- Gardneru, gore!- Gardneru, gore!Gardneru, mrdni dupe uzbrdo,ti debeli jebonjo!Poћuri, debeloguzi!Si dobro?Mravi. Imam mrave po cijelom vratu.Imaљ neke crvene mrave.Crveni su ubojice.Crni mravi su najgori.Poћuri, lijena guzico!Samo malo. Ne pij previљe.Ne ћelim da viљe pijeљ.Ne ћelim da imaљ grиeve.Nosiљ previљe stvari, vojniиe.Ne treba ti pola ovog sranja.Ja жu ih preuzeti,ali sljedeжi put prvoprovjeri sa mnom, u redu?OK. Hvala, Naredniиe.Jesi li OK?Jesam.Dva-Dva, ovo je љestica.Razumijem da upravo imate ptiиjeslijetanje na vaљ poloћaj.Bravo Љest, Bravo Љest, sluљajte,opskrbni heliж upravoslijeжe. Gotovo.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Гарднър, по-живо бе, дебелак!- По-бързо, трътльо!Добре ли си?- Вратът ми е пълен с мравки!Червени са. Много са гадни,но черните са още по-страшни.Мърдай, свиньо!Пийни малко.Не много,ще те заболи коремът.Много багаж мъкнеш.И половината ти е много.Аз ще го нося, но другия пътме питай какво да вземеш.Добре ли си?Втори взвод, тук Шести.Към вас се насочва самолет.Този път е хеликоптер, Шести.Свалете амунициите.</se>
  </para>
  <para id="4">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГдЗ гКЪИ МПЗддеЦ Эн ЗбОЗгУЙ ХИЗНЗдКдЮб ШжЗб ЗбдеЗС ,Нжб ЗбгЪУЯС ИГСИЪЙ Гж ОгУЙ ГЭСЗПдНЭС ЗбОдЗПЮ ЯЗбЛЪЗбИЛг нжЦЪ ШжЗб Зббнб ЯгндГж гжЮЪ КдХК бЛбЗЛЙ СМЗбЕде ФнБ гОнЭ Ў бЗ ГНП нОИСднЯнЭ ГЭЪб Гнш ФЖ , ГдЗ МПнП ИЗбЯКнИЙбЗ ГНП неКг ИЗбСМЗб ЗбМППНКн Гдег бЗ нСЫИжЗ Эн гЪСЭЙ ЗУгЯНнЗЙ ЗбЭСП ЗбМПнПЙ бЗ КУЗжн дЭУ ЮПСжЮКе ЗбгжЦжЪ бНП ЗбВднЮжбжд ИГддн УГЮКб Эн ЭнКдЗгГЭЦб Гд ГЮКб Эн ЗбГУЗИнЪ ЗбГжбнСГн ЗбгдШЮИГдЯ бЗ КЪЗдн гд РбЯ ЯЛнСЗрбж ГдЯ гНЩжЩЗрЭЕИЮм ПЗОб ЗбЯКнИЙ Эн Зббнбж КГКн ЪгбнЙ КЫннС ЗбНСЗУЙ Яб ЛбЗЛ УЗЪЗКСИгЗ КдЗг бЛбЗЛЙ Гж ГСИЪ УЗЪЗКИЗббнб. . . бЯдЯ бЗ КдЗг НЮЗбЗ ГЪКЮП Гддн УГЮПС Ъбн ЗбИЮЗБ едЗбгПЙ УдЙГЪКЮП Гддн ЕСКЯИК ОШГ ЯИнСЗржеж ЗбУИИ Эн гМннБ едЗбЮП ЕЯКФЭдЗ ИЪЦ гд КНСЯЗК ЗбЪПжКбЮК ЗбЯКнИЙ ЗбЛЗбЛЙ  15 ЦСИЙ гд ЗбФгЗб едЗбЮП ЛИК КФЗСбн ЗбГбЫЗг ЗбгЦЗПЙббГЭСЗП ИЗбГФМЗСКбЯ ЗбГбЫЗг ЮЗПСЙ Ъбн КПгнС ЯКнИЙ ЯЗгбЙЗббЪдЙГМб. бЮП ГУСжЗ гбЗТгнд ГжбждЮнИнЗ Ебен!НУдЗЎ ГнеЗ ЗбЪСнЭгд ЗбРн КСнПе ИЗбЯгндїЕбнЗУ. . . бКОСМ ЭСЮКЯжЗСдЎ ЕИЮн едЗЎ бЯдн УГНКЗМбКнЯУ жМжднжС гд ЭСЮКЯЬ Ъбг РбЯЬ НУдЗЎ бПнЯ УЗЪКнд ббКНСЯЬ ГЪКЮП Гд еРЗ еж ПжС ГжднбЬ ЯбЗ! ЗбгУЗЭЙ жЗбгегЙ ЮХнСЙЭж ФндМ Ъбм ЗбдЮШЙ ВС Збнжг жЫПЗжГдК КСнП ЕСУЗбег ИЗбЯгндїбПнЯ ЗбМджП ЗбМПП нЗ СМббг нКЪСЭжЗ ИЗбХПгЙ жЗбЭСХ ИЪПдНд УдЮЪ Эн еРЗ ЗбФнБ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Pokreni se!Nije D-R-E-G-A, nego D-R-A-G-A,i ''Sarah'' nema dva R, Kralju.Prokletstvo, jesi glup!To ne pravi razliku.Ona zna љto ja mislim.A ni ona ne zna baљ dobro иitati!Gledaj ovo sranje! Opet svinjetina!Daj mi taj pureжi batak za ovosvinjsko sranje. Ne mogu jesti ovo sranje!Љto si puљio, Juniore?Nadam se da neжeљ dobiti veљeraj.Nadam se da жe to dobiti Manny,jer tvoje dupe treba da љljaka,љljaka i љljaka!Hej, bijeli djeиaиe... љta se иeka?Rupa se neжe sama iskopati.Idemo, stavi kurиevu koћicu na tu stvar!Kopaj! Nemaљ cijeli dan! Kopaj! Kopaj!Netko je jednom napisao:''Pakao je nemoguжnost razuma.''Zato ovo mjesto podsjeжa na - pakao.Veж ga mrzim a ovdje sam tek jedan tjedan.Vraћji tjedan, Bako.Najteћa stvar љto sam ikadaradi je izvidnica. Tri puta ovaj tjedan.Ne znam љta da radim.Ћuti moћe biti metar ispred menei ja to ne bih znao.Umoran sam.Ustajemo u 5 ujutro,љljakamo cijeli dan,odmaramo oko иetiri ili pet,kopamo rovove, jedemo,</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">И Сара се пише с едно ''р''.Много важно!Тя знае какво имам предвид.Пък и не е много начетена.Пак свинско!Дай ми твоята пуйка.Не мога да ям тая гадост!Пак си се дрогирал!Дано не ти се падне да си перач!Имаш нужда от яко трамбоване.Какво чакаш бе?Окопът няма сам да се изкопае!Какво чакаш бе?Окопът няма сам да се изкопае!Бачкай като хората!Копай, не ми се мотай!Някой бе казал: "Адът е мястото,където разумът е излишен".За мен тук е точно това -самият Ад!Едва издържам, бабо,а е минала едва седмица.Три пъти бях водач на взвода,без дори да знам какво да правя.Виетнамецът може да бъдеи под носа ми, без да го видя.Толкова съм уморен!Ставаме в 5, цял ден трамбоваме,привечер правим лагер,копаем картечни гнездаи пращаме патрули в джунглатаза през нощта.Никой не ми казва какво да правя,защото съм новак.Животът на новакапет пари не струва!Казват, че ако ще загивашвъв Виетнам,по-добре това да стане първитеседмици, за да не се мъчиш дълго.Ако извадиш късметда останеш в лагера през нощта,можеш да поспиш 3-4 часа,но то не е сън.</se>
  </para>
  <para id="5">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГГСУб ГНП СМЗбн ббПгЗСжедЗЯ МджП ЯУЗбн нКгКЪжЗ ИЗбджгїЬ ЯбЗЬ ГжднбЕУКСН! бнУ гд ЗбЦСжСн ГдКХИН жОТЗр ШжЗб НнЗКЯЕбнЗУЎ бнУКЪП СМЗбЯУнГОП ЛбЗЛ УджЗК ббЕЪПЗПжеж нЪКЮП Где гЩбжгГжднбЎ ПЪ ГжЮЗКЯ ЗбЮХнСЙ едЗбЯдЯ УКбКНЮ ИдЗ. ГНКЗМ бЪдХС ЗбОИСе едЗЯЪСнЭ ИЗСдТГнеЗ ЗбЪСнЭГЪКЮП Где гд ЗбЦСжСн бнГд ГЪШн ЗбГжЗгС ГгЗг ЗбСМЗбГМб нЗ УнПнКИЗЎ нИПж жГдеЗ УКгШСУжЭ КеШб ЗбГгШЗС ЪбндЗ ШжЗб ЗббнбУГЦЪ ЗбНЗбЙ ЗбМПнЙ ббМРС ЗбгКЪЭдЪбм жМеЯ ЗбЮИнНЎ нЗ МжднжСКИЗ нЗ СМб! ГКЦНн ИдЭУЯбГМб ЗбСМб ЗбГИнЦ! бЗ ЪПЗбЙ едЗгЗРЗ ГХЗИ ГжднбїГнНКЮС ЗбгбЗТг НЮЗїЯнЭ дГКн ПЗЖгЗрИеРЗ ЗбЯгнд ЗбгбЪждїбГдеЗ ЗбУнЗУЙ нЗ СМбЯСнУЎ ГЪСЦК бЯ ХжСЙбжУн МндїбЗ бг КЭЪбЕдеЗ ЭКЗКн ЗбгЭЦбЙ ЭЮШЕдеЗ бжУн МндЬ ЕдеЗ КдКЩСднЬ МгнбЙ НЮЗ.нЗ бЯ гд гНЩжЩЬ ГбПнЯ ХжСЙ бЭКЗКЯїЬ бЗГЪКЮП ГдЯ гЭЗСЮ бЭКЗЙ УнЖЙ ЗбНЩЭн ЗбИнКЎ ГбнУ ЯРбЯїОИнБ еРЗКИЗр беРЗбд КНКЗМ бЯб КбЯ ЗбГЫСЗЦ. ЕУКПСенЗКнЯУЎ ОР МжднжС жКЗнбжСЪбм гжЮЪЯ едЗКИЗЎ нЗ ЕбнЗУбЗ КОСИ гжЮЪнВУЭ ГИЪП СЭЗЮЯ ЪднбКбНЮ ИКЗнбжС. ЫЗСПндСЎ ГдК гЪн</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Zastraљujuжe je to љto mi nitko ne govoriљta treba da radim, jer sam novi.Nikoga nije briga za nove deиke.Иak ne ћele znati tvoje ime.Ћivot novog deиka ne vrijedi punojer nije proveo puno vremena ovdje.Ovdje kaћu da ako trebaљ poginutiu Namu,najbolje je u prvih nekoliko tjedana.Logika jeda tada ne patiљ mnogo.Ako imaљ sreжe,ostajeљ u bazi preko noжi.Odradiљ trosatnu smjenu straћe.Moћda odspavaљ tri, иetiri satapo noжi... Ali zapravo ne spavaљ.Mislim da neжu izdrћatigodinu, Bako.Mislim da sam napravio velikugreљku dolazeжi ovdje.Imamo neprijateljske pokrete.Treжi Bataljun je upravo napadnut15 km sjeverno odavde.Charlie je postaviomine na drveжe,raznijevљi cijeli jebeni vod u komade.Loљe sranje.Je. Imaju dva poruиnikai kapetana.Jeћus!U redu, Naredniиe,koga ћeliљ u zasjedi?Elias... uzmi svoju jedinicu.Warren, ti ostajeљ, ali trebamTexa i Juniora iz tvoje jedinice.- Razumijem.- OK, kreжete u osam.- Mislio sam da je O'Neill na redu.- Ne! Tubbs i Morehouse ne idu.Fu Sheng svira R'N'R sutra, iti ih ћeliљ poslati van u zasjedu?Imaљ friљko meso, kompa.Oni znaju govno, i љanse sunam da naletimo na neљto.Baљ super, Bob.Љta ћeliљ od mene?Poљalji mog иovjeka da najebe, dabi se neko lijeno dupe moglo naspavati?- Na!- Hej, O'Neill...Odmori malo! Ne moraљ bitikurac svaki dan u svom ћivotu!Elias, spremi svoje ljude.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Жълтите са се размърдали.Нападнали Трети батальон.Минирали и дърветата.Цял взвод станал на парчета.Убиха двама лейтенантии един капитан.Кой отива наряд?- Елайъс, тръгваш с твоите хора.У орън, ти остани тук,но ми дай Текс и Джуниър.Тръгване след 20 минути.- Тази нощ е ред на О'Нийл.Не! Тъбс и Морхаус се уволняват,а Фу Шен утре е в отпуск.Ти би ли ги пратил наряд?Не, свежата кръв е при теб!Новите нищо не умеят, а вероятноще се натъкнем на изненади.Значи да изтрепят хората мизаради някой пикльо,който трябва хубаво да си отспи!Стига, О'Нийл! Не е нужнода се държиш като келеш всеки ден.Елайъс, приготви хората си.Тоя се мисли за Исус Христос!О'Нийл, ти идваш с мен.Трябват ми ветерани.Сержант Барнс!Мисля, че пред войницитетрябва да командвам аз!Да, сър!Май ще вали.- Цяла нощ ще се лее.Съвсем ще ти гъбяса мутрата,Джуниър.Мамка му!</se>
  </para>
  <para id="6">
    <se lang="ara" variant_id="0">бЗ КХСО. НУдЗ їЬ НУдЗЬ ГИЮн ХЗгКЗ ждНд УдХб ЕбнЯЬ НУдЗЬ ГдКЪбн гСЯТ ЗбУнШСЙМеТ ЗбУбЗН жбдРеИМЖК гд ГбЗИЗгЗИВбЙ ЗбШСИ Ъбм СЯИКнжГдЗ РЗеИ Ебм бжнТнЗдЗбСДнЙ НИшн ЗбНЮнЮнУжТЗдбЗ КИЯн гд ГМбнбГддн МЖК гд ГбЗИЗгЗжгЪн ЪжПн...Ггн жГИн бг нСнПжЗ гднЗбгМнБ Ебн едЗГСЗПждн Гд ГЯжд гЛбег:МПнС ИЗбЕНКСЗг жГд ГЪгб ИМП бИдЗБЗбгдТб ЗбХЫнС ж ЗбЪЗЖбЙГжХбждн ИМдждбЪЗбгег ЗбгбЪждКЪСЭн нЗ ГгнГЪКЮП ИГдшдн ЯдК ПЗЖгЗгбКМГ ж гд джЪ ОЗХГСПК ЭЮШ Гд ГЯжд гМежбЗЯГн ФОХ ВОСГЮПг жЗМИн ЕКМЗе жШднбГХб бгУКжн гЗ ЭЪбе МПнЭн ЗбНСИ ЗбГжбнЎ жГИн Эн ЗбЛЗднЙНУдЗ ГдЗ гМежб ЗбВдгЪ СМЗб бЗ ГНП неКг Иег НЮЗГЯЛСег ГКжЗ гд ГШСЗЭ ЗбПжбЙИбПЗК ХЫнСЙ бг ГУгЪ ЪдеЗ ГИПЗИжбЗУЯнЎ КнднУнИСЗдПждЎ гнУнУнИнИжСЯ ИндПЎ нжКЗжЗгИжгЎ ИндУбЭЗднЗУдКЗд ИЗбгПСУЙ ЗбЪбнЗбж Гдег гНЩжЩжд. ЭЗбжЩнЭЙ Эн ЕдКЩЗСегЭн ЕНПн ЗбгХЗдЪ.ж ЗбгЪЩг бЗ нНХб Ъбн Гн ФнБЕдег ЭЮСЗБ жЫнС гСЫжИ Иег</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">O'Neill, tvoji novaci ostaju,ali ti ideљ van. Trebam veterane vani.Naredniиe Barnes.Naredniиe.Ja mislim, ispred ljudi,bih ja trebao davati naredbe.Da, gospodine.Sranje, izgleda da жe padati kiљa.Piљat жe po nama cijelu noж.Stavit жu ozbiljno ћoharana tvoje ruћno lice, Junior.Prokletstvo, иovjeиe! Slomio sam dupe zabijelce! Nema pravde ovdje!Љto to O'Neill ima?Nos u poruиnikovom dupetu?Kako to miuvijek dobijemo jebenu zasjedu?Jer je to politika, иovjeиe, politika.Hej, Chris, jesam li ti pokazao slikuLucy Jean?Ne, nisi.Ona je za mene u redu,ta Lucy Jean.- Ona me иeka.- Stvarno lijepo. Ti si sretnik, Gardner.- Hej, imaљ li ti sliku svoje djevojke?- Ne.Pogaрam da to ostavlja neku nesretnicudoma, zar ne?Baci to.Poseri se na ovo.Ne treba ti ovo. Okreni se.Idemo.Tex, imaљ Juniora i  Taylora ovdjena svom poloћaju.Prokletstvo, Elias,ne diraj mi svinju!Ne ћelim se mastiti, pa drћi ovajћalostan meki kurac van mojeg dupeta!Imaљ Taylora. Gardner, ti si sa mnom.Gledajte, u sluиaju da vam se neљto desi,da se izgubite ili odvojite,ne derite se, OK?- OK.- Samo se primirite i mi жemo vas pokupiti.- U redu.- Je!Zajaљi!zakljuиaj i napuni!</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">О'Нийл как се мазнина лейтенанта!Защо все ние кесим в засада?- Защото такава е политиката.Крис, показах ли тиснимката на Луси-Джейн?Ето я.Тя ме чака.- Красива е. Късметлия!Ти имаш ли си гадже?- Не.Значи някое момичеоще чака да срещне щастието!Напъхай това вътре.Хвърли го.И това не ти трябва.Кръгом.Текс! Джуниър и Тейлъридват с теб.Я стига!Нямам намерение да пукна нощес!Разкарай тия леваци от мен!Ще бъдеш с Тейлър.Гарднър, ти ще си с мен.Ако нещо се случи, ако се изгубиш,само не викай! Ясно?Стой на мястои ние ще те приберем.Готови! Заредете оръжието!</se>
  </para>
  <para id="7">
    <se lang="ara" variant_id="0">Еде бГгС ЫСнИ. ГбнУ ЯРбЯї Едег ЮЗЪ ЗбгМКгЪ.жег Ъбн Ъбг ИРбЯСИгЗ РбЯ еж УИИГдег нПЪжд ГдЭУег ЗбдОнСбеРЗ ЗбУИИ нУКШЪ ЗбдОнСГд нГОР Гн ФнБГдег ГЭЦб ГЭСЗП СГнКег Эн НнЗКнЗбЭПЗЖнЙ ж ЗбСжНКЗнбжС...ЕдеЦ ГнеЗ ЗбЯУжбЬ гЗРЗ їЬ ЗбПжС ЪбнЯГГдК гКГЯП ГдЯ КЪбгЯнЭнЙ ЕУКОПЗг ЗбГбЫЗгїИЗбКГЯнПЕдЮС ЮЭб ЗбГгЗджЕШСЮ Ъбм РбЯ ЗбнП ЛбЗЛ гСЗКЛбЗЛ гСЗК.бЮП ЭегКбЗ КгУЯ еРЗ ЗбФнБ ИМЗдИнГж УГСЯб гДОСКЯ. ГКУгЪднїНУдЗСИгЗ жМПКе ГОнСЗЗбШСнЮ ИЗбГУЭб едЗ Эн ЗбШндСИгЗ гд едЗнгЯддн Гд ГКНСЯ ЛЗднЙбГЯд ФнБ ГУКШнЪ Гд ГЭОС ИеИПжд ЗбНЗМЙ ббдЭЗЮЯд ЕдУЗдЗ гОЗПЪЗСИгЗ ГСм ФнБбг ГСе бНП ЗбВдЎ Гж. . .ГКЪбг ФнБ бг ГЪСЭе бНП ЗбВдГЭКЮПЯ. ГЭКЮПЯ ЯЛнСЗ.ГОИСн Ггн Гддн ГЭКЮПеЗ ГнЦЗМжднжСМжднжС...Ь НУдЗЎ ГнеЗ ЗбГНгЮЬ Еде ПжСЯ нЗ СМб...ХНнНїеЗ ежЎ ОР еРЗ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Htjeli su da budem kao oni:poљtovani, radiљni,mala kuжa, familija.Dovode me do ludilasa njihovim prokletim svijetom, Bako.Znaљ mamu.Mislim da sam uvijek biobranjen i specijalan.Ћelim biti anonimankao ostali,dati svoj prilog zemlji.Doћivjeti љto je djed radio uprvom ratu, i tata radio u drugom.Pa , eto mene, anoniman,s deиkima za kojima nitko ne brine.Mnogi dolaze sa kraja linije,malog gradiжa za koji nikad nisi иuo.Pulaski, Tennessee.Brandon, Mississippi.Pork Bend, Utah.Wampum, Pennsylvania.Dvije godine srednje i to je to.Ako su sreжe, posao ih иekanazad u tvornici. Mnogi nemaju niљta.Oni su siromaљni. Oni su nepoћeljni.Ali se boreza naљe druљtvo i naљu slobodu.Иudno, zar ne? Na dnu baиve,i oni to znaju.Moћda zato sami sebenazivaju ''kmetima'',jer kmet moћe podnijeti,moћe podnijeti sve.Oni su najbolje љto sam ikad vidio,Bako. Srce i duљa.Hej, Taylor...Hej... kitica, na redu si.- љto?- Na redu si.Sigurno znaљ rad saclaymorima, kompa?Sigurno.Izvuиeљ osiguraиi udariљ stvar tri puta.Tri puta. Kuћim.Nemoj mi zaspati, kompa,ili si ga najebucno. Иujeљ me?OK.Moћda sam konaиno naљaoput ovdje dolje u blatu.Moћda s dnamogu ponovo poиeti.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Те искат да съм като тях -уважаван човек с дом и семейство.Техният еснафски святме влудява, бабо.Мама винаги ме е щадила.А аз искам да съм просто човеккато другите.Да изпълнядълга си към Родинатакакто дядо през Първата и таткопрез Втората световна война.И ето ме тук - сред момчета,за които на никого не му пука.Те идват от градчета,за които не си и чувала.Поласки, щата Тенеси,Брандън - Мисисипи,Порк Бенд - Юта...И гимназия не са завършили.Ако извадят късмет,ще работят в някоя фабрика.Те са бедни и нежелани,но въпреки това се биятза обществото и свободата ни!Те са на дъното и го съзнават.Може би затова си викат "пешаци".Защото пешакът търпи на всичко.Те са свестни хора.Сърцето и душата на Америка.Тейлър!Ставай, твой ред е.Ще се оправиш ли с гранатите?- Да.Дърпаш предпазителяи удряш три пъти.И да не ми заспиш,защото ще ти спукам задника!Може би най-сетнеоткрих себе си тук, в калта.Оттук мога да започна нов живот,</se>
  </para>
  <para id="8">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГТб ЗбГгЗд гдеЗЕНгн ЩеСнЎ нЗ МжднжС!КЪЗб Ебн едЗ жУЗЪПднРСЗЪн!Ь нЗ ЕбенЬ ежд ЪбнЯ нЗ (КЯУ)Ў нЗ ЭКнбг ЗКгЯд гд СДнКеЗ ИЪПЬ ПжЯ еЗ ен ЕХЗИЙ ЫЗСПндСЬ едЗЯКИЗ..бЮП ГХИККЗнбжС гХЗИ!КИЗ!Ь еб ГХЗИКЯ ИЗбЫЙїЬ КИЗ.Еде бг нЭМС ГбЫЗгеЕУКСН нЗ СМбЎ Еде ОПФЛИКеЗ едЗбЗ КЯРИ ЪбнЎ нЗ (ПжЯ)  гЗ гПн УжБ ЗбГХЗИЙїбЮП КСЯег нКУУббжд ИнддЗбЮП ЯЗд дЗЖгЗ ИПжСеЯбЗ бг ГЯдеЗСжбПЎ СЗЮИебЗ КПЪе нХЗИ ИХПгЙ ЪХИнЙГУЯК! ГУЯК! жКНгб ЗбГбгКНгб ЗбГбг!ГнеЗ ЗбЭКн ЗбЦЪнЭ. . . УКХИН Ъбн гЗнСЗгНУдЗ ї бЗКЮбЮеЗСжбП,ГКЪСЭ бж...</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">biti laћni иovjek.Moћda mogu vidjeti neљtoљto nisam vidio, ilinauиiti neљto љto ne znam.Nedostajeљ mi. Jako mi nedostajeљ.Reci mami da mi i ona nedostaje. Chris.Junior.Junior... Hej.- U redu, mamojebcu!- Tvoja je smjena, иovjeиe... OK?Eto, uzmi ovo.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Може би тук ще науча нещо,което още не зная.Липсваш ми. Много ми липсваш!Кажи на мама,че и тя ми липсва. Крис.Джуниър!Твой ред е.Ето, дръж.</se>
  </para>
  <para id="9">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГКФЪС ЯГн ФнБнКНУд ЭЮШїбЗ КЮб РбЯ ЗбЯбЗг ЗбЭЗСЫ ЗбУЮнг!ГдК Ъбн жФЯ ЗбОСжМ гд едЗУнЪШждЯ ЛбЗЛ жМИЗК бШЪЗг ШЗТМЭн Збнжг. . . ЗбФСЗЖН ЗбИнЦЗБ. . .ЗбггСЦЗК ЗбНУдЗжЗК УнЪШждЯЯб ФнБ бж КПЭЪ ИгЗ Эне ЗбЯЭЗнЙ бед!Ь бЮП УгЪК Ъд ЗбггСЦЗК ЗбФЗРЗК!Ь бЗ ККНПЛ бееРЗ ЗбГНгЮ ЯЗд дЗЖгЗбЮП КСЯег нКУУббжд гд ЭжЮдЗ,жбг нЭЪб ФнЖЗрГУЯК нЗ, МжднжСЕУКСН нЗ, СМб..НУдЗїНУдЗ...ЗбЕХЗИЙ бнУК ИЗбЫЙ...бКУИИ ЗбгжК..гдР гКн...гдР гКн...енЗ, ЗбШнСЗд ЮЗПг нЗ СМбКгУЯ.УКЭЪбеЗ нЗ СМбенЗ, нЗ (ЫЗСПндС) КгЗУЯУКЭЪбеЗ нЗ, СМбенЗ...!бЗ КСНбенЗ нЗ ,(ЫЗСПндС)Ў УЗЪПдн!бЗ КУКУбгМгнЪЯг нбЮн дЩСЙ ЭЗНХЙ Ъбн ЗбСМбКРЯСжЗ ЯнЭ КИПжГдКг КНЗСИжЗ Эн  гЪСЯЙ ИЗбГУбНЙ ЗбдЗСнЙ жГдЗГЦгд бЯг ЗбОСжМ гд ЗбЫЗИЙ..Эн ЯнУ ЗбМЛЛ!</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Izvadi osiguraи!Hrani me, Junior!Dolazi ovamo i hrani me!Moja jebena ruka!- Jeћus Krist!- Polako, Tex! Polako, djeиaиe!Viљe ne vidim!- Doc, ovdje! Gardner je pogoрen!- Dolazim!Oh, sranje... Ja sam pogoрen!Taylor je pogoрen!Oh, sranje!- koliko je loљe?- Glupi jebaи nije raznio svoje claymore!Opusti se, иovjeиe, to je ogrebotina.Drћi ovo ovdje.Ne laћi me, Doc. Koliko je loљe?On je dopustio da nalete na nas!On je spavao na smjeni!Ne, nisam.Veliki Harolde, drћi ga na oku.Nemoj mu dati da se љokira.Zaveћi! Zaveћi i podnesi bol!Podnesi bol!Hej, djeиaиe... biti жeљ OK.OK? Ne brini.Veliki Harolde,da li znaљ ako...</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Издърпай предпазителя!Зареждай ме, Джуниър!Докторе, насам!Улучиха Гарднър!Ранен съм!- Спокойно!Докторе, насам!- Идвам!И Тейлър е ранен.Тежко ли е?- Говедото не взриви гранатата!Само драскотина.- Не ме лъжи.Той е виновен! Заспа на пост!Гледай да не изпадне в шок.Млък! Млъкни и търпи!Трябва да изтърпиш.Ще се оправиш, малкият.Не се бой.Харолд, човек разбира ли,когато умира?</se>
  </para>
  <para id="10">
    <se lang="ara" variant_id="0">жРбЯ ндШИЮ ЪбнЯЎ ГнеЗ ЗбГНгЮбд КдЗг ИГн Ягнд гСЙ ВОСнж ЗбгСЙ ЗбЮЗПгЙ ЗбКн УГКгЯд ЭнеЗгд ЗбЮИЦ Ъбн Гн ЭСП гКУЯЪ Эн ЗбЫЗИЙ,ГдЗ ФОХнЗ УГУКгКЪИгФЗеПКе жеж нКГбгГКгдн ГбЗ нНПЛ РбЯПжЯ... ЕСИШе жЯнУе!ГдЗ бг Гдг, ГнеЗ ЗбЪСнЭЬ Где МжднжС...Ь ГЫбЮ ЭгЯ ГнеЗ ЗбГНгЮГдК Эн гФЯбЙ ЯИнСЙЬ ЗбГЪРЗС ббгКУЯЪнд нЗЎ КЗнбжСЬ бПн Яб ФОХ ЪРСеЯЭ Ъд ЗбЯбЗг!бПндЗ СМбнд ИНЗМЙ ббСЪЗнЙ едЗ.бКМгЪжЗ Яб ЗбТОнСЙ ЗбЕЦЗЭнЙбЗ ККСЯжЗ Гн ФнБ ббМИдЗБМжднжС,Кждн,ЗНгбЗ ЫЗСПндС.бж ЕгКбЯ ЗбСМб ИЦЪЙ ГнЗг бнКЪбг ФнБбЯЗд Ъбн ЮнП ЗбНнЗЙКЗнбжСЎ ЯнЭ НЗбЯїИОнС .НХбК Ъбн ЗбгегЙ ЗбИУнШЙ. жЛбЗЛЙ ГнЗг ббСЗНЙКИЗр!Юбнб МПЗр.дНд Эн ЗбЮЗЪПЙ ЗбСЖнУнЙЎ Ъбм ГнЙ НЗбЬ гЗРЗ бПнЯї ЗбИнСЙїЬ ГМбУСЮК ЗбИЪЦ гд КМенТц ЗбЯКнИЙКИЗЎ бЮП УСцЮеЗ гдЗКЗнбжС!Ь еб ЪПКїЬ ГМбЎ нИПж ЯРбЯЯндМЎ гд Гнд МЖК ИКбЯ ЗбИнСЙїЬ жМПКеЗЬ жМПКеЗїЬ бПнЯ Ъгб КЮжг ИеЬ ЯбЗЯгЗЎ ЕРеИЗ гЪн.</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Da li osjeжaљ da bi svetrebalo biti u redu?Priиaљ morbidna sranja!Izvuжi жe te odavde.Dobivat жeљ tri topla obroka dnevno...Bijele plahte...Zatim zgodne bijele sestre kojeжe ti popuљiti ako dobro platiљ!- Иuo sam za te bijele kurve!- Ne laћi ga!Peder je zaspao! Dopustio je danalete na nas, niљta nije uradio!Zaveћi, Junior.Opuљten si, OK, иovjeиe?OK...Nije tako loљe...Umiranje...Koliko dugo...Koliko dugo...Hajde, ptice su na putu, иovjeиe.Drћi se tamo. Izdrћat жeљ ti!Hajde, Gardner, drћi se.Izdrћat жeљ!Hajde...! Ne predaj se!Hajde, Gardner, pomozi mi!Ne odustaj!Svi dobro pogledajte onu hrpu sranja.Zapamtite kako to izgleda.Zajebite u borbi i ja vam prokletogarantiram izlazak iz grmlja,u mrtvaиkoj vreжi!</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">В болницата ще те хранятпо три пъти на ден.Ще лежиш на бели чаршафи,сестрите ще ти духат...Ех, какво съм чувалза тия бели кучки!Стига глезотии! Говедото заспаи ги остави да ни подпукат!Млъкни, Джуниър.Спокойно!Не е чак толкова страшнода умреш.Колко ли ще трае?Хеликоптерът идва.Не се предавай!Дръж се, Гарднър!Ще се оправиш!Не се предавай!Хайде, Гарднър! Помогни ми!Хубаво го вижте това лайно!Запомнете го как изглежда.Който се издъни в боя,му гарантирам,че ще излезе от джунглатав чувал с краката напред!Винаги трябва да сте нащрек!</se>
  </para>
  <para id="11">
    <se lang="ara" variant_id="0">ХИЗН ЗбОнС нЗ ЭнКдЗг...ГдЗ ЮХнС МПЗр Ъбн еРЗ ЗбЪгб нЗЎ СМб!Едег нЪКгПжЗ ЪбндЗ ПЗЖгЗрбЗ нПЪждЗ!ЗбУнЗУЙЎ нЗ СМб. ЗбУнЗУЙ ЗбгбЪждЙЯб еРЗ ИУИИ (Гжднб) Еде нЦЪГдЭе ЪЗбнЗр ЮСЗИе гДОСКе, бЗИП жГде УнХИН ИджЯнж39ж ЗбнЮЩЙ Ў ЗбКжЮЭ бУИИ гЗж УГХИН ИЪПеЗ гбЪждЬ ЗбЪжПЙ ббЪЗбгЬ ГУгЪЯ нЗ СМбЬ ЯУСК НЗМТ ЗбгЖЙ нжгЬ КИЗгКИЮн бн 92 нжг ббСНнб.17 ГИСнбЗбЪжПЙ Ебм ЯЗбнЭжСднЗУГЮЦн ГнЗгн ОЗСМ ЗбИнКбГСЗЮИ ЗбЭКнЗК ЗбМгнбЗК Ъбм ЗбФЗШЖУнХИН ЗбКМжЗб ггКЪЗрЗбгжЯИ нЗ СМбЎ Эн КнднУнФг ЗбСжЗЖН ЗбЪШСЙ. . .Фг РбЯЭн ЗбЭКнЗК ГУЭб ИЗбдеСц!нЗ Ебен!Яг ЗбгКИЮн бЯ ИЪП ЗбЬ 300 нЗ (КЗнбжС)ї32.332 нжг.нЗ бНЩЯ ЗбКЪУ нЗ ХЫнСнбЗ ГУКШнЪ Гд ГКРЯСГн ФнБ ЪдПгЗ ЯдК гЛбЯЎ нЗ СМб!бЗИП ЪбнЯ Гд КИПГ ИЗбЪП ЗбКдЗТбнКЪСЭЎ бЮП ЮЦнК 40 нжг едЗГЮХПЎ ЭЯС ИЕнМЗИнЙЎ нЗ СМбЯнЭ МЖК едЗ нЗ (КЗнбжС)ї!Ь КИПж гКЪбгЗрЬ бЮП КШжЪКЬ гЗРЗ ЭЪбКїЬ КШжЪК...КСЯК ЗбЯбнЙЎ  ГОИСКег Гддн ИНЗМЙббЕбКНЗЮ ИУбЗН ЗбгФЗЙ Эн гЪСЯЙ ЭнКдЗгГКШжЪК беРЗ ЗбУИИ нЗ СМбїеб ИжУЪЯ КХПнЮ РбЯїГдК гМджд. . .бГдЯ КСЯК ЗбЯбнЙбг ГФЪС ИКГднИ ЗбЦгнС.гЗ ЯдК ГКЪбгх Гнш ФЖбЮП КУЗЖбКхЎ бгЗ ЗбжЗМИЪбн ЗбГШЭЗб ЗбЭЮСЗБ ЗбРеЗИ Ебм ЗбНСИц. . .жЗбГШЭЗб ЗбГЫднЗБнИКЪПжЗ ЪдеЗ ПЗЖгЗрї</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">I to ide tebi, govnoglavi!Ne spava se na jebenoj zasjedi!I sljedeжeg pizdonju kojegja ulovim da hrиe u grmlju,Osobno жu se pobrinutida vidim kako pati.Doc... oznaиi ga i ubaci u vreжu!Ja nisam zaspao, Naredniиe.- Junior je...- Zaveћi, govance!U velikoj si nevolji, deиko!Opravdanja su kao љupci, Taylor -svi imaju bar jedan.Prekini te!Imamo dva иovjeka za pobrinuti se.Pokupite sav viљak municije.Ne ostavljajte niљta ћutima.Junior,Tony,nosite Gardnera.Иovjek bi bio ћivda je imao viљe dana da nauиi neљto.Hej, Taylor, љta ima?OK. Dobih lakљe duћnosti. Tri dana vrijedi.Ne seri!Samo љteta љto smo u bazi.- Љta imaљ? Pive?- Jest.Ukradi mi neke iz skladiљta.Sranje, on krade od nas.Taylor!- Jesi li se vratio?- Jesam, izgleda tako.King, odakle ti te pive, deиko?- Naљao sam ih.- Naљao si ih?- Ideљ na prijavak, sine.- Obojica, poрite za mnom.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Следващия, когото хвана да дреме,мамицата му ще разплача!Не се будалкам.Докторе,тури му табелка и в чувала!Не съм заспивал, сержант.Джуниър...Млък, мрънкало такова!Оправданията са като дупетата -всеки си ги има.Млък!Имаме двама ранени.Съберете амунициите и гранатите.Не оставяйте нищо на жълтите.Джуниър, Тони,пренесете Гарднър.Ако беше устискал още някой ден,щеше да е жив.Тейлър, как я караш?- 3 дни съм на лека служба.Ама да не си в базовия лагер!- Бира ли носиш?Свих я от офицерите.Те пък я крадат от нас.Я, ти си се върнал?- Ами да.Кинг, откъде взе бирата?- Намерих я.Ще доложа на началството.Я елате с мен.Имам работа за вас.Мамка му!</se>
  </para>
  <para id="12">
    <se lang="ara" variant_id="0">КИЗ!ндИЫн Гд КХИН ЫднЗр Эн ЗбгСЯТ ЗбГжббКЭЯС ИКбЯ ЗбШСнЮЙЯб ФОХ нЪСЭ...ЗбЭЮСЗБ ПЗЖгЗр КбНЮ Иег ЗбЕеЗдЙгд ЗбГЫднЗБц. ПЗЖгЗрЎ ПЗЖгЗрУГОИСЯ ЯнЭ КХИН гУКгКЪЗрЎ ГЮПг бЯИЪЦ гд ЗбСДжУцгд ег КбЯ ЗбСДжУїЬ ПжСЯЎ нЗ СМбЯнЭ ЗбНЗб нЗ ЭКнїбЮП жХб ХЗНИ ЗбУгжгСНИЗЎ гЗРЗ нНПЛїЕЪКЮПКх ИГдЯ ЯдК КФдЮ ЪФСЭн ЯгИжПнЗЬ ЯнЭ НЗбЯ нЗ СМбїЬ ЯнЭ НЗбЯїНУдЗргЗРЗ КЭЪб Эн ЗбЪЗбг ЗбУЭбн нЗ (КЗнбжС)їеРЗ бнУ КЗнбжС. КЗнбжС гХЗИеРЗ ЗбСМб еж (ЯСУ) едЗ.Еде ЗбгИЪжЛЕдШбЮЎ нЗ КЗнбжСЬ гЗРЗїЬ ГГдК ЯУнН Гж ФнБ ЯеРЗїЕдШбЮ ГнеЗ ЗбЪМжТ. ПОдеЗедЗ!ЫЦИЯ Эн ЗбСнН нЗ ЭКнгЗРЗ нНПЛ нЗ СМбїбж ЭЪбК РбЯ УКФЪС ИЕСКнЗНЕЭЪбеЗ нЗ СМбГдК ЪМнИЎ нЗ СМбГдК ШЭб нЗ бнСдСбд ГЦнЪ ЗбжЮК ЪбнЯ.</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Mamojebac!Mamojebac!Prekratko sam joљ tu za ova sranja, иovjeиe!Uvijek jebu nas...bez predaha!Politika, иovjeиe. Jebena politika.Taj O'Neill, nos mu je toliko duboko uTopovoj guzici, mora da je Pinocchio!39 i buрenje, redovno,i odoh odavde!- Nazad u svijet!- Da иujem tebe, иovjeиe.- Razbih 100 neki dan.- Ne seri!92 ostalo. Travanj 17.DEROS, иovjeиe. Doma Kaliforniji.Sjedit жu vani,i promatrati komade na plaћi.Surfanje жe biti dobro!Oћujak, иovjeиe, u Tennesseeju.Miris borova... mirisdomaжe piиkice dolje uz rijeku!Prokleto vruжe!Hej, Taylor, koliko je joљ tebi ostalo?300 i koliko?32.332 dana.Sin loi, moj deиko!Ne mogu se sjetitikad sam imao 332, иovjeиe!Moraљ, primjerice, brojati unazad.Znaљ, Imaљ 40 dana.Mislim, misli pozitivno, kompa.Hej, Taylor,kako si uopжe stigao ovamo?- Izgledaљ obrazovan.- Dragovoljno se prijavio.- Љta si ti?- Dragovoljno se prijavio. Ja...sam napustio koledћ, rekao imda hoжu u pjeљadiju, borbu, Vijetnam.Dragovoljno se prijavio za ovo sranje, иovjeиe?Moћeљ li vjerovati?Jebeno si lud... Napustiti koledћ.Nije mi se иinilo ispravnim.Nisam uиio niљta.Zakljuиih, zaљto samosiromaљni idu u rati bogati seuvijek izvuku?- Љto mi imamo ovdje je kriћar.- Tako zvuиi.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Не съм за тая гадост!Все се бъзикат с нас!Как не им писна!Политика, братле.Шибана политика!О'Нийл така се лези на сержанта,че скоро ще си настъпи езика.Още 39 дни!Миг за размисъл и... уволнение!Обратно на белия свят!- На мен ми остават 100.На 1 7 априлсе връщам в Калифорния!Ще си лежа на плажа,ще бройкам гаджетатаи ще си карам сърф!Какъв кеф!А март месец в Тенеси какво е...Боровете ухаят,а ти се търкаляш с някое котенцекрай реката! Леле мамо!Тейлър, колко ти остават?Триста и колко?И 32.332 дни.- Не ти завиждам, братле.Дори не помнякога ми оставаха толкова.Брой ги отзад-напред.Трябва да мислиш оптимистично.А ти как попадна тук?Изглеждаш ми образован.Като доброволец.- Какво?!Напуснах колежа и казах,че искам да се бия във Виетнам.Дошъл си като доброволец?- Не е за вярване, нали?Шантав човек!Да напуснеш колежа!Нямаше смисъл, нищо не научавах.Рекох си:Защо само бедните да воюват,а богатите да се скатават?Имаме си борец за правдини.Да му се не види.Само че, за да мислиш така,трябва да си богат.</se>
  </para>
  <para id="13">
    <se lang="ara" variant_id="0">бЮП ПЗСК СГУЯ ИЗбКГЯнПГКФЪСх ИЕСКнЗНїГМбЎ ГФЪС ИЕСКнЗНГдЗ бЗ ГФЪС ИГн Гбгц Эн СЮИКцн ЗбВдЗбФЪжС ИЕСКнЗН МнП ИгЗ Эне ЗбЯЭЗнЙЦЪ ЭгЯ Ъбм еРЗГнд ИЗЮн ЗбСМЗбїЕдег нНХбжд Ъбм ЗбгУКжм ЗбЪЗбннЪКЮПжд Гдег гд джЪ ОЗХЕУКгЪ Ебм РбЯ. КбЯ  ЗбгСИм ЗбЭЗУПЙЗбЦжЦЗБ ЗбгОКбЭЙЎ еРЗ еж Яб ФнБХдЪеЗ дЭУ ЮПС ЗНУЗУЯ ЗбРн КЭЪбеЯб гЗ нбЮжде еж ЗбКжИнОЪд ЯнЭнЙ ЭЮПЗд ЗбФнБЗбНПнЛ Ъд ЯнЭнеГдег бд нНХбжЗ Ъбм Гн ОИТц ббИнСЙцЗббЪдЙ Ъбн КбЯ ЗбгСИнИПЗОбеЗ ЦЫШ ЯИнСїЪбн гд КбЮн ЗббЪдЗК нЗ СМбїЬ Гбг КПОд Гн ФнБ ГИПЗр нЗ (МжднжС)їЬ РбЯ ХНнНЎнЗ СМбЗбМгнЪ нНЗжб ЕИЮЗБ ЗбСМб ЗбГУжПИЮЗЪ ЗбгМКгЪ. жгУЗжгКе Ъбн КбЯ ЗббЪдЙУнГКн ЗбжЮК нЗ СМбЪдПгЗ нКОбХ ЗбСМб ЗбГУжП гд ЗбЯИКИИУЗШЙ НСш ЭЯСЯж УККИЪеЗ гДОСКЯГдЗ ИЕгЯЗдн ЭЪб РбЯ нЗ СМб. КПОд КбЯ ЗбгЗПЙ ЗбУнЖЙУнХИН Яб ФнБ гОКбЭГУгЪК КбЯ ЗбЮХЙ Ъд жЦЪЗбгжЗП ЗбЯнгнЗжнЙ Эн ЪФИ ЗбКПОндїбРЗ дНд бЗ дхНЗСИЎ бРЗ ЭдНд гКУЗбгндбЗ КЮбЮ нЗ ИЗднГдК ЮЗКб Ъбм ГнЙ НЗбгЗ ТбК ГФИе ЗбеСЙ ЗбдЗПСЙ МПЗрбЗ ФнБ ГФИе ИЗбеСЙбСИгЗ...</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Prvo moraљ biti bogatda bi tako razmiљljao.Svi znajubogati uvijek zajebu siromaљne.Oduvijek jesu, uvijek budu.Znaљ љto - ti budi cool, Ja жu teupoznati sa nekim glavama.Tko su glave?- Poslije, иovjeиe!Љta ima, brate?Njegovo Visoиanstvo je doљlo!Hej, љta se deљava?Mislio sam da se sunиaљu Kambodћi!- Hej, иovjeиe, љta se radi?- љta se radi, иovjeиe?Sve u redu!Љto ti radiљ u podzemlju,Taylore?Ovo nije Taylor. Taylor je upucan.Ovaj иovjek ovdje je Chris.Uskrsnuo je.Samo naprijed, Taylor.- Љto?- Љta si blesav ili?Naprijed, stari иovjeиe. Puљi.Evo!Opusti se, vojniиe!Hej, иovjeиe, љta se deљava?Ako radiљ taj baa,onda to radi ispravno.Ti si иudan, иovjeиe.Ti si dijete, Lerner.Ne troљim vrijeme na tebe.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Така е било, така и ще бъде.Ако слушаш,ще те запозная със ''смукачите''.Кои са те?- После ще разбереш.Ваше Височество пристигна.Какво търсишв подземния свят, Тейлър?Това не е Тейлър, него го убиха.Този е Крис. Той възкръсна.Заповядай.Да не си бавнозагряващ?Дръпни си.Да се възнесем, момчета!Ако ще викаш ''ба-а'',направи го свястно.Ти си пълно хахо.- А ти си дечко, Лърнър.За пръв път ли ти е?- Да.</se>
  </para>
  <para id="14">
    <se lang="ara" variant_id="0">жИЪП РбЯ. . . бСИгЗЯнЭ НЗбЯ (ИЗдн)їИОнСФЗеП РбЯГКНИ РбЯїСЗЖЪ.УГСУбеЗ ббИнКгСНИЗ.МжднжСЬ ГнеЗ ЗбгхУЗЪП.Ь гСНИЗрЎ УнПнгСНИЗ. СжПСнМнУРбЯ ЦСнН ЗбЮПнУ ИЗбКГЯнП ЗбРн ГНЦСКе гд едЗЯ.ФЯСЗр бЯЎ УнПнГКНКЗМ бГн ФнБїЯбЗ. нЗ УнПнеРЗ ЗбСМб еж ЛбЗЛ ИЯб УежбЙ,бГСИЪЙ гСЗК НМгцнбЮП дбК где ИЮИЦЙ ГжднбЕде бЗ нЪСЭ Ужн ЗбНгЗЮЙ жЗбШСнЮ ЗбгУПжПЬ гЗ СГнЯ ГнеЗ ЗбгбЗТгїЬ ЯнЭ НЗбЯ нЗ (СнП)їбнУ Ъбн гЗ нСЗг. еРЗ ЗбГНгЮЮП ЯУИ Яб ИШЗЮЙ Ъбн ЗбгдЦПЙЬ Яб ЗбЭСнЮЬ нИПж жГд ЗбГгжС КУнС Ъбн гЗ нСЗгГМбЎ жГдЗ бг ГЫФ бНП ЗбВдГнеЗ ЗбгбЗТгИЪЦ ЗбЯдКЗЯнїФЯСЗр. УЗдПнГКбЪИ ГнеЗ ЗбгбЗТгїЯбЗ.бУК ИНЗМЙ бГд ГУбИИжЗУШЙ СЭЗЮЯбгЗ Яб еРЗ ГнеЗ ЗбгбЗТгїбГн ЫСЦ КжЭС беї ГГдК нежПнїнежПн!нМИ Гд ГРеИ ЗбВд. УГбКЮн ИСМЗбЯ бЗНЮЗрЕУКгКЪжЗ ИбнбКЯгНУдЗЎ нЗбе гд ГНгЮ.гЗРЗ КЮжб нЗ (ИжИ)їГСМб гЛбе нЭЪбеЗї дЪг Гг бЗїнМИ Гд ГОИСЯИГд еРЗ гЗ ГСЗе ИПЮеГНнЗдЗ ГКШбЪ бГд ГМП СЭнЮ...ж ГЪСЭ Где бд нИЗПбдн дЭУ ЗбФЪжСбнУ ИГн ШСнЮЙ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Tad je toplina definitivnookrenuta tebi, иovjeиe.Osjeжaљ se dobro?Jest, osjeжam se dobro.Nemam viљe bola u vratu.Osjeжati se dobro je dovoljno dobro.Stavi usta na ovo.Gdje su svi dovraga, иovjeиe?Oni se pucaju, eto љto.Grupa љupljeglavih. Misleda su neљto specijalno!Posluљaj to. To je dobar zvuk.Seljaиka buka, kompa, to je sve.Razumno je koliko i ti.Svi ti frajeri pjevajukako su izgubili ego,kako nemajukruha uz pivo.Jebeљ to sranje!Daj mi malo mjuze - raz'meљ?Љta ti sereљ, иovjeиe?- Junior, jesi li ikada puљio ta sranja?- Tako je, kompa!Svi pokuљavate drћati crnce doljei navuжi ih na ta sranja.I vrijeme dolazi, moj иovjeиe,kada жe crnci odbaciti ta sranja.Jednostavno - oslobodi mozak,i guzica жe pratiti.Razumijem, иovjeиe. Puљiљ ta sranja,i sve postaje иudno.Jesi li иuo priиu da ћutistavljaju kemikalije u travu?Tako se mi ne borimo, pa postajemo pacifisti.Ne brini, Bunny.I ovako si ubojica, иovjeиe.Joљ uvijek poћelim koji komadiж piиkice.Niљta nije kao komadiж piиkice,osim moћda Indy 500.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Гот ли ти е?- Да. Вече не ме боли вратът.Щом ти е гот,значи всичко е точно.Сложи си устата там.Къде са се запилели всички?- Дрогират се.Скапани наркомани!Правят се на много важни.Какво готино парче!- Селска свирня!Боклук, също като вас, белите.Вие все пеетеза изгубените си фустии как сте останалибез мангизи за бира!Заеби тия простотиии дай нещо свястно!Джуниър, пушил ли си марихуана?- Да.За да потискате черните,вие им бутате тия боклуци.Но идва времето, когаточернокожите ще отхвърлят игото ви.Много е просто: пречисти умаи ще очистиш и задника си!Казват, че жълтите слагалинякакви химикали в тревата,за да не се биеми да ставаме пацифисти.Не бой се, Бъни,ти ще си останеш убиец.Ама и чукането обичам.Нищо не може да се сравни с него.Е, само ралито Инди 500.Единственият начин да се уредише да чукаш някоя умряла кучка!</se>
  </para>
  <para id="15">
    <se lang="ara" variant_id="0"># нСн ЗбдЗУ ИГддн СжН ЗбНЭбЙ## бРбЯ УГОИСЯ ИдЯКе Гж ЕЛдКнд## ИЗбСЫг гд Гддн ЮП ГЦНЯ## ИХжК ЪЗб ж ИНгЗУ## ПЗОб ГЪгЗЮн ЗбТСЮЗБ## бРЗ ЕбЮн дЩСЙ ЭЗНХЙ Ъбн жМен## КСн ЗбЕИКУЗгЙ## КдНПС гд Яб гЯЗд## бж ЕЮКСИК. Эгд ЗбУеб Гд ККИЪ## гУЗСЗК ПгжЪн#ГМб!# ГдЗ ГНКЗМЯ## ГНКЗМЯ## ГНКЗМЯ## ГНКЗМЯ#Гжб ГнЗг УдЙ 1968бнжг ВОС. ГИЮн Ъбн ЮнП ЗбНнЗЙКНСЯЗК ЯЛнСЙЮСИ ЗбНПжП ЗбЯгИжПнЙцЗбЯКЗЖИ ЗбЭнКдЗгнЙ ККдЮб едЗЯЗбЪПнП гд ЗбгЪЗСЯ ИЗбГУбНЙ ЗбдЗСнЙ ЗбХЫнСЙЎ ЗбЯгЗЖддУЮШ ЗбЮдЗИбЎ Лг дгФн ОбЗбЗбЫЗИЙ ЯГФИЗН Эн гдЩС ШИнЪнгОИГГндї</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">i to... moћda!Kako ide, Bunny?Poruиniиe,vidite ovo.Sviрa vam se to?Predivno. Poslat жu to kuжi.Hej, Junior.- Poruиniиe.- Bog, gospodine.Hej, Rodriguez,imaљ popriliиnu kapelicu.Hvala, gospodine.Ti... trebaљ neљto?Ne, gospodine.Taj tip je skoro tri,иetiri puta veжi od mene.Dobih ga u O'Neill smrtnoj rupi.Ne znaљ da li bi srao ili ne gledao!- Љta kaћete, Poruиniиe?- Kako ide, Red?Ne baљ dobro. Ovi puљaиiimaju dobre karte.- Full house.- Izgleda da ti je sve u redu!Jest, a nisam joљ ni poиeo varati.Hej, Poruиniиe,moћe Kentucky cuge?Hvala, Sandy.Igrate, Poruиniиe?Ne. Ne bih htio biti oderanod vas momci.Zaљto ne, Poruиniиe?Koje ste vjere? Ћidov?Ћidov!Moram iжi. Ja, uh, vidimo se poslije.Uћivajte veиeras.Pa, to je jedan ћalosni mamojebac.Љta ti kaћeљ, Bob?Deиko poput njega uspijeva preћivjet? Da ili ne?Moram ti reжi,baљ sam i ja to uoиio.Ponekad samo pogledam frajerai znam da taj neжe preћivjeti.Nema jebene љanse.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Хареса ли ви?- Ще си го взема за спомен.Джуниър.- Лейтенанте.Хубав олтар имаш.- Благодаря, сър.Имаш ли нужда от нещо?- Не, сър.Оня беше бая по-едър от мен,но аз го гепих в смъртоноснатахватка на О'Нийл и той се насра!Какво става?- Как си, Ред?Кофти. На тоя страшно му върви.- Фул.Върви ви, сержант.- И то не съм почнал да лъжа.Искате ли бърбън, лейтенант?- Благодаря.Ще играете ли?- Не искам да ме прецакате.Защо? За какво се пазите?Да не сте евреин?Трябва да тръгвам.До скоро. Приятна вечер!Тоя е пълен нещастник!Как мислиш, Боб,такъв като него ще оцелее ли?И аз мисля същото.Стига ми само да погледна човека.Тоя е покойник.</se>
  </para>
  <para id="16">
    <se lang="ara" variant_id="0">гд ИСЗЭж УКЙ Ебн ИСЗЭж ЕЛдЗд. Яд Ъбн ЪбгИГд едЗЯ гОИГ гЪЮП ИЗбгЮПгЙдНд ИдеЗнЙ ЗбШСнЮ.НжбГСЗЯ ЗбЕУИжЪ ЗбЮЗПгКЗнбжСЎ бКХЪП Ъбн РбЯ ЗбМдЗНбНжЗбн 50 гКСжЗФдШдЎ ЫШн еРЗ ЗбМЗдИЬ НУдЗ нЗ УнПнЕдТб нЗ еЗСжбПнЗ ЕбенЎ ГдЩС Ебм РбЯЎ ГКСЗеїЕИСнЮ ЗбФЗн гЗ ТЗб нЫбн! бЮП ЯЗджЗ едЗеРЗ гОнЭ. нЗ УЗдПСПЪдЗ дОСМ гд едЗ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Nova godina, 1968.Samo novi dan. Preћivljavanje.Bilo je puno pokretablizu granice s Kambodћom.NVA brigade prelaze prijeko.puno malih borbi, zasjeda.Mi bacimo bombe, pa poslije љeжemo krozdћunglu kao duhovi u niљtavilu.Psst!Psst!Bunker.Gdje?Roger. Bunkeri naprijed.Stiћu dva aktualca.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">По границата с Камбоджаима голямо раздвижване на части.Непрекъснато влизаме в бой.Хвърляме бомби и после бродимкато призраци из джунглата.Бункер!- Къде?Тук Втори.Открихме вражески бункер.</se>
  </para>
  <para id="17">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГдЩС гЗ ЗбРн жМПдЗебЮП жМПдЗ ЗбОСЗЖШеРе гЗПЙ гегЙ нЗ СМбПЪдЗ дОСМ гд едЗЯбЗ нЗ (УЗб)Ў еРе гегЙ ,еРе гегЙенЗ, бдОСМ гд едЗ! бдРеИгХнПЙ ЗбгЫЭбнд! ЕдОЭЦШИнИ!нЗ Ебен!КИЗ!бЮП ЭЮПдЗ. . . ЭЮПдЗ СМбЗдЎ нЗ УнПнЯЗд едЗЯ ЕдЭМЗСГдХКЎ дНКЗМ ббгУЗЪПЙЎнЗ УнПн. ИГУСЪ гЗнгЯдКНСЯжЗ гд едЗ!ПжСЙ жЗНПЙ УКЦнЪ Яб ЗбСМЗбСжПСнМнУЎ НСЯеЗ! (МжднжС)Ў ПЪдЗ дРеИГнеЗ ЗбгбЗТг. . . ГОИС УКЙ ГддЗ ИНЗМЙ ббгедПУндеРЗ ЗбгжЮЪ ггКбнБ ИЗбЭОЗОЕдег Эн ШСнЮег. бЮП ККИЪдЗ ЗбЮжЗК ЗбЭнКдЗгнЙбгЯЗд ЗбЮСнЙ. ИЗбгдКХЭ ГУЭб ЗбдеСцЬ КЮСнС УКЙ: ГддЗ нМИ Гд дЯжд едЗЯ ИГУСЪ гЗнгЯдЬ НУдЗрГКСЯ ГСИЪЙ гд СМЗбЯ едЗ ,жШИнИЎ НУдЗї бдКНСЯбКдУНИ ЗбГМдНЙ! ПЪдЗ дКНСЯ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Upravo stiћemo. Gotovo.Taylor, mrdni dupe na krilo-oko 50 metara.Washington, ti pokrivaj ovu stranu.- Da, gospodine.- Mrdni dupe, Harold.Kriste, pogledaj ovo, molim te? Иajnikjoљ kuha! Baљ su bili nedavno tu!Иovjeиe, tu je jezivo, Sander.Idemo odavde.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Тейлър, мини на онзи фланг.У ошингтън, прикривай ни отгоре.Виж, чайникът още ври.Току-що са били тук.Ама че зловещо! Да се махаме.</se>
  </para>
  <para id="18">
    <se lang="ara" variant_id="0">Ь жЗФдШдЬ гЗднїЬ гЗднЬ жЗФдШдїГнд ГдК нЗ (гЗдн)їбЗ ИП Гд дХб Ебм ЗбЮСнЙЮИб Нбжб ЗбЩбЗгбРЗ УдКСЯ (ЕбнЗУ) гЪ ИЪЦ ЗбСМЗбббЕцУКгСЗС Эн ЗбИНЛбЯд ( ЯндМ) еж ЗбРн жМПеЪбн ИЪП ГбЭ нЗСПЙ ИГУЭб ЗбдеСбнУ ИЪнПЗр Ъд ЗбЮСнЙбЮП ЯЗд деЗнЙ ЗббЫТЗбЮСнЙ ЗбКн ЮЗжгКбСИгЗ ГбЭ УдЙ...бг нЪСЭжЗ ИГддЗ ЯдЗ УдГКн ИРбЯ Збнжгбж Гдег ЪСЭжЗ... беСИжЗЯЗд (ИЗСдТ) ЫЗЦИЗр МПЗржОбЗбеЎ ЗбдЮнИбЗ ИП гд жЦЪ ЗбГгжС Эн гУЗСеЗ ЗбХНнН ЛЗднЙбЮП ГНИИдЗе ИРбЯ Збнжг</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Gle љta imamo, Sal.Imamo mape,imamo... S...Иovjeиe, to su stvari od ћutih!Idemo odavde!Ne, Sal, ovo je vaћno,ovo je vaћno.Idemo, ostavi to! Idemo!Zamka! Dolje!Bolniиar!Prokletstvo!Imamo... imamo dva иovjeka manje, gospodine.Bila je eksplozija.Miиite guzice odatle!Jedan rafal vas moћe sve skinuti!Rodriguez, kreni! Junior, idemo!Poruиniиe... reci Љestici da trebamoinћenjerce. Ovaj poloћaj je pun zamki.Stiћu. NVA je viрenau selu pola kilometra niz rijeku.- Љestica kaћe da hitno moramo tamo.- OK.Uz to, ostavi иetiri иovjeka ovdje,i bolniиara, OK? Idemo van.Povuci krila! Idemo!</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Виж какво има тук.Карти,разузнавателни документи...На жълтите са. Да изчезваме!- Не, Сал, това е важно.Да се омитаме!Лекар!Боже мили!По дяволите!Имаме двама загинали, сър.Стана експлозия.Трябва ни помощ! Спешно!По-живо! Ще ни изтрепят всичките!Родригес, Джуниър, живо!Трябват ни сапьори!Позицията гъмжи от мини!В селото до реката са забелязанивиетнамски войници.Отиваме там.Остави тук четири души и лекар.Къде е Мани?</se>
  </para>
  <para id="19">
    <se lang="ara" variant_id="0">бЗ КПЪе неСИ нЗ ЪСнЭЬ ЕЭНХеЬ ГМбЎ бЮП дбК гдеКжИУ , ГИдежЯ, бдРеИГИЪП жМеЯ ЗбЫИн ЪднОдТнСЎ ОдТнС! ОдТнСИЗднЎ бКОСМ ЗбОгС ЗбВдЫШн ИеЗ нгндЯ!НУдЗрЎ СЗЮИ ЩеСЯбдРеИ! ПЪдЗ дОСМеггЗРЗ бПнЯ едЗїЕРеИжЗ! НСЯе!Ь НСЯеЬ енЗ, ЕРеИжЗбдРеИ нЗ (МжднжС)! ГНЦСег едЗбКНЦС еДбЗБ ЗбдЗУ едЗГОСМжЗ гд едЗ, енЗГОСМжЗенЗЕЮКбегГЪШдн ЮдИбКЯ ЗбнПжнЙГУЯКжЗЕСМЪжЗдЗС Эн ЗбЭКНЙЕОСМег гд едЗКИЗ! бЮП ГгУЯК ИжЗНП</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">- Hej, Washington!- Manny?- Manny?- Washington!Manny, gdje si?Morali smo do sela stiжiprije mraka,pa smo ostavili Eliasa sa par ljudida nastave traћiti.Ali King ga je naљao,oko tristo metara nizvodno,nedaleko sela.Bio je kraj misterija.Mamojebci!Selo staromoћda i 1,000 godinanije znalo da mi dolazimo taj dan.Da su znali, pobjegli bi.Barnes je osjeжao naљ bijesi, kroz njega, naљ kapetan Ahab.On жe ponovo srediti stvari.Taj dan smo ga voljeli.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Трябваше да стигнем селотопреди мръкване,затова оставихме Елайъсс няколко души да го търсят.Но Кинг го откри край рекатаблизо до селото.Това беше краят на загадката.Гадове мръсни!Селото, което си стоеше тамот 1000 години, не ни очакваше.Барнс беше събрал в себе сигнева на всички нии чрез него, нашият капитан Ахав,правдата щеше да възтържествува.В този ден ние го обичахме!Ето там, сержант.Докарай го тук.Не ме гледай тъпо ма!Гъци-гъци!</se>
  </para>
  <para id="20">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГОСМ гд едЗ! енЗ ГнеЗ ЗбГНгЮЯд еЗПнБ нЗ СМбГдег ОЗЖЭждег ОЗЖЭжд їгЗРЗ ИФГдн нЗ СМбїГдЗ гКЦЗнЮ гд КбЯ ЗбНгЗЮЙ!енЗ ГнеЗ ЗббЪнд! КНСЯСЗЮИ еРЗ ЗбГНгЮбгд КЪКЮПег нЯЗЭНжд бГМбеїНУдЗрЎ НУдЗр. гЗРЗ бПндЗ едЗїжМПдЗ жЗНПЎ ЕЛдЗдЎ ЛбЗЛЙЎ ГСИЪЙСФЗФЗК КФнЯжУбжЭЗЯнЙИЗСдТЎ бПнег ЗСТ ЯЗЭн едЗбКЫРнЙ ЭжМ ЯЗгбЪСнЭ (жЗСд)ЕдЮб КбЯ ЗбГФнЗБ гд едЗКжИТ , ГОСМ гд едЗМжднжС ГНСЮеЗгЗРЗ ИЯ ГнеЗ ЗбГНгЮїгЗ ЯхдК УВуРнЯ.ГГИПж жЯГддн УГбЪдЯїбгЗРЗ бг КдХК бнї бгЗРЗїбгЗ бг КУКгЪ бнїГнеЗ ЗбГНгЮї нЗ бЯ гд ЫИнЕдеЦ ГнеЗ ЗбГНгЮ! енЗ ,бгЗ КИКУг їбгЗ бЗ КдХК бнїЬ ЕЭЪбеЗ нЗ СМб , ЕЭЪбеЗЬ гЗ ЗбРн нМЪбЯ КИКУгїГКСнП ФнБ КИКУг беїГКСнП ФнБ КИКУг беїГнеЗ ЗбГНгЮ!ЕСЮХ ГнеЗ ЗбГНгЮенЗ, ЕЭЪбеЗ нЗ СМбЕСЮХ ! ЕСЮХЕСЮХ!нЗ жНнП ЗбУЗЮенЗ, бдСНб нЗ СМбнЗ бе гд ГНгЮЎ нЗ СМб!Еде нУОС гдЯЕдеЗ ШСнЮКе ббУОСнЙГМб ГдЗ гКГЯП гд РбЯ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">- Provjeri ga.- Budem, imate pravo, Naredniиe.Tubbs, Ebenhock, Idemo!Miиi taj glupi pogled s lica!Hej, gic, gic! Hej, svinjo!Bunny, poиisti te ћute!Raљirite se desno!OK, pazite leрa!Idemo! Istjerajte ih van!Idemo! Pokrenite se! Idi!- Pokrenite se!- Ajde, idemo!Idemo, Junior! Dovedi ih!Dovedi te ljude ovdje!Izlazite odatle, vi jeboglavci! Mrdajte!Ajmo!- Stavite ih u svinjac!- Ubijte ove!Daj mi svoje "kinder jaje" !Zaveћi!Povuci se!Vatra u rupi!Vadi ih van!Oh, jebem! Imamo jednog!Izlazi iz jebene rupe!Izlazi jebeno odatle!Ajde, mamojebac!Ohladi. Prestraљeni su, иovjeиe.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Затвори ги в кочината.Дай ми граната.Огън!Млъквайте!Разкарай ги оттук!Тук има още един.Излизай от дупката!Излизай, животно!Кротко бе, човек. Уплашени са.- Уплашени били!А аз какво да кажа? Писна ми!Хайде, говедо, мърдай!Виж го тоя педал!За кого се бият тия?Я, какво си намерихме!Четири чешки картечници Маг-58.Барнс,тук има ориз за цял полк.Сержант У орън, доведи мистарейшината на селото.Джуниър, запали го.Какво те прихваща бе?Нищо лошо нямаше да ти сторя.Защо не ме послуша, а? Защо?Глупак скапан! Тъпанар!Махай се оттук!Какво се хилиш?Защо не ме послуша?- Очисти ги.Защо се хилиш бе?Искаш ли да ти стане смешно?Танцувай, копеле!</se>
  </para>
  <para id="21">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЮП КИЯн ЮбжИЯг ЗбХЫнСЙбГМб УЗдПн жУЗбЎ ж гЗднЕдУн РбЯ (ИЗдн) ! ПЪдЗ дРеИКИЗр ! ГСГнКСГУ гНШгЙ ЮИб РбЯ нЗ СМбїбг ГС СДжУ гЛбеЗ ЮИб РбЯСЗедК ИГд КбЯ ЗбНЮнСЙУКДПн ЗбЪСЦ ЯбеСИгЗ ГдеЗ ЮЗгК ИЮШЪ НдМСЙ гЗднгд ЗбгНКгб ГдеЗ УКЭЪбеЗ гЪн ГнЦЗрУдСНб ЗбВдЎ жбЗ ГСн Гн ГНП гдЯг нКНСЯГКЭегдн нЗ (КЗнбжС)їенЗ нЗ СМбЎ ПЪдЗ дЭЪбеЗ!бдЭЪбеЗ ИЯб ЗбЮСнЙГдЩС Ъбн ВЛЗС КбЯ ЗбМСжН нЗ ЪСнЭЕКСЯе нЗ КжИТГМб , ГМб , ГМбгнд Гнд МЗБК бе КбЯ ЗбМСжНїЬ нЮжб ИГде МхСН Эн еМгЙ ИЗбЮдЗИбЬ нИПж Где гКГЯПЕУГбе бгЗ ЯЗдК КбЯ ЗбГУбНЙ едЗбнУ бПнег Гн ГОКнЗС. бЮП ЮКбК ЗбЮжЗК ЗбЭнКдЗгнЙЯИнСег ЪдПгЗ СЭЦ ЗбКНПЛЬ Яб ЗбСТ гбЯег.Ь КИЗ бнСдСИНЮ ЗбМНнг гд ЗбРн ЮИЦдЗ ЪбнеЪдП ЦЭЙ ЗбдеСїнЮжб ИГде бЗ нЪСЭ. бг КгС Гн ЮжЗК ЭнКдЗгнЙ едЗгдР ЮСЗИЙ ЗбФеСндЬ СИгЗ ЯЗд гд ЗбЯФЗЭЙ Гж ФнБ ЯРбЯЬ ГМбЎ ИЗбКГЯнП , ЯФЗЭЙ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Zlo mi je od ovog jebenog sranja!Ajde, mamojebac! Mrdaj!Gle ovog jebaиa!Љta ti jebeno misliљza koga se oni bore? Imam joљ jednog!Vidi, vidi. Љta mi imamo ovdje?imamo jedan, dva, tri, иetiri mag58иehoslovaиka mitraljeza.Barnes, imaju dovoljno riћe ovdjeda nahrane cijelu jebenu brigadu.Naredniиe Warren,dovedi tog poglavara ovdje.Tubbs, odlazi odatle.Junior, zapali.Љta se jebeno deљava?Nisam te htio ozlijediti.Zar je izgledalo da samte htio ozlijediti?Zaљto me nisi sluљao? Zaљto?Zaљto me nisi jebeno sluљao?Jebeno glup? Ti glupa љupиino!Doрi jebeno ovamo! Doрi ovamo,mamojebac! Љto je smijeљno?Zaљto me nisi jebeno sluљao?Daj ga, иovjeиe!Љta je smijeљno?Ћeliљ neљto smijeљno?Mamojebac! Pleљi, mamojebac!Hajde, иovjeиe! Sredi ga!Pleљi, jednonogi! Pleљi!Pleљi! Jednonogi mamojebac!Hej, иovjeиe, ajmo. Idemo, иovjeиe.Jebena piиkica, иovjeиe!Smijao se tebi!To je naиin na koji se ћuti podsmijevaju.Je, sigurno jeste!Zbilja vam je ћao, je li?Rasplakala su vam se mala srcazbog Sandya i Sala, i Mannya!Zaboravi, Bunny, ha? Idemo.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Да си вървим.Мухльо!Той ти се подиграваше.Смееш се, а?Много ти е мъчно, нали?Направо ти се къса сърцетоза Санди, Сал и Мани, нали?Остави го, Бъни.Да си вървим.Мамка му! Видяхте ликак му сцепих главата?Никога не бях виждалтакъв мозък!Бас държа, че старата кучкакомандва парада.Сигурно тя е заклала Мани.И топките ми би отрязала,ако можеше.Да тръгваме.Никой нищо не е видял.Да я пречукаме бе, човек!Да опукаме цялото село!Вижте му белезите, сержант.Върви!Откъде са тези рани?Бил ранен при бомбардировка.- Да не вярваш!Питай го какво търси туктова оръжие.Не е имал избор.</se>
  </para>
  <para id="22">
    <se lang="ara" variant_id="0">еРЗ ЗбГНгЮ нЪСЭгЗ ГЮжбе , ГбнУ ЯРбЯїЬ ГМб Еде нЪСЭЬ ГнеЗ ЗбГНгЮ ! ЗбГНгЮЬ Еде ЯРЗИЬ ГеПС СжН еРЗ ЗбГНгЮГнд еж ЮЗЖПЯгїГнд еж ЮЗЖПЯгїЕде нЮУг ИГде бЗ нЪСЭ Гн ФЖ.Еде нЯСе ЗбЮжЗК ЗбЭнКдЗгнЙЎ бЯд. . .гЗРЗ КЮжб УбнШе ЗббУЗдїЕдеЗ ККНПЛ Ъд ЗбУИИжСЗБ ЮКбдЗ ббОдЗТнС.Ь нМИ ГбЗ дЮКбег. РбЯ гЗ КЮХПе.Ь нЗ ЕбенГУЯКн!ГЫбЮн ЭгЯ!ГОИСе ИГд нИПГИЗбЯбЗг Гж УГеПС ЗбгТнП гд ЗбГСжЗНГОИСе нЗ бнСдСГнеЗ ЗбЪСнЭ! ПЪдЗ беРЗЎ НУдЗрїбдЭЪбеЗ нЗ СМЗб!бдЭЪбеЗ гЪ Яб ЗбЮСнЙ!енЗ!бгЗРЗ ддКЩСїЬ бдЭЪбеЗ гЪегЬ ЕИКЪП Ъд ШСнЮнеРе ИдКЯ Ў ХНнНї ХНнНїГдК ЯРЗИ! ЯбЗ, ГдК ЯРЗИ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Sranje! Jesi li vidio kako sejebena glava raspukla, иovjeиe?Kladim se da stara kurva vodiиitavu jebenu predstavu, иovjeиe!Moћda je ona zaklala Mannya.Moћda bi odsjekla i moja jaja da moћe.Ajmo, иovjeиe, Sjebimo je!Sjebimo cijelo selo!Vidite oћiljkena ћutom poglavaru, Naredniиe.Odlazi odatle, Tubbs.Gdje je dobio te ozljede?- Kaћe da je pogoрen u bombardiranju.- On je sigurno ћuжo!Pitaj ga zaљto je ovdje oruћje.Nisu imali izbora. NVA je ubilastarog poglavara kada je odbio.- Sva riћa je njihova.- Sranje, Lerner!Tko je bio ћuti kojegsmo upucali na rijeci?On ne zna. Kaћe da NVA nijebila u okolici mjesecima.- Moћda je bio izviрaи ili tako neљto.- Je, sigurno, izviрaи!A jebena riћa ioruћje? Za koga je to?Taj popuљiloviж znaљto ja govorim, je li tako, stari?Prokleto dobro on zna!- Laћe kroz zube!- Uniљtite jebaиa!Gdje je prokleti VC?Kune se da ne zna niљta.On mrzi NVA, ali...Љta kurva kaћe?</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Дрън-дрън! Кой е мъжът,когото хванахме на брега?Не знае. Северновиетнамската армияне е идвала насам от месеци.Може да е бил разузнавач.- Естествено.А оризът и оръжието за кого са?Много добре ме разбира! Нали?Лъже гадината!- Да го пречукаме!Мразел партизаните,но те идвали, когато си поискат.Тая защо вие?Задето убихме прасетата.Казва, че от това живеят.По дяволите!Млъквайте!Кажи му да се разприказва,защото ще ги избия до крак.Да изтрепем цялото село.Какво чакаме още?!</se>
  </para>
  <para id="23">
    <se lang="ara" variant_id="0">УГЮКбеЗИЗСдТ!ИЗСдТ!гЗРЗ КЭЪб ГнеЗ ЗбГНгЮїЕИЮн ИЪнПЗр. нЗ ЕбнЗУеРЗ бнУ ЪСЦЯбУдЗ ЭСЮЙ ЕЪПЗг, ГнеЗ ЗбГНгЮЬ дб где (ИЗСдТ)Ь енЗ (ИЗСдТ) , енЗдб гдеНШг СГУе ЗбгбЪждЙЭЦ ЗбгФЗМСЙ!ЭЦ ЗбгФЗМСЙ!КИЗр!ГдК гнКЎ нЗ ЕбнЗУ!ГЮУг ИЗббеЎ ГдЯ гнКУнГКн ПжСЯ Эн Еб Ин МнКбЯ ЗбНгЗЮЙ бд КгУН ЫЛнЗдЯЕУЯКЗ! ЕУЯКЗЕУЯКЗ! ЕдХКЗГгС ЗбЮЗЖП ИНСЮ еРЗ ЗбгЯЗдГНСЮжЗ еРЗ ЗбгЯЗдПгСжЗ Яб ЗбГУбНЙ ЗбКн ИеЕМгЪжЗ Яб ЗбгФЯжЯ ЭнегжЮнПжегЬ бд дИЮн едЗ ЯЛнСЗр!Ь ГнеЗ ЗбгбЗТг...Ь бгЗ бг КЭЪб Гн ФнБїЬ гЗРЗ КЮХП ИНПнЛЯїГдК КЪСЭ гЗ ГЮХПе!ЯбЗЎ ГдЗ бЗ ГЪСЭ гЗ ЗбРнККНПшЛ Ъде. ЕбнЗУНУдЗЎ бдКНСЯ! ПЪдЗ дРеИКЗнбжС. ПЪдЗ дРеИЎ бГМб ЗбУнП ЗбгУнНКНСЯжЗ! ЕМгЪжЗ Яб ЗбГУбНЙ ,жПЪдЗ дРеИ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">- Oni moraju raditi da preћive. Sva ta sranja.- Jeћus!Zaveћi!Jebeno zaveћi!Reci mu, neka poиne govoritiili жu ih upucati joљ!Reci mu, Lerner!Hej, Naredniиe! Pustite nas malo, u redu?Idemo!Sjebimo cijelo selo!Ajde!Koji kurac иekamo?- Sredimo ih!- Sklonite mi se s puta!Ovo je njegova kжer, je li? Je li?Laћeљ! Ne, ti laћeљ! Ti VC!Barnes!Barnes!Koji kurac ti to radiљ?Ne mijeљaj se, Elias.Nije to tvoj љou.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Лъжеш! Лъжеш, мръсно животно!Барнс!Какво, по дяволите, правиш?Не се бъркай, Елайъс.Ти не си наказателен отряд,боклук такъв!Престанете!Ти си мъртъв, Елайъс!Кълна се в Бога, ти си покойник!А ти ще гниеш в затвора!Тази свинщинаняма да ти се размине!Млъкнете!Престанете и слушайте!Капитанът наредида запалим селото. Чухте ли?Палете! Арестувайте заподозрените.И по-живо, че вече мръква.Лейтенанте,защо не сторихте нещо?За какво говориш?- Много добре знаете!Не, не знам, Елайъс.Изнасяйте се!Чухте заповедта.</se>
  </para>
  <para id="24">
    <se lang="ara" variant_id="0">дЗС Эн ЗбЭКНЙЕИКЪП! нЗ гжСеЗжУГнеЗ ЗбГНгЮ! ЕИКЪП ЪдеЗ!КжЮЭ ГнеЗ ЗбЫИнбЗ КЭЪб ! бЗ КЭЪб! ГнеЗ ЗбГНгЮгЗ еРЗїЬ ГбУК ФЗРЗр МдУнЗрЎ (КЗнбжС)їЬ (КЗнбжС)Ў ЕдеЗ гд ЗбСжЛЕдеЗ гд ЗбИФС нЗ СМбЗббЪдЙ ЪбнЯг!НнжЗдЗК гЭКСУЙ!ЯбЯгЎ НнжЗдЗК гЭКСУЙГдК бУК гд ЭнКдЗг нЗ СМб!еРЗ бнУ гЯЗдЯ гШбЮЗГдК бг КЭег ИЪПЎ ГбнУ ЯРбЯ нЗ СМбїбг КЭег гЗ ГЮХПе ИЪПГдК ИОнС ЗбВдЕСНбжЗ гд едЗЯКИЗ бЯ нЗ СМбЕМгЪжЗ ГУбНКЯгжПЪждЗ дСНб гд едЗ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">- Drћi ga, Barnes!- Ajde, Barnes! Ajde, Barnes!Drћi ga!Otkini mu jebenu glavu!Prekinite!Prekinite!Prokletstvo!Mrtav si, Elias!Kunem se bogom, mrtav si!Ti! Ideљ u жuzu!Ovo sranje se ne zaboravlja,ti jebena izbljuvotino!Prekinite! Zaveћite!Prekinite! Sluљajte!Kapetan kaћe da spalimo ovo mjesto!Spalite ovo mjesto!Rasturite oruћje!Pokupite sve sumnjive VCi raznesite to!- Nedostaje nam vatre!- Poruиniиe...- Zaљto niste neљto poduzeli?- O иemu ti priиaљ?Znate jebeno dobro o иemu ja priиam!Ne, ne znam. Ne znam o jebeno иemuti priиaљ, Elias!U redu, Mrdnite! Idemo!Taylor, idemo, za muku Isusovu!Mrdnite! Pokupite oruћje,i idemo!</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Огън!Огън!Махай се оттук, животно!Не го прави!Какво правите?Ти да не си педераст?- Тя е една жълта кучка.Тя е човешко същество!Да ти го начукам!Шибан новобранец!Всичките до един сте животни!Мястото ти не е във Виетнам.Вие нищо не разбирате.Нищичко!Махайте се оттам!Затваряйте дюкянитеи да си ходим.</se>
  </para>
  <para id="25">
    <se lang="ara" variant_id="0">РбЯ ЗбСжЛ ГИбЫ бнЯжЗНП гд МнФ ЭнКдЗг гд ЮИб ЗбЪСнЭ ИЗСдТЎ УнПнКЮСнСн УнКЦгшд ЗбгбЗТг (жбЭн)ЯЯжде ФЗеП Ъбн ЕШбЗЮ ЗбдЗСНУдЗ...ЕбнЗУЗбСЮнИ Гжб ИЗСдТУнПнГСнП КЮСнС ЯЗгб Ъд еРЗЪдПгЗ дЪжП ббЮЗЪПЙЕде бПнЯ нЗ УнПнЎ ж нгЯддн Гд ГНЦС бЯЗбЯЛнС гд ФежП ЗбЪнЗд ЕРЗ ГСПКбнУ ЗбВд Ў бнУ ЗбВдУддЗЮФ еРЗ ЗбгжЦжЪ ЪдПгЗ дЪжПббгЪУЯС. ГдЗ ГЪПЯг ИеРЗ ЗбФнБЕРЗ ГЯКФЭ ИГд ЯЗдК едЗЯ ЪгбнЙ ЮКб ЫнС ФСЪнЙУнЯжд ЗбМТЗБ еж ЗбгМбУ ЗбЪУЯСнГдЗ ИНЗМЙ бЯб СМб ИЗбЭСЮЙжГдКг ЗбЕЛдЗд УККжЮЭЗд Ъд ЗШбЗЮ ЗбдЗСЗбСЮнИ Гжшб (ИЗСдТ)Ў ЗбЪСнЭ (ЕбнЗУ). . .Ь ГКУгЪднїЬ ГМб нЗ УнПнУдЪжП бгЪЗЮб ЗбгЮЗжгЙ ЗбЭнКдЗгнЙЫПЗ. еРе ЗбгСЙ гд ЗбФСЮбнСКЗН СМЗбЯг ИЪЦ ЗбФнБ жнЯжджЗ ЩеСЗредЗ Эн гдШЮЙ ЗбКМгЪ ЗбУЗЪЙ 1900 бЕбЮЗБ ЗбКЪбнгЗКГМб нЗ УнПн</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Vatra u rupi!Hej, idemo! Morehouse!Ti jebaиu! Makni se s nje!Odjebi!Ne radi to! Ne radi to! Ti jebaиu!Љta je to?- Љto, ti si peder, Taylor?- Taylor, ona je jebeni ћuжo!Ona je jebeno ljudsko biиe, иovjeиe!- Jebi se!- Ti si jebena treљnjica, Taylor!Jebena ћivotinjo!Svi vi, vi ste jebene ћivotinje!Jebeni jebaи!Ne pripadaљ Namu, иovjeиe!Nije tvoje mjesto uopжe!Jebeno ne kuћiљ, jel' da, иovjeиe?Ti samo jebeno ne kuћiљ.To je OK.Odlazite odatle!Jebi se, иovjeиe.Pospremite svoje kurcei idemo odavde.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Барнс доложи,че виетнамецът бил партизанин.А аз ще докладвам, че лейт. Улфе бил свидетел на разстрела!Барнс! Искам доклад по случая,когато се върнем.Ще го имате, сър.Имам достатъчно свидетели.Не сега, по дяволите!Ще говорим в базовия лагер.Обещавам ви, че ако се окаже,че е имало незаконни убийства,ще има военен съд.Сега се нуждая от всеки боец!А вие прекратете разправиите!Сержант Барнс?Сержант Елайъс? Чухте ли?Утре се връщаме при бункерите.Сега си починете,а в 19 ч. елате на разбор.</se>
  </para>
  <para id="26">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГКЪКЮП Гд еРе ЗбЕдНнЗТЗК УКСнНЪдЯ жЪднїЕдеЗ гЛбЯ КгЗгЗр. нЗ еЗСжбПЎ ЕРЗ ЕКИЪК ШСнЮЙ ИЗСдТж (ИЗдн)ї РбЯ ЗбГНгЮЗбгМджд! ГдЗ ГЮХПЎ Где нОнЭдн нЗ СМбЕде нОнЭдн ЭЮШПгЗЖЯ бд КХИН беЗ Гн ЮнгЙ ИЪП Яб РбЯ ЗбЭУЗПеДбЗБ ЗбЭнКдЗгнжд ГЯЛС РЯЗБЗрггЗ КЪКЮПГдК КЪСЭ Гд (ИЗСдТ) нЪбг УИИ ЫЦИеЕдег ЗбЮжЗК ЗбЭнКдЗгнЙЎ Ябег Пжд ЕУКЛдЗБ ГНПегЗбВдЎ Еде нУНИдЗ бКбЯ ЗбеЗжнЙЎ ХНнНїеж УнУКЪнд ИдЗ ИЮнЙ ЗбШСнЮГн гУнНн бЗ нЭУП Гн ЮСнЙИЮШЪ ЗбСДжУ ждФС ЗбОСЗИеРЗ ЗбЭУЗП ОСМ Ъд УнШСКдЗ НЮЗОЗСМ дШЗЮ ЗбУнШСЙ нЗ СМбнИПж бн ИГдЯ бЗ КжПгЪСЭЙ ЗбЕОКбЗЭЎЗбШСнЮЙ ЗбКн нЪг ИеЗ ЗбОСЗИЯбш ЗбжЮКГдЗ бЗ ГЪСЭеЗ нЗЎ ЕОжЙбЯдн ГФЪС ИКГднИ ЗбЦгнСбЗКЮбЮ ИеРЗ ЗбгжЦжЪ.бд нЮПС (ЕбнЗУ) Ъбм ЕЛИЗК Гн ФнБЬ Еде гЛнС ббФЫИ.Ь (ГбнЗУ) ОЗЖЭ Ъбн гЯЗдегЛбе. ЗбУнЗУнжд Эн жЗФдШднНЗжбжЗ ОжЦ еРе ЗбНСИ. . .ИнПш жЗНПЙ СхИШК Нжб ЭУЗПегбУдЗ ИНЗМЙ бРбЯ Гж жЮКбЮЗЪЙ ЗбгНЯгЙ ИЪнПЗр Ъд едЗЬ ГнеЗ ЗбЪСнЭ.Ь ФЯСЗр...ИЗднЯнЭ УЗСК ЗбГгжС едЗЯїГМбЎ РбЯ ЗбШСнЮЎ нЗ ЪСнЭ.ЗббЪдЙ Ъбн (ЕбнЗУ)Ў нЗ СМбЕде ЭГС ГНгЮ , РбЯ гЗ еж Ъбнееж УнбНЮ ИЯбш ФОХЭн еРе ЗбЯКнИЙ ЗбНгЗЮЙФОХ гЗ  бЗИП Гд нГПИеИгЗРЗ КЭЯС нЗ (ИжИ)їГГдК УККЮПг ббКНЮнЮ Гж ФнБ гд еРЗїИжИїГжднбГдК ЯЛнС ЗбЮбЮЗбЪСнЭ УнЪКдн ИеЕдеЗ бнбЙ МгнбЙГМб. ГНИш еРЗ ЗбгЯЗд Эн ЗббнбЗбдМжг. . .</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Taj ћuti je prijavljen kaoNVA od Narednika Barnesa, gospodine.Moj prijavak жe ukljuиivati i poruиnikaWolfe kao svjedoka u upucavanju.U redu, Elias.Naredniиe Barnes.Gospodine!Ћelim pun prijavakkad doрemo nazad u bazu.Imaљ ga, i mogu vam ubacitigomilu svjedoka ako ћelite, gospodine.Ne sad, prokletstvo, ne sad!O tome жemo kad doрemo nazad u bazu.Mogu ti obeжati neљto.Ako naрem da je tamobilo ilegalnih ubijanja,biti жe vojnog suda.Sada trebam svakog иovjeka na terenu.I vas dvojica se smirite.Naredniиe Barnes, Naredniиe Elias...- Иuli ste me?- Da, gospodine.Idemo nazad u NVA bunker komplekssutra. Ovaj put sa istoka.Vi ljudi se odmorite i budite nazadu bazi do 1900 zbog dogovora.Da, gospodine.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Може да загинеш и ти, Харолд,ако се пречкаш на Барнс.А тоя Бъни е пълно куку.Направо ме плаши.Жълтите са по-умни,отколкото си мислите, братлета.Барнс си знае работата.Ония селяни бяха партизани.С Барнс оцеляхме дотук,с него ще устискаме и докрая.Да, ама не е по християнскида изколиш цяло село.Така му се изпуска колая.Като се друсаш, не можешда различиш добро от зло.Не знам, братлета,но ми е много кофти.Елайъс нищо не може да докаже.Само вдига пушилка.Прави се на светец. Също катополитиците във Вашингтон,дето с едната ръка воюват,с другата си пазят ташаците.Нямаме времеза военни трибунали.Барнс?- Благодаря, Бъни.Как мина, Боб?Само така, сержант!Елайъс е скапаняк и шушумига!Целият взвод ще вкара в беля.Трябва да му видим сметката.Дали ще има разследване, Боб?Много се косиш, О'Нийл.Сержантът ще се погрижи за него.Красива нощ!Обичам нощите тук. Звездите...</se>
  </para>
  <para id="27">
    <se lang="ara" variant_id="0">Едег ИЗбГЭЮ ЗбИЪнП ЭЮШгЗ ГМгб ШСнЮЙ КдЩнгег ЗбСЗЖЪЙ!бЮП ЕЪКЗП (ИЗСдТ) Ъбн ЗбХПЗг гЪЯЎ ГбнУ ЯРбЯїИЗСдТ нДгд ИгЗ нЭЪбежГдКї еб КДгдїЭн НСИ 1965. . . дЪгЗбВдбЗгЗ НПЛ Збнжген ЗбИПЗнЙ ЭЮШдНд УдОУС еРе ЗбНСИЗУКгС Эн НПнЛЯГКЪКЮП РбЯ НЮЗї бдЗїбгПшЙ ШжнбЙ ждНдддКХС Ъбн ЗбЪПнП гд ЗбФЪжИГЪКЮП ИГде ЮП НЗд ЗбжЮК бндКХС ФЪИ ЪбндЗнжгЗ ИЪП нжг ,ГЯЗЭН гд ГМб ЗбИЮЗБ. . .бнУ бГМб ЮжКн ЭЮШЎ бЯд бУбЗгЙ ЪЮбнЕдеЗ ЗбЫФЗжЙ ЗбЯЗгбЙ. бнУ бн ШЗЮЙ ббЯКЗИЙГдЗ бЗ ГЪСЭ гЗ ЗбХжЗИжгЗ ЗбОШЖ Эн ГЫбИ ЗбГНнЗдЗбСжН ЗбгЪджнЙ ббСМЗб гдОЭЦЙедЗЯ НСИ ПЗОбнЙ Эн ЗбЯКнИЙдХЭ ЗбСМЗб гЪ ЕбнЗУЎ ЗбдХЭ ЗбВОС гЪ ИЗСдТедЗЯ ЗбЯЛнС гд ЗбФЯш жЗбНЮПбЗ ГХПЮ ГдшдЗ дНЗСИ ИЪЦдЗ ЗбИЪЦ...ИндгЗ нМИ ЪбндЗ Гд дНЗСИегГЪП ЗбГнЗгЎ жЗбИжХЗК ЗбУКЗбКн ГгЗг жМен. бнУ ГЯЛС гд РбЯГКгдн Гд КЯжджЗ ИОнСЎ нЗ МПКнГОИСн Ггшн жГИн. . .Гддн ИОнС. . . ГОИСнег ЭЮШ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Misliљ da se glavonjama jebezbog mene i tebe?Mogao si i ti nastradati,Harold, da si stao na put Barnesu.I taj Bunny? Taj mamojebac jelud! Mislim, on me plaљi, иovjeиe.On me stvarno plaљi.Vi kreteni postajeteovisni o ovom sranju.Ћuti su mnogo pametnijinego љto vi mislite.Znate, Barnes zna svoj posao, иovjeиe.Bili su to NVA, svaki od njih.On nas je dogurao do ovdje, jel'da?Odvest жe nas i ostatak puta.Krљжanin ne ide po seluodsijecajuжi glave i ta sranja.To sranje nam curi krozruke, иovjeиe. Van kontrole.Жutim da vi ne жutite razliku,napucavanja govanacijelo vrijeme.Ne znam, braжo,ali ja sam povrijeрen unutra.Ne brini.Elias ne moћe niљta dokazati.- On je problematiиan.- Elias je sanjar.Kao oni politiиari u Washingtonupokuљavajuжi voditi ovaj rats jednom rukom na svojim mudima.Nema potrebe ni vremenaza suрenjem ovdje.- Naredniиe.- Hvala, Bun.Kako je bilo, Bob?Je, tak treba, Naredniиe.Jebeni Elias, иovjeиe.On je jebeni љtakor, eto љto je on.Uvalit жe svakoga u ovomvodu u duboka sranja.Neko mu treba napraљiti dupe.Kaj misliљ, Bob?Hoжe li biti istrage ili..?Bob?O'Neill, иovjeиe, previљe brineљ.Narednik жe to veж srediti.Prekrasna noж.Je. Volim ovo mjesto po noжi.Zvijezde...</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Добре го каза.Барнс ти е вдигнал мерника, а?- Той вярва в това, което прави.А ти вярваш ли?През 1965-а вярвах.Но сега... вече не.Това, което стана днес,е само началото.Ние ще изгубим тази война.- Наистина ли? Ние?Все ние се дървим на другите.Време е някой да ни го върне.Ден след ден се боря, за да опазяне само силата, но и разума си.Всичко ми е като в мъгла.Нямам сили да пиша.Вече не знам кое е правои кое - криво.Във взвода има междуособици.Половината са с Елайъс,другата половина - с Барнс.Изпълнени сме с омраза.Не мога да повярвам, че се биемпомежду си, вместо с врага.Броя дните и живея ден за ден.Друго няма.Надявам се, че си добре, бабо.Кажи на мама и татко...Кажи им "много здраве". Крис.</se>
  </para>
  <para id="28">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЯЗд гд ЗбжЗМИ Ъбнш Гд ГХИЫ дЭУн ИЗббжд ЗбГИнЦбГНХб Ъбн ЕНПн ЗбжЩЗЖЭгЗ жМПКе еж ЗбЕегЗб бШбИн!УГОСМ УСнЪЗр гд едЗНФСЙ ШЭнбнЙНУдЗКНСЯжЗбЗ КФСИ гд КбЯ ЗбгнЗЙУКХЗИ ИЗбгбЗСнЗГМб, ГКгдн РбЯбдРеИПжЯ! КЪЗб Ебн едЗ! (бнСдС) гХЗИЗбЪСнЭ (жЗСд) гХЗИгЗРЗ нНПЛ едЗїИНжТКег ГУбНЙ ЗбЯКЭ! Еде Ягнд!бЮП ЯЗджЗ Эн ЕдКЩЗСдЗЬ гд ЯЗджЗ ИЗбгЮПгЙїЬ бнСдС Ў жЗСдГнд ГдК РЗеИ нЗ (КЗнбжС)їЗббЪдЙ ЪбнЯг ГнеЗ ЗбгКУЯшЪждГШбЮжЗ ЗбгТнП гд ЗбднСЗд ЪбнегНУдЗЕдКИе! ЗбХжЗСнО</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Samo su tu.Dobro objaљnjeno.Barnes te ne voli, jel'da?Barnes vjeruje u ono љto radi.A ti? Da li ti vjerujeљ?U '65... da.Sad,ne.To љto se desilo danasje samo poиetak.Izgubit жemo ovaj rat.Ajde!Stvarno misliљ? Mi?Napucavali smo tuрe guzice predugo,Skuћih da je vrijeme da netko napuca nas.Dan za danom, trudim se da ostanemsnaћan i zdrava razuma.Sve mi je u magli. Nemam snage pisati.Ne znam viљe љto je a љto nije u redu.Moral ljudi je slab.U vodu imamo graрanski rat.Pola ljudi je za Eliasa, pola za Barnesa.Mnogo je sumnje i mrћnje.Ne mogu vjerovati da se borimo izmeрu sebea trebali bi se boriti protiv njih.Brojim dane, i 18 cmispred moga lica. Niљta viљe.Nadam se da je sve u redu, Bako.Reci mami i tati da ja...Pa... samo im reci. Chris.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Трябва да се боядисам в бяло,за да получа лека служба.Ще взема да се обрежа!- Равин ли ще ставаш?Пиявица.Потегляме!Не пий! Ще пипнеш малария.- Дано!Да вървим.Докторе! Уцелиха Лърнър!Раниха сержант У орън!Какво става?- Засада. Гадовете ни чакаха!Кой е отпред?- Лърнър и У орън.Тейлър, къде отиваш?Стреляйте, тъпаци!Пазете се!Противотанкови гранати!</se>
  </para>
  <para id="29">
    <se lang="ara" variant_id="0">гегшЙ дЗСнЙ! ЗбОШжШ 649402ЕКМЗеЎ 610. . .еПЭ ЗбСгЗнЙ! НжбГнеЗ ЗбгбЗТгЎ ег УнНЯгждЗбУнШСЙ Ъбн ЗбЭднндПЪдн ГНХб Ъбм ИЪЦ ЗбСМЗб ж ГбКЭ Нжбег!ИЕгЯЗдн Гд ГФЫбег ЪдЯгГНЦС (ИЗСдТ) бн , ЕбнЗУЎ бЮП УЮШ гдшЗГСИЪ СМЗб едЗЯ! гЗРЗ КСнПдн Гд ГЭЪбїГнд ен ЗбЯКнИЙ ЗбНгСЗБїГОИС ГжбЖЯ ЗбгКУЯшЪнд Гд ндеЦжЗ гд едЗЬ (ЕбнЗУ)Ў ИгЗРЗ КЭЯС. . .Ь ЕдХК нЗ (ИЗСдТ)Ў нжМП ЭКНЗК едЗбКХЪП ЗбЯКнИЙ ЗбЛЗбЛЙ едЗдНд едЗбЮП жЦЪ ЗбГЪПЗБ СМЗбег ИКбЯ ЗбЭКНЗК ,бЮП МЪбждЗ дПОб гЪег Эн КИЗПб ЕШбЗЮ ЗбдЗСЗбгЫТн ЗбМгнб ИЪнП Ъдн ЕбнЗУбЮП СГнКеЗ КНПЛ - ИЗбЯКнИЙ 66бЮП ЮШЪждЗ Ебм ЮШЪ гКбЗФнЙГНКЗМ ЛбЗЛЙ СМЗбЬ НУдЗЎ бПнЯ гЗ КСнПе. ЕдеЦЬ ПЪ ЕШбЗЮ ЗбдЗС едЗ ЯЫШЗБ дЗСнбЗ ГСнП Гд ГЮЗжг едЗЯИгЭСПн Эн ЗбШбЮбЗ КЮКСН ЪбншЯнЭ ГЮжП гЪСЯКн ЕбнЗУГдК КРеИ ббИЯЗБ жЗбКЮСИббжЗБ Ъбм жЮКЯ ЗбОЗХЪдПгЗ дОСМ гд едЗ ЭНУЗИЯ гЪн! ЗбВдЎ КНСшЯГдК ГНгЮ нЗ ИЗСдТУнПнЎ ГНЦС РбЯ ЗбЫИн (Гжднб) едЗКФЗСбнЎ еРЗ еж ЗбЛЗдн! Яд Ъбн Ъбг...ГИЮн гдОЭЦЗр</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Morao bih se obojiti u bijelo samoda dobijem jedan od njihovih poslova!Odobreno mi je obrezivanje!Moja velika guzica odlazi odavde!Postajeљ rabin?Pijavica.U redu!Miиite se!Ne pij to, љupиino.Dobit жeљ malariju.Je, nadam se da hoжu!Idemo!Doc! Dolazi! Lerner je pogoрen!Narednik Warren je pogoрen!Koji kurac se deљava?Imaju RPG, иovjeиe! To je zasjeda!Jebeno su иekali nas!- Tko je na иelu?- Lerner i Warren!Taylor, gdje si krenuo?Prokletstvo, љupиino!Daj mi vatrenu moж gore!Dogovoreno!Pazite! Rakete!</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Готови за стрелба!Координати: 649 - 402.Насочете се насам!Лейтенанте, те ще се вклинятмежду нас и артилерията.Дайте ми няколко души,за да прикривам фланга.Вземи Барнс.Имам четирима ранени!Къде е подкреплението?Кажете им да побързат!Елайъс, какво правиш тук?- Тук има окопи.Трети взвод е тук, а ние - тук.Жълтите са в окопите по средата.Ще се изпозастреляме помежду си.- Глупости!Преживях го през 1966-а.Тогава ни разпердушиниха.Трябват ми трима души.- Имаш ги. Тръгвай!Прикривай ме.Не искам да ми надупчат задника.Не ме учи как да воювам,Елайъс!Тук командвам аз! Изпълнявай!- Ти си пълен глупак, Барнс.Извикай онова диване О'Нийл.</se>
  </para>
  <para id="30">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГнеЗ ЗбЪСнЭ! ЗбШжЮ ЗбЮХнСнЗ Ебен!ГНКЗМ бШИнИ!ЕдЭМЗС!(ПжЯ)!ПжЯ, УЗЪПднГдК ИОнСїЬ бЗ ККСЯдн нЗ СМб.Ь НУдЗМЗКжС. . . УКЯжд Ъбн гЗнСЗгбЗ ККСЯднЎ нЗ СМбМЗКжСЎ КгЗУЯ. УКЯжд Ъбн гЗнСЗгГКСЯ ГЫСЗЦЯКЗнбжС , ГдК УКГКн гЪдЗСМЗБ бЗ КРеИ! бЗУКЯжд Ъбн гЗнСЗгЬ енЗ!Ь (ПжЯ)! ГЪКдн Иегд ИСЗЭж Ебн ГЭЪнГКИЪ ЗбКЪПнбЗКнЗ бЯ гд МЗеб! гЗ ЗбКдУнЮ ЗбРн КЪШнеїбЮП ЭЮПдЗ ЗбЪПнП гд СМЗбдЗ едЗЯИгегшКЯ ЗбдЗСнЙ ЗбгОСшИЙГКЪСЭ РбЯїГКЪСЭ РбЯїгд ИСЗЭж Ебн ГЭЪн</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Vatrena misija! Mreћa 649402.Pozicija, 610...Namjesti vatru! Gotovo!Poruиniиe, stisnut жe sepod artiljerijom!Dajte mi nekoliko ljudi iraљirite krila. Mogu odmah na njih!Uzmi me Barnes! Elias, imamo иetvoricumanje gore! Љta ћeliљ da uradim?Gdje je jebeni crveni vod?Reci tim љupcima da doрu ovdje!- Elias, koji kurac ti...!- Sluљaj, Barnes, tu su rupe.Treжi vod dolazi ovdje.Mi smo ovdje.Ћuti postave ljude u ove rupe,i ulove nas u unakrsnoj vatri.Zvuиi mi previљe neuvjerljivo, Elias.To sam veж doћivio - u Ia Drang '66.Razvalili su nas na komadiжe!Trebam tri иovjeka!- OK, imaљ ih. Kreni.- Smanji obrambenu vatru.Ne ћelim zaglaviti tamoda mi guza visi na povjetarcu!Ne govori mikako da vodim svoj rat, Elias!Moћeљ plakati i cinkatiu brigadi u svoje slobodno vrijeme!Ovdje pripadaљ meni! Sad, kreni!Ti si jedan љupak, Barnes!Gospodine, pozovite tog љupka O'Neilla ovdje!Dva Charlie, ovdje dva! Sluљajte...!Ostanite dolje!</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Обстрелват ни!Докторе!Докторе! Помощ!Добре ли си?- Не ме оставяй сам!Ще се оправиш.Хвърляйте раниците.Идваш с нас.- Моля те, не си отивай!Ще се оправиш.Докторе, погрижи се за него.Тук командирът на Втори взвод.Корекция на стрелбата...Некадърно говедо!Какви координати даваш бе?Знаеш ли колко народ попилязаради грешката си?Артилерия! Спрете огъня!</se>
  </para>
  <para id="31">
    <se lang="ara" variant_id="0">Едег ЮЗПгждГНгжЗ ГдЭУЯг ЪИС еРЗ ЗбОШГШбЮжЗ ЗбдЗС Ъбн Гн ФнБ гКНСЯЬ Едег ЮЗПгжд гд едЗЯ.Ь ЪбгЪдПгЗ нЪИС Гн ГНП гдег,дНд УдЮКбе НЮЗЕбн Гнд ГдК РЗеИїбГУЭб ЗбдеС ,НжЗбн 100 гКСЎЭн НЗбЙ гНЗжбКег ЕНЗШКдЗЗбЯКнИЙ ЗбЛЗбЛЙ ККСЗМЪ бгДОСКдЗ ,жКИПГ Эн гСЗЮИКегеб ИЕгЯЗдн Гд ГРеИ гЪЯїбЗГдЗ ГКНСЯ ИУСЪЙ жГдЗ жНПнКЪЗб едЗ. бдПЪ МТБ гд ЗбеМжгббгПЭЪнЙ едЗГОИС Ябш ФОХ ИЗбЕдУНЗИЕбм ЗбЯднУЙУдЮЗИб ЗбЯКнИЙ ЗбЛЗбЛЙГЭегК РбЯїгЗРЗ Ъд ЕбнЗУїбж ЕдУНИдЗЎ УнЭФб Эн гегКеГдУНИ ГдК ГнЦЗГдЗ УГРеИ беЬ бЮП ГУЮШК ЕЛдЗд гдегЬ ГдЗ ГУЮШК жЗНПЗр(ЯСЗжЭжСП)!бг ГЪКЮП Гддн УГХЗИ ГИПЗр</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Naredniиe! Kratak domet!Boћe!Skini mi ovo!O, moj Boћe! O, moj Boћe!Isuse!Lijeиnik!Potezna mina!Doc!Doc, pomozi mi!Jesi li OK?- Ne ostavljaj me, иovjeиe.- U redu.- Hej, Gator... bit жeљ OK, иovjeиe.- Ne ostavljaj me, иovjeиe.Gator, izdrћi. Bit жeљ OK.Skinite ruksake.Taylor, ideљ s nama.Molim vas ne idite! Nemojte!Biti жeљ OK.- Idemo!- Doc! Pobrini se za njega, иovjeиe.Crvena noga! Crvena noga!Rasparaи Bravo Dva aktualno!Popravak slijedi!Ignorirana љupиino! Koje jebenekoordinate si ti dao?Uniљtio si mnogo ljudi gores tvojom sjebanom vatrenom paljbom!Znaљ to?Znaљ to? Ah, sranje!Crvena noga! Crvena noga! Rasparaи Bravo Dva!</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Заемете позиция.Стреляйте по всичко, което мърда.Те ще дойдат оттам.Ако някой от тях пробие фронта,свършено е с нас.Къде отиваш?- Надолу по реката.Ще им попреча да ни обградят.Трети взвод идва след нас.Изчакайте ги.Може ли да дойда с теб?- Сам ще се движа по-бързо.Нека и артилериятада свърши нещо!Кажи на всичкида се изтеглят към църкватаи се свържи с Трети взвод.Ако се изтеглим,Елайъс ще остане изолиран.Побързайте, лейтенанте.Аз ще го доведа.Очистих двама.- И аз един!Хо Ши Мин да го духа студен!Крофорд!Мама му стара!Не вярвах, че ще ме уцелят.Белият дроб е, но си имаш два.Къде е Елайъс?- Опаткахме трима жълти.</se>
  </para>
  <para id="32">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГнеЗ ЗбЪСнЭ, бЮП МЗЖК гМгжЪЙ ЗбГЪПЗБ гд едЗЯбЮП ГУЮШдЗ ЛбЗЛЙ гдегеб УгЪК ЗбКЫннС ЗбЭднїдНд ддУНИЕСМЪжЗ Ебн ЗбЯднУЙЕбнЗУ. гЗ ТЗб едЗЯ!(КЗнбжС)Ў ГдЗ УГРеИ беГОСМЗ (ЯСЗжЭжСП) гд едЗКНСЯжЗ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Dolaze.Rasporedite se po liniji.Upucajte sve љto se miиe.- Doжi жe odonuda.- Razumijem.Ako koji proрe,mi smo sjebani.Gdje si ti krenuo?Dolje do rijeke, oko 100 metara,ako nas pokuљaju s krila.Treжi vod dolazi odostraga,pa pazite na njih.Mogu li ja s tobom?Ne.Brћe se kreжem sam.Doрi ovdje. Dopustimo artiljerijida odradi malo posla ovdje.Reci svima da se povukuka crkvi.Spojili smo se sa treжim vodom.Kuћiљ to?Љta s Eliasom?Ako se povuиemo, biti жe odsjeиen.Ti samo mrdni guzu, isto, Poruиniиe!Ja жu naжi njega.- Maznuo sam dvojicu jebaиa, иovjeиe!- Ja sam jednog!Ho Chi Minh puљi mrtve kite!Crawford!Oh, иovjeиe!Poljubi me u dupe, иovjeиe!Mislio sam da nikada neжu biti pogoрen!</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Но Елайъс е още там.- Аз ще го доведа.Вдигайте Крофорд, преди да съмви наказал по параграф 15!</se>
  </para>
  <para id="33">
    <se lang="ara" variant_id="0">Ь енЗЎ нЗ ГОн.Ь Гнд ГдК ГнеЗ ЗбШИнИїУКХИН Ъбн гЗнСЗг Эн ЫЦжд ПЮнЮЙКЗнбжСЎ Ебн Гнд ГдК РЗеИїбЮП гЗК (ЕбнЗУ). ЕСМЪ ббЭХнбЬ ЕРеИ.Ь еб еж гнКїГМб. ОбЭн едЗЯ бНжЗбн 100 гКССГнКеї ГндїЕде гнК! ЗбГЪПЗБ гКжЗМПжд ИМгнЪ ЗбГдНЗБбЪдЙ Зббе Ъбн еРЗ ЗбгЯЗд! КНСЯПЪдЗ дРеИ , ПЪдЗ дРеИ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Naredniиe, grupa ћutih se probilaovdje. Cmaknuli smo trojicu jebaиa!Jeste li иuli naredbu?Povlaиimo se.Odjebite nazad do crkve.- Elias je joљ tamo, Naredniиe!- Taylor, ja жu ga naжi!Vi povedite Crawforda. Odmah! Prije negonapucam vaљe guzice! Krenite!Krenite!</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Тейлър, къде хукна?Елайъс е мъртъв.Върни се при взвода. Тръгвай!Мъртъв ли е?- Да, лежи на 100 метра оттук.Видя ли го? Къде?Мъртъв е!Тук гъмжи от жълти. Мърдай!</se>
  </para>
  <para id="34">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГГдК ИОнСЎ (еЗСжбП)їПжСЯ ЗбКЗбн. ГдК Ъбн гЗнСЗгЎКИЗЕдег нбЗНЮжЗ...ЕбнЗУгЗРЗїЕСМЪ! ЕСМЪ едЗЯгд ГЭЪм КУЪЙ Ебн ХЮС ГСИЪЙгЗ ТЗб ГНП СМЗбдЗ едЗЯГжЮЭ ПСЪЯ ЗбдЗСн!ГжЮЭ днСЗд гПЭЪнКЯдНд дНЗжб КЫШнКе Ъбм МЗдИн</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">- Idemo, buraz.- Lijeиnik, gdje si ti?Biti жeљ u reduza minutu, buraz.Taylor, gdje ti ideљ?Elias je mrtav. Povuci se sa vodom.- Kreni.- On je mrtav?Jest. On je dolje oko 100 metara.Vidio si ga? Gdje?Mrtav je! Ћuti su svuda okolo ovogprokletog mjesta! Mrdaj!Idemo, idemo, idemo! Miиite se!</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Харолд, ти сисъс следващия хеликоптер.Мамка му!Гонят Елайъс!- Какво?!Там долу!Имаме още един човек долу.Прикривайте го!</se>
  </para>
  <para id="35">
    <se lang="ara" variant_id="0">бЮП ЮКбе. ГЪСЭ ИГде ЮКбе.бЮП СГнК Эн Ънжде ЪдПгЗ СМЪЯнЭ КЪСЭ ИГд ЗбЪПж бг нКгЯд гдеїбнУ бПнЯ Гн ИСеЗдЎ нЗ СМбЗбИСеЗд Эн ЗбЪнжд. ГдК ЯдК гжМжПедЗЯ. ГЪСЭ гЗ КЭЯС ИеГЮХП ГддЗ УдЮЦн Ъбн еРЗ ЗбГНгЮ ЗббнбЙГдЗ гжЗЭЮ Ъбн РбЯ. ЗбЪнд ИЗбЪндГСн ИГд дПЪ ЗбЪПЗбЙ ЗбЪУЯСнЙ КГОР ПжСеЗ гЪеЗббЪдЙ Ъбн ЗбЪПЗбЙ ЗбЪУЯСнЙ!еб КУОС гднїИгд КЪКЮП Гдег нДгдждї(Гжднб)ї (ИЗдн)ї (жбЭн)їНЗжб ГдК ИгЭСПЯ,ИЗСдТ...УнКгЯд гд ЯФЭ ОШКЯИгЗ КЮКСН ЪбндЗ Гд дЭЪбїГЮКСН ЪбнЯг Гд КеКгжЗ ИГдЭУЯгУндЮбИ (ИЗСдТ) Ъбнег МгнЪЗрГдУнК ЗбГжЮЗК ЗбШнИЙ ЗбКн ЮЦндЗеЗ гЪ (ГбнЗУ) едЗїЕдЯ КНЗжб гЪЗбМЙ ЗбХПЗЪ ИЮШЪ ЗбСГУЕбнЗУ...бг нШбИ гдЯ ОжЦгЪЗСЯе бГМбежГКгдн Гд нЯжд ИМдЙ ЗббеГЪСЭ ИГде МЗбУ едЗЯ нФСИЯЗбЮСП ЗбГНгЮЎ жнПОд ЗбЪФИЎИУИИе ЭЮП КхСЯК бдЗ ЗбВбЗг едЗГдК Ъбм ОШГ нЗ СМб! Ъбм ГнЙ НЗб ,(ИЗСдТ) еж  ЗбЮЗКб(КЗнбжС)...ГдЗ ГКРЯС ЪдПгЗ МЖК Ебн едЗ ,бЮП ГОИСКдн ЯнЭ ГдЯ ЕНКСгК ЗббЮнШЬ ЯдК гОШнБ.Ь гОШнБїГдК бг КЯд Ъбн ХжЗИ...Эн Гн ФнБКНЭС КбЯ ЗбОдЗПЮКНЭСеЗ МнПЗрбЮП ГХнИ (ИЗСдТ) УИЪ гСЗК ,жбг нгКеб РбЯ нЪдн Гн ФнБ бЯїгд ЗбХЪИ ЮКб...ИЗСдТЗбФнБ ЗбжНнПЗбРн ИжУЪе ЮКб ИЗСдТ. . .еж ИЗСдТ)ГККНПЛЗ Ъд ЗбЮКбїГГдКг МгнЪЗр ОИСЗБї</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Jesi li  OK, Harold?Ti ideљ na sljedeжi. Ti si OK, kompa.Oh, jebo!Imaju Eliasa!Љto?Nazad dolje! Tamo dolje nazad!Zmija Jedan-Devet, Let Иetiri.Joљ jedan иovjek je ostao dolje.Drћi se zaklona!Puљke, Puљke, diћi se, diћi se!Pokuљavamo иuvati na mojoj strani.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Нямаш доказателство.- Доказателството е в очите.Викам да го очистим довечератоя мръсник!Съгласен съм. Око за око.- Да го предадем на военен съд.Заеби военния съд!На кого, мислиш, ще повярват?На О'Нийл? На Бъни и на Улф?Глупости!Само опитай! Барнс такъв ще ти гозавре, че свят ще ти се завие!А какво да правим?- Пазете си кожата,защото Барнсще ви го върне тъпкано.Можеш ли да забравиш Елайъс?Искате да лекувате главоболието,като отрежете главата.Елайъс не ви е молилда се борите заради него.И ако има рай,той си седи там,пиян като мотика,пуши си марихуана и се кефи,защото се е спасил от страданията.Каквото и да говориш,Барнс е убиец.Тейлър, когато дойде тук,ти му се възхищаваше.- Сгрешил съм.За какво ли изобщо си бил прав!Хубаво си го набийте в главите:Барнс е раняван седем пътии винаги е оцелявал.Това говори ли ви нещо?На Барнс не му е писано да умре.Единственото, което можеда убие Барнс, е самият Барнс.За убийства ли говорите?Големи майстори сте, а?Много ви бива да убивате.Я кажете, да чуя!</se>
  </para>
  <para id="36">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГжП УгЗЪ КЭУнСЗр ббгжКГКПОд КбЯ ЗбГФнЗБбЯн КеСИ гд ЗбНЮнЮЙїГдЗ Ў ГдЗ бУК ИНЗМЙ беРЗ ЗбФнБГдЗ ЗбЮЗКб ЗбНЮнЮнЕдеЗ ШСнЮЙ гЪЗбМЙ КбЯ ЗбГгжС,жен ШСнЮКнЕбнЗУ...ЯЗд гбЖ ИЗбГОШЗБЕбнЗУ...ЯЗд гМЗеПЗбВдЎ бнУ ЪдПн Гн ЪПЗжЙ гЪ Гн СМбЗбРн нЭег гЗ нЮжбебЯд ЪдПгЗ бЗ нЭег. . .УККжЮЭ ЗбгЗЯдЙжЪдПгЗ ККжЮЭ ЗбгЗЯдЙдНд УдКжЮЭ ГнЦЗжГдЗ бд ГУгН бРбЯ. . .гд Гнш гдЯгГнш жЗНПГдКг МгнЪЗ КНИшжд...ЕбнЗУГКСнП СЯб гДОСКнїГМб...НУдЗЎ еЗ ГдЗЎ ЯбЯг ЦПнжбд нЪСЭ Гн ГНП ВОСГжЗМе УКЙ гд ЗбСМЗб</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Kako znaљ da ga nisu ћutiupucali? Nemaљ dokaza, иovjeиe.Dokaz je u oиima, иovjeиe. Bili stetamo. Znam љto ste mislili.Ja sam da sjebemo jebaиa noжas!Ja sam za. Oko za oko.Ja sam za to da mu se vojno sudi.Jebeљ vojni sud!Ti se љaliљ sa mnom?Љta ti misliљ kome жe vjerovati?O'Neillu? Bunnyu? Wolfeu? Sranje!Sranje, иovjeиe, pokuљaj to,i Barnes жe zakopati tvoju guzicusa svijeжom na njoj!Љta ti predlaћeљ da uradimo?Predlaћem da иuvamo svoje guzice!Barnes жe doжi doljena sve njih!Mi жemo zaboraviti Eliasa i svedobro vrijeme љto smo proveli tu?Ti pokuљavaљ izlijeиiti glavoboljuodsijecanjem glave.Elias te nije traћio da se boriљu njegovim bitkama.I ako je raja- i, Boћe, nadam se da je -Znam da sjedi tamo pijan k'o majka,i puљi shit,jer je ostavio boli ovdje.U krivu si, иovjeиe! Kako god uzmeљ,Barnes je jebeni ubojica!Taylor...Sjeжam se kad si doљao ovdje,govoreжi kako ti se sviрa kopile!- Pogrijeљio sam.- Pogrijeљio?Nikad nisi bio u pravu...u niиemu!I razmislite, љupci,razmislite dobro!Barnes je bio ranjen sedam puta,i nije mrtav!Da li vam to љta znaиi?Barnesu nije suрeno da umre!Jedino љto moћeubiti Barnesa... je Barnes.Govorite o ubijanju?Svi ste struиnjaci?Svi vi znate o ubijanju?Ћelio bih иuti o tome, glavonje.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Аз нямам нужда от тия лайна.Аз съм действителността!Така е било, така и ще бъде.Елайъс беше фантазьор.Беше Дон Кихот.Нямам нищо против човек,който изпълнява заповеди.Но когато не ги изпълнява,системата се разваля.А когато системата се разваля,и ние се проваляме.Няма да позволя това на никого.На никого от вас!Вие всички обичахте Елайъс.Сега искате кръв.Добре - ето ме. Сам самичък.Никой нищо няма да узнае.Шестима срещу един.Убийте ме.</se>
  </para>
  <para id="37">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗббЪдЙ ЪбнЯг!ГнеЗ ЗбГНгЮ!Ь енЗ, ЕИКЪП Ъде нЗ СМб.Ь ЗббЪдЙЕИКЪП Ъде нЗ ЯСУежд ЪбнЯ нЗ (ИЗСдТ). бЗ КЭЪбеЗ гЪеУКжЗМе ЪЮжИЙ ЗбУМдбЪФСЙ УджЗК ИУИИ ЮКбЯ бгМдПЪФСЙ УджЗК ОбЭ ЗбМПСЗд ЗбЪЗбнЙбЗ КЭЪбЗбгжКїгЗ ен ЭЯСКЯг Ъд ЗбгжК МгнЪЗрїбЮП ГЪЗПждЗ Ебм ЗбжЗПн ИЗбнжг ЗбКЗбн. . .Нжб ГбЭн гКС Инд НПжП ЯгИжПнЗ ,ж НПжП ЗбЯКнИЙГФЪС жЯГддЗ УдЪжП бгФеП ЗбЮКб гСЙ ВОСн</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Ja, ne trebam to sranje.Ja sam realnost.Postoji put koji mora biti,i to tako je.Elias je pun govana.Elias je bio kriћar.Ne svaрam se sa bilo kojim иovjekomkoji radi љto mu se kaћe,ali kada ne radi...maљinerija pukne.I kad maљinerija puknemi pucamo.I ja to neжu dozvolitinikome od vas.Nikome.Svi vi volite Eliasa.Ћelite se ispucati.Pa, eto mene, samog.I nitko neжe znati.Љestorica vas protiv mene.Ubijte me.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Копеле мръсно!Кротко, Барнс! Не го прави!В затвора ще те побъркат.Ще лежиш 10 годиниза убийство на войник.Ще изперколясаш бе, човек!Не го прави!Какво знаете вие за смъртта!На другия ден ни върнахав долината,на 2 км от границата с Камбоджа.Имах чувството, че се връщамена местопрестъплението.Първа рота беше обстрелванаот артилерия предния ден,</se>
  </para>
  <para id="38">
    <se lang="ara" variant_id="0">жУСнЙ (КФЗСбн)ЯЗдК ЮП КЮХнК ИКбЯ ЗббнббЮП ЯЗдК едЗЯ ЯКЗЖИ ГОСмЭн ЗбжЗПнбЯдшдЗ ЪСЭдЗ ИГдшдЗ УдХИНЗбШЪг бЕЫСЗБ ЗбЪПж Ъбн ЗбОСжМЭн гЯЗд гЗ едЗЯЯЗд нКжЗМП ЭжМ ИЪПП 141 гд ЗбЮжЗК ЗбЭКндЗгнЙИУИИ еДбЗБ ЗбМИдЗБКЪСЦК УСнЙ (КФЗСбн) ббЪПнП гд ЗбеМгЗКбЮП жМПжЗ ЗбОСЗЖШ  гЪегбЮП ГОИСдн ХПнЮ гд ЗбЯКнИЙ ИГдшег ЯЗджЗ гКжЗМПждИЯб МНжС ЗбЛЪЗбИ ЗбгжМжПе ИЗбгЯЗдЗбгУЗЭЗК...ОШжШ ЗбГФМЗС...ГбЫЗгдЗ...Ь Ябш ФнБЬ еРЗ гЮТТ. бЮП ЕдКЗИКдн гФЗЪС УнЖЙ едЗУгЪК ГнЦЗГддЗ Эн ЯгИжПнЗ ЗбВдЯгИжПнЗї ГдК КгТН гЪнеб ШбИК гЮЗИбКнїГМбЎ (СжгЗЯУн) УКНб гНб(ЕбнЗУ) ЯЮЗЖП бЭСЮЙ ЗбВдбг ГЪСЭ ИГддЗ гЗ ТбдЗ дЪКИСеРе ЗбУСнЙ ЯГНП ЗбЭСЮНУдЗЎ ГдЩС. . . ГСнПЯ Гд КГОРКбЯ ЗбОдПЮнд едЗЯ жедЗЯГдК УКдЦг гЪ (ИЗСдТ)ИЗбГЪбн едЗЯЎ (ЯндМ)ИЗбГУЭб едЗЯЗбгЪРСЙ нЗ УнПнОдЗПЮн ИЪнПЙ Ъд ИЪЦеЗ...ИЕгЯЗдЯ Гд КСЯЦ гд ОбЗб ЗбЭжМж бд КСЗег ГИПЗбЮП УЮШ гд ЭСЮКн ОгУЙ ГЭСЗПбУК ИНЗМЙ бУгЗЪ гФЗЯбЯУКНХб Ъбм ЗбСМЗб ЗбМПП ИГнш нжгЬ ПИшС ГгСЯ ЯГн ФОХ ВОСЬ ГдЗ бг ЗхШбИ бКбЯ ЗбгегЙЬ бУК ИНЗМЙ бГд ГУгЪЯ.Ь ГбУК ИНЗМЙ бГд КУгЪднїРбЯ ХНнН. бд ГУгЪЯ ИУИИЮжбЯ ЗбНЮ, бг ГЪШЯ ГгС гПгСЎ НУдЗїбд ГКЯбг гЪЯ ГЯЛС гд РбЯНУдЗГдЗ УЪнП бГддн бд ГРеИ гЪег</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Ti mamojebиe!- Ajde, иovjeиe, drћi ga!- Oh, jebo!Drћi ga, Chris!Polako, Barnes. Ne иini to, иovjeиe.Iжi жeљ u bajbuk.Deset godina za ubojstvone naoruћanog иovjeka.Deset godina viseжimeрu jebenim zidovima, иovjeиe!Ne иini to!Smrt?Љto vi znate o smrti?Poslali su nas nazad u dolinusljedeжi dan,oko 2000 metara od Kambodћe,unutar bataljunskog teritorija.Izgledalo je kao da se vraжamona mjesto zloиina.Alpha satnija je bila snaћnonapadnuta jakim snagama</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Задачата ни беше да изкарамевиетнамците от джунглата.Някъде там беше целият 14 1-ви полкна Северновиетнамската армия.Хванахме ги, като се увъртахакрай Трети взвод.Намерили са карти у тях.Един приятел каза, че на тяхе отбелязан всеки наш окоп,всички позиции, траншеи,картечни гнезда.Имам лошо предчувствие.Чух, че в момента сме в Камбоджа.- Не се бъзикай!Викали сте ме, сър.Рамучи, поемаш отделениетона Елайъс.Не знаех, че взводъте станал отделение.Поемаш тези две позиции.Барнс и Кинг ще са тук.Окопите ми са толкова раздалечени,че цял полкможе да мине между тях.Останаха ми само 5 бойци.- Не ми се жалвай!Ще получиш ново попълнение.Не съм искал тази служба.- Аз пък не искам да те слушам.Честно да ти кажа,за нищо вече не ми дреме!Радвам се, че не отивам с тях.Там някъде се таи звяръти тази нощ той е гладен.</se>
  </para>
  <para id="39">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЪФС ГнЗг гд ЗбнЮЩЙжгЗ ТбК ГКЪЗгб гЪ еРЗ ЗбЭУЗПгЗ ЗбРн ГХЗИЯ нЗ СМбїГбд КЯКИ СУЗбЙ бГн ФОХїгЗРЗ Ъд дЗУЯї КбЯ ЗбМПЙЗбКн ЯдК КОИСдн ЪдеЗїЭКЗЙїЪдПЯ Ггш жГИшЎ ГбнУ ЯРбЯїбЗИПш Гд нЯжд едЗЯ ФОХ гЗЯбЗ, бЗ нжМП ГНПГдК КПОд ГЯЛС гд ЗббЗТгКНЯг ИдЭУЯ нЗ СМб Ь ГУЮШеЗ гд нПЯГКРЯшС ЪдПгЗ ОСМК ббгСЙ ЗбГжбнЕбм ЗбЫЗИЙ. бЮП ЯдК ГХЫС гЛб...Гбг КЮЪ Эн ОШнБбг КОСМ где ГИПЗр нЗ (ЯндМ)їедЗЯ гОСМ бГн ФнБ нЗ СМбЕИЮн ФМЗЪКЯ ЮжнЙжЪТгЯ гКнд...жУКдКен ИЯ ЗбГТгЙЯг ЪПП ЗбГнЗг ЗбЪХнИЙ ЗбКн гСК ИЯїбЗ нжМП ,бУК ГдЗЕдеЗ ЗбШСнЮЙ ЗбКн нЪгб ИеЗ Яб ЗбГФОЗХ.ГФОЗХ гЛб (ЕбнЗУ) ГХИНжЗ гЭЮжПндГФОЗХ гЛб (ИЗСдТ) нУКгСжЗ Эн ЕОКбЗЮЗбЮжЗЪП Ъбм Гн НЗб нСнПждеЕРд ЭгЗРЗ дЭЪбїдМбУ Эн ЗбгдКХЭ ИЪнПЗр ЪдегдНд бг дЦЭ Ъбн ЗбНнЗЙ Гн ФнБгд ЮЗб ИГдшдЗ бг дЦЭїЯб гЗ ЪбнЯ ЭЪбе еж ЗбжХжб бИС ЗбГгЗд...жЕдеЗ ЗбКЦНнЙ. Ябш нжг ,ИЮнЙ НнЗКЯ - ббКЦНнЙКИЗр...бЮП МЗБ ЗбГНгЮЕМгЪ ГЫСЗЦЯ нЗ ЯндМбЮП КУбг ШбИЯ ЭЮШЬ бЗ КбМнБ ббНгЗЮЙ гЪнЬ гЗРЗЎ ГКНКЗМ бПЪжЙ гЯКжИЙїбЮП ЭЪб ЗбГНнЗБ ОШГбЮП ЮШЪжЗ ЪбндЗ ОбжКдЗ нЗ...КЗнбжСбКбНЮ ИЬ (СжПСнМнУ). бПнЯ ЪФС ПЮЗЖЮбКЮбЪ ЗбгСжНнЙ ЗбГОнСЙ ИЯЗгб ШЗЮгеЗбж бг КбКНЮ ИеЗ...ЭУГНб гЯЗдЯ ИеЗ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Tamo su bili drugi bataljuniu dolini,ali mi smo znali da smo mimamac koji жe ih izvuжi van.Tamo negdje vanibila je cijela 141 NVA Brigada.Uhitili smo te mamojebce dok su pokuљavaliuиiniti neka sranja na Charlie иeti.Naљli su mape kod njih, иovjeиe.Prijatelj iz satnije kaћe da suimali ucrtane sve naљe rovove.Pozicije... linije... naљe mine...- Sve.- To je loљe, иovjeиe. Imam loљe vibre ovdje.Takoрer sam иuoda smo sad u jebenoj Kamboрi.Kamboрi? иovjeиe, zezaљ me!Traћili ste me, gospodine?Je, Ramucci. Izgleda dasi sad dobio Eliasovu jedinicu.Nisam znao da joљ uvijek tretiramoovaj vod u pojmovima jedinica.U redu, gledaj... Ћelim da uzmeљove dvije rupe ovdje i ovdje.Pokuљat жeљ s Barnesomovdje gore, Kingom ovdje dolje.Oprostite, gospodine.Moje dvije rupe su dovoljno razdvojeneda moћe proжi satnije kroz njihi nikad ih ne vidjeti.Ostala su mi samo petorica, gospodine.Ne ћelim иuti tvoje probleme.Dobit жeљ nove ljude uskoro.- Radi kao i svi ostali.- Nisam traћio ovaj posao.- Ne ћelim to иuti.- Ne ћeliљ to иuti?Tako je. Ne ћelim иuti jer,iskreno, me to ne jebe 5%, OK?To me viљe uopжe ne jebe.Dobro.Drago mi je љto ne idem s njima.Tamo negdje vani je zvijer,i noжas je gladna.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Какво ти става бе, човек?Защо не пишеш писма?Какво става с вашите?С баба ти,за която ми разказваше?Имаш ли си гадже?А майка и баща?Все някого си имаш.Не, нямам.Май прекали с тревата.Пази се, ще те скапе.Помня те, като дойде за пръв път.Беше зелен като...Изпадал ли си някога в ситуация,от която няма измъкване?От всяко нещо има изход.Дръж винаги пишката в готовности пищова в изправности всичко ще е наред.Колко дни ти остават?Не ми е мъчно за мен,а за това как е устроен животът.Хора като Елайъс ги убиват,а тия като Барнсопределят правилата.А ние какво?Лапаме мухите и го духаме!Единственото, което е важно,е да се измъкнеш жив оттук.Да изживееш живота си.Това ще ти е авантата.По дяволите! Натегачът!Кинг, вдигай си багажа.Заповедта ти дойде.Не се бъзикай!- Писмена покана ли искаш?Мамка му!Сгрешили са!Пускат ме по-рано!Имаш 10 минути да хванешпоследния хеликоптер.Ако не го сториш,аз ще се кача.Франсис ще го замести.- Радвам се за теб, Кинг.</se>
  </para>
  <para id="40">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЪЩнгЎ ГдЗ УЪнП бГМбЯ нЗ ЯндМеб УКСУбе ббИнК гд ГМбнЎ НУдЗїбЮП ЪСЭК ЪджЗдн.ГдК КЪСЭ Гнд КЪЛС ЪбншУГСУбеЗ гд ГМбЯ нЗ СМббЗ ГСнП Гд ГКЫншИ Ъд КбЯ ЗбгСжНнЙЬ ГдК Ъбн гЗнСЗгїЬ ГМбЎ ГдЗ Ъбн гЗнСЗгКРЯС ПЗЖгЗрЎ Гд КГОР ЗбГгжС ИИУЗШЙбЗ КЭЯС ЯЛнСЗр ,жбЗ КЯд ГНгЮЗрГШСП ЗбОжЭ гд КЭЯнСЯ ИЪПгЗ КСНб гд едЗЕде бЗ нЪдн Гн ФнБжПЗЪЗр нЗ СМбнУГРеИ гЪЯ бГжПЪЯ ИгЯЗд СНнбЯОР ЗбГгжС ИИУЗШЙ ЯндМУВОРеЗ Ъбм ГнЙ НЗб КГКн Ие нЗ ГОнбЗНЮЗ!ГдЗ гХЗИ МПЗ нЗ ЪСнЭ.бЗ КгУеЗгЯЗдн еж Ъбн КбЯ ЗбгСжНнЙЬ ЭгЗ ен ЗбгФЯбЙ ЕРдїЬ Еде нКЩЗеС ИЪПг ЮПСКе Ъбн ЗбУнСКИЗр...ЕСКПн НРЗЖЯЭн ЗбгСЙ ЗбЮЗПгЙ ЗбКн ГгУЯЯ КСФеРЗ ЗбФнБ ЗбЭЗУП Ъбм ГЮПЗгЯУГНЗЯгЯ ГнеЗ ЗбТдМнЕРд ЭНЗЯгдн ГнеЗ ЗбГНгЮГСУбдн ббгНЗЯгЙ ЗбЪУЯСнЙ ЗбШжнбЙЕЭЪб гЗ ИжУЪЯГдКг нЗ ГХНЗИ ЗбИФСЙ ЗбИнЦЗБКУОСжд гд (МжднжС) ЗбВдГжднб ЕИНЛ Ъд ЗбНФСЙ РЗК ЗбГСИЪЙ жЗбГСИЪнд СМбЬ ГнеЗ ЗбЪСнЭїЬ дЭРКбЯ. . .  ЗбШжнбЙЎ РЗК Зббжд ЗбГУжП жЗбГНгСгЛб ЗбКн жМПКеЗ Эн ХдПжЮ ЗбРОнСЙУГЦЪеЗ Эн ИШд ЮПгеЎ бВСн Ед ЯЗд ИжУЪе ЗбУнСбЮП КРЯСК ЗбВдЕдКЩСжЗ , КжЮЭжЗ нЗ СМЗб... Яб ФнБ Ъбн гЗнСЗгКИЗр Ў УГгФн ЗбВд!УГгФн нЗ СМбУВОРе ИЗбОдПЮ гЪнїНУдЗГжПш Гд ГКНПЛ гЪЯ бПЮнЮЙ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Deset dana i buрenje i joљuvijek uиestvujem u ovim sranjima.Љta se deљava s tobom, иovjeиe?Kako to da nikome ne piљeљ?Љta je s tvojim starcima? Tom bakomo kojoj si mi govorio?Djevojka?Imaљ valjda majku i oca?Moraљ imati nekoga.Ne, nemam nikoga.Previљe si puљioovo sranje, vojniиe.Moraљ to kontrolirati- baca иovjeka u bedaru.Sjeжam se kad si prvi puta doљao ovdjeu grmlje. Bio si zelen kao...Jesi li ikada osjeжao krivnjuiz koje nema izlaza, King?Uvijek ima izlaz svemu, иovjeиe.Samo drћi kitu иvrstoi svoj prah suhi toplina жe doжi.Koliko si dugo u komi?Ne, nisam samo ja u pitanju.To je naиin na kojem sve radi.Ljudi kao EIias nadrapaju.Ljudi kao Barnes иinepravila kako oni hoжe.A љta mi radimo?Sjedimo u sredini i puљimo sve to.Niљta ne иinimo da sesranje zaustavi, King.Tko je rekao da ne иinimo, иovjeиe?Sve љto trebaљ uraditi je otiжi odavdei to je sve, sos. Svaki dan,ostatak tvoga ћivota - sos!Oh, sranje. Super kokoљ.King, pokupi svoja sranja.Naredba je upravo stigla.- Ne jebi me.- Љto, trebaљ pismenu pozivnicu?Puљioniиaru! Oh, vau!Ћivina je napravila greљku!Dobih neki dopust, Taylor!Daj rupu Rodriguezu. Imaљ desetminuta da uhvatiљ zadnji heliж.Ako nisi na njemu... Ja жu biti.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Трябва да побързам.Не искам да изтърва хеликоптера.Добре ли си?- Да.И не се впрягай.Не му мисли много. И без глупости.Запомни: тук, в джунглата,няма страхливци.Ех, братле!Ще те изпратя.И внимавай с гаджетата!- Само да ми паднат!Боли! Трябва да се качана хеликоптера!Какво му става?- Вика, че не можел да ходи.Мартин, обуй си обувките.Другия път, като те хванада се пръскаш с препарат за комари,ще те пратя на военен съд!- Прати ме, копеле недно!Тикни ме в пандиза!Писна ми!Няма да се бъхтя повечезаради вас, белите!О'Нийл,донеси ми оная стоножка.Онази дълга, космата гадина,която намерих при амунициите.Ще му я пусна в гащите,та да го видя не може ли да ходи!Чакай бе, човек!Ще ходя, мамка му!Мухльо скапан!И с тоя трябва да лежа в окопа?Боб, може ли да поговорим?Не издържам повече!</se>
  </para>
  <para id="41">
    <se lang="ara" variant_id="0">Ь ГдЗ ГжПш Гд ГКНПЛ гЪЯ...Ь НУдЗЎ гЗ ЗбГгС їбЮП ГНЦСК МЛгЗд ЕбнЗУЕде УнЫЗПС Эн ЫЦжд ЛбЗЛЙ ГнЗгЯдК ГЭЯС Эн ЗбРеЗИЕбм еЗжЗн бСДнЙ ИКУнГдЗ гЗ ШбИК гдЯ Гн ФнБ ГИПЗрбЯн ГЯжд ХЗПЮЗр гЪЯЎ бЮП КгдшнК ИГд КЦЪднЪбм КбЯ ЗбгСжНнЙ гЪ ЯндМЬ бЮП ЯЗд ШбИ (Сждн) ГнЦЗїЬ ГдЗ бЗ ГУКШнЪ КГПне КбЯ ЗбгегЙ бЯдНд ИНЗМЙ бЯб гЮЗКбЭн гнПЗд ЗбгЪСЯЙ. ГдК КЪбг РбЯКНПЛ гЪн! Яб гЗ ГШбИе егЛбЗЛЙ ГнЗг ббСЗНЙ гд едЗГдЗ ГКНПЛ бЯжГдЗ ГОИСЯ ИСЭЦн бШбИЯЬ ЪП Ебн ОдПЮЯЬ ИжИбЮП ЕдКЗИдн ФЪжС УнЖ гд СЭЦЯЎ НУдЗрїГЪдн Гддн гУКЗБ ИУИИ СЭЦЯбЗ ГЪКЮП Гддн УГдМж ИНнЗКн ИКбЯ ЗбгСЙеб КЭег гЗ ГЮжбе ЕбнЯїЗбгжК гЯКжИ Ъбн Яб ФОХ нЗ ЭКнКИЗр...жПЗЪЗр ГнеЗ ЗбСЭЗЮЕдег нКМдИжЗ ЗбЯгндНКм Гдег бг ндКЩСжЗ ИЗбгСЙ ЗбУЗИЮЙЕдег ЮЗПгжд ЗбВдНЮЗр ЗбВдКЪСЭ нЗ...МжднжСЗбИЪЦ гд ЗбГФнЗБ ЗбКн ЭЪбдЗеЗбг ГФЪС жЯГддЗ ЭЪбдЗФнБ ОЗШЖГНнЗдЗ...ндКЗИдн еРЗ ЗбФЪжС ЗбУнБ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Super, King. Sretan sam zbog tebe, иovjeиe.Uzmi to kuжi od mene, OK?Imaљ moju adresu.Znaљ gdje me moћeљ naжi.Idem doma, иovjeиe.Ne ћelim propustiti taj heliж.- Jesi li OK?- Je, OK sam.Zapamti, samo polako.Ne misli previљe,i ne budi budala.Tamo ne postoje kukavice.Niљta to nije.Moj иovjek!Ispratit жu te, иovjeиe.Samo polako, King.Samo polako i biti жe sve u redu, buraz!Poslije!Priliиno sam sjeban, Naredniиe.Ne, иovjeиe, ne diraj to!Trebam uhvatiti taj heliж, иovjeиe!- U иemu je problem?- Kaћe da ne moћe hodati.Sranje...!Martin... obuj svoje иizme.Sljedeжi put te uhvatim da si sprejaosvoje jebene noge s pesticidom,dat жu tvoju crnaиku guzicu na vojni sud.Pa sudi me, mamojebиe!Zbuksaj me!Poљalji me u jebeni Long Binh!Uиini svoj jebeni posao!Vi bijeli deиki ste sve iscijediliiz Juniora!O'Neill, daj mi tu stonogu.- Naredniиe?- Je.To... dugo, dlakavo, crveno crnokopile љto sam naљao meрu municijom.Stavit жu mu ga za ovratnik,da vidim hoжe li moжi hodati.Sad sam se sjetio.Stani, иovjeиe! Stani malo!Иekaj, u redu?Jebem ga, hodat жu!Jebeno жu hodat, иovjeиe!Jebena piиkica! Naredniиe, zarmoram imati njega u svojoj rupi?Je.Bob? Ћelim popriиati s tobom minutu.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Ще ида за 3 дни до Хавайда видя Патси.Никога не съм те молил за услуга.Качи ме на хеликоптера,с който си тръгва Кинг.Не мога да те пусна, Ред,имаме нужда от всеки боец.Моля те, Боб!Само някакви 3 дни!Аз пък ти казвам ''не''!Връщай се в окопа си!Имам лошо предчувствие.Предчувствам,че този път няма да оцелея.Разбираш ли?- Всички ще умрем някой ден.Сбогом, копелдаци!Започна се!Дори не изчакаха да се стъмни.Нямам чувството,че сме вършили нещо лошо тук.Макар че понякога ми става кофти.Казах на отчето,че тук ми харесва.Правиш каквото си искаш.</se>
  </para>
  <para id="42">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЕддЗ дЭЪб гЗ дСнПежбЗ ГНП нНЗУИдЗЗбЮбЮ ЗбжНнП ЗбРн ндКЗИдЗ еж ЗбгжКбж НПЛ РбЯЎ Эбд КЪСЭ гЫТЗЙЪбм ГнЙ НЗб. гЗРЗ ИЯ нЗ СМбїКИЗр! бЮП жхЦЪК ИеРЗ ЗбОдПЮ гЪЯбЮП ЪСЭК ЗбВд Где гЗ ЯЗд Ъбнш ЗбгМнБ едЗбЗ КЮбЮ нЗ (МжднжС). ГдК СЭнЮбИШЗШЙ (ГжПн) едЗЕбн ИСЗЭж ЛбЗЛЙ гд ИСЗЭж УКЙГОИСдн ИОШжШЯ ЗбФИЯнЙ.НжббЗ ГУКШнЪ нЗ УнПн! дНд гНЗХСжд ИФПЙЕдег нКОЭжЗ Эн ЗбГФМЗСЕеПЖ нЗ Идн. УГПЪгЯ ИЦСИЗК МжнЙИГУСЪ гЗнгЯд. УдИПГ ИЗбПОЗд ГжбЗбЮП гЗК ЗбгбЗТг ЗбГжб жСМб ЗббЗУбЯн ГнЦЗрГдЗ бЗ ГЪСЭ гЯЗд ЗбОСнШЙЕдег нНЗХСжддЗ - ИЗбгЖЗК!ГдЗ ГУгЪ ЯбЗгег ИЗбЭЪбНУдЗЎ ЕЯКФЭ гЯЗд РбЯ ЗбПОЗд ЗбВд жГОИСднЕбн Гнд УКдКЮбї ЕеПнБ нЗ ИдндНд УдОСМЯГОИСдн ИгЯЗд ЗШбЗЮ ЗбднСЗд.Нжбгд УКЙ Ебн ГбЭЗ ЛбЗЛЙЎ гЗРЗ Ъд КбЯ ЗбШбЪЗКїеб ИжУЪЯ КНПнП ГеПЗЭ ЗбСгЗнЙї Нжбгд УКЙ Ебн ГбЭЗ ЛбЗЛЙЎ бж ГдЯ бЗ КУКШнЪ ЗбЯбЗгЕЦЫШ Ъбн ЗбТС гСКнд ЭЮШ. НжбКИЗр!</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">- Ћelim popriиati s tobom. Bob...- Je, љta je?Bob, Imam Eliasov dopust.Ispada za tri dana.Mislio sam otiжi naHawaii da vidim Patsy.Bob, nikada te nisam niљta traћio.Da budem iskren, nadao sam se daжeљ me pustiti na taj heliж sa Kingom.- Љta kaћeљ, љefe?- Ne mogu ti to dopustiti, Red.Treba nam svaki njiљuжi kuracna terenu. Znaљ i sam to.Reci mi! Sve љto te traћim sutri jebena dana ovdje!Kaћem ti, Red,i kaћem ti ne.- Idi nazad u rov!- Bob...Imam loљ predosjeжaj ovdje, u redu?Imam loљ predosjeжaj.Mislim da se neжu izvuжi odavde.Dali me razumijeљљto ti ja govorim?Svi moramo umrijeti nekad, Red.Oh... sranje!Zbogom, mamojebci!Ode jebena zasjeda.Neжe иak niti иekati za poslije.Jebeno жe doжi sada, иovjeиe.Upravo sad.Znaљ, Junior,nekestvari љto smo uradili, иovjeиe,ne osjeжam da smo uradiliiљta loљe.Ponekad, иovjeиe,dobijem ovaj loљ predosjeжaj.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">А ако ти се случи, нищо не усещаш.Така че кво ти пука!Боже, защо ми се паднада съм с теб!Да, но си с бъдещ геройот войната.Трети, тук е командирът.Дай ми координати.Не мога, сър,притиснати сме отвсякъде.У спокой се, ще ви осигуряогнева подкрепа.Лейтенантът загина.Радистът също.Обградени сме отвсякъде!Те са стотици!Виж откъде идва стрелбатаи ми кажи посоката.У спокой се, ще те спасим.Кажи къде падат снарядите.Тук Шести. Виждаш ли снарядите?Ако не можеш да говориш,натисни бутона два пъти.По дяволите!</se>
  </para>
  <para id="43">
    <se lang="ara" variant_id="0">УбЗН ЗбЯКЭ(ПжЯ)!Ь КЗнбжС...ЭСЗдУнТЬ едЗЯ нЗ СМбгЗРЗ нМСн нЗ СМбїбЮП Кг ЗбЕУКнбЗБ Ъбн ОдПЮ СжПСнМнУеЗ ен ЗбОШЙ нЗ СМб. бЮП ПОб ЗбЪПжЭн дШЗЮ ЗбСгЗнЙКИЗ! РбЯ гЗ НПЛГнш ФЖ ОбЭЯ бЗ КУШнЪ Гд КгнТеГШбЮ Ъбне ЗбдЗС Эн ЗбНЗбЎ НУдЗїУКГКн ЦСИКнд гд ЗбЮжЗК ЗбМжнЙСгТегЗ ГЭЪм жЮЭЗбЗ КОСМЗ гд ЗбОдПЮЕИЮжЗ едЗ нЗ СМбЕдег нКЮХжд. Едег УнЭКФжд еРЗЗбШСнЮ ШжЗб Зббнб бгНЗжбЙ ЗбЪИжСНУдЗЎ ЕИЮжЗ едЗ ИЯб еПжБГдЗ УГЪжП бЯг бЗНЮЗргд еРЗїбЗ КЦСИ! бЗ КЦСИЕде Ягнд едЗ нЗ СМбЎ ГУСЪЬ КИЗрЬ гЗБЕдег гКжЗМПжд Эн Яб ГСМЗБ ЗбгЯЗд!ЗбгЖЗК гдег нКНСЯжЗ Эн еРЗ ЗбШСнЮбЮП ГИЗПждЗ нЗ СМб! бг нКнНжЗ бдЗ Гн ЭСХЙГнд гСЯТ ЗбЮнЗПЙїЬ ИЗбОбЭ едЗЯЬ ЕСНб ГдК жСЭнЮЯ гд едЗЕдег нбЗНЮждднЕдег бЗ нКжЮЭжЗ ГИПЗрКЗнбжС...бдСНб гд едЗЕСНб ГдК</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Moraљ raditi љto ћeliљ.Nitko te ne smije jebati.Jedino љto te brine je umiranje.Ako se to desi, ionako toneжeљ znati. Pa 'ko ga jebe, иovjeиe?Sranje! Zar moram biti u ovojrupi s tobom, иovjeиe?Znam samo da nisam trebao doжi.Ne brini, Junior. Tu sisa Audie Murphy, moj иovjeиe!Bravo tri, Bravo љest.Poљalji mi poloћaj. Gotovo.Ne mogu, gospodine! Zaglavili smo ovdje!Oni su u jebenoj љumi!Smiri se, sine. Dat жu ti vatrenu paljbuodmah. Dim prvo.Poruиnik je mrtav, vezist je mrtav.Ne znam gdje su mape.Opkolili  su nas - stotine!Иujem ih kako priиaju.OK, oznaиi dim i reci mi gdjeda gaрam. Smiri se, sine.Izvuжi жemo vas van.Reci mi gdje padaju granate. Gotovo.Tri Alpha љest, a ove granate,sine? Moћeљ li korigirati vatru? Gotovo.Tri Alpha љest, ako ne moћeљ govoriti,sine, stisni tipku dvaput. Gotovo.Sranje!</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Противотанкови гранати!Насам!Взривиха гнездото на Родригес!Обградени сме отвсякъде!Прегазиха първа рота!Стреляйте наред!Идват самолети. Ще хвърляткасетъчни бомби и напалм.Покрийте се в гнездатаи не мърдайте оттам!Цяла нощ ще сноват по линията,докато не я пробият.Стойте тук и запазете спокойствие.Веднага се връщам.Кой е?Не стреляйте!Насам!Те са навсякъде! Стотици са!Идват насам!Избиха ни до крак.Къде е щабът?Бягайте, момчета, те са близо.Нищо не може да ги спре.Да изчезваме!Ти върви.Там!</se>
  </para>
  <para id="44">
    <se lang="ara" variant_id="0">КжЮЭ! КжЮЭбдОСМ гд ЗбОдПЮ! ГУСЪбдОСМ гд едЗ!ЗбЪПж УнПгС ЗбОдПЮенЗ! енЗЭСЗдУнТЎ КНСшЯ ГнеЗ ЗбГНгЮ!Едег ЮЗПгжд...ЕКИЪднгЗ еРЗ їгжКжЗ нЗ ГИдЗБ ЗбУЗЮШЗКПЪдЗ дЮКбег МгнЪЗренЗ нЗ ГИдЗБ ЗбУЗЮШЗКенЗ! ЕЭЪб гЗ ИжУЪЯ нЗ СМбЕдег ЮЗПгждЪП едЗ! ЗнеЗ ЗбМИЗд</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">RPG!Doc!- Taylor! Francis!- Ovdje, иovjeиe!Љta se deљava?Rodriguezova rupa je zakucana, иovjeиe!Evo ga, иovjeиe. Imamo ћuteu jebenom podruиju!Sranje, to je to!Bilo љta straga doрe љto ne moћeљidentificirati sam, jebeno razvali, OK?Jebo! Dva! Zraиni udar dolazi-ispustit жe napalm.Ne izlazite iz jebenih rupa.Ostanite gdje jeste, иovjeиe. Jebo!Oni prodiru. Pretraћivat жe ovu linijucijelu noж pokuљavajuжi je probiti.U redu, ostani ovdje, smiri se.Brzo se vraжam.Tko je?Ne pucaj! Ne pucaj!To je zasjeda! Ovdje, иovjeиe, poћuri!- Oh, sranje!- Vode!Po svuda su!Stotine njih - dolaze ovamo!Zbrisali su nas, иovjeиe! Nismo imaliљanse! Gdje je baza?- Pozadi!- Odlazite momci odatle!Za mojim leрima su!Neжe ih niљta zaustaviti!Taylor, иovjeиe, zbriљimo.Idi ti.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Излизай бързо от окопа!Ще го взривят!Франсис, размърдай се!Елате насам, гадове!Хайде, още малко!Прииждат като хлебарки.Да бягаме!Върни се, страхливец такъв!</se>
  </para>
  <para id="45">
    <se lang="ara" variant_id="0">бЮП УЮШК ЛбЗЛЙ ОдЗПЮ. Едег ИНЗМЙ ббгУЗЪПЙНУдЗЎ ГСУб бег ЭСЮКнд гд ГбЭЗедЗЯ! ЕРеИГнд ен КбЯ ЗбЦСИЙ ЗбМжнЙїГнеЗ ЗбМджП!Ебн Гнд ГдКг РЗеИждїУнПнЬ Гбг КСн Гн ФОХїЬ ЕКХЗб УбИн! бг ГСн ИЗСдТЬ бЗФнБЬ ГжХбдн ИЗбЯКнИЙ УКЙЬ ИСЗЭж УКЙ Ў ИСЗЭж УКЙЬ Еде ПжЯЬ ГПОбе едЗЬ енЗЕдег ЮЗПгжд гд ОбЗб ШСнЮдЗбЗ ГУКШнЪ ЭЪб Гн ФнБГнд (ИЗСдТ)їЬ бЮП гЗК! ГЪКЮП ИГдег гЗКжЗ МгнЪЗрЬ ЕСЭЪе нЗ (ПжЯ) Еде гнКЬ (УКЙ) еб КУгЪднїбЮП ЕМКЗНдЗ ЗбЪПж ГнеЗ ЗбЮЗЖПдНд ддУНИ ЗбВд! НжбКИЗрЕбн Гнд УКдУНИїЗбЪПж гКжЗМП Эн МгнЪ ГдНЗБ ЗбгнПЗдЕКИЪ ЗбГгСЎ ЕбТг ЗбХгК Эн гЯЗдЯжГдК УКНЗСИЕде ГгС бЯЎ ГнеЗ ЗбгбЗТгИСЗЭж УКЙ. Нжбеб КУгЪдн ,бЮП ГХЗИК ЗбднСЗд ЗбУбЯ едЗЪбг ШбИЯ...ИСЗЭж УКЙдНд Ъбн гЮСИЙ гд ЕдеЗБ КМенТ ЗбШбЪЙ ЗбМжнЙдНд деСжб ИУСЪЙ бКМенТ ЗбШнСЗдбЯддЗ дКТжП ИЗбжЮжПбКНПнП ЗбеПЭЎ ПгСЯб ФнБ гжМжП Ъбн нУЗСн</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Ne, иekaj, иekaj!Izlazi iz rupe! Brzo!Izlazi iz jebene rupe!Raznijet жe je!Idemo, Idemo!Francis, mrdni jebenu guzicu!Oni жe...Prati me.Љta je to?Umri, ti mamojebиe!Jebeno je prekrasno!Ajmo ih tamaniti!Idemo, mamojebci!Idemo! Moћete vi i bolje!Samo dolaze, иovjeиe!Jebeљ ovo sranje!Vraжaj se, hrpo govana!</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Пратете им две отделения.Къде сапроклетите бомбардировачи?Къде отивате?Никой ли не се обажда?- Не мога да открия Барнс.Свържи ме с щаба.- Раниха Паркър.Внесете го вътре.Направиха пробив!Къде е Барнс?- Мъртъв е. Всички са мъртви.Открих Шести.Капитане, смазаха ни.Изтегляме се.Къде ще се изтеглите бе?Те са по целия периметър!Ще стоите там и ще се биете!Изпълнявайте, лейтенанте!Периметърът гъмжи от жълти!Не можем да се приближим повече.Носим бомби и напалм,но горивото е на привършване.Изпълнявай заповедта!Пусни всичко, което носиш,над моята позиция!</se>
  </para>
  <para id="46">
    <se lang="ara" variant_id="0">нЗбеЗ гд НСИ гбЪждЙ. (ИСЗЭж) УКЙ.НжбЪбг ГгСЯ ЗбГОнС нЗ (ИСЗЭж)УКЙбЮП жХбдЗ.дНд дХжИ дНж ЗбеПЭГПОб СМЗбЯ Эн ОдЗПЮегКжЮЭжЗ Ъд ЕШбЗЮ ЗбднСЗддНд ЮЗПгжд ИЗбЮСИ гд ЗбЫЗИЙИЗСдТ!ИЗСдТ!бЗ. . .</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Tri rupe manje. Trebaju pomoж.OK, uzmi dvije jedinice od Alphadolje! Idi!Gdje je taj prokleti zraиni udar?Hej, ljudi!Gdje ste vi krenuli?Gospodine!- Moћeљ li koga dobiti?!- Nema kontakta! Ne mogu dobiti Barnesa!- Niљta!- Daj mi љesticu!- Bravo љest, Bravo љest!- To je Doc!- Uvedi ga!- Ajde!Dolaze kroz naљu liniju!Ja ne mogu niљta!- Gdje je Barnes?- Mrtav je! Mislim da su svi mrtvi!- Odustani, Doc! On je mrtav!- Љest, Poruиniиe! Љest!Kapetane, mi smo pregaћeni!Mi se povlaиimo! Gotovo!Prokletstvo!A gdje se to ti misliљ povuжi?Oni su na cijelom prostoru!Sluљajte, ostat жete na mjestui borit жete se!To vrijedi i za vas, Poruиniиe!Bravo љest vani.Sluљajte,imamo ћute u ћici dolje.Roger vaљ zadnji, Bravo љest.Ne moћemo niљta bliћe.Spremni smo da istresemo napalm,ali smo kratki na gorivu.Na moj poziv! Istresi sve љto tije ostalo na moju poziciju!</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Разбрано, Шести,изпълнявам заповедта.Нека хората ви влязат в бункерите.Дръжте се, идваме!</se>
  </para>
  <para id="47">
    <se lang="ara" variant_id="0">дЭР ГнеЗ ЗбМдПнЕЭЪбеЗЕНРСЎ ЯбИ гМдждбЮП жМПдЗ ЪПж ЗбУЗЪЙ ЗбЛЗбЛЙгЗРЗ едЗЯї ПЪдЗ дРеИенЗ нЗ ГбгжКНСЯ ГнеЗ ЗбИПндгСНИЗ...ГГдК Ъбн гЗнСЗгїГГдК Ъбн гЗнСЗгї еб КУКШнЪ Гд КгФнїПжЯдНКЗМ Ебн ШИнИ едЗЬ енЗ нЗ ГбгжЬ енЗ нЗ (ПжЯ) бПндЗ МСнН едЗгСНИЗЎ бЮП ЯЗдК гЪСЯЙ гбЪждЙГГдК бжНПЯ едЗ нЗ СМбїГМббЮП КСЯдн ИЗЮн ЗбЯКнИЙ едЗ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Jebeno je dobar ovaj rat . Bravo љest vani.Roger vaљ zadnji, Bravo љest.Primih. Na vaљ poziv.Dajte ih u njihovim rupama.Drћi se иvrsto, Bravo љest.Dolazimo u briљuжem letu.Barnes!Barnes!Ne...!</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Хайде, момче!Стреляй!Вдясно има живи виетнамци.Хайде, Елмо,размърдай си задника.Добре ли си?Можеш ли да вървиш?Докторе! Нужен е лекар!Тук има ранени!Битката е била жестока.Сам ли си?Скапаняци проклети!Изоставиха ме!</se>
  </para>
  <para id="48">
    <se lang="ara" variant_id="0">КЮСнИЗ 500 гд ЯКнИЙ ЭнЯКжС КФЗСбЪПП ЗбМСНн 122жгЗТЗб ЗбИНЛ МЗСнЗргСНИЗ КЗнбжСЬ гСНИЗ ЭСЗдУнТЬ ЯнЭ НЗбЯїГдЗ ИОнС. ЯнЭ НЗбЯїИОнС нЗ СМбдНд гжЮКЗКнд нЗ СМбУдСНб гд едЗУГСЗЯ Эн ЗбгУКФЭмУдГОР СЪЗнЙ ЪЗбнЙ ЗбгУКжн! ГМб нЗ УнПн!ЪСнЭ ГжднбЬ ЯнЭ НЗбЯїЬ ГдЗ ИОнСРбЯ МнП , бРбЯ УКбКНЮ ИЗбЯКнИЙ ЗбЛЗднЙ.ГМб нЗ УнПнЬ МЗеТїЬ ГМб</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Idi, deиko!Uиini to.Vidi, Mad Dog!Imamo ћive ћute na tri sata!Љta je tu dolje? Idemo!Idemo, EImo!Miиi tu buhama izgriћenu guzicu!Hej... si OK?Si u redu? Moћeљ li hodati?Hej, Doc!Trebamo lijeиnika ovdje!- Idemo, EImo.- Idemo, Doc! Imamo ozljeрenih ovdje!Hej, mora da je bilaneka jebena borba.Sam si ovdje, иovjeиe?Je.Hrpa jebeni pedera,ostavili su me!</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Тейлър, ти ли си?- Франсис!Как си бе, човек?- Добре, а ти?Екстра! Ранявани сме по 2 пъти.Чат ли си? Ще се махнем оттук!Ще се видим в болницата.Ех, как ще се нацепим!Сержант О'Нийл! Как сте?- Добре, сър.Радвам се, защото поематеВтори взвод.Готов ли си?- И още как!</se>
  </para>
  <para id="49">
    <se lang="ara" variant_id="0">ИГддЗ бг дНЗСИ ЪПж ,бЮП НЗСИдЗ ГдЭУдЗжЗбЪПж. . . ЯЗд ЭндЗбЮП ЕдКеК ЗбНСИ ИЗбдУИЙ бн ЗбВдбЯдеЗ УКЯжд едЗЯ ПЗЖгЗр,ббИЗЮн гд ГнЗгнЯгЗ Гддн гКГЯП Гд (ГбнЗУ) УнЮЗКб...ИЗСдТ бгЗ нПЪже "СЗЯЗ"ИЕгКбЗЯ ЗбСжНбЮП гСК Ъбнш ГжЮЗК...ФЪСК ЭнеЗ ИГддн ШЭбжбП бГИжЗдбЯд СИгЗ ЮП нЯжд гЛбГжбЖЯ ЗбРнд ЯЗд бПнег...ЕбКТЗг бИдЗБ ГдЭУег ЛЗднЙбКЪбнг ЗбВОСнд гЗ ЗбРн дЪСЭежббгНЗжбЙ гЪ гЗ ЭЗКдЗ гд НнЗКдЗ...бЕнМЗП ЗбШнИЙжЗбгЪдм ЗбеЗПЭЎ беРе ЗбНнЗЙ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Oko 500 Victor Charie ubijeno.122 i joљ brojimo. Gotovo.Hej, Taylor!- Hej, Francis.- Hej, иovjeиe, kako si?Ja sam OK. Kako si ti?Baљ dobro, иovjeиe! Hej, skuћi ovo!Mi smo "dvojke", иovjeиe.Mi odlazimo odavde, djeиaиe!Vidimo se u bolnici.Diжi жemo se visoko, visoko! Da, gospodine!Naredniиe O'Neill!- Kako si?- Baљ dobro, gospodine.To je  dobro, jer si dobio drugi vod.Da, gospodine.- Spreman?- Moћeљ se kladiti.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">че ние не се биехме с врага,а помежду сии че врагът е бил в самите нас.За мен войната свърши,но тя винаги ще бъде с мен,до края на дните ми.Както и Елайъс,вкопчен във вечен двубой с Барнс"за обсебването на душата ми",както казваше Рах.Понякога се чувствамкато дете на тези двама бащи.Но въпреки всичко,тези от нас, които оцеляха,носят дълга на съзидатели.Длъжни сме да учим другитена това, което знаеми със силите,които са ни останали,да се помъчим да откриемдоброта и смисъл в този живот.Посвещава се на мъжете,които воюваха и загинахавъв ВиетнамКИЙТ ДЕЙВИДКингФОРЕСТ УИТАКЪРГолемия ХаролдФРАНЧЕСКО КУИНРахКЕВИН ДИЛЪНБъниДЖОН С. МАКГИНЛИсержант О'НийлРЕДЖИ ДЖОНСЪНДжуниърМАРК МОУЗЕСлейтенант УлфКОРИ ГЛОУВЪРФрансисДЖОНИ ДЕПЛърнърКРИС ПЕДЪРСЪНКрофордБОБ ОРУИГГарднърКОРКИ ФОРДМани</se>
  </para>
</body>
</html>