<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<html>
<head>
</head>
<body>
  <para id="0">
    <se lang="alb" variant_id="0">"PULP: 1. NJЛ MASЛ LЛNDE,E BUTЛ, E NJOMЛ DHE PA FORMЛ. ""2. NJЛ REVISTЛ OSE NJЛ LIBЛR QЛPЛRMBAN NJЛ ARGUMNET SKANDALOZ... ""... PЛRGJITHЛSISHT E SHTYPUR NЛ LETЛRTЛ ZAKONSHME. "Harroje. Лshtл me shumл rrezik.E kam mbyllur me ato ndyrлsira.Gjithmonл kлshtu thua.Tл njлjtлn gjл sa herл."E kam mbyllur, kurrл mл,shumл e rrezikshme. "E di qл kлshtu them gjithmonл.Dhe gjithmonл kam tл drejtл.- Ti i harron kлto pлr njл ose dy ditл.- Ditлt qл unл harroj kanл mbaruar.Ditлt qл unл kujtohem sapo filluan.E di si dukesh kur thua kлshtu?- Dukem si njeri i ndjeshлm.- Dukesh tamam si rosл.- Kuak, kuak, kuak.- S'ke pлr ta dлgjuar kurrл mл.Meqлnлse unл s'do e bлj mл,ti s'ke pлr ta dлgjuar, mл "kuakun" tim- Pas natлs sл sotme?- E saktл. Kam gjithл natлn para pлr t'ia bлrл "kuak".- Dлshironi kafe tjetлr?- Po!- Faleminderit.- Ju bлftл mirл.Dua tл them, ashtu si лshtл bлrл tani,merr pлrsipлr tл njлjtin rreziksikur do grabitлsh njл bankл.Kлshtu merr pлrsipлr mл shumл se rrezik.Bankat janл mл tл thjeshta.Bankat Federale as e marrin mundimintл tл ndalojnл gjatл njл grabitje.Janл tл siguruara. Pse duhet tu interesojл?Unл s'kam nevojл as pлr armл nл njл bankл Federale.Ke dлgjuar pлr njл tip, i cilihyri nл banke me njл telefon.Ja dha telefonin kasieres.Njл tip nga ana tjetлr e telefonit i thotл,"Kemi vajzлn e vogлl tл kлtij tipit.Nлse nuk ja jepni gjithл paratл, do e vrasim. "- Dhe funksionoi?- Sigurisht. Pлr kлtл po flas.Kokлnoзka hyn nл bankл me njл telefon.As me pistoletл, as me shotgan por me njл dreq telefoni.- Pastroi gjithзka dhe ata nuk lлvizлn as edhe njл gisht.- I bлnл ndonjл gjл vajzлs?Mbase nuk kishte fare njл vajzл tл vogлl.Thelbi i historisл nuk лshtл vajza e vogлl.Thelbi i historisл лshtл se atagrabitлn bankлn me njл telefon.- Do qл tл grabitлsh banka?- Nuk po them qл dua tл grabit banka.Thjesht po tл shpjegoj se do ishtemл e lehtл se sa kjo qл po bлjmл.- S'ka mл dyqane pijesh?- Pлr зfarл po flisnim?Sigurisht, qл s'ka mл dyqane pijesh.</se>
  </para>
  <para id="1">
    <se lang="alb" variant_id="0">Vietnamezл, Koreanл, qл nukflasin fare Anglisht.Ti ju thua, zbrazeni kasлn,dhe ata as e kanл idenл se зfarл po ju thua.E marrin shumл personale.- Nлse vazhdojmл kлshtu, ndonjл nga kлta"turi verdhлt" do na detyrojл qл ta vrasim.- Unл s'dua tл vras njeri.Edhe unл nuk dua.Por mbase ata na vendosin pлrpara njлsituate ku jemi, ose ne ose ata.Dhe nлse nuk janл "turi verdhл",janл зifutл tл shkerdhyer qл ekanл 15 breza me atл dyqan.Do gjejmл Gjysh lrving-un tл ulur pasbanakut me njл Magnum nл dorл.Provo tл hysh nл njл nga kлto vendevetлm me njл telefon.Do e shikosh deri ku do tл shkosh.Harroje.- E kemi mbyllur.- Atлherл do kлrkosh punл?- Jo nл kлtл jetл.- Зfarл atлherл?Garson, kafe!Ky vend."Garson" do tл thotл "djalл".Ky vend?Njл lokal?Зfarл ka?Asnjл nuk i grabit restorantet.Pse jo?Lokalet, dyqanet e pijeve,karburantet, ti e lodh kokлnme secilлn prej tyre.Kurse Restorantet,i zл me pantallona tл ulura.Nuk e presin qл do grabiten.Ose e presin mл pak se tл tjerлt.- Njл vend si ky nuk лshtл i mbushur me heronj.- E saktл.Njлlloj si bankat,ky vend лshtл i siguruar.Manaxherit.Nuk i plas fare.Ai do qл tл tл nxjerrл jashtл parase tл nisлsh dhe ti qлllosh klientлve.Kamarieriet, nuk do e hanл njл plumbpлr tл mbrojtur kasлn.Ndihmлs-kamarierлt. Disa paguhen1. 50 $ ora...dhe nuk u plas fare nлse tipo grabit pronarin?Klientлt e ulur, me ushqim nл gojл,nuk e kanл idenл se зfarл ndodh.Ata janл duke ngrлnл njл omletл kurpapritur njлri i drejton pistoletлn.Mл erdhi kjo ide nл dyqanin e fundittл pijeve qл grabitлm, e mban mend?- Tл gjithл klientлt vazhdonin tл vinin.- Po.Ty tл erdhi idea pлr t'ju marrл kuletat.Ajo ishte ide e mirл.</se>
  </para>
  <para id="2">
    <se lang="alb" variant_id="0">- Po, e vлrtetл.- Shumл njerлz vijnл nл restorante.- Shumл kuleta.- Ide e bukur, лл?Shumл e bukur.Jam gati. E bлjmл.Tani, kлtu.- Hajde.- Dakord. Njлlloj si herлn e fundit, e mban mennd?Ti merru me klientлt.Unл do merrem me personelin.- Tл dua, Kungulli im.- Tл dua, Lepurushja ime.Qetлsohuni tл gjithл!Kjo лshtл njл grabitje!Nлse ndonjл trap nga ju lлviz,do ju vras tл gjithлvederi nл shkлrdhatлn e fundit</se>
  </para>
  <para id="3">
    <se lang="alb" variant_id="0">- Hashashi лshtл i ligjshлm atje, apo jo?- Лshtл i ligjshлm, por jo 100%.Nuk mund tл hysh nл njл restorant,ta dredhлsh dhe ta tymosлsh aty.Ata duan qл ta tymosлsh nл shtлpiose nл vende tл pлrcaktuara.- Kлto janл Lokale Hashashi?- Po. Pak a shumл.Лshtл e ligjshme ta blesh.Лshtл e ligjshme ta mbash.Dhe nлse je pronari i njл lokali hashashiлshtл e ligjshme ta shesлsh.Лshtл e ligjshme ta kesh me vete,por kjo s'ka rлndлsi.Nлse tл ndalon njл polic nл Amsterdam,лshtл e jashtл ligjshme tл tл kontrollojл.- Kjo лshtл njл e drejtл qл policлt nuk e kanл.- Oh, shoku! Do shkoj.Po tл jetл kлshtu do shkoj patjetлr.E di, zemлr.E di qл do tл pлlqente.- E di kush лshtл gjлja mл qesharake nл Europл?- Kush лshtл?Janл ndryshimet e vogla.Kanл tл njлjtat ndryrлsira qл kemi ne kлtu,- por atje лshtл pak mл ndryshe.- Pлrshлmbull.Mund tл hysh nл njл kinema nл Amsterdamdhe tл blesh njл birrл.Nuk e kam fjalлn pлr njл gotл plastike.Po flas pлr njл gotл tл madhe me birrл.Nл Paris mund tл blesh njл birrл nл McDonald's.Dhe e di si e quajnл...njл Зerek-Paundi me Djathл nл Paris?Nuk i thonл njл Зerek-Paundi me Djathл?Ata kanл njл sistem matлs.Nuk e kanл idenл se зfarл лshtл Зerek-Paundi.- Po si e quajnл?- E quajnл "Royale me Djathл".- "Royale me Djathл".- Po.Si e quajnл njл "Big Mac"?"Big Mac" лshtл njл "Big Mac",por ata i thonл "Lл Big Mac".Lл Big Mac.- Si e quajnл njл "Whopper"?- Nuk e di. S'kam shkuar nл ndonjл Burger King.- E di se зfarл ju hedhin patateve tл skuquranл Hollandл nл vend tл keзapit?- Зfarл?- Majonezл.- Sa e shpifur!I kam parл plako.I zhytin nл atл mut tл verdhл.Duhet tл kishim shotganлpлr kлtл lloj pune.- Sa do jenл lart?- Tre ose katлr.- Bashkл me njeriun tonл?- S'jam i sigurt.- Mund tл jenл deri pesл veta aty lart?- Ka mundлsi.</se>
  </para>
  <para id="4">
    <se lang="alb" variant_id="0">- Si e quajnл atл?- Mia.- Mia. Si e ka njohur Marsellusi atл?- Nuk e di.Nuk e di njerлzit takohen me njerлz.Ajo ka qenл aktore.Oh, vлrtet?Ka bлrл ndonjл gjл qл e kam parл?- Ka patur njл rol nл njл "pilot".- "Pilot"? Зfarл лshtл njл "pilot"?- I di serialet nл televizor?- Unл nuk shikoj televizor.Po, por duhet tл jesh nл djeni tлasaj shpikjes qл quhet televizor,- dhe nл kлtл shpikje ata japin seriale, dakord?- Po.Pлr tл zgjedhur njл serial ata bлjnл njл episod.Ai episod quhet "pilot".Mл pas atл ja u tregojnлnjerлzve qл zgjedhin serialet...dhe nл bazл tл fuqisл sл atij episodi,ata vendosin nлse do bлjnл tл tjerл.Disa zgjidhen dhe bлhen programe televizive.Disa nuk zgjidhen dhe nuk bлhen asgjл.Ajo morri pjesл nл njл nga atoqл nuk u bл asgjл.E mban mendAntuan Rokamora?Gjysлm i zi, gjysлm Samoan.E quanin "Tony Rocky Horror. "- Po, mbase. I shлndoshл, apo jo?- Nuk do e quaja tл shлndoshл.Ka probleme me peshлn.Зfarл do bлjл njл zezak? Ai лshtл Samoan.- Mл duket se e di kush лshtл.Зfarл bлn tani?- Marsellus ja rregulloi qejfin.Ka fjalл qл ndodhi pлr shkak tлgruas sл Marsellus Uallasit.- Pra, зfarл bлri ai? Seks?- Jo, jo, jo, jo, jo. Jo aq keq.- Зfarл i bлri atлherл?- I bлri njл masazh kлmbлsh.Njл masazh kлmbлsh?- Vetлm kaq?- Лhлл.Зfarл bлri mл pas Marsellusi?I dлrgoi dy njerлz nл shtлpi.E nxorrлn jashtл nл tarracл.E hodhлn nga ballkoni.Zezaku fluturoi katлr kate.Poshtл kishte njл kopлsht tл mbuluarme xham, si njл tip sere.Zezaku ra mbi tл.Qл atлherл, i лshtл krijuarnjл vлshtirлsi nл tл folur.Sa keq.</se>
  </para>
  <para id="5">
    <se lang="alb" variant_id="0">Nuk duhet ti bлsh masazh kлmbлshgruas sл re tл Marsellus Uallasit.Ti s'mendon se e ka ekzagjeruar?Antuan nuk e priste qл Marsellusi tл reagonteashtu, por ai duhej tл priste njл reagim.Ishte njл masazh kлmbлsh.Njл masazh kлmbлsh nuk лshtл gjл.Unл i bлj mamasл masazh kлmbлsh.I ka futur duart gruas sл re tл Marsellusit.Dua tл them, s'лshtл njлlloj sikur t'ia ketл lлpirл?Jo, лshtл e njлjta fushл loje.Prit pak.T'ja lлpish njл kurve...dhe t'i bлsh njл masazh kлmbлshnuk лshtл e njлjta gjл.- Nuk лshtл. Лshtл e njлjta fushл loje.- Nuk лshtл as edhe e njлjta fushл loje.Shiko, mлnyra jote e masazhit mund tлndryshojл nga e imja.Por ti prekлsh kлmbлt e tл shoqesdhe tл futлsh gjuhлn nл vrimлn mл tл shenjtл...nuk лshtл as e njлjta fushл loje;nuk лshtл as e njлjta kategori;dhe nuk лshtл as i njлjti sport.- Masazhi i kлmbлve nuk do tл thotл asgjл!- Ke bлrл ndonjл herл masazh kлmbлsh?Mos mi trego mua masazhet e kлmbлve.- Unл jam mjeshtri i kлmbлve.- Ke bлrл shumл?Sigurisht! Kam njл teknikлshumл tл mirл dhe pa gudulisje.Do ja bлje njл burri njл masazh kлmbлsh?Shko q*u.- Ua paske bлrл shumл burrave?- Shko q*u.- E di, jam pak i lodhur.Njл masazh kлmbлsh do mл bлnte mirл.- Jo, Jo, Jo, shoku.Bлn mirл ta mbyllлsh.Po mл ngrihen pak nervat.- Kjo лshtл porta.- Po, kjo лshtл.Sa лshtл ora?7:22 e mлngjesit.Jo, nuk лshtл momenti i duhur.Hajde. Tлrhiqemi pak.Shiko, vetлm se unл nuk i bлj njл masazhkлmbлsh njл njeriu nuk i jep tл drejtлn...Marsellusit qл ta hedhл Antuanin,nga njл ndлrtesл mbi njл serл,dukл i shkaktuar probleme nл tл folur.Kjo s'лshtл e drejtл.Nлse shkлrdhata do ma bлnte mua,mл mirл tл mл paralizonte, sepse do e vrisja.S'po them qл лshtл e drejtл, por ti thuanjл masazh kлmbлsh nuk do tл thotл asgjл.Unл them qл do tл thotл.</se>
  </para>
  <para id="6">
    <se lang="alb" variant_id="0">Hiqemi sikur nuk лshtл e vлrtetл, por ja qл лshtл.Kjo e bлn tл kлndshлm masazhin.Лshtл njл ndjenjл qл rritet...ku asnjлri nuk flet,por ti e di, edhe ajo e di.Marsellusi e dinte.Dhe Antuani duhet ta dinte mл mirл.Ajo лshtл gruaja e tij.Asnjл burrл nuk i merr me shaka kлto gjлra.E kupton зfarл po tл them?Лshtл njл pikл pamje interesante.Hajde.Kthehemi nл personazhin tonл.- Edhe njл herл, si e ka emrin?- Mia.- Mia.- Pse interesohesh kaq pлr gruan e Bossit?Ai do shkojл nл Florida.Dhл mл kлrkoi tл kujdesлm pлr tл.- Tл kujdesesh?- Jo, shoku. Thjesht do e nxjerr jashtл.T'ja kalojл mirл.Tл sigurohem qл mos mлrzitet.Ti po del me Mia Uallas nл njл takim?Nuk лshtл njл takim.Лshtл njлlloj sikur ta shpiesh gruan e shokutnл kinema ose diзka tл tillл.Thjesht shoqлri, asgjл tjetлr.- Nuk лshtл njл takim.Pлrfundimisht nuk лshtл njл takim.Hej, djema.Si ja kaloni?Mos u shqetлso.E dini kush jemi ne?Ne jemi kolegлt e ortakut tuaj,Marsellus Uallas.E mbani mend ortakun tuaj, apo jo?Tani, mл lejoni ta gjej pak.- Ti je Bret, apo jo?- Po.Sikur ta dija. E mban mend ortakuntлnd Marsellus Uallas,apo jo, Bret?</se>
  </para>
  <para id="7">
    <se lang="alb" variant_id="0">Mirл. Duket sikur unл dhe Vinsentiju ndлrpremл mлngjesin.Na falni pлr kлtл.Зfarл po hani?Hamburgera.Hamburgera! Gur-Themeli i зdomлngjesi tл ushqyeshлm.Зfarл lloj hamburgeri?- Hamburger me djathл.- Jo, jo, jo.Ku i keni blerл?McDonald's, Uendi's, Jack-in-the-Box?- Ku?- Tek, "Big Kahuna Burger".Big Kahuna Burger!Aty ku bлjnл hamburgera hawaianл.Kam dлgjuar qл i bлjлn tл shijshлm.Unл s'kam provuar ndonjлherл. Si janл?Janл... Janл tл mirлE keni problem nлse provojndonjл nga tuajat?- Kjo kлtu лshtл e jotja, apo jo?- Po.Mmmm.Ky po qл лshtл njл hamburger i shijshлm!Vinsent!Ke provuar ndonjлhere "Big Kahuna burger"?Do kafshosh njл herл?Janл me tл vлrtetл tл shijshлm.- Nuk jam i uritur.- Nлse i ke qejf hamburgerat, duhet ti provosh.Unл zakonisht nuk i ha sepse,e dashura ime лshtл vegjetariane,kjo mл bлn edhe mua vegjetarian.Por unл i pлlqej hamburgerat e shijshлm.E di si e quajnл njлЗerek-Paundi me djathл nл Francл?- Jo.- Tregoja Vinsent.- E quajnл "Royale me Djathл".- "Royale me Djathл".E di pse e quajnл ashtu?Pлr shkak tл sistemit matлs?Shiko, shiko gjeniu Bret!Qenke i zgjuar ti shkлrdhatл.Ke tл drejtл. Sistemi matлs.- Зfarл ka kлtu?- Sprajt.Sprajt. Лshtл i mirл.E ke problem nлse provoj pijen tлndetл shijshme pлr ta shplarл kлtл?Vazhdo.</se>
  </para>
  <para id="8">
    <se lang="alb" variant_id="0">Ti e di pse jemi kлtu?- Pse nuk i thua shokut tim Vinsku e keni fshehur mallin.- Лshtл atje...Nuk mbaj mлnd tл tл kem pyetur typлr asnjл lloj gjлje!Po thoje?Лshtл tek dollapi.J-Jo, ai nлlartлsinл e gj-gjurit.Jemi tл kлnaqur?Vinsent?- Jemi tл kлnaqur?- Po, jemi tл kлnaqur.Shiko, mл vjen keq,nuk e kuptova emrin tлnd.Kuptova tлndin. Vinsent. Apo jo?P-Por tлndin nuk e kuptova.- Mл quajnл Pit, dhe fjalлt nuk kanл pлr tл tл shpлtuar.- Jo, jo, jo.Dua vetлm ta dini se...Dua vetлm ta dini se na vjen shumл keqqл gj-gjлrat shkuan keq...midis nesh dhe Z. Uallas.N-Ne ju futлm kлtyre punлve meqлllimet mл tл mira. Seriozisht unл kurrл...Oh, mл vjen keq,mos tл prisha pлrqлndrimin?Nuk doja ta bлja. Tл lutem.Vazhdo.Po flisje diзka pлr "qлllimet mл tл mira. "Зfarл ke?Oh, kishe mbaruar!Mл lejo tл tл kundлrshtoj.Si tл duket Marsellus Uallas?Зfarл?- Prej nga je ti?- Зfarл?</se>
  </para>
  <para id="9">
    <se lang="alb" variant_id="0">- Anglisht, shkлrdhatл! Flet ti?- Po!- Atлherл e kupton зfarл po flas!- Po.Ma pлrshkruaj si duket Marsellus Uallas!- Зfarл? Unл...- Thuaj "Зfarл" edhe njл herл!Thuaj "Зfarл" edhe njл herл! Tл sfidoj!Tл sfidoj dy herл, shkлrdhatл!- Thuaj "Зfarл" edhe njл herл tjetлr!- A-A-Ai лshtл i zi.- Vazhdo!- Лshtл tullac!- Ka pamjen e njл kurve?- Зfarл?Ka... pamjen... e... njл... kurve?- Jo!- Atлherл pse mundohesh ta q*sh si njл kurvл?- S'e kam bлrл.- E ke bлrл. E ke bлrл, Bret!Je pлrpjekur t'ja futлsh.Por Marsellus Uallasit nuk i pлlqen t'jafusл njeri, pлrveз Znj. Uallas.- E ke lexuar Biblлn, Bret?- Po!Лshtл njл fragment qл e kam memorizuar.Pлrshtatet me kлtл rast.Ezekiel 25:17."Rruga e njeriut tл drejtл...лshtл rrethuar nл tл gjitha anлtnga pabarazitл e egoizmit...dhe nga tirania e njerлzve tл kлqij.I bekuar лshtл ai qл, nл emлrtл bamirлsisл dhe tл vullnetit tл mirл,drejton tл dobлtinnлpлr luginлn e errлsirлs,sepse ai лshtл me tл vлrtetлrojtari i vлllait tл tij...dhe kлrkuesi ifлmijлve tл humbur.Dhe unл do tл godas prej tejeme hakmarrje tл madhe...dhe zemлrim tл furishлm...ata qл pлrpiqen tл helmojnлdhe shkatлrrojnл vлllezлrit e mi!Dhe ti do ta dish seemri im лshtл Zoti...kur unл tл kryej hakmarrjen timembi ty!"VINSENT VEGADHEGRUAJA E MARSELLUS UALLAS</se>
  </para>
  <para id="10">
    <se lang="alb" variant_id="0">kur gjithл kjo ndyrлsirл tл ketл mbaruar...Mendoj se do e gjesh vetenduke qeshur shkлrdhatл.Buз, puna лshtл setani...ti ke talent.Por sado e dhimbshme tл jetл,talenti... nuk zgjat.Dhe koha tлnde po mbaron.Ky лshtл realiteti ishkлrdhyer i jetлs.Por лshtл njл realitet para tл cilitbytha jote duhet tл jetл realiste.Siз e shikon ky biznes лshtл i tejmbushurme shkerdhata pak realistл.Shkлrdhata qл mendonin se bytha e tyredo plakej njлlloj si vera.Nлse do tл thuash qл bлhet uthull...bлhet.Nлse do tл thuash qл bлhet mл e mirл me kalimin e kohлs...nuk bлhet.Veз kлsaj, Buз,edhe sa ndeshje mendon qлmund tл bлsh akoma?Mmm?Dy?Nuk ka luftлtarлpлr boksierлt e vjetлr.Ju afrove,por kurrл nuk ja dole.Dhe nлse do ja kishe arritur,duhet ta kishe bлrл mл parл.Je zezaku im?Sigurisht, kлshtu duket.</se>
  </para>
  <para id="11">
    <se lang="alb" variant_id="0">Лshtл krenaria qл tallet me ty.Nл djall krenaria!Krenaria vetлm dhemb.Nuk tл ndihmon kurrл.Kaloi kлto ndyrлsiraSepse pas njл viti kur tлjesh duke bлrл qejf nл Karaibe,do i thuash vetes,"Marsellus Uallas kishte tл drejtл. "Nuk e kam problem kлtл, Z. Uallas.Nл raundin e pestл,bytha jote do bjerл nл tapet.Pлrsлrite.Nл raundin e pestл,bytha ime do bjerл nл tapet.Vinsent Vega.Njeriu tonл nл Amsterdam.Xhulis Uinfilld, njeriu tonл nл Ingлllvud.Hyni brenda.- Dreqi e morri, pлrse jeni veshur ashtu?- Mл mirл tл mos e dish.Ku лshtл Bossi?Лshtл atje, po merret me disa punл.Pse nuk prisni kлtu, njл ose dy sekonda.Sapo i bardhi tл largohet, vazhdoni ju.Si ke qenл?Po, ti?- Shumл mirл.Kam dлgjuar se nesлr do dalлsh me Mia-n.Ma kлrkoi Marsellusi.- E njeh Mia-n?- Akoma jo.Зfarл ka pлr tл qeshur?- Asnjл gjл.- Duhet tл urinoj.Shiko, unл nuk jam idiot, nл rregull?Лshtл gruaja e Bossit.Do ulem pлrballл saj,do pлrtypem me gojлn mbyllur,Do qesh me shakatл e saj, vetлm kaq.Hej, mл quajnл Pol,dhe ato janл gjлrat tuaja.Atлherл pse dreqin mл pyete?</se>
  </para>
  <para id="12">
    <se lang="alb" variant_id="0">- Mл jep njл paketл "Red Apples".- Me filtлr?Jo.- Зfarл ke qл shikon, shoku?- Nuk je shoku im, kokл dru.- Зfarл the?- Mendoj se mл dлgjove shumл mirл.Vinsent Vega лshtл nл lokal?Zezaku im,sille bythлn kлtu.Paketa e "Red Apples".1. 40 $.Edhe disa shkrepлse.Faleminderit.Лshtл njлlloj sikur ta transformojл зdopjesл tл trupit tлnd nл majлn e njл penisi.- Do tл ta jap ty.Лshtл njл libлr fantastik pлr pirsing.Pistoletлn qл pлrdorin pлr tл shpuar veshлte pлrdorin edhe pлr thithkat, apo jo?Harroje atл pistoletл. Ajo лshtл kundлr зdoideje nл lidhje me pirsingun.Tл gjitha pirsinget e mia, nл 18 vende tлtrupit tim, janл bлrл me njл gjilpлrл.Pesл nл зdo vesh, njл nл thithkлne gjoksit tim tл majtл,dy nл anлn e djathtл tл hundлs,njл nл vetullлn e majtл,njл nл kлrthizл,njл nл buzл, njл nл klitor,- kam edhe njл kopsл nл gjuhл.- Mл fal.Jam pak kurioz,por pse do e mbaje njл kopsл nл gjuhл?Ka tл bлjл me seksin.Ndihmon nл fellatio.Vincenso.Hajde nл zyrл.Kjo лshtл "Panda" nga Meksika.Mall shumл i mirл.Kjo лshtл "Bava".Ndryshon, por gjithashtu лshtл e mirл.Dhe ajo лshtл "Choco"nga malet Harz tл Gjermanisл.</se>
  </para>
  <para id="13">
    <se lang="alb" variant_id="0">Por kjo kлtu лshtл pak mл e shtrenjtл.Kjo shkon nл 500 pлr gram.Por, kur e bлn, atлherл e kuptonku shkuan paratл shtesл.Kлto tл dyja s'kanл asgjл tл keqe.Лshtл mall shumл shumл shumл i mirл.Por kjo kлtu, лshtл si bombл.Sapo jam kthyer nga Amsterdami.Tл dukem si zezak?Mos jemi nл Ingлllvud? Jo.Je nл shtлpinл time. Njerлzit e bardhлqл e dinл diferncлn...midis mallit tл mirл dhe tл keq,vijnл nл kлtл shtлpi.Malli im mund ta sfidojл atл tл Amsterdamit...- nл зdo ditл tл javлs.- Mos e ekzagjero.Kлtu nuk jemi nл Amsterdam, Vins.Kлtu vendosin tregлtarлt.Kokaina ka vdekur me kohл.Heroina po rikthehet nл mлnyrлtл зmendur.- Nл rregull. Mл jep tre gram nga ajo bomba.- Shumл mirл.Nлse лshtл aq e mirл sa thua,do kthehem tл blej edhe 1000 $.Shpresoj tл mл ketл ngelurpak pлr ty,por po tл jap nga rezervat e mia private.Pлr tл treguar se sa i mirл jam.- Mл janл mbaruar tullumbacet. Ta fus nл njл qese?- Po, s'ka problem.Nл rregull. Ja tл marr njл pлr ty.Zemrл, mund tл mл sjellлsh disa qesedhe ndonjл lidhлse nga kuzhina?Mirл.Hej, зmendim ke pлr Trudin?Ajo s'ka tл dashur.- Dлshiron tл dalлsh me tл?- Cila nga ato лshtл Trudi?- Ajo mл gjithл ato pisllлqe nл fytyrл?- Jo, ajo лshtл Xhodi.Ajo лshtл gruaja ime.- Oh, mл fal shoku.- S'ka gjл.- Jo, nuk mundem. Duhet tл shkoj diku.- Nл rregull, s'ka problem.E lemл pлr njл herл tjetлr.Faleminderit, Xhodi.E ke akoma Malibunл?Oh, shoku, e di se зfarл mл bлrinjл shkлrdhatл dje?- Зfarл?- E gлrvishti me зelлs.</se>
  </para>
  <para id="14">
    <se lang="alb" variant_id="0">E mbajta nл garazhd tre vjet.Kisha pesл ditл qл e kisha nxjerrлdhe njл shkлrdhatл ma gлrvishti.Ata lloj njerлzish duhen vrarл.Pa gjyq, pa juri, duhen ekzekutuar.Sa do doja vetлm ta shikoja kur e bлri.Do jepja gjithзka pлr ta kapur atл shkлrdhatл.- Sikur ta kisha kapur duke e gлrvishtur.- Зfarл shkлrdhate!Nuk ka gjл mл tл ulлt se sa tл shkatлrroshmakinлnл e nje njeriu?- Mos i shkatлrro tjetrit makinлn.- Nuk bлhet kjo.- Лshtл kundлr tл gjitha rregullave.- Faleminderit.Faleminderit ty.- E ke problem nлse e bлj njл kлtu?- Hej, shtлpia ime лshtл edhe e jotja.Shumл faleminderit.</se>
  </para>
  <para id="15">
    <se lang="alb" variant_id="0">Hyr brenda dhe pi diзka.Mia.Ka njeri?Vinsent.Vinsent.Po tл flas nga citofoni.Ku лshtл...Ku лshtл citofoni?Лshtл tek muriafлr statujave Africane.Nл tл djathtл.Zjarr.Zjarr.E gjete.Зkemi?Shtype butonin nлse do tл flasлsh.Зkemi?Pi diзka, dhe unлdo zbres pлr dy sekonda.Bari лshtл afлr vatrлs.Nл rregull.</se>
  </para>
  <para id="16">
    <se lang="alb" variant_id="0">Зfarл dreqin лshtл ky vend?Ky лshtл "Jackrabbit Slim's".Njл fansi tл Elvisit duhet ti pлlqejл.- Hajde tani, Mia. Shkojmл hamл ndonjл biftek.- Edhe kлtu mund ta hash.Mos u bлj si...Pas teje, mackл.Mirлmbrлma.Si mund t'ju ndihmoj?- Ka njл prenotim me emrin Uallas.- Uallas?Kemi prenotuar njл makinл.Oh, njл makinл. Shoqлroi atjetek Kraisleri.</se>
  </para>
  <para id="17">
    <se lang="alb" variant_id="0">- Ishe fantastik, Rik. Shumл faleminderit.- Vinsent!Sa pлr ta ditur, Riku do kthehetnл pjesлn e dytл tл shfaqjes,shpresojmл se po shijoni darkлn tuaj tek"Jackrabbit Slim's".Faleminderit.Kлrkoni tл gjithл...- Phil-lip Mor-ris.- Si tл duket?Mendoj se лshtл si njл muze dylli.Pлrshлndetje, unл jam Badi.Зfarл dлshironi?Tл shohim, biftek, biftek, biftek.Oh, po, unл do marr "Biftekun Douglas Sirk".- Do marr kлtл.- Si e dлshironi?- Tл pjekur apo tл gjakosur?- Tл gjakosur dhe...Oh, po, edhe kлtл "Kola me Vanilje".Po ti, Peggy Sue?Unл do marr..."Hamburgerin Durward Kirby", tл gjakosur.Dhe... njл krem-qumлshti pesл dollarлsh.Si e doni kremin,"Martin dhe Luis", apo "Amos dhe Andy"?- "Martin dhe Luis".- Mos porosite gjл, krem-qumлshti pesл dollarлsh?Ллhлл.Лshtл krem?Лshtл qumлsht me akullore?- Kлshtu kam dлgjuar.- Лshtл pesл-dollarлshe?I hidhni "bourbon" ose ndonjл gjл tjetлr?- Jo.- Vetлm po kontrolloja.Kthehem menjлherл me pijet tuaja.Mund tл mл...dredhлsh njл nga ato, lop-зar?Mund tл marrлsh kлtл, lop-зare.Faleminderit.Asgjл, tл lutem.Pra...</se>
  </para>
  <para id="18">
    <se lang="alb" variant_id="0">- Sigurisht.- Sa kohл qлndrove?Pak mл shumл se tre vjet.Unл shkoj njл herл nл vitpлr tu qetлsuar njл muaj.Seriozisht?Nuk e dija.Pse duhet?Kam dлgjuar se ke bлrл njл "pilot".- Ato ishin 15 minutat e mia tл lavdisл.- Pлr зfarл ishte?Ishte njл program pлr njл skuadлr agjenteshsekrete femra qл quheshin "Forca e Pesл Dhelprave".- Зfarл?- "Forca e Pesл Dhelprave". .Dhelpra, sepse ishim tл zgjuara.Forca, sepse ishim njл forcлqл duhej tл jepje llogari.Dhe pesл, sepse ishimnjл-dy-tre-katлr-pesл.Ishte njл bjonde, Somerset O'Niлll.Ajo ishte shefja.Dhelpra Japonezeishte mjeshtre nл kung-fu.Vajza e zлzлishte mjeshtre nл shkatлrrim.Dhelpra Franceze ishtee specializuar nл seks.- Kush ishte specialiteti yt?- Thikat.Personazhi qл luaja,Reven MekKoy,nл tл kaluarлn ajo ishterritur nga aktorл cirku.Sipas skenarit, ajo me thikлishte femra mл e rrezikshme nл botл.Dhe dinte aq shumл barcaleta tл vjetra.Gjyshi i saj, njл humorist,ja kishte mлsuar.Nлse do na kishin zgjedhur,ata qл na mashtruan...nл зdo episod do tregojanga njл baracaletл.Di ndonjл nga ato baraletat?Pata mundлsinл tл thoja njлsepse bлmл vetлm njл episod.- Ma trego.- Лshtл banale.Mos bлj kлshtu.Ma trego.- Jo, ti s'do e pлlqeje,dhe unл do vihesha nл siklet.- Ti do viheshe nл sik...Ja u ke treguar 50 milion njerлzve,dhe nuk ma tregon mua?- Tл premtoj qл nuk do qesh.- Pлr kлtл kam frikл, Vins.Nuk doja tл thoja kлtл.</se>
  </para>
  <para id="19">
    <se lang="alb" variant_id="0">Зfarл mashtrimi."Martin dhe Luis"."Kola me Vanilje".E shijshme.Mund tл mл japлsh pak?Provoje.Dua ta di зfarл shije ka njлkrem-qumлshti pesл dollarлshe.- Mund tл pлrdorлsh kallamin tim. S'kam parazitл.- Po, por mbase kam unл.Di t'ja dal ndaj parazitлve.Nл rregull.Dreqi e mori, qenka njл krem-qumлshtishumл i mirл!- Tл thashл.- Nuk e di nлse ja vlen pлr 5$,por лshtл shumл e mirл.- Nuk e urren atл?- Зfarл tл urrej?Heshtjen qл tл ve nл siklet.Pse e ndiejmл tл nevojshme, pлr tл folurbudallallлqe pлr tu ndierл rehat?Nuk e di.Лshtл goxha pyetje.Kjo ndodh kur e di qл kegjetur dikл vлrtet tл veзantл.Kur e qep gojлn pлr njл minutлdhe shijon heshtjen me tл.</se>
  </para>
  <para id="20">
    <se lang="alb" variant_id="0">E di зfarл do bлjmл.Unл do shkoj nл banjл tлpluhuros hundлn.Ti qлndro kлtu...dhe mendohu зfarл do thuash.Do mendohem.Mirл.Dreqi e morri!Dreqi e morri!Mmmm.Nuk лshtл bukur tл kthehesh nga banja,dhe tл gjesh ushqimin qл po tл pret?Jemi me fat qл na i sollлn.Nuk mendoj se "Buddy Holly's"лshtл njл kamarier i mirл.Mbase duhet tл ishim ulurnл zonлn e Marilin Monrosл.- Nл cila? Janл dy Monro.- Jo, nuk janл.Ajo лshtл Marilin Monro.Ajo лshtл Mami Van Doren.Nuk po shoh Xheni Mensfilld,duhet ta kлtл patur pushim sonte.- Shumл i zgjuar.- Po. Me raste.- Mendove diзka pлr tл thлnл?- Nл fakt, mendova.Sidoqoftл...Mл dukesh njeri i kлndshлm, dhe unл...- Nuk dua tл tл ofendoj.- Uuuh.Kjo nuk duket si fraza e zakonshme,e mлrzitshme, qл thuhet pлr tл bлrл muhabet.Duket sikur ti ke diзka pлr tл thлnл.Po, po, kam.</se>
  </para>
  <para id="21">
    <se lang="alb" variant_id="0">Nuk mund tл tл premtoj diзka tл tillл.Unл nuk e kam idenл se pлr зfarл do mл kлrkosh.Ti mund tл mл kлrkosh зfarл tл duash,dhe nлse unл do tл ofendohempa patur faj ti,atлherл e kam thyer premtimin.- Lere fare.- Лshtл e pamundur.Tл pлrpiqesh pлr tл harruar diзka лshtл po aqintriguese sa tл ushtrohesh nл gjл pa dobi.- Лshtл ky njл fakt?- Dhe pлrveз kлsaj,- nuk лshtл mл shumл intriguese kur nuk ke lejл?- Nл rregull, nл rregull.Ja pyetja.Зfarл mendimi ke pлr atл qл i ndodhi Antuanit?- Kush лshtл Antuani?- "Tony Rocky Horror". E njeh.- Ai qл ra nga dritarja.- Ллhлл.Nлse kjo лshtл njл mлnyrл pлr ta thлnл.Njл mлnyrл tjetлr tл thлni лshtл qл e hodhлn.Njл mлnyrл tjetлr лshtл qл e hodhi Marsellusi.Dhe njл mлnyrл tjetлr лshtл qлe hodhi Marsellusi pлr shkakun tлnd.- Лshtл ky njл fakt?- Jo.Jo, nuk лshtл njл fakt. Kлshtu kam dлgjuar.Лshtл vetлm ajo qл kam dлgjuar.- Kush ta tha?- Ata."Ata" flasin shumл, apo jo?Po, flasin.Sigurisht.- Mus kij turp, Vinsent.Зfarл tjetлr kanл thлnл "Ata"?- Unл s'jam i turpshлm.Mos ka tл bлjл ajo fjala me "Q"?Jo, jo, jo, jo, jo.Thanл vetлm qл Antuan tл bлri njл masazh kлmbлsh.- Dhe?- Dhe... Dhe asgjл.Vetлm kaq.Ke dлgjuar qл Marsellusi...hodhi "Tony Rocky Horror" nga kati i katлrtvetлm sepse mл bлri njл masazh kлmbлsh?- Ллhлл.- Dhe ti e beson?Epo, kur ma thanл mu duke arsyeshme.Marsellusi qл hidhte Tonin ngadritarja e katit tл katлrt...sepse ai mл masazhoi kлmbлttu duk e arsyeshme?Jo, mu duk e tepruar, por kjonuk do tл thotл qл s'ka ndodhur.E kuptoj qл Marsellusitл mbron shumл.Njл burrл qл mbron tл shoqen njл gjл.</se>
  </para>
  <para id="22">
    <se lang="alb" variant_id="0">Por a ka ndodhur?E vetmja gjл qл mл ka prekur Antuani muaлshtл dora imл, gjatл dasmлs sime.Vлrtet?E vлrteta лshtл se asnjл nuk e di pseMarsellusi e hodhi Tonin nga dritarja...pлrveз Marsellusit dhe Tonit.Kur ju gangлsterлt mblidheni bashkл,jeni mл keq se njл grup femrash.Zonja dhe Zotлrinj. Tani erdhimomenti qл tл gjithл po prisnit.Konkursi me famл botлrore i tusitittл "Jackrabbit Slim's".Njл зift me fat...do fitojл kлtл trofe tл bukurqл Merilini po mban nл dorл.Tani, cilлt do jenл konkurentлt e parл?Jemi kлtu!- Dua tл kлrcej.- Jo, jo, jo, jo, jo.Jo, jo, jo, jo, jo. Besoj qлMarsellusi, im shoq, Bossi yt,tл tha tл mл nxerrлsh jashtлdhe unл tл bлj зfarл tл dua.Tani unл dua tл kлrcej;Dhe dua ta fitoj atл trofe.- Kлshtu qл kлrce mirл.- Nл regull. Ti e kлrkove.- Kлshtu qл kлrce mirл.- Nл regull. Ti e kлrkove.Njл duartrokitje pлrkonkurentлt tanл tл parл.Le tл njihemi me konkurentлt e parлpлr kлtл mbrлmje. Zonjushл, si quheni?Zonjusha. Mia Uallas.Dhe si quhet shoku yt?Vinsent Vega.Nл rregull, tл shohim з'dini tл bлni.Lлshoni muzikлn!</se>
  </para>
  <para id="23">
    <se lang="alb" variant_id="0">Nuk e di se si e quan ti.Pije! Muzikл!Duhet tл urinoj.Mл duhej edhe pak informacion, por vazhdo.Vajzл.Bum, bum, bumSл shpejti do bлhesh grua.Tл dua aq shumл saqлs'mund ti numлroj mлnyrat,qл do vdisja pлr ty, vajzл dhe gjejae vetme qл ata mund tл thonл лshtл..."Ai nuk лshtл tipi yt"Nuk lodhen kurrл sл mл hedhuri poshtлdhe asnjлherл nuk e di, kur tл vij...... зfarл do gjejMos i dлgjo.Ti nuk e di, vajzл?Sл shpejti do bлhesh grua.Njл pije, vetлm kaq.Mos u bлj i pasjellshлm.Pije gotлn tлnde, por shpejt ama.Thuaji natлn e mirл...Dhe shko nл shtлpi.Sл shpejti do bлhesh grua.Sл shpejti...... do bлhesh grua.Nuk mл kanл kuptuargjatл gjithл jetлs sime...por ajo qл ata thonл,vajzл tл pret si njл thikл..."Ai djalл nuk ja vlen"Mл nл fund e gjetaatл qл po kлrkoja...por nлse ata do kishin mundлsinлdo i jepnin fund...Zemлr, bлragjithзka qл mundesha...E shikon, ky лshtл njл test moral i vetvetes.</se>
  </para>
  <para id="24">
    <se lang="alb" variant_id="0">Sepse... tл jesh besnikлshtл shumл e rлndлsishme.Nuk lodhen kurrл sл mл hedhuri poshtлdhe asnjлherл nuk e di, kur tл vij...... зfarл do gjejMos i dлgjo.Ti nuk e di, vajzл?Sл shpejti do bлhesh grua.Tл lutem,kape dorлn time.Vajzл.Sл shpejti do bлhesh grua.Tл lutem,kape dorлn time.Pлrshлndetje.Pra do tл dalлsh qл kлtu dhe doshkosh ti thuash, "natлn e mirл.kalova njл mbrлmje shumл tл bukur. "Dil nga dera, hyrл nл makinл, shko nл shtлpi,bjeri me dorл, vetлm kaq duhet л bлsh.Tani e ke ti nл dorл, vajzл.Sл shpejti do bлhesh grua.Tл lutem,kape dorлn timeVajzлSл shpejti do bлhesh grua.Sл shpejti...... do bлhesh gruaNл rregull, Mia.Dлgjo, duhet tл shkoj, dakord?</se>
  </para>
  <para id="25">
    <se lang="alb" variant_id="0">Oh, Jezu Krisht!Oh, mos.Hajde, forca, bukuroshe.Duhet tл ikim qл kлtu.Mos mл vdis nл duar, Mia!Dreqi e morri!Pлrgjigju.Shko q*u, Lens!Pлrgjigjmu!- Lens!Po bie telefoni!E dлgjoj.Mendoja se u kishe thлnл atyre kopilaveqл mos telefononin kaq vonл!Po, ju kam thлnл.Dhe pikлrisht kлtл do i themkлtij shkлrdhate tani.Alo.Lens! Vinsent.Jam nл telashe tл mлdha, shoku.Po vij nл shtлpinл tлnde.Hej. Hej. Mbaje kalin or mik.Зfarл problemi ke?- Лshtл njл vajzл, qл ka marrл overdozл!- Mos ma sill kлtu!Nuk po tallem me ty!Mos mл sill ndonjл tл shkatлrruar nл shtлpi!- S'kam zgjidhje tjetлr.- Зfa... Ka marrл overdozл?Po mл vdes nл duar!Atлherл shpjere nл spitaldhe telefono njл avokat.- Nuk bлhet!- Nuk лshtл problemi im or mik!</se>
  </para>
  <para id="26">
    <se lang="alb" variant_id="0">Mos po flet me mua nga njлtelefon celular?Nuk tл njoh. Kush je ti?Mos hajde kлtu!Po e mbyll telefonin!Shaka me telefon!Зfarл dreqin ishte ajo?Mos tл ka ikur mendja?- Po flisje pлr drogл me njл celular!- Lens, mл ndihmo.- E pлrplase makinлn me shtлpinл time!- Kape nga kлmbлt.I shurdhлr je? Mos e fut kлtл kurvлnл shtлpinл time!Kjo "kurvл" лshtл gruaja e Marsellus Uallasit.- E ke idenл kush лshtл Marsellus Uallasi?- Po.Nлse ajo vdes, unл bлhem pleh pлr pemлt!Dhe do jem i detyruar ti them qл ti nuk mлndihmove dhe e le tл vdiste nл lлndinлn tлnde.Kuptove. Tani mл ndihmo.Ngrije lart.Dreqi e mori.Lens!Лshtл ora 1:30 e mлngjesitta hajл dreqi.Зfarл dreqin po ndodh aty?Kush лshtл ajo?Shko nл frigoriferi dhe merrshiringлn me dozлn e adrenalinлs.- Зfarл ka ajo?- Ka marrл overdozл!- Nxirreni jashtл!- Merre shiringлn!- Shko q*u! Shko q*u edhe ti!- Зfarл kurvл e poshtлr.Vazhdo foli, nл rregull?Ajo do marrл shiringлn.Unл do marr librin e zi tл mjekлsisл.Pлr зfarл dreqin tл duhet njлlibлr mjekлsie?S'kam bлrл kurrл mл parлnjл dozл adrealine!Unл nuk drogohem me fлmijл!- Merr shiringлn!- Do shkoj, nлse mл lejon ti!- Unл nuk po tл ndaloj!- Mjaft mл fole mua. Fillo tл flasлsh me atл!- Merr shiringлn!- Nл rregull!- Nxito, po e humbim!- Po kлrkoj sa mл shpejt qл mundem!Зfarл po kлrkon ai?- Nuk e di. Njл libлr.- Зfarл po kлrkon?- Librin e zi tл mjekлsisл.- Зfarл po kлrkon?Librin e vogлl dhл tл zi tл mjekлsisл!Лshtл si tip manuali qл ja u japin infermierлve.</se>
  </para>
  <para id="27">
    <se lang="alb" variant_id="0">- Nлse лshtл kaq i rлndлsishлm pse nuke mban nл njл vend me shiringлn?- Nuk e di!- Mjaft mл ngacmove!- Ndлrsa ti po kлrkon, ajo vajzлdo tл vdesл mbi qilimin tonл.Kurrл s'ke pлr tл gjetur gjлnл atл rrлmujл!- Do tл tл vras po s'e qepe gojлn!- Lens, hajde kлtu!- Nл rregull? Derr.- Mu hiq nga rruga.- Mjaft u vлrtite dhe bлji dozлn.- Ndлrkohл qл unл pлrgatis kлtл,hiqja bluzлn dhe kлrko zemrлn.- Duhet ta gjej e saktлsisht?- Po i bлjmл njл dozл nл zemлrkлshtu qл duhet tл jetл e saktл.Nuk e di me saktлsi ku лshtл zemra e saj.Mendoj se лshtл kлtu.- Ajo qл mл duhet tani лshtл njлpenel i madh.- Ke ndonjл?- Зfarл?Njл penel.Njл penel ta ketл majлn tл madhe!Njл penel tл zi, dreqi e morri!- Jepi or njeri. Nxito!- Mirл, mirл. Mendoj se лshtл gati.- Nxito.- Do tл tл tregoj зfarл tл bлsh.- Do ja bлsh ti dozлn.- Jo, ti do ja bлsh.- Unл nuk ja bлj. Nuk e kam bлrл mл parл- As unл nuk e kam bлrл mл parл!Ti e solle kлtu prandaj ti do ja bлsh.Ditлn qл do sjell njл kurve tл droguarnл shtлpinл tлnde, atлherл do ja bлj unл.Ma jep.Ma jep dhe atл.Mл thuaj зfarл tл bлj.Ti po i bлn njл injeksionadrenaline drejt e nл zemлr.- Por ajo ka kafazin e krahлroritDuhet ta kalosh nлpлrmiet tij.Duhet ta mbash gjilpлrлn poshtлnл pozicion e goditjes me thikл.</se>
  </para>
  <para id="28">
    <se lang="alb" variant_id="0">Por duhet t'ja ngulлsh aq fort sa tл kalojлkafazin e krahлrorit dhe tл shkojл nл zemлr.Pasi e ke ngulur duhet tлsh-shtypлsh p-pistonin.- Nл rregull. Зfarл ndodh pastaj?- Pлr kлtл jam edhe vetл kurioz.Kjo nuk лshtл shaka!Mund ta vras atл?- Supozohet qл ajo ta marrл veten mejлherл.- Nл rregull, numлro deri nл tree.- Dakord. Gati?- Njл.Dy.Tre!Nлse je mirл thuaj diзka.Diзka.Kjo po qл ishte e frikshme.Oh, zot.Mia. Mia.Si...Si mendon...... ta zgjidhлsh kлtл histori?Po ti?Mendoj qл Marsellusigjatл gjithл jetлs sл tij,nuk duhet ta marrл veshkлtл qл ndodhi.Nлse Marsellusi e merrvesh kлtл qл ndodhi,unл do jem nл telashepa aq sa ti.</se>
  </para>
  <para id="29">
    <se lang="alb" variant_id="0">Di ta mbaj njл sekret nлse e mban edhe ti.Ma jep dorлn?Tл heshtur si mumje?Bukur.Tani, nлse mл lejon, po shkojnл shtлpi qл tл pлsoj njл atak nл zemлr.Vinsent.Do ta dлgjosh barcaletлn time tл"Forca e Pesл Dhelprave"?Sigurisht.Pлrveз faktit qл jam akoma iterrorizuar pлr tл qeshur.Jo, nuk do qeshлsh,sepse nuk лshtл pлr tл qeshur.Por nлse akoma do qл ta dлgjosh,do ta tregoj.- Mezi po pres.- Mirл.Tre domate po ecnin nл rrugл.Baba Domatja, Mama Domatjadhe Domatja fлmijл.Domatja fлmijл nisi tл mbetej prapa,dhe Baba Domatja u nxeh.U kthye mbrapsh, e shtypi dhe tha,"Keзap. "Keзap.Shihemi.Oh, sa qesharak ai qen budalla.Mendon se totemi лshtл i gjallл!Qenush slitash!Ai totem ka qenл kлtu gjithmonл!Buз?- Buз, ndalo sл pari televizor pлr njл moment.- Po?Ka ardhur njл mysafir i veзantл.</se>
  </para>
  <para id="30">
    <se lang="alb" variant_id="0">Ky kлtu лshtл kapiteni Kons.Ai ishte nл kampin e tл burgosurveme babain.Зkemi, burrл i vogлl.Kam dлgjuar shumл tлflitet pлr ty.Unл isha njл mik i babait tлnd.Kemi qenл bashkл tek ai ferrnл Hanoi...... mл shumл se pesл vjet.Shpresoj...qл mos e pлrjetosh asnjлherл kлtл,por kur dy burra gjenden nл njл situatлsi unл dhe babai yt...pлr aq kohл,merr disa pлrgjegjлsi tл tjetrit.Nлse do isha unл ai...qл s'do ja dilja,Majori Kulidxh, tani do i ishteduke folur me djalin tim, Xhim.Por ashtu si vajtлn gjлrat,po flas unл me ty.Buз...Kam diзka pлr ty.Kjo ora qл kam kлtu...лshtл blerл nga stлr-gjyshi tлndgjatл Luftлs sл Parл Botлrore.Лshtл blerл nл njл dyaqan tл vogлlnл Knoksville, Tenesi.Лshtл prodhuar nga kompania e parлqл bлri orлt e dorлs.Deri atлherл, njerлzit mbaninvetлm orл xhepi.Kjo лshtл blerл nga ushtari i kлmbлsorisлErain Kulidxh...ditлn qл ai do nisej pлr nл Paris.Kjo ishte ora e stлr-gjyshit tлnd,dhe ai e mbajti зdo ditл qлishte nл luftл, dhe...kur ai e bлri detyrлn,shkoi nл shtлpi tek stлr-gjyshja tлnde,e hoqi orлn, e futi nл njл kanaзetл vjetлr kafeje, dhe nл atл kanaзe qлndroi...deri nл ditлn kur gjyshi yt,Dein Kulidxh, u thirr nл detyrл...pлr tл luftuar Gjermanлt pлrsлri.</se>
  </para>
  <para id="31">
    <se lang="alb" variant_id="0">Stлr-gjyshi yt ja dha kлtл orлgjyshit tлnd, pлr ti sjellл fat.Pлr fat tл keq, fati i Deinitnuk ishte aq i mirл sa i tл jatit.Deini ishte Marins,dhe u vra...bashkл me Marinsa tл tjerл nлbetejлn e "Ishullit Ueik".Gjyshi yt po pлrballej me vdekjen.Ai e dinte.Asnjл nga ata djem nuk pati iluzioninqл do largoheshin tл gjallл nga ai ishull,kлshtu qл tre ditл para se Japonezлttл merrnin ishullin,gjyshi yt i kлrkoi njл artilieritл aviacionit me emrin Uinoki...njл njeriu qл nuk e kishtetakuar mл parл...ti jepte djalit tл tij tл mitur,tл cilin nuk e kishte parл mл parл,orлn e tij.Tre ditл mл vonл, gjyshi yt u vra,por Uinoki e mbajti fjalлn.Pasi mbaroi lufta,ai takoi gjyshen tлnde,dhe i dha babait tлnd tл miturorлn e tл jatit.Kлtл orл.Kjo orл ishte nл kyзin e dorлs sлbabait tлnd ku ai u qлllua nл Hanoi.Ai u kap, u fut nл njл kampVietnamez tл burgosurish.Ai e dinte se nлse do ja shikoninorлn "turi verdhлt",do t'ja merrnin.Babai yt e dinte se kjo orлtл pлrkiste ty.Nuk do i pлlqentл nлse ndonjл prej tyreme duart e verdha tл kapnin atл qл tл pлrkiste ty,kлshtu qл e fshehu nл tл vetminvend qл kishte... nл prapanicл.Pлr pesл vjet tл gjatл e mbajtikлtл orл nл prapanicлn e tij.Para se tл vdiste nga dizenteria,ai mл dha orлn.Unл e fsheha kлtл copл tл parehatshmemetali nл prapanicлn time pлr dy vjet.Pastaj...pas shtatл vitesh,u ktheva nл shtлpi tek familja ime dhe...tani...burrл i vogлl,unл po ta jap orлn ty.</se>
  </para>
  <para id="32">
    <se lang="alb" variant_id="0">Pлr kategorinл e peshave tл rлnda,nл cepin e djathtлme pantallona tл shkurtra blu,me peshл, 95 kilogramFlloid Rei Uillson!ORA E ARTЛЛshtл konfirmuar.- Uillsoni ka vdekur!- Dan kjo ka qenл...ndeshja mл brutale qл ka parл ky qytet.Kulidxhi лshtл larguar nga ringu mл shpejtse зdo boksier fitues qл kam parл.- Sipas teje e dinte qл Uillsoni kishte vdekur?- Mendoj se e dinte.Mund ta shikoja tлrbimin tek sytл e tijkur po realizonte atл qл bлri.- Prandaj u largua nga ringu aq shpejt.- Mendon se kjo tragjedi...do ndikojл nл botлn e boksit?Njл tragjedi si kjo nuk e ndihmonpor e trondit nл themele botлn e boksit.E rлndлsishme gjatл javлve tл trishtuaranл vijim лshtл qл sytл e W. B. A... ,- Marsellus.- Tл betohem nuk лshtл faji im.Nuk e bлra unл.- Si po ja kalon?- Mirл.S'tл falenderova pлr darkлn.- Зfarл zbulove?- Лshtл zhdukur.- Trajneri i tij?- Ai tha qл nuk di gjл, dhe e besoj.- Mendoj se Buзi e surprizoi atл, njлlloj si ne.- Jo, ne nuk duhet "Tл Mendojmл. "Ne duhet tл dimл. Зojeni nл kolibedhe hidhjauni qenлve.Kлshtu do e dime me siguri,зfarл di dhe зfarл nuk di.Kлrkimin л Buзit...Si dлshironi ta bлjmл?Do e kthej gjithл botлnpлrmbys pлr atл shkлrdhatл.</se>
  </para>
  <para id="33">
    <se lang="alb" variant_id="0">gati qл ti fusл njл plumb nл bythл.Do kujdesem unл pлr kлtл.Zotлri.- Hej, zotлri.- Зfarл?Ti ishe nл ajo ndeshja,ndeshja nл radio.- Ti je boksieri?- Si tл erdhi ky mendim?Jo, leri kлto.Ti je ai.E di qл ti je ai.Mл thuaj qл je ai.Unл jam.Ti e vrave boksierin tjetлr.Vdiq?Radioja tha qл ai vdiq.Mл vjen keq, Flloid.Зfarл ndjen?Si, зfarл ndjen?Tл vrasлsh njл njeri.Tл rrahлsh njл njeri me duarderi nл vdekje.Зfarл je ti, e lojtur?Jo.Лshtл njл temл pлr tлcilлn kam shumл interes.Hera e parл qл takoj njл pлrsonqл ka vrarл njл njeri.Kлshtu qл?Зfarл ndjen kur vret njл njeri?E di зfarл.Mл jep njл nga ato cigaret qл ke atydhe do tл tл tregoj gjithзka.</se>
  </para>
  <para id="34">
    <se lang="alb" variant_id="0">Villa Lobos...Je Meksikane?Emri лshtл Spanjoll,por unл jam Kolumbiane.- Ke emлr tл bukur, shpirt.- Faleminderit.Ti si quhesh?Buз.Buз.- Зfarл do tл thotл?- Jam Amerikan, zemлr. Emrat tanл nuk kanл kuptim.Pra,Esmarelda,зfarл kлrkon tл dish?- Dua tл di зfarл ndjen kur vret njл njeri.- Nuk e di.Nuk e dija qл kishte vdekurderi sa ma the ti.Tani qл e morra vesh qл ai ka vdekur,ti do tл dish se зfarл ndiej?Nuk ndihem aspak nл faj.Зfarл dreqin tл thashл, лл?Sapo bota ta kuptojл qл ndeshja лshtл e trukuar,kuotat pлr mua do kapnin qiellin.E di. E di.E pabesueshme.Nл dreqi ai, Scoti. Nлse do ishte boksiermл i mirл, do ishte akoma gjallл.Nлse do i kishte lidhurndonjлherл dorezat e tijgjл qл se ka bлrл nл radhл tл parл,do ishte akoma gjallл.Kujt i intereson?Mbaroi tani.Mjaft folлm pлr tл pafatin, Z. Flloid.Le tл flasim pлr tл pasurin Z. Buз.Nл sa vende vure bast?Nл tл teta?Sa duhet pлr ti mbledhur?Pra di kesh tл gjitha nesлr mbrлma?Jo, e kuptoj.Pлrveз disa vonesave.Oh, Scoti, лshtл njл lajm i mirл.Лshtл shumл lajm i mirл.Jo, unл dhe Fabienedo nisemi nл mлngjes.</se>
  </para>
  <para id="35">
    <se lang="alb" variant_id="0">Dakord, vлlla.Ke tл drejtл.Ke shumл tл drejtл.Nл regull, Scoti, herлn tjetлr qл do shihemido jetл me orлn e Tenesisл.Shumл mirл, vлlla.45 $ e 60.Dhe,diзka mл shumл pлr shлrbimin.Tani, nлse tл pyet dikush pлr klientлtqл kishe sonte, зfarл do i thuash?Tл vлrtetлn.Tre Meksikanл tл veshur mirлqл kishin pirл pak.Natлn e mirл,Esmarelda Villa Lobos.Natлn e mirл, Buз.Fiki dritat.- Mл mirл kлshtu, top sheqeri?- Po.Ditл e lodhshme ishte sot nл zyrл?Shumл e lodhshme.U zura me grushta.I gjori ti.Mund tл pлrkлdhelemi?E di зfarл?Po mendoja tл bлja njл dush.- Qelbem erл mл keq se njл qen.- Mл pлlqen aroma jote.Prit tл heq xhaketлn.Po shikohesha nл pasqyrл.Do doja tл kisha pak bark.Po shikoheshe nл pasqyrл,dhe do doje tл kishe bark?Bark.Bark tл dalл.</se>
  </para>
  <para id="36">
    <se lang="alb" variant_id="0">Duhet tл jesh e kлnaqur,sepse e ke.Qepe, trashaluq.Unл s'kam bark.Kam vetлm pak stomak,njлlloj si Madona kur kлndoi "Lucky Star. "Nuk лshtл e njлjta gjл.Nuk e dija qл kishte kaq shumл ndryshimmidis barkut dhe stomakut.Ndryshimi лshtл i madh.Do tл tл pлlqeja nлse unлdo e kisha barkun tл dalл?Jo.Barku i dalл e bлn burrin tлduket si gorlliл.Kurse nл njл grua barku i dalллshtл shumл seksi.Gjithл tл tjerat janл normale... fytyrл normale,kлmbл normale, prapanicл normale...por me njл bark tл madh,rumbullak dhe perferfekt.Nлse do e kisha, do vishja njл bluzлdy masa mл tл vogla...qл ta vija nл dukje.Mendon se meshkujve do judukej tлrheqлse?Nuk mл intereson зfarл u dukettлrheqлse meshkujve.Ajo qл tл kлnaq kur e prek, dheajo qл tл kлnaq kur e shikon jnaл...shumл rrall лshtл e njejta gjл.Po ta kishe barkun e dalл,do tл tл godisja aty.- Do mл godisje nл bark?- Tamam aty.Do tл tл mbysja!- Do tл ta vendosja mbi fytyrлderi sa tл mos merrje frymл!- Do e bлje kлtл?- Po.- Ma premton?- Po.I more tл gjitha?- Po, i mora.- Shumл mirл, top sheqeri.Shkoi gjithзka sipas planit?Nuk e ke dлgjuar... Ah!Nuk e ke dлgjuar radion?Asnjлherл nuk i kam dлgjuar ndeshjet e tua.Ti fitove?Po.- Akoma kлrkon tл dalлsh nл pension?- Sigurisht.Pra, nл fund gjithзka shkoi mirл.</se>
  </para>
  <para id="37">
    <se lang="alb" variant_id="0">Jemi nл rrezik, apo jo?Nлse na gjejnл, do tл na vrasin, apo jo?Por s'kanл pлr tл na gjetur, apo jo?Dлshiron akoma qл tл vij me ty?Nuk dua qл tл jem pengesл ose e bezdisur.Лshtл...Thuaje.Dua qл tл rrish me mua.- Pлrgjithmonл?- Pлrgjithmonл bashkл.Mл do?Shumл.- Buз.- Po?Do mл japлsh kлnaqлsi orale?Do ma puthлsh?Por ti i pari.- Nл rregull.- Nл rregull.Buз.Zemra ime.Aventura sapo filloi.Mл duket se kam thyer njл brinjл.- Duke mл dhлnл kлnaqлsi orale?- Jo, budallaзkл, nga ndeshja.- Mos mл thuaj "budallaзkл. "- Mл quajnл Fabi.- Mл quajnл Fabi!- Mjaft.- Mjaft!- Mл quajnл Fab...</se>
  </para>
  <para id="38">
    <se lang="alb" variant_id="0">Nл rregull.Mл fal, mл fal.E tлrheq atл qл thashл.Mund tл mл japлsh njл peshqir tл thatл,Tulipani im i bukur?- Mл pлlqen.Mл pлlqen kur mл thonл tulipan."Tulipan" лshtл shumл mл mirл se "Mongoloid. "Nuk tл quajta "mongoloide".Tл thashл budallaзkл.Dhe e tлrhoqa mbrapsh.Buз?Po, лmbлlsirл?- Ku do tл shkojmл?- Nuk jam i sigurt.Ku tл duash.Do bлjmл shumл para nga kjo,por nuk do tл jenл...aq sa tл jetojmл si derratpлrgjithmonл.Po mendoja qл tл shkonim dikuandej nga jugu i paqлsorit.Paratл qл do marrim do namjaftojnл pлr shumл kohл.- Nлse duam, mund tл jetojmл nл Bora Bora?- Sigurisht.Dhe kur tл mлrzitesh aty,mund tл shkojmл nл vend tjetлr.Mbase nл Tahiti, Meksikл.Por unл nuk flas Spanjisht.Epo, ti nuk flet as Bora Bora-nзe.Pastaj, Meksinanзja лshtл e thjeshtл.- "Donde esta el zapateria"?- Зfarл do tл thotл?Ku лshtл dyqani i kлpucлve?- "Donde esta... "- Pлshty...- "Donde esta el zapateria"?- Shqiptim i pлrkryer.Mmm.Sл shpejti do bлhesh mama.- "Que hora es"?- "Que hora es"?- Sa лshtл ora?- Sa лshtл ora?Koha pлr gjumл.Gjumл tл лmbлl, bark dalл.Buз?Lere fare.</se>
  </para>
  <para id="39">
    <se lang="alb" variant_id="0">Mл trлmbe.Pe ndonjл лndлrr tл keqe?- Зfarл po shikon?- Njл film me motorra.Nuk ja di titullin.- Po e shikon ti, atл?- Nл njл mлnyrл.лshtл pak si shpejtpлr shpлrthime dhe luftл.- Pлr зfarл bлn fjalл?- Nga ta di unл? Ti po e shikon.- Jo, budalla, pлr зfarл bлnte fjalл лndrra jote?- Nuk e di.Nuk e mbaj mend.Rrallл herл i mbaj mend лndлrrat.Prit ta shikoj pak kлtл tл zemлruarin.Pлrse nuk ngrihesh dhe tл hamл diзka.Edhe njл puthje,dhe do ngrihem.- U kлnaqe?- Po.Зohu atлherл dembel!Oh. Zot.- Sa лshtл ora?- Pothuajse nлntл e mлngjesit.- Nл зfarл ore vjen treni?- Njлmbлdhjetл.- E di зfarл do ha pлr mлngjes?- Зfarл?Do porosit njл pjatл tл madhe mepetulla boronice...me shurup panje,vezл dhe pesл salзiзe.Do pish ndonjл gjл?Kjo tл duket bukur.Pлr tл pirл... Njл gotл tл madheme lлng portokalli...dhe njл filxhan kafeje tл fortл.- Pastaj, do ha njл fetл byrek.- Byrek qл nл mлngjes?- Зdo moment лshtл i mirлpлr tл ngrлnл byrek.Petulla me boronicл dhe byrek.</se>
  </para>
  <para id="40">
    <se lang="alb" variant_id="0">Ku лshtл ora ime?Aty лshtл.- Jo, nuk лshtл.- E pe mirл?Po e pashл.Зfarл mendon se po bлj?Je e sigurt qл e more?Po.Nga komodina.- Mbi kangurin e vogлl?- Po, ishte mbi kangurin e vogлl.Sidoqoftл, tani nuk лshtл kлtu.Aty duhet tл jetл...Kлtu duhet tл jetл por ja qл nuk лshtл!Prandaj ku dreqin лshtл?Fabiene, ku лshtл ora e babait tim?E ke idenл зfarл i лshtл dashur tл bлjл,qл tл ma jepte atл orл?S'kam kohл tл ta tregoj tani,por ai ka vuajtur shumл.Tл gjitha kлto ndyrлsira mund ti hidhje nл zjarr,por tл porosita nл veзanti qл orлn mos e harroje.Tani mundohu tл kujtohesh.- E more?- Mendoj se po."Mendon se po"? З'dreqin do tл thotл kjo?Ose e ke marrл ose e ke lлnл.E kam marrл.Je e sigurt?Jo.Dreq! Dreq! Dreq!Shkлrdhatл!Shkerdh...E di se sa budalla qл je?Mos!Nuk лshtл faji yt.Ti e le nл shtлpi.Ti e le nл shtлpi,dhe nuk лshtл faji yt.Tл thashл tл sillje shumл gjлra.</se>
  </para>
  <para id="41">
    <se lang="alb" variant_id="0">por nuk ta shpjegova se sa e rлndлsishmeishte ajo orл pлr mua.Nлse nuk do mл interesonte orado tл ta kisha thлnл.Ti nuk lexon mendjet.Apo jo?Mл... Mл vjen keq.Mos tл tл vijл keq. Kjo do tл thotлqл nuk mund ta hamл mлngjesin bashkл.Зfarл do tл thotл kjo?Unл do kthehem nл shtлpiqл tл marr orлn.Nuk po tл kлrkojnлgangлsterлt aty?Kлtл do e zbuloj.Nлse janл aty, dhe nuk mendoj se janлmund t'i pлrballoj,dhe pastaj do zhdukem.E pashл orлn. Mendova se e morra.Mл vjen keq.Po tл le disa para.Dil jashtл dhe merri ato petulla.Kalofsh njл mлngjes tл bukur.Do marr Hondлn tлnde dhe do kthehem parase tл thuash "tortл me boronicл. "Tortл me boronicл.Mbase jo aq shpejt.- Por shpejt. Dakord?- Dakord.- Paзim.- Paзim.Dreq! Nga tл gjitha gjлratqл mund tл harronte,harroi orлn e babait!E porosita nл veзanti...afлr tavolinлs, mbi kangurin.I thashл fjalлt:"Mos harro orлn e babait. "</se>
  </para>
  <para id="42">
    <se lang="alb" variant_id="0">Kлshtu do i mundлsh, Buз.Vazhdojnл tл tл nenvlerлsojnл.Ti shkлrdhatл.- Mendon se ka vdekur?- Ka vdekur.- Oh, Zot.- Ka vdekur.Nлse kлrkon dikл si dлshmitar, jam e gatshmeqл t'ju ndihmoj. Ai tipi ishte njл maniak i dehur.Tл pлrplasi ty, dhe mл pas goditiatл makinлn.- Kush?- Ai.Qofsha i mallkuar.Aaaah! Mл qлlluan!</se>
  </para>
  <para id="43">
    <se lang="alb" variant_id="0">Prit njл minutл!Зfarл kлrkon tл bлsh?Hajde kлtu, shkлrdhatл!E ndien djegien, djalл i madh?Лshtл krenaria qл po ta fut, e shikon?Duhet ta kalosh kлtл ndyrлsirл!- Mл mirл tл mл vrasлsh...- Po, dikush do tл vritet.Dikujt do i hidhet koka nл erл...Ndalo aty, dreqi e morri.- Kлto nuk janл punлt e tua, zotлri.- Po i bлj tл miat, atлherл- Hidhe armлn.- Ti nuk po mл kupton.Hidhe armлn.Hiqe kлmbлn nga zezaku,vendosi duart pas koke,afrohu nл banaku, tani.Ky shkлrdhata po pлrpiqej tл...mл vriste.Qepe.Vazhdo tл afrohesh.Zed.Jam Meinard.Merimanga ka kapur dy miza.</se>
  </para>
  <para id="44">
    <se lang="alb" variant_id="0">pлrveз meje ose Zedit.Ky лshtл Zedi.- Mendova sikur the qл do mл prisje.- Tл prita.Pse janл katandisur kлshtu atлherл?U bлnл ashtu me njлri-tjetrin.Erdhлn duke u zлnл.Tani, ky ketej,do qлllonte atл.Apo e kam gabim?Do e qлlloje?Лл?Grejsi лshtл mirл aty jashtл?- Po. Sot лshtл e martл, apo jo?- Jo, лshtл e enjte.Do jetл mirл.Nxirre jashtл "Gimpin".Mendoj se "Gimpi' po fle.Atлherл mendoj se duhet ta zgjosh, apo nuk do?Zgjohu.</se>
  </para>
  <para id="45">
    <se lang="alb" variant_id="0">Cilin do bлsh tл parin?Nuk jam i sigurt.Eni-meni-mini-mo,kap njл zezak...nga kлmba e tij.Nлse ai bлrtet, lere tл shkojл.Eni-meni-mini-mo.Mamaja mл tha...zgjidh tл duhurin,dhe... ai... je...ti.- Mendoj se kjo do tл thotл ti djalл i madh.- Shko q*u!Shh.- Do qл ta bлsh kлtu?- Jo, e зojmл nл dhomлn e vjetлr tл Rasлllit.Pлr mua s'ka problem.Mos ja ndaj sytл kлtij.</se>
  </para>
  <para id="46">
    <se lang="alb" variant_id="0">Tani, shkлrdhatл!Hajde jepiOh, po!</se>
  </para>
  <para id="47">
    <se lang="alb" variant_id="0">Jepi, merre.Vazhdo. Merre.Jepi forca!Dua qл ta marrлsh, Zed.Largohu, Buз.Dreq!Mirл je?Jo, njeri.Jam shumл larg tл qлnit mirл.Po tani?Po tani?Mл lejo tл ta tregojзfarл do ndodhл tani.Do thлrras ndonjл zezak tлdroguar...pлr tл bлrл ndonjл punлme kлtл peden...me njл palл pincadhe njл saldatriзe.Mл dлgjove ore pederast?Nuk e kam mbaruar spektaklin me ty!Do tл ta bлj bythлn si nл mesjetл.Doja tл thoja po tanimidis nesh.E kishe fjalлn pлr kлtл "po tani. "Ta tregoj unл, "po tani" midis nesh.</se>
  </para>
  <para id="48">
    <se lang="alb" variant_id="0">Nuk ka mл asgjл.Pra, jemi nл rregull?Po, jemi nл rregull.Dy gjлra.NJЛ: Mos i trego njeriu atл qл pe kлtu.Kjo ndyrлsirл do ngelet midis mua, ty...dhe Z. "Sл-shpejti-do-pлrjetojл-dhimbje-pikлlluese-nл-bythлn-e-tij"...pлrdhunues.Nuk лshtл puna e asnjл tjetri.DY:Do largohesh sot nga qyteti.Qysh tani.Dhe kur tл largohesh,qлndro larg,ose do largohesh njл herл e mirл.I ke humbur tл gjitha privilegjet nл Los Anxhelos.Je dakord?Dakord.Tani zhduku.</se>
  </para>
  <para id="49">
    <se lang="alb" variant_id="0">Fabien!Fabien!Eja, vogлlushe.- Eja. Merri gjлrat e tua. Do ikim tani- U bлra shumл merak.- Po зantat?- Varja зantave. Nлse nuk nisemi tanido e humbasim trenin- Po tл pres poshtл.- Зdo gjл nл rregull?- Eja pra tani! Mjaft fole!- Jemi nл rrezik?Hajde, zemлr!Ku e more atл motorr?- S'лshtл motorr zemлr. Лshtл "зoper". Eja tл ikim.- Зfarл i ndodhi hondes time?Mл fal vogлlushe por mu desh ta pлrplasja.Tani, tл lutem, mund tл vish poshtл?Eja tani, ikim.- Je vrarл?- Jo, jo, mund tл kem thyer hundлn.Nuk лshtл ndonjл gjл e madhe.Hajde pra, hip.Vogлlushe, tл lutem, ne...Zemлr, duhet tл nisemi! Hip!- Oh, vogлlushe, mл fal.Eja kлtu, eja kлtu.Mл fal.- Mл vjen shumл keq.- Po vonoheshe aq shumл sa qлpo mл vinin nл mendje mendime tл kлqija.Nuk doja tл tл shqetлsoja.Gjithзka лshtл nл rregull.- Si ishte mлngjesi?- I mirл.I morл petullat me boronicл?Nuk kishin boronicл. I mora me gjalpл.Je i sigurt qл je mirл?Qл kur u ndava nga ty,kjo ka qenл pa dyshim dita,mл e зuditshme e gjithл jetлs timeDo tл ti tregoj tл gjitha.Tani hip, duhet tл ikim.Buз, motorri i kujt лshtл ky?- Vogлlushe, лshtл "зoper".- "Зoperi" i kujtл лshtл ky?- I Zedit.- Kush лshtл Zedi?Zedi vdiq, vogлlushe.Zedi vdiq.SITUATA E BONITPo, e ke bлrл, Bret!Je pлrpjekur t'ja futesh,Por Marsellus Uallasit nuk i pлlqen t'ja</se>
  </para>
  <para id="50">
    <se lang="alb" variant_id="0">- Oh, Zot, tл lutem. Nuk dua tл vdes.- E ke lexuar Biblлn, Bret?- Po!- Лshtл njл fragment qл e kam memorizuar.Pлrshtatet me kлtл rast.Ezekiel 25:17."Rruga e njeriut tл drejtл...лshtл rrethuar nл tл gjitha anлtnga pabarazitл e egoizmit...dhe nga tirania e njerлzve tл kлqij.I bekuar лshtл ai qл, nл emлrtл bamirлsisл dhe tл vullnetit tл mirл,drejton tл dobлtinnлpлr luginлn e errлsirлs,sepse ai лshtл me tл vлrtetлrojtari i vлllait tл tij...dhe kлrkuesi ifлmijлve tл humbur.Dhe unл do tл godas prej tejeme hakmarrje tл madhe...dhe zemлrim tл furishлm...ata qл pлrpiqen tл helmojnлdhe shkatлrrojnл vлllezлrit e mi!Dhe ti do ta dish seemri im лshtл Zoti...kur unл tл kryej hakmarrjen timembi ty!"E hлngra tani.Oh, Dreq. Oh, Dreq.- Miku yt лshtл ai?- Oh, dreqi e morri.Vinsent, ky лshtл Marvini.Marvin, ky лshtл Vinsenti.Mл mirл thuaji ta qepл gojлn.Po mл acaron nervat.Marvin. Marvin!Do e qepja po tл isha nл vendin tлnd.Vdisni, shkлrdhata! Vdisni!Pse dreqin nuk na the qлishte dikush nл banjo?Tл zuri gjumi? E harrovл qл ishtedikush aty brenda...me gjithл atл pistoletл tл madhe?</se>
  </para>
  <para id="51">
    <se lang="alb" variant_id="0">Duhet tл kishim vdekur tani, shoku.E di.Ishim me fat.Jo, jo, jo, jo.Kjo nuk ishte fat.- Po, mbase.- Ishte ndлrhyrje hyjnore.E di зfarл лshtл ndлrhyrja hyjnore?Mendoj se po.Do tл thotл qл zoti zbriti ngaparajsa dhe devijoi plumbat.Ke tл drejtл.Kлtл doja tл thoja.Zoti zbriti nga parajsa dhedevijoi plumbat e shkлrdhyer.Mendoj se duhet tл ikim Xhulis.Mos e bлj kлtл.Mos e prish tani!- Ajo qл ndodhi kлtu лshtл njл mrekulli!- Qetлsohu. Gjлra qл ndodhin.Gabim! Gabim.Kлto gjлra nuk "ndodhin. "Dлshiron ta vazhdosh kлtлdiskutim nл makinл...apo nл burg me policлt?Ne duhet tл kishim vdekur, or mik!Ajo qл ndodhi kлtu ishte njл mrekullidhe dua qл ti ta pranosh!Nл rregull, ishte njл mrekulli.Mund tл shkojmл tani?Shkojmл, zezak!Lлviz.E ke parл ndonjлherл atл serialin policor?Po e shikoja njл herл,dhe ishte ky polici,qл po tregonte pлr njл shkлmbimzjarri me njл tip.Ai zbarzi njл karikator mbi kлtл tipin dheasgjл nuk ndodhi. Nuk e kishte qлlluar.Dakord? Ishte vetлm polici dhe ai tipi.Dua tл them, лshtл зmenduripor mund tл ndodhл.Ti vazhdo tл bлhesh si i verbлrpor sytл e mi janл hapur.- Зfarл do tл thotл kjo?- Do tл thotл qл me kaq e mbylla.Prej tani e tutje konsideromлsi tл dalл nл pension.- Jezu Krisht. Dreqi e morri.- Mos blasfemo.- Tл thashл mos!- Hej, pse kлrkon tл na trembлsh?Do i them Marsellusit sot...Boll me kaq.- Pse nuk ja thua edhe arsyen?- Mos u shqetлso, do ja them.- Ve bast 10,000 $ se ai do qeshл me tл madhe.- Nuk mл intereson se зfarл do bлjл ai.</se>
  </para>
  <para id="52">
    <se lang="alb" variant_id="0">Nuk kam asnjл mendim.Duhet tл kesh njл mendim. Mendon seZoti erdhi nga qielli dhe devijoi plumbatЗfarл dreqin ndodhi?Ou, mos.- E qлllova Marvinin nл fytyrл.- Pse dreqin e bлre?Nuk doja.Ishte njл aksident.- Kam parл shumл gomarllлqe nл jetл, por kjo- Qetлsohu!Ishte njл aksident. Mbase kalovembi ndonjл xhungл ose diзka tл tillл.Makina nuk kaloi mbi asnjлxhungл tл shkлrdhyer.Nuk doja ta qлlloja.Arma u shkreh vetл.Shiko зfarл ngatлrrese!Jemi nл qytet nл mes tл ditлs!- Nuk mund ta besoj!- Epo, besojл tani, shkлrdhatл!Duhet ta nxjerrim makinлn nga rruga.Policлt do e dallojnл qл лshtл e mbytur nл gjak.- Thjesht e зojmл tek ndonjл mik!- Kjo лshtл lugina, Vinsent.Marsellusi nuk ka miq kлtu.- Epo, Xhulis, ky nuk лshtл as qyteti im!- Dreq!- Зfarл po bлn?- Do telefonoj njл shokun tim nл "Toluca Lake".- Ku лshtл "Toluca Lake"?- Mbrapa asaj kodrлs, afлr sudiove "Burbank".Nлse Xhimi nuk do jetл nл shtлpinuk e kam idenл зfarл do bлjmл,sepse nuk kam shokл tл tjerл nл kлtл zonл.Xhimi, si po ja kalon, shokuJam Xhulis. Mл dлgjo pak.Unл dhe njл miku im, jemi nл njл makinлdhe duhet tл largohemi nga rruga, menjлherл.Mл duhet tл pлrdor garazhdintлnd pлr rreth dy orл.Duhet tл tregohemi shumлdelikatл mл Xhimin.Njл fjalл e gabauradhe ai na nxjerr jashtл.- Nлse e bлn, зfarл do bлjmл?- Nuk do largohemi pa bлrл disa telefonata,por nuk dua tл arrij deri aty.Xhimin e kam mik.Ti nuk shkon nл shtлpinл e njл mikudhe ti thuash зfarл duhet tл bлjл.Thuaj vetлm tл mos fyejл.U зmend kur pa Marvin nл atл gjendje.Vendose veten nл vendin e tij.Лshtл ora 8:00 e mлngjesit dhe sapo лshtл zgjuar.Nuk e priste atл gjл.Duhet ta dish se po na bлn nder.Nлse nder do tл thotл qл tл ha mut,ai duhet ta futл nderin nл bythл.- Dreqi e morri, зfarл i bлre peshqirit ashtu?- Po fshija duart!- Nл fillim duhet ti lash!- Ti mл pe kur po i laja.- Tл pashл qл po i lagie.- Po i laja, por kjo ndyrлsirл mezi hiqet.Mbase po tл kishte llavлmund tл laheshin mл mirл.Unл pлrdora tл njлjtin sapun,dhe kur mbarova, peshqiri nuk dukejsi picetл me menstuacione!</se>
  </para>
  <para id="53">
    <se lang="alb" variant_id="0">Gjлrat si kjo i sjellin punлt keq!Unл nuk po tл kлrcлnoj, dakord?Ti e di qл unл tл respektoj pormos mл ver nл pozitл, nл rregull?Nл rregull.Mirл. Mirл.Ma kлrko me kaq mirлsjellje,dhe s'ka problem.Shko merru me mikun.S'mл intereson.Nл dreq, Xhimi!Kjo qлnka shumл e mirл.Unл dhe Vinsentinuk do ishim kлnaqur...me njл kafe nga "Taster's Choice".Apo jo?Si e ke bлrл kaq tл mirл.- Me зfarл shije лshtл?- Mjaft mл, Xhulis.- Зfarл?- Nuk dua tл mл tregosh se sa e mirллshtл kafeja ime.Unл e blej atл dhe unл e di sa e mirл лshtл.Kur Boni shkon nл dyqanajo nuk blen asgjл tл mirл.Unл i blej gjлrat e shtrenjta sepsekur i pij dua ti shijoj.Por ti e di зfarл kam nл mendje tani?Nuk лshtл kafeja nл kuzhinлn time.Лshtл zezaku i vdekur nлgarazhin tim.- Xhimi, mos u shqetлso...- Mos mл thuaj gjл. Dua tл tл pyes.Rrugлs kur po vije kлtu,e vure re shлnjлn para shtлpisл qл shkruante,"Magazinл Zezakлsh tл Vdekur"?- Ti e di qл unл nuk...- E vure re shлnjлn para shtлpisл...qл shkruante,"Magazinл Zezakлsh tл Vdekur"?Jo. Nuk e pashл.- E di pse nuk e pe?- Pse?Sepse nuk ekziston, sepse magazinimi i zezakлvetл vdekur nuk лshtл puna ime, prandaj nuk e pe!- Ne nuk do e magazinojmл atл shkлrdhatл...- Nuk dreqin e kupton...qл nлse Boni vjen dhe gjen njл tл vdekurnл shtлpinл e saj, unл divorcohem nga ajo?Pa kлshillлtar martese. Pa gjyq.Do divorcohem direkt.Dhe unл nuk dua tл divorcohem!Njerлz, unл dua t'ju ndihmoj,por nuk dua ta humbas time shoqe.Xhimi, Xhimi,ajo nuk do tл tл lerл.Mos mл thuaj mл "Xhimi", Xhulis!Nл rregull? Mos mл thuaj mл "Xhimi".Asgjл qл mund tл thuash nuk mл bлn tлharroj dashurinл ndaj sime shoqeje?</se>
  </para>
  <para id="54">
    <se lang="alb" variant_id="0">Ka bлrл turnin e natлs nл spital.Do bлni disa telefonata?Do telefononi disa njerлz?Atлherл bлjini dhe pastaj zhdukuninga shtлpia ime para se tл vijл ajo.Ne nuk duam tл tл krijojmл telashe.Do telefonoj njerлzit e midhe do rregullojmл gjithзka.Po mл krijoni telashe qл tani!Do mл krijoni mл shumл telashлnлse Boni kthehet tani nл shtлpi.Ma bлj atл nder, dakord?Tл sugjeroj tл shkosh.Supozojmл se ajo kthehet nл shtлpi.Зfarл mendon se do bлjл?Mos mл thuaj qл do kalojл njл krizл.Nuk лshtл pлrgjigjл kjo.Kriza do jetл e vogлl apo e madhe?Duhet ta vlerлsosh se sa e rлndл лshtл...kjo situata e Bonit.Ajo kthehet nga njл ditл e lodhshme pune,dhe gjen nл kuzhinл disa gangлsterл...qл fshehin njл kufomл.Kush mund ta thotл se si do reagojл.E kuptoj kлtл Xhulis.Po analizoj vetлm "nлse-t".Nuk dua tл dлgjoj asnjл "nлse"!Gjithзka qл dua tл dлgjoj nga ty лshtл"Ti nuk do kesh probleme, Xhulis. Me atл kurvлn merrem unл.Qetлsoji djemtл dhe prit kavalerinл,e cila duhet tл vijл menjлherл. "Ti nuk do kesh probleme, Xhulis.Me atл kurvлn merrem unл.Qetлsoji djemtл dhe prit Ujkun,i cili duhet tл vijл menjлherл.Do dлrgosh Ujkun?Ndihesh mл mirл tani, shkлrdhatл?Sigurisht!Vetлm kaq duhet tл thoje!Лshtл histerike ajo?Kur do tл kthehet?Mi pлrsлrit emrat e tл pranishmлve.XhulisVinsent</se>
  </para>
  <para id="55">
    <se lang="alb" variant_id="0">BoniЛshtл tridhjetл minuta larg.Do jem aty pлr dhjetл.9 MINUTA E 37 SEKONDA MЛ VONЛTi je... Xhimi, apo jo?Kjo лshtл shtлpia tлnde?- Sigurisht.- Jam Uinston Ujku. Unл zgjidh problemet.- Mirл. E kemi njл.- Kлshtu dлgjova. Mund tл hyj?Sigurisht, hyr.Ti duhet tл jesh Xhulis.Dhe kjo bлn qл ti tл jesh... Vinsenti.Le tл hyjmл direkt nл temл, zotлrinj.Jam informuar shumл mirл dhe akrepat e orлsfluturojnл. Apo jo, Xhimi?100%Gruaja jote, Boni, kthehet nga punanл orлn 9:00, jam i saktл?Mл thanл qл nлse na gjen kлtunuk do kлnaqej shumл.- Nuk do arrijл deri aty.- Kjo na jep 40 minuta pлr ta hequr qafe makinлn.Do bлni atл qл do ju themdhe kur t'ja u them.Nл garazh keni njл trup tл vdekur pa kokл.Mл зoni tek ai.Xhimi.Do mл bлsh njл nder?Mendoj se nuhata kafe tл mirл.- Do mл bлsh njл filxhan?- Po, sigurisht.Si e do?Me shumл krem dhe me shumл sheqer.Ka ndonjл gjл qл duhettл di pлr makinлn? Ngecet?Nxjerr tym? Bлn shumл zhurmл?Лshtл e furnizuar me benzinл?- Pavarлsisht se si duket, makina лshtл nл rregull.- Kjo лshtл pozitive.Nuk dua tл dalл nл rrugлdhe mos punojnл dritat e frenave.- Nga sa di unл лshtл nл gjedje tл mirл.- Shumл mirл.Kthehemi nл kuzhinл.</se>
  </para>
  <para id="56">
    <se lang="alb" variant_id="0">Nл rregull, sл pari, ju tл dy.Merreni trupin, dhe futeni nл bagazh.Kjo duket si njл shtлpi shumл e mirлmbajtur.- Kjo mл bлn tл besoj se kedetergjentл dhe gjлra tл kлtij lloji.- Po. Poshtл lavamanit.Mirл. Tani, ju djema do merrniproduktet larлse...dhe do e pastroni makinлn nga brenda...Dhe ju them shpejt, shpejt, shpejt.Hiqni nga sediljet e mbrapme tл gjithacopat e trurit dhe tл kafkлsPastroni tapicerinл.Mos e ekzagjeroni sepse nuk do e hani.Duhet tл merreni vetлm me pjesлtqл janл katandisur shumл keq.Nлse ka njolla gjaku duhet ti thani.Duhet tл kontrollojmл dollapet e tua.Mл duhen batanije, jorganл, kuverta, зarзafл.Sa mл te trasha, mл mirл.Sa mл tл errлta, mл mirл.Tл bardha nuk mund ti pлrdorim.Duhet tл mbulojmл sediljen para,sediljen prapa dhe tapetet,me jorganл dhe batanije.Nлse njл polic e fut hundлn nл makinлkjo hile nuk do funksionojл,por nл pamje tл parлmakina do duket nл rregull.Xhimi, mл udhлhiq.Djema, futjuni punлs."Tл lutem" do ishte mл bukur.- Si the?- Thashл, "tл lutem" do ishte mл bukur.Nuk jam kлtu tл tл them tл lutem.Jam kлtu tл tл them зfarл duhet tл bлsh.Dhe nлse ke instiktine vetл-pлrmbajtjes,лshtл mл mirл qл ta bлsh tani edhe shpejt.Jam kлtu pлr tл ndihmuar. Nлse ndihma ime nuk лshtлe nevojshme atлherл paзi fat zotлrinj.Jo, Z. Ujk, nuk donte tл thoshte kлtл,ndihma juaj лshtл shumл e nevojshme.Z. Ujk, mл dлgjo. Nuk doja tл tregojamungesл respekti? Unл tл respektoj.Thjesht nuk mл pлlqejnл njerлzitqл mл japin urdhлra.Nлse jam i prerл me ty,kjo ndodh nga faktori kohл.Mendoj shpejt, flas shpejt, dhe dua qл ju djemtл veproni shpejt nлse doni tл dilni nga kjo.Prandaj ju lutem me shumл лmbлlsipastroni atл dreq makine.Mos mл shiko ashtu, nл rregull?E njoh atл shikim.</se>
  </para>
  <para id="57">
    <se lang="alb" variant_id="0">Jeshile.Asgjл, pлrveз rrлmujлs brenda.Rreth 20 minuta.Njлri tл cilit nuk do t'ja ndiejmл mungesлn.Je njeri i mirл Xho.Faleminderit shumл.- Si po ecim Xhimi?- Shumл mirл.Janл tл gjitha kлtu, por...- Z. Ujk, ti duhet tл kuptosh diзka...- Uinston, Xhimi, mл thirr Uinston.Nл rregull. Ti duhet tл kuptosh diзka Uinston.Jo, faleminderit.Kjo лshtл linoja jonл mл e mirл,dhe лshtл dhuratл martese...nga xhaxhai Konraddhe teze Xhini.- Ata nuk jetojnл mл. Unл dua tл ndihmoj...- Dua tл tл bлj njл pyetje.- Nлse e ke problem...- Jo, jo, tл lutem. Vazhdo.Xhaxha Konradi dhe teze Xhiniishin milionerл?Jo.Epo, xhaxha Marsellusi лshtл.Dhe jam i sugurt se nлse xhaxha Konradidhe teze...- Xhini.- Xhini do ishin kлtu,do t'ju dhuronin njл kompletdhome gjumi,tл cilлn edhe xhaxha Marsellusido ta bлnte me kлnaqлsi.Mua mл pлlqen lisi.Kлshtu i kam mobiljet nл dhomлn e gjumit.Po ty Xhimi?Ty tл pлlqen lisi?Lisi лshtл shumл i mirл.Oh, mik nuk do tл ta falkurrл kлtл qл bлre.Kjo gjл ta shpif.Xhulis, e ke dлgjuar ndonjлherл atл shprehjenqл kur njл njeri e pranon gabimin...atij i falen tл gjitha gabimet qлka bлrл menjлherл?Mjaft me kлto budallallлqe!</se>
  </para>
  <para id="58">
    <se lang="alb" variant_id="0">- qл janл nл llogarinл tлnde.- Kam njл limit Xhulis, pлr ofendimet qл mund tл pranoj.Nл kлtл moment ndihem si njл makinл gare,me xhirot e motorrit nл maksimum.Po them qл лshtл e rrezikshme tл kesh njл makinл gareme xhirot e motorrit nл maksimum.Kjo лshtл e gjitha.Mund tл shpлrthej.- Зfarл, je gati pлr tл shpлrthyer?- Po.Epo atлherл unл jam njл kлrpudhлatomike shfarosлse.Зdo herл qл gishtat e mi prekincopa truri bлhem si tritol.Unл jam si "Armлt e Navarones".Зfarл dreqin po bлj kлtu mbrapa?Ti je shkлrdhata qл duhet tл mbledhлcopat e trurit! Kemi ndлruar vendet.Unл do laj xhamat kurse timblidh trurin e zezakut!Punл e mirл, zotлrinj.Mbase mund t'ja dilni.S'mund ta besoj qл лshtлe njлjta makinл.Nuk лshtл akoma koha pлr t'ja thithurpallлn njлri-tjetrit.Faza njл u kopletua... Larja e makinлs...Dhe kjo na kalon nл fazлn dy...Pastrimin tuaj.Hiqini rrobat.- Tл gjitha?- Deri sa t'ju dalл bytha.Shpejtoni, zotлrinj.Kemi edhe rreth 15 minuta...para se gjysma tjetлr e mirл e Xhimittл vijл.Nл dreq, ky mлngjes qлnka i ftohtл.Je i sigurt qл kjo лshtл e nevojshme?- E di si dukeni ju tл dy?- Si?Si dy tipa qл i kanл hedhur trutлnл erл dikujt.Лshtл absulutisht e nevojshmeti hiqni ato rroba tл gjakosura.Xhimi, futi nл qesen e plerave.Mos bлj ndonjл budallallлk qл ti lesh jashtлdhe ti marrл ai qл mbledh mbeturinat.Mos u shqetлso, do i marrim me vete.Xhimi, sapunin.- Vinsent.- Nл rregull, zotлrinj.Mendoj se keni qenл nл burg mл parл.Ja tek vjen.- Nл dreq, uji qenka shumл i ftohtл!- Jo! Mos! Jo!Mл mirл ju se sa unл, zotлrinjMos kini frikл nga sapuni.Fлrkohuni mirл.</se>
  </para>
  <para id="59">
    <se lang="alb" variant_id="0">Peshqirin.Janл tharл. Jepu rrobatPerfekte.Nuk mund ta kishim bлrл mл mirл.Ju djema dukeni si...Si duken ata Xhimi?Si trapa. Ata duken si dy trapa.Ha-ha-ha. Janл rrobat e tua.Shpejtoni zotлrinj ose do pлrfundojmл nл burg.Mos mл detyroni t'ju lutem.Nл rregull zotлrinj,le tл vendosim rregullat.Do shkojmл nл njл vend tл quajtur"Shkatлrrimi i makinave i Pлrbindлshit Xho".Pлrbindлshi Xho dhe vajza e tij Rakeldo e zgjidhin problemin.Vendi лshtл nл Hollivudin verior,kлshtu qл pas disa kthesave do jeminл rrugлn pлr nл Hollivud.Unл do ngas makinлn e njollosur.Xhulis, ti do vish me mua.Vinsent, Ti do na ndjekesh me "Akurлn" time.Nлse na ndalon ndonjл pлrfaqлsues i ligjit,- asnjл nuk do bлjл gjл deri sa ti them unл.- Dakord.- Зfarл po thoja?- Mos bлni gjл deri...- Deri зfarл?- Deri sa ta bлsh ti i pari.Fole tamam si talent.Po ti, "Lash LaRue"?Mund ta mbash gishtin larg kлmbzлs?Arma u shkreh vetл. Nuk e di pse.Jam i qetл. Tл premtoj.Mjafton. Unл e ngas makinлn shumлshpлjt, kлshtu qл mл qлndro prapa.Nлse ma kthen makinлnndryshe nga si ta dhashл,Pлrbindлshi Xho do merret me dy kufoma.Largohu, Reks.- Jemi nл rregull?- Njлlloj sikur s'ka ndodhur ndonjлherл.- Nл rregull.- Djema, kjo лshtл Rakela.Ndonjл ditл e gjithл kjo do jetл e saj.Зkemi. Pse jeni veshur kлshtu?</se>
  </para>
  <para id="60">
    <se lang="alb" variant_id="0">Po e зoj zonjushлn pлr mлngjes.Ndoshta mund t'ju le diku.Ku jetoni?- Redondo.- Ingлllvud.Nл...Nл tл ardhmen tuaj. Unл...Unл shikoj...njл taksi.Duhet tл dilni nga getot, djema.Thuaj natлn e mirл, Rakel.- Natлn e mirл, Rakel.- Do shihemi djema.Qлndroni larg telasheve.Z. Ujk, doja tл tл thoja se ishte kлnaqлsit'ju shikoja duke punuar.Po, vлrtet, dhe faleminderit shumл Z. Ujk.Mл thлrrisni Uinston.E pe zonjushe? Respekt.- Respekti pлr tл moshuarit tregon karakter.- Unл kam karakter.Meqлnлse ti je "karater" nuk do tлthotл qл ke karakter.Do marrim njл taksi?Kam uri. Do hash mлngjes me mua?Mirл.Nuk e di pse, mendova se ishte europian.- Лshtл europian aq sa лshtл Bob anglezi.- Tani e di.- Por ishte i qetл apo jo?- Faleminderit.Ishte shumл i qetл.Nuk u nxeh as kur po i зaje trapin.U зudita.Do pak proshutл?Jo, mik, nuk e ha mishin e derrit.- Je зifut?- Jo nuk jam зifut. Vetлm nuk e ha mishin e derrit.- Pse jo?- Derrat janл kafshл tл ndyra.Nuk i ha kafshлt e ndyra.Po, por proshuta ka shije tл mirл.Bлrxollat e derrit kanл shije tл mirл.Mbase miu ka shijen e njл torte me kungullpor unл nuk do ta mлsoj kurrл...sepse nuk do ha asnjлherлnga ato shkлrdhatat e ndyra.Derrat flenл dhe gлrmojnл nл mut.Kjo лshtл njл kafshл e ndyrл.Nuk do e ha kurrл njл kafshл qлha jashtлqitjet e saj.- Si mendon pлr qentл? Edhe ata i hanл jashtлqitjet.- Unл nuk i ha as qentл.</se>
  </para>
  <para id="61">
    <se lang="alb" variant_id="0">Nuk do e quaja qenin njл kafshл tл ndyrл,por tл pisлt.- Qeni ka personalitet. Personaliteti лshtл i rлndлsishлm.- Me kлtл arsyetim nлse,njл derr do kishte personalitet,nuk do tл ishte mл njл kashл e ndyrл.- Лshtл e vлrtetл?- Po flasim pлr njл derr simpatik.Dua tл them, ai duhet tл jetл dhjetл herлmл simpatik se Arnoldi tek "Hektarлt e Gjelbлr".Kjo ishte e fortл.Kjo ishte e fortл.Fillove tл bлsh shaka.Ishe ulur aty gjithл seriozitet.- Jam ulur kлtu dhe po mendoj.- Pлr зfarл?- Pлr mrekullinл qл pлrjetuam.- Mrekullinл qл pлrjetove.- Unл pлrjetova diзka tл зmendur.- Зfarл лshtл njл mrekulli, Vinsent?- Vepлr e Zotit.- Dhe зfarл лshtл vepra e Zotit?Kur Zoti e bлn tл pamundurлn tл mundur.Por sot nл mлngjes...- Nuk mendoj se ishte diзka e tillл.- Hej, Vinsent.Po e gjykon nл mлnyrлn e gabuar.Mbase Zoti devijoi plumbat, ktheu Kolen nл Pepsigjeti зelлsat e makinлs time.Ti nuk po e gjykon kлtл gjлashtu siз e meriton.Pavarлsisht asaj qл kaluam...nuk ka rлndлsi nлse ishtenjл mrekulli e shenjtл.E rлndлsishme лshtл se unл,ndjeva prekjen e Zotit.Zoti u pлrfshi.Pлrse?E pra, kjo лshtл ajo qл ma fut.Nuk e di arsyen.- Por nuk mund ta mohoj.- Seriozisht.Me tл vлrtetл mendon ta mbyllлsh me kaq.Pлrgjithmonл? Ka shumл mundлsi.Nл dreq.Зfarл do bлsh pastaj?E pra, kjo лshtл arsyeja qл jamulur kлtu dhe po mendoj.Sл pari do t'ja dorлzojvalixhen Marsellusit.Pastaj do udhлtoj nлpлr botл.- Зfarл do tл thuash me, "Udhлtim nлpлr botл"?- Si Keini nл "Kung Fu".</se>
  </para>
  <para id="62">
    <se lang="alb" variant_id="0">Dhe pлr sa kohл do udhлtosh nлpлr botл?- Deri sa Zoti tл mл vendosл ku dлshiron.- Po sikur tл mos e bлjл?- Nлse nuk e bлn, do udhлtoj pлrgjithmonл.- Ke vendosur tл bлhesh lypsar.Vinsent, dua vetлm tл jem Xhulis.As mл shumл dhe as mл pak.Jo, Xhulis, ke vendosur tл bлhesh lypsar,njлlloj si ata ndyrлsirat qл tл luten pлr kacidhe,ata qл flenл nл koshat e plehrave,dhe hanл ato qл hedh unл.Ata kanл njл emлr, Xhulis.Quhen lypsarл.Pa njл punл, pa njл vend pлr tл ndenjur,kлshtu do bлhesh edhe ti.Do bлhesh njл lypsar dreqi.Miku im, kjo лshtл ajo ku ndryshojmл ne tл dy.Garson, kafe!Xhulis, ajo qл ndodhi kлtл mлngjes,jam dakord ishte e veзantл.- Por uji nл verл, unл...- Ka nga tл gjitha llojet e mrekullive, Vinsent.- Mos mл fol kлshtu.- Nлse pлrgjigjet e mia tл frikлsojnл,atлherл duhet tл ndalosh sл mлbлri pyetje tл frikshme.Do shkoj tл dhjes.Mл lejo tл tл pyes pлr diзka.Kur e more kлtл vendim?Kur ishe ulur aty dhe po haje atл simiten?Po. Isha ulur kлtu, po haja simitenpo pija kafen,duke ripлrsлritur incidentin nл kokлn time,kur pata atл qл alkoolistлt e quajnл"Momenti i Qartлsimit".Dreq. Do e vazhdojmл.- Tл dua, Kungulli im.- Tл dua, Lepurushja ime.Qetлsohuni tл gjithл!Kjo лshtл njл grabitje!Nлse ndonjл trap nga ju lлviz,do ju vras tл gjithл deri nл shkлrdhatлn e fundit!- E kuptuat? Qetлsohuni ju atje!- Kamarierлt tл shtrihen pлrtokл!Uluni poshtл!Ti je shumл i fshehur aty.Зoji zonjat e tua nл ajo tavolinaderisa tл numлroj deri nл dhjetл!</se>
  </para>
  <para id="63">
    <se lang="alb" variant_id="0">Зfarл dreqin po bлn ti hipi i ndyrл?Ulu poshtл!- Ulu poshtл!- Hidhi ato зanta!Shpejt lлvizni! Lлvizni!Lлvizni...Shtrihuni pлrtokл!Gjysh! Ulu poshtл!Jam menaxheri i lokalit dhenuk ka asnjл problem.- Do tл mл krijosh probleme?- Jo, zotлri, nuk dua.Mendove se doje tл mл krijojendonjл problem!- Mendoj se kemi njл hero kлtu, Lepurushi im.- Ekzekutoje!Nuk jam hero.- Jam thjesht menaxheri i lokalit.- Ulu poshtл!Restoranti лshtл i yni!Merrni зfarл tл doni.- Fol me klientлt.- Po.Thuaju tл rrinл tл qetлdhe gjithзka do mbarojл.- Mл kuptove?- Po!Mл dлgjoni tл gjithл.Rrini tл qetл, bashkлpunoni,dhe gjithл kjo do mbarojлbrenda njл minute!Ulu poshtл tani!Tл lumtл.Nл rregull njerлz, tani do vijrrotull dhe do mbledh kuletat tuaja!Mos flisni. Vetлm hidhini nл qese!Isha i qartл?Thashл, isha i qartл?Mirл!Nxirrni kuletat!Kjo ishte. Ulu poshtл.Nл qese.- Nл qese!- Nuk kam asgjл me vete.Ti зfarл po pret?Nл qese.Laura. Laura. Bakshishet.Futi nл qese.- Telefon celular лshtл ai?- Po.In the fucking bag.Rregulloje, rregulloje, kjo ishte.Tani shtrihu pлrtokл.Nл qese.Nл qese.</se>
  </para>
  <para id="64">
    <se lang="alb" variant_id="0">- Зfarл ka nл valixhe?- Rrobat e pista tл shefit tim.- Shefi ti jep ty rrobat pлr tл larл?- Kur i do tл pastra.- Duket si punл e pistл.- Sa pлr tл qeshur, po mendoja tл njлjtлn gjл.- Hape.- Kam frikл se nuk e hap dot.- Nuk tл dлgjova.- Po, mл dлgjove.Зfarл po ndodh?- Duket sikur kemi njл trim kлtu.- Qлlloji nл fytyrл!E urrej tл tл thyej egon tлnde, por kjonuk лshtл hera e parл qл mл drejtojnл njл pistoletл. .- Nлse nuk i heq duart nga valixhjatл betohem qл do jetл hera e fundit.- Mjaft krijove probleme!Do tл na vrasin tл gjithлve!Jepu зfarл ke dhe le tл ikin!Qepe ti njeri i trashл!Nuk лshtл puna jote kjo!Qetлsohu, Lepurushi im, qetлsohu.S'ka problem.E kam nлn kontroll.Tani, do numлroj deri nл tre.Nлse nuk e hap atл valixhe,do tл ta zbraz nл fytyrл.Isha i qartл?Njл.Dy.- Tre.- Dakord, Ringo.Fitove.Лshtл e jotja.HapeHej, зfarл ka aty?Зfarл ka?Лshtл ajo qл mendoj unл?Ллhлл.Лshtл e bukur.Nл dreq, зfarл лshtл?Lлshoje!Lлshoje!- Lлshoje ose do tл tл vras!- Thuaji kurvлs tл qetлsohet.- Thuaj, "Kurvл qetлsohu!"Thuaj, "Kurvл qetлsohu!"- Qetлsohu! Qetлsohu!Thuaji kurvлs ta qepл gojлn!- Qetлsoje atл kurvл!- Qetлsohu, Lepurushi im!- Lлshoje!- Qetлsohu, Lepurushi im!</se>
  </para>
  <para id="65">
    <se lang="alb" variant_id="0">- Thuaji tл qetлsohet!- Qetлsohu, Lepurushi im!- Mл thuaj si quhet.- Jolanda.Nл rregull, tani, Jolanda, nuk do bлjmлasnjл budallallлk kлtu, apo jo?- Mos i bлj keq!- Askush nuk i do bлjл keq njeriu!Do jemi si tre Fonzi tл vegjлl.Dhe si лshtл Fonzi?- Jepi, Jolanda! Si лshtл Fonzi?- Лshtл i qetл.- Зfarл?- I qetл.Shumл e saktл.Dhe si do jemi ne.Ne do jemi tл qetл.Tani, Ringo,do numлroj deri nл tre.dhe kur tл arriij tek treshi,dua qл ti ta lлshosh armлn,ti vendosлsh duart mbi tavolinлdhe ta ulлsh bythлn.Kur ta bлsh,bлje qetлsisht.Je gati?Njл,dy,tre.- Lлshoje tani!- Jolanda!Mendova se do ishim tл qetл.Kur ti mл bлrtet unл nervozohem.Kur nervozohem, unл trembem.Dhe kur shkлrdhatat tremben,atлherл qлllojnл aksidentalisht.Ta dish se po e lлndove do vdesлsh.Kлshtu duket sikur лshtл situata.Por unл nuk e dua kлtл.Edhe ti nuk e do kлtл.Sigurisht edhe Ringoja kлtu nuk e do kлtл.Prandaj tл shohim зfarл mund tл bлjmл.Tani... situata лshtл kлshtu.Normalisht ju tл dy do ishittл vdekur si njл pulл e skuqur,por kjo gjл ndodhi nл njл kohл kur unлjam nл njл periudhл tranzicioni,dhe nuk dua t'ju vraspor dua t'ju ndihmoj.Por nuk mund tл ta jap kлtл valixhesepse nuk лshtл e imja.Mbi tл gjitha, kam vuajtur shumлpлr kлtл valixhe sot nл mлngjes...qл t'ja u dorлzoj ju.</se>
  </para>
  <para id="66">
    <se lang="alb" variant_id="0">Jolanda, qetлsohu, vogлlushe.S'ka problem.Ne thjesht po flasim.Drejtoje armлn nga unл.Drejtoje armлn nga unл.Tani, Vinsent, qлndro mbrapa...dhe mos bлj asnjл lloj gjлje.Thuaji tл qetлsohet.- Qetлsohu, Lepurushja ime.- Si je, vogлlushe?Unл... Unл duhet tл urinoj.Dua tл shkoj nл shtлpi.Qлndro aty, vogлlushe. Unл jam krenar pлr tл.Edhe Ringoja лshtл krenar pлr tл.Pлr pak mbaroj.Thuaji qл je krenar pлr tл.- Jam krenar pлr ty, Lepurushja ime.- Tл dua.- Edhe unл tл dua, Lepurushja ime.- Tani,dua qл tл shikosh nл зantлdhe tл gjesh kuletлn time.- Cili nga kлto лshtл?- лshtл ajo qл shkruan "Shkлrdhatл e keqe".Ajo лshtл.Ajo лshtл "Shkлrdhata ime e keqe".Hape.Merri paratл.Numлroji.Sa janл?Afлrsisht 1, 500 dollarл.Dakord, futi nл xhep.janл tл tuat.Tani, bashkл me pjesлn tjetлr tлkuletave dhe kasлn,kjo bлhet nje goditje e suksesshme?Xhulis, nлse i jep atij shkлrdhate1, 500 dollarл tл betohem qл do e qлlloj.Jo, Jolanda! Jolanda! Ai nuk kapлr tл bлrл asnjл lloj gjлje!Qepe gojлn, Vins!- Qepe!- Jolanda. Qлndro nga unл, vogлlushe.Nuk po ja jap, Vinsent.Po blej diзka me parate e mia.</se>
  </para>
  <para id="67">
    <se lang="alb" variant_id="0">Jetлn tлnde. Po ti jap ato paraqл mos tл tл vras.E ke lexuar Biblлn, Ringo?Jo rregullisht.Лshtл njл fragment qл e kam memorizuar.Ezekiel 25:17."Rruga e njeriut tл drejtл...лshtл rrethuar nл tл gjitha anлtnga pabarazitл e egoizmit...dhe nga tirania e njerлzve tл kлqij.I bekuar лshtл ai qл, nл emлrtл bamirлsisл dhe tл vullnetit tл mirл,drejton tл dobлtinnлpлr luginлn e errлsirлs,sepse ai лshtл me tл vлrtetл rojtari i vлllaittл tij dhe kлrkuesi i fлmijлve tл humbur.Dhe unл do tл godas prej teje me hakmarrjetл madhe dhe zemлrim tл furishлm...ata qл pлrpiqen tл helmojnлdhe shkatлrrojnл vлllezлrit e mi!Dhe ti do ta dish seunл jam Zoti...kur unл tл kryej hakmarrjentime mbi ty!"Kam vite qл e them kлtл,dhe nлse e dлgjojedo tл thoshtл se kishe mbaruar.Kurrл nuk i kushtova rлndлsikuptimit tл saj.Mendoja se ishte diзka gjak-ftohtлpлr t'ja thлnл ndonjл shkлrdhate...para se t'i fusja plumbin bythлve.Por sot nл mлngjes pashл diзkaqл mл bлri tл mendohesha dy herл.Kлshtu qл mbase do tл thotл se...ti je njeriu i keq,dhe unл jam njeriu i drejtл,dhe Z. 9-milmetлrsh kлtu,лshtл bariu qл mл drejton...duke mbrojtur bythлn time tл drejtлnлpлr luginлn e errлsirлs.Ose do tл thotл se...ti je njeriu i drejtл,dhe unл jam bariu,dhe bota лshtл e keqe dhe egoiste.Kjo do mл pлlqente.Por kjo nuk лshtл e vлrteta.E vлrteta лshtл se,ti je i dobлti...dhe unл jam tirania e njerлzve tл kлqij.Por po pлrpiqem, Ringo.Po pлrpiqem shumл...tл jem bariu.</se>
  </para>
  <para id="68">
    <se lang="alb" variant_id="0">Mendoj se duhet tл ikim tani.Po, mbase лshtл ide e mirл.</se>
  </para>
</body>
</html>