<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<html>
<head>
</head>
<body>
  <para id="0">
    <se lang="alb" variant_id="0">'Ечпхме нйкзфЮ!Рсюфз нйкЮфсйб еЯнбй збеспухнпдьт МбЯсз КЭлйгкфпн.ЧЬсплнф, уе рбсбкблю,ьчй рЬлй фзн фзлеьсбуз!Фй гксйнйЬжейт; Бцпэ иб фзнЭчейт рЯущ уе дхп юсет!Иет нб ме кЬнейт нбнйюущ Энпчпт, мЬнб;Иет нб ме кЬнейт нб урЬущфз ухукехЮ фзт мзфЭсбт мпх;'З нб урЬущ фп шхгеЯп;'З нб дйблэущ ьлп фп урЯфй;Бхфь иет нб кЬнейт;Уе мЭнб, фп бЯмб упх;Бхфь иет нб кЬнейт;Уе мЭнб, фпн гйп упх;ГйбфЯ иет нб рбЯжейтрЬнфб ме фп мхбль мпх;Де иб фп Экбнб бхфь.З блхуЯдб ден еЯнбй гйбуЭнб, бллЬ гйб фпхт клЭцфет!Фьфе гйбфЯ де вгбЯнейт Эощ;КбфЬлбвет фюсб; РЬнфбрсЭрей нб ме ухгчэжейт.'Елб Эощ, уе рбсбкблю, мЬнб!- ЧЭу'фп! ...- Де ухмвбЯней бхфь!Кй бн Эрсере нб ухмвеЯиб Юфбн енфЬоей.Мзн бнзухчеЯт, УЮмпхс.'Плб иб рЬне кблЬ.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">КСМгЙ гНгП Ине ЪТИazab_halloween@yahoo.comЗжжжже   КЗИм НХбК Ъбм ЪХнСКЗИм НХбК Ъбм ЪХнСЗжжжже     КЗИмЪХнС   ЪХнС   ЪХнСЪХнС гдЯ   ЪХнС гдЯФЯСЗ  ФЯСЗ  ФЯСЗбПндЗ ЭЗЖТбПндЗ ЭЗЖТбЮП ЮбК бПндЗ ЭЗЖТбПндЗ ЭЗЖТбПндЗ ЭЗЖТбЮП МЗЖК ЗбндЗ гд жЗФдШд Пм Умгд ЭЦбЯг СНИжЗ ИгЗСм ЯнбндКждЪХнС гд гЗСмЪХнС гд гЗСм   ЗжжжжееЗСбжП гд ЭЦбЯ бЗ КШЭмБ ЗбКбнЭТнжд гСЙ ЗОСмнЗ Згм, енЗ  бгЗРЗ КМЪбнеЗ гФЯбЙ ЯИнСЙїЗдК КЪбгм ЗдЯ УжЭ КНХбнд Ъбне ИЪП УЗЪКнд бгЗРЗ КМЪбндм ЗФЪС ИЗбРдИїнЗЗбем, гЗРЗ КЭЪбндїЗдК КНЗжбнд Зд КМЪбндм ЗЯУС еРЗ ЗбКбнЭТнждїжСИгЗ ЗЮжг ИКЭМнС еРЗ ЗбгдТбЗдЗ ЗИдЯ гд бНгЯ ж ПгЯ, ЗеРЗ гЗ КНЗжбнд Зд КЭЪбнеїбгЗРЗ КбЪИнд гЪм ИНЮ ЗбУгЗБїеЗСбжП, Зд бг ЗСнП ЭЪб еРЗЗбКЮннП бнУ бЯ, Зде гд ЗМб ЗббХжХЗРЗ, бгЗРЗ бЗ КОСМмїеб КЭегндмїЗдЩСм Яг ЗдКм КНЗжбнд Зд КТЪМндмИНЮ ЗбУгЗБЗгмїЗгмї</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">www.titlovi.comPozdrav Tapiju!Pozdrav Tapiju!Tapijeva nedelja besaBudite sa nama idoћivite uzbuрenje.Pozdrav! Pozdrav!I vama! Hvala!Evo pobednika!-Imamo pobednika!Imamo pobednika!Ona je hostesa aviona,dolazi iz Vaљingtona.Pozdravite Meri Kelington!Pozdrav Meri!Harolde, ne opet televizor!-Ma daj, mama!Zaљto uvek preterujeљoko toga?Vraжam ti ga zanekoliko sati, u redu?Zaљto ћeliљ da seoseжam krivim zbog toga?Љta ћeliљ time da postigneљ?Hoжeљ da polomim majиin TV,ili moћda radijator? Reci!Ili moћda da dignemkuжu u vazduh?Tvoj roрeni sin?To hoжeљ?Stalno igraљ te igresa mnom, doрavola!Harolde, ja to nene bih radila!Lanac je zbog lopova,ne zbog tebe.Zaљto onda ne izaрeљ?Vidiљ? Uvek mena kraju iznerviraљ!</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Синхронизация Scene @ArenaBG.comСокът Тапи!Сокът Тапи!Месецът на победителите на Тапи ТибънсТвоят сок!Твоят сок!Благодаря!Имаме победител.Казах: Имаме победител!ИМАМЕ ПОБЕДИТЕЛ!Първият ни победител, е Мери Келингтън от Вашингтън.Поздравете я.Харолд! Моля те, недей да взимаш отново телевизора!Мaмo! Престани!Защо го правиш толкова голям проблем?!Знаеш, че ще си го върнеш след няколко часа!Защо трябва да се чувствам виновен?!Боже, какво се опитваш да направиш?Искаш да счупя твоя телевизор?Да счупя радиатора?Или пак да счупя цялата къща?Твоят син! Твоята плът и кръв!Искаш да го направиш на собственият ти син?Защо винаги си играеш игрички с мен!Харолд, знаеш, че не бих го направила.Веригата не е заради теб.Тя е заради крадците.Искам да излезеш.Виждаш ли, за какво става въпрос?! Виждаш ли, какво винаги ме ядосва?</se>
  </para>
  <para id="1">
    <se lang="alb" variant_id="0">Гбмюфп, бхфьт п оекщлйЬсзтбсчЯжей нб ме фубнфЯжей.Бт Эчей мбксэ мбллЯ! ЦфЬнейнб рЬспхме фб лецфЬ мбт!ВпЮизуЭ ме, Фбысьн.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">еРЗ бд нНПЛжЗРЗ ЯЗд УжЭ нНПЛ УнЯжд ИОнСбЗ КЮбЮ нЗ УнгжС, ЗбгФЯбЙ УжЭ дМП беЗ НбУжЭ КСмЭм ЗбдеЗнЙ Яб ФмБ УнЯжд МнПКИЗ нЗ СМб, еДбЗБ ЗбгбЗЪнд ИПЗжЗ ндЩСжд ИЮРЗСЙЗдК ИЗбОХжХЗдЗ бЗ ЗеКггЗПгдЗ дНХб Ъбм СТЮдЗЭЮШ ЗЪШдм нПЯ нЗ КнСждЗдЩСжЗ беРЗЗебЗЗебЗ</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Daj, molim te, izaрi!Jebi ga sad...Ovo se ne dogaрa...Da ovo treba da se dogodi,bilo bi sve u redui ne brini, Sejmure,sve жe se to srediti.Videжeљ, na kraju жese sve dobro zavrљiti.REKVIJEM ZA JEDNOG SANJARAИoveиe, roba nam jeu priliиno loљem stanju.Sad si sav osetljiv na detalje,otkud to?Dragi, moћe i dlakav da bude,samo da ga unovиimo.Pomozi mi s ovim.Dobar dan. -ґDan.</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Мамо.Излез.Моля те.Майната му.Това не се е случило...Всичко ще бъде на ред.Ще работи, за да има.Ще видиш тогава...Всичко ще свърши добре...Ебаси, човече...Ти пък от кога си толкова свестен?На мен ми е все тая,колкото да имаме пари.Просто ми помогни с това.Споко.Погледни това...Добър ден.Здравей.</se>
  </para>
  <para id="2">
    <se lang="alb" variant_id="0">Фп фсбрЭжй 2.Фй иет брь мЭнб;Нб фп цпсфщию уфзн рлЬфз;- 'Ечейт фпн цЯлп упх.- Ден еЯмбй чбмЬлзт егю!ЩсбЯпт гйпт! Клецфсьнй!Нб уе чбЯсефбй з мЬнб упх!ЕЯнбй рсюфп рсЬмббхфь, мщсь мпх!- ЕЯнбй укЭфпт дхнбмЯфзт!- ЕЯнбй фп кЬфй Ьллп!ОЭсейт фй рсЭрейнб кЬнпхме;Нб рЬспхме рсЬмб, нб фпкьшпхме кбй нб фп дйюопхме.- ДйрлбуйЬжпхме фб лецфЬ мбт.- Кбй бгпсЬжпхме обнЬ.Кбй рспчщсЬме кбнпнйкЬ.Еэкплб мрпспэме нб вспэмемйуь кйль кбибсь бр'фпн Убл.Бхфь лЭщ кй егю, мщсь мпх.ЧщсЯт кьлрб.- Рют рЬей;- Фй нЭб, цЯле;- Фп ухнзийумЭнп;- Нбй, щсбЯб.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">гЗРЗ КСнПїЗКСнПдм Зд ЗНгбеЗ Ъбм ЩеСмїЗдК бПнЯ ХПнЮЗдЗ бУК ЗбФнЗб ЗбгдИжРеРЗ ЗИдм, ЗгЯ КНКЗМЯ гЛб НнжЗд ЗбгжУ ЪдПгЗ нНКЗМ ЮИЪЙКИЗ нЗ СМбЗдеЗ ХдЭ ЭОг нЗ СМбЗдЙ ПндЗгнКнЗ СМб ЗдЙ ФмБ ЗОСеб КЪбг гЗРЗ дНКЗМ Зд дЭЪбїдНКЗМ Зд дНХб Ъбм еРЗ ЗбХдЭ Лг дЮУгЙггЯд Зд дЦЗЪЭ ЗгжЗбдЗ ИЯб УежбЙдФКСм ИЪЦ гдеЗЛг дНХб Ъбм Яб ЗбИЗЮмеРЗ УжЭ нЯжд Эм ЗбУбнгЗдЗ ЗСЗедЯ ЗддЗ УжЭ дНХб Ъбм СШб гд еРЗ ЗбХдЭЗРЗ ЮгдЗ ИЗбИнЪЗжжжжееРЗ гЗ ЗКНПЛ ЪдеИПжд Зм гФЗМСЗКЯнЭ ЗбНЗбїЯнЭ НЗбЯ нЗ Тгнбмїеб КСнП ЗбгЪКЗПїдЪг, еРЗ ЯбЗг Мгнб</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">ґBem ti, i stoиiж si jojmaznuo!Ne, nego da ga teglimna leрima?A prijatelj? -Ne zovemse ґґglupavi tegljaиґґ.Primeran sin.Trebaљ joj kaokao ekser dupetu.Burazeru, kako moжanprah! -Dinamit.Neљto skroz drugo.Znaљ љta bi trebalo da uradimo?Da doрemo do Brodijeve robe,da je krstimo i dilujemo dalje.Ubrzo bismo imali dvostrukulovu. A lako.Onda nabavimo veжu koliиinui dilujemo na veliko.To te ja pitam! -I za иasimamo kilo иistog......i to od Sala Jahaиa.Ludilo, a ondazbogom ћickanju.Kako ide, matori?-Dobro, a ti? -Po starom.</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">К'во, и масичката ли откраднахте?Какво искаш от мен?Искаш да го сложа на гърба си?Имаш един познат...Не се занимавам с боклуци.Ти си едно голямо нещастие за майка си...Ебаси, човече...Хубава стока.Динамит.Ами, нещо повече е...Знаеш ли какво трябва да направим?Трябва да купим повече от това нещо,да го разделим,и да го продадем.Без проблеми ще удвоим парите.После ще купим още повече,и малко други лайна.Ще станем богати.Хващам бас, че ще станеза нула време.После ще купим чиста,направо от доставчика.Точно за това говоря.Без главоболие.Как си ?Добре.</se>
  </para>
  <para id="3">
    <se lang="alb" variant_id="0">- КЬфй Ьллп;- 'Пчй... фЯрпфб.- КблзмЭсб, к. Гкьлнфцбсмр.- КблзмЭсб, к. СбмрЯнпвйфт.Рбсьлп рпх ден оЭсщбн еЯнбй кблЮ мЭсб.Фй нб рщ;ИЭлефе фзн ФV убт;Нбй, бн де убт рейсЬжей.Мрпсю нб убт сщфЮущ кЬфй;Мзн фп рЬсефе рспущрйкЬ.Рьуб чсьнйб гнщсйжьмбуфе; ...БмЭфсзфб.ГйбфЯ де лЭфе уфзн буфхнпмЯбнб мйлЮуей уфпн ЧЬсх;- Фьфе Яущт рЬшей нб клЭвей.- Де мрпсю нб фп кЬнщ бхфь.П ЧЬсплнф еЯнбй мпнбчпрбЯдймпх. Мьнп бхфьн Эчщ.ЕлЬфе мбжЯ мбт медзмйпхсгйкЮ хреспчЮ.РпфЭ де цбнфбуфЮкбфефьуп рЬипт гйб фз жщЮ.Емрсьт; Рпйпт еЯнбй;</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">Зм ФмБ ЗОСїбЗбЗФмБ,  ЗдЗ ИОнСХИЗН ЗбОнС нЗ УнПЙ МжбПЭЗСИХИЗН ЗбОнС нЗ УнП СЗИджнКТИЗбСЫг гд еРЗ ЗдЗ бУК гКЗЯП ЗРЗ ЯЗд ХИЗН ОнС Зг бЗжгЗРЗ ЪдЯїгЗРЗ ЗУКШнЪ Зд ЗЮжбї ЗдК КСнПнд КбнЭТнждЯїдЪг,  ЗРЗ бг КгЗдЪУнПЙ МжбПЭЗСИггЯд Зд ЗУЗбЯ УДЗбїеРЗ бнУ УДЗб ФОХмЯг ЗбгПЙ ЗбКм дЪСЭ ИеЗ ИЪЦдЗїгд нНУИ еРЗїбгЗРЗ бЗ КШбИм ЗбИжбнУїСИгЗ УжЭ нКЯбгжд гЪ еЗСмеж бг нУСЮ бКбЭТнждЗдЗ бд ЗУКШнЪ Зд ЗЭЪб еРЗеЗСм еж ЗИдм ЗбжНнПеж Яб гЗ ЗгбЯФЯСЗ бЯ нЗ УнП СЗИджКТФЗСЯждЗ Эм Ъгб ЪХнС ггКЗТЗдКг бПнЯ ЪЗШЭЙ ЯЛнСЙ ббЪнФЯд гЛЗС,  Яд гЛЗСЯд гЛЗС,  Яд гЛЗСЯд гЛЗС,  Яд гЛЗСЯд гЛЗС,  Яд гЛЗСеб НХбжЗ Ъбм ЗбЪХнСїбЮП НХбжЗ Ъбм ЗбЪХнСЗПОбжЗ ЗбНнЗЙЗебЗї гд еРЗї</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Joљ neљto?Ne. Hvala.Dobar dan, gрo Goldfarb.-I vama, g. Rabinovic.Nisam sigurna da radi.љta vi kaћete?Љta da kaћem. Ћelite ga?-Rado.Mogu li neљto da vaspitam a da se ne naljutite?Koliko godina se znamo?Ko to zna...Zaљto ne pozovete policiju?Moћda bi ga odgovoriliod kraрe televizora?G. Rabinovic, ne mogu to.Harlod je moj sin jedinac.Sve љto imam.Hvala vam, g. Rabinovic.Budite sa nama.U sjajnoj atmosferi!Treba da ћelimo!Ko je?</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Нещо друго, а?Нещо друго?Не...Добър ден, г-жо Голдфраб.Добър ден, г-н Рабиновиц,макар, че не съм сигурна дали е добър.Нека позная. Искате телевизора обратно?Да, ако не възразявате.Г-жо...Мога ли да ви задам един въпрос?Коко години вече се познаваме?Защо не кажете на полицията,може би те ще поговорят с Хари...и той няма повече да краде вашият телевизор.Г-н Рабиновиц,не бих могла да го направя...Хари е единствения ми син...Той е всичко, което имам.Благодаря ви.Присъедини се към нас!Искаме да живеем повече, отколкото можеш да си представиш.Бъди възбуден!Бъди, бъди възбуден!Ало, кой е?</se>
  </para>
  <para id="4">
    <se lang="alb" variant_id="0">- З кхсЯб УЬсб Гкьлнфцбсмр;- З Ядйб.Едю ЛЬйл СЬуелбрь МЭхлйн кбй Мрлпк.- Ден ендйбцЭспмбй...- Ден рпхлЬщ фЯрпфб.Брлют убт дЯнщ мйб ехкбйсЯбнб вгеЯфе уфзн фзлеьсбуз.МЬлйуфб, к. Гкьлнфцбсмр.Уфзн ФV. УхгчбсзфЮсйб.- Мб егю ден Эчщ...- Де жзфЬщ лецфЬ.РЮсб нб убт рщьфй Юдз кесдЯубфе.Бнбкблэрфпхме рбЯкфет гйбфб рйп дзмпцйлЮ рспгсЬммбфб.ЕрйлегЮкбфе брь мйбмегЬлз лЯуфб хрпшзцЯщн.ДзлбдЮ, ЭчефеЮдз кесдЯуей.Ден ресЯменб рпфЭ нб вгщуфзн фзлеьсбуз. Егю ден...Иб вгеЯфе. Иб убт фбчхдспмЮ-упхме фб учефйкЬ Энфхрб.ЧбЯсефе кбй ухгчбсзфЮсйб.Брпсю. ГйбфЯ еЯубй фьупуклзсЮ ме фпхт дйкпэт упх;</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">КИЗ, гЗРЗ ЗбЗдїЗебЗїЗбУнПЙ УЗСЙ МжбПЭЗСИїдЪг ЗдЗеРЗ( бнб СЗУб )гд гнбнд ЗдП ИбжЯЗдЗ бУК геКгЙЗдКЩСм, ЗдЗ бЗ ЗИнЪ Зм ФмБЗдЗ ЗЪСЦ ЪбнЯм ЪСЦ бКЩеСм Ъбм ЗбКбнЭТнждЗбКбнЭТнждїеРЗ ХНнНКеЗдндЗ нЗ УнПЙ МжбПЭЗСИЗдЩС, Зд бнУ бПм ЗмЗдЗ бЗ ЗСнП гЗбЗдЗ ЯбгКЯ бЗОИСЯ ЗдЯм ЮП СИНКмгнбнд ЗдП ИбжЯ бЗЯКФЗЭ ЗбгКУЗИЮжд ббЪСЦ ЗбКбнЭТнжднЙбЮП Кг ЗОКнЗСЯ гд Инд ЮЗЖгЙ ЯИнСЙЗдЗ ЗЪдм ЗдЯ ЮП СИНКмЗжжжедЪг нЗ УнПЙ МжбПЭЗСИЗдЗ бг ЗЪКЮП Зддм УжЭ ЗЩеС Ъбм ЗбКбнЭТнждеРЗ ХНнН, ЗдК УжЭ КЩеСнд Ъбм ЗбКбнЭТнждУжЭ дСУб бЯм ЗбгЪбжгЗК ЗбЦСжСнЙгЪ ЗбУбЗгЙ ж  КеЗдндЗ</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Molim? -Sara Goldfarb?-Ja sam.Lajl Rasel izґґMejlin i Blokґґ.Nisam zainteresirana.-Ja niљta ne prodajem.Nudim vam nastup na TV.Na televiziji?Taиno. Иestitamo.Nemam nikakve...-Ne traћimo novac.Veж ste odabrani.Biramo uиesnike zaveжinu TV-takmiиenja.Izabrani ste sa velikeliste potencijalnih igraиa.Veж ste pobedili.Nisam verovala daжu biti na televiziji.Hoжete. Prijavnicuvam љaljemo poљtom.Do viрenja i иuvajte se!</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">По дяволите.А сега какво?Да?Сара Голдфраб ли сте?Да, кой е?Аз съм Адолф Ръсел от "Мейлънд & Блок".Благодаря, не искам.Г-жо, аз не продавам нищо.Искам да ви дам възможност да се покажете по телевизията.Телевизията?Да.Честито!Не става въпрос за пари.Обаждам ви се, за да ви кажа, че вече спечелихте.Бяхте избрана от дълъг списък,което означава, че вече спечелихте.Да, г-жо.Никога не съм мислела, че ще ме покажат по телевизя.Така е, г-жо.Всички допълнителни информации ще ви изпратим по пощата.До чуване и честито.</se>
  </para>
  <para id="5">
    <se lang="alb" variant_id="0">ЕЯнбй кбль бхфь, фп оЭсщ.Рплэ кбль, мьнп рпх...Фб лецфЬ рпфЭ ден Юфбнбхфь рпх Юиелб бр'бхфпэт.Кй еЯнбй фп мьнпрпх иб рЬсщ рпфЭ.- Фьфе цэге мбксйЬ фпхт.- Рют нб фп кЬнщ бхфь;Ден оЭсщ... Фб спэчб упх...УчедйЬжейт брЯибнб.'Бнпйое Энб мбгбжЯ.- Де мрпсю.- ГйбфЯ;Рьфе иб Эчщ чсьнпнб еЯмбй мбжЯ упх;Лпйрьн, рпэеЯнбй фп рЬсфх;'Пфбн упх рщ ибрЭуейт бр'фп рбсЬихсп.'Ечщ Энб урпхдбЯпвйвлЯп гйб дЯбйфб.ЕРБНБУФБУЗ УФЗ ЖЩЗ УБУРЕНФЕ КЙЛБ УЕ ДЕКБ МЕСЕУРСЩЙНП, ЕНБ БВГП УЦЙЧФП,ГКСЕЗРЦСПХФ, УКЕФП КБЦЕ...ГЕХМБ...</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">жбЯддм бг ЗНХб ЪбнеЗбгЗРЗ ЗдК ЮЗУнЙ гЪ ЗебЯїЗдЗ ЗЪдм Здег нЪШждЯм Яб ФмБбЮП ЗФКСжЗ бЯ ФЮЙЗдеЗ СЗЖЪЙ, ЗдеЗ ЪЩнгЙ, ЗдеЗбнУ ЗбгЗб ЗбРм ЯдК ЗНКЗМЙ гдег, ЗдК КЪбгїеРЗ КЮСнИЗ Яб гЗ бПнег бнЪШжебгЗРЗ бЗ КИКЪПм ЪдегїЯнЭ ЗУКШнЪ ЭЪб еРЗїЗдЗ бЗ ЗЪбггЗРЗ Ъд гбЗИУЯїЗдК КОШШнд гбЗИУ ИШСнЮЙ СЗЖЪеггЯд Зд КЭКНм гКМС бЗ ЗУКШнЪбгЗ бЗїЪдПгЗ ЗНЩм ИжЮК бЗЮЦне гЪЯНУдЗ, Знд ЗбНЭбЙїЗРЗ ЮбК бЯ УжЭ КгжКеРЙ ЮШЪЙ ОФдЙбПм ЯКЗИ ббКОУнУЗдег ЮЗПгждЯд гЛЗС   Яд гЛЗС</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Sve ti daju. Plaжaju tii stan.иak i glupog psihologa.-Sve je to lepo, znam.Od njih u stvari nisamnikad ћelela novac.To je sve љto жu od njihikada dobiti.Zaљto se ne skloniљ od njih?Kako to da izvedem?Ne znam, a odeжa?Skice su ti sjajne,otvori svoju radnju.Ne mogu. -Zaљto?Ne bih imala vremenaza tebe.Gde se slavi? -Иekaj samoda иujeљ novosti!Imam sjajnu knjigusa dijetama.</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Защо не се имаш с родителите ти?Те ти дават всичко.Плащат за апартамента,за наркотици.Това е добре,но аз никога не съм искала пари от тях,и само това трябва да им давам.Тогава защо не ги напуснеш?Не бих могла.А как е с дрехите ти?Рисунките ти са чудесни.Отвори магазин.Не мога.Защо?Няма да имам време за теб.О! Къде е купона?Като ти кажа, ще припаднеш.Не мога да я закопчая.Имам хубава книга за диети.</se>
  </para>
  <para id="6">
    <se lang="alb" variant_id="0">- Иб Юиелб лЯгп Юлйп уЮмесб.- Иб фпн рЬсейт у'Энб кпхфЯ.УкЭшпх фй ьмпсцз иб еЯубй мефб нЭб кьккйнб мбллйЬ упх.УЮмесб фб мбллйЬ,бэсйп п Юлйпт.Рпйпт Эчей кбйсьгйб чЬуймп;Фюсб рсЭрей нб фп кЬнпхме.Иб фзлецщнЮущуфпн Мрсьнфх бэсйп.ЕЯнбй п уэндеумьт мпх.'Ечей брЯуфехфп "рсЬмб".МЬсйпн, Эчпхме мйб йдЭб.РбЯснпхме Энб кпммЬфй, фпкьвпхме, дйрлЬ фб лецфЬ мбт.МефЬ рбЯснпхме мйуь кйлькбибсь кбй брпухсьмбуфе.Кбй фЭсмб фб дэукплб.ЕЯмбуфе уфпн еэкплп дсьмп.Рпйп еЯнбй фп кьлрп;ЕЯнбй кьккйнб,рсбгмбфйкЬ кьккйнб.'Пчй кьккйкб-кьккйнб,бллЬ еЯнбй кьккйнб.- Мпх лет ьфй еЯнбй кьккйнб;- Де упх лЭщ. ЕЯнбй.Бн бхфЬ еЯнбй кьккйнб,фьфе рпйб еЯнбй рпсфпкблЯ;'Ечпхн кбй кЬрпйпфьнп брь рпсфпкблЯ.РЬнфб рЯуфехб ьфйеЯубй з рйп ьмпсцз рпх оЭсщ.БлЮиейб;Бр'фзн рсюфзуфйгмЮ рпх уе еЯдб.Кбль бхфь, ЧЬсх.РсбгмбфйкЬ ме кЬнейнб нйюищ ьмпсцб.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">НЮЗїНУдЗ, УжЭ КНХбм ЪбнеЗ  ЭЮШ ЗУКСОм жЭЯСм Эм ЗдЙ Яг УжЭ КЯждм гЛнСЙ ИФЪСЯ ЗбЗНгСЗбнжг ЗбФЪС, ЫПЗ ЗбФгУеб нСнП Зм ЗНП гдЯг Зд нЦнЪ ЗбжЮКїЗбгбЗЖЯЙ КЮжб бЯ ЗЭЪбеЗ ЗбЗдУжЭ ЗЯбг ИСжПмИСжПмїЗдЙ УжЭ нЪШндЗ ХдЭ бЗ нХПЮЗдК Ъбм ХжЗИЗдЩС, дНд бПндЗ ЭЯСЙїгЗ ем ЗбЭЯСЙїдНЦС ИЪЦ ЗбгОПС Лг дЮУгЙ ждИнЪЙбдЦЗЪЭ ЗгжбдЗНКм дНХб Ъбм СШб гд ЗбХдЭ ЗбМнП ЛгдКЮЗЪП ИЪП РбЯеб КЪСЭ гЗРЗ нЪдм еРЗУжЭ дИнЪ еРЗ ИЯб УежбЙ Эм ЗбФЗСЪгЗ ебм ЗбОПЪЙїеРЗ ЗНгС, ЗдЗ ЗЪдм  еРЗ ЗНгСЗдЙ бнУ ЗНгС ЗНгСжбЯде ЗНгС, Зде ЗНгСЗНгСїдЪг ЗдЙ ЗНгСЗдК КЮжбнд Зде ЗНгСїдЪгЗРЗ гЗ еж Зббжд ЗбИСКЮЗбмїЗРЗ ЯЗд еРЗ ЗНгСЭЗдЗ ЗСнП Зд ЗЪСЭ гЗ еж Зббжд ЗИСКЮЗбмїНУдЗ,  ггЯд Зд нЯждеРЗ ИСКЮЗбм Юбнбеб КЪбгм ФнЖЗїЯдК ЗЪКЮП ПЗЖгЗ ЗдЯ ЗМгб ЭКЗЙ СЗнКеЗ Эм НнЗКмНЮЗїгдР Зд СЗнК Зжб гСЙеРЗ МнП нЗ еЗСмеРЗ НЮЗ нМЪбдм ЗФЪС ИСЗНЙ </se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Ruиak.Bez sosa.Veиera. Bez љeжera.Doruиak. Bez љeжera.Mislila sam malo da pocrnim.-Jedino s limenom kutijom.Opusti se i zamisli se sanovom, crvenom kosom.Danas kosa, sutra sunиanje.Da li je neko za malogubljenja vremena?Anрeo kaћe da je vreme.-Sutra zovem Brodija.Ko je Brodi? -Tajna veza.Ima neverovatnu robu.Istina! -Imamo ideju.O иemu se radi?Ovu robu prepolovimoi udvostruиimo lovu, odmah.Nabavimo kilo иistogi spremni smo za penziju.Bez kloљarenja. Bezuliиnih grubosti.U иemu je fora?Ovo je crveno?-Pa, crvena je.Crveno? -Aha.Tvrdiљ da je ovo crveno?-Tvrdim da jeste.</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Яйце, грейпфрут, кафе без захар.Без захар.ОБЯДБез сос.ВЕЧЕРЯБез...Без...Почти се видях с моя син.Така ли? В гроба ще се видиш с него.Отпусни се и представи си,колко хубаво ще изглеждап в този цвят.Днес косата. Утре синът ти.Кой иска да загуби малко време?Ейнджъл каза, че сега е момента.Утре ще се обадя на Бръди.Кой е той?Моят дилър.Има много хубава стока.Мериън, имаме идея.Каква?Ако купим повече от стоката, разделим и я продадем...Без никакъв проблем ще удвоим парите.Ще взима половин кило от това чудо,Нали знаеш, какво означава това...Никакви проблеми повече.А каква е уловката?Това е червено.Е, може би не е силно червено...</se>
  </para>
  <para id="7">
    <se lang="alb" variant_id="0">ГйбфЯ; ЕрейдЮ ньмйжетьфй упх Экбнбн рлЬкб;'Пчй, фЯрпфб фЭфпйп.Ден оЭсщ... Пэфе ме нпйЬжейбн мпх Экбнбн рлЬкб.Бр'бхфпэт, ден еЯче ньзмб.'Пфбн фп лет еуэ, фп бкпэщ.РсбгмбфйкЬ фп бкпэщ.Еуэ иб мрпспэует нб вЬлейткЬрпйб фЬоз уфз жщЮ мпх.ИхмЬубй рпх упхеЯрб гйб фп мбгбжЯ;Фп укЭцфзкб рплэ... Кй ЭвблбкЬфщ месйкЬ нпэмесб, кбй...Ден еЯнбй бкбфьсищфп.МрпсеЯт кбй рсЭрейнб фп кЬнейт.ДзлбдЮ, мрпспэменб фп кЬнпхме мбжЯ.Фй лет;</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">жбЯде бг нЯд бе гЪдмбгЗРЗї бЗдЯм ЯдКм КЪКЮПм Здег нгЗТНждЯїбЗ, бЗ,  бнУ гЛб еРЗ, ЗдЗ ЗЪдмЗдЗ бЗ ЗЪСЭ, ЗдЗ бЗ ЗЪСЭЗж НКм ЯдК ЗеКг ЗРЗ ЯЗджЗ еРЗжбЯд ЪдПгЗ ЯЗджЗ нЮжбжЗ бм Зддм МгнбЙЯЗдК ИбЗ гЪдмЪдПгЗ КЮжбеЗ ЭЗддм ЗУгЪеЗЗдЗ НЮЗ ЗУгЪеЗФОХ гЛбЯ нУКШнЪ Зд нЭЪб ЗФнЗБ МнПЙ гд ЗМбмКЭКЯСмїгЗ еРЗїеб ККРЯСм ЪдПгЗ ЮбК бЯ Зд КЭКНм гКМСїдЪгЯдК ЗЭЯС ИеРЗ жжЦЪК бдЗ ИЪЦ ЗбЗСЮЗгеРЗ бнУ гУКНнбЗдЗ ЗЪдм, ЗдК КУКШнЪнд Зд КЭЪбнеЗнМИ Зд КЭЪбнеЗЗдЗ ЗЪдм, ггЯд Зд дЭЪбеЗ УжнЗгЗРЗ КЪКЮПмї</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Ima malo narandћastodsjaj.Znaљ...Ti si najlepљa devojkakoju sam ikada video. -Stvarno?Иim sam te prvi put ugledao.Lepo je to иuti, Hari.To me иini sreжnom.Kad su drugi to govorili...To nije bilo vaћno...Zaљto? Mislila sida te zavaravaju?Ne, niљta sliиno nego...Ne znam i baљ me brigada li im je to bio cilj.Kad ti to kaћeљ, ja иujem.Zaista to иujem.Neko kao ti bi biopravo reљenje za mene.Misliљ?Љta je to? -Seжaљ se radnje?Da.Puno sam razmiљljao. Staviona papir brojke......nije nemoguжe.</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Казваш ми, че това е червено?Да, червено е.Ами оранжево какво е?Ако това е червено, искам да знам, какво е оранжево.Ами......това може да е......също малко оранжево.Знаеш ли какво...Мисля, че ти си най-красивото момиче, което съм виждал.Така ли?Още откакто те видях за първи път.Това е много мило, Хари.Караш ме да се чувствам наистина добре.Всичко, които са ми го казвали по-рано..Бяха някак си празни думи.Смяташ, че са те лъгали?Не. Не знам.Дори не ме беше грижа, какво казват.Просто думите им бяха без значение.Така го възприемах...Не знам как го правиш, че се чувствам чудесно с теб.Така ли мислиш?</se>
  </para>
  <para id="8">
    <se lang="alb" variant_id="0">Рспфймю Энб кьккйнп цьсемббрь мйб фхсьрйфб.ФсЯб рсЬгмбфб Экбнбгйб н'бллЬощ фз жщЮ мпх.'Пчй кьккйнп ксЭбт.Фй вЬжпхн уфп кьккйнп ксЭбт;'Ефсщгб кьккйнп ксЭбт. Рплэ.Кбй фп Эфсщгб учедьн щмь.Бгбрпэуб фп ксЭбт мпх.Фп Экпшб. ЧсейЬжеуфе рЬипт.Кьшфе фп кьккйнп ксЭбт.'Пчй кьккйнп ксЭбтгйб фсйЬнфб мЭсет.ФсЯб рсЬгмбфб Экбнб гйбн'бллЬощ фз жщЮ мпх.- Мпх фп еЯре з 'Бнфб. ЩсбЯб.- Иб фб укпхсэнщ лЯгп бэсйп.- Гйб нб рЬне ме фп цьсемб.- Убн фз Мбнфьнб.Ден еЯнбй Мбнфьнб...Пэфе кй бхфь.- БллЬ уэнфпмб бсчЯжщ дЯбйфб.- Фй еЯдпхт дЯбйфб;- БвгЬ кбй гксЭзрцспхф.- Фзн Эчщ кЬней. КблЮ фэчз.- Ден еЯнбй фьуп кбкЮ.- Рьуп кбйсь фзн кЬнейт;- 'Плз мЭсб.- 'Плз мЭсб; ЕЯнбй мЯб з юсб!УкЭцфпмбй ьфй еЯмбй лерфЮ!З ЛпхЯжб мпх Эчбуе еЯкпуйрЭнфе кйлЬ, фьуп брлЬ.Фй фзт Экбнет;Фзн Эклейует уе кпхфЯ;РЮге уе гйбфсь кбй фзт ЭдщуечЬрйб рпх кьвпхн фзн ьсеоз.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">УжЭ КФЪСнд ЗЭЦб ИЗбЭУКЗд ЗбЗНгСЗЭЦб гд ЗбгЪМдЗК ЗбПЗдгЗСЯмЛбЗЛ ЗФнЗБ ЫнСжЗ Эм НнЗКмЛбЗЛСЮг жЗНПбг ЗЯб бНгЙ НгСЗБЭЯСжЗ неРЗгЗРЗ нЦЪжЗ Эм ЗббНгЙ ЗбНгСЗБїбЮП ЗЯбК бНгЙ НгСЗБ ЪдПгЗ ЗСПК Зд ЗЯбеЗ Ъбм ЗбЭжСбЮП ЗНИИК еРЙ ЗббНгЙЯдК ЗбЭеЗ НжбмнМИ Зд КЯжд гКНгУнМИ Зд КЯжд ЗдЭЪЗбмбЗ КЗЯб бНгЙ НгСЗБ бгПЙ 30 нжгбЗ КЗЯб бНгЙ НгСЗБЮП ЭЪбК ЛбЗЛ ЗФнЗБ ЮП ЫнСК Эм НнЗКм, ЛбЗЛ ЗФнЗБЗПЗ ЮЗбК бдЗ Зде гЛнСУжЭ дМЪб бжде ЗЫгЮбгЗРЗїбЯм нЯжд гбЗЖг гЪ ЗбЭУКЗд ЗбЗНгСжбЯдЯ КИПжЗ гЛб гЗПждЗЗде бнУ гЗПждЗбЗ еРЗ жбЗ РЗЯжбЯд ЮСнИЗ УжЭ ЗЪгб СнМнггЗРЗ УжЭ КЗЯбмїИнЦ ж МСнИЭСжКЯдК Ъбм еРЗ, ЯЛнС гд ЗбНЩЗде бнУ УмБ ббЫЗнЙЯг ЮЦнКм Эм еРЗїШжЗб ЗбнжгЗбнжг Ябе, ЗдеЗ ЗбУЗЪЙ ЗбжЗНПЙЗСнП Зд ЗЯжд дНнЭеЗдеЗ КСнП Зд КЯжд дНнЭебжУм ЭЮПК 50 ЯнбжЗ ИЯб УежбЙгЗРЗїеб жЦЪКм ФЪСеЗ Эм ХдПжЮ ЗбЪСЮї</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Mogli bismo to zajedno.Љta kaћeљ na to?1 tvrdo kuvano jaje, 1 grejp,1 љoljica kafe (bez љeжera).Prestani veж jednom!Biжe mi bolje kadobuиem crvenu haljinu.</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Помниш ли, когато ти казвах за магазина?Ами, доста мислех за това.Сметнах няколко цифри.Това не е невъзможно.Може да стане.Трябва да го направиш.Заедно можем да го направим.Какво мислиш за това?Яйце, една половина грейпфрут, кафе без захар.Стига!Искам червената рокля.</se>
  </para>
  <para id="9">
    <se lang="alb" variant_id="0">кбй нб мз укЭцфпмбйгйб лйчпхдйЭт;Ден рсЭрей нб мйлЬт Эфуйьфбн кЬрпйпт кЬней дЯбйфб.Иб цЬщ ксхцЬ Ьллзмйб цЭфб гксЭзрцспхф.- УкЭцфпмбй ьфй еЯмбй лерфЮ.- УЬсб, п фбчхдсьмпт.'Ечефе кЬфй гйб фз УЬсбГкьлнфцбсмр; РесймЭнщ кЬфй.Бхфь еЯнбй.РсЭрей нб рЬсщфб рсЬгмбфЬ мпх.ЕнфЬоей, фп ьнпмЬ упх...Рет рют гсЬцефбй...ДхнбмЯфзт;ЕЯмбуфе уфпн ущуфь дсьмп.П Ьнисщрпт фпх Мрсьнфх лЭейрщт Эчей рплэ рсюфп рсЬмб.Бт фп кЬнпхме ущуфЬ.'Елб, мщсь мпх, цхуйкЬ.'Елб, кЬне гсЮгпсб!'Йущт уе уфеЯлпхн уфп Гксзн,екеЯ рпх уфЭлнпхн ф'буфЭсйб.Кбй нб фсющ бвгЬ кбйгксЭзрцспхф уфп Гксзн.ГсЮгпсб, рсйн Эсиейп фбчхдсьмпт.ФбчхдсьмзуЭ фп!</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ЗдК КЪднд Зддм УжЭ ЗМбУ едЗ жбд ЗЭЯС Эм ЗбОИТ ИЗбИУШСгЙїбЗ ККНПЛнд Ъд ЗЯб ЪдПгЗ нЯжд ФОХ нЪгб СнМнгЗдеЗ гФЯбЙ, УжЭ ЗКУбб гСЙ ЗОСм ж ВОР МСнИЭСжКЗдЗ ЗСнП Зд ЗЯжд дНнЭЙнЗ УЗСЙ, ЗдЙ СМб ЗбИСнПЗдЗ УЗСЙ МжбПЭЗСИ еб бПнЯ ФмБ нОХдмїЗдЗ гдКЩСЙ ОШЗИМжбПЭЗСИ, МжбПЭЗСИ,  УЗСЙ МжбПЭЗСИеб еРЗ ежїЗде еженЗнМИ Зд ЗЪП ЗЫСЗЦмНУдЗггЯд Зд ЗЮжб бЯмЗУгЯ, ЦЪм ЗУгЯУ-З-С-Й     М-ж-б-ПЭ-З-С-ИПндЗгнКїЗде ПндЗгнКПндЗгнКНУдЗ, бЮП ИПЗдЗ ШСнЮдЗЗбСМб ХЗНИ "ИСЗПм" ЮЗб Зде ХдЭ МнПНУдЗ нЗ СМбедЗ ЗбИПЗнЙгебЗ нЗ КЗмїПЪдЗ дЭЪб еРЗ ИХжЗИ нЗ СНбенЗ нЗ НИнИм,  ИФЯб ШИнЪмЗУСЪм, ЗУСЪм, ПЪждЗ дУСЪЗдЗ ЗКУЗЖб гКм УжЭ КУгЪЗебЗЗСнП Зд ВКм гЪЯСИгЗ УжЭ нСУбждЯ Збм ЗбЭдПЮ ЗбгбмБ ИЗбдМжгдЪг, ИнЦ ж МСнИЭСжК Ъбм ЗбЭдПЮ ЗбЗОЦСЗКгдм Зд нЯжд бПнег еРЗЗУСЪм ЮИб Зд нЗКм СМб ЗбИСнПЮП жХбдЗЗСУбнеЗЗжжже УЗСЙ</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Bez crvenog mesa.Ko zna љta stavljajuu njega?Jeo sam ga doknisam doљao dotleda bih ga jeo sirovog.Voleo sam meso.Okrenuo sam stvari. Trebavatreno ћeleti ne jesti.Bez crvenog mesa 30 dana!Ada nam je ispriиala. Divno!-Potamneжemo je.Zaљto? -Da bi iљlauz crvenu haljinu.Takvu boju ima Madona.-Ovo ne izgleda tako.A bogami ni ovo, aliuskoro kreжem na dijetu.Koju dijetu si izabrala?-Jaja i grejp.Ah, ta dijeta. Puno sreжe.Nije tako straљno.-Koliko dugo si na njoj?Ceo dan.-A tek je jedan sat!Pozitivna sam prema dijeti!-Ona je pozitivna prema tome.Moja Luiza je izgubila20kg, samo tako...Samo tako? -Kako?Љta, stavili ste jeu maљinu za znojenje?Doktor joj je dao tablete odkojih gubiљ potrebu za jelom.Љta je u tome dobro? Pa,sedim ovde i ne mislim...... na dћigericu sa lukom.Ne govorite tako dok jeneko na dijeti. -Nema veze.Kriљom жu da pojedemjoљ jedan grejp.Pozitivno prema dijeti.-Sara, eno poљtara.Sara Goldfarb? Neљto za nju?Goldfarb...Goldfarb. -To je to? Jeste!Ime, speluj ga.</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">1. Никакво червено месо.Представи си, какво слагат в това месо.Трябва да го искате! Никакво червено месо.НИКАКВО ЧЕРВЕНО МЕСО.Ейда ни каза.Прекрасни са.Ще ги притъмним утре.Защо?За да пасват с червената ти рокля.Сега изглеждаш като Мадона.Не е така.На диета съм.Каква?С яйце и една половина грейпфрут.Правех я. Желая ти късмет.Не е толкова страшно.Колко дълго си на тази диета?Цял ден.Ама днес е едва 13-ти!Мисля постоянно, че искам да съм слаба.Моята Луиза отслабнала с 20 килограма.Как е го направила?Какво сте направил с нея? Сложили сте я в сауна?Отишла на доктор и той й дал хапчета,от които не й се яде.Какво му е хубавото?Няма да мисля за вкусотии?Знам, че не би трябвало да говоря такапред някой, който е на диета.Няма проблем.Ако има нещо, ще си хапна един грейпфрут.Мисля само как да отслабна.Сара! Поща!Имате ли нещо за Сара Голдфраб?Чакам едно писмо.Голдфраб...А, ето го.Напиши името си тук.С-А-Р-А Г-О-Л-Д-Ф-Р-А-Б</se>
  </para>
  <para id="10">
    <se lang="alb" variant_id="0">ЕкеЯ еЯнбй, мщсь мпх.Нб дпкймЬупхме.РесЯмене, ФЬй.ЕЯнбй з ехкбйсЯб мбтнб рйЬупхме фзн кблЮ.Фп рбЯжпхме ущуфЬ, рбЯснпхмемйуь кйль кбибсь...бллЬ бн мбуфпхсюупхме,иб фзн рпхфуЯупхме.КпЯфб. Ден рспурбиюнб уе сЯощ, Фжйм.Де иЭлщ нб фсЭчщ мйб жщЮуфпхт дсьмпхт кхнзгзмЭнпт.ЛЭщ мьнп нб дпкймЬупхме лЯгпгйб нб оЭспхме фй кьвпхме.ЕЯнбй дпхлейЬ.Рплэ кблЬ.ФсЯб рсЬгмбфб... Фп деэфесп:'Пчй кбфесгбумЭнз жЬчбсз!Рбнфпэ хрЬсчей жЬчбсз, бкьмбкбй уфб емцйблщмЭнб несЬ.ЕЯчб бссюуфйб ме фз жЬчбсз!М'Эфсеце! 'Ефсеце фп мхбльмпх рпх Энйщие брпфхчзмЭнп!Кбньнбт 2: 'ПчйкбфесгбумЭнз жЬчбсз.ОечЬуфе фб бнбшхкфйкЬ!ОечЬуфе фйт упкплЬфет.МбксйЬ бр'бхфЬ фб рсЬгмбфб!БрпцбуЯуфе нб фсюфеущуфЬ гйб фсйЬнфб мЭсет.Кбй иб всеЯфе фпн фсьрп,иб всеЯфе кбй фзн елрЯдб...</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">еЗ ем едЗЯ дЪгїеЗ ем едЗЯКИЗггЯд Зд дМСИеЗїЗдКЩС нЗ КЗмеРЙ ЭСХКдЗ бдЦЗЪЭ ЗбЯгнЙбЮП ЭЪбдЗеЗ Ъбм ХжЗИггЯд Зд нЯжд гЪдЗ СШб гд ЗбХдЭ ЗбдЮмжЯд ЗРЗ ЭЮПдЗеЗУжЭ КЯжд гХнИЙКгЗгЗдЩС, ЗдЗ бд ЗНЗжб Зд ЗОПЪЯЗдЗ бЗ ЗСнП Зд ЗЯжд ЭЮнС ШжЗб НнЗКмжЗСм дЭУм СМб ЫМжТЯб ЗбРм ЗЮжбЙ Зд дКРжЮ ЮШЪЙ ХЫнСЙ гдеЗ бЯмдЪСЭ ЯнЭ УдЮУг еРЗЗде ФЫбдЪг, гжЗЭЮКИЗФЯСЗ бЯгЛбЗЛ ЗФнЗБ егЗ Яб гЗ ЭЪбКбЮП ЗУКЫСЮжЗ 30 нжгЗСЮг ЗЛднд, бЗ КУКОПгжЗ УЯС гЯССЗбЗд, ЗбУЯС Эм Яб гЯЗдеб КЪбгжЗ Здег нЦЪжЗ ЗбУЯС Эм ТМЗМЗК ЗбгнЗЙїЗдЗ ЯдК гСнЦ ИЗбУЯС, жЯЗд еРЗ ЪбЗМмбЮП ЫРм ЗбУЯС гОм ггЗ МЪбдм ЗФЪС ИЗбЭФбЪХнС гдЯЗбЮЗЪПЙ ЗбЛЗднЙ: бЗ КУКОПгжЗ УЯС гЯССЗбХжПЗї бЗ КЭЯСжЗ НКм Эм ЗУКОПЗг ЗбХжПЗбЗ КЗЯбжЗ ЗбНбжм, жбЗ жЗНПЙ гдеЗЗИЪПжЗ Ъд ЗбНбжм</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Dinamit? Pravi je.Dinamit! Evo nas,stiћemo!Brodijev иovek nudisuper robu. -Super.Stiћemo.Uradimo to kako treba.-Naravno, opusti se.Poћuri! -Ko znakad жeљ dobiti odgovor.Moћda te poљalju u Zelenutavernu, mesto za slavne.Jaja i grejp u Taverni.-Valjda sluћe to.Ubaci pre nego љtostigne poљtar.Poљalji ga!</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Да.Динамит!Тръгваме.Човека казва, че има много здрава стока.Да тръгваме.Да го направим както трябва.Естествено.Побързай.Бих искала да дойда с теб.Може би ще те покажат до истинските звезди.Толкова се радвам.</se>
  </para>
  <para id="11">
    <se lang="alb" variant_id="0">Ден кбфблбвбЯнщ гйбфЯрсЭрей нб фпн дейт.РбсЬфб фпн мрЬуфбсдп.Де иЭлщ нб рей уфпхт гпнеЯтмпх ьфй Экпшб фз иесбреЯб.'Здз Эчпхн фубнфйуфеЯ, укЭ-цфпнфбй нб ме брпклзсюупхн.ЧЬсх, ден рськейфбйнб рлбгйЬущ мбжЯ фпх.Иб гхсЯущ урЯфймефЬ фз ухнбхлЯб.Жзлеэейт! П ЧЬсх жзлеэей!ЕЯубй фьуп рейумбфЬсзт!БгкЬлйбуЭ ме!Кьц'фп бхфь! Иб упхрефЬощ фб мЬфйб Эощ!Ме брпгпзфеэейт рпхеЯубй бдйЬиефз.МЮрщт леЯрейфбоЯдй з БнЯфб;БнбсщфЮизкб мЮрщтеЯнбй бдйЬиефз.'Пчй, мйб чбсЬ еЯнбй.ЕЯнбй уфз Цльсйнфб.Мрпсю нб уе сщфЮущ кЬфйрспущрйкь, 'Бснплнф;'Ечейт кЬфй едю.ЛЯгп рйп чбмзлЬ.Мзн бнзухчеЯт гй'бхфь.ЕЯнбй рплэ кблэфесб.Рют еЯуфе, к. Гкьлнфцбсмр;Рют еЯмбй; Релюсйб еЯмбй!Гй'бхфь еЯмбй едю!'Ечщ дей кбй чейсьфесб.- 'Псбуз кбй бкпЮ енфЬоей;- Фйт Эчщ кбй фйт дэп.П гйбфсьт иб убтдей уэнфпмб.ЕЯуфе лЯгп хрЭсвбсз, влЭрщ.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">УжЭ ВЯб ИФЯб ХНнНУжЭ ЗбКЮШ СжНм жУжЭ ЗНЗжбЗдЗ жМПК ЗбЗгбжЭм еРЗ ЗбЗгб жМПК ЗбШСнЮЗОСУЗебЗСжТмїдЪгЗдЗ УЗСЙдЪгЗНКЗМ СЮг КбнЭжд ЗбПЯКжСЗдЗ бЗ ЗЭег бгЗРЗ УжЭ КРеИм бЯм КСнеЗКСЯне жбЗ КРеИм ИНЮ ЗбУгЗБбЗде УжЭ нОИС ЗИЗЖм Зддм бг ЗРеИ Збм ЗбЪбЗМ ЗбдЭУмЗдег ЗУЗУЗ нЭЯСжд Эм нЮЗШЪждмеЗСм, ЗдЗ бд ЗдЗг гЪеУжЭ ЗЪжП Збм ЗбИнК ИЪП ЗбНЭбЙ ЗбгжУнЮнЙЗдК КЫЗСеЗСм, еб ЗдК КЫЗСїЦЪ нПнЯ НжбмбЗЗдК ЪднП МПЗЦЪ нПнЯ НжбмЗжЮЭм еРЗУжЭ ЗгХ ЪнднЯ Збм ЗбОЗСМНУдЗЗдЗ ЗФЪС ИОнИЙ ЗбЗгб бЗдЯм гХЗИЙ ИжЪЯЙеб ЗднКЗ РеИК ОЗСМ ЗбгПндЙї</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Naљ je. -Boli glava...Da ga probamo?Иekaj, Taj.Imamo љansu da napravimopravi posao.Ako odradimo kako treba,imamo kilo иistog,ako sad zeznemo stvar,gotovo je...Znam.Matori, ne nameravamda te zajebem...Neжu doћivotno da se vucaramulicom pognute glave.Kaћem da treba da probamo,da znamo љta uopљte dilujemo.Posla radi.Poљteno.Isuse...Hvala. Potrebno jesamo 30 dana.Broj dva: preraрeni љeжer.Љeжer je svuda oko nas.Иak i u flaљiranoj vodi.Љeжer je bio moj lek.Hranio me.Pozdrav!Br. 2: izbacite љeжer.Gazirano! Sa tim je gotovo!Lizalice, dobar primer.To je zabranjeno.Izbacite љeжer!Izdrћite 30 danai hranite se ispravno.Skupite snagu u sebii pokuљajte.Probudite nadu,ona жe naжi put...</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Той е.По дяволите.Ще пробваме ли?Чакай...Слушай...Това е нашият шанс.Играем по правилата.Имаме половин кило от чист.Но ако това отиде на вятър...Ще оплескаме работата.Защо не?Виж какво...И аз нямам намерение да живеяна улицата цял живот.Искам просто да пробваме малко, за да знаем по колко да я делим.Убеди ме.По дяволите.Направих само 3 неща, за да променя живота си.Това отнема само 30 дни.Номер 2.Без захар.Захарта е навсякъде.Дори слагат захар в бутилки с вода.Гадеше ми се от захар.Чувствах се като загубеняк.Твоят сок!Без захар.Никакви сладкиши. Нищо от този род.За 30 дни.Ще помоля моят дух и ще пробвам...</se>
  </para>
  <para id="12">
    <se lang="alb" variant_id="0">Иб рйЬупхме фзнкблЮ, мщсь мпх!'Зфбн кбфбрлзкфйкЬ екеЯ.'Плпй Юфбн дйшбумЭнпй.'Елб уе мЭнб.Рпсцхсь фп рсщЯ...Мрле фп брьгехмб...РпсфпкблЯ фп всЬдх.БхфЬ еЯнбй фб фсЯбгеэмбфЬ мпх, к. ЕохрнЬкйб!Кбй рсЬуйнп фз нэчфб...ЕЯнбй фьуп брль.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ЗдЗ ЗКУЗБб ЗРЗ ЯЗдК гХЗИЙ ИжЪЯЙбЗЗдеЗ ИОнС, ФЯСЗ бЯмЭм ЗбжЗЮЪ ЗдеЗ Эм ЭбжСнПЗггЯд Зд ЗУЗбЯ Ъд ФмБ нЗ ЗСджбПїИЗбШИЪЪд Зм ФмБ, гЗРЗїнжМП ФмБ едЗеб РеИїЮбнбЗ, ЗдОЭЦ ЮбнбЗбЗ КЮбЮмЗде ЗЭЦб ИЯЛнСЗСджбПЯнЭ НЗбЯ нЗ УнПЙ МжбПЭЗСИїЯнЭ НЗбмї ЗдЗ ФднЪЙ еРЗ еж НЗбмбЮП ФЗеПК ЗУжЗ гд еРЗ ИЯЛнСФЯСЗЯнЭ НЗб УгЪЯ ж ИХСЯїбПм ЗбЗЛдЗдУжЭ нЗКм бЯ ЗбПЯКжС ИЪП ЮбнббЮП ТЗП жТдЯ ЮбнбЗЮбнбЗїбЮП ТПК ОгУждЗКгдм Зд нОКЭжЗггЯд Зд дЪКдм ИеРЗбЗ нжМП гФЯбЙ</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Halo? -Rozi? -Da?-Sara je. -Da?Treba mi brojonog doktora.Zaљto moraљ da se vidiљ s njim,skini ga s grbaиe!Da ne kaћe roditeljimada ne dolazim na tretmane.Ljuti su i ћele da meotpiљu, u redu?Neжemo spavati nitiiљta sliиno, Hari.Posle koncertadolazim kuжi.Ljubomoran si! Hari?Tvrdoglavi!Zagrli me!Prestani!Isisaжu tioиne jabuиice!Zaista...ћao mi je љtosi indisponirana.Anita je na putu?Zaљto pitaљ?Pitam se da li je moћdaona ґґindisponiranaґґ?Hvala na pitanju,ona je dobro.Trenutno je na Floridi.Moћe li jedno liиno pitanje?-Naravno.Bilo љta. Reci!Imaљ neљto na usni.-Ovde?Malo niћe. U redu je.Nema veze. Bolje je.Arnolde.Kako ste, gрo Goldfarb?-Ogromna sam.Zato sam i doљla.-Videla sam puno gorih.Hvala.Kako vid i sluh? -Imam oboje.Doktor жe vas odmahpregledati.</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Млъквай!Ало?Роузи?Тук е Сара.Да?Дай ми номера на този лекар.Все още не разбирам защо се срещаш с него.Заеби го този гадняр.Защото не искам родителите ми да знаят, че прекратих терапията.Ако разберат за това,няма да ми дават повече пари.Хари, няма да спя с него или нещо такова.Ще се прибера след концерта.Ти ревнуваш!Хари да ревнува?Прегърни ме.Толкова си силен.Престани!Ще ти изсмуча очите.Е, и?Разочарована си, че не си в настроение?Да не би Анита да си е заминалаили нещо такова?Защо питаш?Чудя се дали не е била "в настроение".Не.Тя е добре. Благодаря.Тя е във Флорида.Мога ли да ти задам личен въпрос?</se>
  </para>
  <para id="13">
    <se lang="alb" variant_id="0">'Ечпхме кбйсь. Фюсб рбЯжщме фпхт кбисЭцфет рпх рЮсб.Упх фп еЯрб, мЬнб.Мйб мЭсб, иб фб кбфбцЭсщ.Фй нб кбфбцЭсейт; Ден ЭчейтрбсЬ н'бгбрЬт фз мбмЬ упх.- Фй кЬнейт, мщсь мпх;- ФЯрпфб.Укецфьмпхн еуЭнб...кбй фб кбкЬ рсЬгмбфб рпхрськейфбй нб упх кЬнщ.Иб рЭущ рЬнщ упх.- Иб ме фспмЬоейт ибнЬуймб.- Де иб фп Экбнб бхфь.Де иЭлщ нб фспмЬощ кбнЭнбн.ИЭлщ мьнп лЯгз чбсЬкбй ехфхчЯб уфз жщЮ мпх.БхфЮ фз уфйгмЮ, еЯубй з рйпщсбЯб гкьменб рпх Эчщ дей.Нб фй иб кЬнщ.Гйб фз мзфЭсб мпх.УкЭцфпмбй нб фзт рЬсщ кЬфй.'Енб дюсп Ю кЬфй фЭфпйп...Мб ден Юоесб фй нб фзтрЬсщ... мЭчсй фюсб.ФелйкЬ бнбсщфЮизкб...Рпйп еЯнбй фп рЬипт фзт;З фзлеьсбуз. Мрпсю нб рщ ьфймбуфпхсюней ме фзн фзлеьсбуз.Фзт чсщуфЬщ мйб кбйнпэсгйбухукехЮ, гйбфЯ з рблйЬ...Эчей кЬней рпллЬ фбоЯдйбмЭчсй фпн енечхспдбнейуфЮ.Фзн бгбрЬт блзийнЬ, Эфуй;Ден оЭсщ. МЬллпн нбй.ИЭлщ нб фз влЭрщ чбспэменз.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">дНд Эм ШСЮдЗнЗЗбем, бЮП ЯЗд ФнЖЗ ЪЩнгЗ ИЗбОЗСМЗдЗ ЗЪдм Зд ЗбМгнЪ ЯЗджЗ гКЪШФждКЪЗбм бмеЗСм ЗдЗ УЪнПИШСнЮЙ ШИнЪнЙИШСнЮЙ ШИнЪнЙИШСнЮЙ ШИнЪнЙЗббжд ЗбЗСМжЗдм Эм ЗбХИЗНЗТСЮ Эм жЮК ЗбЩенСЙИСКЮЗбм Эм ЗбгУЗБеРЙ ем жМИЗКм ЗбЛбЗЛжЗОЦС ИЗббнб, ЯРбЯжЗНП, ЗЛднд, ЛбЗЛЙ, ЗСИЪЙ</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Imam dvadesetakkilograma viљka.Za to жemose pobrinuti.Na pravom smo putu.Na ulici je ludnica.Svi su se pomamili!Doрi ovamo!Iznajmljuje seposlovni prostor.</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Имаш нещо на устата ти.Още малко.Сега е добре.Арнолд...Как сте, г-жо Голдфраб?Как съм ли? Огромна съм.Затова съм тук.Виждал съм и по-големи.Благодаря.Психическото ви състояниебезпокои ли ви?И двете.Докторът ще дойде всеки момент.Виждам тук малко излишни килограми.Малко?Искам да отслабна с 20 кг.Ще се заемем с това.Няма проблеми.В играта сме, сладурче.Това беше страхотна идея.Всеки е "ожаднял".Ела при мен.Толкова се радвам, Хари.</se>
  </para>
  <para id="14">
    <se lang="alb" variant_id="0">Бт цфйбчфпэме рсюфб.ЕЯнбй нщсЯт, ЧЬсх.Бт ресймЭнпхме фп всЬдх.Кбй фп фсЯфп...Бхфь еЯнбй рпх фселбЯнейфпхт бнисюрпхт.ЕЯнбй еэкплп... Дюуфе уфпнебхфь убт фсйЬнфб мЭсет...Кбй убт еггхюмбй...З жщЮ убт и'бллЬоей...</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">КЪЗбм ЗбЗд нЗ ЗбнУбПндЗ гКУЪ гд ЗбжЮК беРЗЗбЗд ЗдЗ ЗгЗСУ ЪЗПКм гЪ еРЗ ЗбгСВЙ ЗбМПнПЙЗжжжебЮП ЮбК бЯ нЗ ЗгмУнЗКм нжг жУжЭ ЗЭЪбеЗбЗ нМИ Зд КЭЪб Зм ФмБ нЗ НИнИмжбЯд нМИ Зд КНИ ЗгЯгЗРЗ КЭЪб нЗ НИнИмїеегЗРЗ КЭЪб нЗ НИнИмїбЗ ФмБЗддм ЗЭЯС ИЯмЗЭЯС Эм ЗбЗФнЗБ ЗбИФЪЙ ЗбКм УжЭ ЗЪгбеЗ бЯм ЗбЗдКЪЗбм едЗ нЗ ЪЗеСЙКЗм, ЗдК КОнЭдм бНП ЗбгжКЗдЗ бЗ ЗСнП Зд ЗОнЭЯЗдЗ бЗ ЗСнП Зд ЗОнЭ Зм ЗНПЯб гЗ ЗСнПе гд ЗбНнЗЙ еж ЗбУбЗг жЗбУЪЗПЙеРЗ Яб ФмБЗбЗдЗдК ЗЭЦб ЛЪбИ ЮП СЗнКе Эм НнЗКмеРЗ гЗ УжЭ ЗЭЪббЗгм, ЯдК ЗЭЯС Эм Зд ЗФКСм беЗ ФнЖЗгЛб... еПнЙ Зж гЗ ФИе РбЯжЗЯддм бЗ ЗЪСЭ гЗРЗ УжЭ ЗФКСм беЗ НКм ЗбЗдЛгїЗОнСЗ УЗбК дЭУмгЗ еж ЗбФмБ ЗбгдЗУИ беЗїКбнЭТнжд, ЗбнУ ЯРбЯїЗРЗ ЯЗд нжМП гПгд ббКбнЭТнждЭеж ЗбУнПЙ ЗбЪМжТЙЗдЗ ЗПнд беЗ ИКбнЭТнждИЯб ЗбИбм жЗбКгТЮ ЗгФм ИИШмБббжСЗБ жббЗгЗгЗдК НЮЗ КНИеЗ, ЗбнУ ЯРбЯї</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Narandћasta uveиe.To su moja tri obroka.Zelena pre spavanja.1 , 2, 3, 4, i gotovo.Vrati se u krevet, mili.-Polako, Elis.Biжe vremena za to.Divim se novimogledalima.Rekao sam ti da жu uspeti.</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Лилавата за сутринта.Синя за след обяд.Оранжевата вечерта.Това ми храната за цял ден, г-н хладилник.И зелените за през ноща.Просто така. 1-2-3-4.Защо не дойдеш при мен в леглото?Чакай, Алис. Имаме много време за това.В момента възхищавам се на новото огледало.</se>
  </para>
  <para id="15">
    <se lang="alb" variant_id="0">Учедьн кпхмрюнщ фп кьккйнпцьсемб. БневЬжщ фп цесмпхЬс.П фбчхдсьмпт.'Пфбн фп дщ, иб убткЬнщ уйнйЬлп брь мбксйЬ.- Фй еЯре;- Иб Эсией, мзн бнзухчеЯт.Егю мйб цпсЬ ресЯменбдхп мЮнет гйб Энб дЭмб.- П ЧЬсх еЯнбй!- Кблют фпн!УйгЬ! Иб ме лйюуейт!'Елб мЭуб.Рют еЯубй, ЧЬсх; Мйб чбсЬцбЯнеубй! Иет нб цбт кЬфй;РЯфб Ю рЬуфб; ... Мрпсюнб вгщ Эощ нб упх рЬсщ.Ден Эчщ фЯрпфб уфп урЯфй.БллЬ з 'Бнфб рсЭрей нб Эчей.- ИЭлейт нб цбт кЬфй;- 'Пчй, мЬнб, фЯрпфб.Уе рбсбкблю, кЬийуе.Ме жблЯжейт.Рсьуеоет фЯрпфб уе мЭнб;Рсьуеоет ьфй бдхнЬфйуб;'Ечбуб дюдекб кйлЬ...Дюдекб! Фп рйуфеэейт;- Кй еЯнбй мьнп з бсчЮ!- Бхфь еЯнбй кбфбрлзкфйкь!Рплэ чбЯспмбй гйб уЭнб,бллЬ кЬийуе кЬфщ.Ухгнюмз рпх чЬизкб гйб лЯгп,бллЬ еЯчб рпллЮ дпхлейЬ.'Ечейт кблЮ дпхлейЬ;Фб рбт кблЬ;- Фй дпхлейЬ еЯнбй;- ЕЯмбй кЬфй убн дйбнпмЭбт.- Гйб Энбн мегЬлп ейубгщгЭб.- Рплэ чбЯспмбй гйб уЭнб.МЬнб, ме укпфюнейт...МЮрщт кЬнейт вЬсз;Фп'оесб ьфй иб фб кбфбцЭсейт.'Йущт гнщсЯуейт мйб кблЮкпрЭлб кбй кЬнейт рбйдЯ...'Ечщ гнщсЯуей мЯб.Рпйб еЯнбй; Фй дпхлейЬкЬнпхн пй гпнеЯт фзт;Фзн оЭсейт, мЬнб. ЕЯнбйз МЬсйпн УЯлвес. Фз ихмЬубй;ЦхуйкЬ...Бр'фп МбнчЬфбн Мрзфт.УрЯфй уфзн рлбфеЯб.Ме спэчб бучплеЯфбй.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">Эм ЫЗбИнЙ ЗбжЮК ЗСнПеЗ Зд КЯжд УЪнПЙенЗ дРеИ бдФКСм беЗ ЗбКбнЭТнжд ЗбЗденЗ ддХСЭ ЗжбЗЗбжЮК гИЯС нЗ еЗСм, бЗ нМИ Зд дРеИ НКм ЗббнбЙЯд гЛЗС, Яд гЛЗСЯд гЛЗС, Яд гЛЗСЯд гЛЗСЯд гКНгУ жЪЗШЭмЗдЗ ЗЪнФ ЪеПЗ МПнПЗбЮП ЗХИНК дНнЭЗ, ЗдЗ ЗФЪС ИУЪЗПЙСЮг ЛбЗЛЙ, Зжжже, СЮг ЛбЗЛЙеРЗ нПЭЪ ЗбЪПнП гд ЗбдЗУ Збм ЗбМдждеРЗ Уеб НКм ЗбЗд</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Љta to radiљ, dragi? -Niљta.Mislim na tebei opake stvari kojenameravam da ti radim.Kad te zgrabim! -Nemojda me plaљiљ.Ja ne ћelim nikogada plaљim.Sve љto ћelim u ћivotuje malo mira i sreжe.Ti si najbolja riba kojusam u ћivotu video.To жu uиiniti. -Љta?Za mamu. Znaљ...Hteo sam neљto da jojpoklonim......neku sitnicu.Nisam znao љta, do sada...I? -Znam. Иimese ona drogira?Televizijom, zar ne?Bakice se navuku na TV.Ionako joj dugujemnovi televizor.Zbog tegljenja Ejbutamo i nazad.Ti je stvarno voliљ...Ne znam, valjda.Samo ћelim da bude sreжna.-Idemo da kupimo TV.Prvo malo da se zabavimo.Rano je. Trebalo bi dapriиekamo do veиeras.</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Един ден ще успея.Няма нужда да "успяваш", дете мое.Просто обичай майка си.Какво правиш?Какво правиш?Нищо.Мисля за теб.И за всички тези мръсотии,които ей сега ще направим.Ела.Спри. Не ме плаши.Не искам да се плашиш.Искам да живеем в спокойстве.Сега.Искам да се позабавлявам с моята лисичка.Така ще направя.За майка ми.Мисля да й купя нещо.Някакъв подарък.Не знаех какво може да иска.До сега.И?На края си зададох въпрос...Каква е нейната мания.Телевизията.Тя има един стар телевизор.Помислех, че може би иска един нов телевизор.И без това го крадех през цялото време,а тя го купуваше обратно.Ти наистина я обичаш, нали?Мисля, че да.Просто искам да е щастлива.Ами, да го купим.Нека първо дръпнем един-два пъти.Рано е, Хари. Да изчакаме до вечерта.</se>
  </para>
  <para id="16">
    <se lang="alb" variant_id="0">Рсйн бсчЯуейт рЬлйкбй ме кЬнейт кбй оечЬущ...ИЭлщ нб оЭсейт ьфй ЭчщЭнб дюсп гйб уЭнб.Де иЭлщ дюсп, иЭлщнб кЬнейт Энб рбйдЯ.Иб м'бцЮуейт нбупх рщ фй упх Эчщ;ЕЯубй фп кЬфй ЬллпуЮмесб, фп оЭсейт;КпЯфб, оЭсщ ьфй...Ухгнюмз рпх упх цЭсизкб фьупЬучзмб. ИЭлщ нб ербнпсиюущ.Де мрпсю н'бллЬощьуб Эгйнбн...бллЬ нб оЭсейт ьфй у'бгбрЬщкбй упх жзфЬщ ухгнюмз.Кбй иЭлщ нб еЯубйехфхчйумЭнз.Упх рЮсб кбйнпэсгйб ФV.Иб уфз цЭспхн уе дхп мЭсет.ЕЯнбй бр'фп МЭзух.П рбфЭсбт упх иб чбйсьфбнм'бхфЮ фз чейспнпмЯб упх.Фп влЭрейт бхфь, УЮмпхс; ...ЕЯдет фй кбль гйп Эчпхме;КбфблбвбЯней рьуп мьнзнйюией з мзфЭсб фпх.КбнеЯт ден фзнерйукЭрфефбй...РбЯснейт чЬрйб; ...ЧЬрйб рпх у'бневЬжпхн;- РбЯснейт чЬрйб дЯбйфбт, е;- Упх еЯрб, рЮгб уе ейдйкь.Фп цбнфЬуфзкб. ЕЯнбй убннб рбЯснейт урзнф, кбй вЬле.- РзгбЯнщ уе гйбфсь, ЧЬсх.- Кбй упх дЯней чЬрйб, е;- ЦхуйкЬ, гйбфсьт еЯнбй.- Фй еЯдпхт чЬрйб;- Рпсцхсь, мрле, кьккйнп...- Кбй фй Эчпхн мЭуб;З УЬсб ГкьлнфцбсмреЯмбй, ьчй п БънуфЬйн!- Рпэ нб оЭсщ фй Эчпхн мЭуб;- Уе кЬнпхн нб нйюиейт кблЬ;</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ЗУКШнЪ КЮСнИЗ Зд ЗЫбЮ УжУКЙ ЗбЭУКЗд ЗбЗНгСЗдЗ КЮСнИЗ СЭЪК ЗбУжУКЙ Збм ЗбЗЪбмУЗЪм ЗбИСнПЪдПгЗ ЗСЗеЗ УжЭ ЗбжН беЗеб ЗдК гКЗЯПїдЪг ЗдЗ гКЗЯПгЗРЗ ЮЗбїбЗ КЮбЮм нЗ УЗСЙ, УжЭ нЗКм ЗбОШЗИдЪг бЗ КЮбЮм, УжЭ нЗКмЗде еЗСмеЗСмЗебЗ нЗ Згм, гебЗУжЭ КУНЮндм ИНЮ ЗбУгЗБКЪЗбм Збм ЗбПЗОбЗебЗЗебЗ нЗ еЗСмУжЭ дНЩм ИТнЗСЙ ХЫнСЙЯнЭ НЗбЯ нЗ еЗСмїЗдК КИПжЗ МнПЗеб КСнП ФнЖЗ бКЗЯбеїбЗ нЗ ЗгмжМИЙ ХЫнСЙ, ЮШЪЙ ЯнЯїггЯд Зд ЗРеИ жЗНХб бЯ Ъбм ИЪЦ ЗбЯнЯЗдЗ бЗ нжМП бПм ФмБ Эм ЗбИнКжбЯд (ЗПЗ) бПнеЗЯнЯеб КСнП Зд КЗЯб ФнЖЗїбЗ бЗ, бЗ ЗСнП ФнЖЗ нЗ Згм гд ЭЦбЯЗдК КМЪбндм ЗФЪС ИЗбПжЗС ИНЮ ЗбУгЗБеб бЗНЩК Зм ФмБїеб бЗНЩК Зддм ЗЯЛС дНЗЭЙїдЪг, ЗЪКЮП ЗдЯм ЗдНЭбЮП ЭЮПК 25 Янбж, еб КХПЮ еРЗїжеРе гМСП ЗбИПЗнЙеРЗ ЪЩнг нЗ ЗгмЗдЗ УЪнП гд ЗМбЯжбЯд ггЯд Зд КМбУм гд ЭЦбЯЗдЗ ЗУЭ бЗддм бг ЗЖКм бЯм ЗТжСЯ гдР ЭКСЙбЗддм ЯдК гФЫжбдЪг, еб НХбК Ъбм жЩнЭЙ МнПЙїеб ЗдК Ъбм гЗ нСЗгїдЪг, МнП МПЗгЗ джЪ ЗбФЫбїНУдЗ, ЗдЗ ЗЪгб гжТЪ бПм гУКжСП ЯИнСЗдЗ УЪнПЙ гд ЗМбЯгебЗ нЗ Згм, ЗдК КЮКбндмнЗ Збем, гЗРЗбЮП ЯдК КТнПнд жТдЯЗдЗ ЗЪбг ЗдЯ КУКШнЪ ЭЪб еРЗбЮП ЯдК Ъбм ХжЗИЗбЗд ггЯд Зд ККТжМ ЭКЗЙ МнПЙ ж нЯжд бПнЯ ШЭбНУдЗ, ЗдЗ ЗУЗУЗ ЮП ЮЗИбК ЭКЗЙЗгм, бЗ КИПЗм Ъгб ЗбЮСП гСЙ ЗОСмгд емї гд ег жЗбПнеЗїЗдК КЪСЭннеЗ</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Tri uglavnom izludisvakoga.Ovo je bilo lako.Dajte sebi 30 dana...garantujem vam velikepromene u ћivotu.To se zove smrљati.To je nova osoba.Zamalo da stane u haljinu.U crvenu haljinu.Sara, eno poљtara.Иim ga budem imao,mahaжu vam s kraja ulice.Sigurna sam.Љta je rekao? -Stiжi жe.Ne brini se.Jednom sam иekala2 meseca.To je Hari!-Vidi ko je doљao!Hari! -Polako, uguљiжeљ me!Uрi. -Zdravo, Hari.</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Това ядосва повечето хора.Засега е лесно.Отслабнала съм. Не смятате ли?Изглеждаш като друг човек.Почти закопчавам онази червена рокля.Поща!Ще ви кажа веднага щом видя това писмо.Сигурен ли сте?Да, сигурен съм.Не се безпокой, Сара.Ще го получиш скоро.Това е Хари!Здравей, мамо.Спокойно, ще ме удушиш.Добър ден.Е, как си?Изглеждаш много добре.Ще хапнеш ли нещо?Не, мамо.Малко кекс?Мога да изляза и да купя нещо,ако искаш.Тук нямам нищо, но може би Ейда има нещо.</se>
  </para>
  <para id="17">
    <se lang="alb" variant_id="0">ЛЯгп; Бцпэ бкпэщ фбдьнфйб упх нб фсЯжпхн!Бхфь реснЬей фз нэчфб...'Пфбн рбЯснщ фп рсЬуйнп.Уе мйуЮ юсб брпкпймйЭмбй.БмЭущт.РсЭрей нб фб кьшейт бхфЬ.Уфп лЭщ, ден еЯнбй кблЬ.Рют ден еЯнбй;Бцпэ Эчбуб дюдекб кйлЬ!Мб иЭлейт нбкбфбнфЮуейт рсежьнй;Мб фй лет фюсб; ВгЬжщбцспэт бр'фп уфьмб;- ЕЯнбй кбльт гйбфсьт.- Фб чЬрйб ден еЯнбй кблЬ.Еуэ оЭсейт гйб фб чЬрйб,рйп рпллЬ брь Энбн гйбфсь;РЯуфешЭ ме, оЭсщ.Иб гЯнейт еобсфзмЭнз.Мб учедьн мрпсю нб цпсЭущфп кьккйнп цьсемЬ мпх.Бхфь рпх цпспэубуфзн брпцпЯфзуЮ упх.'Бсеуе рплэуфпн рбфЭсб упх.ИхмЬмбй рют ме кпЯфбжеьфбн фп цпспэуб.Фьуз цбубсЯб гйбЭнб кьккйнп цьсемб;Иб цпсЭущ фп кьккйнп...Мб ден фп оЭсейт;Иб вгщ уфзн ФV. РЮсб мйбрсьуклзуз кй Энб Энфхрп...Ме дпхлеэейт фюсб;Упх лЭщ, иб лЬвщ мЭсптуе фзлепрфйкь рбйчнЯдй.Ден еЯрбн бкьмб рьфе, бллЬ ибме кбмбсюуейт уфзн пиьнз...ме кьккйнп цьсембкбй чсхуЭт гьвет.УйгЬ фзн ФV! Иб уе укпфюупхнфб чЬрйб рсйн емцбнйуфеЯт!УйгЬ; 'Зсиет ме фбоЯ.ЕЯдет рпйпт еЯчефзн кблэфесз иЭуз;ЕЯмбй кЬрпйб фюсб, ЧЬсх.'Плпй ме ухмрбипэн.Екбфпммэсйб иб ме дпхнкй ьлпй иб ме ухмрбиЮупхн.Иб фпхт рщ гйб уЭнбкбй фпн рбфЭсб упх.Рьуп кбльт Юфбнме мбт... ИхмЬубй;</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ИЗбШИЪ, ЯдЗ Эм ФЗШмБ гдеЗКдЯЗд бПнег гдТб Ъбм ЗСЦ гУКжнЙЯЗд жЗбПеЗ нЪгб Эм гМЗб ЗбЗЮгФЙЗд НМгЙ ЯИнС бЗСКПЗБ гбЗИУ дУЗЖнЙ ПЗОбнЙЮИб Зд КИПЗм НСЯЙ гСЙ ЗОСм ЗСнП Зд ЗОИСЯФнЖЗ ЮИб Зд ЗдУмЗбРм ЗСнП Зд ЗЮжбЙ бЯм еж Зддм УжЭ ЗЪШнЯм еПнЙЗдЗ бЗ ЗНКЗМ Збм еПнЙЗСнП ЭЮШ Зд нЯжд бПм ЗИдеб УККСЯндм ЗОИСЯ гЗ ем ЗбеПнЙї еб УККСЯндм нЗ ЗгмїЗдКм НЮЗ ФОХ ВОС Збнжг, еб КЪбгм еРЗїЗдЩС, ЗдЗ ЗЪСЭНУдЗЗдЗ ЗУЭ бЯждм ЗНгЮЗСПК Зд ЗЭЪб ФнЖЗЗдЗ ЗЪдм, Зддм бЗ ЗУКШнЪ КЫннС Зм ФмБ ЮП НПЛжбЯддм ЗСнПЯ Зд КЪбгм ЗддмЗддм ЗНИЯ, жбеРЗ ЗдЗ ЗУЭжЗддм ЗСнПЯ Зд КЯждм УЪнПЙжбРбЯ ЗФКСнК бЯм КбнЭТнжд МПнПУжЭ нХб бЯ ИЪП нжгндЗде гд гЗУнТЗже еЗСмжЗбПЯ УжЭ нЯжд УЪнПЗРЗ ЗУКШЗЪ Зд нСм гЗ КЭЪбе бЗгЯеб КСм РбЯ нЗ УнгжСїеб КСм Яг ЗИдЯ ЭКм МнПїЗде нЪСЭ гЗРЗ нЭЪб бЗге ЗбКм КЪнФ ИгЭСПеЗжбЗ нТжСеЗ ЗНПеб ЗдК гЭбУеїгЗРЗїЗдК гЭбУеЗдК КЗОРнд НИжИ ббКОУнУ, ЗбнУ ЯРбЯїбЮП ЗОИСКЯ Зддм ЗРеИ Збм гКОХХеРЗ гЗ ЗЪКЮПКбЮП ЗПгдКм еРе ЗбЗЮСЗХ, ЗбнУ ЯРбЯїеЗСм, ЗдЗ ЗРеИ Збм ПЯКжС</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Malo kolaиa...Idem da kupim. Љta ћeliљ?Nemam niљta u kuжi, ali Ejdaima, malo biskvita?Ћeliљ neљto da pojedeљ?-Ne, ne bih, hvala ti.Sedi. Zavrtelo mise u glavi.Primeжujeљ li neљto?Smrљala sam?Valjda jesi.Smrљala sam 10 kg.Moћeљ li da zamisliљ?To je samo poиetak.-Divno.Sreжan sam zbog tebe,ali hoжeљ li ti da sedneљ?Ћao mi je љto me dugonije bilo. Bio sam zauzet.Da? lmaљ posao?Dobro ti ide?Jako dobro.O kakvom poslu se radi?Otprilike - distribucija.Za velikog uvoznika.Kako sam sreжna!-Lakљe, to boli!Isuse, zar sidizala tegove?Znala sam da moћeљda vodiљ svoj posao. -Taиno.Joљ da naрeљ dobrudevojku i imaљ decu.Veж sam sreo nekog.Mama, bez majmunskihzagrljaja, molim te!Merion. Merion Silver.Silver. Menhetn Biи.Kuжa na breћuljku.Bave se odeжom.Donji veљ.Da ne zaboravim, prenego љto se baciљ na mene,ћelim da te obavestimda imam neљto za tebe.Ne ћelim poklon,samo imaj dete.Pusti me da ti kaћem.Mama, mogu li?Stvarno si nemoguжadanas, иujeљ li?Gledaj, ja znam da...</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Не искам нищо.Седни.Мамо, стига, става ми лошо.Забелязал ли си нещо?Забелязал ли си, че отслабнах?Да, мисля, че да.Отслабнах с 10 килограма.Можеш ли да повярваш?И това е само началото.Чудесно, мамо.Можеш ли да седнеш вече?Моля те.Извинявай, че не се показвах известно време.Но бях наистина зает.Така ли? Работа ли имащ?Да. И то добра работа.Каква е тази работа?Нещо като дистрибуторство.От голям вносител.Толкова съм щастлива.Спокойно. Боже.Спокойно! Ти да не дигаш тежести?Беше права, мамо.Може би ще се запознаеш с някое момичеи ще имаш деца?Вече се запознах с едно.Мамо, спри.Как се казва тя?Кои са родителите й?Мериън Силвър. Спомяш ли си?А-а! Силвър... Да.Плажът в Манхатън.Там имат къща. Семеен бизнес.Да, това е тя.Преди да почнеш от ново да скачаш наоколо, нека ти кажа нещо.Искам да ти кажа, че...Имам подарък за теб.Не ми трябват подаръци. Просто имай деца.Нека първо ти кажа,какво имам за теб, става ли?Може ли?Боже, направо откачаш днес.Знам....Извинявай, че бях такъв гадняр.Искам да ти се реванширампо някакъв начин.Знам, че не мога върна времето на зад...но искам да знаеш,</se>
  </para>
  <para id="18">
    <se lang="alb" variant_id="0">Льгпт нб чЬуейт вЬспт,нб цпсЭуейт кьккйнп цьсемб.Льгпт нб чбмпгелЬт.Упх цфйЬчней фп бэсйп.Фй Эчщ, ЧЬсх;Уфсюнщ фп ксевЬфй,рлЭнщ фб рйЬфб.ГйбфЯ нб фп кЬнщ;ЕЯмбй мьнз.П рбфЭсбт упх Эчейцэгей, Эцхгет кй еуэ.Ден Эчщ кбнЭнбннб фпн цспнфЯжщ.Фй Эчщ, ЧЬсх;ЕЯмбй мьнз.ЕЯмбй гсйЬ.- 'Ечейт цЯлет, мЬнб.- Ден еЯнбй фп Ядйп.Де ме чсейЬжпнфбй.М'бсЭуей ьрщт нйюищ.М'бсЭуей нб укЭцфпмбйфп кьккйнп цьсемб...кбй фзн фзлеьсбуз... кбйуЭнб кбй фпн рбфЭсб упх.Фюсб, ьфбн еЯмбйуфпн Юлйп чбмпгелЬщ.Иб Эсчпмбй нб уевлЭрщ, мЬнб.Фюсб рпх Эчей уфсюуейз дпхлейЬ мпх, иб Эсчпмбй.Егю кй з МЬсйпн...Иб Эсипхме нб цЬме...Нб фз цЭсейт. Иб убт цфйЬощмбнйфбсьупхрб кбй спжмрЮц.Рплэ щсбЯп бхфь.Рплэ щсбЯп.Иб упх фзлецщнЮущ рсюфб.ЕнфЬоей, чбЯспмбй.ЧбЯспмбй рпх Эчейт кпрЭлбкбй фз дйкЮ упх дпхлейЬ.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">гЗ джЪ еРЙ ЗбЗЮСЗХїЗСМжЗдм ж ЗТСЮ ж ИСКЮЗбмЗдЗ ЗЪдм , ггЗ ККЯжд еРе ЗбЗЮСЗХїнЗ еЗСм, ЗдЗ УЗСЙ МжбПЭЗСИ ж бУК ЗндФКЗндЯнЭ бм Зд ЗЪСЭїеб КМЪбЯ КФЪСнд ИКНУд , жКЪШнЯм дФЗШїдЪг... ЮбнбЗЗдЗ ЗУгЪ ЗУдЗдЯ КХПС ХжКЗеРЗ ЗбХжК нОКЭм ИЗббнбИЗббнбїИЪП Зд ВОР ЗбЮСХ ЗбЗОЦС И 30 ПЮнЮЙЗРеИ Збм ЗбджгнМИ Зд ККжЮЭм Ъд ЗОР еРе ЗбЗЮСЗХЗдЗ ЗОИСЯ ЗдеЗ бнУК МнПЙгЗРЗ КЪдм ЗдеЗ бнУК МнПЙїбЮП МЪбКдм ЗЭЮП жТдмЛг гЗРЗї еб КСнПм Зд КЯждм гПгдЙїгПгдЙїеб ЗдЗ ЗгжЗМ Ъбм ЗбФЗШмБї Зде ПЯКжС МнПЗдЗ ЗОИСЯ, Зде бнУ МнПЯнЭ НПЛ Зд КЪСЭ еРЗїЯнЭ еРЗ Зд КЪСЭ ЗЯЛС гд ЗбПЯКжСїХПЮндм нЗ Згм, ЗдЗ ЗЪСЭУжЭ ККЪжПм Ъбм еРЗ ЗбФмБенЗЗдЗ КЮСнИЗ ЗХИНК гбЗЖгЙ гЪ ЗбЭУКЗд ЗбЗНгСЗбЭУКЗд ЗбРм ЗСКПнКЙ Эм нжг КОСМЯ гд ЗбгПСУЙ ЗбЛЗджнЙЗбЭУКЗд ЗбРм ЗНИе жЗбПЯ ЯЛнСЗЗдЗ ЗКРЯС ЯнЭ ЯЗд ндЩС бм Эм еРЗ ЗбЭУКЗд ЗбЗНгСгЗ ЗбгФЯбЙ ИОХжХ ЗбЭУКЗд ЗбЗНгСїУжЭ ЗСКПне ЭмЗдК бЗ КЪбгУжЭ ЗЩеС Ъбм ЗбКбнЭТнждбЮП ЗКХбжЗ Им жЗЪШждм ЗУКгЗСЙ бЯм ЗгбЖеЗенЗ нЗ Згм, гд еРЗ ЗбРм нгТН гЪЯмїбЗ, бЗ, бЗ,  ЗдЗ ЗОИСЯУжЭ ЗЯжд ЦнЭЙ Эм ЗбКбнЭТнжджбЯдег бг нОИСждм гКмжбЯд УжЭ КЯжд ЭОжСЗ ЪдПгЗ КСм ЗгЯ жемКСКПм ЗбЭУКЗд ЗбЗНгС жКЩеС Ъбм ЗбКбнЭТнждгЗ ем ЗбгФЯбЙї еРе ЗбЗЮСЗХ УжЭКЮКбЯ ЮИб Зд КЩеСм Ъбм ЗбКбнЭТнждгФЯбЙбЮП ЗКнК едЗ СЗЯИЗ КЗЯУмеб СЗнК гд ЯЗд нМбУ жеж УЪнПїЗдЗ ФОХ ЗбЗд нЗ еЗСм</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">ћao mi je љto sambio odvratan prema tebi.Ћeleo bih da se iskupim.Ne mogu da promenimproљlost.Ћelim da znaљ da tevolim i da mi je ћao.Ћelim da budeљ sreжna.Kupio sam ti novi televizor.Isporuиiжe ga za koji dan.Kupljen kod Mejsija.Da bar otac moћe da tevidi, bio bi sreжan.Vidiљ, Sejmure?On zna kako je majcikoja ћivi sasvim sama.Niko je ne obilazi...Mama,ti uzimaљ neљto? -Molim?Da li uzimaљ neљto?Tablete za dijetu?Idem kod specijaliste.To sam i mislio,navukla si se na spid.Doktor mi je dao.Daje ti tablete?Naravno, on je doktor.Kakve? -Raznobojne.Koji im je sastav?Otkud zam. Nisam ja Ajnљtajn.Od tog si ћivahna ipuna energije?Malo.Malo! Љkrguжeљ zubima!Cujem te odavde!Noжu mi prestane. -Noжu?Kad popijem zelenu.Odmah zaspim.Moraљ da se skineљs tih tableta.Љkode ti.Љkode? A izgubilasam silne kilograme.Ne moћeљ da se drogiraљ!</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">и че съжалявам.Искам да бъдеш щастлива.Имам за теб един чисто нов телевизор.Ще го доставят след няколко дни.Баща ти щеше да е много доволен,ако беше видял какво правиш за майка си.Виждаш ли, Сиймор, колко добър син имаш?Той знае какво е за една майкада живее сама...Никой не й идва на гости...Мамо?Взимаш амфита?Взимаш хапчета за диета, нали?Казах ти, че ходих на лекар.Така си мислех.Караш на скорост, нали?Хари, какво искаш да кажеш?Ходя при доктор.Той дава ли ти хапчета?Да, все пак е доктор.Какви хапчета точно?Лилави, сини...А какво има в тях?Хари, аз съм Сара Голдфраб, а не Алфред Айнщайн.Откъде да знам какво има в хапчетата.Тези хапчета карат ли теда се чувстваш възбудена?Да, малко.Малко? Оттук чувам тракането на зъбите ти.Минава ми през нощта,когато взимам зеленото хапче.Половин час и заспивам.Ей така.Трябва да спреш.Това не е нищо добро.Как така? Отслабнах 10 кг.И какво от това!Искаш да станеш делфин или нещо такова?Лекарят ми е много мил.Казвам ти,тези хапчета не са хубави.А ти откъде можеш да знаеш?Как можеш да знаеш по-добре от един доктор?</se>
  </para>
  <para id="19">
    <se lang="alb" variant_id="0">- БллЬ иб обнЬсищ.- 'Ечейт бкьмб фп клейдЯ;Фп Эчщ, мЬнб.П Мрсьнфх лЭей нбЭсиейт гсЮгпсб, мйксЭ.ЕЯубй Эохрнпт, рйуфьт,кбй ден еЯубй рсежьнй.П Мрсьнфх иЭлей нб упх дюуейрйп рпллЭт ехиэнет. ЕнфЬоей;Бн фпн гелЬуейт, лЭей, ибуе укпфюуей. Нб фп ихмЬубй.'Ечейт лехкь пдзгь!ЦИЙНПРЩСП</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ЮСнИЗЗбгбЗннд гд ЗбдЗУ УжЭ нСждм жУжЭ нНИжддмУжЭ ЗОИСег ЪдЯ жЪд жЗбПЯЯг ЯЗд МнПЗ бдЗеб ККРЯСїЗде УИИ бЯм КУКнЮЩ Эм ЗбХИЗНЗде УИИ бКЭЮП жТдЯЗде УИИ бЗСКПм ЗбЭУКЗд ЗбЗНгСЗде УИИ бЯм ЗИКУгЗд еРЗ нМЪб ЫПЗ ЗЭЦбгЗ ЗбРм НХбК Ъбне нЗ еЗСмїбгЗРЗ нМИ Ъбм ПЗЖгЗ Зд ЗСКИ ЗбУСнС жЗЫУб ЗбХНждї ЗдЗ ЗЭЪб еРЗ жбЯд бгЗРЗ нМИ Ъбм ЭЪб еРЗїЗдЗ ЗЪнФ ИгЭСПмбЮП СНб жЗбПЯ, жЗдК СНбК ЗнЦЗбЗ нжМП бПм ЗНП бЯмнеКг ИмгЗ ЗбРм НХбК Ъбне нЗ еЗСмїЗдЗ жНнПЙЗдЗ ЪМжТЙЗдК бПнЯ ЗХПЮЗБ нЗ ЗгмЗдег бнУжЗ ЗХПЮЗБЗдег бнУжЗ ИНЗМЙ бмЗдЗ ЗНИ ЗбШСнЮЙ ЗбКм ЗФЪС ИеЗЗНИ Зд ЗЭЯС ИЗбЭУКЗд ЗбЗНгСжЗНИ Зд ЗФЗеП ЗбКбнЭТнжджЗНИ Зд ЗКРЯСЯ ЗдК ж жЗбПЯЗбЗд, ЪдПгЗ ЗСм ЗбФгУ ЗИКУгУжЭ ЗЖКм бТнЗСКЯ нЗ Згм</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Doktor mi je dobar..-Obiиna varalica.Znaљ toliko o tome?Bolje od doktora?Veruj mi, znam.Uniљtiжeљ se, ћeno boћja!Joљ malo i staжu usvoju crvenu haljinu.Nosila sam jeza tvoju maturu.Tvoj otac ju jejako voleo.Kako me je samogledao u toj haljini.Zbog иega je crvenahaljina toliko vaћna?Nosiжu je... Ne znaљ?Biжu na TV-u. Zvali su me,poslali pristupnicu...Mama, ko ti jeprodao foru?Takmiиiжu sena televiziji.Ne znam kada.Ali жe me pozvati.Kako жeљ biti ponosankad me vidiљ na TV-u.U crvenoj haljini.Zlatne cipele.Zaљto je tolikobitno biti na TV-u?Tablete жe teubiti pre toga.Zaљto? Doљao sitaksijem.Ko je imao najboljemesto za sunиanje?Ja sam postala vaћna.Svi me vole.Milioni жe me videtii zavoleti me.Reжi жu imza tebe i oca.Seжaљ li se kako jebio dobar prema nama?To je razlog dasvako jutro otvorim oиi,da smrљam, da stanemu crvenu haljinu.Razlog je to za osmeh.Sutraљnji danse иini dobrim.</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Трябва да ядеш, да си силна, боже.Я стига, почти успях да се събера в червената ми рокля!Тази, която купих на абитуриентския ти бал.Баща ти много я харесваше.Спомням си как ме гледаше в нея.Каква е цялата тази работас червената рокля?Ах, ти не знаеш.Ще ме покажат по телевизията.Обадиха ми се и получих покана.Я стига, мамо. Някой се е пошегувал.Не, казвам ти. Ще участвам в едно предаване.Не са ми казали още кога.Ще се гордееш да видиш майка си по телевизиятав червената рокля и златните обувки.Защо това е толкова важно, мамо?Тези хапчета ще те убият предиизобщо да те покажат по телевизия.Защо е толкова важно?Идваш тук с такси,и не знаеш кой има най-доброто място.Сега съм голяма работа, Хари.Всички ме харесват.Скоро милиони други хора ще ме видяти ще станат като мен.Ще им разкажа за теб.За баща ти.Колко беше добър с нас.Помниш ли?Това е причина, заради която ставам сутрин.Това е причина да отслабна.Да се събера в червената рокля.Това е причина да се усмихвам.Благодарение на това,всеки следващ ден е хубав.Какво друго ми остава, Хари?Защо да разгъвам леглото всяка вечерили да мия чинии?Правя го.Но защо трябва да го правя?</se>
  </para>
  <para id="20">
    <se lang="alb" variant_id="0">Ме кЬнейт кбйнйюищ убн Ьнисщрпт.Убн нб еЯмбй егю,кбй еЯмбй ьмпсцз.ЕЯубй ьмпсцз.ЕЯубй з рйп ьмпсцзкпрЭлб уфпн кьумп.ЕЯубй фп ьнейсь мпх.ЕЯмбй брплэфщт уЯгпхсз.Фп Элегоб кбй рЬлй.'Йущт мпх дюубфе кЬфйрйп бдэнбмп фелехфбЯб.Бдэнбфпн, к. Гкьлнфцбсмр.'Плб еЯнбй еоЯупх йучхсЬ.- Мб кЬфй ден еЯнбй фп Ядйп.- Брлют фб Эчефе ухнзиЯуей.Ден хрЬсчей кбнЭнбт льгптн'бнзухчеЯфе, к. Гкьлнфцбсмр.'Ечпхме нйкзфЮ!Мйб ьмпсцз гхнбЯкб ме Эопчпчйпэмпс кбй мбгйкь чбмьгелп!Бр'фп МрсЬйфпн фпх Мрспэклхнз к. УЬсб Гкьлнфцбсмр!МЬжеше фб рсЬгмбфЬ упх.ВгбЯнейт ме еггэзуз.Рьуп;РЮсбн фб рйп рпллЬ лецфЬмбт. Фзн Эчейт Ьучзмб.ЕЯнбй рьлемпт бнЬмеуб уфпхтЙфблпэт кбй фпхт мбэспхт.П Убл ксбфЬей ьлпфп рсЬмб уфз Цльсйнфб...юурпх нб еобцбнйуфпэнфэрпй убн фпн Мрсьнфх.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ЗдЗ ж гЗСнждУжЭ дЗКм бдЗОР гЪЯ ЗбЪФЗБеРЗ МнП Зд КНЦСеЗ гЪЯУжЭ ЗЪП бЯг ФжСИЙ гФСжг жЪнФ гНгХеРЗ ЯбЗг МгнбеРЗ ЯбЗг МгнбУжЭ ЗЯбгЯ ЮСнИЗНУдЗЗдЗ гУСжСЙЗдЗ гУСжСЙ Зд бПнЯ ЭКЗЙ МнПЙ жЪгб МнПЗдЗ гУСжСЙнМИ Зд ЗРеИ нЗ ЗгмбПм гнЪЗП Эм гдеЗКд ИЪП ЮбнбжбЯдм УжЭ ЗЪжПеб гЗТЗб гЪЯ ЗбгЭКЗНїдЪг, гЪм ЗбгЭКЗНгЪ ЗбУбЗгЙ нЗ ЗИдмИСжПм нЮжб ЗдЯ КЮПгК ИУСЪЙФЯСЗ нЗ СМбЗде нЮжб ЗдЯ ТЯм, жгОбХжбУК КЗМС гОПСЗКИСжПм нСнП Зд нЪШнЯ КСЮнЙЗд нЪШнЯ ИЪЦ ЗбгУДбнЙеб ЗдК геКгїдЪг, дЪгКИЗ, дЪг нЗ СМбИСжПм нЮжб ЗРЗ ЪИЛК гЪе УжЭ нЮКбЯбЮП ЭегК КРЯС еРЗ</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Zaљto da uopљte spremamkrevet, perem sudove?Radim to, ali, da li moram?Ja ћivim sama.Sama sam. Oca viљe nema.Ti si otiљao.Nemam za koga da se brinem.Љta ja to imam?Sama sam.Stara sam. -Imaљprijatelje.To nije isto.Njima nisam potrebnaVolim ovaj oseжaj.Misliti o crvenoj haljini...televiziji......i o tvom ocu.Kad se osunиam,ja se smejem.Ja жu te poseжivati.Sad kad sam se sredioi posao dobro ide, dolaziжu.Doжi жu sa Merion na veиeru.Dobro. Dovedi je. Spremiжuиorbu od peиuraka i peиenje.Odliиno zvuиi.Nazvaжu te.Moћe. Lepo od tebe.Drago mi je љto imaљdobru devojku i posao.Moram da idem, imamneki sastanak.Ali posetiжu te.</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Баща ти вече го няма.Ти си отиде.Нямам никой,за когото да се грижа.Какво ми остава, Хари?Самотна съм.Стара съм.Имаш приятели, мамо.Това не е същото.Те нямат нужда от мен.Харесва ми това чувство.Харесва ми да мисля за червената рокля,телевизията, теб и баща ти.Сега, когато изляза на вън,усмихвам се.Трябва да тръгвам, мамо.Бизнесът ми върви добре.Ще ти звънна и ще дойдемс Мериън на вечеря.Добре. Доведи я.Ще направя гъбена супаи печено месо.Звучи чудесно, мамо.Ще ти се обадя.Радвам се.Радвам се, че имаш приятелкаи собствен бизнес.Трябва да тръгвам.Имам среща.Но ще се върна.У теб ли е ключът ти?Да.Довиждане, синко.</se>
  </para>
  <para id="21">
    <se lang="alb" variant_id="0">- РЬме у'бхфьн.- Ден рпхлЬей, иЭлей мпхнЯ.ЕЯнбй рблбвьт. Фпх еЯрбьфй фпх дЯнщ ь, фй иЭлей."Де уе кЬнщ кЭцй", мпх еЯре.ЕЯубй кблЬ;'Зфбн Энб кбкь ьнейсп.Иет лЯгп несь;- 'Йущт фп кЬнпхме фюсб.- МЬсйпн, упх фп еЯрб.- ЕЯнбй ьлп ьуп Эчпхме.- П Фбысьн иб всей бэсйп.Ден оЭсщ. ЕЯнбйЬучзмб екеЯ Эощ.'Плб иб рЬне кблЬ.'Плб иб рЬне кблЬ, ЧЬсх.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">КИЗгЗ еРЗїбЗ ККНСЯЗдЗ ЗНИЯ нЗ еЗСмЗдК КМЪбдм ЗФЪС Зддм ЗдУЗдЙЯЗддм ЗдЗжМгнбЙЗдК МгнбЙЗдК ЗМгб ЭКЗЙ Эм ЗбЪЗбгЗдК ЭКЗЙ ЗНбЗгмбЗ, ЗдЗ гКЗЯПЙ Зддм ЭНХК гСЙ ЗОСмбЯддм гКЗЯПЙ ЗдЯ ЗЪШнКдм ЗЮСЗХ ЗЦЪЭ ЗбгСЙ ЗбУЗИЮЙеРЗ ЫнС ггЯдЗд ЗбЗЮСЗХ ЯбеЗ дЭУ ЗбЮжЙжбЯд нжМП ФмБ гОКбЭЗдК ЗХИНКм гКЯнЭе гЪ еРЙ ЗбЗЮСЗХбЗ ПЗЪм бЯм КЮбЮм</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Zbogom, sine.Brodi kaћe dabrzo uиiљ. -Hvala.Kaћe da si bistar,odan i ne fiksaљ se.Brodi hoжe da te unapredi.Da preuzmeљ veжuodgovornost, љta kaћeљ?Brodi kaћe, ako ga zajebeљ,da жe te ubiti. -To sam shvatio.Dobro to zapamti.Imate vozaиa belca!JESEN</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Благодаря, човече.Казва, че си умен,лоялен,и не си наркоман.Бръди иска да те издигне.Иска да ти даде по-отговорна работа.Навитак ли си?Разбира се!Той казва, че ако го излъжеш,ще трябва да те убия.Това го схванах.Запомни това.По дяволите, имаш бял шофьор!К'во става, мамка му!Стой! Не мърдай!Обичам те, Хари.Караш ме да се чувствам добре.Чувствам се красива.Ти си красива.</se>
  </para>
  <para id="22">
    <se lang="alb" variant_id="0">Рпйп еЯнбй фп рсьвлзмб;Фп вЬспт рЬей кблЬ.Фп вЬспт нбй, егю ьчй.Фп шхгеЯп...КЬфй ден рЬей кблЬ;'Плб еЯнбй мресдемЭнб...РлЮсзт уэгчхуз...Мзн бнзухчеЯфе. РЬсфе бхфь.Кй елЬфе уе мйб вдпмЬдб...П Фбысьн де всЮкефЯрпфб бкьмб.- Фй иб кЬнпхме;- Ден оЭсщ.РсЭрей нб кЬнейт кЬфй.Еуэ цфбйт рпх ден ЭчпхмефЯрпфб гйб фп рсщЯ.ЕЯчет рЭуей мефб мпэфсб чфет фп всЬдх.Иб еЯчбме кЬфй фюсб.'Зиелет нб кЬипмбй нб влЭрщеуЭнб, кй егю фЯрпфб;Мзн фб цпсфюнейт ьлбуе мЭнб, енфЬоей;Мзн бнзухчеЯт, цЯле.Иб фп гемЯупхме рЬлй.Иб цфйЬопхн фб рсЬгмбфб кбйиб гемЯупхме рЬлй фп кпхфЯ.- Иет н'бкпэуейт фб нЭб;- Рпйб нЭб;'Ечпхме кбй кблЬкбй кбкЬ нЭб.Фб кблЬ еЯнбй ьфй меибэсйпвгбЯней "рсЬмб" уфпн дсьмп.- Рпйпт упх фп еЯре бхфь;- П 'Езнфжел.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ЗдеЗ МгнбЙ гЪ НЗУЙ ЗбПЪЗИЙЗИКУЗгЙ УЗНСЙгд ФЗШмБ ИСнМКжд Эм ИСжЯбндПЪждЗ дСНИЗбУнПЙ УЗСЙ МжбПЭЗСИЪХнС гд УЗСЙЪХнС гд УЗСЙ, Зжжже УЗСЙУЗСЙ НХбК Ъбм ЪХнСУЗСЙ НХбК Ъбм ЪХнС,  Зжже УЗСЙгЪ НИм, КЗнСжд УмЗНХбжЗ Ъбм ЗбгОПС УжнЗУжЭ КПЭЪ ЯЭЗбЙЯг ЗбгИбЫїгЪЩг ЗгжЗбдЗЗдК гЪСЦ Зд нЯжд гЪЯ СЭнЮКИЗ нЗ СМбЗбгбЗЯ нЮжб Зд едЗЯ НСИ Инд ЗбЗнШЗбнжд жЗбТджМЗде нНКЭЩ ИЗбгОПС Эм ЭбжСнПЗ НКм нОКЭм ИСжПмКИЗбг нНХб ЗНП Ъбм ФмБгЗЪПЗ Кнг ЗбЯИнСКИЗ, ПЪдЗ дРеИ бдСЗеЗде нУКУбг ЭЮШ бЪЦж ЗбгСЗЙгЗРЗїЪЦж ЗбгСЗЙ, Зде гКЪбЮ Ие нЗ СМббЮП ЗЪШнКЙ Яб ЗбРм нСнПебЮП ЮЗб Зддм бУК Мгнб ИгЗ Эне ЗбЯЭЗнЙенЗ, СЮг ЛбЗЛЙеРЗ нПЭЪ гЪЩг ЗбдЗУ Збм ЗбМдждЗдег бд нМИждеЗЗдеЗ УебЙ НКм ЗбЗдЗУКУбг беЗ бгПЙ 30 нжг, Лгеб ЗдК ИОнСїЗде ЭЮШ Нбг УмБеб КСнПм ИЪЦ ЗбгЗБї</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Pored tebe se oseжamkao osoba.Kao, ovo sam ja ibaљ sam lepa.Ti jesi lepa.Ti si najlepљadevojka na svetu.Ti si moj san.Sigurna sam.Proverila sam.Proљli put subile slabije.Nemoguжe.Sve su isto dozirane.-Ipak, oseжam razliku.Samo ste se navikli.Niљta ne brinite.Imamo pobednika!Ћena razoruћavajuжeghumora i magiиnog osmeha.Iz Brajton Biиa uBruklinu - Sara Goldfarb.Pozdrav Sari!Pozdrav Sari!Tajrone, kupi prnje,kaucija je plaжena.Koliko? -Cela uљteрevina.Na uslovnoj si.Anрeo kaћe da su ltalijanizaratili s crncima.</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Ти си моята мечта.Не, г-жо Голдфраб. Напълно съм сигурна.Проверете още веднъж.Може би сте ми дали по-слабиминалата седмица?Не е възможно.Всички са еднакво силни.Но нещо не е същото.Просто свикнахте с тях.Няма за какво да се тревожите.ИМАМЕ ПОБЕДИТЕЛ!Тя е прекрасна жена, с чувство за хумор и вълшебна усмивка.Направо от Бруклин.Посрещнете Сара Голдфраб!Сокът на Сара!Ей, ти! Излизаш от тук!Колко?Почти всичките ни пари.Мамка му, човече.Ейнджъл казва, че това е войнамежду италианците и черните.Казва, че цялата стокая изнесли във Флорида.Никой няма нищо.Интересно ми е как е големият Тим.Да го видим.Той няма да ни продаде.Какво?Той е путка.Веднъж исках от него.</se>
  </para>
  <para id="23">
    <se lang="alb" variant_id="0">Убн кбльт Чсйуфйбньт, деиЭлей Эллейшз фЭфпйет мЭсет.Фп рЯуфешб мЭчсйрпх Ькпхуб фб кбкЬ нЭб.З фймЮ дйрлбуйЬуфзке, рсЭрейнб дюупхме вЬуз уфп вЬспт.- Рьуп;- Дэп.Бхфь еЯнбй фсель!Фй иб кЬнейт; П фэрпт де ибупх дюуей пэфе убкпхлЬкй!Рпэ иб вспэме дэп;ЕннпеЯт фпн 'Бснплнф;Пй гпнеЯт упх пэфе уфпфзлЭцщнп де упх мйлЬне.- 'Ечщ нб фпн дщ мЮнет.- Бхфьт упх фзлецщнеЯ, Эфуй;Ден оЭсщ...Ден оЭсщ фй Ьллпнб кЬнпхме.ЕЯнбй з фелехфбЯбмбт ехкбйсЯб.Де иб Эчпхме нб кЬнпхмебхфЮ фз укзнЮ кЬие мЭсб.- Чсейбжьмбуфе фп чсЮмб.- Фп рсьвлзмб ден еЯнбй бхфь.Фьфе рпйп еЯнбй;Ден оЭсщ фй рсЭрейнб кЬнщ гйб нб фп всщ.Иб обнбмрпэме уфз дпхлейЬрЬсб рплэ уэнфпмб.Иб кйнзипэме рЬлй кбй ибвЬжпхме кбй уфз мрЬнфб.Иб еЯнбй фЭлейб, ьрщткбй рсюфб. Фп хрьучпмбй.Иб дейт.ЕЯчб гсЯрз... Бкьмбде мпх Эчей ресЬуей...- Нйюиейт кбфЬилйшз;- ФЯрпфб фЭфпйп.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">енЗ, бЮП ЮбК бЯНУдЗїЗде Яб гЗ дгбЯКЗнСжд УжЭ нНХб Ъбм ИЪЦ ЗбгОПС Эм ЗбХИЗНЗдЗ бЗ ЗЪбгЗбЗНжЗб УнЖЙ ИЗбОЗСМУжЭ КЯжд МнПЙУжЭ КЯжд МнПЙдЪгЗЪКЮП РбЯЗНИЯ нЗ еЗСмгЗ ем ЗбгФЯбЙї  Зд жТдЯ ИОнСЗбжТд ИОнС жбЯддм бУК ИОнСЗд ЗбЛбЗМЙеб нжМП ФнЖЗ ОШЗїЯб ФмБЯб ФмБ гбОИШгСКИЯЙбЗ ПЗЪм ббЮбЮЗгбЗБм еРЗждКЮЗИб ИЪП ЗУИжЪ</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Sve dok oni poputBrodija ne propadnu.Svi su kratki. -OsimVelikog Tima.Da ga posetimo? -Ne prodaje.Daje za karanje.Molim? -Navukao sena ribe.Sve sam mu obeжao,ali nisam mu dovoljno zgodan.Broj tri!Neжe vam se svideti.Pokuљajte na 30 dana...Jesi li dobro?Ruћno sam sanjala.Hoжeљ li vode?Moћda bi trebalo malo dapozajmimo... -Merion!To je sve љto imamo.Tajron жe sutra da odradiopet жe biti dobro...Ne znam baљ... Napolju jegadna situacija.Biжe u redu.</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">За сега е лесно.Дай ни 30 дни.Добре ли си?Имах кошмар.Искаш ли вода?Нека вземем една сега.Стига, Хари, вече ти казах!Това е всичко, което имаме.Тарън ще победи сутринта, Хари.Не знам...Това е истинска война.Всичко ще бъде на ред.Чуваш ли?Може би.Обичам те, Хари.</se>
  </para>
  <para id="24">
    <se lang="alb" variant_id="0">УчедйЬжщ чщсЯтнб уфбмбфЬщ кбиьлпх.ИбхмЬуйб. ЧбЯспмбйрпх еЯубй рбсбгщгйкЮ.Пмплпгю ьфй обцнйЬуфзкблЯгп рпх мпх фзлецюнзует.- УхмвбЯней фЯрпфб;- 'Пчй, гйбфЯ;УхнЮищт бхфЮ еЯнбйз ресЯрфщуз...ьфбн кЬрпйпт емцбнЯжефбймефЬ брь рплэ кбйсь.'Плб еЯнбй мйб чбсЬ.'Ечщ нб жзфЮущ мйб чЬсз...ОекщлйЬсз!Фй ухмвбЯней;- ИЭлщ нб дбнейуфю лЯгб.- Нб сщфЮущ фй фб иЭлейт;- МрпсеЯт нб увЮуейт фп цщт;- Гйб рпйп льгп;Брлют фп иЭлщ.- Ден фп Юиелет рсюфб.- Уе рбсбкблю, 'Бснплнф.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">КЗм бг нМП Зм ФмБ ИЪПгЗРЗ УжЭ дЭЪбїбЗ ЗЪбгНУдЗ, нМИ Зд КЭЪб ФнЖЗ нЗ еЗСмЗдеЗ ЫбШКЯбЗ нжМП гЪдЗ Зм ФмБгЗРЗїбЮП ЯдК УЗОд бнбЙ ЗгУеРЗ гМСП еСЗБЯдЗ дУКШнЪ Зд нЯжд гЪдЗ Зм ФмБеб гд ЗбгЭКСЦ Зд ЗСЗЯ КИКЪП жККОбм ЪдмїбЗ КНгбндм ЗбЫбШЙ ЯбеЗбЗ КЮбЮ нЗ СМбУжЭ дгбмБ еРЗ ЗбХдПжЮ гСЙ ЗОСмУжЭ нКНУд ЗбНЗбУжЭ дгбмБ еРЗ ЗбХдПжЮ гСЙ ЗОСм, ЗдК КЪбгЗРЗ, еб КСнП УгЗЪ ЗбЗОИЗСгЗ ем ЗбЗОИЗСїбПнЯ ЗОИЗС МнПЙ ж ЗОИЗС УнЖЙЗОИСдмЗбЗОИЗС ЗбМнПЙ емУжЭ нЪжП ЗбдФЗШ Збм ЗбФЗСЪНЮЗїдЪггд ЮЗб бЯ еРЗїгбЗЯдЪгКСМгЙ гНгП Ине ЪТИazab_halloween@yahoo.comбЗ ЗСнП ЗНУЗУ УмБ ОбЗб ЗбгжУгеб КХПЮ еРЗїдЪг ЗХПЮНКм ЗУгЪ ЗбЗОИЗС ЗбУнЖЙЗбУЪС гЦЗЪЭнМИ Зд КУКбг ЗбЯгнЙЪбм ЗбЗЮб дХЭ ЗбЯгнЙЯг ЗбУЪСїЗЛдЗдЗЛдЗдїеРЗ МдждгЗРЗ УжЭ КЭЪбїЗдЗ бнУ гЪм днЯбЙ бЗЪШнеЗ бЯ</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Valjda si u pravu.Neљto nije u redu?Sve je......zbrkano....zbunjujuжe...Vidimo se za nedelju dana.I? -Tajron nije niљta naљao.Љta жemo sad? -Ne znam.Ti si kriv љto nemamo niљtaza sutra ujutro.Molim? -Juиe si jedva иekaoda skineљ to s grbaиe!Ne seri! -Nije trebalo. Sadbismo imali neљto do ujutro.Trebalo je da te pustim dase vucaraљ okolo?</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Телгото ви е в ред.Да, теглото ми е наред.Но аз не съм.Хладилникът...Какво има?Всичко някък си...спира.Не се тревожете.Попълнете това.Ще се видим другата седмица.Е, и?Още нищо не съм намерил.И какво ще правим сега?Не знам.Трябва да направиш нещо, Хари.Ти си виновен, че сега нямаме нищо.Какви ги говориш?Беше толкова разгорещен снощи.Глупости!Не трябваше да взимаш снощи.Щяхме да имаме сега.Така ли? Значи трябваше да гледамкак ти се гади цяла нощ?Не обвинявай мен!Не се безпокой, човече.Ще го напълним отново.Когато нещата се оправят.И кутията пак ще е пълна.Чу ли новините?Какви?Има добра и лоша.Давай.Добрата новина е,че след няколко дни ще има по нещо на улиците.Наистина ли?Откъде знаеш?</se>
  </para>
  <para id="25">
    <se lang="alb" variant_id="0">ЕЯрбн мьнп нб ухнбнфзипэмеуфпх Гпхюлнфмрбпхм.- ЕЯубй уЯгпхспт гй'бхфь;- Брплэфщт уЯгпхспт.Рсьуече фзн рлЬфз мпх.Егю иб рспуЭчщ фз дйкЮ упх.Фй дйЬплп рсЭрейнб кЬнпхме фюсб;'Плпт п кбльт п кьумпт!Фп цпсфзгь иб Эсией едю.КЬнфе рЯущ!</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ЗдК КЪдм ЗСджбПїНУдЗ, жЗбПнЯ бд нКХбжЗ ИЯбг ЗСЗе гдР ФежСбЯде гЗТЗб нКХб, ЗбнУ ЯРбЯїЗдЗ бЗ ЗЪСЭЗдЩС, ЗдЗ бЗ ЗЪСЭ гЗРЗ ЗЭЪбЗдеЗ ВОС ЭСХЙ бдЗ бЯм дЪжП Збм ШСнЮдЗбЗ нМИ ЪбндЗ Зд дЪнП еРЗ ЗбгФеП гСЙ ЗОСмдНКЗМ Збм ЗЯб ЗбЪнФЗбНХжб Ъбм ЗбгЗб бнУ ЗбгФЯбЙ нЗ еЗСмгЗ ем ЗбгФЯбЙїбЗ ЗЪбгЗбРм УжЭ ЗЭЪбЙ еж Зддм ЗНХб Ъбм ЗбгЗбЗдЩСмнЗ НИнИКмУжЭ дЪжП Збм ЪгбдЗ Эм жЮК ЮХнСУжЭ дКНСЯ гСЙ ЗОСмжУжЭ джЭС ЗгжЗбдЗЯб ФмБ УнЯжд ИОнС ЯгЗ ЯЗд ЪбнеЗдЗ ЗжЪПЯ нЗ гЗСнждУжЭ КСмбЗ, ЗдЗ ЭЮШ, УжЭ КЩб ЗбЗдЭбждТЗ гЪм Збм ЗбЗИПнИПжЗ еРЗеб ЗдК гЯКЖИЙїбЗ нжМП ФмБ гд еРЗЗдЗ ЯдКЗдЗ ЯдК НЮЗ гФЫжбЙЭм ЗбжЗЮЪЗдЗ ЯдК ЗХгг ИбЗ КжЮЭСЗЖЪЗдЗ гУСжС бЗдЯм ЗХИНКм гдКМебЗЯжд ХСнН КгЗгЗЗдЗ ЯдК гдПеФ ЮбнбЗ ЪдПгЗ ЗКХбКм Имеб нжМП ФмБ ОШЗїбЗ, бгЗРЗї</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Opet жemo je napuniti.Stvari жe krenuti nabolje.Kutija жe ponovobiti puna.Hoжeљ da иujeљ novosti? -Reci.Dobru vest ili loљu?Samo reci.Dobra je da za koji danstiћe prvoklasna roba.Zaista?Ko ti je javio? -Anрeo.Sal Jahaи je naredioda se pusti nekoliko paketau promet. Za Boћiж.Znaљ njega, hriљжanin...Darovi se daju za Boћiж.Misliљ?Jesam, ali иekaj...Cena je dvostruka.Licitiraжe se za teћinu.Najmanja koliиinaje polutka. -Koliko?Dva soma.Dva? Oni su ludi!Љta moћemo? Oиigledno dane igraju na sitno.Gde da nabavim dva soma?Misliљ na Arnolda? -Roditeljiti se i ne javljaju.Nismo se odavno иuli.-Ali on joљ zove?Nemam pojma.Ne znam љta drugoda radim.To nam je poslednja љansada se vratimo u posao.Onda viљe neжe bititih neurotiиnih scena.Treba nam kinta. -Nijeproblem nabaviti novac.U иemu je ondaproblem, reci?</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Ще докарат по нещо заради празниците.Повярва ли му?Ами да.Докато чух лошата новина.Цената ще е двойна.Ще трябва да се дели на по-малко.Колко?Две.Пълна параноя.Какъв друг избор имаме?И от къде ще вземем две?За Арнолд ли става въпрос?Твоите родители дорине са ти звъннали.Не съм ги виждала от месеци.Какво от това? Винаги можеш да им се обадиш.Не знам.Не знам какво друго можем да направим.Това е последната ни възможностда се оправят нещата.Трябва да се справим с това.Трябват ни пари.Самите пари не са проблем, Хари.Какъв е проблемът тогава?Не знам какво ще трябва да направя,за да ги получа.Виж какво...ще се върнем в бизнеса.Отново ще сме в играта.Ще започнем да спестяваме.Ще бъде идеално.Както преди. Обещавам.Ще видиш.</se>
  </para>
  <para id="26">
    <se lang="alb" variant_id="0">БхфпЯ гхсЯжпхн уфпн Юлйп уфзЦльсйнфб! ЕмеЯт уфп чйьнй!Нб рЬме кй емеЯт екеЯ кЬфщнб шщнЯупхме; ... ГйбфЯ ьчй;МблбкЯет лет.Нб рЬме нб сщфЮупхме кЬрпйпгкбсуьнй гйб "рЭсбумб";Де мрпсеЯт нб мхсйуфеЯт фп"рсЬмб" бн хрЬсчей фсйгэсщ;Фй Эчпхме нб чЬупхме;БнпйчфЮ бгпсЬ еЯнбй. Бн рЬмебмЭущт, иб вспэме кблЮ фймЮ.ЕмеЯт иб кбиьмбуфе, Ьллпй ибрпхлЬне уфпн дсьмп гйб мбт.РЭсуй фп кблпкбЯсйеЯче гЯней чбмьт.Убн нб рЭсбубнбйюнет брь фьфе.Иб Юмбуфе кбй рЬлй Эфуй.П 'Езнфжел иб мбт вплЭшей бнфпх вспэме дхнбфь "рсЬмб".</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">Яб ФмБ МнПЭм ЗбжЗЮЪЗдЗ ЗСнП гдЯ ОПгЙЗдК ЗнеЗ ЗбгЫСжСгЗ ем ЗбОПгЙїЗдЗ ЗНКЗМ ИЪЦ ЗбгЗбггЯд Зд ЗУЗбЯ бгЗРЗ еРЙ ЗбЗгжЗбїггЯд Зд КШЭмБ ЗбджСїбгЗРЗ КСнПндм Зд ЗШЭмБ ЗбджСїЗдЗ ЗСнП ЭЮШЗдК бг КШбИм еРЗ гд ЮИбгд ЭЦбЯ нЗ ЗСджбП</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Gledaj... mala...Odmah smo natrag u poslu.Pokrenuжemo sei opet жemo љtedeti.Biжe savrљeno.Obeжavam ti, Merion.Videжeљ.Kao da mi taj gripnikad neжe proжi...U depresiji si? -Ne.Bila sam zauzeta.Dizajniram bez predaha.Drago mi je љto siproduktivna.Tvoj poziv me je iznenadio.Neљto nije u redu? -Zaљto?Obiиno je tako kad tenazovu posle toliko vremena.Sve je u redu.U stvari...Pitala bih te za uslugu.Odvratna pizdo!O иemu se radi?Pozajmila bih malo para.-Za љta ti treba?Molim te, ugasi svetlo.-Nikad ga nisi gasila.</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Депресирана ли си?Не, нищо такова...Бях доста заета...По принцип проектирала съм разни неща.През цялото време.Това е добре.Обичаш да бъдеш продуктивна?Честно казано,бях изненадан от обаждането ти.Нещо не е наред ли?Не. Защо?Всичко е наред.Просто...Бих искала да те помоля за нещо.Кучи син!Какво?Искам да ми дадеш малко пари назаем.Може ли да знам за какво са ти?Угаси лампите.Защо?Просто го направи.Никога не си го правила?Арнолд, моля те.</se>
  </para>
  <para id="27">
    <se lang="alb" variant_id="0">- Рпэ еЯнбй фп "рсЬмб";- ЕЯчбме Энб мйксь рсьвлзмб.'Плб рЮгбйнбн мйбчбсЬ, кбй мефЬ...- КЬрпйп злЯийп рсежьнй...- Фй Экбне;Фй Экбне фп злЯийп рсежьнй;ДзлбдЮ фб укбфюубфе;ПскЯуфзкет рщт ьлбиб рЮгбйнбн кблЬ!РздЮчфзкб м'бхфь фп уЯчбмб!Гйб чЬсз упх фп Экбнб!- Ден хрЬсчей фЯрпфб Эощ.- ЧЭуфзкб!ЕЯубй брпфхчзмЭнпт!Иет Эофсб "рсЬмб". П ФЬхеЯре гйб кЬрпйпн рпх Эчей.БллЬ ден фп рпхлЬей!ФЬх, дюу'мпх фп фзлЭцщнпбхфпэ фпх фэрпх.Бхфпэ рпх гпхуфЬсей фйтгкьменет... Дюуе мпх фп!Бцпэ бнзухчеЯт фьуп, нб рбтнб цфйбчфеЯт м'бхфьн.Де иб ресймЭнейт, кй егю деиб оербгйЬжщ уфпхт дсьмпхт.'Ечпхме нйкзфЮ!Мйб щсбЯб гхнбЯкб ме чйпэмпскбй мбгехфйкь чбмьгелп!Иб кесдЯуей фйт кбсдйЭт убт,з кхсЯб бр'фп МрсЬйфпн...з дйкЮ мбт УЬсб Гкьлнфцбсмр!</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">Знд ЗбМгнЪїЗдЗ бЗ ЗЪбг нЗ СМб</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Gde su svi?-Ne znam, иoveиe.Rekli su da senaрemo u Valdbaumsu.Baљ u ovoj radnji?-Siguran sam da je ova.Trebamo meрusobno dapazimo leрa.Љto sad treba da radimo?Svi su doљli.Zajedno sa rodbinom.Ovde je kamion.Odmaknite se.Odmaknite se!</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Не знам, човече.Ейнджъл каза, че е в този магазин.Сигурен ли си, че е точно този магазин?Сигурен съм.Просто пази гърба ми.А аз твоя.Какво ще правим сега?Там.По дяволите.Камионът пристига. Отдръпнете се!Къде, бе?!Той има пистолет!</se>
  </para>
  <para id="28">
    <se lang="alb" variant_id="0">Кбй фп цьсемЬ упх фубкЯжей!Иб Юиелб нб чбйсефЮущ фпнЬнфсб мпх фпн УЮмпхс...кбй фпн щсбЯп, рефхчзмЭнпгйп мпх, фп ЧЬсплнф.Гейб упх, ЧЬсплнф. ЕлрЯжщнб еЯубй есщфехмЭнпт.Уе ресймЭнщ ме фз МЬсйпн.УЯгпхсб иб упхЭсией уэнфпмб.'Зсие з юсб.ЕЯубй Эфпймз;ЕЯмбй Эфпймз, ФЬрх.Мзн бнзухчеЯт.Фй кЬнейт едю;ГйбфЯ еЯубй едю;Фй иЭлейт;ЕлЬфе дзмйпхсгйкЬ мбжЯ мбт!ЕрйфЭлпхт, фп еЯрет!- Бхфь еЯнбй бздйбуфйкь!- Фй ресЯменет;Еуэ фй иб'кбнет;ЕЯнбй рблйь кфЯсйп.'Ечей чсьнйб нб вбцфеЯ.ЕЯмбй гсйЬ... Мьнз...Ден кбфблбвбЯнейт...Рбсбкблю, иб еозгЮущ...</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">еб еРЙ ем жЗбПИжгїдЪг, ЗдЗ жЗЮЪмЗдК СЗЮИ ЩеСм жЗдЗ УжЭ ЗСЗЮИ ЩеСЯгЗ ЗбгЭКСЦ Зд дЭЪб ЗбЗдїЗбМгнЪ гЪ жЗбПКегЗбФЗНдЙ УжЭ КЗКм едЗПЪгПЪг</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Oni se vraжaju na Floridu.A mi se tu smrzavamo...A da odemo dole po robu?-Ti to ozbiljno?Da uletim u policiju i raspitamse ko je ko na ulici?Raspitujem se po hotelimao dilerima.Naрi ih! Rekao si da drogunanjuљiљ na kilometar.Nemamo љta da izgubimo. Sveje otvoreno. Ako odmah doрemo...odrediжemo svoju cenu...Biжemo face, dok жe roboviuliиariti za nas bosove.Proљlo leto je bilokґo u bajci?Kao da je od tadaproљlo hiljadu godina.Vratiжe se dobri dani.Anрeo bi nam zavrљio krateћako mu obeжam kesicu иistog.</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Прецакани сме.Това беше последната доставка.Шибаняци, мамка му.Какво ще стане, ако отидем там?Сериозно ли говориш?Защо не?Да го питаме за връзки?Ти каза, че знаеш ако някой тук има нещо.Нямаме какво да губим.Ако стане, ще определим собствена цена.Ще гледаме как ония тъпанари се избиват за това.Не е лошо, а?Всякаш минаха хиляда години от миналото лято.От ново ще бъде така, човече.Мога да питам Ейнджъл.Може би знае, от къде да купим динамит.</se>
  </para>
  <para id="29">
    <se lang="alb" variant_id="0">- 'Ефпймз, к. Гкьлнфцбсмр;- 'Ефпймз гйб фй рсЬгмб;ФЬйуЭ ме, УЬсб!ЧЕЙМЩНБУ</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ЪжП гСЙ ЗОСмКЗМС гОПСЗК ЫИмбЮП ЭФбдЗ, бЮП ЭФбдЗдМбУ Ъбм еРЙ ЗбФгУ ЗббЪндЙжЭМЗЙ дМбУ Ъбм ЛбМгЗРЗ бж РеИдЗ Збм едЗЯїеб ЗдК МЗПїбгЗ бЗїгЗ ЗбРм ККНПЛ ЪдеїУжЭ дУЗб ИЪЦ ЗбЪЗгбжд Эм ЗбЭдПЮ Ъд ИЪЦ ЗбЗКХЗбЗКЗдК КЮжб ЗдЯ бЗ КУКШнЪ Зд КНХб Ъбм ИЪЦ ЗбгОПС ЪдПгЗнЯжд гдКФСїнЗ СМб, бЗ нжМП бПндЗ гЗ дЭЮПеЗде гЭКжН Ъбм гХСЗЪнежЗРЗ РеИдЗ Збм едЗЯ ггЯд Зд дЦЪ ЗбУЪСЗбРм ндЗУИдЗждУКОПг еДбЗБ ЗбНгЮм бЯм нЮжгжЗ ИНгЗнКдЗдЪг нЗ СМб, ЗбХнЭ ЗбгЗЦм ЯЗд гбмБ, ЗбнУ ЯРбЯї нИПжЗ жЯЗдЙ ЮП гС ЗбЭ ЪЗг гдР ЗбХнЭ ЗбгЗЦмУжЭ нЯжд гЛб ЗбХнЭ ЗбгЗЦм гСЙ ЗОСмггЯд Зд ЗНХб Ъбм гбЗЯ бЯм нМП бдЗ ШСнЮ ЮХнСЗРЗ жЪПдЗе ИИЪЦ ЗбгОПС</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Gde je roba?Iskrsao je mali problem.Sve je dobro krenulo, kad jeneki glupi narkos...Uradio љta? Љta seto dogodilo?Zajebao stvar? -Љta je tebi?Obeжao si da жe sve bitiu redu, seжaљ se?Kresnula sam se sa timsmradom da ti dam lovu!Proљla sam pakao,samo zbog tebe!Na ulici nema ni mrvice.-Boli me kurac!Ti si niko i niљta!Taj kaћe da neki likima robu, ali ne diluje.Neжe da je prodaje.Da? -Daj mi onaj broj.Koji? -Od onoga koji sepali na ribe.Big Tim? Zaљto? -Samomi ga daj! -OK.8,7,7,7...Brineљ se, je li? ldi kod njegapa se dogovori. Pa neжeљ иekati.A ja neжu morati da sesmrzavam po ulici.Imamo pobednika.Imamo pobednika.Ћenu razoruћavajuжeg humorai oиaravajuжeg osmeha.Iz Brajton Biиa u Bruklinu.</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">А къде смяташ, че бях?Имаше проблеми...Всичко беше добре...Но после... някакъв шибаняк....Някакъв шибаняк какво?Казваш, че сте оплескали работата?Какво ти става?Обеща ми, че всичко ще бъде на ред.Заради теб се чуках с оная гадина!Там нищо няма!Хич не ми пука!Загубеняк такъв.Сигурна ли си, че нямаме нещо останало?Тай ми каза за един негов познат...Но той не продава!Така ли?Дай ми номерът на онзи човек.Този, дето харесва брюнетки.Просто ми дай номерът му!934 87 77Толкова ли те е грижа?! Върви и се оправяй.Все моя задник измръзва на улицата.Имаме победител!ИМАМЕ ПОБЕДИТЕЛ!Тя е прекрасна жена, с чувство за хумор и вълшебна усмивка.Тя ще стопли сърцата ви.Направо от Brooklyn.</se>
  </para>
  <para id="30">
    <se lang="alb" variant_id="0">- Рьуп ксбфЬей фп фбоЯдй;- Иб фп кЬнпхме уе мйб мЭсб.Мйб мЭсб!Кблйцьснйб, упх есчьмбуфе!Кблйцьснйб, Цльсйнфб! Кбйуфйт дхп хрЬсчей лйбкЬдб!Бхфь фп фсЭнп рЬейуфз Лещцьсп МЬнфйупн;МЭхлйн кбй Мрлпк.'Ечщ фз дйеэихнуЮ фпхт.Иб вгщ уфзн фзлеьсбуз.ЕЯубй вбсемЭнз;Бхфь фп фсЭнп рЬейуфз Лещцьсп МЬнфйупн;Иб вгщ уфзн фзлеьсбуз.ИЭлщ мьнп нб мЬищ рьфе.Уфз Цльсйнфб;Рьфе иб гхсЯуей;Уе лЯгет мЭсет; ...Кй егю фй иб кЬнщ;РсЭрей нб ме впзиЮуейт...Мрпсю нб упх дюущ лецфЬ...'Езнфжел, кЬфй рсЭрейнб гЯней! ВпЮизуЭ ме!ГйбфЯ де мпх фзлецщнЮубфе;ИЭлщ нб оЭсщ рьфеиб вгщ уфзн фзлеьсбуз.ЕЯмбй з УЬсб Гкьлнфцбсмр...кбй рсЭрей нб мпх реЯферьфе иб вгщ уфзн фзлеьсбуз.- КбиЯуфе мйб уфйгмЮ.- РсЭрей нб оЭсщ рьфе.'Йущт чЬизке з кЬсфб мпх.Уе рбсбкблю, кпЯфбое.Ден еЯнбй гйб фб дюсб...БхфЬ иб фб чбсЯущ...ИЭлщ мьнп нб вгщ уфп уюпх.РесЯменб фьуп гйб нб вгщ мефпн ЧЬсх кбй фпн еггпнь мпх.РйеЯфе бхфь, к. Гкьлнфцбсмр.МесйкЭт цпсЭт бсгпэме нбейдпрпйЮупхме гйб фп уюпх.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ЗбНгП ббе, Знд ЯдКїгЗРЗ КЪКЮП Зддм ЯдКїЗнд ЗбгОПСїбЮП НПЛК бдЗ гФЯбЙЗдЗ ЗЪдм, Зд Яб ФмБ ЯЗд Ъбм гЗ нСЗг... ЛгИЪЦ КМЗС ЗбгОПСЗКгЗРЗ ЭЪбжЗїгЗРЗ ЭЪбжЗ КМЗС ЗбгОПСЗКїбЮП ЭФбКїгЗ ЗбОШЗ ИЯїбЮП жЪПКдм Зд Яб ФмБ УнЯжд Ъбм гЗ нСЗгбЮП гЗСУК ЗбМдУ гЪ еРЗ ЗбгбЪждбЮП жЦЪК дЭУм Эм ЗбМНнг гд ЗМбЯбЗ нжМП ФмБ ИЗбОЗСМЗдЗ бЗ ЗеКг, ЗнеЗ ЗбЭЗФбЗдК КСнП Зд ККЗЯП Зд бПндЗ ЗбжЮК ЗбЯЗЭмїКЗм ЗОИСдм Зде нЪСЭ ФОХ гЪе ЯгнЙ гд ЗбгОПСжбЯде бЗ нИнЪеЗдЪгЗЪШдм СЮг КбнЭжд еРЗ ЗбСМбЗнКеЗ СМбїЗбСМб ЗбРм нНИ ЗбдУЗБбгЗРЗїЭЮШ ЗЪШдм ЗбСЮгНУдЗ, 9348777ЗдК ЮбЮЗд ЯЛнСЗЗРеИ ж ЗКЭЮ гЪ ЗбСМбЗдК бЗ нМИ Зд КдКЩСж ЗдЗ бд ЗдКЩС Эм ЗбИСПКИЗ бЯНУдЗ, бПндЗ ЭЗЖТбПндЗ ЭЗЖТбПндЗ ЭЗЖТбПндЗ ЭЗЖТбПндЗ ЭЗЖТЗдеЗ МгнбЙ жбПнеЗ НЗУЙ ЗбПЪЗИЙУжЭ КЭжТ ИЮбИЯ</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Pozdrav Sari!Pozdrav Sari!Pozdrav Sari!Hvala na pozivu. -Hvala vamљto ste doљli.Imate divnu haljinu.Hvala. Htela bih dapozdravim......supruga Sejmura...i divnog i uspeљnog sinaHarija.Harolde, nadam seda si zaljubljen.Dovedi i Merion, u redu?Sigurno жe uskoro doжi.Vreme se bliћi, spremna?Spremna sam.Niљta se ne brinite.Љta radite ovde?Zaљto ste doљli?Stan je...-Љta hoжete?-Tapi!Pridruћite nam se.Mislio sam da nikadneжeљ pitati.Odvratno. -Љta ste oиekivali?Vi biste to bolje uradili?Zgrada je stara. Nije kreиeno.Stara sam. Sama.Ne razumete. Molim vas.Objasniжu vam.</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Приятно ми е.Прекрасна рокля.Тапи, бих искала да поздравясъпругът ми Сиймори красивия, щастливия ми син, Хари.Надявам се, че се обичате.Ела ми на гости с Мериън.Сигурен съм, че скоро ще дойде.Време е. Готова ли сте?Готова съм.Не се тревожете.Какво правиш тук?Какво искаш?Тапи?Вече помислех, че няма да ме питаш.Погледни това.Отвратително.А какво сте очаквали?Това ли е всичко, което можеш?Това е стара сграда,небоядисвана от години.Стара съм и самотна.Не разбирате. Моля ви.Нека ви обясня.</se>
  </para>
  <para id="31">
    <se lang="alb" variant_id="0">РесрбфЬщ рЬнщ уфз укзнЮ.РсЭрей нб деЯфе фпн ЧЬсхмпх уфзн фзлеьсбуз.Иб чбсЯупхме фб дюсб.'Зиелб мьнп нбеЯмбй уфп уюпх.- Рют фз лЭне;- УЬсб Гкьлнфцбсмр, нпмЯжщ.КблЭуфе фпн УЮмпхс кбй реЯфефпх ьфй рЮгб уфп кпммщфЮсйп.'Ечщ фп цьсемб рпх еЯчб уфзнбрпцпЯфзуз фпх ЧЬсх, кбй...ЕнфЬоей, к. Гкьлнфцбсмр...РзгбЯнпхме фюсб...'Зухчб кбй щсбЯб.Сьжб, иб вгщ уфзн фзлеьсбуз!</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">гд ЭЦбЯг ЗЪШжЗ КСМнИ ФПнПЗбм УнПКдЗ ЗбУнПЙ УЗСЙ МжбПЭЗСИЪХнС гд УЗСЙЪХнС гд УЗСЙ, Зжже УЗСЙЗжже УЗСЙЗдЗ гУСжСЙ бЯждм едЗдНд гУСжСжд бНЦжСЯжеРЗ ЗбЭУКЗд ЗбИЗеСФЯСЗ бЯ нЗ КЗИм, Зд ЗНИ Зд ЗЮжб ЗебЗбТжМм УнгжСжЗИдм ЗбМгнб ЗбдЗМН еЗСжбПЗдЗ ЗКгдм Зд КЯжд Эм НИгд ЭЦбЯ КЪЗбм бЯм КСЗдм ЗдК ж гЗСнжд, ЗбнУ ЯРбЯїЗдЗ гКЗЯПе Зде УжЭ нЯжд едЗ ЮСнИЗЗдеЗ КЮСнИЗ ЗббНЩЙеб ЗдК гУКЪПЙїЗдЗ гУКЪПЙ нЗ КЗИмбЗ КЮбЮ . бЗ КЮбЮгЗРЗ КЭЪб едЗїбгЗРЗ ЗдК едЗїгЗРЗ КСнПїЗже КЗИмЗдЦгм ЗбндЗ Эм ОбЮ ЗбУЪЗПЙЗдЗ ЗЪКЮПК ЗдЯ бд КУЗбЗдЩСм беРЗЗде гЮТТгЗРЗ ЯдК ККжЮЪїггЯд Зд КЭЪб ЗЭЦб гд еРЗїЗдЩСм беРЗЗде гИдм ЮПнгбг нКг ПеЗде гдР УджЗКЗдЗ ЪМжТЙ, ЗЪнФ ИгЭСПмЗдК бЗ КЭеггд ЭЦбЯ, УжЭ ЗжЦН бЯ</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Љta to radite?Spremni, gрo Goldfarb?-Za љta?3, 2...Sara, nahrani me!Sara, nahrani me!Sara, nahrani me!Sara, nahrani me!Sara, nahrani me!Sara, nahrani me!ZIMA</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Не искам.Остави ме.Готова сте.Готова за какво?Набий ме, Сара.НАБИЙ МЕ, САРА!ЗИМА</se>
  </para>
  <para id="32">
    <se lang="alb" variant_id="0">- МесйкЭт мЭсет.- Де м'бсЭуей кбиьлпх бхфь.Пэфе нйюищ кблЬ.- ЛЯгп "рсЬмб" иб ме цфйЬоей.- Мз вбсЬт екеЯ мЭуб!Иб укЬущ бн ден фп кЬнщ.- Рют еЯуфе; М'бкпэфе;- Нбй, УЮмпхс.- РЮсбфе фЯрпфб;- РЮсб фп кьккйнп цьсемЬ мпх.РзгбЯнефЭ фзнуфп Шхчйбфсйкь.Рют уе лЭне;Гйб цбнфЬупх!З ЛбЯдз МЬсйпн!Егю еЯмбй п СпмрЭн!ОЭсейт фй гпхуфЬсщ уфйтлехкЭт; КЬнпхн кблЭт рЯрет!Пй мбэсет ден оЭспхн брьрЯрет. Ден оЭсщ гйбфЯ.'Йущт цфбЯей кЬрпйп бсчбЯпЭиймп фзт цхлЮт.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">гЗРЗ КЭЪбїЗИКЪП Ъдмеб ЗдК гУКЪПе нЗ УнПЙ МжбПЭЗСИїгЗРЗїЛбЗЛЙ, ЗЛдндгЗ ЗбгЭСжЦ Зд ЗЭЪбїЗЪШдм ШЪЗгЗШЪгне ИдЭУЯЗЪШдм ШЪЗг нЗ УЗСЙЗЪШдм ШЪЗг нЗ УЗСЙЗЪШдм ШЪЗг нЗ УЗСЙЗЪШдм ШЪЗг нЗ УЗСЙ  , ЗЪШдм ШЪЗг нЗ УЗСЙЗдЗ ЗСнП Зд ЗЩеС Ъбм ЗбКбнЭТнжд гд ЭЦбЯ</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Nadam se da grejanje radi.Koliko misliљ da жe namtrebati? -Jedan ceo dan.Jedan dan.Kalifornijo, mi stiћemo!-Idemo na Floridu.Kalifornija, Florida, tamo жeљosunиati svoju belu guzu.Ide li ovaj voz naAveniju Medison?Do ґґMejlin i Blokaґґ?Piљe da su naAveniji Medison.Da li ovaj voz ide na Medison?Biжu na televiziji.Samo moramda saznam kada.Kad se vraжa?Za nekoliko dana?Љta da radim? Pomozi mi.Mogu da ti nabavim novac!Anрele! Mora da postoji naиin!Zaљto me ne zovete?Moram da znam kada nastupamna televiziji.Ja sam Sara Goldfarb,i recite vi menikada je na mene red.Sedite na trenutak. Nazvaжu.Samo ћelim da znam kada.Moћda ste izgubili moje podatke.Lutko, budi ljubaznai pogledaj mi to.Nije zbog nagrade.Odriиem je se.Ћelim da nastupim u emisiji.Dugo sam na to иekala...</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Трябва да си стопля задника.Колко ще ни отнеме?Един ден без проблеми.Калифорния, пристигаме.Това е Флорида.Няма разлика.Този влак минава ли през Медисън Авеню?Знаете ли "Мейлънд & Блок"?Не знам адреса, но това е там.Ще ме покажат по телевизията.Стара вещица.Този влак минава ли през Медисън Авеню?Скоро ще ме покажат по телевизията!Само, че не знам точно кога.Флорида...Кога ще се върне?Няколко дни?Ейнджъл, какво да правя?Трябва да ми помогнеш.Трябва да имаш нещо.Каквото и да е.Защо не ми се обадихте?Трябва да знам когаще съм по телевизия.Аз съм Сара Голдфраб.Трябва да ми кажете.Седнете, ще им се обадя.Просто искам да знам кога.Може би сте загубили номера ми.Проверете и ми кажете.Не става въпрос за награди.Просто искам да участвам в предаването.Толкова дълго съм чакала.Да бъда с моя Хари и внуците си.</se>
  </para>
  <para id="33">
    <se lang="alb" variant_id="0">ОЭсщ, уйчбЯнеубй, мб ден фпнЭвгблб гйб нб рЬсей бЭсб.ЕЯрб нб мзн рейсЬоейтбхфь фп мрсЬфуп.- Иб фзлецщнЮущ уфз МЬсйпн.- Иб еЯнбй хресбуфйкЮ клЮуз.ЕЯмбуфе еобкьуйб мЯлйбрйп кпнфЬ уфп МбъЬмй.Кбй еобкьуйб мЯлйб мбксйЬбр'фз НЭб Х ьскз, ФЬх.ОЭсщ рпэ иб всейт мйб рплэкблЮ геэуз. Убн рбйчнЯдй.Фзн КхсйбкЮ Эчпхме мЬжщоз.'Плпт п кбльт п кьумпт.Де мрпсю, Эчщ дпхлейЬ.ЕоЬллпх, ден Эчщ еоЬсфзуз.Нбй, фп оЭсщ, бллЬ еЯнбйрсбгмбфйкЬ щсбЯб геэуз.Иб уе дщ фзнКхсйбкЮ, ЛбЯдз МЬсйпн.РспурбиЮуфе нбмпх брбнфЮуефе.Рьфе бсчЯубфе нбрбЯснефе фб чЬрйб;- Фп кблпкбЯсй.- Фп ресбумЭнп кблпкбЯсй;'Ечщ фзн кблэфесзиЭуз уфпн Юлйп.- З 'Бнфб ме чфЭнйуе.- 'Плб иб рЬне кблЬ.Иб убт ухнецЭспхмеуе чсьнп мздЭн.- ЕЯнбй енфЬоей.- Де мрпсю нб фп кьшщ.- КЬфй нб кЬнщ ме фп чЭсй.- Гйб нб дщ рют еЯнбй.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ежжжжжЗКгдм Зд нЪгб еРЗЗУКШнЪ ЗУКОПЗг ИЪЦ ЗбНСЗСЙЯг УКУКЫСЮ еРЙ ЗбСНбЙїУжЭ КЗОП нжгЗнжгї КИЗЯЗбнЭжСднЗ, дНд ЮЗПгждЗдеЗ ЭбжСнПЗ, КЗм ЗдеЗ ЭбжСнПЗЯЗбнЭжСднЗ, ЭбжСнПЗЯб гдегЗ УжЭ нМЪбжд гДОСКЯ ЗбФЗНИЙ КУжПеб еРЗ ЗбЮШЗС нРеИ Збм ФЗСЪ гЗПнУждїеб КЪСЭм гнбнд ЗдП ИбжЯїЗдЗ гЪм ЪджЗдегЗде Эм ФЗСЪ гЗПнУждУжЭ ЗЩеС Ъбм ЗбКбнЭТнждбЮП еТгдЗене, ене, гСНИЗїеб КЪСЭ ЗРЗ ЯЗд еРЗ ЗбЮШЗС РЗеИ Збм ФЗСЪ гЗПнУждїУжЭ ЗЩеС Ъбм ЗбКбнЭТнжджбЯддм нМИ Зд ЗЪСЭ гКмЭбжСнПЗїгКм УжЭ нЪжПїИЪП ЗнЗг ЮбнбЙгбЗЯ, гЗ ЗбгЭСжЦ Зд ЗЭЪбїгд ЭЦбЯ нМИ Зд КУЗЪПдменЗ, ггЯд Зд ЗНХб бЯ Ъбм ЗбгЗбгбЗЯ, УжЭ нНПЛ ФнЖЗЗм ФмБ, УЗЪПдмбгЗРЗ ККХб ИмїЗдЗ нМИ Зд ЗЪСЭ гКм УжЭ ЗЩеС Ъбм ЗбКбнЭТнждЗдЗ УЗСЙ МжбПЭЗСИжЗдК нМИ Зд КОИСндм гКм УжЭ ЗЩеС Ъбм ЗбКнЭТнждЗМбУм ббНЩЙУжЭ ЗОИСегЗдЗ ЗСнП Зд ЗЪСЭ гКмСИгЗ ЭЮПКг ЗжСЗЮм, гд ЭЦбЯЗбЮм дЩСЙ жЗОИСндмЗдЗ бЗ ЗСнП МжЗЖТЗдЗ бЗ ЗНКЗМегЗдЗ ЭЮШ ЗСнП Зд ЗЯжд Эм ЗбИСдЗгМбЮП ЗдКЩСК ЯЛнСЗ</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">To je ona? -Moћete da hodate?Uљetaжu na pozornicu.I Hari жe biti na TV-u.Odriиemo se nagrade.Samo ћelim da uиestvujem!Kako se zove? -Sara Goldfarb.Recite Sejmuru da sevidimo u љminkernici.Ovu haljinu sam imala naHarijevoj maturi,i zlatne cipele. -Idemo, gрoGoldfarb.Idemo, samo polako.Da?Da? -Жao.Roza, biжu na televiziji.</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Тя ли е?Да.Можете ли да ходите?Мога да вървя през цялата сцена!Трябва да видите моят Хари по телевизия.Ще върнем всички награди.Просто искам да съм в предаването.Как се казвате?Сара Голдфраб.Звънни на Сиймор и му кажи,че ще се срещнем зад кулисите.Ще облека червена рокля и златни обувки.Да вървим, г-жо.1, 2, 3.Да го направим както трябва.Да?Да?Здравей.Харолд, ще ме покажат по телевизия.</se>
  </para>
  <para id="34">
    <se lang="alb" variant_id="0">РсЭрей нб рЬме уенпупкпмеЯп, цЯле.Фй еЯнбй бхфь;- Фй рсьвлзмб Эчпхме;- Фп чЭсй мпх. Ме реибЯней.Бт фпх сЯопхме мйб мбфйЬ.ЕрйуфсЭцщ бмЭущт.ИЭлщ нб рбЯощ мрлбк-фжбк ьлзфз нэчфб. Кбй кЬнщ фп кьлрп.ЛЭщ, "РзгбЯнефе гйб чпсь,рбйдйЬ, егю де нйюищ кблЬ."Кбй цеэгпхн ьлпй...Кбй мьлйт цеэгпхн, егюфсЭчщ гйб фп кбжЯнп.Кбй кЬипмбй уфп фсбрЭжйфпх мрлбк-фжбк ьлз фз нэчфб.Кбй вЬжщ мЬскет$500 уфзн фуЭрз мпх.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">едЗ нЗ УнПЙ МжбПЭЗСИ ЗНнЗдЗ КЗОР жЮК Шжнб бЯм дКХб ИЯ нЗ УнПЙ МжбПЭЗСИеРе емїдЪгггЯд Зд КУнСмїЗдЗ ЗУнС ИЪСЦ ЗбгУСНнМИ Зд КСм ЗИдм еЗСм Ъбм ЗбКбнЭТнжддНд бЗ дСнП ЗбМжЗЖТЗдЗ ЗСнП Зд ЗЯжд Эм ЗбИСдЗгМгЗ ЗУгеЗїдЪКЮП Зде УЗСЙ МжбПЭЗСИЗОИС УнгжС Зд нЮЗИбдм Эм ЗбЮЗЪЙ ЗбМгнбЙЗдЗ ЗСКПм ЗбЭУКЗд ЗбЗНгС ЗбРм ЗСКПнКе Эм НЭбЙ КОСМ еЗСменЗ дРеИ нЗ УнПЙ МжбПЭЗСИжЗНП, ЗЛднд, ЛбЗЛЙенЗ дЭЪбеЗ ИУежбЙ жбШЭдЪгїдЪгїЗебЗЗОИС СжТ Зддм УжЭ ЗЩеС Ъбм ЗбКбнЭТнжд</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Ne izgleda dobro.Malo praha i biжe u redu.-Ne bodi se u to!Moram, eksplodiraжu!Sranje!Da li me иujete?-Sejmure?Uzimali ste neљto?-Imam crvenu haljinu.Nije hitno. Na psihijatriju.Uрi.Kako ti je ime?Merion. -Vidi, vidi,deva Merion?Ja sam mali Dћon.Imaљ lep pogled. -Znaљљta volim kod brbljavih riba?Imaju dobar rad glavom.Crnkinje su loљe u tome.Ne znam zaљto. Moћda sukrivi drevni plemenski obiиaji.</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Боже, от колко време имаш това?Няколко дни.Това никак не изглежда добре.Да, и боли.Малко от това нещо ще го оправи.Ей, недей сега.Ще полудея, ако не го направя сега.Майната му.Как сте, г-жо? Чувате ли ме?Взимахте ли нещо?Облякох червената рокля.Това не е спешен случай.Закарайте я при психолог.Влез.Благодаря.Как се казваш?Мериън.Какво имаме тук, лейди Мериън.Аз съм Малък Джон.Имаш прекрасна гледка.Знаеш ли какво харесвам на дребните мацки?Имат хубави дупенца.Патката ми ги харесва.</se>
  </para>
  <para id="35">
    <se lang="alb" variant_id="0">Кбй обцнйкЬ влЭрщЭнбн фэрп дЯрлб мпх.ЕЯнбй "уекйпэсйфх"кбй мпх лЭей нб цэгщ.Фпх лЭщ, "ГйбфЯ мпх летьфй рсЭрей нб цэгщ;"РсЭрей нб фсюфе. Гйб нбгЯнефе кблЬ, рсЭрей.УхнесгбуфеЯфе мбжЯ мбт.Иб убт дюущ нЭб цЬсмбкб.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ежжжКИЗЗббЪдЙ, гдР гКм НПЛ бЯ еРЗїгдР ЗнЗг ЮбнбЙеРе бЗ КИПжЗ МнПЙЗдеЗ КДбгдм ЗнЦЗжбЯд ИЪЦ ЗбгОПС УжЭ нЪКджЗ ИеРЗбЗ КЭЪб еРЗУжЭ ЗдЭМС Зд бг ЗЭЪб еРЗКИЗКИЗЯнЭ НЗбЯї ггЯд Зд КУгЪндмїдЪг нЗ УнгжСЗОРК Зм ФмБїЗОРК ЭУКЗдм ЗбЗНгСбЗ нжМП ШжЗСмБ, ОРеЗ Збм ЗбЪнЗПЙ ЗбдЭУнЙЗбКбнЭТнждЗПОбмФЯСЗгЗ ЗУгЯїгЗСнждНУдЗ, гЗРЗ КЪСЭмїЗбОЗПгЙ гЗСнждЗдЗ Мжд</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Znam, malo je krupniji.Nisam ga izvadioda se luftira.Rekao sam ti da rukupustiљ na miru.Moram da zovem Merion.To жe biti poziv iz daleka.600 milja, stari moj.600 milja od Njujorka.Znam gde bi mogla daubodeљ dobro parиe.To je kao nekiperformans. U nedelju.Skupiжemo dobro druљtvo.Nemam vremena. Ionakose nisam navukla.Naravno da nisi. Aliprilika je odliиna.Vidimo se u nedelju,devo Marion.Samo odgovarajtena pitanja.Kada ste poиeli dauzimate tablete?Bilo je to letos.Imala sam najbolje mesto,Ejda mi je uredilla kosu.-Biжe u redu.Brzo жemo vasdovesti u red.Dobro si. -Ne moguda mi je odseku.</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Трябва да пестя силите.Знам, че е красив, котенце.Отдавна не съм го вадил.А казах на тази кучка...Трябва да се обадя на Мериън.Сега това ще е извънградски разговор.Станаха 1000 километра.Още само 1000 километра до Маями.Да, също и 1000 километра от Ню Йорк.Знам как можеш да спечелишнаистина хубави пари.Нещо като игра. В неделя вечерта?Ще имаме среща. Стари приятели.Не мога. Заета съм.Дори не ми се иска.Знам. Но това са хубави пари.До неделя, Мериън.Моля отговорете на въпроса ми.Кога почнахте да взимате тези хапчета?През лятото.Миналото лято ли?Имах най-доброто място на слънцето.И оправих косата си.Всичко ще бъде наред, г-жо.</se>
  </para>
  <para id="36">
    <se lang="alb" variant_id="0">Рьфе иб гхсЯуейт;- Уэнфпмб.- Рьфе;Уэнфпмб... ЕЯубй енфЬоей;ЧЬсх, мрпсеЯтнб Эсиейт уЮмесб;Иб Эсищ.Иб Эсищ уЮмесб.РесЯменЭ ме. ЕнфЬоей;- ЕнфЬоей, ЧЬсх.- 'Есчпмбй, МЬсйпн.ЛхрЬмбй, МЬсйпн...Фп оЭсщ...ЕЯуфе кблЬ, к. Гкьлнфцбсмр;ДпкймЬубме рпллЬ цЬсмбкб,бллЬ ден бнфбрпксЯнеуфе.МЬллпн рсЭрей нб дпкймЬупхмеенбллбкфйкЭт меиьдпхт.ЕЯчбме ибхмЬуйб брпфелЭумбфбме фп ЕCФ уфп рбселиьн.Мрпсю нб убт ресЬущуфпн Фжщн ЧЬнкпк...кбй нб оекйнЮупхме.ИеЭ мпх, чсейЬжпмбй гйбфсь!П цЯлпт мпх еЯнбй Ьссщуфпт.МрпсеЯфе нб впзиЮуефе;Де мрпсю нб фп бнфЭощ!Фп гбмзмЭнп чЭсй мпх!</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">еб КЪбгм гЗРЗ ЗНИ Эм ЗбдУЗБїЗд бПнег СЗУ МнПЙЗбдУЗБ ЗбУжП бЗ нЪСЭжд ФнЖЗ Эд ЗбСЗУЗдЗ бЗ ЗЪбг бгЗРЗїСИгЗ бнЭЪбжеЗ гЪ ИЪЦ ЗбЮИЗЖб ЗбЮПнгЙКЪЗбм едЗгд ЗбЗЭЦб Зд КжЭСм ИЪЦ гд еРе ЗбШЗЮЙЗдЗ ЗЪбг Зде Мгнб нЗ НИнИКмжбЯддм бг ЗОСМе Эм ЗбежЗБдЪгбЮП ЗОИСКЯ Зд КИКЪП Ъд еРЗ ЗбРСЗЪнМИ Зд ЗКХб ИгЗСнжд нЗ СМбеРе Ъбм жФЯ Зд КЯжд гЯЗбгЙ КбнЭжднЙ ОЗСМнЙЗдеЗ 600 гнбдНд Ъбм ИЪП 600 гд гнЗгмжЗнЦЗ ЗИКЪПдЗ600 гнб  Ъд днж нжСЯЗдЗ ЗЪСЭ Знд ЗНХб Ъбм ЗбгРЗЮ ЗбМнПжИЗбСЫг гд еРЗ Зде ЗЯЛС гд бЪИгУЗБ ЗбЗНПУжЭ дбКЮм гЪ ИЪЦ ЗбНФПЗдег дЗУ МнПждЗдЗ бЗ ЗУКШнЪ , ЗдЗ гФЫжбЙЪбм Яб НЗб, ЗдЗ бг ЗКЪбЮ ИЯ</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Da vidimo kako izgleda.Doрavola, matori!Ovo je neљto najgadnijeљto sam video.Moram da zovem Merion.-Pusti sad to!Moraљ u bolnicu.Љta je to?Љta je to?Љta vas boli? -Ruka.Da vidimo.U redu.Odmah se vraжam.Samo bih igraoblekdћek.</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Трябва да направим нещо с ръката ми.Нека я видя как изглежда.По дяволите!Най-отрватителното нещо, което съм виждал.Обади се на Мериън.Майната му. Ще те закарам в болница.Какво е това?Не го искам.Какъв е проблемът?Ръката ми.Ужасно боли.Дай да видя.След малко се връщам.</se>
  </para>
  <para id="37">
    <se lang="alb" variant_id="0">ЛбЯдз МЬсйпн, кблщуьсйует!М'бкпэт;ЕнфЬоей гйб дпхлейЬ.РбйдйЬ, брь дщ з МЬсйпн!МйлЬфе кблэфесб, бсЬрйкбрсежьнйб фзт НЭбт Х ьскзт!МЬиефе лЯгпхт фсьрпхт!ЛЭей ьфй кЬфйЭчей фп чЭсй фпх.Де иб обнбвЬлейтрсЭжб у'бхфь фп чЭсй.УкхлпвсщмЬей. Кблэфесб нбфпн рЬме уфп нпупкпмеЯп.Ден фз вгЬжей фз вдпмЬдб.Нб фп рсьвлзмб уе убтфб непыскЭжйкб рсежьнйб!'Ечефе брбЯуйб ухмресйцпсЬ!- Лпйрьн, фй кЬнпхме фюсб;- Кюлп ме кюлп!</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">УжЭ ЗСЗЯ нжг ЗбЗНП , нЗ ОЗПгЙ гЗСнждЭЮШ НЗжбм жЗМнИм Ъбм ЗУЖбКмгКм ИПЗКм КЗОРм ЗбЗЮСЗХїгдР ЗбХнЭбЮП ИПЗКм Эм ЗбХнЭ ЗбгЗЦмїбЮП НХбК Ъбм ЗЭЦб гЯЗд Эм ЗбФгУЗПЗ, ХЭЭК ФЪСмЯб ФмБ УнЯжд Ъбм гЗ нСЗгУжЭ дЮжг ИЗХбЗНЯ Эм жЮК ЮХнСЗгУЯеЗ ИЗНЯЗг нЗ СМббЗ ЗУКШнЪ Зд ЗЮШЪеЗнМИ Зд ЗЭЪб ФнЖЗ бРСЗЪмПЪдм ЗСм ЯнЭ нИПжЗЗббЪдЙнЗ СМбеРЗ ЮИнНнМИ Зд ЗКХб ИгЗСнждКИЗ беРЗнМИ Зд КРеИ Збм ЗбгУКФЭм нЗ СМбгЗ еРЗїЗдЗ бЗ ЗСнП еРЗЗдЗ бЗ ЗСнП еРЗЗжже</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Samo se vi naigrajte.I tako oni odu...Spreman, i 1 , 2, 3.Иim odu, ja se vraжamu kockarnicu.Sednem za sto i tamosam celu noж.Popnem se na 5 somau ћetonima.Kako idu sati, ja dajem uloge.I onda vidim onogiz osiguranja,sedi pored mene inareрuje mi da izaрem.A ja se kao иudim:zar ja?Morate da jedete. Jedino takoжete ozdraviti.Neka vam osobljemalo pomogne.Pokuљaжu s novimlekovima.</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">и им казвам, че не се чувствам добре...Готов ли си? 1, 2, 3.След това...Като тръгнах, слязох долу в казиното...Когато видях масата,останах да играя цяла нощ...Спечелих 500 долара...Това беше прекрасно.До мен седна един от охранатаи ми каза, че трябва да си вървя,а аз го питам...Глътни.Трябва да ядете.За да оздравеете.Опитайте се да ни помогнете.</se>
  </para>
  <para id="38">
    <se lang="alb" variant_id="0">ГсЮгпсб, рбйдйЬ,бллйют фпн чЬнпхме.ЕнфЬоей, мзн бнзухчеЯт.Рпйб еЯнбй з МЬсйпн; ...ЕнфЬоей, иб Эсией...'Пчй, де иб Эсией.Иб Эсией.'Пчй, де иб Эсией.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">Зде РСЗЪм, РСЗЪм нЮКбдмПЪдм ЗСЗеНУдЗУжЭ ЗЪжП ИЪП ПЮнЮЙЗдЗ ЗСнП Зд ЗбЪИ ЮгЗС ЗббнбЙ ИЗЯгбеЗбРЗ ЗЭЪб еРЗ ЗбСжКнд жЗЮжбЗдК КРеИ ЗдЗ бЗ ЗФЪС ИКНУдеРЗ нЯЭм, Здег нСНбждгУКЪПї жЗНП, ЗЛднд, ЛбЗЛЙИгМСП Зд нРеИжЗЗЪжП Збм ЗбЯЗТндж жЗМбУ Ъбм ШЗжбЙ ЗбЮгЗСЗдЗ едЗЯ ЗббнбЙ ИЗЯгбеЗЗОнСЗ ЗХИНК ЯИнСЗ, бЮП НХбК Ъбм ОгУгЗЖЙ ПжбЗС Эм МнИмЗдЗ ЗЮУг ИЗббеЗбУЗЪЗК РЗеИЙЭм Зд ЗУКСОмбЮП ЯЗдК МгнбЙЗбФмБ ЗбЛЗдм ЗбРм ЗЪСЭеЗд ЗбНЗСУ ЗбРм нМбУ едЗЯ нЮжб бмЗддм нМИ Зд ЗРеИЗдЗ гЛб" бгЗРЗ КЮжб бм нМИ Зд ЗРеИїеж нЮжбнМИ Зд КСНб бЗдеЗИбЪмЗИбЪм</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Hari? -Stalno mislimna tebe. Dobro si?Kad se vraжaљ kuжi?-Uskoro.Kada? -Uskoro. Kakose drћiљ?Moћeљ li danas?Doжi жu.Dolazim danas.Иekaj me, u redu?Dobro, Hari. -Vraжamse kuжi, Merion.Dobro.Merion. -Da?Ћao mi je, Merion.-Znam.Jeste li dobro?Pokuљali smo sarazliиitim lekovima,ali kao da telone reaguje.Trebalo bi da isprobamoalternativne metode.Elektroљok je dao nekejako dobre rezultate.Samo dauzmemo vaљe stvari,i moћemo da krenemo.</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Здравей Мериън.Хари?Много мислех за теб.Добре ли си?Кога ще се прибереш?Скоро.Кога?Скоро.Държиш се, нали?Можеш ли да се върнеш днес?Да...Ще се върна...Ще се върна днес...Чакай ме.Добре, Хари.Връщам се при теб.Толкова съжалявам.Знам.Добре ли сте?Опитахме седа ви дадем лекарства,но не ги приематеи мисля, че трябва да изпробваме други методи.Имаме чудесни резултати.Само ако можете да подпишете,ще започнем веднага.</se>
  </para>
  <para id="39">
    <se lang="alb" variant_id="0">Мйб лбмрсЮ рспущрйкьфзфб брьфп МрсЬйфпн фпх Мрспэклхн...Рбсбкблю, хрпдечфеЯфефзн к. УЬсб Гкьлнфцбсмр!Ме чбсЬ мпх упх лЭщ ьфйкесдЯжейт фп мегЬлп Эрбилп!Кбй нб фй кесдЯжейт!'Ербилп ме глхкь чбмьгелп!'Ечей дйкЮ фпх дпхлейЬкбй мьлйт бссбвщнйЬуфзке!Рбнфсеэефбй фп кблпкбЯсй!Х рпдечфеЯфе иесмЬ фюсбфпн ЧЬсх Гкьлнфцбсмр!У'бгбрю кй егю, мЬнб.ХРПФЙФЛЙУМПУПDЕПН S.Б.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">нМИ Зд КЗЯбм, ЗРЗ ЯдКм КСнПм КНУд ХНКЯнМИ Зд КЗЯбмЗЪгб гЪ ЗбгСЗЭЮУжЭ ЗНЗжб ШСЮ ЪбЗМ ЗОСмЗебЗгЗСнждеЗСмїгЗСнжд, ЯдК ЗЭЯС ИЯм ЯЛнСЗеб ЗдК ИОнСїгКм УжЭ КЪжП Збм ЗбИнКїЮСнИЗгКмїЮСнИЗеб Яб ФмБ Ъбм гЗ нСЗгїеЗСмїггЯд Зд КЗКм ЗбнжгїдЪгУжЭ ЗЖКм </se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Ne mogu da izdrћim!Prokleta ruka!Pomozite! Neka namneko pomogne!Deva Merion?Dobrodoљla.Vidiљ me? Иujeљ me? -Da.Sposoban za rad.Vidiљ? Иujeљ? -Da.-Sposoban za rad.Vidiљ? Иujeљ? -Da.-Sposoban za rad.Vidiљ? Иujeљ? -Da.-Sposoban za rad.Vidiљ? Иujeљ? -Da.-Sposoban za rad.Momci, ovo je Merion.Vidiљ? Иujeљ? -Da.-Sposoban za rad.Vidiљ? Иujeљ? -Da.-Sposoban za rad.Vidiљ? Иujeљ? -Da.-Sposoban za rad.Vidiљ? Иujeљ?Kaћe se ґґda, gospodineґґ,uliиaru njujorљki!Budi pristojan!Sposoban.Vidiљ? Иujeљ?Neљto nije u redusa njegovom rukom.Nema fiksanja u tu ruku.-Smrdi gore od njega.Prebaci ga u bolnicu.Neжe doиekati vikend.</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Приятелят ми е болен.Ръката ми!Помощ!Помогнете ни!Г-це Мериън.Здравей.Виждаш ли ме? Чуваш ли ме?Да.Годен за работа.Виждаш ли ме? Чуваш ли ме?Да.Годен за работа.Това е Мери.Време е да се забавляваме.Да.Кажи "Да, сър".Шибаният негър от Ню Йорк.Ще те научим.Виждаш ли ме? Чуваш ли ме?Да, сър.Годен за работа.Виждаш ли ме? Чуваш ли ме?Нещо не е наред с ръката му.Изглежда в тази ръканяма повече да се боцка.Смърди повече от самия него.Тест.По-добре го закарайте в болница.Едва ли ще е жив до края на седмицата.Готово.</se>
  </para>
</body>
</html>