<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<html>
<head>
</head>
<body>
  <para id="0">
    <se lang="ara" variant_id="0">"ПЪдн ГОИСЯ Ъг КНЯн ГЫднЙ "ЯЬЗбЬЪЬРСЗБЕдеЗ Ъд ЗбЭКЗЙ ЗбКн ККгЯд гд ГЮжм ЗбСМЗбЗбГЫднЙ ЯбеЗ ЯдЗнЙ Ъд ЗбЮЦИЗд ЗбЯИнСЙЯбЗ Ў бЗ ГЪКЮП РбЯЕдеЗ Ъд ЭКЗЙ гКЗНЙ ббЫЗнЙКхдЯН ббгКЪЙ гСЗК жКЮЗИб ЗбСМб ЗбЪЗШЭнбНЩЙ Ў жЮК гУКЮШЪ : Юб еРЗ ЗбеСЗБ ббУжЗНКжИн) ї гд ен (КжИн) ИНЮ ЗбМНнгї)ЯЗбЪРСЗБ" бнУК Ъд ЗбЭКЗЙ РЗК ЗбГНЗУнУ ЗбКн КЮЗИб ФЗИЗ бШнЭЗ"еРЗ гЗ КНЯн Ъдеtrue blueбЗ ЗЪКСЗЦ Ъбм еРЗЬ ж гЗ енtrue blue ?(ЕдеЗ ГЫднЙ УЗНЮЙ ЗбдМЗН бЬ (гЗПждЗ-НКм ГдЗ бЗ ГКЗИЪ гУЗИЮЗК ГЫЗдн ЗбИжИ ЗбКЗЭеЙ ж ГЪСЭTrue blueбг ГЮб Гдн бг ГУгЪ ЪдеЗ Ў Яб гЗ УГбК Ъде еж ЯнЭ ен ї(ЗЪРСдн бЪПг Яждн ЗбгЪМИ СЮг жЗНП ИЬ(гЗПждЗФОХнЗ Ў ГУКШнЪ ЗбЪнФ ИПждеЗЗЪКПК Ъбм ЗбЕЪМЗИ ИГЫЗднеЗ ЗбГжбм гЛбBorderlineжбЯд гЪ ЩежС дЫгЙ " ИЗИЗ бЗ КдХНдн " Ў КСЯК ЗбЕУКгЗЪ беЗГнеЗ ЗбСМЗб Ў ЕдЯг КЮШЪжд НИб ГЭЯЗСнЯдК ГКНПЛ Ъд ФнБ гЗ Ў гЗРЗ ЯЗд їКжИн) Ў КбЯ ЗбЭКЗЙ ЗбХнднЙ)гЗРЗ ЯЗд ЗУгеЗ ЗбГОнС ї-гЗ еРЗ ї-Еде ПЭКС ЪдЗжнд ЮПнг жМПКе Эн гЪШЭ бг ГСКПне гдР ЗбЪХС ЗбНМСнгЗ ЯЗд РбЯ ЗбЕУг ї-ЪгЗРЗ ЯдК ГКНПЛ ИНЮ ЗбМНнг ї-РЯСК Гдtrue blueен Ъд СМбЭКЗЙ НУЗУЙ КЮЗИб СМб бШнЭжбЯд " ЯЗбЪРСЗБ " ЯдЗнЙ Ъд ЗбЮЦИЗд ЗбЯИнСЙ"ПЪдн ГОИСЯ Ъг КНЯн ГЫднЙ "ЯЗбЪРСЗБЕдеЗ ЗгСГЙ КЦЗМЪ ЗбСМЗб ЯЗбгЗЯндЙГдЗ ГКНПЛ ХИЗНЗ Ў  ЩеСЗ Ў бнбЗЮЦнИ ЮЦнИ ЮЦнИ ЮЦнИЮЦнИ ЮЦнИ ЮЦнИЬ Яг " ЮЦнИ " Эн РбЯ їЬ ЗбЯЛнСж нжгЗ гЗ КЮЗИб (Мжд ежбгТ) РбЯ ЗбжЫПж "ГебЗ нЗ НИнИКн" Ў Еде гЛб (КФЗСбТ ИСждУжд) Эн ЗбеСжИ ЗбЯИнСЕде ндЯН ЯЗбЛжСжен ЗбВд Эн дЯЗН НЮнЮнКНХб Ъбм ЗбЕНУЗУ ЗбРн бг КФЪС Ие гд ЮИб .. ЗбГбгКФж) ї (КжИн КФж) ї)нДбгеЗ .. РбЯ нДбгеЗЗбгЭСжЦ ГбЗ нДбгеЗ ЭгеИбеЗ ЯЗбЪбЯЙ ЗбВджбЯд ЪдПгЗ нЦЗМЪеЗ еРЗ ЗбСМб ККГбгРбЯ нДбг ЯГдеЗ ЗбгСЙ ЗбГжбм беЗ</se>
    <se lang="baq" variant_id="1">Esango dizuet zertaz den"Birjina bat bezala".Zakil handia duen mutil batgustatzen zaion neska batez.Zakil handien metafora bat dakantu osoa.Ez da hori.Neska zeharo babesgabebati buruz da.Hainbat aldiz izorratu duteeta mutil sentikor bat ezagutu du.Kontaiezu hori turistei.Nor arraio da Toby?"Birjina bat bezala" ez da mutilbat ezagutzen duen neska batez.Hori "Egia urdina" da.Ziur!-Zein da "Egia urdina"?-Madonnaren kantu arrakastatsu bat.Ez diet zerrendei kasurik egiten,baina entzun dut "Benetako urdina".Ez dut esan haren berri ez dudanik,zein den galdetu dut.Barkatu, baina ez naizoso Madonna zalea.Bizi naiteke bera gabe.Hasierakoak atsegin nituen:"Borderline"вЂ¦Baina "Aita, sermoirik ez"kantua arte iraun nuen.Pentsamenduen hariagalarazten didazue.Zerbait esaten ari nintzen.Zer zen?Toby txinatar neska txiki hori da.-Zer abizena zuen?-Zer da hori?Aspaldiko beroki bateanaurkitutako agenda zahar bat.-Zer abizena zuen?-Zer esaten ari nintzen?Esan duzu "Benetako Urdina"mutil bati buruz zelaвЂ¦вЂ¦mutil jator batezagutzen duen neskazвЂ¦вЂ¦baina "Birjina bat bezala"zakil handien metafora bat da.Esango dizuet zertaz den"Birjina bat bezala".Neska hori larrua jotzekomakina bat da.Alegia, egunez, gauez,arratsaldezвЂ¦Zakila, zakila, zakila,zakila, zakila!-Zenbat "zakil" da hori?-Asko.Egun batean, John Holmes alu horiezagutu zuen.Mutilak Charles Bronson dirudi"Ihesaldi handia"n.Mutilak tunelak zulatzen ditu.Neskak sekulako zakil-ekina du.Ordu arte sentitu gabeko zerbaitsentitzen du: mina, mina.Chew? Toby Chew?Min ematen dio.Ez lioke minik eman behar.Elastikoa behar luke potota.Baina mutilak larruajotzen dionean, min ematen dio.Min ematen dio,lehenengo aldian bezala.</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Da vam kaћem o иemu se radi upesmi "Like A Virgin",sve je o devojcikoja traga za tipom sa velikom kitom.Cela pesmaje metafora za velike kite.Ne, nije.Radi se o devojcikoja je vrlo ranjiva.Jebala se nekoliko putai upoznaje tipa koji je oseжajan.Ej, stani malo.To sranje moћeљ da priиaљ turistima.Toby? Ko je jebote Toby?"Like A Virgin" nije nekaoseжajna devojka koja sreжe dobrog tipa.O tome se peva u "True Blue".I tu nema komentara.- Koja je "True Blue"?- To je bio Madonnin veliki hit.Ne pratim ta top-popsranja, a иuo sam za "True Blue."Nisam rekao da nisam иuo.Pitao sam, kako ide?Oprostite mi љto nisamnajveжi Madonnin oboћavatelj.Liиno, mogu bez nje.Voleo sam njene ranije pesme,"Borderline"...ali kada je poиela sa "Papa, Don'tPreach" fazom, iskljuиio sam se.Hej, terate me daizgubim moj voz sa mislima ovde.Neљto sam priиao.O иemu?Oh Toby, tamala kineskinja.- Kako li se prezivala?- Љta je to?Stari imenik koji sam naљaou kaputu koji nisam nosio 100 godina.- Kako beљe ime?- O иemu sam jebote priиao?Rekao si "True Blue"je o tipu...oseжajna devojkakoja sreжe finog tipa...ali "Like A Virgin"je metafora za velike kite.Da ti kaћem o иemu je"Like A Virgin".O ribi koja jemaљina za jebanje.Znaиi ujutru, danju,noжu, u podne...kita, kita, kita, kita, kita,kita, kita, kita, kita!- Koliko je to "kita"?- Mnogo.Onda jednog dana, upoznajeovog John Holmes jebaиa.To je, "Ohoho, baby." On je kaoCharles Bronson u "Velikom bekstvu."Kopa tunele.Sad ga ona prima veoma ozbiljno.Oseжa neљto љto dugonije osetila: bol, bol.Chew? Toby Chew?Boli. Boli je.Ne bi trebalo da je boli.Jer joj je piиka kao ћvaka.Ali kada je ovaj maиorjebe, boli.Boli je kao љto jebolelo i prvi put.</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Нека ви разкажа за"Like A Virgin".Това е за девойка,която иска момче с голяма патка.Цялата песене метафора за големи патки.Не, не е.Това е за девойка,която е много чувствителна.Шибала се е няколко пъти,но среща момче, което е като нея.Опа. Тайм-аут.По-добре го разказвай на туристите.Тоби? Кой е Тоби, мамка му?"Like A Virgin" не е за нежна девойка,която се среща с хубаво момче.Знаете ли "True Blue"?Аре да ви видя сега.Кои са "True Blue"?- Това бе голям удар за Мадона.Даже не следя класациите,ама и аз съм чувал за "True Blue".Не съм казвал, че не съм ги чувал.Само ви питах как вървят?Извини ме, че не съмнай-големият фен на Мадона.Лично аз мога и без нея.Харесваше ми предната песен,"Borderline"...но след като изпя "Papa, Don't Preach",ми развали мнението.Хей, момчета, не ме карайтеда си размътвам мозъка.Само казах нещо?Ох, Тобии неговото китайско момиче.Какво беше последното й име?- Какво е това?Стар адресник, койтонамерих в едно старо палто.Какво беше това име?- За какво изобщо ви говоря?Каза, че "True Blue" е за момиче...нежна девойка,която се среща с добро момче...а "Like A Virgin"е метафора за големи патки.Нека ви кажа за какво е"Like A Virgin".За този задник е,който е като шибаща машина.Сутрин, ден,нощ, следобед...Патки, патки, патки, патки, патки,!Колко "патки" са това?- Много.Един ден тя срещатози Джон Холмс.Това е като, "Whoa, baby". КатоЧарлз Бронсън в "Голямото измъкване".Той е копаел тунели.Сега тя е предприела сериозни действия.Тя чувства нещо, което преди не ечувствувала - болка.Чю? Тоби Чю?- Това боли. Наранява я.Не, не я наранява. Щото досегада бе станала като шахта отдолу.Даже когато котката йя шиба, това боли.Боли я, като че й е за първи път.</se>
  </para>
  <para id="1">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЯнЭ ЯЗдК Эн ЗбИПЗнЙ ЪРСЗБж еЯЬЬРЗ"ЯЗбЪЬЬРСЗБ"(жждМ)Ь ГЪШдн еРЗ ЗбФнБ ЗббЪндЬ гЗРЗ КЪКЮП ГдЯ КЭЪб ИНЮ ЗбМНнг ї(бЮП УЖгК ЗбЕУКгЗЪ бЯ нЗ (МжУГЪШне бЯ ЪдПгЗ дСНбгЗРЗ КЪдн ЪдПгЗ дСНб ї ГСМЪе бн ЗбВдббЬЬ 15 ПЮнЮЙ ЗбУЗИЮЙ ЯдК КеРн ИГУгЗБ(КжИн) ї (КжИн)(КжИн) ї (КжИн жждМ)(КжИн жждМ) ї (КжИн жждМ)(КжИн КФЗдМ)КФЗСбн КФЗд) ЗббЪнд)бПн едЗ ЮЦнИ (гЗПждЗ) нОСМ гд ГРдн ЗбнУСмж (КжИн) ЗбнЗИЗ- бЗ ГЪСЭ гЗРЗ - КОСМ гд ЗбнгдмГЪШдн еРЗ ЗбЯКЗИеб УКЦЪе МЗдИЗїУГЭЪб Ие гЗ ГСнПЕРд ГОФм Гддн УжЭ ГНКЭЩ ИенЗ (Мж) еб КСнПдн Гд ГШбЮ ЗбдЗС Ъбм еРЗ ЗбСМб їЗббЪдЙбж ГШбЮК Ъбн ЗбдЗС Эн НбгЯ Ў Эгд ЗбГЭЦб Гд КУКнЮЩ ж КЪКРС бнеб КУКгЪжд нЗ ФИЗИ бИСдЗгМЯн Инбн) ЗбГУИжЪн " ГЫЗдн ЗбУИЪндЗК ЗбСЗЖЪЙ "ї)дЪг Еде ЪЩнг МПЗеб КУгЪжд ЗбГЫЗдн ЗбКн нРнЪеЗ їеб КЪСЭжд гЗРЗ УгЪК ГНП ЗбГнЗг ї(нЗ "ПЮЙ ЮбИн Ў ЕдеЗ ПЮЗК ЗбНИ"  бЬЬ (Кждн ПнЭСЗдЯж ЗбХЫнС ж ЪЗЖбЙ ПнЭСЗдЯжбг ГУКгЪ беЗ гдР Гд ЯдК ЗбХЭ ЗбОЗгУ"ж Эн ШСнЮн бедЗ ГРЗЪжЗ " ЗббнбЙ ЗбКн ГхШЭцЖуК ЭнеЗ ЗбГджЗС Эн МжСМнЗбг ГУгЪ еРе ЗбГЫднЙ гдР Гд ЯЗдК дЗМНЙж бЯд ЪдПгЗ ЯЗдК дЗМНЙ бЗИП Гддн УгЪКеЗ гбЗннд ЗбгСЗКж бЯд еРе ЗбгСЙ ЗбГжбм ЗбКн ГПСЯ ЭнеЗ(Гд ЗбЭКЗЙ ЗбКн ЫдК ЗбГЫднЙ ен ЗбКн ГШбЮК ЗбдЗС Ъбм (ВдПнГдК бг КЯд КЪСЭ Гд (ЭнЯн бжСЗдУ) ен ЗбКн ГШбЮК ЗбдЗС Ъбм (ВдПн) ї(Ь ЯдК ГЪКЮП Гд ЗбТжМЙ ЗбОЗЖдЙ ен ЗбКн ЮКбК (ВдПнЬ нЮжбжд еРЗ Эн ВОС ЗбГЫднЙГЪСЭ ГнеЗ ЗббЪнд ... бЮП УгЪК еРЗ ббКжеРЗ гЗ ГКНПЛ ЪдебЗИП Гддн КЯбгК Эн еРе ЗбМТЖнЙ гд ЮИбНУдЗ УжЭ ГКжбм ГгС ЗбЭЗКжСЙж ГдКг ККжбжд ГгС ЗбИЮФнФПжбЗС ббжЗНПжГдК Ў ЪдПгЗ ГСМЪ ГСнП ЯКЗИн</se>
    <se lang="baq" variant_id="1">вЂ¦birjina izan zeneko garaia.Hortik, "Birjina bat bezala".Wong.-Emadazu zera hori.-Zer demontre ari zara?Nazkatuta nago hori entzuteaz.Joaten garenean emango dizut."Joaten garenean"?Emadazu orain!15 minutu daramazuizenak errepikatzen.Toby. Toby?Toby? Toby Wong.Toby Wong? Toby Wong.Toby Chung,pikutara Charlie Chan.Madonnaren zakil handia ateratzenzait eskuineko belarritikвЂ¦вЂ¦eta Toby japoniarra, auskalo nor,ezkerrekotik.Emadazu agenda hori.Gorde egingo al duzu?Potrotatik ateratzen zaidanaegingo dut.Gorde egin beharko dut, ba.Joe,tipo hori hiltzea nahi duzu?Kaka.Ametsetan hiltzen banauzu,esnatu eta barkamena eskaidazu.Entzun duzue asteburuko K-Billyren"70eko urteetako Super Hotsak"?Bai. Ona da!-A zer kantuak jartzen dituzten!-Kantu bat entzun nuen lehengoan."Taupada, maitasun-taupada",Tony DeFrancok kantatua.Ez nuen kantu hori entzuninstitutuko garaietatik.Hona nentorrela, "Georgiako argiakitzali zituzten gaua" entzun dut.Ez nuen entzunarrakasta izan zuen ezkero.Arrakasta izan zuenean,ehun mila aldiz entzungo nuen.Baina orain arteez naiz konturatuвЂ¦вЂ¦kantua kantatzen duen neskakhil duela Andy.Ez zenekien Vickie Lawrencekhil zuela Andy?-Uste nuen emazteak hil zuela Andy.-Kantu bukaeran esaten dute.Badakit. Oraintxe entzun dut.Horretaz ari naiz ba.Lehen, joanda egongo nintzenparte horretan.Nik ordainduko dut kontua.Zuek, eskupekoa.Dolar bana.Etortzean,nire agenda nahi dut.</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">kako je bilo kadaje bila devica.Otuda i ime pesme "Like A Virgin."Wong.-Daj mi tu jebenu stvar.-Љta to misliљ da radiљ?Muka mi je da te sluљam, Joe.Daжu ti je kada krenemo.Kako to misliљ, kada krenemo?Daj mi je sada!Zadnjih 15 minuta,brbljaљ imena."Toby. Toby?Toby? Toby Wong.Toby Wong? Toby Wong.Toby Chung jebeni Charlie Chan."Madonin veliki kuracmi izlazi iz levog uveta...i Toby japanac, neznam љta, iz desnog.Daj mi tu knjigu.Hoжeљ li da je skloniљ?Radiжu sa njomљta mi se jebeno hoжe.Pa, bojim se da жumorati da je zadrћim.Hey, Joe, hoжeљda ga upucam?Sranje.Moћeљ me upucati samo u snovima,bolje se probudi i izvini.Jeste li sluљali K-BILLY radio i"Najbolje pesme '70-ih" ovog vikenda?Da. jebeno je dobar.- Da li verujeљ kakve pesme puљtaju?- Znaљ li љta sam иuo pre neki dan?"Heartbeat, It's a Lovebeat" od malogTony DeFranco i porodice DeFranco.Nisam tu pesmu иuood jebenog petog razreda.Kada sam dolazio ovde, "The Nightthe Lights Went Out in Georgia" je bila.Nisam иuo tu pesmuod kada je bila hit.Ali kada je bila hit, иuo sam jepreko milion jebenih puta.Ali ovo je prvi putda sam shvatio...da je devojka kojapeva upucala Endija.Nisi znao da je Vickie Lawrenceupucala Endija?- Mislio sam da je ona kuиka odnjegove ћene. - To kaћu na kraju pesme.Znam, jebem ti mater. Sad sam иuo.O tome priиam.Mora da nisam obratiopaћnju na taj deo ranije.U redu,ja жu da platim raиun.Vi spremite bakљiљ.Dolar po osobi.A ti, kada se vratim,hoжu moju knjigu.</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">което е било веднъж,когато е била девица.Следователно, "Like A Virgin".Уонг.Дай ми го.- Какво си мислиш, че правиш?Писна ми да те слушам, Джо.Ще ти го върна, като си тръгнем.Какво означава "като тръгнем"?Върни ми го сега!От 15 минути насам,само имена повтаряш."Тоби. Тоби?Тоби? Тоби Уонг.Тоби Уонг? Тоби Уонг.Тоби Чанг. Шибаният Чарли Чен.Имам си голяма патка за Мадоната,газеща моето ляво ухо...и Тоби Джа... и аз не знам... какво сипълнещо дясното.Дай ми тази книга.- Ще я оставиш ли?Ще правя каквото си искам с нея.Добре, тогаваще я задържа.Хей, Джо,искаш ли да го застрелям?Мамка му.Ще ме застреляш на сън,по-добре се събуди и извини.Момчета, чували ли сте K-БИЛИ със"Звуците на 70-те"?Да. Това е яко.Вярвате ли, че песните живеят?- Знаете ли какво чух онзи ден?"Heartbeat, It's a Lovebeat" от малкияТони Де Франко и семейството му.Не съм чувал тази песен откактобях пети клас.Когато дойдох тук, излезе "The Nightthe Lights Went Out in Georgia".Не бях я чувалоткакто стана номер 1.Ако е така, трябваше да съм я чувалшибани трилиони пъти.Тогава разбрах...че момичето, което пее песента,е същото, което застреля Енди.Знаехте ли, че Вики Лорънсбе тая, която застреля Енди?Мислех, че е шавливата жена на Енди.- Казва се в края на песента.Зная бе, копеле. И аз сега го чувам.Нали за това говоря.Ще се погрижа за чека.Ама ще оправите бакшиша...по равно.Когато се върна,си искам книгата.</se>
  </para>
  <para id="2">
    <se lang="ara" variant_id="0">бЮП ЫнСК СГннеб ЮКбК еРЗ ЗбжЫП гд ГМбн їНУдЗ ЗбЯб нОСМ ИЪЦ ЗбПжбЗСЗК гд ГМб ЗбУнПЙенЗ ГОСМ ПжбЗСЗрбЗ ГПЭЪ ЗбИЮФнФЬ бЗ КПЭЪ ИЮФнФЗїЬ бЗ ГДгд ИеРЗбЗ КДгд ИПЭЪ ЗбИЮФнФ їеб КЪСЭ гЗРЗ КМдн еДбЗБ ЗбдУЗБїбЗ ФнБбЗ КОИСдн ИеРЗЎ ЕРЗ бг нЯд Эн ЗУКШЗЪКеЗ ГдКМдн гЗбЗ МнПЗ ИЕгЯЗдеЗ Гд КУКЮнбГдЗ бЗ ГЪСЭ нежПн бЪнд бПне ЗбМСГЙ бЮжб еРЗПЪдн ГЭег еРЗЎ ГдК бЗ КПЭЪ ИЮФнФЗ Ъм ЗбЕШбЗЮїЗдЗ бЗ ГПЭЪ бГд ЗбгМКгЪ нЮжб ИжМжИ еРЗУжЭ ГПЭЪ ЪдПгЗ нЯжд едЗЯ гд нУКНЮбж ЭЪбжЗ гЗ Ъбнег ЭЪбЗ УжЭ ГТнПег ЗбГМСжбЯд еРЗ ЗбИЮФнФ ЗбМИСн бнУ гМПнЗрЪбм ЮПС Ъбгн Едег нЮжгжд ИжЗМИегЬ еРе ЗбЭКЗЙ ЯЗдК бШнЭЙЬ ен Ъбм гЗ нСЗгЬ бг нЯд ЭнеЗ ФнБ ггнТЬ гЗ еж ЗбггнТ їЬ КГОРЯ Эн ЗбОбЭ ж КгХ бЯ ЮЦнИЯ їЯдК УГПЭЪ 12 Эн ЗбгЗЖЙ беРЗбЮП ШбИК ЮежЙ Ў НУдЗ їжен гбГК ЗбЭдМЗд 3 гСЗК ЭЮШГСнПеЗ Гд КгбГе бн 6 гСЗКУК гСЗК Ў НУдЗ ж гЗРЗ бж ЯЗдК гФЫжбЙ МПЗ їЯбгЙ (гФЫжбЙ ббЫЗнЙ) бЗ нМИ Гд КЯжд гжМжПЙ Эн ЮЗгжУ ЗбдЗПбЙЗЪРСдн нЗ УнП (ИндЯ) ВОС ФнБ нгЯдЯ Гд КНКЗМе ежЭдМЗд ВОС гд ЗбЮежЙеДбЗБ ЗбдУЗБ бЗ нКЦжСжд МжЪЗЕдег нНХбжд Ъбм ЗбНП ЗбГПдм гд ЗбГМСбЮП ЯдК ГЪгб ИЗбНП ЗбГПдм ж ЪдПгЗ ЯдК ЯРбЯбг ГЯд гНЩжЩЗ ббЪгб Эн жЩнЭЙ нЪКИСеЗ ЗбгМКгЪ КУКНЮ ЗбИЮФнФГбЗ КеКг Гдег нЪКгПжд Ъбм ИЮФнФЯ Эн ЗбЪнФ їеб КЪСЭ гЗ еРе їЗбЭнжбндЙ ЗбХЫСм Эн ЗбЪЗбг КЪТЭ ЭЮШ гд ГМб ЗбдЗПбЗКГдК бнУ бПнЯ Гн ЭЯСЙ ЪгЗ ККНПЛеДбЗБ ЗбдЗУ нКЪИжд ГдЭУег ИФПЙ...ЕдеЗ жЩнЭЙ ФЗЮЙж ЯРбЯ ЗбЪгб Эн (гЗЯПждЗбПТ) ж бЯдЯ бЗ КФЪС ИГдег нУКНЮжд ЗбИЮФнФж бгЗ бЗ ї Едег нЮПгжд бЯ ЗбШЪЗг жбЯд ЗбгМКгЪ нЮжб бЯЗПЭЪ ЗбИЮФнФ едЗ ж бЯд бЗ КПЭЪ едЗ"...еРЗ еСЗБ"</se>
    <se lang="baq" variant_id="1">Iritziz aldatu dut.Hil ezazu kaka puska hau.Bota dolar bana neskentzat.Tira, dolar bana.Nik eskupekorik, ez.-Eskupekorik ez?-Ez dut horretan sinesten.Ez duzu eskupekoetan sinesten?Badakizu zenbat kobratzen duten?Kaka!Ez badu nahikoa irabazten,lana utz dezala.Judu alu honek potroak beharhori esateko!Ea ondo ulertu dudan.Ez duzu inoiz eskupekorik ematen?Ez dut eskupekorik ematengizarteak behartzen nauelako.Ahalegin berezi bat egin duenariextra bat ematen diot.Baina automatikoki eskupekoa emateatxori kontua da.Nire ustez,beren lana egiten ari dira.-Neska jatorra izan da.-Ondo aritu da.-Ez zuen ezer berezirik.-Zer da berezia?Zuri zakila zurrupatzea?%12 emango nuke horren truke.Kafea eskatu dut. Hiru aldiz baizikez didate bete kikara.Nik sei aldiz betetzea nahi nuen.Sei aldiz?Eta lanpetuta badago, zer ostia?"Lanpetuta, zer ostia?", hori ezluke zerbitzari batek esan behar.Barkatu, Jaun Arrosa,behar duzun azken gauzaвЂ¦вЂ¦beste kafe kikara bat da.Neska horiek ez dira gosez hilko.Gutxieneko soldata kobratzen dute.Ni lan egina naizgutxieneko soldata kobratuzвЂ¦вЂ¦eta gizarteak ez zuen usteeskupekoa merezi nuenik.Berdin zaizu neskekzure eskupekoak behar izatea?Badakizu zer den hau?Munduko biolinik txikiena,eta zerbitzarientzat jotzen du.Ez dakizu zer esaten ari zaren.Jo eta ke ari dira.Lan gogorra da.McDonald'sekoa ere bai,baina han ez dago eskupekorik.Janaria zerbitzatzen dizute,baina gizarteak esaten duвЂ¦"Hauei eskupekoa eman,hauei, ez". Kaka putza!</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Hej, predomislio sam se.Upucaj ovo govno, hoжeљ li?U redu, dajte svizelembaжa za malu konobaricu.Hajde, daj dolar.Ne dajem bakљiљ.- Ne dajeљ bakљiљ?- Ne verujem u to.Ne veruje u davanje bakљiљa?Da li znaљ koliko one zaraрuju?- Zaraрuju sranje.Ako joj je mala plata,neka da otkaz.Ne znam иak ni jebenog jevrejakoji bi imao muda da to kaћe.Da raљиistimo.Nikad ne dajeљ bakљiљ, a?Ne dajem zato љtodruљtvo kaћe da moram.Ako se stvarno trude,dam im malo ekstra.Ali davati bakљiљ uvek,je za budale.Љto se mene tiиe,one rade svoj posao.- Ova devojka je dobra.- Bila je ok.- Nije niљta specijalno.- A љta je specijalno?Da te odvede nazadi da ti ga popuљi?Za to bi joj dao 12% viљe.Naruиio sam kafu, u redu?Punila mi je љolju samo 3 puta.Ћelim da mi puni 6 puta.6 puta? Pa, љta akoje jebeno zauzeta?Reи "jebeno zauzeta" nesme da bude u njenom reиniku.Izvinite, G. Ruћiиasti,ali zadnje љto vam treba je...joљ jedna љolja kafe.Ove dame ne umiru od gladi.- Zaraрuju dovoljno za ћivot.Kad bi ja radio za takvu platu...ne bih bio sreжan љto imam posaokoje je druљtvo osudilo na bakљiљ.Baљ te briga љto one raиunajuna tvoj bakљiљ da bi ћivele?Znaљ љta je ovo?Najmanja violina na svetu,svira samo za konobarice.Nemaљ pojma o иemupriиaљ.Ovi ljudi padaju s nogu.Ovo je teћak posao.Isto tako rade i u McDonaldu,ali ne oseжaљ potrebu da im daљ bakљiљ.Oni sluћe hranu,ali druљtvo kaћe..."Ovima ne dajte bakљiљ,ali dajte ovima." To je sranje.</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Хей, промених си решението.Застреляй това говно...Айде,всички да се бръкнат за сметката.Хайде, давай...Не давам бакшиш.Не даваш бакшиш?- Не го одобрявам.Не одобряваш даването на бакшиш, а?Такива типове могат самоглавоболия да ти докарат.Ако не прави достатъчни пари,може да напусне.Това даже и евреин няма да го каже.Значи никога не даваш бакшиш, а?Не давам защото общество казва,че трябва да се дава.Ако малко се напрегне,мога и да й дам нещичко.Освен това автоматичното даванена бакшиш е напразно.Опасявам се,че трябва да си гледат работата.Момичето беше супер.- Беше О.К.Айде де, нищо специално не беше.- Какво е специално?Да ти пусне отзади да ти смуче кура?Бих дал повече от 12% за това.Вижте. Поръчах си кафе,а тя ми наля само три пъти.Искам шест пъти.Шест пъти?Добре, ами ако е твърде заета?Думите "твърде заета" не би трябвалода бъдат в речника на сервитьорка.Извинявай, ама последното нещо,от което се нуждаеш...е още едно кафе.Тези дами не умират от глад.Правят си добри пари така.Работех под минималната работназаплата и когато я превиших...вече нямах работа.Това общество не е достойно за бакшиш.Не ти пука, че те разчитатна твоя бакшиш да преживяват?Знаете ли какво?На света въобще не му пуказа сервитьорките.Не знаеш за какво говориш.Тези хора си скъсват задниците.Това е тежка работа.Да, обаче в "МакДоналдс"не даваш бакшиш, а?Те пак те хранят,но общество казва..."не давай бакшиш на тези,на тези давай". Това са глупости.</se>
  </para>
  <para id="3">
    <se lang="ara" variant_id="0">ббЕдЗЛ ЗббЗКн бг нКбЮнд КЪбнгЗ МЗгЪнЗ Эн еРе ЗбИбЗПЕдеЗ ЗбжЩнЭЙ ЗбГжбм ж ЗбГУЗУнЙ ЗбКн нгЯд бГнУнПЙ Гд КЪгб ИеЗ ж КЯУИ ЪнФеЗ гдеЗж ЗбУИИ ЗбИЮФнФ ЗбРн нхПЭуЪ бегЗббЪдЙ Ъбм Яб еРЗГдЗ ВУЭ ЕРЗ ЯЗдК ЗбНЯжгЙ КГОРгдег ЦСЗЖИ Ъбм еРЗ ЗбИЮФнФеРЗ бнУ ЪПбЗеРе бнУК ЫбШКннИПж Гд ЗбдЗПбЗК гд ЗбШжЗЖЭ ЗбЕМКгЗЪнЙЗбКн КЪИЛ гЪеЗ ЗбНЯжгЙ ИФЯб гдКЩгГСдн жСЮЙ КЮжб Гд ЗбНЯжгЙ бЗ нМИ Гд КЭЪб еРЗ ж УГжЮЪеЗУГХжК бХЗбНеЗ ж бЯддн бд ГКжЗЭЮ гЪ гЗ нЭЪбе ЗбгМКгЪж ИОХжХ ЗбеСЗБ ЗбгКЪбЮ ИЗбКЪбнг ЗбМЗгЪн бПн дХнНЙ"КЪбгжЗ ЗбШИЗЪЙ Ъбм ЗбВбЙ ЗбЯЗКИЙ"бж ККжЮЪ гдн Гд ГУЗЪПеЗ Эн ЗбЕнМЗС ЭУКЭЗМГ ИФПЙбЮП ГЮдЪднГЪП бн ПжбЗСнЗКСЯ ЗбПжбЗСЗКНУдЗ нЗ СМЗб енЗ ИдЗЗдКЩС ПЮнЮЙ..гд бг нПЭЪ ї(Ь ЗбУнП (ИндЯЬ ЗбУнП (ИндЯ) їЬ бгЗРЗ їЬ Еде бЗ нПЭЪ ЗбИЮФнФбЗ нПЭЪ ЗбИЮФнФ їЬ ГдК бЗ КПЭЪ ЗбИЮФнФ їЬ бЗ нДгд ИПЭЪ ЗбИЮФнФЗОСУ..гЗРЗ КЪдн ГдЯ бЗ КПЭЪ ЗбИЮФнФ їГОСМ ПжбЗСЗ нЗ жЫПбЮП ПЭЪК бЯ Лгд ЕЭШЗСЯИгЗ ГдЯ ПЭЪК ЗбЕЭШЗС ЭУжЭ ГФЗСЯ жбЯддн ЪЗПЙ бЗ ГЭЪб еРЗбЗ негдн гЗРЗ КЭЪб ЪЗПЙЭЮШ ГОСМ ПжбЗСЯ ЗббЪнд гЛб ЗбМгнЪ.....ФЯСЗ(ЯЗдК еРе ГЫднЙ (ЗбИЗСКСнПМТ"Doesn't Somebody Want To Be Wanted?"...(ж КхКИЪ ИГЫднЙ (ГПнУжд бЗнКеЗжУ"Love Grows WhereMy Rosemary Goes"...</se>
    <se lang="baq" variant_id="1">вЂ¦unibertsitatera joan ez direnemakumeen artean.Ia lan honekin bakarrikatera dezake emakumeak bizimodua.Eskupekoengatik da hori.Hor konpon.Sentitzen dut gobernuakberen eskupekoei zergak jartzea.Putakeria bat da.Ez da nire errua.Zerbitzariena da, nonbait,beste talde askoren arteanвЂ¦вЂ¦gobernuak ipurditik ematendionetako bat.Erakutsi horren kontrako paper bat,eta sinatuko dut.Botoa emango dut horren alde.Baina ez naiz horretan sartuko.Eta unibertsitateko kaka horiвЂ¦Bi hitz: Makinaz idazten ikasi!Nik errenta ordaintzen laguntzeaespero baduzu, jai daukazu!Konbentzitu egin nau.Emadazu nire dolarra.Utzi dolarrak hor.Tira, ibiltariok,goazen ibiltzera.Itxoin.Nork ez du ordaindu?-Jaun Arrosak.-Jaun Arrosak?-Zergatik ez?-Ez du eskupekorik uzten.Ez du eskupekorik uzten?-Eskupekorik ez?-Ez du horretan sinesten.Ixo. Zer esan nahi duzu,ez duzula horretan sinesten?Bota dolarra, zeken alua.Gosaria ordaindu dizut.Gosariaren ordainetan, jarriko dut.Baina normalean ez nuke hau egingo.Ez dit axolazer egingo zenukeen normalean.Bota dolar puta hori,besteek bezala. Mila esker!Horra Partridge Family's-en"Inork ez du maitatua izan nahi?"Orain Edison Lighthouse's kantua:"Nire Rosemary nora joan,maitasuna han"вЂ¦Bitartean, K-Billyren"70eko urteetako Super Hotsak"вЂ¦вЂ¦aurrera darrai.</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">za ћene bez koledћau ovoj zemlji.To je jedini posao od kogabilo koja ћena moћe da ћivi.Razlog jezbog bakљiљa.Jebeљ sve to.Ћao mi je љto vladaoporezuje bakљiљ.To je jebeno.Ali nije moja greљka.Izgleda da su konobaricejedne od mnogih grupa...koje vlada jebepo svakom osnovu.Pokaћi mi papir na kome piљe davlada to ne sme da radi, potpisaжu.Glasaжu za to.Ali neжu da igram.To "bez koledћa" sranje, imamdve reиi za to: Nauиi da jebeno kucaљ.Ako oиekujete od mene neљto,иeka vas veliko iznenaрenje.Mene je uverio.Vratite mi moj dolar.Hej. Ostavi pare.U redu, galamdћije,idemo.Stani.Ko nije dao?- G. Ruћiиasti.- G. Ruћiиasti?- Zaљto ne?- Ne daje bakљiљ.Ne daje bakљiљ?- Ne dajeљ bakљiљ?- Ne veruje u to.Жuti. Kako to misliљ,ne verujeљ u to?Uhvati se za novиanik, cicijo.Platio sam ti jebeni doruиak.Poљto si platio doruиak, daжu.Inaиe to nikad ne bih uradio.Nije bitno љta biinaиe uradio.Vadi taj prokleti dolarkao i svi ostali. Hvala.To su bili Partridge Family i pesma"Doesn't Somebody Want To Be Wanted?"...Posle njih sledi Edison Lighthouse...i pesma"Love Grows WhereMy Rosemary Goes"...Ovo je K-BILLY radio ivi sluљate "Najbolje pesme '70-ih"...Ostanite sa nama...Ostanite sa nama...Adaptacija: Pargi ©2003cdklub@hotmail.com</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">за жени, незавършили колежв тази страна.Това е единствената работа,която всяка жена може.Причината е в бакшишите.Майната му!Правителството същооблага с данък бакшишите им.Това е от горе.Не е моя грешка.Сервитьорките попадат в групите...винаги преебавани от правителството.Дай ми документ, че правителството нетрябва да го прави и аз ще го подпиша.Ще гласувам даже.Но няма да си играя с топката.А за тези неуниверситетски глупостиимам две думи - Научете се да пишете.Ако си мислите, че ще ви помогна,ви очаква голяма изненада.Той ме разубеди.Върни си ми доларчето.Хей. Оставете доларите там.Хайде, отрепки, да се оправяме..Опа.Кой не е дал?Г- н Розовия.- Г-н Розовия?Защо?- Той не дава бакшиш.Не дава бакшиш?Не даваш бакшиш?- Той не го одобрява.Млъкни. Какво значи,че не го одобряваш?Аре скачай с долар, копеле мръсно.Платих ти сметката бе, отрепко.Ще дам защото плати закуската.Но обикновено не бих направил това.Няма значение какво правиш обикновено.Дай си доларчетокакто всеки друг. Благодаря.Това бе семейството на Яребицата"Някой Иска ли Да Бъде Желан"?...последва от Едисон Фар..."Любовта расте къде...като парчето на K-БИЛИ"Звуци на 70-те" това е един уикенд...само си карай...ХАРВИ КАЙТЕЛМАЙКЪЛ МЕДСЪН</se>
  </para>
  <para id="4">
    <se lang="ara" variant_id="0">: КСМгЙT R O J A N® ТнЗП ЕИСЗеЬЬнгУжЭ ГгжКУжЭ ГгжККНгб нЗ ХПнЮнУжЭ ГгжКГдЗ ВУЭГЪШдн нПЯбЗ ГХПЮ ГдеЗ ЮКбКдн нЗ СМбгд ЯЗд нЭЯС Эн еРЗ їЗдУ ГгС еРЗ ЗбеСЗБ ЗбВдГдК гХЗИ.. гХЗИ ИФПЙ жбЯдЯ бд КгжК(Яб еРЗ ЗбПг нОнЭдн нЗ (бЗСн</se>
    <se lang="baq" variant_id="1">Hilzorian nago!Eutsi, adiskidea!Hilzorian nago!-Barkatu!-Emadazu eskua.Ezin zinetsi atso horrek hilnauela! Nor arraiok usteko zuen?Uztazu kaka hori berehala!Larri zarituta zaude,baina ez zara hilko!Odol honek guztiakikaratuta nauka, Larry!Hilzorian nago!Badakit!Ez nekien mediku-tituluazeneukanik.Medikua al zara?Medikua al zara?Erantzuidazu!Medikua al zara?Ez, ez naiz.Ez naiz.Onartzen duzu, beraz,ez dakizula zer esaten ari zaren.Zure iritzia eman didazunez,etzan eta entzun.Topalekura zaramatzat,Joek mediku bat bilatuko dizuвЂ¦вЂ¦medikuak sendatuko zaituвЂ¦вЂ¦eta ondo egongo zara.Esan ezazu!Ondo egongo zara!Esan ezazu!Ondo egongo zara!Esan hitz alu horiek!Ondo egongo zara!Ai, ene!Esan hitz alu horiek!Esan itzazu!Ondo da, Larry.Ederki! Ederki!Ondo nago.Begira non gauden.Begira non gauden.Haurdun zegoen, motel.Haurdun zegoen!Biltegi batean gaude.</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Umreжu.Umreжu!Izdrћi, druћe!Umreжu!- Ћao mi je!- Daj mi ruku.Ne mogu da verujem da me jeubila, иoveиe! Ko bi to pomislio?Hej, prekini to sranje odmah!Povreрen si. Povreрen sijebeno loљe, ali neжeљ da umreљ!Sva ova krv me plaљi, Larry!Umreжu!Znam!Oprosti mi, nisam znaoda imaљ medicinsku diplomu.Da li si doktor?Da li si doktor?odgovori mi, molim te!Da li si doktor?Ne, nisam.Nisam.Priznajeљ da ne znaљo иemu priиaљ.Ako si zavrљio sa davanjemtvog amaterskog miљljenja, lezi i sluљaj.Vodim te na mesto sastanka,Joe жe dovesti doktora...doktor жe da te sredi...i biжeљ dobro.Sad reci!Biжeљ dobro!Reci!Biжeљ dobro!Reci proklete reиi!Biжeљ dobro!Oh, boћe!Reci proklete jebene reиi!Reci!Ok, Larry.Taиno je! Taиno je!U redu sam, biжu dobro.Gledaj gde smo.Gledaj gde smo.</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">СТИВ БУШЕМИЛОУРЪНС ТИЪРНИЕДИ БУНКЪРКУЕНТИН ТАРАНТИНОиТИМ РОТсаГЛУТНИЦА КУЧЕТАЩе умра.Умирам!Дръж се, приятел!Ще умра.Съжалявам!- Дай си ръката.Не ми се вярва, че ме уби!Кой си го е мислел?А бе я стига си дрънкал!Ранен си, но няма да умреш!Всичката тази кръв миизкарва ангелите, Лари!</se>
  </para>
  <para id="5">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗЪРСдн Ў бг ГЯд ГЪСЭ ГдЯ бПнЯ ФеЗПЙ Эн ЗбШИеб ГдК ШИнИ їеб ГдК ШИнИ їГМИдн ...еб ГдК ШИнИ їбЗ бУК ЯРбЯбУК ЯРбЯЕРд ГдК КЪКСЭ ГдЯ бЗ КЪСЭ ЪгЗ ККНПЛбж ГдЯ КСнП ЕЪШЗЖн СГнЯ ЗбЦНб Ў ЗСЮП ж ЗУКгЪУжЭ ВОРЯ бгЯЗд ЗббЮЗБ ж (Мж) УнНЦС бЯ ШИнИЗж ЗбШИнИ УнУЪЭЯж УКХИН Ъбм гЗ нСЗгЮбеЗ : УКЯжд Ъбм гЗ нСЗгЮбеЗУКЯжд Ъбм гЗ нСЗгЮб ЗбЯбгЙ ЗбгбЪждЙУКЯжд Ъбм гЗ нСЗгнЗ ЕбенЮб ЗбЯбгЙ ЗбгбЪждЙЮбеЗ(НУдЗ нЗ (бЗСнХНнН ! ХНнНГдЗ ИОнСЗдЩС Гнд дНдЗдЩС Гнд дНдбЮП ЯЗд бПнеЗ ШЭб нЗ СМбЯЗд бПнеЗ ШЭбдНд Эн гУКжПЪгд ЗбСМб ЗбЮжн їгд ЗбСМб ЗбЮжн їенЗ..гд ЗбСМб ЗбЮжн їгд ЗбСМб ЗбЮжн їГдК СМб ЮжнГдК СМб ЮжндНд Эн гУКжПЪЗдЩС Гнд дНдбЮП ЭЪбдЗеЗ..бЮП ЭЪбдЗеЗбЮП ЭЪбдЗеЗ..бЮП ЭЪбдЗеЗдНд Эн гУКжПЪЗдЩС Гнд дНдЗдЩС Гнд дНд</se>
    <se lang="baq" variant_id="1">Tira, nor da mutil gogorra?Nor da mutil gogorra?Zu zara mutil gogorra.Zu zara mutil gogorra, ze ostia!Biltegi batean gaude.Begira non gauden.Lortu dugu. Lortu dugu.Lortu dugu.Lortu dugu, ostia!Biltegian gaude.Begira non gauden.Begira non gauden.Eutsi. Eutsi.-Kaka!-Ez jo gehiago buruarekin.Ez duzu zulo bat egin nahikozoru puta honetan?Ez duzu zoru puta hauhondatu nahi, ezta?Ezin dut ezer egin zure alde.Baina Joe iristen deneanвЂ¦вЂ¦eta berehala iritsiko daвЂ¦вЂ¦berak lagunduko dizu.Eseri, eta Joeren zaingeratuko gara.-Noren zain gaude?-Joeren zain.Larry, ikaratuta nago.Eutsiko al nauzu?Bai noski.Tira, ikaratu zaitez.Nahikoa kementsua izan zaragaurkoz.</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">U skladiљtu smo.Ko je jak momak?Ko je jak momak?Hajde, ko je jak momak?Ko je jak momak?Ti si jak momak.Ti si jebeno jak momak.U skladiљtu smo.Pogledaj gde smo.Uspeli smo. Uspeli smo.Jebeno smo uspeli.jebeno smo uspeli.U skladiљtu smo.Pogledaj gde smo.Pogledaj gde smo.Izdrћi. Izdrћi.- Sranje!- prestani da udaraљ glavom.Napraviжeљjebenu rupu u podu.Ne ћeliљ dapovrediљ pod, zar ne?Ne mogu da uиinim niљta za tebe.Ali Joe kada doрe...a to жe biti uskoro...on жe ti pomoжi,pobrinuжe se za tebe.Sedeжemoi иekati Joe-a.- Koga иekamo?- Joe-a.Larry, plaљim se, иoveиe.Hoжeљ li da me drћiљ?Da, naravno.Samo napred plaљi se.</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Не знаех, чеимаш степен в медицината.Доктор ли си?Отговори ми!Доктор ли си?Не, не съм.Знаеш ли тогава за какво говориш?Облегни се и ме чуй.Джо ще ти намери доктор...Ще се оправиш...Ще бъдеш добре.Сега го кажи! Ще бъда О.К!Кажи го!Ще бъда О.К!Кажи го, по дяволите!Ще бъда О.К!Ох, Боже!Кажи скапаните думи!Кажи го!Добре, Лари.А така! Давай!Аз съм добре.Виж къде сме.Тя има дете, човече.Тя има дете!Ние сме в склад.Кой е жилаво момче?Кое е жилавото момче?Хайде, кой е жилаво момче?Кой е жилаво момче?Ти си жилаво момче.Ти си шибаното жилаво момче.Ние сме в склад.Виж къде сме.Успяхме. Ние успяхме.Успяхме, по дяволите...Ние сме в склад.Виж къде сме.Погледни къде сме.</se>
  </para>
  <para id="6">
    <se lang="ara" variant_id="0">Ь ЗббЪдЙЬ КжЮЭ Ъд ЦСИ СГУЯУжЭ КХдЪ НЭСЙ Эн ЗбГСЦГдК бЗ КСнП ЕнРЗБ ЗбГСЦ ЗббЪндЙ Ў ГбнУ ЯРбЯ їбЗ ГУКШнЪ ЭЪб Гн ФЖ бЯж бЯд ЪдПгЗ нГКн (Мж) едЗж ЗбРн гд ЗбгЭСжЦ Гд нМнЖ Эн Гн бНЩЙУжЭ нУЗЪПЯ ж неКг ИЬЯ(УжЭ дМбУ жддКЩС (МжЬ гд ддКЩС ї(Ь (МЬЬжбЗСн) Ў ГдЗ ОЗЖЭ ИФПЙ нЗ СМб)еб гд ЗбггЯд Гд КНКЦддн їдЪг ИЗбШИЪЗхФЪС ИЗбОжЭ ЯгЗ КСнПбЮП ЯдК ФМЗЪЗ бгПЙ нжг ЯЗгбГСнПЯ ЭЮШ Гд КСКЗН Ў НУдЗ їбд КгжК....УжЭ КЯжд Ъбм гЗ нСЗгЪдПгЗ нГКн (Мж) едЗ УжЭ КЪжП ХНнНЗ гЪЗЭм ЯгЗ ЯдКеб ГдЗ гХЗИї(ГдЗ гХЗИ ИФПЙ нЗ (бЗСнеРЗ бнУ МнПЗ(нЗ (бЗСнИЗСЯЯ Зббе бцгу КНЗжб ЭЪбебЮП ЯдК гРЪжСЗ ЗбжЮК ЗбЭЗЖКж бЯд СМЪК СИЗШЙ МГФн бнЗбгжЮЭ еж Гддн гХЗИ ИЗбСХЗХ Эн ИШднИПжд СЪЗнЙ ШИнЙ Ў УжЭ ГгжК</se>
    <se lang="baq" variant_id="1">Ez zara hilko.Suspertuko zara.Joe hona iristean,erabat bizkortuko zaitu.Zaurituta nago?Larri zaurituta nago, Larry.Ez dago ondo, ez.Aizu, LarryвЂ¦вЂ¦bedeinkatua zure bihotzaegiten ari zaren guztiagatik.Zeharo izutu naiz lehen.Baina orain nire oneraetortzen ari naiz.Kontua datripan tiro egin didatela.Medikurik gabe,hil egingo naiz.-Ezin zaitut ospitalera eraman.-Pikutara kartzela!Ez nauzu barrura eraman behar.Atearen parera eraman, eta kitto.Utz nazazu espaloian.Neu moldatuko naiz.Ez diet ezer esango.Jainkoagatik zin dagit, ostia!Begiradazu begietara, Larry.Begiradazu begietara.Ez diet ezer esango.Onik egongo zara, motel.Ez zara hilko, mutiko.Aitu?Entzuidazu.Suspertu egingo zara.Belaunezurrarekin bateraвЂ¦вЂ¦tripa da tiro bat hartzekolekurik mingarriena.Bai horixe!Baina luze jotzen duhortik hiltzeak.Egun asko, zera.Hilda egon nahiko duzu, bainazauri horretatik hiltzea luzea da.Denbora zure alde duzu.Tranpa puta bat izan da, edo zer?Kaka! Laranjari eman diote?Tiro bat tripan.Jode! Non dago Marroia?Hilda.Nola hil da?</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Hoжu da sesada opustiљ, ok?Neжeљ da umreљ.Biжeљ dobro.Kada doрe Joe,srediжe te.Da li sam povreрen?Povreрen sam, Larry.Nije dobro, ne.Hej, Larry...zahvalan sam tiza ovo љto pokuљavaљ.Na trenutak sam upaou paniku.Ali sam se sada smirio.Situacija je,upucan sam u stomak.Bez lekarske pomoжi,umreжu.- Ne mogu da te vodim u bolnicu.- Jebeљ zatvor, иoveиe!Ne moraљ da me uvedeљ.Ostavi me ispred, иoveиe.Ostavi me na trotoaru.Pobrinuжu se za sebe.Neжu im niљta reжi.Neжu im niљta reжi.Kunem se jebenim bogom.Pogledaj me u oиi, Larry.Pogledaj me u oиi.Neжu im niљta reжi.Biжeљ dobro.Neжeљ umreti.U redu?Sluљaj me.Biжeљ dobro.Pored kolena...stomak je najbolniji deou koga иoveka mogu da upucaju.Ne seri!Ali se umiredugo.Priиam o danima.Ћeleжeљ da si mrtav, alipotrebni su dani da bi umro od te rane.Vreme je na tvojoj strani.Da li je to bila nameљtaljka, ili љta?Sranje.G. Narandћasti je pao?Upucan je.Sranje. Gde je G. Braon?Mrtav.</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Мамка му!- Спри да си блъскаш главата.Ще направиш дупка.Ще нараниш мазилката.Нищо не мога да направя.Но когато Джо пристигне...което трябва да стане всеки момент...ще доведе помощи ще се погрижи за теб.Ще чакаме Джо.Кого ще чакаме?- Джо.Лари, адски ме е страх...Прегърни ме...Да, добре.Още ли те е страх?Достатъчно смел беше днес.Сега се отпусни, нали?Няма да умреш.Ще се оправиш.Когато Джо пристигне,той ще те направи пак на 100%.Много лошо ме боли, Лари.Това не е добре, не е...Хей, Лари...Благославям сърцето тиза това, което правиш.Бях се панирал за малко там.Сега си върнах ума.Ситуацията е,че съм прострелян в корема.Без лекар... ще умра.</se>
  </para>
  <para id="7">
    <se lang="ara" variant_id="0">бЗ нМИ Гд КПОбднЭЮШ ОРдн ббИжЗИЙ ЗбГгЗгнЙЗКСЯдн Ъбм ЗбСХнЭ ж УжЭ ГЪКдн ИдЭУнбд ГОИСег нЗ СМб...бд ГОИСегГЮУг ИЗббе нЗ СМбЗдЩС Эн Ъндн нЗ (бЗСн)..ЗдЩС Эн Ънднбд ГОИСег ИГн ФнБУжЭ КЯжд ИГгЗд нЗ СМббд КгжК нЗ СМб..НУдЗ їЗУКгЪ бн...УКЯжд Ъбм гЗ нСЗгИЗбЕЦЗЭЙ бЪЩг ЗбСЦЭЙЗбГгЪЗБ ен ГЯЛС ЗбгдЗШЮ ГбгЗ ЪдПгЗ КХЗИ ИЗбСХЗХ ЭнеЗбЗ гТЗНжбЯдеЗ КГОР жЮКЗ ШжнбЗ бКгжК ИУИИ еРЗГКНПЛ Ъд ЭКСЙ ГнЗгУжЭ ККгдм бж ЯдК гнКЗ ж бЯдЯУКУКЫСЮ ГнЗгЗ бКгжК ИУИИ МСНЯЗбжЮК ИМЗдИЯеб ЯЗд еРЗ Ягнд бЪнд Гг гЗРЗ їЗббЪдЙ..(ГжСЗдМ) ГХнИ їЭн ЗбГгЪЗБЗббЪдЙ Ў Гнд (ИСЗжд) їгЗКЯнЭ гЗК їЯнЭ КЪКЮП Где гЗК їЗбФСШЙ ГШбЮК Ъбне ЗбдЗСеРЗ УнБеРЗ УнБ ббЫЗнЙеб ГгСе УнБ їЯгЦЗП бЯбгЙ "МнП" їнЗ СМб еРЗ УнБ ббЫЗнЙеРЗ УнБ ббЫЗнЙГНПег ЪИЛ ИдЗ ИМПЗСЙ нЗ СМбЬ еб КЪКЮП Где Кг КПИнС гЯнПЙ бдЗ їЬ ж еб КФЯ Эн еРЗ нЗ СМб їбЗ ГЪКЮП Иб гКнЮд гд еРЗгд Гнд МЗБК Яб еРе ЗбФСШЙ їЗбВд бнУжЗ едЗЯ .. жИЪП ЛжЗд ег едЗЯбг ГУгЪ Гн ХЭЗСЗК ЕдРЗСбЮП Кг ЕШбЗЮ ХЭЗСЗК ЗбЕдРЗСж ЪдПгЗ нКг еРЗ Ў бПнЯ ГСИЪ ПЮЗЖЮ НКгнЙ ЮИб ЗбЕУКМЗИЙ ббЕдРЗСЕбЗ ЕРЗ ЯЗдК едЗЯ ПжСнЙ ФСШЙ КМжИ ЗбФЗСЪ КбЯ ЗббНЩЙбПнЯ ГСИЪ ПЮЗЖЮ ЮИб Гд нУКМнИжЗ ЪгбнЗ</se>
    <se lang="baq" variant_id="1">Kontu latza.Latza, ostia!Gaizki dago?Onaren kontrakoa?Hau da hau izorramendua!Izorramendu galanta!Baten batek ondo izorratu gaitu.-Tranpa jarri digutela uste duzu?-Zalantzan zaude?Ez dut uste, badakit! Nondik ateradira polizia horiek guztiak?Halako batean ez zeuden,eta bat-batean han zeuden.Ez dut sirenarik entzun.Alarma itzalita zegoen.Alarmak jotzen duenean,4 minutuko erantzun-epea duzu.Polizia-auto bat une horretanhandik pasatzen ez badaвЂ¦вЂ¦4 minutu behar izaten dituzteerantzuteko.Minutu batean,17 polizia zeuden hanвЂ¦вЂ¦eta denek zekiten zehatzzertan zebiltzan han!Gogoratzen bigarren aldianagertu den auto pila hori?Horiek alarmari erantzun diote,baina lehenengo putakumeakвЂ¦вЂ¦han zeuden,eta gure zain zeuden.Ez duzu horretan pentsatu?Ez dut pentsatzeko astirik izan.Handik ihes egiten saiatu naiz.Eta, gero, hau zaintzen aritu naiz.Hasi horretan pentsatzen,nik ez baitaukat besterik buruan.Ez nintzen hona etorri behar.Gidatzen ibili behar nuenвЂ¦вЂ¦zeren tranpa jarri digunakleku honen berri baitu.Poliziak hemen egon zitezkeen!Oraintxe ager daitezke!Gozen beste gelara.Horra barrura.Larry, ez ni bakarrik utzi.Beste gelan egongo naiz.Hor egongo naizzuri begira.Hor egongo naiz.LarryвЂ¦Hiltzera noa.Larry.</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">A љta misliљ?Upucali su ga panduri.Ovo je loљe.Ovo je jebeno loљe.Da li je loљe?Kao suprotno od dobro?Иoveиe, ovo je jebeno.Ovo je mnogo jebeno.Neko nas je mnogoloљe sjebao.- Stvarno misliљ da nam je nameљteno?- Da li sumnjaљ?Ne mislim da nam je nameљteno, znam da jeste.Odakle se stvorilo toliko pandura?Jedan minut ih nema,a veж sledeжi su tu.Nisam иuo sirene.Alarm je bio iskljuиen, ok?Kada se alarm upali, imaљ4 minuta dok ne stignu panduri.Osim ako ne patrolirajubaљ u toj ulici...imaљ 4 minuta pre negoљto stvarno reaguju.U jednoj minuti, bilo je17 pandura tamo...Znajuжi taиno љtada rade, i svi su bili tamo!Seжaљ se drugog talasakada su se pojavili u kolima?Oni su reagovalina alarm, ali ovi prvi jebaиi...bili su tamoi иekali nas.Zar nisi razmiљljaoo tome?Nisam imao priliku da mislim.Prvo љto sam pokuљaoje da pobegnem odatle.A kad smo pobegli,onda mi je on bio glavna briga.Poиni da misliљ o tome,poљto ja samo na to mislim.Nisam ћeleo da doрem ovde.Hteo sam samo da se odvezem...jer ko god da nas jenamestio zna za ovo mesto.Moћda panduri иekaju!Moћda upravo dolaze!Idemo u drugu sobu.Hej!Larry, ne ostavljaj me.Biжu u drugoj sobi, ok?Biжu tamo i paziжu na tebe.Ovde sami gledam te, ok?Ovde sam.Larry...Umreжu.Larry.</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Няма да ме вкарваш.Само ме остави пред болницата.Остави ме на тротоара.Аз ще се погрижа за себе си.Нищо няма да им кажа, човече!Нищо няма да им кажа.Заклевам се в шибания Бог, човече.Погледни ме в очите, Лари.Погледни ме в очите!Нищо няма да им кажа!Ще си в безопасност.Няма да умреш, хлапе.Разбра ли?Чуй ме.Ще се оправиш.Заедно с коленната капачка...червото е най-болезнената област.Аре бе!Трябва ти доста време,за да умреш от това...Говоря ти за дни.Ще ти се да си мъртъв,но отнема дни с твоята рана.Времето е на твоя страна.Засада ли беше или какво...?Мамка му. Оранжевия е гръмнат?Простреляно черво.Мамка му. Къде е Кафявия?Мъртъв е.Как умря?Ми как мислиш?Полицаите го гръмнаха.Лошо.Адски лошо.А това лошо ли е?Като обратното на добро?Човече, прецакана работа...Прецакана работа...Някой ни прецака...Мислиш, че са ни натопили?- Съмняваш ли се?Не мисля, че бяхме натопени. Знам го.От къде дойдоха всичките тия ченгета?За една секунда наизскочиха.Не чух никакви сирени.Алармата се задейства.Когато алармата се задейства,имаш четири минути да се махнеш.Освен ако не патрулират там...имаш 4 минути да офейкаш.</se>
  </para>
  <para id="8">
    <se lang="ara" variant_id="0">ж Ябег нЪСЭжд гЗ нЮжгжд Ие ж ЯЗджЗ МгнЪЗ едЗЯеб КРЯС ЗбгМгжЪЙ ЗбЛЗднЙ ЗбКн ГКК ИЗбУнЗСЗК їеДбЗБ ЗбРнд ЗУКМЗИжЗ ббЕдРЗС ж бЯд ЗбгМгжЪЙ  ЗбГжбм гд ЗбгбЗЪндЯЗджЗ едЗЯ ИЗбЭЪб Эн ЗдКЩЗСдЗГбг КЭЯС Эн еРЗ їбг нЯд бПн ЭСХЙ ббКЭЯнСЭн ЗбИПЗнЙ ЯдК ГНЗжб ЗбеСИ гд едЗЯжгР РЗЯ ЗбНндЎ ГдЗ гФЫжб ИГгСегд ЗбГЭЦб Гд КИПГ Эн ЗбКЭЯнС Эн еРЗбГд еРЗ Яб гЗ ГЭЯС Эне ЗбВдбг ГЯд НКм УВКн едЗИб ЯдК УГеСИ нЗСМббГде ГнЗ гд ЯЗд ГЪП еРеЗбгЯнПЙ Эеж нЪСЭ еРЗ ЗбгЯЗдЯЗд гд ЗбггЯд Гд нЯжджЗ Эн ЗдКЩЗСдЗ едЗгд ЗбггЯд Гд нЯжджЗ Эн ШСнЮг Ебм едЗ ЗбВденЗ дРеИ ббЫСЭЙ ЗбГОСм...едЗЯ(бЗ ККСЯдн нЗ (бЗСнУжЭ ГЯжд Эн ЗбЫСЭЙ ЗбГОСм Ў НУдЗ їУжЭ ГЯжд едЗЯ гдКИеЗ бЯУжЭ ГЯжд едЗЯ гдКИеЗ бЯ Ў НУдЗ їГдЗ едЗЯ(бЗСн)УжЭ ГгжК(бЗСн)гЗРЗ ГЭЪб едЗ нЗ СМб їбЮП ФЪСК ИФнБ ЫСнИИОХжХ КбЯ ЗбЪгбнЙ гдР ЗбИПЗнЙж ЭжС ЕНУЗУн Ие ЯЗд гд ЗбгЭСжЦ ГдГЮжб " бЗ...ФЯСЗ" жбЯддн бЗ ГУКгЪ ГИПЗгЛб Яб гСЙ нбЮм ЗбЮИЦ Ъбн ж ГдЗ ГФКСн ЗбНФнФ..дЭУ ЗбФнБбЗ ГЛЮ ИЗбСМб ж ГФЪС ИФнБ ЫСнИ дЗНнКеж бЯддн ГСнП КХПнЮебГде бж бг нЯд нЯРИ ж ЯЗдК ЭЪбЗЪХЗ КЗнбЗдПнЙ (джЪ гд гОПС ЗбЮдИ) ЭеРЗ ФнБ ЪЩнгж бЯдеЗ бЗ КЯжд ГИПЗ ЯРбЯ Ў жЮбК Гддн бжГНУУК ИеРЗ КМЗе ЗбЪгбнЙ ЭУжЭ ГКСЯеЗж бЯддн бг ГЭЪб еРЗ ИУИИ ЗбгЗбгЗ НПЛ ЮП НПЛ...ГСнПЯ еЗПЖЗеб ГдК еЗПЖ їГдЗ еЗПЖЗдЦН ИЪЦ ЗбгЗБ Эн жМеЯОР дЭУЯ</se>
    <se lang="baq" variant_id="1">Berehala hartu nionsusmo bitxia lan honi.Ezetz esan behar nuen,baina ez dut inoiz entzuten.Belarra erosten izorratu nindutenbakoitzean, gauza bera zen.Tipoaz fidatu ez,baina sinetsi egin nahi nion.Gezurrik esaten ez badizu,primeran.Hori bera sentitu ezkerojoan egingo nintzela esan nuen.Eta ez nintzen joan.Diru putarengatik!Egina egina dago.Lasai behar zaitut.Lasai zaude?Lasai nago.Busti aurpegia pixka bat.Arnasa hartu.Lasai. Zigarro bat erre.Utzita daukat.-Oso ondo.-Zer ba, badaukazu bat?-Tori.-Eskerrik asko.Azter dezagunzer gertatu den.Han geunden,eta dena ondo zegoen.Bat batean, alarmak jo du.Jiratu naiz, eta kanpoanpoliziz beteta zegoen.Arrazoi duzu.Bat-batean izan da dena.Dena tximu-kaka bihurtu da.Jaun Ilehoria tiroka hasi daвЂ¦</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Oseжao sam se smeљnozbog ovog posla.Иim sam to osetio trebao sam daodustanem, ali ja nikad ne sluљam.Svaki put kada me uhvateda kupujem travu, isto.Nisam mu verovao,ali sam ћeleo da mu poverujem.Ako ne laћe i ako je stvarnosve u redu, onda super.Ali nikad nije, uvek kaћem daako to osetim u vezi posla, otiжi жu.Ali nisam. Nisamzbog jebenih para!Љta je bilo bilo je.Potreban si mi pribran.Da li si pribran?Jesam.Umij se.Udahni.Opusti se. Zapali.Prestao sam da puљim.- U redu.- Zaљto, imaљ jednu?Ok, da vidimo љtase desilo.Bili smo tamo,i sve je iљlo fino.Onda se alarm upalio.Okreжem sei vidim pandure napolju.U pravu si. Bilo je odjednom,dok sam trepnuo bili su tu.Svi su poludeli. OndaG. Plavokosi poиinje da puca...</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">знаейки точно какво да правят.Спомняш ли си втората вълна,която се появи при колите?Те бяха в отговор на алармата,но онези първите копелета...бяха там и ни чакаха...Помислял ли си за това?Не съм имал шанс да мисля.Мислех само как да се чупя от там.Като се махнах, се разправях с него.По-добре почвай да мислиш за товазащото аз само за това си мисля...Дори нямаше да дойда тук.Щях да отмина...защото, който ни натопи там,знае за това място.Можеше да има полицаи тук, точно сега!Нека да влезем в другата стая.Хей!Лари, не ме оставяй.Ще бъда в другата стая.Ще те наблюдавам, ясно?Аз съм ей там.Лари...Ще умра.Лари...Какво правя тук, мамка му?Чувствам се странно околотази работа.Трябваше да ви кажа "Не, благодаря ",но аз никога не слушам.Като да се преебаваш многократно...Не се доверявах на момчето,но исках да му повярвам.Ами ако не лъже. Ще е супер.Да, ама никога не е супер.Лъжа се заради шибаните пари!Станалото станало.Успокой се.Спокоен ли си?Да.Намокри си лицето.Поеми си дъх.</se>
  </para>
  <para id="9">
    <se lang="ara" variant_id="0">КСЯК ЗбКПОндЬ НУдЗЬ бгЗРЗї еб бПнЯ жЗНПЙїНУдЗ ПЪдЗ дУКСМЪ гЗ НПЛЯдЗ едЗЯ ж Яб ФнБ нУнС Ъбм гЗ нСЗгЛг Кг ЕШбЗЮ ЗбЕдРЗСГУКПнС ж Яб еРе ЗбФСШЙ Эн ЗбОЗСМГдК Ъбм НЮ...бЮП Кг ЗбГгС Эн ШСЭЙ ЪндЗбЯб нИПГ Эн ЗбРЪС Лг нИПГ ЗбУнП (ИбждП) Эн ЕШбЗЮ ЗбдЗС Ъбм ЗбМгнЪЬ еРЗ ОШГЬ жгЗбОШГ Эн еРЗ їНУдЗ..ЗбФСШЙ бг КЩеС гИЗФСЙ ИЪП ЕШбЗЮ ЗбЕдРЗСЗбФСШЙ бг КЩеС ЕбЗ НндгЗ ИПГ ЗбУнПИбждП) ЕШбЗЮ ЗбдЗС Ъбм ЗбМгнЪ)Ь Эн бНЩЙ ЕШбЗЮ ЗбЕдРЗС ЩеСК ЗбФСШЙЬ бг нЯд ИеРе ЗбУСЪЙ(бг нЩеСжЗ ЕбЗ НндгЗ Мхд Мджд ЗбУнП (ИбждПГдЗ бЗ ГЮжб Гдег бг нЯжджЗ гжМжПнд..ГдЗ ГЮжб Гдег ЯЗджЗ гжМжПндж бЯдег бг нКНСЯжЗ ЕбЗ бгЗ ИПГ ЗбУнПИбждП) Эн ЕШбЗЮ ЗбдЗС Ъбм ЗбМгнЪ)ГЪдн Гд еРЗ нПбдн Где Кг ЕЪПЗП Ягнд бдЗ...Ь нЗ УнП (жЗнК) ГдК КЪСЭЬ ЯЭЗдЗ гд еСЗБ ЗбГбЮЗИ еРЗЗдКЩС ! бЗ КЮб бн ЗУгЯ ...бЗ ГСнП гЪСЭКенЗ Ебен..ГдЗ бд ГЮжб бЯ ЕУгнГдК Ъбм НЮ..еРЗ УнБЬ ЯнЭ ОСМК їЬЬ ФЮЮК ШСнЮн ббОЗСМЗбЯб ИПГ Эн ЕШбЗЮ ЗбдЗС ЭФЮЮК ШСнЮн ббОЗСМ</se>
    <se lang="baq" variant_id="1">Poliziak ez dira agertualarmak jo duen arte.Polizia ez da agertuJaun Ilehoria tiroka hasi den arte.-Alarmak jo eta poliziak agertu.-Ez dira hain azkar agertu.Jaun Ilehoria erotu arteez dira poliziak nabarmendu.Ez dut esaten ez zeudela han.Han zeudela esaten ari naiz.Baina ez dute ezer eginJaun Ilehoria tiroka hasi den arte.Horregatik dakittranpa bat jarri digutela.-Jaun Zuria, ikusiвЂ¦-Aski da "Jaun Zuria" kaka hori!Ez esan zure izena!Ez dut jakin nahi!Zer demontre,ez dizut nirea esango.Arrazoi duzu.Txarra da.-Nola atera zara?-Tiroka egin dut bidea.Denak tiroka hasi dira, eta nik eretiroka egin dut aurrera.Mugi! Kendu bidetik!Kendu bidetik, ostia!Mugi!Kendu bidetik!Ostia!Zer gertatzen zaizu?-Babo alua!-Izorrai!Mugi!Demontre!Atera autotik!Mugi!Kendu bidetik!</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Ok. Panduri se nisu pojaviliposle alarma.Panduri se nisu pojavili sve dokG. Plavokosi nije poиeo sve da upucava.- Иim sam иuo alarm, video sam pandure.- Nije bilo tako brzo.Nisam primetio njihovo prisustvosve dok G. Plavokosi nije postao ludak.Ne kaћem da nisu bili tamo.Kaћem da su bili tamo.Ali nisu reagovali sve dokG. Plavokosi nije poиeo da puca u sve.Mislim, tako samsaznao da nam je nameљteno.- G. Beli, vidiљ da...- Dosta sa tim "G. Beli" sranjem.Stani! nemoj mi reжi svoje jebeno ime!Ne ћelim da znam!Isuse, neжu ti reжi moje ime.U pravu si.Ovo je loљe.- Kako si izaљao?- Probio sam se mecima.Svi su poиeli da pucaju,pa sam ja pucao da bih pobegao.Skloni se!Skloni se!Skloni se!Skloni se!Isuse Hriste!Koji je jebote tvoj problem?- Jebeni kretenu!- Jebi se!Kreжi!Isuse!Izlazi iz kola!Izlazi iz jebenih kola!Skloni se!Skloni se sa puta!</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Отказах ги.Добре.- Защо, имаш ли?Добре, нека да видимкакво се случи.Ние сме там, всичко е добре.Тогава алармата се задейства.Обръщам сеи всички тези полицаи са вече там.Прав си.Само мигнах и бяха вече там.Стана пълно меле.Тогава Русия почна да стреля по...Не беше така.- Какво стана тогава?Добре. Полицаите не се появихаслед като алармата се задейства.Появиха се,когато той почна да стреля.Щом като чух алармата, видях полицаи.- Не беше толкова скоро.Не се показаха,докато Русия не откачи.Не казвам, че не бяха там,а че са били там.Но не мръднаха,докато Русия не почна.Затова знам, че сме натопени.Г- н Бял, можеш да го разбереш...- Стига с този г-н Бял.Не ти знам истинското име!И не искам!Няма да ти кажа моето...Прав си.Лошо е.Как се измъкна?- Направих си изход.Всеки почна да стреляи аз си проправих път.</se>
  </para>
  <para id="10">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗИКЪП Ъд ШСнЮнКНСЯ !! ГЭУН ЗбШСнЮнЗЕбен Ў гЗ гФЯбКЯ нЗСМб їГнеЗ ЗбжЫПЗббЪдЙ ЪбнЯКНСЯнЗ ЕбенЗОСМн гд ЗбУнЗСЙГЭУН ЗбШСнЮЮКбК ЭСПнд гд ЗбФСШЙеб ЮКбК ГНПЗ їЬ ИЪЦ ГЭСЗП ЗбФСШЙЬ бЗ нжМП гПдннд їФСШЙ ЭЮШеб КХПЮ гЗ СГнК гд ЗбУнП (ИбждП) їеРЗ ЯЗд ГЯЛС ЗбГФнЗБ МдждЗ СГнКеЗ Эн НнЗКнбгЗРЗ нУКГМС (Мж) ФОХЗ ЯеРЗ їбЗ ГСнП ЮКб ГНПбж ЯЗд нМИ Зд ГОСМ гд еРЗ ЗбИЗИ жГдК КЮЭ Эн ШСнЮнЭИШСнЮЙ Гж ИГОСм УКОКЭм гд ШСнЮнеРе жМеЙ дЩСнЗбЕОКнЗС Инд ЮЦЗБ 10 УджЗК Эн ЗбУМдж ЮКб ГНП ЗбГЫИнЗБбЗ нЪКИС ЗОКнЗСЗ гНнСЗ Ъбм ЗбЕШбЗЮж бЯдн бУК гМдждЗ ГнЦЗгЗРЗ ЯЗд нЪКЮП (Мж) ї бЗ нгЯд ЗбЪгб гЪ ФОХ ЯеРЗ</se>
    <se lang="baq" variant_id="1">Norbait hil duzu?-Polizia batzuk.-Benetako jendea, ez?Poliziak bakarrik.Ez da sinestekoaJaun Ilehoriarena!Inoiz ikusi dudanerokeriarik handiena izan da.Zergatik kontratatuko zuen Joekhorrelako tipo bat?Ez dut inor hil nahi.Ate horretatik atera nahian,zu bidean jartzen bazaraвЂ¦вЂ¦zu nire bidetik aterako zara,nola edo hala.Horrela ikusten dut nik.10 urteko kartzelaldiarenвЂ¦вЂ¦edo putakume ergel batzukakabatzearen arteko aukeraвЂ¦вЂ¦ez da aukera.Baina ez naiz eroa, hala ere.Zer ari zen pentsatzen Joe? Ezinduzu horrelako batekin hitz egin.Suertea izan dugu gu ez gaituelakojo ero-eroan tiroka hasi denean.Ia-ia neronek hil dut ero hori.Mundu guztia izutzen da.Mundu guztia.Estutu egiten da jendea.Halakoa da giza izatea.Izutu egiten zara. Berdin dionola duzun izena. Hala da.Zeure baitan izutzen zara,zeure buruan.Bi segundo itxaron,egoeraz jabetu eta hari aurre egin.Ezin duzu, ordea, tiroka hasieta jendea barra-barra hil.Jarrera profesionalaizan behar duzu, ustez.Psikopata ez da profesional ona.Ezin duzu psikopatekin lan egin.Ezin jakin gaixo ergel horiekzer egingo duten.Ene! Zenbat urte izango zituenneska beltz horrek? 20?-21?-Gutxiago.Ikusi duzuzer gertatu zaien besteei?Ni eta Laranja autoan sartu gara.Marroia lurrera erori da.Gero,ez dakit zer gertatu den.</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Da li si ubio nekoga?- Nekoliko pandura.- Bez civila?Samo panduri.Moћeљ li da poverujeљљta je uиinio G. Plavokosi?To je bila najluрajebena stvar koju sam ikada video.Zaљto je jebote Joeunajmio takvog tipa?Ne ћelim nikoga da ubijem.Ako moram da izaрem na vrataa stojiљ mi na putu...na jedan ili drugi naиinskloniжeљ mi se sa puta.Tako ja to vidim.Izbor urobiji od 10 godina...ili skidanjunekih glupih jebaиa...i nije neki izbor.Ali ja nisam ludak.Na љta je Joe mislio?Ne moћeљ da radiљ sa takvim tipom.Prokleto smo sreжni sto nijeupucao nas kada je poиeo da puca.Ovoliko je faliloda me upuca.Mislim, svi paniиe.Svi.Postaje napeto.To je ljudska priroda.Paniиiљ. Nije vaћnoko si, ne moћeљ protiv toga.Jebote, иoveиe, paniиiљ unutra,u glavi, znaљ?Daљ sebi nekoliko sekundi,i izboriљ se sa tim.Ali ne poиneљ da pucaљi ubijaљ ljude.Ono љto bi trebao da uradiљto je da se ponaљaљ kao profesionalac.Psihopata nije profesionalac.Ne moћeљ da radiљ sa psihopatom.Nikad ne znaљ љta жeti bolesnici da urade sledeжe.Mislim, Isuse, љta misliљkoliko je ona crna devojka imala godina? Dvadeset?- Moћda 21?- Ako i toliko.Da li si video љta jesa ostalima?Ja i G. Narandћasti smo uskoиili u kola,G. Braon je pao.Posle toga,ne znam љta se deљavalo.</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Махайте се от шибания път!Давайте! Махнете се от пътя!Какъв ти е проблемът, бе?Шибан задник!Движение!Господи!Излизай от колата!Давайте! Махнете се от пътя!Маркирах двама полицаи.Уби ли някого?Няколко полицаи.- Някакви цивилни?Само ченгета.Можеш ли да повярваш, г-н Рус?Най-откаченото нещо,което някога съм виждал.Защо, по дяволите, Джонаема момче като това?Не исках да убивам никой.Ако трябва да изляза през тази вратаи си ми на пътя...по един или друг начиназ ще си изляза.Така ги виждам и аз нещата.Изборът между десет години...и някой глупав копелдак...не е никакъв избор.Не съм някоя откачалка...Какво си мислеше Джо?Не можеш да работиш с такъв човек.</se>
  </para>
  <para id="11">
    <se lang="ara" variant_id="0">бЮП ЯдК Ъбм жФЯ ЮКбе ИдЭУнГЪдн ЗбРЪС ГХЗИ ЗбМгнЪ .. ЗбМгнЪККЪЮП ЗбГгжС ГЯЛС .... еРе ЗбШИнЪЙ ЗбИФСнЙГдК КХЗИ ИЗбРЪС .. бЗ негдн ЗУгЯ Ў бЗ КУКШнЪ гдЪ еРЗЗббЪдЙ нЗСМб ГдК КХЗИ ИЗбРЪС Эн ПЗОбЯ Ў Эн СГУЯКЪШн дЭУЯ ЛЗднКнд бККгЗУЯ ж ККЪЗгб гЪ ЗбГгСж бЯд гЗ бЗ КЭЪбе еж ЕШбЗЮ ЗбдЗС Эн ЗбгЯЗд ж ЮКб ЗбдЗУгЗ ЪбнЯ ЭЪбе еж ЗбКХСЭ ЯгНКСЭЗбУЗнЯжИЗЛн бнУ гНКСЭЗ .. бЗ нгЯдЯ ЗбЪгб гЪ гЦШСИ ЗбЪЮббЗ нгЯдЯ ЗбКдИД ИКХСЭЗКегЯг ЯЗд КЩд ЪгС КбЯ ЗбИдК ЗбУжПЗБ ї 20 їЬ СИгЗ ЯЗдК 21Ь ЭСЦЗеб КЪСЭ гЗ НПЛ ббВОСнд їГдЗ ж (ГжСЗдМ) ЮЭТдЗ ПЗОб ЗбУнЗСЙ Ў (ИСЗжд) бЮм гХСЪеИЪП еРЗ бЗ ГЪСЭ гЗ НПЛ"ЯЗд гжЮЭ "Яб ЗгСЖ гУЖжб Ъд дЭУеИЗбдУИЙ ббУнП (ИбждП) ж ЗбУнП (Ибж)Ў бг ГЯд ГдЗ ЗбГИШГбГддн ИгМСП ОСжМн бг ГдЩС жСЗЖнгЗРЗ КЩд їгЗРЗ ГЩдї ЗбФСШЙ ЕгЗ ЮКбКег Гж ГбЮК ЗбЮИЦ Ъбнегбг нЯд едЗЯ ЭСХЙ бегЗ бнеСИЗ їбЮП жМПК ЭСХЙ ббеСИдЪг жЯЗдК еРе гЪМТЙжНКм бж еСИЗ ЭГнд егЗ ї..ГбЗ КЩд Гд гд ЗбггЯд  Гд жЗНПЗ гдег ЮП ЗУКжбм Ъбм ЗбгЗУЬ бЗЎ еРЗ гУКНнбЬ ЯнЭ нгЯдЯ ЗбКГЯП гд еРЗ їбГд ЗбгЗУ ИНжТКнеРЗ СМбнЬ Гнд їЬ бЮП ОИЖКегЕРЗ ГСПК ЗбгМнЖ гЪн Ў ПЪдЗ дРеИ бЕНЦЗСег ЗбВд ж Ъбм ЗбЭжСбГддн ГЩд Гд ЗбЕдКЩЗС едЗ бд нМПн нЗСМбнМИ Гд дИНЛ ЗбГгС МнПЗбЮП ЯЗдК ЗбОШЙ Гд дКЮЗИб едЗЕРд Гнд ЗбМгнЪ ї</se>
    <se lang="baq" variant_id="1">Jaun Ilehoriaz eta Jaun Urdinazez dakit ezer ezвЂ¦вЂ¦atera ordukoez dudalako atzera begiratu.Zer uste duzu?Poliziak harrapatuedo hilko zituela.Ez al zuten ihes egingo?Zuk tarte bat aurkitu duzu.Hori mirari bat izan da.Ihes egin badute,non ostia daude?Ez al du horietako batekdiamanteak hartu etaвЂ¦?-Ez, inolaz ere.-Nola zaude hain ziur?Nik dauzkat diamanteak.Bejondeizula!-Non?-Ezkutatu egin ditut.Nirekin etorri nahi baduzu,goazen berehala.Hemen geratzen bagara,jota gaude burutik.Hau zen plana.Hemen elkartzea.Non arraio daude besteak?Hor konpon plana, gure arteansalatari bat daukagun ezkero.Ez dakigu zer gertatu zaienJaun Ilehoriari eta Jaun Urdinari.Biak hilda egongo dira,edo atxilotuta.Beharbada, komisarianpolizia jipoika ariko zaie.Ez dakizkite gure izenak,baina badute leku honen berri.Jainkoagatik zin dagit,adur gaiztokoa naiz.Zer?Azken aurreko laneanlau gizon ginen.Taldeko bat polizia mozorrotu batzela jakin genuen.Ez da egia izango?Garaiz jakin genuen,Jainkoari eskerrak.Dena ahaztu behar izan genueneta esku hutsik hanka egin.Oraingoan nor da salataria?Jaun Urdina?Jaun Marroia?Joe? Joek moldatu du hau. Ez zuenmoldatua egotea moldatuko?</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Љto se tiиe G. Plavokosog i G. Plavog,niљta ne znam...jer kada sam izaљao,nisam se okretao.Љta misliљ?Љta da mislim? Panduri su ihili uhvatili ili ubili.Misliљ da se nisu probili?Ti si naљao rupu.Da, prosto da ne poverujeљ.Ali i da su pobegli,gde su onda jebote?Misliљ da je nemoguжe da je jedan od njihuzeo dijamante?- Ne, nema љanse.- Kako moћeљ da budeљ siguran?Ja imam dijamante.Takvog te volim.- Gde su?- Sakrio sam ih.Ako ћeliљ da poрeљ sa mnom,idemo da ih uzmemo, ovog trena.Jer, ako ostanemo ovde,definitivno nismo normalni.To je bio plan.Sastajemo se ovde.Gde su jebote ostali?Taj Plan je besmislen sadkada znamo da imamo cinkaroљa.Nemamo ideju љta se desiloG. Plavokosom i G. Plavom.Moћda su obojica mrtviili uhapљeni.Moћda su u pandurskoj stanicina ispitivanju.Ne znaju naљa imena, ali bimogli da propevaju o ovome mestu.Kunem se bogom,mislim da sam jebeno proklet.Љta?Pre izvesnog vremena,imali smo posliж za 4 иoveka.Otkrili smo da je jedanod nas bio ubaиeni pandur.Ne seri?Hvala bogu da smo ga otkrili na vreme.Morali smo sve da zaboravimo,i da batalimo celu stvar.Dakle ko je cinkaroљ ovog puta?G. Plavi?G. Braon?Joe? Joe je organizovao celu stvar.Moћda je sredio da bude nameљtaljka.</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Бях толкова близо,че можех да му скъсам задника.Всеки се панира.Всеки.Нещата стават понякога напрегнати.Човешка природа.Паникьосваш сеи не мога да ти помогна.Мамка му, панираш се отвътре,в главата ти, нали знаеш?Ако изчакаш 2 секунди,се разминава.Не почваш веднага да избиваш хора...Трябваше дадействаш като професионалист.Психопатът не е професионалист.Не можеш да работиш с психопат.Не знаеш после какво щенаправят тези болни задници.На каква възраст мислиш,че беше черното момиче? Двадесет?Може би 21?- Дали...Не видя ли какво стана с всички?Аз и Оранжевия скочихме в колата.А Кафявия под нея.След товане зная какво стана.Всеки за себе си.Колкото до г-н Русия и г-н Син,не аз бях обърканият...защото когато излязох,даже и не погледнах назад.Какво мислиш?Мисля, че полицаите или саги хванали или са ги убили.Нямаше начин да се мине?Ти намери дупка.Да, и това си беше истинско чудо.Но даже и да са се измъкнали,тогава къде са, по дяволите?Мислиш ли, че някой от тяхе офейкал с диамантите...Не, няма начин.- Как можеш да си толкова сигурен?Аз взех диамантите.Моето момче.Къде?- Скрих ги.Ако искаш, ела с мен.Още сега ще ги вземем.Няма смисъл да стоим тук.Само си блъскаме главите.Такъв бе планът.Срещаме се тук.Тогава къде са другите?</se>
  </para>
  <para id="12">
    <se lang="ara" variant_id="0">бнУ бПндЗ ГПдм ЭЯСЙ ЪгЗ НПЛ ЪгЗ(НПЛ ббУнП (ИбждП) ж ЗбУнП (ИбжСИгЗ нЯждЗ гжКм Гж ГбЮн ЗбЮИЦ ЪбнегСИгЗ ККНЭЩ Ъбнег ЗбФСШЙ ЗбВд ж нМИСждег Ъбм ЗбЕЪКСЗЭЕдег бЗ нЪСЭжд ГУгЗБдЗ ж бЯдгд ЗбггЯд Гд нОИСжег Ъд еРЗ ЗбгЯЗдГЮУг ИЗббе ГдЗ гдНжУгЗРЗ їЗбЪгбнЙ ЮИб ЗбЭЗЖКЙЎ ЯЗдК гегЙ бГСИЪЙ ГЭСЗПЗЯКФЭдЗ Гд ГНП ГЭСЗП ЗбЭСнЮ ЯЗд ФСШн гКОЭнГКгТН їФЯСЗ ббе ГддЗ ЗЯКФЭдЗе Эн ЗбжЮК ЗбгдЗУИЗЦШССдЗ бХСЭ ЗбдЩС Ъд Яб ФнБ ж КСЯ ЗбгегЙЕд гд ЗбжЗФн еРе ЗбгСЙ їЗбУнП (Ибж) їЗбУнП (ИСЗжд) їМж)ї (Мж) еж ЗбРн ГЪП еРЗ ЗбГгС Ябе)гд ЗбггЯд Гд нЯжд ГЪПе ббЕнЮЗЪ ИдЗГдЗ ЫнС гЮКдЪ ИеРЗГдЗ ж (Мж) ГХПЮЗБ гдР Тгд ШжнбГУКШнЪ Гд ГДЯП бЯ Гд (Мж) бЗ нЪСЭ ФнЖЗ Ъд еРЗ ЗбеСЗБГдЗ ГЪСЭ (Мж) гдР ЯдК ШЭбЗ ж ГУКШнЪ Гд ГЮжбГде бЗ ЪбЗЮЙ бе ИгЗ НПЛ ...еРЗ УОЭж ГУКШнЪ ЗбЮжб Гддн бг ГЭЪбеЗ бГддн ГЪСЭ гЗ ЭЪбКе жгЗ бг ГЭЪбеж бЯддн бЗ ГУКШнЪ Южб еРЗ Ъд Гн ФОХ бГддн бЗ ГЪСЭ гЗ НПЛ ИЗбЦИШЪбм НП гЪСЭКнЎ ГдК ЗбМЗУжУЪбм НП гЪСЭКнЎ ГдК ЗбМЗУжУ ЗббЪндНУдЗ ЗбВд ГдК КУКОПг ЪЮбЯЪбм НП гЪСЭКдЗ еж ЗбжЗФнеРЗ ЗбФЗИ нЯЗП нгжК гд СХЗХЙ КбЮЗеЗЭбЗ КдЪКе ИЗбжЗФнЗдЩС ГдЗ гНЮ Ў НУдЗ їГНП гЗ еж ЗбжЗФнГнд ЗбНгЗг Эн еРе ЗбТдТЗдЙ ї ГСнП ЗбКИжбЗРеИ ббСПеЙ ж ЗдЪШЭ нУЗСЗ Ў ЗХЪП ЗбУбЗбгЛг ЗУКПС нгндЗ</se>
    <se lang="baq" variant_id="1">Ziur esaten dizut Joek ez duelazerikusirik kaka honekin.Txorakeria bat da ziur esateabera ez dela izan.Ziur esan dezaket ez dudala eginbadakidalako zer ez dudan egin.Ezin dut ziur inortaz hori esan,ez dakidalako ziur.Nik dakidanez,zu zara salataria.Nik dakidanez,zu zara salatari zikina!Orain ari zaraburua erabiltzen, ostia!Guk dakigunez,bera da salataria.Mutiko hori hiltzen ari datiro putaz batezвЂ¦вЂ¦beraz, ez salatari deitu!Arrazoi dut, aitu?Baten bat salatari alu bat da.Non dago komuna?Pixa egin beharra daukat.Zuzen joan, ezkerretara jo,eskailerak igoвЂ¦вЂ¦eta eskuinetara.-Zer moduz dago Alabama?-Alabama?Urte eta erdi izango daez dudala Bama ikusten.Zuek biak taldeanlan egiten zenutela uste nuen.Bolada batean, bai.Lau lan egin genituen elkarrekin,gero, utzi egin genuen.Zergatik?Gizon-emakume kontu horrekharrapatu egiten zaitu azkenean.Zertan ari da orain?Frank McGarrekin dabil. Pare batlan egin dituzte elkarrekin.Kristoren emakumea!Lapur ona.JAUN ZURIA-Esplikatu telegrama.-Bost lagunen lana.Sartu-atera diamante saleroslebatzuen egoitzan.Sal ditzakezu diamanteak?Inork ez du diamanterik erosten.Arazorik ez.Jendea daukagu horren zain.Zer gertatu zitzaion Spiveyri?Ez zizkizun diamanteak erosten?20 urte betetzen ari daSusanvillen.20 urte? Demontre!Zer ba?Suerte txarra.</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Sigurno ti kaћem,Joe nije znao niљta.Poznajem ga, i kaћemti da on definitivno nije taj.Kaћem da ja sigurno nisam,jer znam љta sam uradio a љta nisam.Ali ne mogu sigurno da kaћemu vezi bilo koga, jer ne znam.Po onome љto znam,ti si cinkaroљ.Po onome љto ja znam,ti si jebeni cinkaroљ!Odliиno, poиeo si dakoristiљ mozak.Po onome љto zajednoznamo, on je cinkaroљ.Deиko tamo umire od jebenogmetka, video sam da ga pogaрa...i nemoj njega da zoveљ cinkaroљ!Vidi, ja sam u redu, ok?Neko je jebeni cinkaroљ.Gde je orman u ovoj tamnici?Moram da skinem koљulju.Idi kroz hodnik, skreni levo,idi uz stepenice...i onda desno.- Usput, kako je Alabama?- Alabama?Nisam video Alabamugodinu i po dana.Ali mislio sam da ste tim.Bili smo na kratko.Uradili smo 4 posla zajedno,i odluиili da prekinemo.Љto?Pusti vezu da potraje dovoljnodugo i na kraju жeљ postati njen rob.Љta radi sada?Spetljala se sa Frank McGarom.Uradili su nekoliko poslova.Ћena i po.Dobar mali lopov.G O S P O D I NB E L I- Objasni mi telegram.- Posao za petoricu.Upadanje i ispadanje izprodavnice dijamanata.Da li moћeљ posle da ih prodaљ?Ne znam nikoga ko moћe.Nije problem.Imamo momke koji иekaju.Љta se desilo sa Marcellus Spivey?Zar ti nije on uzimao robu?Robija 20 godina u Susanville.20 godina? Boћe.Zbog иega?Loљa sreжa.</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Нямаме и малка представа каквосе е случило на г-н Рус или г-н Син.Или са мъртви,или може би задържани.Сигурно полицаите ги каратнадолу сега...Не ни знаят имената,но ще пропеят за това място.Егати каръкът съм.Какво?Преди две операцииимах работа за 4-ма човека.Открихме, че единият е ченге.Аре бе?Слава богу, че го открихме навреме.Но цялата работа пропадна.А кой е мишокът сега?Г- н Син?Г- н Кафяв?Джо? Джо го организира.Може би той ни натопи...С Джо сме отдавна.Определено Джоне знае нищо за това.И аз зная Джо,и на мен ми се струва тъпо.Подозрението не пада от никого.Още по-малко от живите.Ти си плъхът.- Ти си плъх!Сега вече мислиш.До колкото знаем, той е плъхът.Това хлапе умира от куршум.Така че не му викай плъх!Прав ли съм?Някой е плъх.Къде е кенефът в тази тъмница?Да пусна една струя.Слез в хола,после се качи по стълбищата...и само направо.</se>
  </para>
  <para id="13">
    <se lang="ara" variant_id="0">бг ГС (ИЗгЗ) гдР УдЙ ж дХЭж бЯддн ЯдК ГЩд ГдЯгЗ КЯждЗд ЭСнЮЗрЯдЗ ЯРбЯ бЭКСЙЮгдЗ ИГСИЪ гегЗК гЪЗ Лг ЮССдЗ ЗбКжЮЭбгЗРЗ їКЩб КШСП ЗбЪбЗЮЙ Инд ЗбСМб ж ЗбгСГЙ гдКЭЯнСЯ ж бЯдеЗ ККгЯд гдЯ Эн ЗбдеЗнЙгЗРЗ КЭЪб ен ЗбВд їЕдеЗ гСКИШЙ ИЬ (ЭСЗдЯ гЗЯМЗС)..ЮЗгЗ ИИЪЦ ЗбЪгбнЗК УжнЗнЗ беЗ гд ЗгСГЙ...бХЙ гНКСЭЙЬ НУдЗЎ жЦН ЗбГгСЬ гегЙ бОгУЙ СМЗбЗбПОжб жЗбОСжМ гд гКМС ГбгЗУ ИЗбМгбЙеб УКУКШнЪ Гд КдЮб ЗбгЗУ ИЪП ЗбЪгбнЙ їГдЗ бЗ ГЪСЭ ГНПЗ нгЯде ЗбЮнЗг ИеРЗбЗ гФЯбЙ едЗЯ ГФОЗХ Эн ЗдКЩЗСдЗгЗРЗ НПЛ бЬ(гЗСУнбЗУ УИнЭн) ї Гбг нЯд ндЮб бЯ ЗбгЗУ ПЗЖгЗ ї"Еде нЮЦн 20 УдЙ Эн УМд "УжТЗдЭнбЪФСжд УдЙ ї нЗЕбен..бгЗРЗ їНЩ УнБГЪКЮП ГдЯ гд ЗбггЯд Гд КЮжб еРЗгЗ ЗбгПЙ ЗбгКЗНЙ ббеСжИ їПЮнЮКЗд Ъбм ГЮХм гПЙ..бЯдегЗ ГХЪИ ПЮнЮКндЭн жЦН ЗбдеЗС ж ОбЗб УЗЪЗК ЗбЪгб жЗбКЪЗгб гЪ ЗбТНЗгж бЯд УнЯжд бПнЯ гд нКЪЗгб гЪ ЗбТНЗгЬ Яг ЪПП ЗбгжЩЭнд їЬ НжЗбн 20ЗбГгд гКСЗОт ЮбнбЗЕдег нКЪЗгбжд гЪ ЗбХдЗПнЮ ЭЮШГдК КЪСЭ Ў гЗУ ЫнС гЮШЪ нГКн гд дЮЗИЙ КМЗС ЗбГбгЗУ"ж бЯд РбЯ Збнжг едЗЯ ФНдЙ гд ЗбгЗУ ЗбгХЮжб ЮЗПгЙ гд "ЕУСЗЖнбЯгНШЙ " КСЗдТнК " Эн ЗбШСнЮ"Ь нКг ЕбКЮЗШег ж ЕСУЗбег бЬ "ЭнСгждКЬ бЗ Ў еРЗ бд нНПЛж гЗ ЗбНХнбЙ нЗ " ИЗИЗ " їЫдгнЙ ЯИнСЙ нЗ Идн..ЯИнСЙ МПЗЗдЩС нЗСМб Ў ЗЭЪб гЗ КСнПУжЭ ГОСМ гд едЗ нЗ СМб..УГЮжг ИКГМнС ЫСЭЙ Эн ЭдПЮ бЭКСЙ(УГОКЭн бЭКСЙ Лг ГКХб ИЬ (МжЗббЪдЙ ..еб гЗК їее ї еб гЗК Гг бЗ ї</se>
    <se lang="baq" variant_id="1">Zenbat denboraegon behar da agerian?Bi minutu, gehienez.Baina bi minutu latz.Egun argiz, lan orduan,jende pila bat inguruan.Baina gizonak edukiko dituzujendea gobernatzeko.-Zenbat enplegatu?-20 bat.Segurtasuna ez daoso zorrotza.Kutxekin lan egiten dutegehienetan.Landu gabeko harriakdiamanteen sindikatutik.Baina egun horretan harri landuakjasoko dituzte lsraeldik.Tarteko geltoki batbezalakoak dira.-Vermontera bidaltzen dituzte.-Ez.Zenbat irabaziko dugu, aitatxo?Asko, mutiko.Pila bat.Nahi duzuna egingo duzu.Ni banoa. Motel bateangeldituko naiz egun batzuk.Ez naiz nabarmendukoeta Joeri deituko diotвЂ¦Kaka! Hil egin al da?Hilda dago edo zer?-Ez dago hilda.-Zer du?Ia ikaraz akabatu nau.Hilda zegoela uste nuen.Medikuak sendatzen ez badu,ziur hilko da.Zer egingo dugu?Ezin dugu ospitalera eraman.Ez badu mediku batek sendatzen,ez du gaur gaua arte iraungo.Nire erruz sartu diote balatripan.Zuri bost axolako zaizu, bainaniretzat oso garrantzitsua da.Hemen geratzea txorakeria bat da.Hanka egin behar dugu.Zer egingo dugu ba?Hotel batera joan?Tipo bat daukagu hemen,txerri hil bat bezala odoletan.Eta esna dagoenean,oinazez garrasika aritzen da.Ideia bat duzu, bota ezazu.Joek lagundu dezake.Joerekin hitz egin bagenezake,Joek mediku bat lortuko dio.Joek mediku batekar liezaioke.</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Koliko vremena imamo za akciju?2 minuta, najviљe.Ali to su teљka 2 minuta.Danju, za vreme radnog vremena,biжe puno ljudi.Ali imaжeљ momke sposobneda sa time izaрu na kraj.- Koliko ima zaposlenih?- Oko 20.Obezbeрenje je slabo.Obiиno rade sa robomzapakovanom u kutije.Znaљ, nebruљeno kamenje.Ali tog dana, stiћe im poљiljkaobraрenog kamenja iz Izraela.Oni su kao stanica,znaљ?-Pokupiжe to i poslali u Vermont.-Ne, neжe.Koliki je deo?Veliki, sinko.Veoma veliki.Znaљ љta иoveиe, radi kako hoжeљ.Odo ja иoveиe!Odseљжu u hotelu par dana.Znaљ, pritajiжu se maloi nazvati Joe-a...Sranje. Je l' nam to ovaj umro?Je li mrtav ili љta?- Nije.- Љta mu je?Mislim da se samo onesvestio.Preplaљio me je na smrt.Mislio sam da je mrtav.Bez lekarske pomoжi,umreжe sigurno.Љta жemo da radimo?Ne moћemo da ga vodimo u bolnicu.Bez lekarske pomoжi,neжe preћiveti noж.Metak u stomakuje moja greљka.To tebi sigurno ne znaиi niљtaali meni znaиi puno.Idemo redom, vaћi?Da ostanemo ovde nije pametno.Љta predlaћeљ da radimo?Da idemo u hotel?Imamo momka koji je upucan u stomak,ne moћe da hoda, krvari kao svinja.i kada se osvesti,vriљti od bolova.Ako imaљ neku ideju, kaћi je.Joe bi mogao da pomogne.Ako bi mogli da kontaktiramo Joe-a,on bi doveo doktora.Joe bi doveo doktorada ga vidi.</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Не съм я виждал от година и половина.Помислих, че сте от един отбор.Бяхме за малко.Направихме четири удара заеднои реши да напусне.Защо?Като си притискаш чувствата,не издържаш много.Какво прави сега?Тя е с Франк MакГарг.Направили са няколко операции заедно.Каква жена.Добър и малък крадец.Г- н БялКажи за телеграмата.- Работа за 5 мъже.Много едри диаманти.Можеш ли да продадеш диамантите?Не знам някой, който може.Не е проблем.Имаме си хора, дето чакат вече.Какво стана с Марселиус Спайви?Нали винаги продаваше стоката?20 години в затвора Сънсвил.- 20 години? Защо?Лош късмет.- Кажи го пак.Какво е мястото?Две минути, максимум.Но това са яки две минути.Дневна светлина, през работно време,голяма тълпа.Ще имате момчетата,занимаващи се с тълпата.Колко персонал имат?- Бих казал около 20.Никаква сигурност.Обичайно търгуват в сепаретата.Нешлифовани диамантиот диамантения синдикат.Този ден ще получават доставкашлифовани камъни от Израел.Там е като в гара.На следващия ден ще са във Върмонт.- Не, няма да са.Какъв е делът, Татенце?Сочен.Наистина сочен.Виж. Прави каквото си искаш.Махам се. Отивам в някоймотел за няколко дни.Ще се покрия и ще викна Джо...Мамка му. Той да не умря?А? Мъртъв ли е вече?</se>
  </para>
  <para id="14">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГЪКЮП Где ЭЮП ЗбжЪн ЭЮШбЮП ГЛЗС ебЪн .. ЩддК Где гЗК ИЗбКГЯнПИПжд СЪЗнЙ ШИнЙ ЭЕде УнгжК ИЗбКГЯнПгЗРЗ УдЭЪб нЗ СМб ї бЗ нгЯддЗ Гд дГОРе бгУКФЭмИПжд СЪЗнЙ ШИнЙ бд нЯгб ЗббнбЙ НнЗЗбСХЗХЙ ЗбКн Эн ИШде ен ЫбШКнЭЭн Ннд Гд еРЗ бЗ нЪдн бЯ ФнЖЗ Ў Эеж нЪдн ЗбЯЛнС ИЗбдУИЙ бнПЪдЗ дСКИ ЗбГгжС Ў НУдЗ їЗбИЮЗБ едЗ ЦСИ гд ЗбЫИЗБ ... нМИ Гд дСНбгЗРЗ КЮКСН Гд дЭЪб ї дРеИ бЭдПЮ їбПндЗ ФОХ гХЗИ ИСХЗХЙ Эн ИШдеж бЗ нУКШнЪ ЗбгФн ж ндТЭ ИЫТЗСЙж ЪдПгЗ нУКнЮЩ нХСО гд ЗбГбгбж бПнЯ Гн ЭЯСЙ ЮбеЗМж) нгЯде Гд нУЗЪПдЗ)бж ГгЯддЗ ЗбЕКХЗб ИЬ (Мж) нгЯд Гд нНЦС бе ШИнИЗМж) нгЯд Гд нхНЦС ШИнИЗ бнСЗе)ИЗЭКСЗЦ ЛЮКдЗ Эн (Мж) Ў ЯнЭ нгЯддЗ ЗбЕКХЗб Ие їгд ЗбгЭКСЦ Гд нЯжд едЗ Ў жбЯде бнУ едЗж еРЗ нМЪбдн гКжКСЗ ИУИИ ЗбКжЗМП едЗНКм бж ЯЗд еж ОЗСМ ПЗЖСЙ ЗбФЯ Эеж бд нЯжд УЪнПЗ ИдЗбЮП ЮЗг ИЗбКОШнШ бУСЮЙ ж ЗбВд бПне НгЗг Пг Инд нПнебПне ГЭСЗП ФСШЙ гжКм Ў бХжХ гжКм Ў гПднжд гжКмГФЯ Где УнЯжд бПне ИЪЦ ЗбКЪЗШЭ гЪ гХнИКдЗЕРЗ ЯдК гЯЗде ЭУГЪгб Ъбм ЕИЪЗП дЭУн Ъд ЗбЭжЦм ИЮПС ЗбЕгЯЗд(ЮИб Гд КГКн едЗ Ў ЯЗд ЗбУнП (ГжСЗдМнСнП гдн Гд ВОРе бШИнИ Гж гУКФЭмбЗ ГНИР ЭЯСЙ КУбнге ббФСШЙж бЯддЗ бж бг дЭЪб еРЗ ЭУнгжКбЮП КжУб бн бГЭЪб еРЗНУдЗ ГЩд Где ЪбндЗ Гд дГОРе бгУКФЭмбж еРЗ гЗ ЮЗбе енЗ ддЭРеж ИгЗ Где бЗ нЪСЭ ФнЖЗ ЪдЗ ГЪКЮП Гд еРЗ ЮСЗСеЕде нЪСЭ ЗбЮбнб ЪднгЗРЗ ї ЗдКЩС ЗдКЩСГдК бг КОИСе ИЗУгЯ Ў ГбнУ ЯРбЯ ї</se>
    <se lang="baq" variant_id="1">Hemen egon behar luke, baina ezdago eta horrek urduri jartzen nau.Eta fidagarria bada ere,ez da oso pozik egongo gurekin.Lapurreta bat antolatu, etasarraski bat du orain esku artean.Badauzka polizia hilak,lapur hilak, zibil hilak.Ez dut uste asko errukituko denikgure egoeraz.Ni bera banintz, urrun joangonintzateke nahaspila honetatik.Zu iritsi aurretik,Jaun LaranjaвЂ¦вЂ¦bera ospitale batera eramatekoeskatzen ari zitzaidan.Ez dut bera poliziarenatzaparretan utzi nahiвЂ¦вЂ¦baina ez badugu eramaten,hil egingo da.Hori egiteko erregutu dit.Ederki. Hortaz,eraman dezagun ospitalera.Hori esan badu,hori egin dezagun.Gutaz ezer ez dakienez,hori bere erabakia da.Badaki nitaz zerbait.Zer?Ez zenion zure izena esango?Nire izena eta jaioterriaesan dizkiot.Zergatik?Duela egun batzuk esan nionnongoa nintzen.Berriketan ari ginela,berez atera zen.Zergatik esan diozu zure izena,ez bazenion esan behar?Galdetu egin dit.Poliziengandik ihesi genetozen.Orduantxe tiro egin diote.Nire erruz tirokatu dute.Odolusten ari da, ostia!Garrasika ari da.Orduantxe hilko zelauste nuen.Bera lasaitu nahian,ez kezkatzeko esanezвЂ¦вЂ¦dena ondo aterako delaeta nik zainduko dudala.Eta nire izena galdetu dit.Nire besoetan hiltzen ari zen.Ze ostia egin behar nuen?Sentitzen dudala esan?Ezin diodala hori esan?Arauen kontra dagoela?</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Trebalo bi da je ovde, ali nije,i to me иini nervoznim.Иak i da je ovde, mislimda ne bi bio zadovoljan sa nama.Planirao je pljaиku a dobioje gomilu krvi i leљeva.Ima mrtve pandure, mrtve lopove,mrtve civile.Mislim da жerazumeti naљe stanje.Da sam on, ogradio bih sebeod ovog sranja љto je viљe moguжe.Pre nego љto si doљao,G. Narandћasti...me je pitao da ga vodimdoktoru, u bolnicu.Ne sviрa mi se idejada se preda policiji...ali ako to ne uradimo,umreжe.Molio me je da to uradim.Pa, u redu.Hajde da ga vodimo u bolnicu.Ako je to rekao,idemo.Poљto on ne zna niљta o nama,to je njegova odluka.Zna neљto malo o meni.Љta? Иekaj, иekaj.Nisi mu valjda rekao svoje ime?Rekao sam mu kako se zovemi odakle sam.Zaљto?Rekao sam mu odakle samjoљ pre par dana.To je bioobiиan razgovor.Zaљto si mu rekao svoje imekada nisi trebao to da uradiљ?Pitao me je.Samo љto smo pobegli od policije.Tada su ga upucali.Moja je greљka љto su ga upucali.Mnogo krvari.Vriљtao je.Kunem se Bogom, mislio samda жe tamo da umre.Probao sam da mu olakљam,priиao mu da se ne brine...da жe sve da bude u redu,da жu da se pobrinem za njega.I onda me je pitaokako se zovem.Mislim, иovek mi umire na rukama.Љta sam jebote mogao da uradim?Da mu kaћem da mi je ћao? Ne moguda ti odam tu jebenu informaciju?To je protiv pravila?</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Май припадна.Изкара ми акъла. Мислех го за умрял.Без лекар ще умре със сигурност.Какво ще правим?Не можем да го занесем в болницата.Може да не преживее нощта.Куршумът в неговия кореме моята грешка.Това значи много за мен.Оставането ни тук е глупаво.Какво предлагаш?Да отидем в хотел?Момчето е простреляно в корема, не можеда ходи, кърви както заклана свиня.Когато беше буден,викаше от болка.Ако имаш някаква идея - изплюй я!- Джо би могъл да помогне.Ако се свържем с Джо,Джо би могъл да намери доктор.Да дойде да го види.Можем да се доверим на Джо,но как да се свържем с него?Трябваше да е тук, но не е,което ме прави доста нервен.Даже ако той е най-отгоре,не мисля, че ще е щастлив да ни види.Той планира грабеж,а стана кървава баня.Има мъртви полицаи, мъртви крадци,мъртви цивилни.Няма да ни съчувства кой знае колко.На негово място щях да съммного далеч от тази каша.Преди да пристигнеш,Оранжевия...ме молеше да го заведана доктор, в болница.Не ми хареса идеята даго хвърля на полицаите...но ако не го направя,той умира.Помоли ме да го направя.Добре.Тогава да го занесем в болница.Ако иска така, ще го направим.Да го направим докатовсе още нищо не знае за нас.Той знае малко за мен.Какво? Не ми казвай,че си му казал името си.</se>
  </para>
  <para id="15">
    <se lang="ara" variant_id="0">бгЗРЗїЮбК бе гд Гнд ГдЗ гдР ЪПЙ ГнЗгбЮП ЯЗдК гМСП гНЗПЛЙ ЪЗПнЙбгЗРЗ ЮбК бе ЗУгЯ ИндгЗ бЗ нМИ Гд КЭЪб еРЗ їбЮП УГбднбЮП еСИдЗ ббКж гд ЗбФСШЙбЮП Кг ЕШбЗЮ ЗбдЗС ЪбнебЮП ЯЗдК ЫбШКнбЮП ГХнИ ИЗбСХЗХЕде ЭжЦм ПгжнЙЕде нХСОГЮУг ИЗббе ЩддК Гд УнгжК Эн ЗбКж жЗббНЩЙГдЗ ГНЗжб Гд ГОЭЭ Ъде ж ГЮжб бе ГбЗ нЮбЮ ж ГдЯб ФнБ УнХИН Ъбм гЗ нСЗг ж Гддн УГЪКдн Иеж УГбдн Ъд ЗУгнЗбСМб ЯЗд нгжК Инд РСЗЪн .. гЗЗбгЭСжЦ Гд ГЮжг Ие їГЮжб бе : ГдЗ ВУЭЎ бЗ нгЯддн ЕЪШЗЖЯ Гн гЪбжгЗК їеРЗ ЦП ЗббжЗЖН їбЗ ГЛЮ ИЯ ИгЗ Эне ЗбЯЭЗнЙ їСИгЗ ЯЗд нМИ ЭЪб еРЗ ж бЯддн бг ГУКШЪ(ЗббЪдЙ ЪбнЯ..ЗббЪдЙ Ъбм (МжЬ ГдЗ гКГЯП Где ЯЗд гФеПЗ МгнбЗЬ бЗ ККЪЗгб ЯЗбЪбнг ИЗбГгСбПн УДЗб жЗНП ..еб бПнег гбЭ Ъд гд Гнд ГдК їЬ дЪгЬ еРЗ еж ЕРдГЪдн Гддн ЯдК ЮбЮЗ Нжб ЗНКгЗбнЙ жМжП ХжСКЯ бПм ЗбФСШЙЕде нЪСЭ ГжбЗ : ЗУгЯ Ў ЛЗднЗ : жМеЯЛЗбЛЗ : гд Гнд ГдК Ў СЗИЪЗ : ЪгбЯбд нЦШСжЗ бЪСЦ ЗбЯЛнС гд ЗбХжС Ъбне ббКЪСЭ ЪбнЯГбг КЮб бег ФнБ ВОС нУеб Ъбнег ЗбИНЛ їбж ЮбК бЯ ЛЗднЙ Гд КЯЭ ЭУдПжС Эн ПжЗЖСбд дГОРе ббгУКФЭмбж бг дЮг ИеРЗ ЭУжЭ нгжКГдЗ НТнд МПЗ ж бЯд ИЪЦ ЗбдЗУ гНЩжЩнд ж ИЪЦег бнУ ЯРбЯбгЗРЗ КбгУдн нЗ СМб їеб КЪИЛ гЪн ї УГСнЯ гЪ гд КЪИЛеб КСнП ЕШбЗЮ ЗбдЗС Ъбн ГнеЗ ЗбНЮнС їенЗ ЗЭЪбеЗЗббЪдЙ ЪбнЯ нЗ (жЗнК) ... ГдЗ бг ГУИИ еРе ЗбгФЯбЙ .. ГдЗ ГНЗжб НбеЗ</se>
    <se lang="baq" variant_id="1">Beharbada, hori esan behar nion,baina ezin izan dut.Kaka zuretzat! Kaka Joerentzat!-Eszena polita izango zen.-Ez niri gurasokeriaz hitz egin!Zure herrian ba al duzueegunkaririk?-Bai!-Horra bada.Kezkatuta nengoen ea egonzitekeen atxilotuen argazkirik.Badaki: zure izena, zure aurpegia,zure herria eta espezialitatea.Ez dizkiote argazki asko erakutsibeharko berak zu ezagutzeko!Ez diozu beste ezer esanaukera murrizteko?Bakean uzteko berriz esan,eta itzulinguruka ariko gara.Ez dugu ospitalera eramango.Ez badugu eramaten,hil egingo da.Tristea da hori, baina batzueksuertea dute eta beste batzuek, ez.Zer ostia ukitu behar nauzu?Erakutsiko dizutnorekin ari zaren!Tiro egin nahi didazu,kaka puska horrek?Nik ez dut egoera hau sortu,egoera gobernatzen ari naiz!Lapur hasiberria dirudizu!Ni, berriz, profesionala!Bera harrapatuta, zu harrapatu,eta nigandik gertuago leudekeвЂ¦вЂ¦eta hori ezin da gertatu!Nire errua dela uste duzu?Nik ez diot nire izena esan!Ez diot esannongoa naizen!Duela ordu laurden batia zure izena esan didazu!Zuk sortutako egoera bateantrabatuta geratuko zara!Norbaiti gaizki begiratunahi badiozu, ispiluari begiratu!Oso jolas gogorra da hori.Baten bat negarrez hasiko da.Jaun Ilehoria.Kaka! Niri ostikoka aritu zara.Zer gertatu zaizu?Hilda zeundela uste nuen.Aizu, ondo zaude?Ikusi duzuUrdinari zer gertatu zaion?Ez genekien zer gertatu zaizun.Horretaz galdezka ari ginen.Marroia hilda dago.Laranjak bala bat du tripan.</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Moћda sam trebao,ali nisam mogao.Jebi se! I ti i Joe!- To bi bio divan prizor.- Nemoj da mi povlaрujeљ!Imam jedno pitanje. Imaju litvoj dosije tamo odakle si?- Da!- To je to, onda.Hoжu reжi, brine me moguжnostda te ovaj krelac otkuca.Zna pod A, tvoje ime, pod B, tvoje lice,pod C, tvoj rodni grad i pod D, tvoju specijalnost.Neжe mu pokazivati mnogo slikada bi prepoznao tebe!Nisi mu valjda rekao joљ neљtoљto bi im pomoglo da nam se pribliћe?Kaћem ti da prekineљ jebote,idemo opet ispoиetka.Ne vodimo ga u bolnicu.Ako to ne uradimo, umreжe.Ћao mi je zbog toga, alineki momci imaju sreжe neki ne.Zaљto me jebotediraљ?Pokazaжu tisa kim se zajebavaљ!Hoжeљ da me upucaљ,je li govno malo?Nisam ja stvorio ovakvu situaciju,ja je reљavam!Ponaљaљ se kao lopov poиetnik!Ja se ponaљam kao profesionalac!Ako uhvate njega, mogli bi da uhvate i tebe,a onda se pribliћavaju meni...a to se neжe desiti!Gledaљ me kao da sam ja kriv?Ja mu nisam rekao moje ime!Nisam mu rekaoodakle sam!Sranje! Pre 15 minutazamalo da meni kaћeљ ime!Zaglavio si se usituaciji koju si sam napravio!Ne moћeљ se ljutiti na druge,sam si kriv!Deco nemojte se igrati tako grubo.Neko жe poиeti da plaиe.G. Plavokosi.Sranje. Udario si me...Љta ti se desilo?Mislili smo da si mrtav.Hej, dobro si?Da li si video љta se desilo G. Plavom?Nismo znali љta se desilo sa tobom.O tome smo razmiљljali.Vidi, G. Braon je mrtav,G. Narandћasti je pogoрen u stomak.</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Защо?Казах му от къде съмпреди няколко дни.Просто естествен разговор.Защо си му казал,като не е трябвало?Той попита.Бяхме се измъкнали от полицаите.Той беше прострелян.Беше моя грешка.Целият е в кръв.Пищеше.Кълна се, че си помислих,че ще умре там.Успокоявах го,казвайки му да не се тревожи...всичко ще е наред,аз ще се погрижа за него.И той ме попитакакво е името ми.Умираше в ръцете ми.Какво трябваше да направя?!Да му кажа "съжалявам"?Не давам такава информация!Това е срещу правилата!Не ти вярвам достатъчно...Може би трябваше,но не можах.Майната ти! Майната му и на Джо!Несъмнено беше красива сцена.- Не ми се подигравай!Те знаят ли от къде си?Да!- Тогава е това.Бях се притеснил заоткритите ни лица.Той знае името ти, лицето ти, родния тиград и специалността ти на крадец.Няма да му покажат много снимки,сигурно ще те познае от първия път!Добре, че не си му казал друго,щото ще се чудят какво да избират!Ако ти кажа пак да се дръпнеш,ще трябва вече да почнеш да обикаляш.Няма да го караме към болница.Но той ще умре.Много ми е мъчно, нонякои са късметлии, а други не.Махни си ръцете, бе!Искаш ли да се ебаваш с мен!Искаш да ме застреляш ли,лайнар? Хайде!Не съм направил това положение,просто ти говорех!</se>
  </para>
  <para id="16">
    <se lang="ara" variant_id="0">бж ЮИЦжЗ Ъбне ЭУжЭ нЮИЦжд ЪбнЯ ж бжЮИЦжЗ ЪбнЯ ЭУжЭ нЮИЦжд Ъбнж еРЗ гУКНнб ЗбНПжЛГдК КдЩС бн ЯГдеЗ ЫбШКн ї ГдЗ бг ГОИСе ИЗУгнбг ГОИСе гд Гнд ГКнКгдР 15 ПЮнЮЙ ЯдК УКЮжб бн ЗУгЯЯдК УККжСШ ЛЗднЙ ЭнгЗ КУИИК Энебж ГСПК КжТнЪ дЩСЗК дЗСнЙ Ъбм ГНП Ў ЗдЩС Эн ЗбгСВЙбЗ нМИ Гд КбЪИжЗ ИЪдЭ нЗ ГШЭЗбГНП гЗ УжЭ нИПГ ИЗбИЯЗБ(УнП (ИбждПЗббЪдЙ ГдК КСЯбднгЗРЗ НПЛ бЯ ї ЩддК ГдЯ гнКеб ГдК ИОнС їеб СГнК гЗ НПЛ бЬ (Ибж) їбг дЪСЭ гЗ НПЛ бЯгЗ Ў еРЗ гЗ ЯдЗ дКНПЛ ЪдеЗдЩС (ИСЗжд) гЗК ж (ГжСЗдМ) гХЗИ Эн ИШде! ЯЭм ! ЯЭмгд ЗбГЭЦб Гд КИПГ ИЗбЯбЗг ГнеЗ ЗбгЫЭббГде нжМП ЗбЯЛнС бдКНПЛ ЪдебЮП ЭЮПдЗ ГЪХЗИдЗ ИЗбЭЪбдНд бЗ дНКЗМ бКХСЭЗК ЫСнИЙ гдЯНУдЗ ПЪдЗ дКНПЛдЪКЮП Гд едЗЯ МЗУжУ ИнддЗж ГдЗ ГДЯП еРЗгЗ ЗбРн нМЪбЯ КЮжб еРЗ їеб КСм ЗбГгС гУбнЗ їЗдЩС Ў дНд дЩд Гд ЗбгЯЗд ЫнС ВгдеРЗ ЗбгЯЗд бг нЪП ВгдЗдНд СЗНбжд ж нМИ Гд КГКн гЪдЗбд нРеИ Гн ГНП бГн гЯЗдЗдЩСжЗ беРЗ ЗбгЫЭбЬ дНд СЗНбжд(Ь бЗ КОШж Гн ОШжЙ нЗ УнП (жЗнКЗббЪдЙ ЪбнЯ ГнеЗ ЗбгМдждЕдеЗ ЫбШКЯ ЗббЪндЙ ЗбКн ГПК ИдЗ беРЗ ЗбгжЮЭгЗ гФЯбКе еРЗ їгЗ гФЯбКн їбПн гФЯбЙ бЪндЙбПн гФЯбЙ ЯИнСЙ бЪндЙгЪ ФОХ гМджд ИгУПУ ЯЗП Гд нЮКбдн</se>
    <se lang="baq" variant_id="1">Hobe duzu hitz egiten hastea!Kaka handia dugueta horretaz hitz egin behar dugu.Ikaratuta gaude lehendik ere.Zure jarrera bitxia behar dugualdakan bala bat bezainbat.Hitz egin dezagun.Uste dugusalatari bat daukagula gure artean.Ziur esaten dizutsalatari bat daukagula.Zergatik esaten duzu hori?Hori barregarria al da?Uste dugu leku hauez dela segurua.Leku hau ez da segurua. Bagoazeta gurekin etorri behar zenuke.Inor ez da inora joango.Zakurraren buztana, alua!-Bagoaz hemendik.-Ez egin beste pausorik.Izorrai, maniakoa!Zure erruagatikgaude istilu honetan!Zein da tipo honen arazoa?Nire arazoa?Arazo handi bat daukat!Arazo handi-handi bat daukat!Pistolazale ero batekin,ia lortu baitu ni hil nazaten!-Zer ostiaz ari zara?-Bala-festa alu horretaz!Dendan! Gogoratzen?Hor konpon. Alarma jo dute.Jaso dutena merezi dute.Ia ni hil nauzu!Baboa!Zer gizon klase zaren jakin banu,ez nukeen zurekin lan egingo!Zaunkaka ariko zara egun osoan,txakurtxoвЂ¦вЂ¦edo kosk egingo duzu?Zer esan duzu?Barkatu. Ez dizut entzun.Errepikatuko didazu?Zaunkaka ariko zara egun osoan,txakurtxoвЂ¦вЂ¦edo kosk egingo duzu?Baboak, lasai egon!Aski da!Zer da hau, jolastokia?Ni al naiz profesional bakarra?Beltz alu horiekbezala jokatzen ari zarete!Beltzekin lan egin duzue?Elkar hil nahian ari dira beti.</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Bolje poиni da priиaљ, budalo.Zato љto moramo darazreљimo ovo sranje.Skroz smo poludeli.Nije nam potrebnoda ludimo joљ i zbog tebe.Ok, da priиamo.Mislimo da postojicinkaroљ u grupi.Garantujem da postojicinkaroљ u grupi.Zaљto to mislite?Da li to treba da bude smeљno?Vidi, mislimoda ovo mesto nije sigurno.Ovo mesto nije viљe bezbedno.Idemo, a i ti bi trebao poжi sa nama.Niko ne ide nigde.Teraj se u pizdu materinu.- Idemo odavde.- Ne pomerajte se, G. Beli.Jebi se, manijaиe!Tvoja je jebena greљkaљto smo u nevolji!Љta je njegov problem?Љta je moj problem?Da, imam jebeni problem!Imam jebeno veliki problem...sa ludakom koji je lak na orozu,i zamalo da me upuca!- O иemu to priиaљ?- O onoj pucnjavi!U radnji! Seжaљ se?Oh, jebeљ ih. Ukljuиili su alarm.Zasluћili su љta su dobili.Zamalo da me ubijeљ!Budalo!Da sam znao kakav si,nikad ne bi pristao da radim sa tobom.Hoжeљ li ceo dan da lajeљ,kuиence...ili жeљ da ujedeљ?Љta kaћeљ?Izvini, nisam иuo.Molim te ponovi?Hoжeљ li ceo dan da lajeљ,kuиence...ili жeљ da ujedeљ?Vas dva kretena, smirite se!Hej, hajde!Љta, zar smo na igraliљtu?Jesam li ja jedini profesionalac ovde?Ponaљate se kaogrupa jebenih crnja!Radili ste nekad sa crnjama?Uvek kaћu da жe poubijati jedni druge.</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Ако го хванат, ще хванат и теб,така ще са по-близо до мен...а това не може да се случи!Гледаш ме сякаш е моя грешката?Не съм казал аз името си!Нито от къде съм!Мамка му! Преди 15 минутии на мен щеше да ми кажеш името си!Затъна в ситуация, която ти създаде!Ако ще гледаш лошо,гледай си се сам в огледалото!Не трябва да сте толкова груби.Някой ще се разплаче.Русия...Мамка му... Как ме нарита.Какво се случи с теб?Мислех те за мъртъв.Хей, таман ли си?Видя ли какво стана със Синия?Не знаехме какво е станало с вас.Погледни, Кафявия е мъртъв,Оранжевия има рана в корема.Достатъчно! Достатъчно!По-добре да започнешда говориш, задник.Скапаха ни и трябвада говорим за това.И без това откачихме вече.По-добре започвай да говориш.Добре, да говорим.Май си имаме доносник.- Аз го гарантирам.Защо го казвате?- Странно ли ти изглежда?Мислим това място за опасно.Това място не е безопасно вече.Ние тръгваме и ти идваш с нас.Никой няма да ходи никъде.А бе я пикай на тоя боклук.Ние се омитаме.- Не мърдайте, г-н Белия.Майната ти, маниак!Заради теб сме сега в това положение!- Какво му има на момчето?Какъв е моят проблем?Да, аз имам проблем!Имам си голям шибан проблем...с всеки щастлив луд,който почти ме разстрелва!</se>
  </para>
  <para id="17">
    <se lang="ara" variant_id="0">Эн ЗбгКМС...еб ККРЯС їЗббЪдЙ Ъбнег Ў бЮП ГШбЮжЗ ЗбЕдРЗС ж нУКНЮжЗ гЗ НПЛ бегбЮП ЯПК КЮКбдннЗ гЫЭббж ЯдК ГЪбг Гн джЪ гд ЗбСМЗб ГдК Ў гЗ ЯдК жЗЭЮК Ъбм ЗбЪгб гЪЯеб УКдИН ШнбЙ Збнжг ГнеЗ ЗбЯбИГг УКИПГ ИЗбЪЦ їгЗРЗ їВУЭ бг ГУгЪЯ МнПЗЎ еб гд ЗбггЯд Гд КЯСС гЗ ЮбК їеб УКдИН ШнбЙ Збнжг ГнеЗ ЗбЯбИГг УКИПГ ИЗбЪЦ їЗеПГЗ ГнеЗ ЗбгЫЭбЗд..енЗеб дНд Эн УЗНЙ бЪИ едЗ ї Гг ГдднЗбжНнП ЗбгНКСЭ едЗ їЕдЯг ККХСЭжд ЯгМгжЪЙ гд ЗбТджМ ЗбгбЗЪндеб КЪЗгбК гЪ ЗбТджМ гд ЮИб їПЗЖгЗ нЮжбжд Гдег УнЮКбжд ИЪЦегГдК дЭУЯ ЮбК ГдЯ ЭЯСК Эн ЮКбеЬ еб ЮбК еРЗ їЬ дЪг ЮбКж бЯд еРЗ ЯЗд НндеЗ Ў ЗбВд еРЗ ЗбСМб еж ЗбФОХ ЗбжНнП ЗбРн ГЛЮЬ Еде ЗдКНЗСн ЪдПгЗ нГКн ЗбГгС ббФСШЙЬ еб УКЮЭ Эн ХЭе їЗббЪдЙ Ъбм ЗбКНнТ нЗ СМб Ў гЗдСнПе ЗбВд еж ЗбЕКНЗПГНПег нЪИЛ ИдЗ ж ИФПЙ ж ГСнП Гд ГЪСЭ гд ежЗббЪдЙ Ў ГдЗ ГЪСЭ Гддн бУК НЮнСЗГдЗ гКГЯП ГдЯ Ъбм гЗ нСЗг ж ГдК Ъбм гУКжм ЗбЛЮЙПЪждЗ ЕРд дОгд гд еж ЗбжЗФн Ў НУдЗ їеРЗ ЯЗд гЛнСЗрГСЗед ГдЯ ЯИнС гЪМИн (бн гЗСЭд) Ў ГбнУ ЯРбЯ їдЪг ж ГдЗ ГнЦЗГдЗ ГНИ еРЗ ЗбСМбЮбИн нПЮ ИУСЪЙГдЗ Ъбм жФЯ ЗбЕХЗИЙ ИджИЙ ЮбИнЙбПн ФнБ Эн ЗбОЗСМ ГСнПЯг Гд КСже нЗ СМЗб..ЗКИЪждндКИЪЯ ї Гнд їЕбм УнЗСКн</se>
    <se lang="baq" variant_id="1">-Hori esan duzu?-Bai.Hori lehen izan da.Orain erabat fio naiz tipo honetaz.-Hiltzaileegia da polizia izateko.-Bere alde zaude?Pikutara aldeak!Elkartasuna behar dugu!Jakin nahi nuke nor ari zaigunziri gori bat ipurditik sartzen.Demontre! Nik badakitez naizela parte gaiztokoa.Ia ziur nago zu fidagarria zarela,eta ziur nago zu zintzoa zarela.Saia gaitezen asmatzennor den gaiztoa.Oso zirraragarria izan da.Lee Marvinen zale amorratua zara,ezta?Ni ere bai.Asko gustatzen zait tipo hori.Bihotza taupada bizian ari zait,ia-ia bihotzekoa emateko zorian.Gauza bat erakutsi nahi dizuethor kanpoan. Etorri nirekin.Zurekin joan? Nora?Nire autora.Patata frijituak ahaztu zaizkizu?Ez, jan ditut. Hor badaukat zerbaitzuei erakusteko.-Zer?-Ezusteko handi bat.Ziur nago gustatuko zaizuela.Hemendik joan beharko dugu,beharbada.Ez. Hemen geratuko gara,zain.-Noren zain? Polizien zain?-Ez. Eddie Mutil Jatorraren zain.Nola dakizu ez dagoelaCosta Ricarako bidean?Telefonoz hitz egin dudalakoeta hona datorrela esan didalako.Eddierekin hitz egin duzu?Zergatik ez duzu hasieratik esan?-Ez didazuelako galdetu.-Zer barregarria, ostia!-Zer esan du?-Hemen egoteko.Beraz, bitarteanвЂ¦Zerbait erakutsi nahi dizuet.</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">- To si rekao?- Da, jesam, ok?Ali to je bilo tada.Sada, samo njemu verujem.-Nijedan pandur ne bi uradio ono.-Sada si na njegovoj strani?Jebeљ strane, иoveиe!Treba da se solidariљemo!Neko nas je sjebao,i ja hoжu da znam ko.Sranje. Pazi, znamda ja nisam taj smrad.Siguran sam da si ti u redu,a siguran sam i za tebe.Zato hajde da otkrijemoko je taj momak, u redu?Vau.To je bilo uzbudljivo.Kladim se da si oboћavalacLee Marvina?Da, ja takoрe.Volim tog tipa.Srce mi toliko lupa,da жu da dobijem infarkt.Imam neљto napolju љto bihteo da vam pokaћem, pratite me.Da te pratimo? Gde?Do mojih kola.Zar si zaboravio da poneseљpomfrit sa tom sodom?Ne, pojeo sam ga. Imam neљtoљto biste voleli da vidite.- Љta?- To je veliko iznenaрenje.Siguran sam da жe vam se svideti.Hajde.Moramo daodemo odavde, znaљ.Ne. Ostaжemo ovdei иekaжemo.- Љta? Pandure?- Ne. Lepog Eddija.Lepi Eddie? Zaљto misliљ da nijeu avionu na pola puta do Costa Rice?Zato љto sam se иuo sa njimi rekao je da dolazi ovde.Priиao si sa Lepim Eddijem?Zaљto to nisi odmah rekao?- Zato љto me niste pitali.- Љta je rekao?- Da ostanemo gde smo.A u meрuvremenu...pokazaжu vam neљto.</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Помниш ли?Майната им.Заслужават това, което получиха.Почти ме уби!Задник!Ако знаех какъв си,никога нямаше да работя с теб.Цял ден ли ще лаеш,малък пес такъв...или ще хапеш?- Какво каза?Не разбрах.Ще повториш ли?Цял ден ли ще лаеш,малък пес такъв...или ще хапеш?Айде, успокойте се!Хайде де!Да не сме на ринга? Аз единствениятпрофесионалист ли съм тук?Като чернилки сте, бе!Някога работил ли си с негри?Винаги се избиват един друг.Сам каза, че ще го издухаш.Какво си казал?- Да, така беше, ясно?Сега това момче е единственото,на което имам доверие.Смъртоносен е, за да бъде с полицаите.- Минаваш на негова страна?Заеби ги тия страни!Имаме нужда от солидарност!Някой си играе със задниците нии аз искам да знам кой.Знам, че не съм някакъв боклук.Сигурен съм, че си добре,пък и ти се държиш на нивото.Нека да видимкои са лошите, нали?Това беше възбуждащо.Да не си фен на Лий Марвин?Да, и аз.Обичам го.Моето сърце бие така силно,че ще получа инфаркт.Има нещо отвън, което искам да випокажа, момчета, така че след мен.На къде?При колата ми.</se>
  </para>
  <para id="18">
    <se lang="ara" variant_id="0">бЗ бЮП НХбК Ъбнег ИЗбЭЪб...ж бЯд бПн ФнБ СИгЗ КСнПжд СДнКеЬ гЗ еж їЬ гЭЗМГЙ ЯИнСЙГдЗ гКГЯП ГдеЗ УКдЗб ЕЪМЗИЯггЗ ТбдЗ дНКЗМ ббСНнб гд едЗбЗ Ў УдЩб едЗ ж ддКЩСЬ ддКЩС гд ї ЗбФСШЙ їЬ бЗ Ў (ЗнПн) ЗббШнЭЗнПн) ЗббШнЭ ї ж гЗ ЗбРн нМЪбЯ бЗ КЩд Где Ъбм гКд ШЗЖСЙ Ебм "ЯжУКЗСнЯЗ" ї)бГддн КНПЛК гЪе Эн ЗбеЗКЭ ж ЮЗб Еде Эн ШСнЮе Ебм едЗКНПЛК гЪ (ЗнПн) ЗббШнЭ ї бгЗРЗ бг КЮб еРЗ гИЯСЗ їЬ бГдЯ бг КУГбЬ нЗббРЯЗБЬ ж гЗРЗ ЮЗб їЬ ЮЗб ЗдКЩСжЗж бРЗ ЭЭн ЗбжЮК ЗбНЗбнУГСнЯг ФнЖЗрнЗ ЕбенСИгЗ ХПнЮдЗ ЗбФСШн едЗ нМнИ Ъд ИЪЦ ЗбГУЖбЙЪд ЗбМЗУжУ ЗббРЗд КНЯнЗд ЪдеГдК СЗЖЪ нЗ ХПнЮнПЪдЗ дОСМе гд едЗ(ЗбУнП (ИбждПебЗ ЗУКСОнК нЗ (УцП) їГдЗ ГЪСЭЯ гдР ЭКСЙГдЗ бУК ЮбЮЗГЪСЭ ГдЯ УКЪнП ЗбдЮжП бнбЗ КЮб бн гЗ ГЪСЭе УбЭЗ...бЗ КНСМднГЪСЭ ГдЯ гССК ИФежС ХЪИЙ...ж ЭЪбК гЗ нЭЪбе ЗбМгнЪбЗ негдн ЕРЗ ЯЗд (Мн Ин гжСМЗд) Гж (ЗСЭдМ) ЗбОнЗШ...КНгбеЗЬ (ЭнЯ ЭнМЗ) ИЗбОЗСМЬ ЗдКЩСЬ гд ї(Ь (ЭнЯ ЭнМЗГОИСе Гд нПОбнМИ Гд ГРеИЬ КЭЦбЬ ГНП ГХПЮЗЖн ИЗбОЗСМУжЭ ГКНПЛ ЕбнЯ бЗ КЮбЮ(ГебЗ ИЯ Эн ИнКЯ нЗ (ЭнЯЯнЭ еж ФЪжС ЗбНСнЙ їЬ Еде гОКбЭЬ ГбнУК еРе ЗбНЮнЮЙ ЗбгхСшЙ</se>
    <se lang="baq" variant_id="1">Gure adiskide uniformedunakerantzungo dizkigu galdera batzukвЂ¦вЂ¦lehen aipatu duzuensalatariaz.Iaioa zara, adiskidea!Atera dezagun hau hemendik.JAUN ILEHORIASid, lasaituko al zara?Aspalditik ezagutzen zaitut.Ez nago kezkatuta.Badakit ordainduko didazula.Ez niri esan badakidana.Ez ni lotsarazi.Hilabete txarrak izan dituzu?Egizu besteek egiten dutena.Berdin zait J.P. Morgan denedo Irving jostuna. Hor konpon!-Vic Vega kanpoan dago.-Itxoin.-Nor?-Vic Vega.Esaiozu sartzeko.Joan beharra daukat.-Sartu.-Adiskide bat daukat kanpoan.Laster deituko dizut.Ez kezkatu.Ongi etorri etxera, Vic.Zer moduz sentitzen zaralibre?-Aldaketa bat da.-Hori ez da egia tristea.Eseri, erantzi jakaeta eroso jar zaitez.-Edan nahi duzu?-Bai.Remy Martin pixka bat?Jakina.Nor da baldintzapeko askatasunekoofiziala?Seymour Scagnetti.Nolakoa da?Babo nazkagarri bat.Erdibideko Etxetik joatenere ez dit uzten.Beti harrituko nau kontu horrek.Tximu ergel batek emakume batilepoa mozten dio 25 zentimogatikвЂ¦вЂ¦eta Doris Day jartzen diotebaldintzapeko ofizial gisa.Zu bezalako mutil jatorra, ordea,izorrante alu baten eskuetan.Eskertzen dizkizut barrurabidali dizkidazun pakete guztiak.Zer egin behar nuen ba?Zutaz ahaztu?Jakin ezazu oso garrantzitsuaizan dela niretzat.Hori zen gutxienez egin nezakeena.Gehiago egin nahiko nukeen.Esker mila, Joe.Hara, Vic.</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Moћda ovaj momak u plavommoћe da nam odgovori na pitanja...u vezi cinkarenjao kojem priиate.Ti si stvarno neљto,prijatelju.Odnesimo ga odavde.G O S P O D I NP L A V O K O S IHey, Sid, hoжeљ li se opustiti?Dugo se znamo.Ja se ne brinem.Znam da жeљ mi vratiti.Nemoj da mi kaћeљ ono љto znam.Ne brukaj me.Imao si par loљih meseci.Radiљ ono љto rade i ostali.Ne zanima me ako je to J.P. Morganili lrving krojaи. Sredi to.- Vic Vega je napolju.- Иekaj.- Ko?- Vic Vega.Reci mu da uрe.Moram da idem.- Uрi.- Moj prijatelj je napolju.Priиaжu sa tobom.Ne brini.Hej, dobro doљao kuжi, Vic.Kakva je sloboda, a?- Razlikuje se.- Zar to nije tuћna istina.Sedi, skini kaput,raskomoti se.- Neљto za piжe?- Da.Malo Remy Martina?Naravno.Ko ti je uslovni nadzornik?Seymour Scagnetti.Kakav je?On je jebena budala.Ne puљta meni na pola puta od kuжe.Ne prestaje da me zapanjuje.Jebeni crnac,iseиe ћeni grlo za 25 centi...i on dobije Doris Dayza uslovno.Dobar momak kao tizavrљi sa budalom.Ћelim da znaљ da cenimpakete koje si mi slao.A љta sam drugomogao da uradim?Da te zaboravim?Ћelim da znaљda mi je to znaиilo puno.To je najmanje љta sam mogao dauradim. Ћeleo bih da sam mogao viљe.Hvala puno, Joe.Ah, Vic.</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Какво?- Това е голяма изненада.Сигурен съм, че ще ви хареса.Хайде.Трябва да се махаме от тук.- Не. Ще стоим и ще чакаме.За полицаите?- Не! За Хубавеца Еди.Еди ли? Какво мислиш, че прави той?Вече е на самолет за Коста Рика.Говорих с него по телефонаи той каза, че идва насам.Говорил си с Еди? Защо не ни каза?Щото не сте ме питали.- Надувко такава.Какво каза?- Да останем на място.Така междувременно...Ще ви покажа нещо, момчета.Боже Господи!Може би нашето момче в синьото тукще отговори на някои въпроси...за тази засада.Браво, бе!Айде да го разкараме от тук.Г- н РусияХей, Сид, ще се отпуснеш ли?Познавам те от доста време.Не се притеснявам.Знам, че ще ми се плати.Вече го знам това.Не си играй с мен.Имаше малко лоши месеци.Направи каквото всеки щеше да направи.Справи се.Вик Вега е отвън.- Задръж малко.Кой?- Вик Вега.Кажи му да влезе.Трябва да затварям.Хайде.- Един мой приятел е отвън.Добре дошъл, Вик.Как е свободата, а?Променена.- Това е голата истина.Чувствай се като у дома си.</se>
  </para>
  <para id="19">
    <se lang="ara" variant_id="0">Ь еб КСнП гФСжИЗ їЬ НУдЗгЗ СГнЯ ИИЪЦ Зб"Снгн гЗСКд" їИЗбШИЪгд еж ЦЗИШ ЕШбЗЮ УСЗНЯ ї(УнгжС УЯЗМднКн)ЯнЭ еж їЕде жЫП бЪндбЗ нПЪдн ГЫЗПС ЗбгдТбеРЗ бЗ нЯЭ Ъд ЕЛЗСЙ ПеФКнГНП ЗбМИдЗБ ЗбгбЗЪнд нОСМ бнМТ ЪдЮ УнПЙ гд ГМб 25 УдКЗж нНХб Ъбм ЦЗИШ ЕШбЗЮ УСЗН гКСЗОнж СЭнЮ МнП гЛбЯ ндКен Ие ЗбНЗб гЪ жЫП бЪндГСнПЯ Гд КЪСЭ Гддн ггКд бЯб ЗбГФнЗБ ЗбКн ЯдК КСУбеЗ бн Эн ЗбПЗОбж гЗРЗ ЯдК КЩддн УГЭЪб їГдУм ГгСЯ їГСнПЯ ЭЮШ Гд КЪСЭ ГдеЗ ЯЗдК КЪдн ЗбЯЛнС бнЯЗдК ГЮб гЗ нМИЎ ЯдК ГКгдм бж ЗУКШЪК ЗбЮнЗг ИГЯЛС гд еРЗ(ФЯСЗ МТнбЗ нЗ (Мж(ЭнЯ)(КжЛИнЯ ЭнЯ)ГОИСдн ИГНжЗбЯ нЗИднЎ гЗ ен ОШШЯ їГнеЗ ЗбжЫП Ў СГнКЯ МЗбУЗ ж бг ГХПЮ ЪнднЬ ЯнЭ НЗбЯ нЗ (КжЛИнЯ)ї(Ь (ЕнПнЗУгЪЎ ГдЗ гКГУЭЎ ЯЗд гд ЗбгЭСжЦ Гд ВКн бГЮбЯ ИдЭУнбЮП ЯдК - ЗббЪдЙ- еРЗ ЗбГУИжЪ ЯдК гФЫжбЗ ббЫЗнЙбЮП ЯЗдК СГУн Эн гДОСКн ШжЗб ЗбжЮК = ЯдЗнЙ Ъд ЗбЕдФЫЗб ИЗбЪгбгд ЗбгЦНЯ Гд КЮжб еРЗ бГддЗ ЯдЗ дКНПЛ Ъде ЗбВд ГдЗ ж ГИжЯГде ЯЗд нМИ Гд ВКн бГЮбЯ їбЗ Ў Иб Гд СГУЯ Эн гДОСКЯ(ГПОб гд ЗбИЗИ ж нЮжб : (ЭнЯЎ ЭнЯГдЗ УЪнП бГд ГНПег ГОнСЗ нЪСЭ гЗ нНПЛЗИдн (ЕнПн) ЭЗФбЕде нОСИ ЗбЪгбГдЗ ГНИ ЗбСМб ж бЯде нПгС Яб ФнБеРЗ гЗ ЮбКе нЗ (Мж)Ў ГбнУ ЯРбЯ ї ГОИСе ИдЭУЯГЯСе Гд КУгЪ еРЗ нЗ (ЕнПн) ИГРднЯ</se>
    <se lang="baq" variant_id="1">Kontaidazu, motel.Zer asmo dituzu?Putakumea! Hor ikusten zaitut,baina ezin dut sinetsi.-Zer moduz, Txotx?-Kaixo, Eddie.Barkatu.Neronek joan behar nuen zure bila.Egon naizвЂ¦Aste hau eromena izan da.Burua ipurdian sartutanabil denbora guztian.Marka da zuk hori esatea,horretaz hitz egiten ari ginen eta.Ni zure bila joateaz?Ez, burua ipurdiansartuta daukazula.Atera iritsi, eta bera hasi zait:"Vic, VicвЂ¦"Pozten naiz norbaitek badakielakozer gertatzen den hemen"."Nire seme Eddiedesastre hutsa da"."Negozioa hondatzen ari da"."Mutikoa maite dut, baina komunetikbehera botatzen ari da dena".Hori esan didazu, ezta, Joe?Esaiozu zuk.Eddie, ez zait gustatzenzuk horrela entzuteaвЂ¦вЂ¦baina Vic negozioaz galdezkaetorri zait.Ez diozu gezurrik esangokartzelan lau urte egon denari.Hori egia da.Bukatu kaka hori!Aski da!Hau ez da jolaspatioa!Zilipurdika ibili nahi baduzue,zoazte Eddieren bulegora.-Aita, ikusi al duzu hori?-Zer?Lurrera bota nau,nirekin larrua jo nahian.-Nahi bai zuk.-Putakume eroa zara, Vic.Nire aitaren bulegoansaiatu zara nirekin txortan egiten.Zure etxean, pribatuan,egin nahi duzuna, egizuвЂ¦вЂ¦baina ez saiatunirekin larrua jotzen.Nik ez dut zuganera horretara pentsatzen.Begiko zaitut, baina ez zaitutera horretara ikusten.Atzelari maritxua banintz,ez zintuzket bidaliko.Ez, noski.Zuretzat gordeko ninduzuke.</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Ispriиaj mi priиu, deиko.Koji su tvoji planovi?Kuиkin sine. Vidim dasediљ, ali ne verujem.- Kako si, иaиkalice?- Hej, Lepi Eddie.Sluљaj, ћao mi je.Trebao sam ja da te pokupim.Bio sam... Moj jebeni...Ova nedelja nije normalna.Glava mi je udupetu svo vreme.Smeљno je љto to kaћeљ, poљtosmo o tome ja i tvoj otac priиali.O tome љto sam trebao da te pokupim?Ne, o tome da tije glava u dupetu.Ulazim na vrata, on жe kao,"Vic, Vic...drago mi je da je stigaoneko ko zna љta se deљava.Moj sin Eddie je kreten.Upropastio mi je poslove.Mislim, volim tipa, ali onsve иega se dotakne, uniљti."To si rekao, zar ne, Joe?Reci mu sam.Eddie, mrzim љtomoraљ ovako da иujeљ...ali Vic je doљaoi pitao kako ide posao.Ne moћeљ da laћeљ tipa kojije izaљao sa 4 godine robije.To je istina.U redu, dosta ovog sranja!Prekinite!Hajde, nije vam ovo igraliљte!Ako hoжete da se rvete na podu,uradite to u Eddievoj kancelariji, ne u mojoj.- Tata, da li si video?- Љta?Tip me je bacio na zemlju,pokuљao je da me jebe.- To bi ћeleo.- Ti si bolestan skot, Vic.Pokuљao si da me jebeљu kancelariji moga oca.Vidi, Vic, љta god daћeliљ da radiљ u svojoj kuжi...idi i radi,ali ne pokuљavaj da mene jebeљ.Ne mislim o tebi tako.Mnogo mi se sviрaљ, druћe,ali ja ne mislim o tebi tako.Sluљaj, da sam peder,ja tebe ne bih prepustio drugima.Ne, ne bi.Ti bi me zadrћao za sebe.</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Искаш ли малко "Реми Мартин"?Да.Кой е твоят офицерза условно-срочното освобождение?Симоир Скагнети.- Как е той?Задник.Няма да ми позволида мина на лек режим.Винаги се чудя...Новак, заклал жена за 25 цента...той получава Дорис Ден за офицер.Добър като теб самия.Искам да благодаря за пакетите,които ми изпращахте вътре.Какво трябваше да направя?Да те забравя?Искам да знаеш,че това значи много за мен.Това е най-малкото, което мога данаправя, а ми се иска много повече.Благодаря много, Джо.Вик...Клечката за зъби Вик...Какво планираш?Кучият му син. Гледам тетам и не вярвам.Как си, Клечка за зъби?- Здрасти, Еди.Извинявай, че не те измъкнах сам.Тази седмица ми беше много луда.Не съм си вдигнал главата.Точно за това говорех с баща ти.- Че аз трябваше да те изкарам?Не, да си вдигнеш малко главата.Като влязох ми каза"Вик, Вик"...Радвам се, че има най-накраянякой, който знае какво става.Моят син Еди е боклук.Той разрушава бизнеса.Обичам го, но той хвърлявсичко в кенефа.Нали така, Джо?Кажи му го.Еди, не исках да става така...пита ме как върви бизнеса.</se>
  </para>
  <para id="20">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГдК бЗ КЯРИ Ъбм ФОХ ЮЦм бКже ГСИЪ УджЗК Эн ЗбУМдеРЗ НЮнЮнНУдЗЎ ЯЭм еСЗБЗенЗ еРе бнУК УЗНЙ ббЪИбж КСнПжд ЗббЪИ ЗЭЪбжеЗ Эн гЯКИ (ЕнПн) ж бнУ гЯКИнЬ ГИн еб СГнК еРЗ їЬ гЗРЗ їЗбСМб ШСНдн ГСЦЗ нСнП гЦЗМЪКнЬ ГдК ККгдм еРЗЬ (ЭнЯ)Ў ГнеЗ ЗбжЫП ЗбгСнЦНЗжбК гЦЗМЪКн Эн гЯКИ ГИнЗдЩС нЗ (ЭнЯ)Ў ГнЗ ЯЗд гЗ КЭЪбе Эн ЗбУСЗЭЪбе ж бЯд бЗ КЦЗМЪднбЗ ГЭЯС ЭнЯ ИеРе ЗбШСнЮЙГдЗ ГНИЯ нЗ ХПнЮн ж бЯдн бЗ ГЭЯС ЭнЯ ИеРе ЗбШСнЮЙбж ЯдК СЗЪн ИЮСЎ гЗ ЯдК КСЯКЯ ббФСШЙбЗ бд КЭЪбЎ ЯдК УКНКЭЩ Ин бдЭУЯГСИЪ УджЗК ХЪИЙ Эн ЗбУМд Ў нгЯдЯ Гд ККНгб дЯКЙ ХЫнСЙСИгЗ ГСжЦЯ нЗ (ЕнПн) ж ГМЪбЯ ЯбИн ЗбГбнЭГбнУ еРЗ ФнЖЗ гНТдЗ нЗ ГИн їСМб нПОб ЗбУМд ГИнЦЗ ж нОСМ нКЯбг ЯЗбТдМн ЗбГУжПГКЪСЭ ї ГЪКЮП Гд Яб еРЗ Збгдн ЗбГУжПЗбРн Кг ЦОе Эн гДОСКЯ нХЪП Ебм дЗЭжОЯ ЗббЪндж нОСМ гд ЭгЯ ЗбВдЕнПн)Ў бж ЗУКгССК Эн ЗбКНПЛ ЯЗбЪЗеСЗКЎ УГЦСИЯ ЯЗбЪЗеСЗК)ЯЭЗдЗ еСЗБЗ.. бЮП УЖгК еРЗж ЗбВд ЗМбУЗ ГдКгЗ ЗбЕЛдЗд(ж ЗбВд нЗ (ЕнПнЪдПгЗ ПОбК едЗ ЯдЗ дКЯбг Ъд Ъгб МПнЭнЯ) бПне гФЯбЙ ККЪбЮ ИЕШбЗЮ УСЗНе)Ь гд еж ЩЗИШ ЕШбЗЮ УСЗНЯ ї(Ь (УнгжС УЯЗМднКнУЯЗМднКн) ...ЗббЪдЙ)Ь ГУгЪ Где жЫПЬ ИЗбЭЪб жЫПбЗ нПЪдн ГЫЗПС ЗбгдТб ЕбЗ ЪдПгЗ ГНХб Ъбм жЩнЭЙГдК УКЪжП ббЪгб гЪдЗ Ў ГбнУ ЯРбЯ ї</se>
    <se lang="baq" variant_id="1">Hezi zaitzaket, baina nirezakurraren puta bihurtuko zintuzket.Ez al da tristea, aita?Kartzelara gizon txuri bat bidalieta handik beltz ahobero bat atera!Badakizu zergatik?Hazi beltz pila sartu dizutelakoвЂ¦вЂ¦ipurdian barrena garunerainoвЂ¦вЂ¦eta ahotik ateratzen ari zaizu!Segi putak bezala hitz egiteneta puta bezala astinduko zaitut.Aski da kaka hori!Nazkatuta naukazue!Eser zaitezte biak.Hara, EddieвЂ¦вЂ¦zu sartu zareneankontu serioez ari ginen.Vicek arazo bat dubaldintzapekoarekin.-Nor da zure arduraduna?-Seymour Scagnetti.Scagnetti. Putza!-Putakume bat omen da.-Urdekume bat.Ezin naiz Erdibideko Etxetik joanlan bat aurkitu arte.Berriz hasiko zaragurekin lanean, ezta?Nik nahi dut.Baina aurrena frogatu behar diotergel horriвЂ¦вЂ¦lan normal batlor dezakedalaвЂ¦вЂ¦neure kontura bizitzerajoan ahal izan aurretik.Ezin naiz zuekin lan egiteraetorri, kezkatu behar badutвЂ¦вЂ¦gauero 22,00etanetxean egon beharraz.Hori konpon dezakegu,ezta, Eddie?Hori ez da hain latza.Legezko lan pilalor diezazkizuket.Zamaketari lan bat lortuko dizutLong Beach-en.Ez dut kutxak jasotzenibili nahi, Eddie.Ez duzu ezer altxatuko.Ez duzu ezta hor lan egingo.Baina behar diren paperetarako,hor lan egingo duzu.Matthewsi esango diot langile berribat duela eta txandan egongo zara.Lan-txartel bat emango dizute.Sartu-irtenak markatuko dizkizute.Astearen bukaeran ordainduko zaizu.Zamaketariek ondo irabazten dute.Leku eroso batera joan zaitezkeeta Scagnettik ez du esango:"Non arraiotik atera du dirua?"</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Mogao bih da ti uрem, Lepi Eddie,ali bi postao moja kurva.Zar to nije tuћno, tata?Иovek ulazi u zatvor kao belac,a izlazi i priиa kao jebeni crnja.Znaљ љta?Mislim da je sve to zbog crnog semena...ubaиenog u tvoje dupe,otiљlo je u jebeni mozak...i sada ti izlazi na usta!Eddie, ako nastaviљ da priиaљkao kurva, srediжu te kao kurvu.Dosta sa tim sranjem!Muka mi je!Obojica, sedite.Vidi, Eddie...kada si ulazio,priиali smo o ozbiljnom poslu.Vic ima problem sa uslovnim otpuљtanjem.- Ko je uslovni nadzornik?- Seymour Scagnetti.Scagnetti. Sranje.- Иuo sam da je kreten.- Oh, da kreten.Ne puљta me da maknemod kuжe ako ne naрem neki usran posao.Vraжaљ se da radiљza nas, zar ne?Pa, ћeleo bih.Ali prvo moram da dokaћemonom kretenu...da mogu da naрem,znaљ, normalan posao...da bih mogao da se kreжem.Ne mogu da radim za vasako moram da brinem...da жe neki magaracda me proverava...svake jebene noжi.Moћemo to da sredimo,zar ne, Eddie?Nije to toliko loљe.Moћemo da ti naрemodosta legalnih poslova.Poslaжu te u Long Beachkao radnika na doku.Ne ћelim da diћemjebene kutije, Eddie.Neжeљ da diћeљ niљta.Neжeљ ni da radiљ tamo.Ali po onome љto жe pisatiu tvom radnom listu, hoжeљ.Zvaжu Matthewsa da mu kaћem da imanovog momka, i ti upadaљ.Dobiжeљ radnu karticu.Imaжe otkucana vremena dolaskai odlaska sa posla za svaki radni dan.Na kraju svake nedelje dobiжeљ fineparice. Taj se posao dobro plaжa.Moћeљ da se preseliљ na pristojno mestobez Scagnettija koji kaћe..."Odakle dolazi novac?"</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Стига!Стига, да не ви е тепих, а!Бийте се в офиса на Еди, не тук.Тате, видя ли?- Какво?Като беше на земята,се опита да ме шиба.Иска ти се.- Мамка ти и копеле, Вик.Опита се да ме чукашв офиса на баща ми.Прави каквото искаш,но в твоя собствен дом...Иди там,но не се опитвай да ме шибаш.Не го виждам така.Харесвам те много, ама...Слушай, ако бях каубой,нямаше и на кучетата да ви дам.Не, няма.Държиш ме за себе си.Четири години в пандизи не оценяваш нищо.Ако си вътре,ще станеш кучка на кучето ми.Печална гледка, а, тате?Мъж върви в затвора, бял мъж,говорейки като негър.Мисля, че това е зарадитази черна сперма...напомпана нагоре в задника ти,направо ти задръства мозъка...и ти излиза през устата!Еди, държиш се и плямпащ като кучкаи ще те ударя като кучка.Айде! Писна ми!Седнете!Сега, Еди...Когато дойде тук,говорихме за сериозни неща.Вик има проблем.Кой е офицерът?- Симоир Скагнети.Скагнети. Мамка му!Чувам, че е копеле.- Той е копеле.Няма да ми даде почивка,ако не свърша нещо.Връщаш се да работиш с нас, нали?Добре, ще работим.Най-напред трябва да ви кажа...</se>
  </para>
  <para id="21">
    <se lang="ara" variant_id="0">ж бЯд ГжбЗ нМИ Гд ГЛИК ббжЫПГддн гд ЗбггЯд Гд ГНХб Ъбм жЩнЭЙ ЪЗПнЙЮИб Гд ГЮжг ИгЗ ГСнП ЗбЮнЗг ИебЗ ГУКШнЪ ЗбЪжПЙ ббЪгб гЪЯг нЗ СМЗб ЕРЗ ЯдК УГЮбЮИФГд НЩС ЗбКМжЗб Эн ЗбУЗЪЙ ЗбЪЗФСЙЯб бнбЙ бЪндЙнгЯддЗ Гд дНб еРЗ нЗ (ЕнПн) Ў ГбнУ ЯРбЯ їеРЗ бнУ ИЗбгФЯбЙ ЗбЯИнСЙнгЯд Гд дНЦС бЯ ЗбЪПнП гд ЗбжЩЗЖЭ ИФЯб ЮЗджднУжЭ ГНЦСЯ Ебм "бждМ ИнКФ" ЯЪЗгб гндЗБ(бЗ ГСнП Гд ГСЭЪ ХдЗПнЮ ОФИнЙ нЗ (ЕнПнбд КСЭЪ Гн ФнБ Ў ГдК бд КЪгб едЗЯ гд ЗбГУЗУж бЯдЯ УКЪгб едЗЯ Ъбм ЗбжСЮ ЭЮШУжЭ ГКХб ИЬ (гЗЛнжТ) ж ГОИСе Гд УнЯжд бПне ЭСП МПнП Лг нКг ЕПСЗМЯУжЭ КНХб Ъбм ИШЗЮЙ жЮК бКУМнб ЗбПОжб жЗбОСжМ нжгнЗж Эн ВОС ЗбГУИжЪ УКНХб Ъбм ФнЯ ИГМСЯ...ЪгЗб ЗбгндЗБ нЯУИжд МнПЗр(нгЯдЯ Гд КдКЮб бгЯЗд МнП ИПжд Гд нУГбЯ (УЯЗМднКнгд Гнд ГКК еРе ЗбГгжЗб їж бж ЮСС Гд нЮжг ИТнЗСЙ гЭЗМЖЙЭУдЮжг ИЕСУЗбЯ бЬ "КЗУКнд" бМгЪ ЗбЮгЗгЙ(жбж ГКм ЛЗднЙ ЭУдЮжб : ВУЭжд нЗ (УнгжСбЮП СНб ббКжЗЦШССдЗ бЕСУЗбе бгеИШ ШЗЖСЗК "КЗЭК" гдР 5 УЗЪЗКбнПдЗ ИЪЦ ЗбГФнЗБ ЗбКн нМИ Ъбне Гд нРеИ ж нНЦСеЗМТБ гд жЩнЭКЯ ЗбРеЗИ бГгЗЯд ЪПнПЙ..еРЗ еж ГМгб гЗ ЭнеЗбПндЗ ГгЗЯд Эн МгнЪ ЗбГгЗЯдГКСм нЗ(ЭнЯ) ї Гбг ГЮб бЯ бЗ КЮбЮ їЬ бЮП ЯЗд ЮбЮЗЬ УжЭ ГЮбЯ Ебм "бждМ ИнКФ" ЫПЗУжЭ дЪСЭЯ Ъбм (гЗЛнжТ) ж ГШбЪе Ъбм ЗбКЭЗХнбГдК КЪСЭ Гддн ГЮПС Яб гЗ КЭЪбждеж бЯдн ГНИ Зд ГЪСЭ гКм УГСМЪббЪгб ЗбНЮнЮнгд ЗбХЪИ Южб гКмЗбжЮК ЗбНЗбн ЫнС гдЗУИ...ЗбГгжС джЪЗ гЗЗбГгжС гЦШСИЙ ЮбнбЗЎ еРЗ еж ЗбГгСдНд дУКЪП бЕМКгЗЪ ЯИнС Эн "ЭнМЗУ" ЮСнИЗ</se>
    <se lang="baq" variant_id="1">вЂ¦Tustinera bidali zaituguzama bat jasotzera.Berriz etortzen bada:"Barkatu, Seymour"."Oraintxe joan da"."Tafteko aireportura bidali dugu,hemendik 5 ordura"."Zama alu batekarri beharra zeukan".Leku askotara joatea da zurelanaren zati bat. Lan polita da.Badauzkagu lekuak nonahi.Ikusten, Vic?Ez al dizut esan ez kezkatzeko?-Vic kezkatuta zegoen.-Bihar Long Beachera joango zara.Esango diot Matthewsinola dauden kontuak.Estimatzen dizuetegiten ari zaretenaвЂ¦вЂ¦baina jakin nahi nukenoiz itzuliko naizenвЂ¦вЂ¦benetako lan bat egitera.Zaila da esaten.Garai bitxia da oraingoa.Gauzak daudeвЂ¦Izorratu samar daude.Bilera handi batprestatzen ari gara Las Vegasen.Oraingoz, Eddiek Long Beachenbilatuko dizu bizilekua.Lana emango dizugu,eskudiruaвЂ¦вЂ¦eta gainetik aterako dizuguScagnetti putakume horiвЂ¦вЂ¦eta gerozurekin hitz egingo dugu, bai?Aita, ideia bat dut.Entzuidazu.Badakit ez zaizula gustatzenmutilak lan hauetan erabiltzeaвЂ¦вЂ¦baina Vicek suerte onaekarri digu beti.Untxi-oin moduko bat da!Bera ere egotea nahi nuke.Ondo moldatzen daeta fidagarria da.Ederki, VicвЂ¦Egingo al zenuke lan batbeste bost mutilekin?Primeran irudituko litzaidake.K-Billyren"70eko urteetako Super Hotsak".</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">to жe biti dan kada жemo teposlati u Tustin da doneseљ neka sranja.Ako se opet vrati, biжe,"Izvini, Seymour.Upravo ste se mimoiљli.Baљ smo ga poslali na aerodrompet sati udaljen odavde.Imamo veliki tovar koji morada pokupi i da ga donese ovde."Sastavni deo tvog posla je daideљ na razna mesta. To je lepota svega.Imamo skladiљta skoro svuda.Vidiљ, Vic?Zar ti nisam rekao da ne brineљ?- Vic se zabrinuo.- Odveљжu te na Long Beach sutra.Srediжemo ti to sa Matthewsom,reжi жu mu љta je љta.Znaљ, stvarno cenimto љto иinite za mene...ali bih voleo da znamkada жu moжi da se vratim...znaљ, da radim pravi posao.Pa, teљko je reжi.Иudna su vremena.Stvari su...Malo su sjebane,to je ono љto su.Upravo se spremamo zaveliki sastanak u Vegasu.Vidi, pusti da ti Eddie zasada sredi to u Long Beachu.Imaжeљ posao,dobiжeљ malo keљa...i Scagnetti жe tibiti skinut sa leрa...a onda жemo dapopriиamo, u redu?Ha?Tata, imam ideju.Sasluљaj me.Znam da ne voliљ da koristiљmomke na ovim poslovima...ali Vic je ovde... Hoжu reжi, on namje uvek donosio sreжu.Momak je jebena zeиija љapa.Voleo bih da je sa nama.Znaљ da moћe da se brine o sebi,i siguran si da moћeљ da mu verujeљ.U redu, Vic...Љta misliљ o tome da uradiљjedan posao sa joљ petoricom?Super.Emisija "Najbolje pesme '70-ih"na radiju K-BILLY se nastavlja.</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">само да си мръдна пръста и...Върнах се да работя за вас, момчета,защото чух, ченякой си задник е вкарал10:00 за комендантски час...и това всяка нощ.Можем да свършим работата,нали, Еди?Не е толкова лошо положението.Можем да ти дадеммного законни работи.Ще те вкарам на Лонг Бийчкато докер.Не искам да вдигам щайги, Еди.Нищо няма да вдигаш.Дори няма да работиш там.Само на хартия...Ще се обадя на Матю, че иманово момче, и бум, в играта си.Имаш си карта. Отбелязват,че влизаш и излизаш ежедневно.Накрая на седмицата получаваш хубавазаплата. Докер е добра професия.Можеш да се преместиш в някое скромномясто, без Скагнети да чатне...от къде са парите.И, ако реши да направинякоя изненадваща визита...тогава отиваш в Тъстин.Ако се върне отново, хей,"Съжалявам, Симоир. Изпусна го. ""Преди 5 часа го пратихмена летището в Тафт. ""Трябва да вземе нещои да се върне тук".Ще бачкаш на различниместа. Това му е хубавото.Навсякъде имаме работа.Видя ли, Вик?Казах ти да не се безпокоиш?Вик се безпокоеше.- Утре ще отидем в Лонг Бийч.Ще говорим с Матю,ще му кажем за какво става въпрос.Наистина оценявамкакво правите за мен, момчета...но искам да знам,когато се върна...дали ще има някоя истинска работа.- Трудно е да се каже.Твърде трудни времена са сега.Нещата са малко...- Гадна работа.Приготвяме се за голяма срещавъв Вегас.Остави Еди засега даотиде в Лонг Бийч.Работи малко,спечели малко пари...</se>
  </para>
  <para id="22">
    <se lang="ara" variant_id="0">нЪШнЯ жЩнЭЙ ж ИЪЦ ЗбгЗбж нТнН ЗбжЫП (УЯЗМднКн) гд ШСнЮЯЛг ИЪПеЗ УдКНПЛ ЕбнЯ Ў НУдЗ їГИн бПн ЭЯСЙЗУгЪдн ЭЮШГЪСЭ ГдЯ бЗ КНИ Гд нЮжг ЗбФИЗИ ИеРе ЗбЪгбнЗКж бЯд (ЭнЯ) -- ГЪдн Где ЯЗд КгнгЙ ббНЩ ЗбНУд бдЗЕде МЗбИ ббНЩ ЗбУЪнПГСнП ЦгеГдК КЪСЭ Где нгЯде Гд нКПИС ГгжСеж гКГЯП ГдЯ нгЯдЯ ЗбжЛжЮ Эне(НУдЗ нЗ (ЭнЯгЗ СГнЯ Эн ЗбЮнЗг ИЪгбнЙ гЪ 5 ГФОЗХ ВОСнд їЪЩнг(ж нУКгС ИСдЗгМ (Ян Инбн"ГЫЗдн ЗбУИЪндЗК ЗбСЗЖЪЙ"12 ж бж ЯдК ГдК ЗбгКХб СЮгУжЭ КСИН КРЯСКнд бгУЗИЮЙ ЗбУнЗСЗК ЗбЪгбЗЮЙ"ж ЗбКн УКЮЗг Збнжг ИГСЦ гЪЗСЦ "ЯЗСУждИгФЗСЯЙ УнЗСЙ "ИнМ ПЗПн Пжд ИжПнд" жЗбгУгЗЙ ИЗбЪгбЗЮЗбгКХб ЗбЬ12 нСИН Ъбм ЗбгНШЙ ЗбКн ГдЮРК ЗбУИЪндЗКнЗ (ПжЭ) Ў бПндЗ гФЯбЙ ЯИнСЙ едЗГЪСЭ ГдЯ КЪСЭ еРЗ Ў нМИ Гд ГКНПЛ гЪ ГИн ж ГЪСЭ гЗ нСнПЯб гЗ ГЪСЭе еж гЗ ГОИСдн Ие (ЭнЯ) Ў ЗбгЯЗд КНжб бНЭбЙ ЕШбЗЮ СХЗХбЮП ГОР ФСШн ЯСендЙ бнКгЯд гд ЗбОСжМ гд едЗЯЗдеЦ..ЗдеЦеб ГИПж ЯГддн ГгТН їЕде нКМжб ИФСШн Эн ХдПжЮ УнЗСКе</se>
    <se lang="baq" variant_id="1">вЂ¦bi txartel irabaziko dituzukamioi emanaldirakoвЂ¦вЂ¦gaur gaueanCarson azokanвЂ¦вЂ¦Big Daddy Don Bodineren kamioiaaurkeztuko dizuegu.12. deitzaileak irabaziko du70eko urteak bizirik dauden lekuan.Egoera larri bat dugu hemen.Aitarekin hitz egin behar dut.Zer egin nahi duen jakiteko.Vicek esan didana baizik ez dakit.Sekulako bala-festa egon da.Polizia bat bahitu duhandik atera ahal izateko.Altxa! Altxa!Txantxetan ari naizeladirudi?Hor barrena dabilpolizia bat autoan daramala!Ez dakit nork egin duen hori!Ez dakit nork daukan harrapakina.Ez dakit norbaitek ba ote daukan.Ez dakit nor dagoen hilda, nor ez,nor atxilotu duten, nor ez.Jakingo dut.Ia-ia iritsi naiz.Baina zer esango dietaitaren partetik?Ederki.Ziur zaude hori esan duela?Ederki. Hori esango diet.Izorrai!Heroia izatea gustatzen zaizu?Heroia izatea gustatzen zaizu?Ez duzu alferrik sufrituko.Entzuten didazu?Hitz egingo duzu eta.-Ez dakit ezer!-Badakizu!</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">dobiжe 2 karte za nezaboravnutrku ogromnih kamiona...koja se odrћava veиerasna Carson Fairgroundsu...Senzacija veиeri je Big Daddysa kamionom "The Behemoth.""Dvanaesti sluљalac je dobitnik nastanici gde su 70-te preћivele."Hej, Dov, imamoozbiljan problem ovde.Znam da znaљ. Moram da priиam satatom da vidim љta on kaћe.Sve љto znam je ono љto mi je Vic rekao.Mesto se pretvorilo u festival metaka.Uzeo je pandura za taocasamo da bi pobegao.Ustaj! Ustaj!Da li zvuиimkao da se zajebavam?Vozika se okolosa pandurom u gepeku!Ne znam ko je to uradio!Ne znam ko ima plen.Ne znam da li iko ima plen.Ne znam ko je mrtav, ko je ћiv,ko je uhvaжen, ko nije.Znaжu.Praktiиno sam tamo.Љta da kaћem ovimmomcima u vezi Tatice?U redu.Siguran si da je to rekao?Ok, to жu i da im kaћem.Ha? Jebi se!Voliљ da budeљ jebeni heroj?Voliљ da budeљ jebeni heroj?Voliљ da budeљ jebeni heroj?Patiжeљ za dћabe, druћe.Иujeљ li me?Zato љto жeљ da progovoriљ.- Niљta jebote ne znam!- Znaљ, jebote.</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">и тогава ще говорим, нали?А?Татко, имам идея.Чуй ме.Знам, че не използваш нашимомчета за тези работи...но Вик е тук... Искам да кажа,че е късмет за нас.Момчето е супер.Искам го вътре.Може да се владее,пък и може да му се разчита.Добре, Вик...Какво мислиш даработиш с пет момчета?Добре е.На K-БИЛИ "Звуците на 70-те"продължава.Ако сте 12-тият обадил се...ще спечелите два билета застрашното състезание с камиони...което е тази вечерв Карсън Фиърграундс...приличащ на Big Daddy DonBodine's truck, "Бегемота".Победителят да дойде в радиото...Хей, Дав, стана една работа тука.Зная, че знаеш. Трябва да говоря статко, за да видя какво да правим.Всичко, което Вик ми каза е,че мястото е станало на дроб-сърма.Взел полицай-заложник,за да се разкара от там.Ставай!На майтапчия ли ти приличам?Разкарва се наоколос полицай в багажника!Не знам кой го направи!Не знам кой взе плячката.Не знам някой да я е взел.</se>
  </para>
  <para id="23">
    <se lang="ara" variant_id="0">бЗ ГЪСЭ гд НХб Ъбм ЗбгЗббЗ ГЪСЭ ЕРЗ ЯЗд едЗЯ ГНП НХб Ъбм ЗбгЗббЗ ГЪСЭ гд гЗК ж гд гЗТб НнЗ ж гдГхбЮн ЗбЮИЦ Ъбне ж гд бг нхбЮм ЗбЮИЦ ЪбнеУГЪСЭ Ў бЮП ГжФЯК Ъбм ЗбжХжбж бЯд гЗРЗ ГОИС еДбЗБ ЗбСМЗб Ъд ГИн їНУдЗЎ ГдК гКГЯП Где ЮЗб еРЗ їНУдЗЎ еРЗ гЗ УГОИСегее ї ЗббЪдЙ ЪбнЯеб КНИ Гд КЯжд ИШбЗ бЪндЗ їеб КНИ Гд КЯжд ИШбЗ бЪндЗ їеб КНИ Гд КЯжд ИШбЗ бЪндЗ їУжЭ КхЪуРшуИ гд ГМб бЗ ФнБ нЗХПнЮнеб КУгЪдн ї бГдЯ УжЭ ККЯбгЬ ГдЗ бЗ ГЪСЭ Гн ФнБЬ Иб КЪСЭГдК КЪСЭЎ ЗдЩС бнЎ ГдК КЪСЭгЗбРн нНПЛ едЗ їЬ ГнеЗ ЗббШнЭ Ў бПндЗ ФСШн едЗЬ Гнд (Мж) ИНЮ ЗббЪдЙ їЗббЪдЙЎ (ГжСЗдМ) гЗКбЗ бг нгК ж бЯде УнгжК ЕРЗ бг дЪКдн ИебЮП Кг ЗбЕнЮЗЪ ИдЗ Ў бЮП ЯЗдК ЗбФСШЙ Эн ЗдКЩЗСдЗгЗРЗ ї бг нжЮЪ ГНП ИГн ГНПЗбФСШЙ ЯЗдК едЗЯ Эн ЗдКЩЗСдЗЬ еСЗБЬ ЪбнЯ ЗббЪдЙ нЗСМбГдК бг КЯд едЗЯ Ў дНд ЯдЗ едЗЯ..ЗбФСШЙ ГНЯгК ЮИЦКеЗ Ъбм ЗбгЯЗдНУдЗ ГнеЗ ЗбгОИС ЗббЪнд...ГдК РЯн МПЗЬ гд ЭЪбеЗ їЬ бЮП ЯдЗ дУГб ИЪЦдЗж ЗУКдКМКг гЗРЗ ї Гддн ГжЮЪК ИЯг їбЗ ГЪСЭ ж бЯд ГНПег ЭЪбеЗ... бг нЭЪбеЗ ГНП...ГнеЗ ЗбНгЮм ЗбгбЗЪнд бЮП НжбКг гКМС ЗбгМжеСЗК ЕбмЬ бЗ КдЪКдн ИЗбГНгЮЬ ГнеЗ ЗбГНгЮНжбКг гКМС ЗбгМжеСЗК Ебм ЪСЦ ббЫСИ ЗбгКжНФж ККУЗБбжд бгЗРЗ ГКК ЗбФСШЙ їГнд (МжТнЭ) їбЗ ГЪСЭЎ бг ГКНПЛ гЪе</se>
    <se lang="baq" variant_id="1">Zer kristo gertatzen da hemen?-Polizia bat daukagu.-Non ostia dago Joe?Zer ostia!Laranja hilda dago.Ez, ez dago, baina hilko da,ez badute sendatzen.Tranpa bat izan da.Poliziak zain geneuzkan.Zer? Inork ez dio inoritranparik jarri.Poliziak gure zain geneuzkan.-Gezurra.-Zoaz pikutara!Zu ez zeunden han, gu bai,eta poliziak zain geneuzkan.Ederki, detektibe alua,oso bizkorra zara eta.-Nor izan da?-Hori galdetzen diogu elkarri!Zer ondorio atera duzue?Nik jarri dizuedala tranpa?Ez dakit, baina norbaitek egin du.Inork ez. Zuek, baboak,bihurtu duzue bitxi-dendaвЂ¦-Ez niri babo deitu!-Zu ergela zara!Bitxi-denda bihurtu duzue"western"eko ikuskizunвЂ¦вЂ¦eta harritzen zarapolizia zergatik agertu den?Non dago Joseph?Ez dakit.Ez dut berarekin hitz egin.Dovekin hitz egin dut. Aita honaomen dator, amorratuta.Amorratuta?Esan dizut hala egongo zela.Zer esan du Joek?Esan dizutez dudala berarekin hitz egin!-Suminduta dagoela dakit.-Zer egin behar dugu honekin?Utzi arnasa hartzen.Nik ere baditut galderak.Zu ez zara hiltzen ari.Bera, bai.Ederki, Erruki Jauna,norbaiti deituko diot!Nori?Suge-liluratzaile bati!Nori uste duzu? Mediku bati.Haiek sendatuko dute. Zer gertatuzaie Marroiari eta Urdinari?Marroia hilda dago. Ez dakiguzer gertatu zaion Urdinari.Marroia hilda dago?Ziur zaudete?Ziur nago. Han nengoen.Tiro bat eman diote buruan.Inork ez dakizer gertatu zaion Jaun Urdinari?Edo hilda dago edo bizirikвЂ¦вЂ¦edo poliziek harrapatu duteedo ez.Hori izango daaipatu didazun putakumea.Zergatik jotzen duzue?Berak esango digunork jarri digun tranpa.</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Љta se ovde deљava?- Lepi Eddie, imamo pandura.- Gde je jebote Joe?Sranje. G. Narandћasti je mrtav.Ne, nije mrtav, ali жe uskoro bitiako se ne pobrinemo za njega.Nameљteno nam je.Panduri su nas иekali.Љta? Niko nije namestionikome.Panduri su bili tamoi иekali nas.- Sereљ.- Jebi se, иoveиe!Nisi bio tamo, mi jesmo, i pandurisu tu radnju drћali pod prismotrom.Ok, G. Detektive,tako si jebeno pametan.- Ko je to uradio?- Pitamo se meрu sobom!Dokle si stigao?Misliљ da sam ja namestio?Ne znam, ali neko jeste.Niko nije. Vi jebeni kreteniste pretvorili radnju sa dijamantima...- Ne nazivaj me kretenom!- Jebeni idiote!Pretvorili radnju sa dijamantimau obraиun kod OK korala...i joљ se pitatezaљto su se panduri pojavili?Gde je Joseph?Ne znam.Nisam priиao sa njim.Priиao sam sa Dov. Kaze da Tatica dolaziovde i da je besan.Besan je?Rekao sam ti da жe biti besan.Љta je rekao Joe?Rekao sam ti,nisam priиao sa njim!- Sve љto znam je da je besan.- Љta жeљ da uradiљ u vezi njega?Pusti me da diљem.Imam i ja neka pitanja.Neжeљ ti da umreљ. On жe.U redu, G. Milosrdni,zvaжu nekoga!Koga?Jebenog dresera zmija!Љta misliљ? Zvaжu doktora.On жe mu sigurno pomoжi.Љta se desilo G. Plavom i G. Braon?G. Braon je mrtav.Ne znam љta se desilo G. Plavom.G. Braon je mrtav? Da li si siguran?Sigurno. Bio sam tamo.Dobio je metak u glavu.Niko ne zna љtase desilo G. Plavom?Ili je ћiv, ili je mrtav...ili su ga panduri uhvatiliili nisu.Ovo je znaиi bitangao kojoj si mi priиao.Zaљto ga bijeљ?Moћda znako nam je namestio.</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Ще науча. Там отивам.Какво да кажа натези момчета за Татенцето?Добре.Сигурен ли си, че това каза?Добре. Така ще им кажа.А? Мамка ти!Обичаш ли да се правиш на герой?Харесва ли ти?Обичаш да се правиш на шибан герой?Почвай да пееш, приятел.Чуваш ли?Почвай да говориш.Не знам нищо!- Знаеш.Знаеш. Погледни ме.По дяволите, знаеш.Какво става тук?Хванахме си ченге.- Къде е Джо?Мамка му. Оранжевия е мъртъв.Не, не е мъртъв, но ще да бъде,ако не се погрижим за него.Натопиха ни.Полицаите ни чакаха.Какво? Никой никого не е натопявал.Полицаите ни чакаха.Глупости.- Мамка ти, бе!Ти не беше там, ние бяхмеи полицаите ни чакаха.Добре, г-н Детектив,толкова ли си умен.Кой го направи?- Питахме се вече един друг!Какво си мислите, а?Сигурно, че аз съм ви натопил, а?Не знам кой,но със сигурност е някой.Никой. Вие, скапани задници,обърнахте бижутерията на...Не ми викай задник!- Скапан идиот!Превърна бижутериятав диво каубойско шоу...и се чудите защое имало ченгета?Къде е Джо?Не знам.Не съм говорил с него.Говорих с Дав. Той каза,че Татенцето е ядосано.Ядосан ли?Казах ви, че ще се разсърди.Какво каза Джо?Казах ви,че не съм говорил с него!Знам само, че е бесен.- Какво ще правим с него?Дайте ми малко въздух.И аз имам някои въпроси.Ти не умираш. Той обаче умираДобре, г-н Състрадание,ще викнем някого!Кого?</se>
  </para>
  <para id="24">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЫЗЦИ ї бЮП ЮбК бЯ УнЯжд ЫЗЦИЗгЗРЗ ЮЗб (Мж)їЮбК бЯ бг ГКНПЛ гЪеЬ Яб гЗ ГЪСЭе Где ЫЗЦИЬ гЗРЗ УКЭЪб НнЗбе їГЪШдн ЭСХЙ бГКдЭУ...бПн ИЪЦ ЗбГУЖбЙ едЗГдК бЗ КНКЦС...еж нНКЦСНУдЗ ГнеЗ ЗбгКЪЗШЭ ЗбЯИнС...УГКХб ИГНПеггд їНЗжн бЪндгЗРЗ КЩдї УГКХб ИШИнИУжЭ нЪКджд Ие Эн ЗбНЗбгЗРЗ НПЛ бЬ (ИСЗжд) ж (Ибж) ї(ИСЗжд) гЗК ж бЗ дЪбг гЗ НПЛ бЬ (Ибж)ИСЗжд) гЗК ї еб ГдКг гКГЯПжд ї)ГдЗ гКГЯП бЮП ЯдК едЗЯ..бЮП КбЮм СХЗХЙ Эн СГУежбнУ ЪдП ГНПЯг ЭЯСЙ ЪгЗ НПЛ ббУнП (Ибж) їЕгЗ еж Нн Гж гнКГж ЗбФСШЙ ЮИЦК Ъбне Гж бЗГЪКЮП Гд еРЗ еж ЗбжЫП ЗбРн ГОИСКгждн ИГгСебгЗРЗ КЦСИже їСИгЗ нУКШнЪ ЕОИЗСдЗ гд ГжЮЪ ИдЗ"бж ЗУКгСнКг Эн ЦСИ еРЗ ЗбгЫЭб УнЪКСЭ Где гд ГФЪб НСнЮ "ФнЯЗМжжеРЗ бнУ ЦСжСнЗенЗ нЗСМбЎ ЭЯСНУдЗ бдИПГ ИВОС ЗбГНПЗЛгд НХб Ъбм ЗбгЗУ ї гд ЭЦбЯг ГНПЯг нЮжб бн ОИСЗ УЪнПЗбПн ЗбНЮнИЙНУдЗ ї бЮП ОИГКеЗ НКм дКЗЯП ГжбЗ Гд еРЗ ЗбгЯЗд бнУ ЮУг ФСШЙНУдЗ ЭЪбК Ў ПЪдЗ дРеИ бдНЦСеЗнМИ ГжбЗ Гд дКОбХ гд еРе ЗбУнЗСЗК..нИПж ЯгКМС УнЗСЗК Эн ЗбОЗСМНУдЗИбждПн) ЗИЮм едЗ ж ЗСЪм еДбЗБ ЗбЕЛднд)жЗнК) ж (ИндЯ) Яб жЗНП гдЯгЗ нГОР УнЗСЙ)УжЭ ГКИЪЯг...ККОбХжд гд ЗбУнЗСЗК ж КНЦСжд ЗбгЗУж ИндгЗ ГКИЪЯг  УжЭ ГЮжг ИКСКнИ СЪЗнЙ ШИнЙ бХПнЮдЗбЗ нгЯдЯ Гд ККСЯ еДбЗБ ЗбГФОЗХ едЗ гЪеЬ бгЗРЗ їЬ бГде гМджд бЪндж бж Гд (Мж) ЫЗЦИЭеРЗ бЗ нЮЗСд ИгПм ЫЦИн гдебГде жЦЪдн Эн дЭУ ЗбЫСЭЙ гЪ еРЗ ЗбжЫПеб КСм гЗ ГКНгбе нЗ (ЕнПн) ї</se>
    <se lang="baq" variant_id="1">Hori ez da nahitaezhorrela egin behar!Tira, gizona, pentsatu!Lehenengo gauzaazkena.Non daude harriak?Egidazue mesedetxo bat.Nik daukat zorroa.Ezkutatu egin dut, hau komisariabat ez dela ziurtatu arte.Bejondeizula.Orain, goazen horren bila.Atera ditzagun autoak hortik.Auto lapurtuen denda dirudi eta.Ilehoria, geratu hemeneta zaindu bi hauek.Zuria eta Arrosa,bakoitzak hartu auto bat.Ni zuen atzetik joango naiz.Autoak utzi, harriak jaso.Bitartean, mediku bat bilatuko dutgure lagunarentzat.Ezin dituzu gizon hauekberarekin hemen utzi.-Zergatik ez?-Psikopata alu bat delako.Eta uste baduzuJoe amorratuta dagoelaвЂ¦вЂ¦hori ez da ezernire suminarekin konparatutaвЂ¦вЂ¦putakume horrekin gela bereanegon behar izateagatik.Ikusten zer jasan behar izandudan hemen, Eddie?Hona iritsi, eta lasai egotekoesan diet bi hauei.Jaun Zuriak pistolarekinaurpegira apuntatu nauвЂ¦вЂ¦irainka eta burua lehertubehar zidala esanez.Bere erruagatik izan datiro-festa hori.Zer zara zu,lagun isila?Esaiozu!Dendan erotu egin da,baina orain ondo dagoela dirudi.Hau egiten aritu da:danba, danbaвЂ¦вЂ¦danba, danbaвЂ¦Bai, danba, danba, danba, danba.Alarma ez jotzeko esan diet,eta jo dute.Ez egiteko esan diedana eginez bazuten, bizirik leudeke.Nire heroi alua!Mila esker.Hori da sarraski bat egitekoduzun aitzakia?Ez zaizkit alarmak gustatzen,Jaun Zuria.</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Ali to ne znaиida je zaista tako!Hajde, иoveиe, misli!U redu,idemo redom.Ko ima kamenje? Molim vas, neka nekokaћe jednu dobru jebenu stvar.Ja imam torbu.Ok? Sakrio sam je dok nismo bili sigurnida ovo mesto nije pandurska stanica.Dobro si uradio.Sada idemo po nju.Prvo moramo da se oslobodimo kola.Izgledaju sumnjivo tamo napolju.Ok.G. Plavokosi, ostani ovdei иuvaj ovo dvoje.G. Beli i G. Ruћiиasti,uzmite svako po jedna kola.Ja vas pratim. Otarasite ih se.I pokupite kamenje.Dok vas budem pratio, naжi жudoktora za naљeg prijatelja.Ne moћeљ ih ostavitiovde sa njim.- Zaљto?- Zato љto je jebeni psihopata.I ako misliљda je Joe pobesneo...to nije niљtakoliko sam ja popizdeo na njega...љto me je stavio daradim sa ovom budalom.Vidiљ kroz љta samsve morao da proрem, Eddie?Uљao sam ovde,rekao momcima da se smire.G. Beli vadi piљtolj,i nabija mi ga u facu...Naziva me kretenom,kaћe da жe da me oduva...i bla, bla, bla, bla, bla.On je razlog zaљto sesve pretvorilo u streljanu.Љta je tebi,da nisi mutav?Reci mu!Poludeo je u radnji,ali sad izgleda da se smirio.Ovo je radio:bam, bam...bam, bam.Da, bam, bam, bam, bam, bam.Rekao sam im da ne dirajujebeni alarm, a oni su dirali.Da nisu uradili ono љto sam im rekaoda ne urade, joљ bi bili ћivi.Moj jebeni heroj.Hvala.To je tvoj razlog zadivljanje i ludaиko ubijanje?Ne volim alarme, G. Beli.</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Да го оправят.Какво се случи с Русия и Синия?Кафявия е мъртъв.Не знаем какво стана със Синия.Кафявия е мъртъв? Сигурни ли сте?Сигурен съм. Бях там.Някой го гръмна в главата.Някой има ли представакакво се случи със Синия?Или е жив, или е мъртъв...или полицаите са го хванали,или не.Такива ли бяха копелетата,за който ми говориш?Защо сте го били?Може би той ще ни кажекой ни натопи.Достатъчно сте го били,в състояние е да ви каже всичко.Боят вече не е необходим!Хайде, мисли!Добре. Айде нататък!У кого са камъните?Поне някой да ми каже...Аз взех чантата.Не знаех дали това място не естанало като полицейски участък.Добре.Да отидем и да ги вземем.Трябва да разкараме тези коли.Отвън стана като авто- оказион.Добре...Русия, стой туки гледай бебетата.Белия и Розовия,вземете по една кола.Ще ви следвам.Вземате камъните.Докато ви следя, щеуредя някой доктор за нашия приятел.Не можете да ги оставитетук с него.Защо не?- Защото е психопат.Ако мислиш, чеДжо е ядосан...това е нищо в сравнениекакво изпитвам към него...да ме сложи в една стаяс това копеле.Виждаш ли на каквипопаднах тук, Еди?Влязох тук. И им казах...Белия извади оръжие,завря ми го в лицето...казваше ми "копеле",че ще ме гръмне...и глупости, глупости...Той е причината за товакърваво веселие.Какво си, бе?Партньор без право на намеса?Кажи му!Откачи там,но сега изглежда по-добре.</se>
  </para>
  <para id="25">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗбУнП (жЗнК) нФеС гУПУе Эн жМенж ндЪКдн ИЗИд ЗбЪЗеСЙ ж нЮжб Где УжЭ нЮКбднж ебг МСЗрЕде ЗбУИИ Эн КНжб ЗбгЯЗд Ебм НЭбЙ ЕШбЗЮ дЗСгЗРЗ ГдК ї ФСнЯ ХЗгК їГОИСебЮП Мхдш Эн ЗбгКМС ж бЯде нИПж Ъбм гЗ нСЗг ЗбВдеРЗ гЗ ЯЗд нЭЪбе : ШЗО ШЗОШЗО ШЗОдЪг Ў ШЗО ШЗО ШЗО ШЗОбЮП ГОИСКег ГбЗ нбгУжЗ ЗбЕдРЗС ж бЯдег ЭЪбжеЗбж ЯЗджЗ ЭЪбжЗ гЗ ГОИСКег ИеЎ бЩбжЗ Ъбм ЮнП ЗбНнЗЙ ббВдИШбн ЗббЪндФЯСЗеб еРЗ ЪРСЯ бКНжбЯ бЮЗКб гМджд ї(ГдЗ бЗ ГНИ ЗбЕдРЗСЗК нЗ УнП (жЗнКгЗРЗ нег гд нИЮм гЪ ЗбФСШн їбЗ дУКШнЪ КСЯе нРеИ бЮП СГм ЗбМгнЪбг ГЯд ГдЩС ЕбнЯг нЗСЭЗЮЗОСУ нЗСМббг нЯд нМИ ЪбнЯг Гд КОСМже гд ХдПжЮ ЗбУнЗСЙ Эн ЗбгЮЗг ЗбГжбЬ ЯдЗ дСнП Гд дЪСЭ Ъд ЗбгЯнПЙЬ бЗ нжМП Гн гЯнПЙ бЪндЙж ЗбВд ЕбнЯг ЗбКЪбнгЗКИбждПн)Ў УКИЮм едЗ ж КЪКдн ИеРнд ЗбЕЛднд)жЗнК) ж (ИндЯ) КЪЗбЗ гЪн бГде бж НЦС (Мж) бедЗ)жСГм Яб еРе ЗбУнЗСК ЗбжЗЮЭЙ Эн ЗбОЗСМГЮУг Где УнЯжд ЫЗЦИЗ гдн ЯгЗ ГдЗ ЫЗЦИ гдЯг ЗбВдНУдЗ енЗ ИдЗГОнСЗ бжНПн</se>
    <se lang="baq" variant_id="1">Ez dugu libre utziko.Denok ikusi gaitu.Ez dizuet begiratu.Ixo, ostia!Ez zenuten maletategitikatera behar.Tranpa nork jarri digunjakin nahi genuen.Ez dago tranparik!Hauek dira arauak!Ilehoria, geratu hemeneta zaindu bi hauek!Zuria eta Arrosa, etorri nirekin,zeren eta Joek ikusten badituвЂ¦вЂ¦auto horiek guztiakhor kanpoan aparkatutaвЂ¦вЂ¦zuekin dagoen bezain haserreegongo baita nirekin ere.Goazen ba.Azkenean bakarrik.Ezetz asmatu.Zona debekatuanaparkatu dut autoa.Non geunden?Esan dizut ez dakidala ezertranpa alu horretaz.Duela 8 hilabetesartu nintzen polizian.Ez didate ezer esaten.Inork ez dit ezer esatenTorturatu nazakezu, nahi baduzu.Zu torturatu?Ideia ona da. Gustatu zait.Zure nagusiak ere esan dizuez zegoela tranparik.-Nire zer?-Zure nagusiak.</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Neжemo ga pustiti da ode.Video je sve.- Nisam vas gledao.Zaveћi, иoveиe!Niste trebali da gavadite iz gepeka.- Hteli smo da saznamo neљto o zasedi.- Nema jebene zasede!Evo kako жemo!G. Plavokosi, ostani ovde,i pazi na ovu dvojicu!G. Beli i G. Ruћiиasti, idete sa mnom,jer ako Joe doрe...i vidi sve onakola parkirana ispred...kunem se da жe bitiljut na mene kao љto je na tebe.Dobro. Idemo.Napokon sami.Znaљ љta?Mislim da sam se pogreљno parkirao.Sad, gde smo stali?Rekao sam veж, ne znam niљtao jebenoj zasedi.U policiji samtek osam meseci.Niљta mi ne priиaju.Niko mi niљta ne priиa.Moћeљ da me muиiљ koliko god hoжeљ.Da te muиim?To je dobro...To je dobra ideja.Sviрa mi se, da.Иak je i tvoj љefrekao da nije u pitanju zaseda.- Moj љta?- Tvoj љef.</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Да, бам, бам, бам...Казвах им да не пипат алармата,ама...Ако правеха каквото им кажа,щяха да са си още живи.Моят шибан герой!Благодаря.Това ли е оправданието ти за клането?- Не обичам аларми, г-н Бял.На кого му пукакой ще бъде при полицая?Няма да го пуснем.Видя всички ни.Не съм ви видял, момчета.Млъквай, бе!Никога не трябвашеда го вадите от багажника.Искахме да научим повече за засадата.- Няма никаква засада!Сега слушайте!Русия, оставаш тук,наглеждаш тези двамата!Белия и Розовия, идвате с мен,защото ако Джо пристигне...и види всички тезиавтомобили, паркирани навън...направо ще откачи.Добре. Нека отидем.Сам най-после.Виж какво...Мисля, че съм паркиралв забранена зона.Сега, до къде бяхме стигнали?</se>
  </para>
  <para id="26">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГЪКЮП Гддн Эн ЗбЮЗЖгЙ ЗбУжПЗБж ЗбВд Гнд ЯдЗ їбЮП ГОИСКЯ Ў ГдЗ бЗ ГЪСЭ Гн ФнБ Ъд Гн гЯнПЙ бЪндЙбЮП ЗбКНЮК ИЗбФСШЙ гдР 8 ГФеС ЭЮШбг нОИСждн ИФнЖбЗ ГНП нОИСдн ИГн ФнЖнгЯдЯ КЪРнИн ЯнЭгЗ ФЖКГЪРИЯ ї еРе ЭЯСЙ МнПЙЕдеЗ ЭЯСЙ МнПЙ Ў бЮП ГЪМИКдн ИЗбЭЪбНКм СЖнУЯ ЮЗб Где бЗ нжМП едЗЯ гЯнПЙЬ гд їЬ СЖнУЯЗУгН бн нЗ ХПнЮнПЪдн ГжЦН ФнЖЗ бЯбнУ бПн СЖнУбЗГНП нгбн Ъбн гЗ ГЭЪбе Ў ГЭегК їеб УгЪК гЗ ЮбКе нЗИд ЗбЪЗеСЙ їНУдЗ НУдЗ НУдЗ бнУ бПнЯ СЖнУКОбХ гд еРе ЗбЮРЗСЙЗдЩС ГдЗ бд ГгТН гЪЯГдЗ НЮЗ бЗГеКг ИгЗ КЪбге Гж гЗ бЗ КЪбгеж бЯддн УГЪРИЯ Ъбм Гн НЗбИЫЦ ЗбдЩС Ъд Гн ФнЖбнУ бГНХб Ъбм ЗбгЪбжгЗКж бЯде гд ЗбггКЪ бнГд ГЪРИ ФСШнЗнгЯдЯ Гд КЮжб Гн ФнЖ бГддн УгЪК еРЗ гд ЮИбЯб гЗ нгЯдЯ ЭЪбееж Гд КПЪж Зббе гд ГМб гжК УСнЪ....жЗбРнбд КНХб Ъбне</se>
    <se lang="baq" variant_id="1">Gauza bat argituko dizut:Nik ez dut nagusirik.Inork ez dit esaten zer egin.Ulertzen?Entzun duzu zer esan dizudan,putakumea?Ondo da.Ez duzu nagusirik.Kaka hau garbitu behar dut.Ez dizut gezurrik esango.Bost axola zaitzer dakizun eta zer ez dakizunвЂ¦вЂ¦baina torturatu egingo zaitut,hala ere.Hala eta guztiz ere.Informazioa lortzeko, ez.Dibertigarria iruditzen zaitвЂ¦вЂ¦polizia bat torturatzea.Nahi duzuna esan,dena entzunda daukat eta.Gauza bakarra egin dezakezuвЂ¦вЂ¦heriotza azkar baten aldeotoitz eginвЂ¦вЂ¦bainaвЂ¦вЂ¦ez duzu halakorik izango.Ai ene!Entzuten duzu K-Billyren"70 urteetako Super Hotsak"?Hori da gehien gustatzen zaidana.Joe Egan eta Gerry RaffertyStealer's Wheel bikotea zirenвЂ¦вЂ¦Dylanen tankerako bere kantuarrakastatsua grabatu zuteneanвЂ¦</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Hoжu da ti bude jasna jedna stvar:Ja nemam љefa.Niko mi ne govori љta da radim.Razumeљ?Иuo si љta sam rekao,kuиkin sine?U redu, u redu, u redu,nemaљ љefa.Uzmi ovo sranje nazad.Neжu da te laћem, u redu?Jebe mi se da lineљto znaљ ili ne znaљ...ali жu ipak da te muиim...bez obzira.Ne da bih dobio informaciju.Zabavlja me da...muиim pandura.Moћeљ da kaћeљ љta god hoжeљsve sam to иuo ranije.Sve љto moћeљ...je da se moliљ za brzu smrt...koju...neжeљ tako lako dobiti.Boћe.Da li si ikad slusaoemisiju "Najbolje pesme '70-ih"?To je moj liиni favorit.Joe Egan i Gerry Raffertysu bili duet poznat kao "Stealer Wheel"...kada su snimili ovu pesmu,u Bob Dylan fazonu...</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Почнах само преди осем месеца.Не ми казват каквото и да е.Никой нищо не ми казва.Мъчете ме колкото си искате.Мъчения? Добре...Това е добра идея. Харесва ми, да.Дори шефът ви каза,че е нямало засада.Моят какъв?- Шефът ви...Извини ме, приятел.Едно нещо искам да ти изясня.Аз нямам шеф.Никой не ми казва какво да правя.Ясно ли ти е?Разбра ли ме, бе,кучи син такъв?Да, добре, нямаш шеф.Я си вземи мръсотията...Виж, няма да се ебавам с теб.Не ми пука какво знаешили какво не знаеш...Ама пак ще те измъчвам...въпреки това.Не за да получа информация.Просто за забавление...да измъчвам ченге.Може да казваш каквото си искаши без това съм го чувал и преди.Всичко, което можеш е...да се молиш за бърза смърт...Каквато...няма да получиш.О, Боже...</se>
  </para>
  <para id="27">
    <se lang="ara" variant_id="0">(еб КУКгЪ бИСдЗгМ (Ян ИнбнГЫЗдн ЗбУИЪндЗК ЗбСЗЖЪЙ" ї"Еде ИСдЗгМн ЗбгЭЦбЯЗд (Мж ЕнМЗд) ж (МнСн СЗЭнСКн) нЯждЗд"ЛдЗЖнЗ гЪСжЭЗ ИЗУг "ЪМбЙ УКнбСЪдПгЗ ЮЗгжЗ ИКУМнб ГЫднКег РЗК ЗбШЗИЪ ЗбПнбЗдн ЗбФЪИнЭн ЕИСнб 1974ж ЗбКн ЗНКбК ЗбгСЯТ ЗбОЗгУ(ж нУКгС гЪЯг ИСдЗгМ (Ян Инбн"ГЫЗдн ЗбУИЪндЗК ЗбСЗЖЪЙ"ЗЛИКЗЛИК ГнеЗ ЗбжЫПеб ЯЗд еРЗ ггКЪЗ бЯ ГнЦЗ їгЗРЗ нНПЛ їеб КУгЪ еРЗ ї</se>
    <se lang="baq" variant_id="1">Zerrendako bosgarren posturairitsi zenвЂ¦вЂ¦zuekin K-Billyren"70eko urteetako Super Hotsak".Geldi egon.Geldi egon, alua!Niretzat bezain onaizan al da zuretzat ere?Zer gertatzen da?Entzuten didazu?Ez joan inora.Berehala etorriko naiz.</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Dostigla je 5. mestozvaniиne Top liste...Radio K-BILLY nastavlja programuz "Najbolje pesme '70-ih".Budi miran.Budi miran, jebem ti.Da li je i tebi bilodobro kao meni?Hej, љta se deљava?Иuo si to?Nemoj da ideљ nigde.Odmah se vraжam.</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Любимите ми.Джо Eган и Гери Раферти бяха дует,известен като Stealer's Wheel...когато те записаха този албумпрез април 1974 г.Изкачиха се до пето място...K- БИЛИ с "Звуците на 70-те"продължава.Дръж се.Дръж се, по дяволите.Хубаво ли ти беше?Какво става?Чу ли това?</se>
  </para>
  <para id="28">
    <se lang="ara" variant_id="0">бЗ.. КжЮЭ КжЮЭЬ гЗ ЗбГгС їЬ бЗ КЭЪб еРЗеб еРЗ нжМЪЯ ЮбнбЗ їбЗ..КжЮЭКжЮЭ гд ЭЦбЯКжЮЭ КжЮЭКНПЛ гЪн..бЗ гд ЭЦбЯбЗ КНСЮдн гд ЭЦбЯГдЗ бЗ ГЪСЭ ФнЖЗ Ъд Гн гдЯг нЗСЭЗЮбд ГЮжб Гн ФнЖбЗ гд ЭЦбЯ бЗЬ еб ЗдКенК їЬ КжЮЭеб ЗдКенК їгд ЭЦбЯ...бПн ШЭб Эн ЗбгдТбеб ЗдКенК їЬ бЗ КЭЪбЬ ЕбнЯ ИЪЦ ЗбдЗС</se>
    <se lang="baq" variant_id="1">-Zer gertatzen da?-Ez egin hori.-Mesedez!-Pixka bat erretzen du?Ez! Geldi!Mesedez, geldi.Geldi. Geldi.Hitz egizu nirekin.Ez egin hori. Mesedez.Ez nazazu erre, mesedez.Ez dakit ezer zuetaz.Ez dut ezer esango.Ez! Mesedez, ez!-Bukatu duzu?-Geldi!Bukatu duzu?Mesedez.Ume txiki bat daukat etxean.Amaitu da?-Ez!-Tori sua.</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">- Љta? Љta je bilo?- Nemoj to da radiљ.Malo peиe?Nemoj! Stani!Molim te stani.Samo stani. Stani.Priиaj sa mnom.Nemoj. Molim te.Nemoj da me zapaliљ, molim te.Ne znam niљtao vama.Neжu niљta reжi.Ne! Molim te, ne.- Zavrљio si?- Stani!Zavrљio si?Molim te.Imam malo dete kuжi.Zavrљio si?- Nemoj!- Izvoli malo vatre.</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Недей! Престани!Какво? Какво става?- Не прави това.Боли ли те?Престани!Моля те, спри!Спри, моля те!Моля те...Не ме запалвай, моля.Не знам нищо за никоеот твоите момчета.Нищо няма да ти кажа.Не! Моля, недей!Свърши ли?- Престанете!Свърши ли?Моля.Имам дете...Свърши ли?Малко огън...</se>
  </para>
  <para id="29">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГдКгЗЗУгЯ ї(гЗСЭд)гЗСЭд) гЗРЗ ї)(гЗСЭд дЗФ)ЗУгЪдн нЗ (гЗСЭд дЗФ) .. ГдЗЗУгЪдн нЗ (гЗСЭд дЗФ) .. ГдЗ ФСШндЪг ГдЗ ГЪСЭНЮЗ їдЪг..ЗУгЯ (ЭСнПн) ФнБ гЗ(днждПЗнЯ)(ЭСнПн днждПЗнЯ)(ЭСЗдЯн ЭСФнКн)ЮЗг ИКЪСнЭдЗ Ъбм ИЪЦ гдР 5 ГФеСбЗ ГКРЯС еРЗ гШбЮЗГдЗ ГКРЯС(ЭСнПн)ЯнЭ ГИПж їгЗРЗ ї(бЗ ГЪСЭ гЗРЗ ГЮжб бЯ нЗ (гЗСЭдеРЗ ЗбжЫПеРЗ ЗбжЫП ЗбгСнЦеРЗ ЗбжЫП ЗббЪнд</se>
    <se lang="baq" variant_id="1">Aizu.Nola duzu izena?Marvin.Marvin zer?Marvin Nash.Entzuidazu, Marvin.Ni naizвЂ¦Entzuidazu, Marvin Nash.Polizia naiz.Badakit.Badakizu?Bai.Freddy zerbait duzu izena.Newendyke.Freddy Newendyke.Frankie FerchettikвЂ¦вЂ¦aurkeztu gintuenduela 5 hilabete.Ez naiz horretaz oroitzen.Ni, bai.Freddy.Zer itxura dut?Zer?Ez dakit zer esan,Marvin.Zital hori!Zital ero hori!</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Hej, ti.Kako se zoveљ?Marvin.Marvin kako?Marvin Nash.Sluљaj me, Marvin.Ja sam...Sluљaj me, Marvin Nash.Ja sam pandur.Da, znam.Znaљ?Da. Zoveљ se Freddy,prezime sam zaboravio...Newendyke.Freddy Newendyke.Frankie Ferchetti...nas je upoznaopre pet meseci.Uopљte se toga ne seжam.Ja se seжam.Freddy.Kako izgledam?Љta?Ne znam љta da ti kaћem,Marvine.Taj skot.Taj bolesni skot!Taj jebeni kreten!</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Хей, ти...Как се казваш?Марвин.Марвин чий?Марвин Наш.Слушай ме, Maрвин.Аз съм...Слушай ме, Maрвин.Аз съм ченге...Да, знам.Наистина ли?Да.Името ти е Фреди някой си...Невендайк.Фред Невендайк.Франки Ферчети...ни вкарапреди пет месеца.Въобще не си спомням...Аз помня.Фреди...Как изглеждам?Какво?Как да ти кажа, Maрвин...Значи лошо?Много лошо!Това копеле!</se>
  </para>
  <para id="30">
    <se lang="ara" variant_id="0">едЗЯ ФСШЙ Эн ЗдКЩЗС ЗбКНСЯ Ъбм ИЪП гСИЪ УЯдн гд едЗж гЗРЗ ндКЩСжд їеРЗ ЗббЪнд нЦСИ жМенж нЮШЪ ГРднбЮП Кг КФжненЗббЪдЙ ЪбнЯГдЗ ГгжК едЗГдЗ ГгжК(бд нКНСЯжЗ ЕбЗ ЪдПгЗ нЩеС (Мж ЯЗИжКбЮП ЗдЦггК бег ббЮИЦ ЪбнеНУдЗїГдК УгЪКег..нЮжбжд Где Эн ШСнЮе Ебм едЗ(бЗ КОРбдн ЗбВд нЗ (гЗСЭдУжЭ дМбУ едЗ ж дЩб ддТЭНКм нЩеС (Мж ЯЗИжК) ж нПОб едЗ(ЗбУнП (ЗжСЗдМЮПг ЗбКНнЙ бЗИд ЗбУЗЭбЙ ЗбРн ЗдЦг ббЭСнЮЯЗИжК) нЮжг ИЪгбнЙ жнСнПдн Эн ЭСнЮе)гд ЗбГЭЦб ГбЗ нЯжд еРЗ гТЗНЗбнУ гТЗНЗ..ГдЗ ИПЗОб ЗбЭСнЮ...бГЮХм ПСМЙЕнПн) ЗббШнЭ нОИСдн ИГд (Мж) нСнП гЮЗИбКн)нЮжб Гд ГдКЩС гЯЗбгЙ еЗКЭнЙ гдеИЪП 3 ГнЗг нКХб Ин Эн ЗббнбЙ ЗбГОнСЙ ж нЮжб бн Гд (Мж) гУКЪПЬ УжЭ нЮбдн ИЪП 15 ПЮннЮЙЬ гд їЬ ЗббШнЭ...УжЭ дРеИ Ебм ИЗСЬ ИЗС гЗРЗ ї"УгжЯн ИнК" Эн "МЗСПндЗ"УжЭ дРеИ едЗЯ(ж ГЮЗИб (Мж) ж СМб нУгм ЗбУнП (жЗнК</se>
    <se lang="baq" variant_id="1">Marvin, eutsi egin behar duzu.Poliziak ekiteko prest daudehemendik oso gertu.Zeren zain daude, ostia?Putakume horreklabanaz aurpegia urratu ditвЂ¦вЂ¦eta belarria moztu dit, ostia!Desitxuratuta nago!Izorrai!Izorrai!Hiltzen ari naiz, ostia!Hiltzen ari naiz, ostia!Ez diote ekingoJoe Cabot agertu arte.Bera harrapatzera bidali naute.Ulertzen?Entzun diezu.Bidean omen dago.Ez kikildu orain,Marvin.Hemen geratuko garaodolustenвЂ¦вЂ¦Joe Caboten buru putaatean agertu arte.JAUN LARANJAAgurtu ezazu barruan dagoenputakumea.Cabotek lan bat egin behar du.Bere taldean nahi nau.Hobe izango datxantxa ez izatea.Ez da txantxa.Barruan nago. Bere ipurdi gainean.Eddie Mutil Jatorrak esan zidanJoek ezagutu nahi nauela.Telefono dei baten zain egotekoesan zidan.Hiru egunen ondoren, atzo deituzidan Joe prest zegoela esanez.-Berehala bila etorri zitzaidan.-Nor?-Eddie. Taberna batera joan ginen.-Zer taberna?Smokey Pete's, Gardena-n.Hara joanвЂ¦</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Panduri иekaju na pokretjedan blok odavde.Љta jebotejoљ иekaju?Ovaj jebeni lik,seиe mi lice...i otseca mi uvo!Unakaћen sam!Jebi se!Umirem ovde!Umirem!Panduri neжe krenutidok se Joe Cabot ne pojavi.Ja sam poslat da ga uhvatim.U redu?Иuo si ga.Rekli su da je na putu ovamo.Nemoj da mi cmizdriљ,Marvine.Sedeжemo ovdei krvariti...sve dok Joe Cabot ne promolijebenu glavu kroz vrata.G O S P O D I NN A R A N DЋ A S T IPozdravi buduжeg иlana Joe-ove ekipe.Cabot sprema novi posliж.Hoжe da budem u njegovom timu.Nadam se da se ne љaliљ.Nije љala. Uљao sam.Uљao sam mu u guzicu.Lepi Eddie mi je rekaoda Joe hoжe da me upozna.Treba samo da иekamna telefonski poziv.Posle 3 dana иekanja pozvaome sinoж i rekao da je Joe spreman.- Doљao je za mene posle 15 minuta.- Ko?- Lepi Eddie. Otiљli smo u bar.- Koji bar?"Smokey Pete" u Gardeni.Otiљli smo tamo...i upoznao sam Joai momka koji se zove G. Beli.</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Ченгетата само чакат...Какво чакат, мамка им?Този тъпанар ми наряза лицето...и ми отряза ухото!Аз съм безобразен!- Мамка ти!Аз умирам, бе!Умирам!Ще изчакат Джо Кабътда се появи.Тук съм, за да го хвана.Ясно?Нали ги чу.Бил тръгнал насам.Писна ми от теб, Maрвин.Ще си седим тук и ще си кървим,докато Джо не мине през тази врата.Г- н ОранжевКажи здрасти на копелето,дето е вече вътре в играта.Кабът ще прави удар.Той ме иска в отбора.Това да не е шега.- Не е шега. Вътре съм.Хубавеца Еди ми каза,че Джо иска да ме види.Трябва да чакамда ми се обади.След три дни чаканевчера ми се обади.Ще ме вкара за 15 минути.- Кой ще те вкара?Хубавеца. Отиваме в бара.- Какъв бар?"Смоуки Петес" в Гардена.Отиваме там...и се срещам с Джои някакъв г-н Белия.Фалшиво име.Моето име Оранжевия.</se>
  </para>
  <para id="31">
    <se lang="ara" variant_id="0">Ь  ЗбУнП (ГжСЗдМ) ї(Ь  ЗбУнП (ГжСЗдМ(НУдЗ нЗ УнП (ГжСЗдМЬ еб СГнК РбЯ ЗбжЫП гд ЮИб їЬ гд ї ЗбУнП (жЗнК) ї(дЪг...ЗбУнП (жЗнКбЗ Ў жеж бнУ гд СМЗб (ЯЗИжК) ГнЦЗбЗИП Где гд ОЗСМ ЗбИбПЙЬ (Мж) нЪСЭе МнПЗЬ ж гЗ ГПСЗЯ їгд ЯбЗгег..нгЯдЯ Гд КЮжб Гдег ГХПЮЗБЬ еб ККЯбгжд їЬ ГдЗ ж (Мж) ї(ЗбУнП (жЗнКЬ ЮбнбЗ їЬ ЪгЗРЗ їИСжЗСТгнбжЗЯн ИСЗжСТбЮП СИНжЗ ЗббнбЙ ЗбгЗЦнЙ ж ЯЗд нСЗед ИИЪЦ ЗбгЗб Ъбнег"МнП..бж еРЗ ЗббХ гд гФМЪн "гнбжЗЯн ИСЗжСТ" ЭеРЗ нЪдн Где гд "жнУЯждУдж ГСЗед ИЯб ФнБ"Где бПнег гбЭ ббУнП (жЗнК) Эн "гнбжЗЯн"бРЗ ГСнПЯ Гд КИНЛ Ъд Яб гуд гцд "гнбжЗЯнж бПне УЗИЮЙ УСЮЙ гУбНЙ ж КШЗИЮ ЗбФЯб ИЗбЕУг(Ь Ъгб ггКЗТ нЗ (ЭСнПнЬ ФЯСЗ нЗ ХПнЮнЬ ЯнЭ ЯЗдК КжХнЙ (бждМ ИнКФ гЗнЯ) їЬ ггКЗТЙКПЪнге бн ГЭЗПдн бГЮХм ПСМЙЮбК бег Гддн бЪИК ЗбЮгЗС гЪеЗббШнЭ КНСм Ъд ЗбГгС ж ЮЗб Где ХНнН 100 ИЗбгЗЖЙж ЮЗб Гддн бХ МнП ж бЗ ГКСППж МЗеТ ббЪгбЕде СМб МнП..бЯ ГЯд бГдЦг бег бжбЗебждМ ИнКФ гЗнЯ) бнУ ХПнЮЯ)бждМ ИнКФ гЗнЯ) НЛЗбЙ)Еде нИнЪ ГХПЮЗЖееРЗ еж гПм бШЭеУжЭ ГКжбм ГгСеГОСМ еРЗ ЗбНЛЗбЙ гд РедЯ ж ЗеКг ИЗбЪгбЗОКЭмеб УКУКОПг ЮХЙ ЗбНгЗг їЬ гЗен ЮХЙ ЗбНгЗг їЬ ЕдеЗ гФеП КгЛнбн...ЕНЭЩе Ъд ЩеС ЮбИЬ гЗРЗ ї(Ь ЗбФСШннд ЗбгКОЭнд нМИ Гд нЯжджЗ ИЯЭЗБЙ (гЗСбжд ИСЗдПжбКЮжг ИеРе ЗбжЩнЭЙ нМИ Гд КЯжд ггЛбЗ ЪЩнгЗ Ў Ъбм ШИнЪКЯнМИ Гд КЯжд Ъбм ШИнЪКЯ ббЫЗнЙ</se>
    <se lang="baq" variant_id="1">Izen faltsua.Jaun Laranja da nire izena.-Jaun Laranja?-Jaun Laranja.Ondo da, Jaun Laranja.-Ikusi al duzu inoiz lehenago?-Nor? Jaun Zuria?Bai. Jaun Zuria.Ez. Ez da Caboten gizonetako bat.Beste hiri batekoa izan behar du.-Joek ondo ezagutzen ditu.-Nola dakizu?Elkarri hitz egiteko moduagatik.Sumatzen zaie lagunak direla.-Zuek biek hitz egin duzue?-Nik eta Joek?Jaun Zuriak.-Pixka bat.-Zertaz?Brewers-i buruz.Milwaukeeko Brewers?Aurreko gauean irabazi zuten.Berak dirua irabazi zuen haiekin.Brewers zalea baldin bada,Wisconsinekoa izan behar du.Txosten eder bat edukiko duteMilwaukeen Jaun Zuri horretaz.Hango lapur guztien fitxa begiratueta jarriozu izena aurpegiari.-Lan bikaina, Freddy.-Eskerrik asko, gizona.Zer moduzLong Beach Mikeren aipamena?Primeran!Berarekin pokerreanjokatua nintzela esan diet.Eddie Mutil Jatorrak egiaztatu,eta ontzat eman du.Lapur ona nintzela esan dit.Prest omen nago ekiteko.Tipo jatorra da. Bera gabeez nintzateke barruan egongo.Ez. Long Beach Mikeez da zure laguna.Long Beach Mikezital nazkagarri bat da.Bere adiskideak saltzen ari da.Horra zer jatorra den.Neu arduratuko naizbere ipurdiazвЂ¦вЂ¦baina zuk kendu zital hori burutiketa ekin zureari.Joan da.Erabili duzu komunekoa?-Zer da komuneko kontua?-Eszena bat. Buruz ikasi.Ezkutuan ari den poliziakMarlon Brando izan behar du.Lan hau egiteko aktore onaizan behar duzu, naturalista.</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">- G. Narandћasti?- G. Narandћasti.U redu, G. Narandћasti.- Da li si ikada video tog kretenaranije? - Koga? G. Belog?Da. G. Belog.Ne. On nije iz Cabotove lokalne ekipe.Doљao je sa strane.- Joe ga zna dosta dobro.- Kako znaљ?Naиin na koji su priиali.Moћe se reжi da su drugari.- Priиali ste?- Ja i Joe?Ne, ti i G. Beli.- Malo.- O иemu?O Brewersima. (ameriиki ragbi)Brewersima iz Milwaukee-ja?Pobedili su noж pre.Zaradio je neљto novca na tome.Dobro. Ako je taj dripac navijaиBrewersa, mora da je iz Wisconsina.Kladim se da imaju...dosije u Milwaukee-juo guzici G. Belog.Hoжu da proveriљ uMilwaukee-ju sve koji imaju dosije...sa oruћanim pljaиkama,i da otkrijeљ pravo ime G. Belog.- Dobro uraрeno, Freddy.- Hvala.- Koliki je doprinos Mike-asa Long Beacha? - Savrљen.Pomogao mi je viљe nego dovoljno.Rekao sam im da sam igrao poker sa njim.Lepi Eddie je to proverioi rekao da je u redu.Mike im je rekao da samdobar lopov, da ne cinkarim...i da sam uvek spreman za pokret.Dobar je on momak. Ne bihuљao u ekipu bez njegove pomoжi.Mike nije tvoj prijatelj.Mike je jebeno рubre.Prodaje svoje prijateljeza љaku dolara.Toliko je jebeno dobar.Pobrinuжu se za njegovodupe kasnije...a ti zaboravi na to рubre ikoncetriљi se na posao pred tobom.U redu, nema ga viљe.Koristiљ li "priиu iz ormariжa"?- Љta je "priиa iz ormariжa"?- To je dogaрaj koji moraљ zapamtiti.- Љta? - Ubaиen pandur morada bude pravi Marlon Brando.Da bi uspeo u ovome moraљbiti veliki glumac, prirodan.Moraљ da budeљ stvarno prirodan.</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Добре, Оранжевия.Виждал ли си това копеле преди?- Кого? Белия?Да, Белия.Не. Не е от хората на Кабът.Сигурно е от провинцията.Джо го познава.- Защо така мислиш?По начина, по който си говорят.Може да се каже, че са приятели.Говорихте ли?- Аз и Джо ли?Белия.Малко.- За какво?За "Пивоварите".- "Пивоварите" на Милуоки?Те спечелиха предната вечер.Заложил бил на тях.Добре. Ако е фен на "Пивоварите",значи може да е от Уисконсин.Басирам се,...че в Милуоки иматдосие за г-н Бяло магаре.Искам да прегледашвсеки в Милуоки,...който е правил въоръжен грабежи ми ги покажи.Добра работа, Фреди.- Благодаря ти.Как мина в Лонг Бийч с Майк?- Идеално.Прикрива ме до края, но го видяха.Казах, че ми е покер-партньор.Хубавеца го обискираи каза, че всичко е наред.Каза, че съм добър крадец,не дрънках много...ето защо ме вкараха.Той е добър.Нямаше да съм вътре без него.Майк не ти е приятел.Майк е шибана отрепка.Продава приятелите си.Ето какъв е.Аз ще погрижа за него...Избий си го от главатаи си гледай работата.Готово.Използвай някой история...Каква история?- Това е сцена. Запомни го.Ченгетата под прикритие сакато Брандо.За да свършиш тази работа,трябва да си голям актьор, естествен.Трябва да си адски естествен.</se>
  </para>
  <para id="32">
    <se lang="ara" variant_id="0">гЗ еРе їЕдеЗ ЮХЙ гУбнЙ Ъд ХЭЮЙ гОПСЗКФнБ гЦНЯ НПЛ бЯ ИндгЗ ЯдК КЮжг ИЪгбнЙ гЗеб нМИ Ъбн Гд ГНЭЩе Ъд ЩеС ЮбИ ї нжМП 4 ХЭНЗК гд еРЗ ЗбеСЗБЭЯС ИеЗ ЯдЯКЙЗНЭЩ Збгег гдеЗ ж ЗбИЗЮн гд гНЦ ОнЗбЯ ГдКГдК КУКШнЪ Гд КЮжб дЯКЙЎ ГбнУ ЯРбЯ їНУдЗ КЩЗеС ИГдЯ Пжд СнЯбУж Юб дЯКЙ Ў НУдЗ їЗбРн нМИ ЪбнЯ КРЯСе еж ЗбКЭЗХнбЗбКЭЗХнб УКПЪг ЮХКЯеРе ЗбЮХЙ КНПЛ Эн НгЗг ЗбСМЗбнМИ Гд КНЭЩ Яб ЗбКЭЗХнбгд жСЮ ЗбНгЗг НКм гМЭЭ ЗбнПнднМИ Гд ККРЯС ЕРЗ ЯЗд бЯИЗЖд ЗбНгЗг ГИжЗИ Гг бЗнМИ Зд ККРЯС ЕРЗ ЯЗд бПнег ХЗИжд УЗЖб ГжРбЯ ЗбеСЗБ ЗбжСПн Рн ЗбНИжИЗбРн нхУКуОПуг Эн ЗбгПСУЙ ЗбЛЗджнЙЎнМИ Гд ККРЯС ЕРЗ ЯЗд едЗЯ гнЗе УЗОдЙ Гг бЗЕРЗ ЯЗд ЗбНгЗг СЗЖНКе ЯСнеЙ Гг бЗЕРЗ ЯЗд ГНП ЗбгдНШнд ЗбгбЗЪндИЪЛС ЕУеЗбе Эн ГНП ЗбНгЗгЗКнМИ Гд КЪСЭ Яб ЗбКЭЗХнб ЗбгжМжПЙ Эн ЗбНгЗггЗ нМИ ЪбнЯ еж Гд КГОР еРе ЗбКЭЗХнбж КОКбЮ гдеЗ ЮХЙ ИдЭУЯж ИндгЗ КЮжг ИеРЗ КРЯС Гд ЗбЮХЙ ЪдЯж ЯнЭ ЗУКжЪИК ЗбГНПЗЛ ЗбКн НПЛКЗбШСнЮЙ ЗбжНнПЙ ббЮнЗг ИеРЗен Гд КЯССеЗж КЯССеЗ ж КЯССеЗ1986 еРе Эн ЭКСЙ МЭЗЭ ЗбгЗСнМжЗдЗ Эн бжУ ГдМбжУ ЪЗгЯЗд гЗ ТЗб бПн ИЪЦ ЗбХбЗКЎ ж еРЗ гУКНнб ИУИИбГддЗ бг дЯд дУКШнЪ Гд дНХб Ъбм Гн НФнФ ВдРЗЯЪбм Гн НЗб ЯЗд бПн ХбЙ ИКбЯ ЗбЭКЗЙ гд УЗдКЗ ЯСжТжЯб ГХПЮЗЖн ЯЗджЗ нЪСЭжЗ еРЗЗКХбжЗ Ин ж ЮЗбжЗ гСНИЗ ЭСнПнЮбК гСНИЗ нЗ СЭЗЮеб УКНХб Ъбм ИЪЦ ЗбНФнФ ї еб нгЯдЯ Зд КНЦС бн ИЪЦ где ї</se>
    <se lang="baq" variant_id="1">Aktore txarra izateakaka putza da lan honetan.Zer da hau?Pasadizo dibertigarri batdroga tratu batean.Lanean ari zinenean gertatuzitzaizun gauza barregarri bat.Hau dena buruz ikasi?Lau orrialde dira!Txiste bat bezala har ezazu.Garrantzitsuena buruz ikasi.Gainerakoa, asmatu.Badakizu txiste bat kontatzen,ezta?Ez.Egizu Don Rickles bazina bezala,eta txiste bat kontatu.Detaileak gogoratu behar dituzu.Detaileek saltzen dutekontatzen ari zarena.Kontakizun haugizonen komun batean gertatzen da.Komun horri buruzko detaileguztiak jakin behar dituzu.Ea paperezko toailakedo lehorgailuak dauzkan.Ea komun bakoitzakatea duen edo ez.Ea zer dagoen: xaboi likidoaedo zera arrosa nazkagarri horiвЂ¦вЂ¦institutuan erabiltzen zutena.Jakin behar duzu ea ur beroa duteneta ea kiratsa dagoen.Eta ea putakume zikinnazkagarri batekвЂ¦вЂ¦bere kaka bigunazkomunetako bat zipriztindu duen.Komun horri buruzko detaileguzti-guztiak jakin behar dituzu.Detaile guztiak zeure eginbehar dituzu, besterik ez.Hori egiten ari zarenean,gogoratu zeuri gertatu zaizulaвЂ¦вЂ¦eta zeuk hala sumatu duzula.Hori egiteko modu bakarraвЂ¦вЂ¦da errepikatzeaвЂ¦вЂ¦eta behin eta berriz esatea.Los Angeleseko marihuana-lehorteangertatu zen, 1986an.Oraindik baneukan hornitzaile bat,baina hura eromena zenвЂ¦вЂ¦ezin zelako belarrainon erosi.Harremana neukanSanta Cruzeko neska hippie batekinвЂ¦вЂ¦eta nire lagun guztiekzekiten hori.Deitzen zidaten, esanez:"Kaixo, FreddyвЂ¦"Nik erantzun: "Kaixo, motel".</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Љta je ovo?To je zanimljiva anegdotao dilovanju droge.Neљto ti se иudno desilodok si radio posao.Moram da zapamtim sve to?To su иetiri strane raznih gluposti.Misli o tome kao o vicu.Zapamti samo bitno.Ostalo sam smisli.Umeљ da ispriиaљ vic,zar ne?Pa, pretvaraj se kao da znaљ...i ispriиaj vic, u redu?Ono љto moraљ da zapamtiљsu detalji.Detalji prodaju tvoju priиu.Priиa se odigrava u muљkom WC-u.Moraљ da znaљsve detalje...da li su imali papirne ubruseili suљilicu za ruke.Moraљ da znaљ da li supregrade imale vrata ili ne.Moraљ da znaљ da li su imali teиnisapun ili ono zrnasto roze sranje...koji se koristi u srednjoj љkoli.Moraљ da znaљ da li su imalitoplu vodu ili ne, je li smrdelo...ako je neki nevaljali, bedni,niљtavni kreten...razmazao prolivpo ploиicama oko иuиavca.Moraљ da znaљ svaki detaljkoji postoji u ovome.Ono љto moraљ je da upamtiљsve detalje i predstaviљ ih kao svoje.Dok to budeљ radio, seti seda je ova priиa o tebi...i tome kako si ti videodogaрaje koji su se desili.Jedini naиin da to uradiљ je...da priиu stalno iznova priиaљ...i priиaљ, dok god ne uveћbaљ...To se desilo za vremenestaљice marihuane u L.A., 1986.Imao sam vezu za nabavku,љto je bilo ludo...jer travu nisi mogaoda naрeљ nigde tada.Ipak, imao sam kombinacijusa nekom hipi ribom iz Santa Cruza...i svi moji prijatelji su to znali.Zvali bi me i rekli,"Zdravo Freddy..."Ja bih rekao, "Zdravo, ortak."Imaљ malo trave?Moћeљ li i meni da naрeљ malo?"</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Какво е това?Това е майтапза сделка с наркотици.Нещо за развлечениедокато си вършиш работа.И аз трябва да запомня всичко това?Има четири страници.Мисли за това като на шега.Запомни само, което е важно.За другото сам ще се сетиш.Като на шега, нали?Добре, не се прави на дон Рикелс...Трябва да запомниш детайлите.Детайлите те движат.Детайлите те вкарватпри тези момчета.Трябва да знаешвсичките детайли...Дали използват кърпиили си сушат ръцете на автомат.Дали палаткитеимат врати или не.Дали се мият с течен сапунили тези розови боклуци...които използваха в гимназиите.Дали имат топла вода или не...Дали някой противен, тъпанарняма да осере всичко.Трябва да си наясно с всичко.Като ги познавашможе вече да си като тях.Когато ги опознаваш,си спомни за мен...И как реагира на това...Само продължавай да го повтаряш.И пак...И пак, и пак...Беше през кризата затрева в Лос Анджелис през 1986-а.Имах доставчик,което си беше лудост...нямаше никаква трева никъде.Имах връзка стова хипи от Санта Круз...и моите приятели го знаеха.Казваха ми "Хей, Фреди... "Не... "Хей, пич"."Ще вземеш ли и за мен малко"?</se>
  </para>
  <para id="33">
    <se lang="ara" variant_id="0">...еЬЬЬРЗЯб гСЙ ГФКСн ЭнеЗ ЗбгОПС ЯдК ГФКСн бГСИЪ Гж ОгУ ГФОЗХж ГОнСЗ ЮбК бдЭУн ЗббЪдЙ Ъбм еРЗ ЗбеСЗБГдЗ ГМЪб еРе ЗбЪЗеСЙ ЫднЙбг нЯд нМИ ЪбнеЗ НКм Гд КЮЗИб еДбЗБ ЗбдЗУЯдК ГЮжг ИЯб ЗбЪгбеРЗ гСеЮ ИЗбЭЪб Ў ЗбдЗУ ККХб Ин  Ъбм ЗбеЗКЭ ...бнУ бПн жЮКбг ГЯд ГУКШЪ Гд ГДМС ФСнШ ИПжд УКЙ гЯЗбгЗК КбнЭжднЙ КЮЗШЪднгКм УКЯжд ЗбгСЙ ЗбЮЗПгЙЗбКн УКНХб Ъбм ИЪЦ ЗбгОПС їГнеЗ ЗббЪнд ГдЗ ГНЗжб Гд ГФЗеП"ЗбЭКнЙ ЗбЦЗЖЪжд"ЪдПгЗ ГНХб Ъбм ЯгнЙ УГКХб ИЯИЪП РбЯ нГКн еДбЗБ ЗбгПгджд...Едег ГХПЮЗЖн ж бЯджЦЪК ИЦЗЪКн Эн ГЯнЗУ ИЯгнЗК ИЮнгЙ 60 ПжбЗСЗ ббЯнУж бЯдег бг нЯжджЗ нСнПжд гОПС ИЮнгЙ 60 ПжбЗСЯЗджЗ нСнПжд ИЮнгЙ 10 ПжбЗСЗК ж КЮУнг ЗбЯгнЙ бг нЯд УебЗбЗ ГЪСЭ гЗ ФЯб ЯгнЙ ЗбНФнФ ЗбКн ИЬ 10 ПжбЗСЗКЯЗд еРЗ гжЮЭЗ ЫСнИЗ ИЗбЭЪбГКРЯС Эн 1986ЯЗд едЗЯ ЮНШ ФПнПбг нЯд едЗЯ Гн НФнФ гЪ Гн ГНПЯЗд ЗбдЗУ нПОджд ЗбСЗКдМ ж ЗбОФИ Эн ЗбЫбнждКбЯ ЗбЭКЗЙ ЯЗд ЪдПеЗ ЯгнЙ ж ККжУб бн Гд ГИнЪеЗГОИСКеЗ Гддн бд ГЯжд (Мж) СМб ЗбНФнФ ИЪП ЗбВдж бЯддн УВОР ЯгнЙ ХЫнСЙ бГИнЪеЗ бГНП ГХПЮЗЖн ЗбгЮСИнд МПЗжЗЭЮК ж ГИЮндЗ Ъбм ЕКЭЗЮдЗ ЗбУЗИЮЪФСЙ ИЗбгЗЖЙ ж ЗбНФнФ ЗбгМЗдн бнЕРЗ УЗЪПКеЗ Эн деЗнЙ ЗбГУИжЪЯЗдК КИнЪ ЯгнЙ гд ЗбНФнФ ж бг КЯд КСнП ЗбРеЗИ ИгЭСПеЗ ббФЗСнЪЗПЙ ГОжеЗ ЯЗд нРеИ гЪеЗ ж бЯде Эн УМд ЗбгЮЗШЪЙбгЗРЗ їЗдКеК СОХКеЮЗгжЗ ИЕнЮЗЭе ж жМПжЗ гОЗбЭЗК УЗИЮЙ ж ГОРже бУМд ЗбгЮЗШЪЙбЗ КСнП Гд КРеИ бжНПеЗ ИЯб еРЗ ЗбНФнФбЗ ГСнП Гд ГЭЪб еРЗ ж бПн ЕНУЗУ УнБ Ъд еРЗ ЗбгжЮЭж КЩб ен КШбИ гдн ж КШбИ гднж ГОнСЗ ГжЗЭЮ бГддн УЖгК УгЗЪ еРЗЬ ж дРеИ бгНШЙ ЗбЮШЗСЬ ЗдКЩСГдК РЗеИ бгНШЙ ЗбЮШЗС ж гЪЯ ЗбНФнФ ї</se>
    <se lang="baq" variant_id="1">Bazekiten erretzen nuela etaberetzat erosteko eskatzen zidaten.Hura zenвЂ¦Belarra erosten nuen bakoitzean,lau edo bostentzat erosten nuen.Azkenean, esan nuen: "Pikutara!Puta hori aberasten ari naiz".Berak ez zuenjende horrekin egon behar ere.Ni ari nintzen lan guztia egiten.Hura traba handia bihurtu zen:jendea etengabe deika.Ezin bideo bat ere alokatujendeak sei aldiz edo moztu gabe."Noiz lortuko duzu hurrengoan?""Putakumea! The Lost Boysikusi nahian ari naiz"."Lortzen dudanean,deituko dizut"."Gero drogazale zeken horiekagertu ziren".Nire lagunak dira,baina hala ereвЂ¦60 dolarreko poltsetan daukat zera,baina haiek ez dute hainbeste nahi.10 dolar nahi zituzten, eta belarrahorrela banatzea nekeza zen.10 dolarreko poltsanolakoa den ere ez dakit.Oso egoera bitxia zen.Gogoratuko duzuenez,1986anвЂ¦вЂ¦sekulako droga-lehorteaizan zen.Inork ez zeukan ezer.Jendeak erretxina etapipetako zura erretzen zuen.Neska hark pila bat zeukaneta saltzeko eskatu zidan.Beraz, esan nion ez nintzelabelar-erretzaile gizajo bat izangoвЂ¦вЂ¦eta belar pixka batsalduko niela adiskide minei.Baietz esan zidaneta lehengo tratu bera egin genuen:вЂ¦%10eta belarra dohainik niretzatвЂ¦вЂ¦asteburu hartanlaguntzen banion.Kilo bat belar zeukan saltzekoeta ez zuen bakarrik ibili nahi.Anaiak laguntzen zion,baina kartzelan zegoen ustekabean.Zergatik?Trafiko-isunekkorapilatu zioten bizimodua.Poliziak gelditu, atxiloketa agindupila omen zituen, eta kartzelara!Neskak ez zuen bakarrik ibili nahibelar pila harekin."Ez dut hori egin nahi.Susmo txarra dut".Eskatu egin zidanbehin eta berriz.Azkenean baietz esan nionbere matraka ez entzuteagatik.-Tren-geltokira joan ginen ba.-Itxoin.</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Bilo je tako da...svaki put kada sam kupovao travukupovao sam za иetvoro ili petoro.Sve dok na kraju nisam povukao crtu.Иinim onu kurvu sve bogatijom.Ona иak nije moralani da se sastaje sa ljudima.Ja sam radio sav posao.To mora da je uћasno,ljudi zovu non stop.Nisam mogao ni film da odgledambez љest jebenih prekida."Kada жeљ imatisledeжi put?""Idiote, pokuљavamda gledam film."Kada budem imao,zvaжu te."Onda su doљliovi narkosi.Oni su moji prijatelji i to,ali ipak...Imao sam robu u vreжama za $60,a oni nisu hteli te od $60.Hteli su pakovanje od $10,a raspariti vreжe od $60 nije lako.Иak i ne znam kakoizgleda pakovanje od $10.To je bila vrlo uvrnuta situacija.Vratimo se na '86...kad je bila ogromnanestaљica trave.Niko nije imao niљta.Ljudi su ћiveli na smoli,puљeжi drvo u lulama.Ona hipi riba je imala dostai molila me da to prodam.Rekao sam joj da neжuviљe da valjam travu...ali жu uzeti malo i prodatimojim najboljim ortacima.Sloћila se i sve je bilo isto kao i pre...10% keљa i neљtorobe ide meni...ako joj pomognemtog vikenda.Naљla je kupca za kilo traveali nije htela da ide sama.Obiиno njen brat ide sa njom,ali je neoиekivano zaglavio u zatvor.Zbog иega?Zbog saobraжajnihkazni.Zaustavili su ga, naљli prijave, i odveli ga u zatvor.Nije ћelela da љeta samaokolo sa svom tom travom.Ne ћelim to da radim.Imam loљ oseжaj u vezi toga.Ona me uporno gnjavi, i gnjavi.Konaиno pristanemjer mi je muka da je sluљam.- I krenemo na ћelezniиku stanicu...- Stani.Poљli ste na ћelezniиku stanicusa svom tom travom?</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Така и стана...Всеки път, когато купувах,вземах за четирима или петима.Накрая ми писна. Правя я богата.Даже не сесреща с тези хора.Вършех всичката работа.Хората ми се обаждаха...Дори не можех да се надрусамбез шест шибани прекъсвания."Кога ще взимаш пак?"Мамка ти, бе", опитвам седа гледам "Изгубените момчета".Когато отивам, ще ти се обадя".Такива са тия наркомани.Приятели са ми, ама като чуят...за разфасовки от 60 долара, се дърпат.Искат за 10 долара и трудно ги оборвах.Аз дори не знам как изглеждат10-доларовите разфасовки.Това бе много гадно положение.Ако си спомня 1986-та,имаше такава криза.Никой нямаше нищо.Хората пушеха листа от гората.Това пиленце имашеи почна да ми го продава.Казах й, че нямада търпя повече...ще взема мъничко и ще продавамсамо на много близки приятели.Тя се съгласи исе споразумяхме...10% и безплатна доза за мен,ако й помогна през уикенда.Щеше да купува,но не искаше да е сама.Брат й преди ходил с нея,но бил някъде из пандизите.За какво?Заради пътните му листи.Проверили го и го задържали.Не иска да се разхождас всичката тази трева.Не исках да участвам.Имах лошо предчувствие.Ама тя ме молеше и молеше...Писна ми да я слушам исе съгласих.Така отиваме на гарата...- Чакай.</se>
  </para>
  <para id="34">
    <se lang="ara" variant_id="0">Ъбм Гн НЗб РеИдЗ бгНШЙ ЗбЮШЗСж Эн ЗдКЩЗС ЗбСМбЯдК ГНгб ЗбНФнФ Эн НЮнИЙ ЩеСЯЗд нМИ Зд ГРеИ ббНгЗг ЭГОИСеЗ Гддн РЗеИ бНгЗг ЗбСМЗбЛг ГПОб бНгЗг ЗбСМЗб ж гд ЯЗд жЗЮЭЗ едЗЯ їГСИЪ ЦИЗШ гд ФСШЙ "бжУ ГдМнбнУ" ж ЯбИ ЗбСЗЪн ЗбГбгЗднЬ еб ЯЗджЗ Эн ЗдКЩЗСЯ їЬ бЗ ЯЗджЗ нКНПЛжд ЭЮШж ЪдПгЗ ПОбК КжЮЭжЗ МгнЪЗ Ъд ЗбЯбЗгж дЩСжЗ бнеРЗ ХЪИеРЗ гжЮЭ ХЪИ ИЗбЭЪбЗбЯбИ нИПГ ЗбдИЗНЕде ндИН Эн жМенеРЗ жЗЦН..Еде ндИН Эн жМенЯб ГЪХЗИн ЗНКСЮК Ў Яб НжЗУнЗбПг нХСО Эн ЪСжЮнЗСНб нЗ СМб...ЗСНб гд едЗ ИУСЪЙЗбРЪС нЦСИдн ЯПбж гд ЗбгнЗегИЗФСЙ Эн жМенЯдК ЮП ЫСЮК Эн ЗбРЪС ж еДбЗБ ЗбЦИЗШ  ндЩСжд бн ж ЪСЭжЗ ЗбГгСнгЯдег Гд нФгже ЯЗбЯбИ ЗббЪнд КгЗгЗнгЯдег Гд нФгже Эн гбЗИУнЗОСУЪбм Гн НЗб Ў ГУНИ гУПУнГжМее беРЗ ЗбСМб ж ГЮжб бе"КжЮЭ ..бЗ ККНСЯ"еРЗ ЗбГНгЮ ндЩС бн ж нЮжб"ГЪСЭ ГЪСЭ"ж бЯд Эн дЭУ ЗбжЮК нПе Збнгдм КТНЭ дНж ХдПжЮ ЗбКЗИбже"ГХСО Эне ЮЗЖбЗ : "ГнеЗ ЗбГНгЮ УжЭ ГШбЮ ЪбнЯ ЗбдЗС ЗбВдЦЪ нПЯ Ъбм бжНЙ ЗбУнЗСЙгЗ ТЗб ндЩС Ебн ж нНСЯ СГУе ЮЗЖбЗ"ГЪСЭ нЗ ХПнЮн ГЪСЭ"ж Эн дЭУ ЗбжЮК гЗ ТЗбК нПе ККМе дНж ЗбХдПжЮж ЮбК"нЗХЗНЎ УжЭ ГШбЮ ЪбнЯ ЗбдЗС Эн жМеЯ ИЗбгУПУ"ЕРЗ бг КЦЪ нПЯ Ъбм ЗбКЗИбже ЗббЪнд</se>
    <se lang="baq" variant_id="1">Tipo batek berehala behar zuenbelarra.Nolanahi ere,tren-geltokira joan ginenвЂ¦вЂ¦eta tipoaren zain geunden.Nik eskuzorro bateanneraman belarra.Pixa egin nahi nuen eta komuneranindoala esan nion neskari.Sartu naiz komuneraeta zer zegoen han?Los Angeleseko lau sheriffeta artzain zakur aleman bat.-Zure zain zeuden?-Ez, berriketan ari ziren.Sartu nintzenean,denak isildu zirenвЂ¦вЂ¦eta niri begira geratu ziren.Latza da, gero!Egoera latza benetan!Ardi txakur alemanazaunkaka hasi zen.Niri ari zait zaunkaka.Garbi dago niri ari zaidalazaunkaka.Nerbio bakoitza, zentzu guztiak,zainetako odola, denak niri oihuka:"Ospa, gizona. Hanka hortik.Zoaz behingoz".Izua joka ari zait,ur ontzi bat bezala.Danba! Aurpegian!Ikaraz blai nago eta polizia horiekbegira dauzkat eta badakite.Usaintzen ari zaizkit,txakur alu horrek bezala.Zera hori usaintzen didate.Ixo!Beraz, pistola atera nuenвЂ¦вЂ¦tipoa pistolaz apuntatu,eta esan nion:"Geldi hor.Ez mugitu".Ergel hori niri begira neukanhau esanez:"Badakit. Badakit".Bitartean, bera eskuineko eskualuzatzen ari zen.Nik oihu egiten diot: "Ergela!Jo eta lehertuko zaitut!""Jarri eskuak agerian!"Niri begira segitzen zuen,burua mugitzen."Badakit, adiskidea, badakit".Bitartean, bera eskualuzatzen eta luzatzen ari da.Eta esaten diot:"Aurpegian tiro egingo dizutвЂ¦</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Svejedno, stigli smo naћelezniиku stanicu...i stali da иekamo momka.Trava je kod mene u torbi.Moram da piљam,i kaћem joj da жu morati u WC.Ulazim u WCi ko stoji tamo?Иetiri љerifa Los Angelesokruga i nemaиki ovиar.- Иekali su tebe?- Ne, samo su priиali.Kada sam uљao,svi su prestali sa priиom...i pogledali me.To je teљko.To je jebeno teљka situacija.Nemaиki ovиar poиinje da laje.Laje na mene.Mislim, oиigledno jeda laje na mene.Svaki nervni zavrљetak, sva moja иula,krv u venama je vriљtala:"Beћi, иoveиe. Samo nestani.Nestani odavde jebote."Hvata me panika.Bam! Pravo u lice.Sav sam u panici ipanduri me gledaju i znaju.Mogu da namiriљu,100% isto kao i taj pas.Mogu da namiriљu.Zaveћi.I tako,ja izvuиem piљtolj.Uperim ga u likai kaћem mu..."Ne mrdaj.Ne pomeraj se."Taj mali idiot gledapravo u mene i kaћe..."Znam, znam."U isto vreme njegova desna rukaide prema kaseti za rukavice.Derem se, "Budalo!Upucaжu te!Stavi ruke na tablu."On me i dalje gleda,i klima glavom."Znam, druћe, znam."Njegova ruka i daljeide prema kaseti.i ja kaћem..."Deиko, upucaжu teu lice...ako ne podigneљ ruke."</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">И така, отиваме на гарата...и го чакаме.Аз съм с тревата.Трябваше да се изпикая и й казах,че отивам до тоалетната.Отивам в кенефаи кой е вече там?Четирима шерифи от Лос Анджелиси една немска овчарка.Те са ви чакали?- Не, само си говореха.Когато влязох, спряха да си говоряти се обърнаха към мен.Наистина яка случка.Немската овчарка почна да лае.Лаеше ме...Очевидно лаеше мен.Почнах да откачам..."Съвземи се, бе.Махай се от там".Паниката ме удрякакто струя вода.Право в лицето.Паникьосах се и тези полицаигледаха право в мен и те го знаят.Надушиха го като кучета.Надушиха ме.Млъкни!Както и да е...Имах оръжие.Насочих го към него...И викам "Не мърдай".Този малък идиотме погледна и каза..."Знам, знам".Ръката му се смъкна към кобура.Извиках му "Задник!Ей ся та гръмнах!Вдигни си ръцете".Той гледа все още към мен,и ми кима."Знам, приятел, знам".И пак посяга към кобура си.Викам му..."Приятел, ще те застрелям...ако не си вдигнеш ръцете нагоре".</se>
  </para>
  <para id="35">
    <se lang="ara" variant_id="0">КХСО Эне ЮЗЖбЙ"КФЗЯ)Ў гЗРЗ КЭЪб ї)"дЭР ЯбЗг ЗбЦЗИШ ж ЦЪ нПнЯ Ъбм ЗбКЗИбжеЭнЯЭ ЗбФЗИ ЪгЗ нЮжг Ие ж нЦЪ нПне Ъбм ЗбКЗИбжеЪгЗРЗ ЯЗд нИНЛ їСОХКе ЗббЪндЙЬ ГдК КгТНЬ бЗ нЗ СМбЗбгжЗШд ЗбЫИн бг нЯд нЪСЭ Яг ЗЮКСИ гд бЮн НКЭеЯЗд  ЮСнИЗ МПЗГдК ЪСЭК ЯнЭ ККЪЗгб гЪ ЗбгжЮЭККЩЗеС ИЗбМИд ж КеСИ(ГОИСдн ЗбгТнП Ъд (ЯЗИжКбЗ ГЪСЭЕде СМб еЗПЖЕде гСН...Еде СМб гСНеб ККРЯС ЗбгПеФжд ЗбГСИЪЙ їдЪгЎ КбЯ ЗбЪЗеСЙ ЗбОЭнЙж ЗбгФКЪб ж еРЗ ЗбеСЗБЗбФнБЗИд ЗбУЗЭбЙнИПж ЯЗбФнБенЗ жЮК ЗбЪгбГНЦС гЪШЭЯ ГдЗ жЗЮЭ ИЗбОЗСМУжЭ ГдТб ЭжСЗУжЭ ндТб ЭжСЗ</se>
    <se lang="baq" variant_id="1">Orduan, tipoaren neska,ekialdeko puta sexi batвЂ¦вЂ¦oihuka hasten zaio:"Chuck, zer ari zara?""Kasu egin poliziari!Jarri eskuak agerian!"Azkenean, tipoak erreakzionatu,eta eskuak erakusten dizkit.Zer hartu nahi zuen?Autoaren agiriak.-Txantxetan ari zara.-Ez, gizona!Ergel hark ez dakiia-ia hantxe akabatu nuela.Ia-ia, motel.Jakin zenuenegoera hartan moldatzen.Galtzetan kaka egin,murgildu, eta igeri egin.Esadazu zerbait gehiagoCaboti buruz.Ez dakit.Tipo jatorra da.Dibertigarria da.Gogoratzen zara"Lau Miragarriez"?Bai, puta ikusezin huraвЂ¦вЂ¦eta "Sugarren Gizona"eta kaka hura guztia."Gauza".Putakume horiвЂ¦вЂ¦"Gauza" bezalakoa da.Aizu! Ikuskizunaren garaia!Hartu txamarra,kanpoan naukazu zain.Berehala jaitsiko naiz.Berehala jaitsiko da.</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">poиinje da vriљti na njega:"Chuck, љta to radiљ?Posluљaj policajca!Stavi ruke na tablu!"Onda se tip trgnei stavi ruke na tablu.Po љta je krenuo?Jebenu saobraжajnu.- Mora da se љaliљ.- Ne, иoveиe!Glupan nije ni svestan kolikoje bio blizu da bude upucan.Ovoliko blizu, иoveиe.Znao si da vladaљtakvom situacijom.Usrao si se u gaжe,zaronio i plivao.Priиaj mi joљ o Cabotu.Ne znam.Tip je faca.Smeљan je.On je smeљan momak.Seжas se stripovao Fantastiиnoj иetvorci?Da, sa onom nevidljivom kurvom...buktinjomi tako ta sranja?Stvor.Joe Cabot...izgleda baљ kao Stvor.Hej! Vreme je za akciju!Uzmi jaknu.Parkiran sam napolju.Dolazim odmah.Dolazi odmah.</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">почна да вика:"Чък, какво правиш, по дяволите?Слушай полицая!Вдигни си ръцете"!Така, момчето идва на себе сии си вдига ръцете.За какво го спря?- Заради регистрацията му.Майтапиш се.- Не, бе!Тъпото гражданче не знаеше колкое близко до отвъдното.Толкова близко...Знаел си как да овладееш ситуацията.Насрал си се, ама си се оправил.Разкажи ми за Кабът.- Не знам...Готин пич.Странен.Той е странен тип.Спомняш ли си"Фантастичната четворка"?Да, с тази, невидима кучка...в сиянието, нали?Това е.Копелето...изглежда точно като това.Хей! Купонът почва!Вземи си якето.Паркирал съм отвън.Идвам.Слиза.</se>
  </para>
  <para id="36">
    <se lang="ara" variant_id="0">Едег бЗ нЪСЭждЕдег бЗ нЪСЭжд ФнЖЗбд нХнИЯ ГРм..ГдК ИЗСнКЗ бЪндЕдег нХПЮжд Гн ЯбгЙ КЮжбеЗ бГдЯ еЗПЖ МПЗеЗ еж СМбдЗ нРеИнМИ Гд нЯжд ЛЗИКЗ ЯМИб ШЗСЮбнЪгб гКОЭнЗЬ еб КСнП жЗНПЙ гд еДбЗБ ї(Ь дЪг ГЪШдн гОбИ ЗбПИ (джЪ гд ЗбЭШЗЖСГдЗ ГЪСЭ ЪгЗ ГКНПЛЗбдУЗБ ЗбУжП бУд ЯЗбдУЗБ ЗбИнЦедЗЯ ЭСЮ ШЭнЭгЦНЯ МПЗ..ГдК КЪСЭ гЗРЗ ГЪднгЗ ККНгбе ЗбЪЗеСЙ ЗбИнЦЗБбЗ ККНгбе ЗбЪЗеСЙ ЗбУжПЗБ бПЮнЮЙбж КМЗжТК НПжПЯ ЭУжЭ нНШгжЯж ГдЗ ГжЗЭЮ Ъбм ЯбЗг ИндЯ еРе ЗбгСЙНУдЗ ГнеЗ ЗбОИнС ЕРЗ ЯЗдК еРе НЮнЮЙ гШбЮЙбгЗРЗ Яб ТдМн ГЪСЭе нЪЗгб ЗгСГКе ИгдКем ЗбЕНКЮЗС їГСЗед Гдег дЭУ ЗбТджМ ЗбРнд нЩеСжд ЗбЪдЭ ббдЗУ Эн ЗбШСнЮ ЗбЪЗгж ЪдПгЗ КСМЪег ЪЗеСЗКег ббгдТб неПГжд КгЗгЗЬ бнУ еДбЗБ ЗбСМЗбЬ Гже дЪг..еДбЗБ ЗбСМЗб ГнЦЗУГОИСЯг ИЮХЙ нЗСЭЗЮ(Эн ГНП джЗПн ГИн едЗЯ дЗПбЙ УжПЗБ КУгм (ЕнбжнУЬ (ЕнбжнУ) ї(Ь дЪг (ЕнбжнУ(Ь (Ен) ж (бжнУ"ЯдЗ дШбЮ ЪбнеЗ ЗбУнПЙ "Енгд Гнд ЯЗдК ї "ЯжгИКжд" ї"ЕдеЗ гд гСКЭЪЗК "бЗПжСЗ"гСКЭЪЗК "бЗПжСЗИнЭСбн енбТ" ЗбУжПЗБ"ЕдеЗ бнУК "ИнЭСбн енбТ" ЗбУжПЗБЕдеЗ "ИЗбжУ ЭнСПнУ" ЗбУжПЗБЗбгегЗбУнПЙ "Ен" ЯЗдК ЭЗКдЙ СМЗб...ФнБ бЗ нХПЮЯб гд СВеЗ ЯЗд нМИ Гд нУКгдн гСЙ жЗНПЙ Ъбм ЗбГЮб</se>
    <se lang="baq" variant_id="1">Ez dakite tutik ere.Ez zaituzte zaurituko.Zu Baretta zara, ze ostia!Den-dena sinetsi dizute,zu tipo bikaina zara eta.Hor doa gure mutila.Gibraltarrekoak bezalako harripuskak izan behar ditu buruanвЂ¦вЂ¦ezkutuan lan egiteko.-Hauetako bat nahi duzu?-Bai, emadazu bat.Badakit zertaz ari naizen.Emakume beltzak ez diratxuriak bezalakoak.Badago alde pixka bat.Oso dibertigarria.Badakizu zertaz ari naizen.Puta txuri batek jasaten duenaez du puta beltz batek jasaten.Muga zeharkatzen baduzu,zureak egin du.Horretan bat natorArrosarekin.Aditu jauna,hori hala badaвЂ¦вЂ¦zergatik beltz guztiek kaka bezalatratatzen dituzte beren emazteak?Jendaurrean horrela dabiltzanbeltz horiek berakвЂ¦вЂ¦emazteek etxean harrapatzendituztenean, aise lasaitzen dira.-Tipo horiek, ez.-Bai. Tipo horiek ere bai.Gauza bat kontatuko dizuet.Aitaren klub batean badagozerbitzari beltz bat: Elois.-Elois?-Bai, Elois.E eta Lois.Lady E deitzen diogu.Nongoa da?Comptonekoa?Ladora Heightsekoa.Ladora Heights.Beltzen Beverly Hills.Ez da beltzen Beverly Hills.Beltzen Palos Verdes da.Nolanahi ereвЂ¦Lady E gizonjale ikaragarri bat da.Ez sinesteko modukoa.Ikusten zuen gizon bakoitzakkanpaia jo beharra zeukan.Badakizue nor zirudien?Christie Love.</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Oni ne znaju.Nemaju pojma.Neжeљ biti povreрen.Ti si jebena Baretta.Veruju svaku jebenu reиzato љto si ti najveжa faca.Ode naљ momak.Иovek mora imativeoma jake ћivce...da bi radio kao ubaиen pandur.- Hoжeљ jedan od ovih?- Da, daj mi medveрu љapu.Znam sta priиam.Crnkinje nisu istekao i belkinje.Postoji mala razlika.Smeљno.Znaљ na љta mislim.Ono љto жe bela kurva da istrpi,crna neжe ni za minut.Ako preрeљ njihovu liniju,sjebao si se.Slaћem se saG. Ruћiиastim u vezi toga.Ok, G. Iskusni,ako je to toliko oиigledno...zaљto svaki crnja koga znamtretira ћenu kao govno?Kladim se da te iste crnje,љto se javno busaju u grudi...kada njihove kurve doрu kuжiodmah se smire kao bubice.- Ne ti momci.- O, da. Baљ ti momci.Da vam ispriиam priиu.U jednom od Taticinih klubova radicrna konobarica po imenu Elois.- Elois?- Da, Elois.E i Lois.Zvali smo je Lady E. (Gospoрa E)Odakle je?Compton?Ћivi u kraju pod imenom Ladora Visovi.Ladora Visovi.To je crni Beverly Hills.Nije crni Beverly Hills.To je crni Palos Verdes.Kako bilo...Lady E, bila je pravi potroљaиmuљkaraca. Jebeno neverovatno.Svako ko ju je videomorao ja da ga izdrka bar jednom.</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Нищо не знаят.Няма да пострадаш. Ти си барета.Вярват ти, щото си готин.Ето го и нашето момче.Има топки в главата си сразмерите на Гибралтар...ако работи като таен агент.Искаш ли?- Да, дай ми едно.Знам за какво говоря.Черните жени не са като белите.Има малка разлика.Много смешно.Знаеш какво имам предвид.Бялата кучка не се опира и намалкото пръстче на черната кучка.Ако погалиш черната,направо ще те сбърка.Съгласен съм с г-н Розов.Добре, г-н Експерт,ако това е така...защо всеки негърсе отнася към жена си както с боклук?Басирам се, че тези негри,които се правят на задници...когато се приберат при жените си,са като писенца.Не и тези момчета.- О, да. Тези също.Ще ви разкажа една история.В един от клубове на Татенцето имачерна сервитьорка на име Елоис.Eлоис?- Да, Eлоис.E- лоис.Викахме й Лейди E.От къде беше? От Комптън?Тя е от Ладора Хейтс.Ладора Хейтс.Черният Бевърли Хилз.Това не е черният Бевърли Хилз.Това е черният Пало Вердес.Във всеки случай...Лейди E, беше като консуматор на мъже.Невероятна.Всеки, който я видеше, трябвашеда онанира заради нея поне един път.</se>
  </para>
  <para id="37">
    <se lang="ara" variant_id="0">КРЯСжд РбЯ ЗбгУбУб ЗбКбЭТнжднЗгУЯжЗ ЯСнУКн бЗЭЪд ЗбФСШнЙ ЗбУжПЗБ їЯЗдК ПЗЖгЗ КЮжб ГдК гЮИжЦ ЪбнЯ нЗ НИнИнЬ гд ЮЗг ИПжС "ЯСнУКн бЗЭ" ї(Ь (ИЗг МСЗнСбЗ бг КЯд (ИЗг МСЗнС)..(ИЗг МСЗнС) ЯЗдК ЗбГОСмИЗг МСЗнС) ЮЗгК ИИШжбЙ ИЗбЭнбг)(ЯСнУКн бЗЭ) ЯЗдК гЛб ЪСЦ (ИЗг МСЗнС) гд Пжд (ИЗг МСЗнС)Ь ЕРд гд ЯЗдК (ЯСнУКн бЗЭ) їЬ ж гЗ нПСндн їЪЩнг ГдЗ Эн гЪЗдЗЙ ФПнПЙ ЗбВд(ГнЗ ЯЗдК Ў Эен ЯЗдК КФИе (ЕнбжнУ(Вд ЭСЗдУнУ)(бЗ..КбЯ ЯЗдК (едн жнУКВд ЭСЗдУнУ) ИнЦЗБ)ГдЗ ГНЗжб Гд ГЮжб ЗбЮХЙ..ЯЗдК КФИе (ЕнбжнУ) КгЗгЗПОбдЗ ЗбдЗПн РЗК бнбЙж ЯдЗ едЗЯ (ЯЗСбжУ) ЗбУЗЮнЕде гЯУнЯн..ж ХПнЮ гд ГХПЮЗЖнГЮжб бе : ЯЗСбжУ Гнд ЗбУнПЙ "Ен" ЗббнбЙ ї"гд ЗбжЗЦН Гд ЗбУнПЙ "ЕнЯЗдК гКТжМЙ гд НЮнС Ў НнжЗдЯЗд нЭЪб ГФнЗБ гЪеЗгЛб гЗРЗ ї гЗРЗ ЯЗд нЭЪб гЪеЗ їнЦСИеЗ їбЗ ГЪСЭЎ ЯЗд ЭЮШ нЭЪб ГФнЗБЪбм Гн НЗб Ў РЗК бнбЙ КЮжг ИПжС ЗбеЗПЖЙж КдКЩС НКм нУЯСж нУЮШ дЗЖгЗ Ъбм ЗбГСнЯЙККУбб Ебне ж КЦЪ ИЪЦ ЗбХгЫ Ъбм ЮЦнИеж КбХЮ ЮЦнИе Ебм ИШденЗЕбенГдЗ МЗП ЯЗбгжК нЗСМбЗЦШСжЗ ббЕКХЗб ИЗбЕУЪЗЭ бнЭХбжЗ ЮЦнИееб ЯЗд ЫЗЦИЗ їЯнЭ УнЯжд ЕНУЗУЯ ЕРЗ ЯЗд нМИ Гд КЮЭ Ъбм нПнЯ бККИжб їГдКг КНИжд ЕШбЗЮ ЗбдЯЗК жЗбЮеЮеЙ жЗббЪИ Ў ГбнУ ЯРбЯ їКЛСЛСжд ЯгМгжЪЙ гд ЗбИдЗК Эн УЗНЙ ЗбгПСУЙНУдЗ ПЪждн ГЮжб дЯКЙ</se>
    <se lang="baq" variant_id="1">вЂ¦polizia emakume harena?Honela esaten zuen:"Atxilotuta zaude, laztana!"-Nork antzezten zuen Christie Love?-Pam Grier-ek.Ez, ez zen Pam Grier.Pam Grier beste bat zen.Pam Grierrek filma egin zuen.Christie Love-k Pam Grier gabekoPam Grierren telesaila zirudien.-Nor zen Christie Love?-Nik zer dakit?Ederki.Orain zeharo torturatuta nago.Berdin dio nor den,Eloisen antza zuen.Anne Francis.Ez. Hori Honey West zen.Anne Francis txuria da.Ixo. Kontatzen ari naiz eta.Eloiseren antza zuen.Klubera joan ginengau bateanвЂ¦вЂ¦eta han Carlos zegoen,tabernaria.Ez du paperik.Nire laguna da.Esaten diot:"Non dago Lady E?"Lady E, nonbait,вЂ¦вЂ¦ezkonduta zegoenpiztia izugarri batekin.Gauzak egiten zizkion.Zer?Zer egiten zion?Jo egiten zuen?Ez dakit.Gauzak egiten zizkion, eta kitto.Gau batean, neskakordaina hartzea erabaki zuen.Senarra mozkortu arteitxoin zuen.Gizonak sofan lo hartu zuen.Neska hurbiltzen zaio etakolaz igurzten dio buztanaвЂ¦вЂ¦eta buztanatripari itsasten dio.Ene bada!Benetan ari naiz.Bai horixe.Larrialdietara deitu beharizan zuten hari zakila askatzeko.Suminduta al zegoen?Nola sentituko zinateke zu pixaegiteko akrobaziak egin beharrez?Zuek beti txantxetan eta algaraka.Ematen duzue neskato koadrilaeskolako patioan.Txiste bat kontatuko dizuet.Bost tipokartzelan eseritaвЂ¦San QuentinвЂ¦</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Seжaљ se onog TV љoua"Osvojite Christie Love"...o crnkinji panduru?Imala je obiиaj da kaћe,"Uhapљen si, љeжeru! "- Ko je glumio Christie Love?- Pam Grier.Ne, nije Pam Grier.Pam Grier je bila druga.Pam Grier je napravila film.Christie Love je bilaPam Grier TV љou bez Pam Grier.- Dakle, ko je bila Christie Love?- Otkud ja znam?Super. Sada menejebeno muиite.Ko god da je bio,liиio je na Elois.Anne Francis.Ne. To je bila Honey West.Anne Francis je bela.Pokuљavam da ispriиam priиu.Izgledala je isto kao Elois.Doљli smo u klubjedne veиeri...i zatekli Carlosa, barmena.Bio je znojav.On je moj prijatelj.Pitam ga"Carlose, gde je Lady E veиeras?"Izgleda da se Lady E...udala za kretena, pravu ћivotinju.Svaљta je radio sa njom.Љta naprimer?Љta joj je radio?Tukao je?Ne znam.Svakakve stvari.I tako, jedno veиepravila se da je sve u redu.Иekala je da se napije.Kad je pijan zaspaona jebenom kauиu.Ona mu se priљunjala,i sipala lepak na kitu...zalepila mu je kituza stomak.Isuse Hriste!Ozbiljan sam, иoveиe.Mrtav sam ozbiljan.Morali su da zovu lekareda mu oslobode kitu.Da li je popizdeo?Kako bi se ti oseжao da moraљda stojiљ na rukama da bi piљao?Vi momci volite da priиate vicevesmejete se i zezate, huh?Kikoжete se kao grupa devojиicau љkolskom dvoriљtu.Pa, pustite me da vam ispriиam љalu.</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Спомняте ли си по телевизиятапредаването на Кристи Лъв...за черната жена-полицай?Тя винаги казваше"Арестуван си, захарче!"Кой играеше Кристи Лъв?- Пам Гриър.Не, това не беше Пам Гриър.Пам Гриър беше другата.Пам Гриър направи филма.Кристи Лъв бе като в шоуна Пам Гриър без Пам Гриър.Кой играеше тогава Кристи Лъв?- От къде да знам?!Браво. Сега съм напълно объркан.Която и да беше,изглеждаше като Елоис.Анна Франсис.- Не. Това беше Хъни Уест.Анна Франсис е бяла.Опитвам се да ви кажа,че тя изглеждаше като Елоис.Влизаме в клуба една вечер,а там е Карлос, барманът.Той е мексиканец. Мой приятел.Викам му,"Карлос, къде е Лейди E тази вечер"?Очевидно Лейди E...е омъжена за истинско животно.Такива работи й правеше...Какви?Какво й правеше?Биеше ли я?Де да знам.Мъчеше я.Една вечертя изглеждаше перфектно.Чакаше го да се напие.Той заспал.Промъква сеи слага лепило на пениса му...залепя го за корема му.Боже!Наистина, бе!Трябваше да вика бърза помощ.Той ядоса ли се?Ти как би се чувствал, ако трябва да сина челна стоика, за да се изпикаеш...Май обичате да се лафите, а?Хилите се като момиченцав училищния двор.Нека аз ви кажа шега.</se>
  </para>
  <para id="38">
    <se lang="ara" variant_id="0">"Эн "УЗд ЯжндКднКУЗБбжд ЯнЭ МЗДЗ Ебм едЗгЗРЗ ЭЪбдЗ гд ГОШЗБ жгЗРЗ ЯЗд нМИ ГбЗ дЭЪбеЕдеЗ бнУК ЫбШКЯ жЫбШКеж Яб еРЗ ЗбеСЗБГОнСЗ нЮжб ГНПегЗдКЩСжЗ бНЩЙИндгЗ ЯдЗ дПИС КбЯ ЗбОШЙМбУдЗ дЮжб ЗбдЯЗК ЗббЪндЙЗбСУЗбЙ жХбК їГдЗ бЗ ГЮХП ЗбФЯжм ж ЗбКРгСЪдПгЗ КдКен еРе ЗбОШЙ ж ГдЗ жЗЛЮ ГдеЗ УКдМНУжЭ дРеИ Ебм МТС "еЗжЗн" ж УдЦНЯ МгнЪЗГдЗ ФОХнЙ гОКбЭЙ едЗЗбВд еРЗ жЮК ЗбЪгбИЗУКЛдЗБ (ЕнПн) ж ГдЗж ЗбРн КЪСЭжде ИЗбЭЪбУжЭ дУКОПг ГУгЗБЗ гУКЪЗСЙ Эн еРе ЗбЪгбнЙбЗ дСнП КНК ГнЙ ЩСжЭГд нЯжд бГНПЯг ЪбЗЮЙ ИЗбВОСЪд ШСнЮ ГУгЗЖЯг ЗбНЮнЮнЙж бЗ ГСнП Гн НПнЛ Ъд Гн гЪбжгЗК ФОХнЙж еРЗ нКЦгд Гнд ЯдК ж ЗУг ТжМКЯГнд ЮЦнК ИЪЦ ЗбжЮК Эн ЗбУМд"Зж ЗУг ИдЯ УСЮКе Эн "ИнКУИСМЯб гЗ ГСнПЯг Зд ККНПЛжЗ Ъде ЕРЗ ЯЗд ЪбнЯг еРЗеж гЗ УКЮжгжд ИееРЗ нЯЭнеРе ГУгЗЖЯг(ЗбУнП (ИСЗжд) ж ЗбУнП (жЗнК(ЗбУнП (ИбждП) ж ЗбУнП (Ибж(ЗбУнП (ГжСЗдМ) ж ЗбУнП (ИндЯЬ бгЗРЗ ГдЗ ЗбУнП (ИндЯ) їЬ бГдЯ гОдЛ Ў НУдЗ їЬ бгЗРЗ бЗ дОКЗС ГбжЗддЗ ИГдЭУдЗ їЬ гУКНнбгУКНнб..МСИдЗеЗ гд ЮИб ж бг КЭбН(нХИН бПнЯ ГСИЪ ГФОЗХ нКФЗМСжд Ъбм гд нЯжд ЗбУнП (ИбЗЯбЗ нЪСЭжд ИЪЦег ж бЗ нСнП ГНП Зд нКдЗТб Ъд гжЮЭегУКНнб..УГОКЗС ГдЗ(ГдК ЗбУнП (ИндЯ(ЗФЯС Зббе ГдЯ бУК ЗбУнП (нбж(ж бЯд ЗбУнП (ИСЗжд) ЮСнИЙ МПЗ гд ЗбУнП (ИСЗТ</se>
    <se lang="baq" variant_id="1">"Zer egin dugu gaizki?Zer egin behar genukeen?""Zure errua da, nire errua daвЂ¦"Kaka hori guztia.Azkenean, batek esaten du:"Itxoin pixka bat"."Lapurreta hauprestatzen ari gineneanвЂ¦вЂ¦txisteak egitenaritu ginen".Ulertu duzue mezua?Ez dizuet errieta egin nahi.Lapurreta hau bukatzean,eta ziur nago ondo aterako delaвЂ¦вЂ¦Hawaiira joango garaeta zuekin barre egingo dut.Ikusiko duzue bestelako pertsonabat izango naizela han.Baina orainnegozioaz ari gara.Eddie eta ni izan ezikвЂ¦вЂ¦bera ezagutzen baituzueвЂ¦вЂ¦lan honetan ezizenakerabiltzea nahi dugu.Ez duzue inolaz ereвЂ¦вЂ¦elkarri esan beharвЂ¦вЂ¦zuen benetako izenak.Eta ez dut zuen gauzetazhitz egitea nahi.Alegia, non egon zareten,zuen emaztearen izenaвЂ¦вЂ¦non bete duzuen sententziaвЂ¦вЂ¦edo zer banku lapurtu duzuen,beharbada, San Petersburgon.Gauza bakarraz hitz egiteanahi dutвЂ¦вЂ¦egin behar duzuen lanaz.Horrekin aski izango da.Hauek dira zuen izenak:Jaun Marroia.Jaun Zuria.Jaun Ilehoria.Jaun Urdina.Jaun Laranja.Eta Jaun Arrosa.-Zergatik naiz ni Jaun Arrosa?-Marikoia zarelako!Zergatik ezin ditugumargoak aukeratu?Ezin da. Behin saiatu ginen.Ez da ondo ateratzen.Lau tipo liskarrean hasiko zaizkizudenak Jaun Beltza izan nahian.Elkar ezagutzen ez dutenez,inork ez du amore eman nahi.Nik aukeratzen dut.Zu Jaun Arrosa zara.Eskerrak emanJaun Horia ez zarelako.Jaun Marroia oso gertu dagoJaun Kakatik.Jaun ArrosakJaun Alua dirudi.Zergatik ez Jaun Purpura?Ondo ematen du.Jaun Purpura izango naiz.</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">San Quentin...pitajuжi se kakosu dospeli tamo."Љta smo pogreљili?Љta smo uradili?To je tvoja greљka, njegova greљka..."Svo to sranje.Konaиno neko kaћe..."Иekaj malo.Dok smo planirali tu akciju...gluvarili smo okoloi priиali jebene viceve."Shvatili ste?Ne mislim da vam pridikujem.Kada se sve ovo zavrљi,a siguran sam da hoжe i to uspeљno...iжi жemo na Havaje,i smejaжemo se svi zajedno.Mislim da se slaћete sa mnom.Sada je posao na prvom mestu.Sa izuzetkomEddie i mene...иija imena, kao i kosmo, svi znate...koristiжemo nadimkena ovom poslu.Ni pod kojim okolnostima...neжemo da semeрusobno oslovljavate...po krљtenim imenima.I neжu nikakve liиne i intimnerazgovore.Ovo ukljuиuje razgovore tipaodakle ste, ћenino ime...gde provodite vreme...kao i da li ste opljaиkalibanku u St. Petersburgu.Ono o иemu ћelim da priиate,ako baљ morate...to je ono љta жete da uradite.To bi bilo to.Ovo su vaљa imena...G. Braon, G. Beli...G. Plavokosi, G. Plavi...G. Narandћasti i G. Ruћiиasti.- Zaљto sam ja G. Ruћiиasti?- Zato љto si peder! U redu?- Zaљto mi ne biramo boje?- Nema љanse.Nema љanse. Pokuљali smo jednom.Ne vredi.Иetiri momka su se tuklako жe da bude G. Crni.Nisu se poznavali meрusobom,i nijedan nije hteo da popusti.Nema љanse. Ja biram.Ti si G. Ruћiиasti.Budi zahvalanљto nisi G. Ћuti.Ali G. Braon,liиi na G. Govno.</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">в Сан Куентин...питайки се как са попаднали там."Къде сгрешихме?Какво трябваше да направим?Това е моя грешка, негова грешка... "Всичките тия глупости.Накрая някой казва:"Чакайте малко.Докато планирахме удара,само си разказвахме вицове".Разбрахте ли?Няма да ви се карам.Като направим удара,а аз вярвам, че ще бъде сполучлив...отиваме на Хавайските островии аз ще се смея с всички вас.Направете го както трябва.Става въпрос за бизнес.С изключение на Еди и мен...когото вие вече знаете,ще използваме прякори.При никакви обстоятелства,няма да споделяте имената си.Не искам да говоритеза себе си.Както и от къде сте,името на съпругата...Какво ще направите...Дали ще обирате банкав Санкт-Петербург.Искам да говорите помежду си,само ако се налага...и за нещо от операцията.Това би трябвало да правите.Вашите имена...Кафявия...Белия...Русия...Синия...Оранжевия и Розовия.Защо аз да съм Розовия?- Защото си педал, разбра ли?Защо да не си избираме имената?- Няма начин.Опитах веднъж. Не стана.Имах четири момчета и всекиискаше да е Черния.Не се познавахаи никой не искаше да отстъпи.Аз казвам.Ти си Розовия!Бъди благодарен,че не си г-н Жълтурко.Кафявия... това е много близкодо г-н Лайно.</se>
  </para>
  <para id="39">
    <se lang="ara" variant_id="0">гЗРЗ Ъд ЗбУнП (ГСМжЗдн) ї(еРЗ МнПЎ УГЯжд ЗбУнП (ГСМжЗдн(ГдК бУК ЗбУнП (ГСМжЗдн(ГНП ЗбГФОЗХ Эн ЪгбнЙ ГОСм еж ЗбУнП (ГСМжЗдн)...ГдК ЗбУнП (ИндЯгд неКг ИЗУгЯ їгд ЗбУеб ЗбЯбЗг ЭГдК ЗбУнП (жЗнК)...бПнЯ ЗУг МРЗИбж бг КЯд едЗЯ гФЯбЙ ИЗбдУИЙ бЯ еб КСнП Гд дКИЗПб ЗбГУгЗБ їбд нКИЗПб ГНП гЪ Гн ГНПеРЗ бнУ ЗМКгЗЪ гМбУ ЗбгНЗЭЩЙ ЗббЪнд(ж ЗбВд ЗУгЪ нЗ УнП (ИндЯедЗЯ ШСнЮКЗд ббЮнЗг ИеРе ЗбЪгбнЙЕгЗ ШСнЮКн Гж ЗбШСнЮ ЗбУСнЪгЗРЗ УКЮСС нЗ УнП (ИндЯ) їнЗ Ебен нЗ (Мж)..ЗдУм ЗбГгСеРЗ бЗ негдн..ГдЗЗбУнП (ИндЯ)...енЗ ддКЮб бФнБ ВОСУжЭ ГдКЮб ЪдПгЗ ГНУ Гддн нМИ Гд ГЮжг ИеРЗеб жХбКЯг ЗбСУЗбЙ нЗ СЭЗЮ їГдЗ ГХСО ЭнЯг нЗ СЭЗЮ...ГдЗ ГКЯбг ИЗбЯЗППЪждЗ дРеИ ббЪгбенЗ дСЗМЪ ЗбГгС...Гнд ГдК їГЮЭ Эн ЗбОЗСМ ж ГНСУ ЗбИЗИбЗ ГПЪ ГНПЗ нПОб Гж нОСМ(Ь ЗбУнП (ИСЗждЬ ндКЩС Эн ЗбУнЗСЙГЪШне ЗбЕФЗСЙ ЭнГКн Ебм гЮПгЙ ЗбгКМС(ЗбУнП (ИбждП) ж ЗбУнП (ИбжЗбКНЯг Эн ЗбТНЗг...УнКжбжд ГгС ЗбТИЗЖд жЗбгжЩЭндЬ ж гДОСЙ еРе ЗбЭКЗЙЬ КМбУ Эн НЦднГдЗ жЗбУнП (ИндЯ) їКГОРжд ЗбгПнС ж КМЪбжде нЪШнЯг ЗбгЗУдНд едЗ гд ГМб ЗбгЗУ..ЗдКемж ИгЗ Где бЗ нжМП ХдЗПнЮ ЪСЦ ТМЗМнЙ Ў Эбд ндШбЮ ЗбЕдРЗСУжЭ дЯжд Эн ЗбОЗСМ Эн ЫЦжд ПЮнЮКнд ИПжд ЛЗднЙ КГОнСгЗРЗ бж бг нЪШнЯ ЗбгПнС ЗбгЗУ їгКМС гЛб еРЗ гДгд ЪбнебнУ гд ЗбгЭСжЦ Гд нЩеСжЗ ГПдм гЮЗжгЙ(ЕРЗ ЮЗИбК ТИждЗ Гж гжЩЭЗ нЩд дЭУе (КФЗСбТ ИСждУжд</se>
    <se lang="baq" variant_id="1">Beste tipo bat beste lan batean daJaun Purpura. Zu Jaun Arrosa zara!Nori axola dio zer izena duzun?Zuretzat erraza da. Zu Jaun Zuriazara. Izen polita duzu.Ez badu axola Jaun Arrosa izatea,aldatu nahi duzu?Inork ez du ezer aldatuko.Hau ez da udalekobilera puta bat.Entzun ondo, Jaun Arrosa.Bi bide daude lan honetan:Nire bidea edo kalea.Zer erabaki duzu, Jaun Arrosa?Demontre, Joe.Ahaztu ezazu.Kitto. Jaun Arrosa naiz.Segi aurrera.Nik nahi dudaneansegituko dut.Denek ulertu duzuemezu alua?Zuei errieta egiten hain haserrenago, non ezin dudan hitz egin.Lan egin dezagun.Errepika dezagun.Non zaude zu?Kanpoan, atea zaintzen. Inorisartzen edo ateratzen utzi gabe.-Jaun Marroia.-Autoan zain.Nik seinalea egitean,aurrealdera joango da.Jaun Ilehoria eta Jaun Urdina.Jendea kontrolatzen.Bezeroak eta enplegatuak zaintzen.-Neska horren ipurdia.-Nire zakil gainean eserita.Ni eta Jaun Arrosa?Gerentea behartuko duzuezuei diamanteak ematera.Harri horien bila etorri gara.Bitrinak ukituko ez ditugunez,alarmak ez du joko.Bi minututan egongo gara hor,ezta segundu bat ere gehiago.Eta gerenteak ez baditudiamanteak eman nahi?Horrelako denda batekaseguru on bat du.Berez, inork ez duaurre egingo.Enplegatu edo bezero batekuste badu Charles Bronson delaвЂ¦вЂ¦puskatuiozu sudurrapistolaren giderrarekin.Lurrera eroriko da.Denek salto egingo dute.Oihuka eroriko da lurrera,sudurretik odola dariola.</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Љta misliљ o G. Ljubiиasti?To zvuиi dobro.Biжu G. Ljubiиasti.Nisi G. Ljubiиasti.Tip na drugom posluje G. Ljubiиasti. Ti si G. Ruћiиasti!Koga je briga kako se zoveљ?Lako je tebi da kaћeљ. Ti si G. Beli.Imaљ ime koje lepo zvuиi.Ako nije problem da se zoveљ G. Ruћiиasti,hoжeљ da se menjamo?Niko se ne menja ni sa иim.Ovo nije jebenisastanak gradskog odbora, znaљ.Sluљaj, G. Ruћiиasti.Imaљ dve moguжnosti pred sobom...Radi љta ti kaћem ili letiљ napolje.Љta жeљ da odluиiљ, G. Ruћiиasti?Isuse Hriste, Joe.Zaboravi.To nije moj nivo.Ja sam G. Ruћiиasti. Idemo dalje.Krenuжu daljekada ja budem ћeleo.Da li ste svirazumeli poruku?Toliko ste me iznerviralii,da jedva govorim.Idemo na posao.Da ponovimo.Gde si ti?Stojim napolju i pazim na vrata.Nikoga ne puљtam da uрe ili izaрe.- G. Braon.- Иeka u kolima.Na moj znak, kreжe napredi staje ispred vrata.G. Plavokosi i G. Plavi.Kontrola mase. Drћe na okumuљterije i zaposlene.- Guza one cure?- Sedi na mojoj kiti.Ja i G. Ruћiиasti?Vas dvojica treba da naterateupravnika da vam da dijamante.Mi smo tamozbog kamenja, i taиka.Poљto ne diramo vitrine sa nakitom,alarm se neжe aktivirati.Izlazimo za dva minuta,ni sekund duћe.Љta ako upravnikneжe da vam da dijamante?Ma ovakva radnja tije osigurana do jaja...Ne bi trebalo da pruћenikakav otpor.Ako imaљ muљteriju ili zaposlenogkoji misli da je Charles Bronson...</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Какво ще кажете за Пурпурния?Това звучи добре.Аз ще бъда Пурпурния.Ти не си Пурпурния.Момче от другия ударе Пурпурния. Ти си Розовия!На кого му пука за името ти?!Лесно ти е на тебе. Ти си Белия.Имаш си готино именце.Не е голяма работа да си Розовия,искаш ли да ги трампим?Никой няма да трампи с никого.Това да не ви есъбрание на градския съвет.Сега слушай, г-н Розов.Има два начина да влезеш в играта...Моят начин или хващай пътя!Ти какво искаш, Розовия?- Джо, забрави за това.Аз съм си Розовия. Давай нататък.- Ще давам нататък, когато реша.Разбрахте ли за какво става въпрос?Толкова съм ви ядосан,че едва говоря.Айде на работа.Къде си?Наблюдавам входа.Не пускам никого навън или вътре.Кафявия?- Той чака в колата.Като му дам сигнал, спира отпред.Русия и Синия?Поемат клиентите и персонала.Лесна работа.- Като да чукаш гаджето.Аз и Розовия?Хващате управителяи го карате да ви даде диамантите.Там сме за диаманти.В никакъв случай не трябва даактивират алармата.Трябва да се поберем в две минути,нито секунда повече.Какво ще стане, ако управителятне ви даде диамантите?Бижутерия, като тази,е застрахована за доста пари.Не трябва да имакаквато и да е съпротива.Ако има клиент или служител,правещ се на Джеймс Бонд...</se>
  </para>
  <para id="40">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗШСНе ГСЦЗ Ў ЗбЯб нЮЭТнЮЪ ХЗСОЗ ж ЗбПг нКЭМС гд ГдЭеЗбЯб нОЗЭ ж бЗ ндИУ ГНП ИЯбгЙ ИЪП еРЗСИгЗ КЮЗИб ЪЗеСЙ КФКгЯГЪШеЗ дЩСЙ гд джЪ (ГдКц ЗбКЗбнЙ) ж ФЗеПеЗ ж ен КОСУбж ЯЗд ЗбгПнС ЭеРЗ гОКбЭЗбгПнСжд бЗ нЪИЛждЭЕРЗ ЯЗд жЗЮЭЗ УЗЯдЗЭгд ЗбгНКгб Где нЩд Где ХбИЗ..нМИ Гд КЯУС еРЗ ЗбжЫПбж бг нЮб бЯ ФнЖЗ ЗЮШЪ ГНП ГХЗИЪеЗбГХЫС Лг ГОИСе Гд ЗбЕИеЗг ЗбКЗбнИЪП еРЗ УжЭ нЪКСЭ бЯ ЕРЗ ЯЗд нСКПн гбЗИУ ПЗОбнЙ дУЗЖнЙГдЗ МЗЖЪ..ПЪдЗ дНЦС КЗЯжЗббЪдЙнЗ ЕбенбЮП ГХИК ИЗбЪгм нЗСМббЗ..ГдК бПнЯ ЭЮШ Пг Эн ЪнднЯеб еж гнК їеб гЗК Гг бЗ їенЗ ИдЗ</se>
    <se lang="baq" variant_id="1">Putaren batekitsusikeriaren bat esango dizu.Begiraiozu hurrengoa balitz bezala.Ikusiko duzu nola isilduko den.Gerentea baldin bada,desberdina da.Gerenteek badakiteez dutela izorratu beharвЂ¦Eragozpenak jartzen hasten badaвЂ¦вЂ¦cowboy bat dela usteko du,eta astindu egin behar duzu.Ez badizu zerbait esan nahi,hatz bat moztuiozu.Hatz txikia. Eta hurrengoanerpurua moztuko diozula esan.Orduan, emakumearen azpiko arropajantzia ote duen ere esango dizu.Gose naiz.Goazen takoak erostera.Ostia!Demontre!Itsututa nago.Ez, odola duzu begietan.Hilda dago?Hilda dago edo ez?Goazen.</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Gurni ga na pod.Svi жe skoиiti.Paљжe dole vristeжi,dok mu krv lije iz nosa.Svi жe se usrati. Posle toganeжe progovoriti ni reи.Moћda жe neka kuиka poиetida te smara glupostima.Pogledaj je kao da je ona sledeжa.Pogledaj je tako da uжuti.Ako je to upravnik,onda je to druga priиa.Upravnik zna da bude nezgodan...zato ako se pravilud i pruћa otpor...misli da je kaubojzato ga sredite.Ako neжe neљto da vam kaћe,iseci mu prst.Mali prst.Onda mu reci da je palac sledeжi.Posle toga reжi жe ti sve,иak i da nosi ћenski veљ.Gladan sam.Idemo da uzmemo neљto.Sranje.Isuse.Slep sam, иoveиe.Jebeno sam slep.Ne, imaљ samokrv u oиima.Da li je mrtav?Da li je umro ili ne?Idemo.</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Като падне,всички се стряскат.Пада крещейки,кръвта шурти от носа му.Всички се шашкат. Никой нямада посмее да каже нищо след това.Някоя кучка можеи да те ядоса.Хвърли й поглед като на следващата.И я гледай само как ще млъкне.Виж, за управителяе съвсем друго.Знае какво да прави...Ако направи някоя глупост,сигурно се мисли за каубой.Ако нищо не каже,му отрязваш някой от пръстите.Кутрето. После му казваш,че следващият е палецът.Така ще ти каже даже,ако носи дамско бельо.Гладен съм.Хайде да хапнем.Мамка му!Боже...Ослепях.Нищо не виждам, по дяволите.Не, само имашмалко кръв в очите си.Мъртъв ли е?Да или не?Хайде.</se>
  </para>
  <para id="41">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗОСМн гд ЗбУнЗСЙ ЗббЪндЙ(ГдЗ ВУЭ..ГдЗ ВУЭ нЗ (бЗСнбЗ ГХПЮ ГдеЗ ЮКбКднгд ЯЗд нЭЯС Эн еРЗ їЗдУм еРЗ ЗбеСЗБ ЗбВдГдК гХЗИГдК гХЗИ ИФПЙж бЯдЯ бЗ КгжК(Яб еРЗ ЗбПг нОнЭдн нЗ (бЗСнУжЭ ГгжК ГдЗ ГЪСЭ еРЗгЗРЗ НПЛ їбЮП МСН жМе ЗбФСШн ж ЮШЪ ГРде ж ЯЗд УнНСЮе НнЗгЗРЗ ї бг ГУгЪЯГЮжб ГдИбждП) ГХЗИе ЗбМджд)бЮП МСН жМе ЗбФСШн ж ЮШЪ ГРде ж ЯЗд УнНСЮе НнЗеРЗ ЗбФСШн їГХЗИе ЗбМджд ї ФнБ гд еРЗ ЗбЮИнб їГУжГ Гг ГЭЦб гд еРЗ їЕнПн)Ў Еде ЯЗд УнНСЮе нЗСМб)ЯЗд УнЮКбдн ГдЗ ж ЗбФСШнж ЪдПгЗ КГКжд ЯЗд УнЮКбЯг ж неСИ ИЗбгЗУгЗРЗ ЮбК бЯ ї</se>
    <se lang="baq" variant_id="1">Atera autotik!Barkatu, Larry.Ezin dut sinetsi hil egin nauela!Nor arraiok usteko zuen?Uztazu kaka hori berehala!Larri zarituta zaude.Baina ez zara hilko!Odol honek guztiakikaratuta nauka, Larry!Hilzorian nago!Badakit!Zer ostia gertatu da?Poliziari belarria moztu dioeta bizirik erre behar zuen.Zer? Ez dizut entzun.Esan dutвЂ¦Ilehoria erotu egin da.Poliziari belarria moztu,eta bizirik erre nahi zuen.Polizia hau?Erotu egin da?Horrelako zerbait?Okerrago edo hobeto?Eddie, dena erre behar zuen.Ni eta poliziahil behar gintuen.Zuek itzultzean, zuek hil etadiamanteekin alde egin nahi zuen.Ez al dizut esan?</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Izlazi iz jebenih kola!Ћao mi je.Ћao mi je, Larry.Ne mogu da verujemda me je ubila.Ko bi to pomislio?Hej, prestani sa tim sranjemodmah.Ranjen si.Mnogo si loљe ranjen.Ali ne umireљ.Sva ova krv meplaљi, Larry.Umreжu.Znam.Љta se jebote desilo?Sekao je panduru lice, isekao muuvo i hteo je ћivog da ga spali.Љta? Nisam te иuo.Rekao sam...G. Plavokosi je poludeo.Sekao je pandura po licu, isekao muuvo i hteo ћivog da ga spali.Ovog pandura?Poludeo je?Neљto ovako?Gore ili bolje?Eddie, hteo jeda ga spali.Hteo je da ubijei pandura i mene.Kada ste uљli, hteo je da vasubije i pobegne sa dijamantima.Љta sam ti rekao?</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Излез от скапаната кола!Съжалявам.Съжалявам, Лари.Не мога да повярвам, че ме гръмна.Кой би си го помислил?!Хей, престани да говориш така.Ранен си.Ранен си и то много лошо.Но няма да умреш.Всичката тая кръв,излизаща от мен ме плаши, Лари.Ще умра. Знам го...Какво е ставало тук?Наряза лицето на ченгето, отрязаму ухото и щеше да го изгори жив.Какво? Не те чух.Казах...Русия полудя.Наряза лицето на ченгето, отрязаму ухото и щеше да го изгори жив.На това ченге ли?Откачил, а?Нещото такова ли?По-лошо или по-добре?Еди, той откачи...Щеше да убие мени ченгето..а когато пристигнехте и вас щеше даубие, за да вземе диамантите.Какво ти казвам, а?</se>
  </para>
  <para id="42">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЯЗд нМИ Гд КУГб ЗбФСШн ЮИб Гд КЮКбеЯЗд нКЯбг ЪгЗ УнЭЪбе ЪдПгЗ ЯЗд нЮШЪеГдЗ ЫнС гЮКдЪЫнС гдШЮнгдШЮн МПЗ ИЗбдУИЙ бнЗдК бг КС ЯнЭ КХСЭ ОбЗб ЗбЪгбнЙ..дНд СГндЗЕде Ъбм НЮ...ЗбГРд гЮШжЪЙПЪждн ГЮжб еРЗ ИХжК ЪЗб бГддн ГСнП Гд ГЭег гЗ НПЛ(ГдК КЮжб Гд ЗбУнП (ИбждПЯЗд УнЮКбЯж ЪдПгЗ дЪжП ЯЗд УнЮКбдЗж нГОР ЗбгЗУЗК ж неСИГдЗ гНЮ ЭнгЗ ГЮжб ї ГбнУ ЯРбЯ їГЮУг ИСжН ГгнГд еРЗ гЗ НПЛЗбСМб ЗбРн ЮКбКе ОСМ ббКж гд ЗбУМдКг ЕгУЗЯе Эн гУКжПЪ ФСЯЙЯЗд нгЯд Гд нЭбК гд ЗбУМдЯб гЗ ЯЗд нМИ Ъбне Южбе еж ЗУг ГИн ж бЯдебг нЮжб жГИЮм Эге гЫбЮЗЮЗг ИЮЦЗБ гПКе ЯЗбСМб ЗбЛЗИКЮЦм ГСИЪ УджЗК гд ГМбдЗ(ЕРд нЗ УнП (ГжСЗдМГдК КОИСдн Гд ХПнЮн ЗбжЭнж ЗбРн ЮЦм ГСИЪ УджЗК гд ГМб ГИнж ЗбРн Эн ГСИЪ УджЗК бг нЪЮП Гн ХЭЮЙ гегЗ ЪСЦжЗ ЪбнеГдК КЮжб бн Где жеж НС ЗбВдж дНд Ъбм ЪеПдЗ гЪеУнЮСС ИУИИ бЗ ФнБГд нЮКбдЗ їбгЗРЗ бЗ КЮжб бн гЗ НПЛ Эн ЗбНЮнЮЙж гЗ ЗбПЗЪн їУнЯжд гТнП гд ЗбеСЗБеРЗ ЗбСМб ГжЮЪ ИдЗГИнЎ ГдЗ ВУЭ ж бЯддн бЗ ГЪСЭ гЗ НПЛЬ бЗ ИГУ..ГдЗ ГЪСЭЬ ЪгЗ ККНПЛ ї"ЮШЪЙ ЗбЮРЗСЙ еРе КЪгб гЪ ФСШЙ "бжУ ЗдМбжУ</se>
    <se lang="baq" variant_id="1">Poliziari galdetu behar zenionbera hil ordez.Labankadaka aritu zaion arteanhitz egin du bere asmoez.Ez dut sinesten.Ez du zentzurik.Niretzat erabateko zentzua du.Zuk ez duzu ikusi nola aritu denlehen. Guk, bai.Arrazoi du.Belarria moztu dio.Ozen esango dizuet hau,ondo ulertu nahi baitut.Esaten ari zaraJaun MarroiakвЂ¦вЂ¦zu hil nahi zintuelaвЂ¦вЂ¦eta gu itzultzeangu hil nahi gintuelaвЂ¦вЂ¦diamanteak hartu eta hanka egin.Arrazoi dut?Hori esan duzu?Nire amaren arimagatik zin dagithala gertatu dela.Hil duzun gizonakartzelatik atera berria zen.Gauza lapurtuz betetako gurebiltegi batean harrapatu zuten.Bazeukan libre geratzea.Aski zuen aitaren izena esatea,baina ez zuen esan.Gizonki bete zuen bere kondena.Lau urte bete zituen gugatik.Beraz, Jaun LaranjaвЂ¦вЂ¦esadazu zergatiknire adiskide on horrekвЂ¦вЂ¦nire aitarengatiklau urte bete ondorenвЂ¦вЂ¦4 urtez traturik egin gabedenetik eskaini zioten arrenвЂ¦вЂ¦esaten didazugizon hori libre zegoeneanвЂ¦вЂ¦eta gu berarenganako zorrakitatzen ari gineneanвЂ¦вЂ¦bat-batean erabakitzen duelaвЂ¦вЂ¦gu engainatzea?Zergatik ez didazu esatenbenetan zer gertatu den?Zertarako?Gezur gehiago entzuteko?Gizon honek engainatu egin gaitu.Aita, barkatu, bainaez dakit zer gertatzen ari den.-Berdin dio. Nik badakit.-Zer esaten ari zara?Kaka puska honekpoliziarentzat lan egiten du.</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Trebao si da pitaљ pandura,ne da ga ubijeљ.Priиao je љta жe da radikada ga iseиe.Ne verujem.Nema nikakvog smisla.Za mene ima.Nisi video kako se ponaљaoza vreme posla. Mi jesmo.U pravu je.Uvo je iseиeno.Da vam kaћem glasno,poљto ћelim da budem jasan.Kaћeљ da je G. Plavokosi...hteo da te ubije...i kada se mi vratimoda pobije nas...uzme dijamante i pobegne.Tako je bilo, zar ne?To je tvoja priиa?Kunem se roрenom majkom...da se tako desilo.Иovek koga si ubioje upravo puљten iz zatvora.Uhvaжen je u skladiљtu firme,punom vruжih stvari.Mogao je da ode.Sve љto je trebao je da kaћeime mog oca, ali nije: жutao je.Odleћao je svojekao иovek.Odleћao je za nas иetiri godine.Dakle, G. Naranћasti...kaћeљ mi da jeovaj moj dobar prijatelj...koji je odleћao 4 godineza mog oca...koji, za 4 godine, nikad nije napravio dil,bez obzira љta mu ponudili...kaћeљ mi to da,sada kada je slobodan...i mi mu seoduћujemo...da je sad odluиio,iz иista mira...da nas opljaиka?Zaљto mi ne kaћeљљta se stvarno desilo.Zbog иega?Ne bismo иuli niљta korisno.Ovaj иovek nas je namestio.Tata, ћao mi je,ali nisam znao љta se dogaрa.- U redu je. Ja znam.- O иemu priиaљ?Taj mali bedni crv jeubaиeni pandur.</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Трябваше да питаш ченгето,не да го убиваш.Говореше мудокато го режеше.Не вярвам.Няма логика.А аз на логичен ли ти изглеждам...Не му видя действията по времена удара, нали? Ние видяхме...Прав е.Ухото му е отрязано от дъно.Нека да го кажа направо.Казваш, че Русиящеше да ви убие...и като се върнем ще убие и нас...ще вземе диамантите и ще отпраши.Прав съм, нали?Това е твоята история?Кълна се в душата на майка си,това стана.Човекът, който уби,наскоро излезе от затвора.Хванаха го в наш склад,пълен с незаконни работи.Обаче излезе...Можеше да каже името на баща ми,но си държа устата затворена.Държа се както мъж.Лежа 4 години заради нас.Така че, г-н Оранжев...казваш ми, четоя мой добър приятел...който лежа 4 годинизаради баща ми...който 4 години не сключи сделка,независимо какво са му предлагали...казваш ми, чеслед като той е свободен...и ние му се отблагодаряваме...изведнъж решава...да ни прецака?Защо не ми кажешкакво действително стана.За какво, по дяволите?Само още глупости.Този човек ни натопи.Таткото, съжалявам,но не знам какво стана.Няма нищо. Аз знам.- За какво говориш?Тази купчина лайнаработи за ченгетата.</se>
  </para>
  <para id="43">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЪгЗ ККНПЛМж)Ў бЗ ГЪСЭ гЗРЗ КЩд ж бЯдЯ ОЗШнБ)ГдЗ гКГЯПЛЮ Ин еРе ЗбгСЙ..ГдК ОЗШЖЕде ЭКм ггКЗТГКЭег ГдЯ ЫЗЦИ ЯЗбМНнгдНд ЯбдЗ дКГЛС ИЗбЪжЗШЭж бЯдЯ ККег ЗбСМб ЗбОШГГдЗ ГЪСЭе...Еде бЗ нЭЪб еРЗГдК бЗ КЪСЭ Гн ФнБИб ГЪСЭеРЗ ЗбНЮнС ГОИС ЗбФСШЙж ЮИЦжЗ Ъбм (ИСЗжд) ж (Ибж) ЮхКцбЬ (Ибж) гЗК їЬ гнК ЯЗбХОСЙЯнЭ ЪСЭК Яб еРЗ їЯЗд ЗбжНнП ЗбРн бУК гКГЯПЗ где 100 ИЗбгЗЖЙЯЗд нМИ Гд ГЭЯС ГЯЛС ж ГбЗ ГЮПгЪбм ФнБ жГдЗ бУК гКЗЯПЗ КгЗгЗЬ еб еРЗ еж ПбнбЯ їЬ ИЗбЫСнТЙ Ў бЗ КНКЗМ бПбнббЮП КМЗебКеЗ гд ЮИб ж бЯд бнУ ИЪП ЗбВдеб ЭЮПК ЪЮбЯ їбд ГПЪЯ КЮжг ИЫбШЙ ФднЪЙенЗ нЗ СЭЗЮ бЗ ГНП нСнП еРЗгд ЗбгЭКСЦ Гд дЯжд гНКСЭнд(ЗдЩС нЗ (бЗСнбЮП ЮЦндЗ гПЙ ШжнбЙ УжнЗЗбЪПнП гд ЗбЪгбнЗКбЗ ПЗЪн беРЗ нЗСМбПЪдЗ дОЭЦ гУПУЗКдЗж дУжн ЗбГгСИгНЗПЛЙ бЪндЙбж ЮКбК еРЗ ЗбСМб ЭУКгжК ИЪПеГЯСС : КЮКбе КгжКбЗСн)Ў бЮП ЯдЗ ГХПЮЗБ)ГдК КНКСг ГИн ж ГдЗ ГНКСгЯж бЯдн УГШбЮ ЪбнЯ ЗбСХЗХГдТб еРЗ ЗбгУПУ ЗббЪнд(ЗббЪдЙ ЪбнЯ нЗ (МжбЗ КМЪбдн ГЮжг ИеРЗбЗСн)Ў КжЮЭ Ъд КХжнИ ЗбгУПУ дЗНнЙ ГИн)</se>
    <se lang="baq" variant_id="1">Joe, ez dakit zer uste duzundakizula, baina oker zaude.Ez horixe, demontre!Fida zaitez nitaz.Oker zaude.Mutil jatorra da.Ulertzen dizutsuminduta egotea.Oso hunkituta gaude denok.Baina oker zaude. Ezagutzen dut.Ez luke hori egingo.Ez dakizu tutik ere!Nik badakit.Zital horrekpoliziari deitu dioвЂ¦вЂ¦eta horregatik daude hildaJaun Marroia eta Jaun Urdina.-Jaun Urdina hilda dago?-Dillinger bezain hilik.Nola dakizu hori dena?Hau zen bakarraberataz erabat ziur ez nengoena.Erotuta egon behar dut erabat ziuregon gabe aurrera segitzeko.-Hori da zure proba?-Senak ez du frogarik behar.Lehen ez nion kasurik egin,baina akabo!Burua galdu duzu?Ez dizut utzikohutsegite izugarri bat egiten.Tira, mutilok!Inork ez du hau nahi.Profesionalak gara, ustez.Larry, begiraвЂ¦вЂ¦aspaldiko kontuak dira.Lan pila batвЂ¦Ez dugu honen beharrik.Jaitsi ditzagun gure pistolakвЂ¦вЂ¦eta konpon dezagun hauвЂ¦вЂ¦hitz eginez.Joe, gizon hau hiltzen baduzu,zu hurrengoa.Berriz diot: hiltzen baduzu,hurrena zu hilko zara.Larry, adiskideak izan gara.Nire aita errespetatzen duzueta nik errespetatzen zaitutвЂ¦вЂ¦baina balaz josiko zaitutвЂ¦вЂ¦ez baduzu oraintxepistola jaisten.Madarikatua zu, JoeвЂ¦вЂ¦ez nazazu hau egitera behartu.Larry, ez apuntatu gehiagonire aita!</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">o иemu priиaљ.Joe, ne znam љta misliљda znaљ, ali nisi u pravu.Doрavola nisam.Veruj mi za ovo.Praviљ greљku.On je dobar momak.Razumemda si super jebeno popizdeo.Svi smo uzrujani zbog ovog.Ali lajeљ na pogreљno drvo.Znam ga. On to ne bi uradio.Nemaљ ti pojma!Ja znam.Taj smradnas je namestio pandurima...zbog njega su G. Braoni G. Plavi mrtvi.- G. Plavi je mrtav?- Mrtav kao љto leљ moћe biti.Kako znaљ sve to?On je bio jediniu koga nisam bio 100% siguran.Mora da sam lud,љto radim sa nekim u koga nisam siguran.- To je tvoj dokaz?- Sa instiktom, ne treba ti dokaz.Ignorisao sam do sada,ali viљe ne.Da li si poludeo?Neжu da ti dopustim da napraviљogromnu greљku.Hajde, momci.Niko ne ћeli ovo.Trebalo bi da budemojebeni profesionalci.Larry, vidi...proљlo je dugo vremena.Mnogo poslova.Nema potrebe za ovim, иoveиe.Spustimo piљtolje...i reљimo ovo...jebenim razgovorom.Joe, ako ubijeљ ovog иoveka,ti umireљ sledeжi.Ponavljam: ubijeљ li ga,ti umireљ sledeжi.Larry, mi smo prijatelji.Poљtujeљ mog ocai ja poљtujem tebe...ali smestiжu metaku tebe.Spusti tajjebeni piљtolj.Proklet da si, Joe...ne teraj me na ovo.Larry, prestani da upireљ taj piљtolju mog oca!</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">за какво говориш.Джо, не знам какво си мислиш,но грешиш.Така ли?Повярвай ми.Направил си грешка.Той е добро хлапе.Разбирам, че си доста ядосан.Всички сме запалени.Грешиш.Знам го.Той няма да направи такова нещо.Нищо не знаеш, бе!Ама аз знам!Копелето извика ченгетата,те убиха Кафявия и Синия.Синия е мъртъв?- Мъртъв като Дилинджър.Откъде знаеш?- Не бях сигурен 100 процента за него.Ще ми е за урок, да не разчитамна хора, в които не съм сигурен.Това ли ти е доказателството?- Инстинкт не се нуждае от доказване!Търпях го до сега,но няма повече.Да не си се побъркал, бе?Правите ужасна грешка и няма дадопусна да стане.Хайде, момчета. Никой не го иска.Трябва да сме професионалисти.Лари, виж...мина много време.Много удари...Не се нуждаем от този мъж.Нека просто да свалим оръжията...и нека да разясним това...с разговор.Джо, ако убиеш този мъж,умираш после.Повтарям: ако го убиеш, умираш.Лари, бяхме приятели.Уважаваш таткои аз те уважавам...обаче ще те напълня с куршуми,ако не си свалиш пищова сега.Дявол да те вземе, Джо,не ме карай да правя това.Лари, спри да насочваш пищовакъм баща ми!</se>
  </para>
  <para id="44">
    <se lang="ara" variant_id="0">ж бЯд нИПж ГддЗ УдЮЦнИЪЦ ЗбжЮК Эн ЗбУМдГдЗ ФСШн(бЗСн)ГдЗ ВУЭГдЗВУЭ ббЫЗнЙГдЗ ФСШнГдЗ ВУЭГдЗ ВУЭГдЗВУЭКжЮЭЗСгн ЗбгУПУ ббЪндЬ ЗбВдЬ ЦЪ ЗбгУПУ ГСЦЗЬ бЗ КЭЪбеЗЬ ЗСгн ЗбгУПУЗСгн ЗбгУПУ ЗббЪндУжЭ дЮжг ИЮКбЯ</se>
    <se lang="baq" variant_id="1">BadirudiвЂ¦вЂ¦boladatxo bat pasatuko dugulakartzelan.Polizia naiz.LarryвЂ¦Barkatu.BarkatuвЂ¦Polizia naiz.Barkatu.Barkatu.BarвЂ¦вЂ¦katuвЂ¦Geldi!Bota pistola!-Orain!-Bota pistola!-Ez egin hori!-Bota pistola!-Bota pistola!-Jo eta lehertuko zaitugu!AZPITITULUAK: Jon MuГ±oz</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Izgleda da жemo...malo da robijamo.Ja sam pandur.Larry...Ћao mi je.Stvarno...mi je ћao.Ja sam pandur.Ћao mi je.Ћao mi je.Mnogo...mi je ћaoStoj!Baci taj jebeni piљtolj, иoveиe!- Odmah!- Spusti piљtolj!- Ne radi to!- Baci piљtolj, иoveиe!- Baci taj jebeni piљtolj!- Pucaжemo!</se>
    <se lang="bul" variant_id="3">Май ще прекараме...заедно малко време.Аз съм ченге.Лари...Толкова съжалявам...Толкова...съжалявам...Аз съм ченге.Съжалявам.Съжалявам.Аз съм...Съжаля...Не мърдай!Пусни оръжието, приятел!Веднага!- Пусни пистолета!Не го прави!- Ще те застрелям!Превод x_coolx_cool@abv. bgРедакция:huhi</se>
  </para>
</body>
</html>