<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<html>
<head>
</head>
<body>
  <para id="0">
    <se lang="alb" variant_id="0">Fqinjлt i kanл dлgjuarduke u zлnл...pлr rreth dy orл.Asgjл e re.Pastaj dлgjuan tл shtлnaarmлsh, nga tл dyja tytat.Krim me zemлrim.Shikoje gjithл atлzemлrim nл atл mur.Epo, лshtл gjл e pлrfunduar.A e ka parл fлmija?-Зfarл?-Fлmija.зfarл pyetje emarrл лshtл ajo?Tл gjithл do tлjemi tл gлzuar...kur tл зliroheminga ti, Somerset.Gjithmonл kлto pyetjet tua.№№A e ka parл ai fлmiu№№?Kujt i intereson?Ai лshtл i vdekur.Gruaja e tij e ka vrarл.зdo gjл tjetлr, nuk kaasgjл tл bлjл me ne.Detektiv Somerset?Jam detektivi Mills.Rreshter, kлrkojndjesл qл ju ndлrpreva.Kam ardhur nл qytet 20 minutamл parл, mл kanл hedhur kлtu.Shiko, Mills?Mendova qл mund tл gjejmлndonjл kafene diku.Do tл dлshiroja tл hyjл nлnjлsit, nлse лshtл e njejtл.S№ka shumл kohл pлrkлtл tranzicion.Desha tл pyes diзka...kur folлm nл telefon mл parл.-Pse kлtu?-Unл nuk ndjek.Gjithл ky mund qлtл transferohesh.Eshtл pyetja e parлqл mл hyri nл kokл.Mendoj qл tл njejtaarsye qл ti i kishe...para se vendose tлlлsh punлn, apo jo?Sapo mл takove.Ndoshta nuk jam dukee kuptuar pyetjen.Eshtл shumл e thjeshtл.Ti faktikisht ke luftuarqл tл ritransferohesh kлtu.Kurrл mл parл nuk e kam parл qллshtл kryer nл kлtл mлnyrл mл parл.Mendova qл mund tл bлj mirл.Do tл ishte mirл pлr muanлse nuk do tл filloje...duke goditurnjлri-tjetrin nл koqe.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ЗбМнСЗд УгЪЗегЗ нХСОЗд Эм ИЪЦегЗ ЗбИЪЦжеРЗ ФнмБ гЪКЗПЛг УгЪжЗ ХжК ЗбгУПУМСнгЙ ЪЗШЭедЪгЗдЩС Збм Яб еРе ЗбЪЗШЭе Ъбм ЗбНЗЖШЯб ФнмБ гдКем.бнУ ИЗЮнЗ ЕбЗЗбКЮСнСеб СГм ЗбШЭб гЗ НПЛ їгЗРЗ їЗбШЭб їЗм джЪ гд ЗджЗЪ ЗбЗУЖбе еРЗ їдНд УдЯжд УЪПЗБ МПЗ ЪдПгЗ дКОбХ гдЯ нЗ УжгСУнКПЗЖгЗ гЗ КУГб ГУЖбе гЛб еРЗеб СГм ЗбШЭб гЗ НПЛ їгд неКг їбЮП гЗК .. бЮП ЮКбКе ТжМКеГм ФнмБ ВОС бнУ бе ЪбЗЮе ИдЗЗбгНЮЮ УжгнСУнК їГдЗ ЗбгНЮЮ гнбТЗКнК Збм ЗбгПнде гдР 20 ПЮнЮе ЭЮШЛг нСгжддм Збм едЗЗдЩС 000нЗ гнбТ їгЗ СГнЯ Эм Зд дМП ИЗС. дМбУ ждКНПЛ 000ЗЭЦб Гд ЗРеИ Збм ЗбгдТббнУ бПм жЮК Шжнб бЪгбнЙ ЗбЗдКЮЗб еРеГСнП Гд ГУЖбЯ УДЗбЪдПгЗ КНПЛдЗ Эм ЗбКбнЭжддЪгбгЗРЗ едЗ їбЗ ГЭегЯЯб еРЗ ЗбМеП бнКг дЮбЯЗде Гжб УДЗб ЮЭТ Збм СГУмдЭУ ЗУИЗИЯГж ЗбЗУИЗИ ЗбКм ЯЗдК бПнЯ ЮИб Гд КЮСС ЗбЗУКЮЗбебЮП ЮЗИбКдм ббКжСИгЗ бЗ ГЭег ЗбУДЗбЗде ИУнШ МПЗГдК ЮП НЗСИК бнКг КОХнХЯ едЗбг ГСм ЗбГгС нКг ИеРе ЗбШСнЮе гд ЮИбЗЪКЮПК Гддм ЮП ГХдЪ ФнЖЗ МнПЗ</se>
    <se lang="baq" variant_id="2">Bizilagunek elkarri garrasikaentzun dituzte, bi orduz.Beti bezala. Gero,tiroak entzun dituzte. Bi kanoiak.Hilketa pasionala.Bai.A zer pasioa dagoenhorma hartan.Kasua konponduta dago.Paperak bete, eta kitto.Umeak ikusi al du?Zer?Umeak.Zer galdera demontreada hori?Asko poztuko gara denokalde egiten duzunean, Somerset.Zu beti horrelako galderekin:"Umeak ikusi al du?".Nori axola dio? Hilda dago.Emazteak hil du.Gainerakoa ez da gure kontua.Somerset detektibea?Mills detektibea naiz.Teniente, barkatu horrelatartean sartzeaвЂ¦вЂ¦baina duela 20 minutu iritsi,eta hona bidali naute.HaraвЂ¦Mills?Joan gaitezen taberna batera:eseri, eta berriketaвЂ¦Komisariara joan nahi nuke.Ez dugu asti handiriktrantsizioa egiteko.Gauza bat galdetu nahi nizuntelefonoz hitz egin dugunean.Bai.Zergatik hona?Ez dizut ulertzen.Ahalegin handiak egin dituzulekuz aldatzeko.Hori da bururatu zitzaidanlehen galdera.Zure arrazoi berengatik.Edo alde egitea erabaki bainolehen zenituen arrazoi berengatik.Oraintxe ezagutu nauzu.Beharbada,ez naiz galdera ulertzen ari.Oso erraza da.Gogotik borrokatu zarahona etorri ahal izateko.Inoiz ez diot inorihori horrela egiten ikusi.Lana ondo egin dezakedalauste dut.Estimatuko nizuke elkarripotroak ukitzen hasiko ez bagina.</se>
  </para>
  <para id="1">
    <se lang="alb" variant_id="0">Po. Dua qл tл shikosh,dhe dua qл tл dлgjosh.Nuk po ruaja №№Tako Bellin№№.Kam punuar nл sektorin evrasjeve pлr pesл vite.-Jo kлtu.-E kuptoj kлtл.Nл shtatл ditлt e ardhshme,dektektiv...ti do tл mл japлsh nderin qлtл mл rikujtosh kлtл gjл.SSTATЛ</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">еб УКИПГ ЗбВд їдЪгЗСнПЯ Гд КдЩСжГСнПЯ Зд КУгЪ, НУдЗ їГдЗ бг ГЯд НЗСУ ГгдбЮП НЮЮК Эм МСЗЖг ЗбЮКб бгПЙ ОгУ УджЗКбнУ едЗГЭег еРЗНУдЗ, Эм ЗбУИЪЙ ЗнЗг ЗбКЗбне, ЗнеЗ ЗбгНЮЮЮПг бм гЪСжЭЗ ИГбЗ КдУм еРЗ*УИЪ ОШЗнЗ*</se>
    <se lang="baq" variant_id="2">Begira eta entzutenikusi nahi zaitut, bai?Ez naiz denbora-pasa egonTaco Bell bat zaintzen.-5 urte daramatzat Hilketa Sailean.-Hemen ez.Ulertzen dizut.Hurrengo zazpi egunetan,gogora ezazu hori, mesedez.ZA7PI</se>
  </para>
  <para id="2">
    <se lang="alb" variant_id="0">Thuaje prapл.Mendova qл erdhлm kлtu qлtл jemi larg kлtyre thirrjeve.Serpiko duhet tл shkojл.Ndoshta dлshiron qл tл heqлsh qafлnga ky sy i prishur, Serpiko.-A kuptove?-Po.Mirл.Kafe? Jo?Asgjл nuk лshtл prekur.Gjithзka лshtл siз e kam gjetur.Nл зfarл kohe ka ndodhur vrasja?Siз thashл, nuk preka asgjл...por fytyra e tij ka qлnлnл njл pjatл me shpageta...pлr rreth 45 minuta prej tash.Askush nuk tл shqetлsonme shenja tл vdekjes?A mos belbлzova?Ky nuk po merr frymл...vetлm nлse ka filluartл marrл salcл shpagetash.Pra kлshtu qenka kлtu rrotull?Ju lutem zotлri, detektiv...ky njeri лshtл ulur nлurinлn dhe nevojлn e tij.Nлse nuk do tл ishte i vdekur,do tл ngrihej deri mл tash.Faleminderit, oficer.Faleminderit.Pyes veten...зfarл ishte saktлsisht qлllimi...i bisedлs qл ti ishe gati tл bлje?Nuk e di. Sa herл Senri Fajf...ka gjetur trupa qл nukkanл qлnл tл vdekur?</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">*ЗбЗЛднд**ЗбЗЛднд*дЪгНУдЗЯСС гЗ ЮбКЗЪКЮПК ГддЗ ЗдКЮбдЗ Збм едЗ бЯм бЗ нНПЛ еРЗУнСИнЯж нМИ Зд нРеИСИгЗ нМИ Гд ККОбХ гд еРЗ 000ЗбФнмБ Ъбм ЪндЯ нЗ УнСИнЯжеб ГТбКне їдЪгНУдЗ</se>
    <se lang="baq" variant_id="2">Esan? Bai.Ondo da.Berriz esan.Ez al ginen hona etorritraktoreengandik ihesi?Serpicok alde egin behar du.Makar txiki horikendu beharko duzu ba.Begi honetan, Serpico.-Kendu didazu?-Bai.Ederki.Kafea? Ez?Ez dugu ezer ukitu.Aurkitu bezala dago dena.Zer ordutan izan da heriotza?Esan dizutez dudala ezer ukitu.Espageti-plater bateansartua du aurpegia duela 45 minutu.Ez al du inork egiaztatubizirik ote dagoen oraindik?Totelka hitz egin al dut?Espageti-saltsa dahartzen ari den arnas bakarra.-Honela aritzen zarete hemen?-Barkatu, detektibe.Baina bere kaka eta pixagainean eserita dago.Bizirik balego,ez zen han geldituko.Ondo da, eskerrik asko.Eskerrak zuri.Jakin nahi nukeвЂ¦вЂ¦zer helburu zuenarestiko elkarrizketa horrek?Ez dakit.Zenbat aldiz aurkitu du BarneyFifek hilik ez dagoen gorpurik?Berdin dio.</se>
  </para>
  <para id="3">
    <se lang="alb" variant_id="0">Dikush e ka telefonuar Guinesin.Mendoj qл kemi njл inзizim kлtu.№№Shtлpi dhe kopshte mл tл mira№№.Kush tha qл kjo лshtл vrasje?Askush.Madhлsia e zemrлs sл tijduhet tл ketл madhлsinл ekofshлs sл derrit tл konzervuar.Nлse kjo nuk лshtл infarkt,...epo, nuk e di.Po kjo?E kemi pasur njл herл njл rast...njл i vdekur nл dysheme,thika e ngulur nл shpinлn e tij.Duhet tл jetл i vdekur, apo jo?Dreq.Ky personi e morri thikлn...dhe e nguli nл krahлt e tij.Eshtл ngulur disa herл.lshte e shumлfishtл.A mund tл mbash qetлsi, tл lutem?Prit njл minutл.зka?</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">бг нКг бгУ Гм ФнмБЯб ФнмБ ЯгЗ жМПКегЗ еж жЮК ЗбМСнге ЗбРм Кг КНПнПе їгЛбгЗ ЮбК 000бг ЗбгУ Гм ФнмБбЯд жМее Щб Эм ЗбгЯСждеЗбЗУИЗМнКм бгПЙ 45 ПЮнЮеЗдКЩС, Гбг нУгЪ ГНП Гм ФнмБ їеРЗ ЗбФОХ бг нКдЭУ ЗбЗ ХбХЙ ЗбЗУИЗМнКмЗРЗ еРЗ гЗ НПЛ едЗГСМж ЗбгЪРСе ГнеЗ ЗбгНЮЮГде нМбУ Эм Ижбе жЮЗРжСЗКебж бг нЯд гнКЗ бЯЗд ЮП деЦНУдЗФЯСЗ бЯ ГнеЗ ЗбЦЗИШФЯСЗ бЯГКУЗЖбгЗРЗ ЯЗд ЗбеПЭ гд ЗбгдЗЮФе ЗбКмЯдК Ъбм жФЯ ЗбПОжб ЗбнеЗ їбЗ ЗЪбг Яг гСе жМП ИЗСдм ЭЗнЭЗМУЗг гнКе, жЗбКн гЗ ЯуЗдКъ гнКЙПЪЯ гд еРЗФОХ гЗ ЗКХб ИМжнднУГЪКЮП ЗддЗ бПндЗ УМб едЗИнжК ЗЭЦб жНПЗЖЮ</se>
    <se lang="baq" variant_id="2">Dekorazio-aldizkari batera,hobe.ESPAGETI-SALTSANork esan du hilketa izan dela?Inork ez.Horren bihotzak urdaiazpiko batentamainakoa izan behar du.Hau bihotzekoa ez bada,tiraвЂ¦ Ez dakit ba.Hara!Zer iruditzen zaizu hori?Horrelako kasu batizan genuen behin.Gizon bat lurrean hilik.Labana bizkarrean zuela.Hilketa izan behar zuen, ezta?Demontre!Aseguru-poliza handi batzegoen tartean.Beraz, bere omoplatoan sartuazuen labanaren punta.Behin eta berriz huts egingo zuen,zauri pila zituen eta.Isilik egon zintezke?Itxoin pixka bat.Zer?Hemen ontzi bat dago.Zer dauka barruan?</se>
  </para>
  <para id="4">
    <se lang="alb" variant_id="0">Oh, Zot! Jargл tл sл vjellurлs.A ka gjak nл tл?Nuk pashл. Ndihmoje vetveten.A po mendon qл лshtл helm?Mrekulli. Shumл humoristike.A po mendon qл лshtл helm, Somerset?Vajza, Forensiksi po ju pret jashtл.Megjithatл, nuk e di se ado ketл vend pлr tл gjithл.Ka vend. Drita лshtлproblem. Tungjatjeta.Detektiv Mills, a mund tлshkosh t№i ndihmosh oficerлt...qл t№i marrim nл pyetje fqinjлt?Зfarл?Kur tл shkosh jashtл, thirreForensiksin tл hyjл brenda, tл lutem.Eshtл i vdekur.Faleminderit, doktor.A i ke parл dokumentat e mija,apo jo? Gjлrat qл i kam bлrл?E kam bлrл atл gjл pлr shumл kohл.Dhe?Distinktivi im thotл qл jam detektiv,ashtu siз tл thotл edhe ty.Shiko, kam marrл njл vendim.Mл duhej tл konsiderojapaprekshmлrinл e skenлs.Nuk mund tл brengoseshanлse ti mendoje...qл a po merrje mjaft kohлnл sheshin e lojлrave.Sej,burrл...vetлm mos mл heq.Kjo лshtл e tлra qл pyes.Ka qлnл i vdekur pлrnjл kohл tл gjatл...dhe mund tл them qлnuk ka qлnл helm.Si ca njerлz ia lejojnлvetes tл vdesin nл kлtл mлnyrл?U deshлn katлr gлnjeshtra tлnjлpasnjлshme qл tasillnim nл tavolinл.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">гд ЮЗб Гд еРе МСнгЙ ЮКб їбЗ ГНПбЗ ИП жГд ЮбИ еРЗ ЗбСМб 000Эм НМг ЗбОдТнС ЗбгНЭжЩбж Зд еРе бнУК РИНе ХПСне 000НУдЗ 000ЭГдЗ бЗ ГЪСЭ гЗ емгЗРЗ Ъд еРЗ їЯЗд едЗЯ ЮЦне РЗК гСе 000ФОХ гнК Ъбм ЗбГСЦ 000жУЯнде Эм ЩеСебЗ ИП жГдеЗ МСнгЙ ЮКб 000ГбнУ ЯРбЯ їЗббЪде !Ъбм ГнЙ НЗб, ЯЗд едЗЯ жЛнЮЙ КГгнд ЯИнСебРбЯ 000ЗбСМб ГОР гЮПгЙ ЗбдХб 000жжЦЪеЗ Эм ЯКЭежбЯд бЗ ИП Где жЮП ГОШГбГде ЯЗд нжМП 000ЗбУЯнд Ябе  ПЗОб Эм ЩеСеЗСМжЯ ЗХгКЗдКЩС ПЮнЮегЗРЗ їнжМП Пбж едЗгЗРЗ ИПЗОбе їнЗЗбемЮнмБеб нжМП Ие ПгЗБ їбг ГСмЭбКСм ИдЭУЯ</se>
    <se lang="baq" variant_id="2">Oka nazkagarria!Odolik badu?Ez dut odolik ikusi,Begiratu zeuk.Pozoia ote da?Zoragarria!Tristea benetan.Pozoia ote da?Forensea kanpoan daukazue zain,neskak.-Ez dakit denok kabituko garen.-Badago lekua, baina argirik ez.-Kaixo, zer dugu?-Kaixo.Mills detektibea, lagunduko diezuofizialei bizilagunak galdekatzen?-Zer?-Esan forenseari sartzeko.Hilda dago.Eskerrik asko, doktore.Ikusi dituzu nire txostenak.Ikusi duzu zer egin dudan.Ez.Nahikoa ibili naizatez ate eta errondan.Luzaroan aritu naizkaka horretan.Eta zer?Nire plakan "detektibea"jartzen du, zurean bezala.Erabaki bat hartu dut.Osorik aztertu behar nuengertalekua.Ezin nintzen hasi zuk eskarmentuhandia ote duzun pentsatzen.AizuвЂ¦вЂ¦ez nazazu zirikatu.Ez dizut besterik eskatzen.Aspaldi hil da.Eta ez dute pozoitu.Demontre!Nola izan daiteke inorhain utzia?</se>
  </para>
  <para id="5">
    <se lang="alb" variant_id="0">Tл lutem. Eshtл e qartлqл ka qлnл i mbyllur.Shikoje kлtл.E sheh se sa tл madh e ka barkun?Shikoje madhлsinл evrimлs sл zemrлs...E shoh, por nuk do tлthotл asgjл pлr mua.Ka shenja tл fryrjespлrgjatл stomakut...dhe anлt e brendshmejanл tл shqyera.Ky njлri ka ngrлnлderi sa ka pлlcitur?Nл tл vлrtetл nuk ka pлlcitur,...por ka pasur hemoragji tл brendshme.Ka pasur gjakлderdhjenл zorrлn e brendshme.Pra, a ka vdekur nga ngrлnia.Po dhe jo.Po kлto tл nxirat kлtu?Nuk e di kлtл, ende.Shenja tл armлve tлshtypur nл kokлn e tij?E shtypur mjaft fuqishлm, sigurisht.Dreqin, po.Zonja dhe zotлrinj,лshtл njл vrasje.Vrasлsi ka futur nлn tл njлshportл, ka vazhduar tл shлrbejл.la ka marrл kohлn, gjithashtu.Mjeku ligjor tha qл ka mundur tлjetл i vdekur pлr mл shumл se 12 orл.Fyti i viktimлs ka qлnл i enjtur,ndoshta nga mundimi...dhe pa dyshim qл ka pasurnjл qлllim kur ka vdekur.Vrasлsi e ka shqelmuar,dhe viktima ka pлlcitur.Sadist i ndyrл, hлh?Kur e dлshiron dikл tл vdekur,shkon tek ai dhe e qлllon.Nuk rrezikon qл tл humbлshkohл nл kлsi gjлra...pлrderisa vet veprimika ndonjл kuptim.Dikush ka pasur ndonjлproblem me viktimлn...dhe vendosi ta torturojл atл.Nл qeset e ushqimit,i gjetлm dy fatura.Kjo do tл thotл qл vrasлsiлshtл ndalur nл mes tл veprimit...dhe shkoi nл dyqan edhe njл herл.Pra?Sej, лshtл gjлja e tij.Kam qлnл tлrл ditлn jashtл nл shi.Kjo po fillon.Kemi njл tл vdekur, e jo tre.Pa motiv.Tл lutem, mos fillo tл gatoshtrurin tлnd tл madh nл kлtл gjл.Do tл dлshirojalлshoja vendin e punлs.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">СЗЖЪеб КЪКЮП Где Уг нЗ УжгнСУнК їнЗСМЗб, СМЗб ЗбКНбнб ЗбМдЗЖм ндКЩСжд ИЗбОЗСМСИгЗ бЗ дКбЗЖгедЗЯ ЫСЭе. ЦжБ ЗбгФЯбеЯнЭ НЗбЯ їЗнеЗ ЗбгНЮЮ гнбТ, ЗРеИ жУЗЪП ЗбЦЗИШ 000ЗУГб ЗбМнСЗдгЗРЗ їжГСУб СМЗб ЗбКНбнб ЗбМдЗЖмЕде гнКФЯСЗ бЯ нЗ ПЯКжСеб СГнК гбЭмжЗбГФнЗБ ЗбКм ЭЪбКеЗ їбЗбЮП ЮгК ИжЗМИм ЯЦЗИШ  гдР ЭКСе Шжнбе 000НКм КгК КСЮнКм Збм гНЮЮЯгЗ Гд ЗбФЗСе ЗбКм ЗНгбеЗ КЮжб 000гНЮЮ*гЛб ФЗСКЯ КгЗгЗ*бЮП ЗКОРК ЮСЗСЗЯЗд нМИ Гд ЗСЯТ Эм ЗбЮЦне000УжЗБ ГдЯ НХбК Ъбм жЮКЯЗЭм Эм еРе ЗбжЩнЭе Зг бЗнЗ СМб 0000бЗ ККМЗебдмеРЗ еж Яб гЗ ГШбИбЮП гЗК 000гдР ЭКСе Шжнбежбн ИУИИ ЗбУгнЗ СМб 000ЯнЭ КСЯК дЭУЯ НКм ЗХИНК еЯРЗ їбЮП КШбИ ГСИЪЙ ггСЦнд бдЦЪе Ъбм ЗбгдЦПе ЭЮШЯнЭ ЯЗд еРЗ ЗбИПнд нПОб гд ИЗИ гдТбеїгд ЗбжЗЦН Где ЯЗд ндЮРЭ ЪИСеГдЩС. еб КСм НМг ЯИС еРе ЗбгЪПе їжЗбФнмБ ЗбЫСнИ ГдеЗ гЗТЗбК гКгППе</se>
    <se lang="baq" variant_id="2">Nola sartzen zen potolo alu hauatetik?Mesedez.Ezin zuen etxetik atera, noski.Begira honi.Zer urdail handia duen.Bitxia da, ordea:luzatu egiten da eta.Hau bihotzeko zuloa da,eta hor janariaвЂ¦Zure hatzari begiratzen diot,baina horrek ez dit ezer esaten.Distentsio-lerroak dituduodenoan zehar.Eta barruko paretaurratua du.Lehertu arte jan du?Ez da lehertu.Ez erabat.Barne-hemorragia batizan du.Hematoma bana zeukan ondestean etasabelaldeko zeharkako giharrean.Beraz, jaten hil da.Bai eta ez.Zer dira ubeldu hauek?Oraindik ez dakit.Burua arma batekin estutu diote?Bai gogor estutu ere!Demontre, bai.Aurreko markakarmarekin errenkan daude.Jaun-andreok,hilketa bat dugu esku artean.Azpian ontzi bat jarri ondoren,jaten ematen aritu zaio hiltzailea.Astia hartuz, gainera.Forensearen ustez,12 ordu baino gehiago.Biktimari eztarria handitu zaio,ahaleginagatik.Eta kordea galdua zuenhil denean.Eta hiltzailea ostikokaaritu zaio, lehertu duen arte.Sadiko putakume bat, ezta?Norbait hil nahi baduzu,tiro egiten diozu.Ez zara arriskatukohori dena eginez astia galtzen.-Ekintzak esanahi bat ez badu.-Tira!Potoloarekin liskarren bat zuen,eta torturatu egin du.Horra zer sinplea.Janari dendako bi fakturaaurkitu ditugu.Beraz, hiltzaileakbere zeregina gelditu duвЂ¦вЂ¦eta supermerkatura itzuli dabigarren aldiz.Eta zer?Hor konpon!Ni euripean egon naiz egun osoan.Hau hasiera da.Hildako bat daukagu,ez hiru.Ez dago arrazoirik.</se>
  </para>
  <para id="6">
    <se lang="alb" variant_id="0">Kjo nuk mund tл jetлdetyra ime e fundit.Do tл vazhdojл pa pushim.Ti po del nл pension.Edhe gjashtл ditл dhedo tл jesh i mbaruar.Nuk do tл jetл hera e parлqл lл punл tл papлrfunduara.Ato qлshtje janл kryer derinл pлrfundimin e mundshлm...dhe nлse mund tл flas lirisht...Tл gjithл jemi miq kлtu.Kjo nuk duhet detyra e parл e tij.E kam ditur.Kjo nuk лshtл detyraime e parл, detektiv.Eshtл shumл shpejt pлr tл.Jam kлtu. Mund tл m№i thuashkлto broзkulla nл fytyrл.Kapiten, nлse mundtл flasim privatisht.Kjo nuk лshtл duke funksionuiar.Eshtл njл gjл personale.Mbylle, Mills.Nuk kam ndonjл person tjetлrqл ta fut nл kлtл злshtje.Kjo лshtл Metro.Nuk ke rast tл shkлmbesh.-Ma jep mua.-Зfarл the?Ai nuk e do, nл djall vaftл.Mл fal. Shihemi.Kalofsh mirл.Ma jep mua.Jo. Po tл fus nл ndonjл gjл tjetлr.Shko, Mills. Vetлm shko.Mл fal, mik i vjetлr...por duket qл ke mbetur i ngujuarduke pastruar njлriun e trashл.Nл rregull. Shkojmл. Qetлsohuni.Qetлsohuni. Qetлsohuni!Kлtu, kлshtu do tл jetл...do t№u pлrgjigjem pyetjevevetлm pлr dhjetл minuta.Nлse kлto pyetje nuk bлhen...nл qetлsi, tлarsyeshme dhe me vend...do tл jem jashtл prej kлtu.Detektiv?A e ke njл moment tл lirл?</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ГСм еРЗ жбЯдеЗ бЗ КЪдм Гм ФнмБ бмбПне ГМТЗБ гКЦОге 000ЪИС ЗбЗЛдм ЪФСЗбМПЗС ЗбПЗОбм гКгТЮ жгЭКжНеРЗ ЗбСМб ГЯб НКм ЗдЭМС їеж гЗ ЗдЭМС КгЗгЗЯЗд бПне дТнЭ ПЗОбмЯЗд нжМП ПнПЗд Эм 000ЗбЪЦбЗК ЗбдЗЮбе ЗбМжЭнеЗРЗ ЭЮП гЗК ИУИИ ЗбГЯбдЪг ж бЗгЗРЗ Ъд еРе ЗбЯПгЗК едЗ їбг ГЯКФЭ УИИеЗ ИЪПеб УИИеЗ гУПУ ЦхЫШ Ъбм СГУе їдЪг, бж ЦхЫШ ИЮже ЯЗЭнедЪгЭм ЗбгЮПге, ЗбЕНгСЗС ИУИИ ЭжеЙ ЗбгУПУГЪКЮП ГддЗ бПндЗ ЮЗКбЗбЮЗКб жЦЪ Пбж ЪдП ЮПгнежЗУКгС Эм ЗбОПге. жГОР жЮКе ГнЦЗЗбШИнИ ЗбФСЪм ЮЗб Где ЯЗд гдЗбггЯд Гд нПжг бГЯЛС гд 12 УЗЪеНбЮ ЗбЦНне ЯЗд гдКЭОЗ,гд ЗбгНКгб ИУИИ ЗбМеП 000жедЗЯ ЯЗд дЮШЙЪдПгЗ ЗЫгм ЪбнежеРЗ ЪдПгЗ СЯбе ЗбЮЗКб 000Лг ЗдЭМСУЗПм гбЪждЪдПгЗ КСнП ЮКб ФОХ гЗКУжЮ Ие Лг КЮКбежбЗ КОЗШС ИЯб еРЗ ЗбжЮК ЗбРм ЗУКЫСЮе еРЗ ЗбГгС 000ЗбЗ бж ЯЗд ЗбЭЪб дЭУе РЗК гЪдменЗФОХ гЗ ЯЗд бПне гФЯбе гЪ ФОХ ИПнджЪРИе. ЗбГгС ИгЛб еРе бЗИУЗШеЭм НЮЗЖИ ПЯЗд ЗбИЮЗбе 000жМПдЗ ЗнХЗбнд. жеРЗ гЪдЗеГд ЗбЮЗКб КжЮЭ жСМЪ 000Збм ЗбгКМСЛг їЗбГгС нОХе бЮП ЯдК ИЗбОЗСМШжЗб Збнжг КНК ЗбгШСеРе гМСП ИПЗнебПндЗ 000ЮКнб жЗНП жбнУ ЛбЗЛебЗ НЗЭТбЗ КИПГ ИЪЮбЯ ЗбЯИнС 000Эм еРЗ, еб КЭегдмїГСнП Гд нКг ЗЪЗПЙ КОХнХмгЗРЗ їгЗРЗ КЮжб їеРе бЗ нгЯд Гд КЯжд ЮЦнКм ЗбГОнСеЗбГгС УнУКгС жнУКгС</se>
    <se lang="baq" variant_id="2">Beste kasu bat hartu nahi dut.-Zer?-Zer?-Zer?-Zer arraio esaten ari zara?Hau ez dadila izannire azken zeregina.Ez da inoiz bukatuko.Erretiroa hartzera zoaz.Sei egun gehiago,eta akabo.Ez da lehen aldia izangoargitu gabe uztenвЂ¦Ahal bezainbat argitu izan ditutbeti kasu guztiak.Libre hitz egin dezaket?Lagunak gara denok.Honek ez luke bere lehen kasuaizan behar.Banekien!Ez da nire lehen kasua, ergela.Goizegi da berarentzat.Hemen naukazu.Aurpegira esadazu kaka hori.-KapitainaвЂ¦-Goizegi da zuretzat.Bakarka hitz egin dezakegu?Hau ez dabil ondo.Gauza pertsonal bat da.-BeharbadaвЂ¦-Ixo, Mills.Ez daukat beste inorkasu honetarako, ondo dakizunez.Hau Metro da.Orain ezin zara lekuz aldatu.Emadazu niri.-Zer diozu?-Ez badu nahi, pikutara!Barkatu, bainahor konpon eta adio.-Emadazu niri.-Ez, beste kasu bat emango dizut.Tira, Mills.Alde, eta kitto.Barkatu, zaharra.Baina potoloarenakonpondu beharko duzu.ASTEARTEAABOKATU BATHIL DUTEHastera goaz.Ixo.Lasai, lasai.Ixo.Lasai. Ixo.Honela egingo dugu.10 minutukogaldera-saioa izango da.Ez baduzue lasaieta ordenean galdetzenвЂ¦вЂ¦alde egingo dut.</se>
  </para>
  <para id="7">
    <se lang="alb" variant_id="0">kлshtu qл mos mлbezdisni duke pyetur.Ja ku лshtл.Ky лshtл ai.Duket qл nuk do tл hamл darkл.Kush лshtл ky fлmijл?Зfarл keni gjetur pлr mua?Ende asgjл, shef.Pse nuk e merrni nga njл kafe?Kemi njл lajm tл papritur pлr ju.Po shkojmл drejtpлrdrejtл kumbrojtлsi ligjor, Eli Gould...лshtл gjetur ivdekur sot nл mengjes.Kapiteni i qarkut лshtлduke pranuar pyetje.Kjo лshtл qesharake.Nuk ka konflikt sidoqoftл...dhe ndonjл pohim qл qлmund tл ketл papлrgjegjлsi.A лshtл e vлrtetл qл jenilarg nga kapja e tл dyshuarit?Kam ardhur nga njл mbledhje mezyrtarлt pлr pлrforcime ligjore...dhe mл siguruan qл do tл caktojnлnjerлzit mл tл mirл nл kлtл злshtje.Ky do tл jetл pлrcaktimii drejtлsisл sл shpejtл,LakmiMл fal, Gjorgj.Eja.A i ke dлgjuar lajmet?Nuk i kam dлgjuar.Eli Gould лshtл gjeturi vdekur kлtл mengjes.Dikush e ka thyer zyrene tij dhe ka vrarл atл...dhe ka shkruar fjalлn№№Lakmi№№ nл dysheme.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">жбЮП КСЯК Ъгб ЫнС гдем гд ЮИбКбЯ ЗбЮЦЗнЗ ЯЗдК ЮП жХбК Збм деЗнКеЗ КЮСнИЗеб КУгН бм ИЗбКНПЛ ХСЗНЙїдНд ГХПЮЗБ едЗеРе бЗ нМИ Гд КЯжд ЮЦнКе ЗбГжбмеРе бнУК ЮЦнКм ЗбГжбмбд нУКШнЪ ЗбКЪЗгб ЭнеЗГдЗ едЗ. ИЕгЯЗдЯ ГдКЮжб еРЗ Эм жМембд КУКШнЪ ЗбКЪЗгб ЭнеЗГнеЗ ЗбЮЗЖП 000еб ИЕгЯЗддЗ ЗбКНПЛ Ъбм ЗдЭСЗП їеРЗ ГгС ФОХмГрХгК нЗ гнбТбнУ бПм ФОХ ВОС 000бГЦЪе ЭнеЗ. жГдК КЪСЭ еРЗеРе гнКСж 000бнУ гд ЗбУеб Гд нКг ЗбКИПнбГЪШеЗ бмГде нСнП КСЯеЗ, Ъбне ЗббЪдеВУЭ, жбЯд ГСЗЯ ЭнгЗ ИЪПГЪШеЗ бмУГЦЪЯ Ъбм ФнмБ ВОСЕРеИ нЗ гнбТВУЭ нЗ ХПнЮм ЗбЮПнг жбЯд нИПжЗ ГдЯ ЪЗбЮ 000Эм ЮЦнЙ ЗбСМб ЗбИПнд*ЗбЛбЗЛЗБ**ЗбЛбЗЛЗБ**МСнгЙ ЮКб МПнПе Эм ЗбгПнде**гНЗгм ПЭЗЪ жМП гЮКжбЗ*ЕеПГжЗЕХгКжЗеПжБ:ЗбнЯг ШСнЮЙ ЗбНПнЛУГМнИ Ъбм ЗбГУЖбе бгПЙ ЪФС ПЮЗЖЮ ЭЮШЕУЖбжЗ ЗбГУЖбе ИеПжБ жЪЮбЗдне ждЩЗгжЕбЗ УГСНбГнеЗ ЗбгНЮЮ їеб КУгН бм ИПЮнЮе їбЗбд ГдЗЮФ КЭЗХнб еРЗ ЗбКНЮнЮбРбЯ бЗ КТЪМжЗ ГдЭУЯг ИЗбУДЗб</se>
    <se lang="baq" variant_id="2">-Baduzu unetxo bat niretzat?-Ez.Ez dut ikerketarenzehaztasunik emangoвЂ¦вЂ¦beraz, ez galdetu.-Zer duzue niretzat?-Oraindik ezer ez.Zoazte kafe baten bila.ZEKENKERIABarkatu, George.-Somerset.-Sartu.</se>
  </para>
  <para id="8">
    <se lang="alb" variant_id="0">Millsi po i drejton hetimet.Mл falni.A mund tл mos e bлsh atл, tл lutem?Epo, mirл pлr tл.Зfarл dreqin do tлbлsh me veten tлnde...atje jashtл, Somerset?Do tл punoj, ndoshta nл ndonjлfermл, tл rregulloj shtлpinл time.A nuk e ndjen atл ndjenjл?Nuk do tл jesh mл polic.Kjo лshtл e tлrл ideja.Nuk mendoj qл do tл largohesh.Dreqin, nuk mund ta lлsh tлrл kлtл.Ndonjл njeri duke e shлtiturqenin e tij, sulmohet.l vidhet ora dhe kuleta.Pлrderisa ai лshtл i shtrirлnл trotuar i pandihmл...sulmuesi i№a shpon qл tл dy sytл.Kjo ka ndodhur mbrлmл rrethkatлr lagje prej kлtu.Kam lexuar pлr kлtл.Nuk e kuptoj mл kлtл vend.Gjithmonл ka qлnл nл kлtл mлnyrл.Ndoshta ke tл drejtл.Ti i bлn kлtл punл, jei prirл pлr kлtл gjл...dhe mendoj qл nuk mund ta mohosh kлtл.Ndoshta jam gabim.Mjeku ligjor dлrgoi kлtл pлr ty.E gjeten nл barkun e njлriuttл trashл, tл pлrzier me ushqim.Duket si plastikл.Vendosi nл tavolinл, tл lutem.l janл ushqyer atij me zor.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">бЗ ФнмБ ИЪПбгЗРЗ бЗ КРеИжд жКНЦСжд ИЪЦ ЗбЮеже їЗбнЯг ЗбГОИЗСЪЛС Збнжг Ъбм ЗбгНЗгм 000Енбм МжбП ЮКнбЗжгНЗгм ЗбгдШЮе гЗСКнд КЗбИжК нМнИЪбм ГУЖбЙ ЗбХНЭнндеРЗ УОЭбЗ нжМП Гм дТЗЪ жГм ЮжбЫнС еРЗ Эеж ЫнС ХНнНЕдКЩСжЗбЮП ЮЗИбК ГНП ЗбЮЗПЗК ЗбНЯжгне ббКж 000жбЮП ГЯП бм Гдег нЦЪжд ГЭЦб СМЗбег Эм еРе ЗбЮЦнежеРЗ ГЯИС Пбнб 000Ъбм ЗбЪПЗбе ЗбУСнЪе*ЗбШгЪ*гЪРСЙ нЗ МжСМУжгнСУнКГПОбеб УгЪК ЗбГОИЗС їбЗ, бг ГУгЪЪхЛС Ъбм Енбм МжбП ЮКнбЗеРЗ ЗбХИЗНФОХ гЗ ЕЮКНг гЯКИежРИНе НКм ЗбгжКжЯКИ ЯбгЙ ЗбШгЪ Ъбм ЗбГСЦЗбШгЪїдЪг, ИЗбПггнбТ еж ЗбРм нСГУ ЗбКНЮнЮЗКгЪРСЙ. гЪРСЙбЗ КЭЪб еРЗ бж УгНК</se>
    <se lang="baq" variant_id="2">Eli Gould hilik aurkitu dutegaur goizean.Bere bulegoan sartu, eta hil arteodolustu du norbaitek Gould."Zekenkeria" hitzaidatzi du zoruan.-Zekenkeria?-Bai, odolez.Mills ari da hilketa ikertzen.Barkatu.Barkatu?Ez egin hori gehiago.Ederki.Bejondeiola.Zer egingo duzu hemendik kanpo,Somerset?Lan egin,baserri batean, beharbada.Nire etxea konpondu.Ez duzu zera hori sentitzen?Ez al duzu sentipen hori?Ez zara gehiago polizia izango.Hor dago koxka.Ez dut ustejoango zarenik.Ezin duzu hau dena utzi.Gizon batekkalera atera du txakurra.Eraso egin diote.Ordularia eta diru-zorroakendu dizkiote.Espaloian etzanda dagoenean,laguntzarik gabeвЂ¦вЂ¦erasotzaileak bi begietansartu dio labana.Hemendik lau etxe-saileragertatu zen hori.Bai, irakurri nuen.-Ez dut leku hau jadanik ulertzen.-Horrelakoa izan da beti.Arrazoi izango duzu agian.Egizu zuk lan hori.Horretarako egina zaude,ezin duzu hori ukatu.Oker egongo naiz, beharbada.Forenseak hau bidali dizu.Potoloaren urdailean aurkitu ditu,bere janariarekin nahasita.-Plastiko puskak dirudite.-Utzi idazmahaian.JanвЂ¦вЂ¦janarazi egin dizkiote.</se>
  </para>
  <para id="9">
    <se lang="alb" variant_id="0">Kjo лshtл gjetur nл mur,prapa frigoriferit...nл vendngjarje.№№E gjatл dhe evлshtirл лshtл rruga......qл jashtл Ferrittл shpie nл dritл№№.Лshtл nga shkrimtari Milton,nga romani №№Parajsa e humbur№№.Nл rregull. Jam i hutuar.Do tл thotл qл ky лshtл fillimi.Kjo лshtл gjetur prapafrigoriferit tл njejtл...e shkruajtur me yndyrл.Kapiten, ekzistojnлSSTATЛ- vdekje mлkati.Pangopлsia...Lakmia...pлrtacia, zemлrimi,kryelartлsia, epshi...dhe zilia. SSTATЛ.Kjo nuk лshtл tavolina ime.Mund tл presлsh edhe pesл tл tilla.Prit njл minutл.Nuk mund tлpлrfshihem nл kлtл gjл.Ai e deshi.E marrtл djalli.Unл jam i tлri nл tл.Nga dлshiron tл shkosh?Shumл larg prej kлtu.Faleminderit, Gjorg. Si shkon?Mл duhet t№i shqyrtoj ca gjлra.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">гЗРЗ УКЭЪб 000ИдЭУЯ ИЪПгЗ КУКЮнб, нЗ УжгнСУнК їУГЪгб, СИгЗ Эм гТСЪе.ГЮжг ИКМПнП гдТбмГбЗ КФЪС Ие їГбЗ КФЪС ИеРЗ ЗбФЪжС їГдЯ бд КЯжд ЦЗИШЗ гСе ГОСмеРе ем ЗбЭЯСе ЗбСЖнУнебЗ ГЪКЮП ГдЯ УКСНббЗ КУКШнЪ КСЯ Яб еРЗСМб ГОР ЯбИе ббКгФнеКг ЗбеМжг ЪбнежУхСЮК УЗЪКе, жгНЭЩКежИндгЗ ЯЗд гУКбЮнЗ 000Ъбм ЗбСХнЭ, ЪЗМТЗгхеЗМге ШЪде Эм ЯбКЗ ЪнднееРЗ ЮП НПЛ Зббнбе ЗбгЗЦнеЪбм ИхЪП ГСИЪЙ ИбжЯЗК гд едЗбЮП ЮСГК Ъд еРЗГдЗ бг ГЪП ГЭегеРЗ гЗ ЕЪКПдЗ ЪбнеСИгЗ ГдК Ъбм НЮеРЗ ЗбЪгб еж гЗ ГдК гХджЪ гд ГМбебЗ ГЪКЮП ГдЯ КУКШнЪ Гд КдЯС еРЗСИгЗ ГдЗ гОШмБЗбШИнИ ЗбФСЪм ГСУб еРЗ бЯжМПег Эм гЪПЙ ЗбСМб ЗбИПндгОбжШнд гЪ ЗбШЪЗгКИПжЗ жЯГдеЗ ЮШЪ гд 000ЗбИбЗУКнЯЦЪег Ъбм ЗбгЯКИбЮП Кг 000ЗШЪЗгег Збне</se>
    <se lang="baq" variant_id="2">SABELKERIAHozkailu atzeko paretanaurkitu dugu hauвЂ¦вЂ¦potoloa hil zuten lekuan."Luzea eta latza dainfernutik argira daraman bidea".Milton-ena da.Paradisu galdua.Nahasita nago.Esan nahi duhau hasi besterik ez dela egin.Hau aurkitu duguhozkailu beraren atzean.Koipez idatzia.Zazpi bekatu kapital daude,kapitaina.Sabelkeria.Zekenkeria.Alferkeria, haserrekeria,harrokeria, haragikeriaвЂ¦вЂ¦eta bekaizkeria.-Zazpi.-Itxaron.Nire idazmahaia ere ez da eta!Horrelako beste bostizango dituzu.Itxoin pixka bat.Ezin naiz kontu honetan sartu.Somerset.Berak nahi zuen.-Demontre.-Ni bestean sartuta nago.Nora zoaz?Hemendik urrun.</se>
  </para>
  <para id="10">
    <se lang="alb" variant_id="0">Si janл tл gjithл?Tungjatjeta, Smiley.Eja, Gjorgj.Letrat po tлftohen.Thirrje pune.Zotлri, zotлri.Kurrл nuk do tл kuptoj.Gjithл kлta libra...njл botл diturie nл majate gishtлrinjлve tл tu.Зfarл bлn ti?Luan poker tлrл natлn.Kemi kulturл!Kemi kulturл qл vie jashtлprapanicлs sonл.Nл rregull!Si duket kjo pлr kulturл?Dante Aligeri-№№Komedija Syjnore№№</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">*ЗбФСЗее*еРе ЮП жМПК ОбЭ ЗбЛбЗМе Эм ЮЦнЙ ЗбИПндЗбШСнЮ ЗбРм нОСМ гд ЗбМНнгжнЮжП Збм ЗбЦжБШжнб жХЪИЕдеЗ гд гнбКждЗбМде ЗбгЭЮжПеНУдЗ 000ГдЗ гКНнСеРЗ нЪдм Гд еРе гМСП ИПЗне*ЗбФСЗее*еРе ЯЗдК ОбЭ дЭУ ЗбЛбЗМегЯКжИе ИЗбПедедЗЯ УИЪ ОШЗнЗ ЮЗКбе ГнеЗ ЗбЯЗИКдЗбФСЗее 000ЗбШгЪ 000ЗбЯУб, ЗбЫЦИ 000ЗбЯИСнЗБ, ЗбСЫИе 000жЗбНУПУИЪЕдКЩСЕд еРЗ бнУ НКм гЯКИмКУКШнЪ Гд ККжЮЪ ОгУ МСЗЖг ГОСм гд еРе ЗбджЪнеЕдКЩС ПЮнЮебЗ ГУКШнЪ ЗбКжСШ Эм еРЗ ЗбГгСУжгнСУнКЕде нСнПеЗЗббЪдеЕдеЗ бмЗбм Гнд їИЪнПЗ Ъд едЗ</se>
    <se lang="baq" variant_id="2">Gauzatxo batzuen bila nabil.Nahi duzun lekuan eser zaitez.Zer dugu, mutilok?Kaixo, "Irribarretxo".Mugi, George,kartak hozten ari dira.Eginbeharra deika daukagu.Jaunok, jaunok.Ez dut sekula ulertuko.Liburu hauek guztiakвЂ¦вЂ¦jakinduria-mundu oso batzuen esku.Eta zuek zer ari zarete?Gau osoa pokerrean.Aizu, badugu kultura.Bai, ipurtzulotik ateratzen zaiguguri kultura.Oso ondo.Hau ez al da kultura?CHAUCER"Canterburyko ipuinak"DANTE ALIGHlERI"Jainkozko komedia"</se>
  </para>
  <para id="11">
    <se lang="alb" variant_id="0">Ndoshta.Dante i mallkuar.Rima poezish tлmallkuara, copл bajge!Punл e mirл, oficer.Faleminderit ti o Zot.Mл fal.DO tл largohem nga rrugajote pлr njл sekondл.A e do karrigлn tлnde?Jo. Vetлm vazhdo.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ГМбУ НнЛгЗ КЭЦбгСНИЗ ИЗбМгнЪгСНИЗенЗ бдбЪИ нЗ МжСМЗбжЗМИ ндЗПндмГнеЗ ЗбУЗПеї ГнеЗ ЗбУЗПе 000бд ГЭег ГИПЗЯб еРе ЗбЯКИ 000нжМП едЗ ЪЗбг гд ЗбгЪСЭе 000жгЗРЗ КЭЪбжд їКбЪИжд ЗбИжЯС ШжЗб ЗббнббПндЗ КСЗЛдЪг, бПндЗ КСЗЛ нОСМ гдшЗгЗ СГнЯ Эм еРЗ ЯКСЗЛ ї*НЯЗнЗК ЯЗдКСИнСм**ПЗдКм ЗбЯжгнПнЗ ЗбгЮПУе*</se>
    <se lang="baq" variant_id="2">"Mills, Liburu hauekaztertu nahiko dituzu, agian"."Zazpi bekatu kapitaleiburuzkoak dira"."Danteren purgatorioa,Canterburyko ipuinak"вЂ¦"вЂ¦besteek zintzurra ireki ziotenвЂ¦""вЂ¦bere haragia urratzekoвЂ¦""вЂ¦zazpi ume hil dituzteвЂ¦"Badakizu zer, "Irribarretxo"?Faltan botako gaituzu.Beharbada, bai.DANTEren INFERNUARENPLANOAPurgatorioaLurreko paradisua.Gehiegizko maitasuna.ASTEAZKENA</se>
  </para>
  <para id="12">
    <se lang="alb" variant_id="0">Лshtл pjesл e pakos.Лshtл komplet me zyrлn.A je nл rregull?A nuk лshtл diзka nл rregull?Tл kam thлnл qл tлmos mл thirrлsh nл punл.Po. Pse? Pse?Лshtл gruaja ime.-Si the?Dлshiron tл flasл me ty.Jam detektivi Somerset.Epo, лshtл kлnaqлsi qлflas me ju, gjithashtu.E vlerлsoj propozimin, por...Epo, nл atл rast do tл kлnaqлsha.Po, faleminderit shumл.E dashur, зfarл...-Pra?-Si the?Jam i ftuar pлr darkлnл banesлn tuaj.-E pranova ftesлn.-Si the?Sonte.Tungjatjeta, burrл.-Tungjatjeta, e dлshtuar.-Tungjatjeta, idiot.Kjo лshtл Trejsi.Trejsi ku лshtл Somerset.Jam e gлzuar qл takohem me ju.Kam dлgjuar shumл pлr ju.Pлrveз, emrit tuaj.E kam Uilliam.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">СИгЗ нМИ Гд КСЗМЪ еРе ЗбЯКИ нЗ гнбТгхШеС ПЗдКмжНЯЗнЗК ЯЗдКСИнСм*ЯЗд бжде ЮСгТнЗ Эм бжд ПгЗЖе**НКм ЗбГШЭб РхИНжЗ*ГКЪСЭ 000ГдК УКЭКЮПдЗ НЮЗСИгЗОШЙ МНнг ПЗдКмГбМде ЗбПднжне*ЗбГСИЪЗБ**ЗбГСИЪЗБ*</se>
    <se lang="baq" variant_id="2">Poeta atzelari kakatimadarikatua!Alua!Bai?Ondo egina, ofiziala."Canterburyko ipuinak"CliffsMila esker, Jauna.Barkatu.Berehala aterako naizzure bidetik.-Zure aulkia nahi duzu?-Ez. Zuk hartu.Bai?Telefonoa.Pakete bat da.Bulegoarekin dator.Esan nizun ez deitzekolanean ari naizen artean.Bai. Zer ba?Zergatik?</se>
  </para>
  <para id="13">
    <se lang="alb" variant_id="0">Uilliam, dлshiroj qлtл njihesh me Dejvidin.Dejvid, ky лshtл Uilliami.Do tл kthehem menjлherл.Si janл fлmijлt?Mirл.Janл nл dhomлn e tyre.Eja brenda.Oh, qenл tл mirл!Si?-Vie erл e mirл.-Зfarл?Po. Dua tл them, faleminderit.Ju lutem, uluni.A dлshironi tл pini diзka?Jo, faleminderit. Do tл pres.Sudhe ku tл duash.Na falni pлr rrлmujлn.E kuptoj qл ju tл dy keni qлnлtл dashur nл shkollл tл mesme.A e di зka?Qл nл takimin e parл e kamkuptuar qл do tл martohem me tл.Vлrtetл?Ka qлnл personi mл mahitлsqл kam takuar ndonjлherл.Vлrtetл?Epo, лshtл njл gjлspeciale nл ditлt tona...ajo shkallл e zotлsisл.Nuk do ta bart nлtavolinлn e ushqimit.Nuk ka rлndлsi sesa shpesh shoh armл..nuk mund tл mлsohem me to.E njejta kлtu.Pse nuk je i martuar, Uilliam?Trejs. Зfarл dreqin?lsha afлr njлherл. Por nuk ndodhi.Mл зudit.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ЗббЪде Ъбм ЯКЗИЙ ЗбФЪСКИЗрЪгб МнП ГнеЗ ЗбЦЗИШФЯСЗ нЗЕбемВУЭКЭЦбеб КСнП ЗбЯСУм їбЗНЮЗ їЗбКбнЭждЕде бЯ ЗбВдгнбТЪТнТКм 000еб ГдКц ИОнС їеб едЗЯ ОШЗъ гЗ їбЮП ГОИСКЯ ГбЗ ККХбм Им едЗ ГЛдЗБ ЗбЪгбНЮЗ. бгЗРЗ ї</se>
    <se lang="baq" variant_id="2">Ondo da.Nire emaztea da.Barkatu?Zurekin hitz egin nahi du.Somerset detektibea naiz.Pozten naizzurekin hitz egiteaz.Ni ere pozten naizzurekin hitz egiteaz.Eskaintza onartzen dizut,bainaвЂ¦Hortaz, atsegin handia izango da.Bai, eskerrik asko.Agur.Laztana, zerвЂ¦?Eta zer?-Barkatu?-Zer?Afaltzera gonbidatu nauzure apartamentura.Baietz esan diot.NireвЂ¦? Nola ba?Gaur gauean.Kaixo, jaunok.-Kaixo, galtzaile.-Kaixo, ergela.Hau Tracy da.-Somerset.-Kaixo.Pozten naiz zu ezagutzeaz.Gauza asko entzun ditut zutaz.Zure izena izan ezik.William naiz.William izen ona da.William, David aurkeztu nahi dizut.-David, hau William da.-Ederki, zeraвЂ¦Orain etorriko naiz.-Zer moduz umeak?-Ondo, gelan.Aurrera.Txakur txintxoak.Zer moduz, txakur txintxoak?Zer moduz, politak?Zer moduz zaudete?</se>
  </para>
  <para id="14">
    <se lang="alb" variant_id="0">Kushdo qл kalon kohлtл rлndлsishme me mua...mл bлjnл tл papлlqyeshлm.Pyete burrin tлnd.Shumл, shumл e vлrtetл.Sa gjatл ke jetuar kлtu?Pлr shumл kohл.Si ju pлlqen kлtu?Duhet kohл qл tл ambientohesh.Do tл jetл mirл.Do tл mpihesh pas njл kohe.Ka gjлra tл зdo qyteti...Metroja.Do tл largohet menjлherл.Nuk лshtл asgjл.Pronari i apartamentit.Njл copл bajgeprej...mл fal e dashur.Ky tipi na tregonkлtл apartament ca herл.M№u duk e mirл. Trejsit i pлlqeu.Atлherл filloj dhe mendoj,pse ai na sjell kлtu...vetлm nga pesл minuta.E kuptuam kлtл nл natлne parл qл qлndruam kлtu.Qetлsuese, з№lodhлse,shtлpi lлkundлse, hлh?Mл falni.Nл rregull, qeshni.Nuk e di se pлr зka po qeshni.Nл rregull.Vrasлsi лshtл dashurtл hyjл nл ndлrtesл...para se zyrja tл mbyllejdhe tл lлshohej sigurimi.Gouldi me siguri qл ka qлnлduke punuar deri vonл.Jam i sigurtл.Avokati mл i zoti nл qytet.E turpshme, vлrtetл.Trupi лshtл gjeturtл marten nл mengjes.Zyra лshtл mbyllur tл hлnen.Vrasлsi ka mundur tлketл hyrл tл premten...</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">НУдЗЕдеЗ ТжМКмгЪРСЙЕдеЗ КСнП ЗбКНПЛ гЪЯГдЗ ЗбгНЮЮ УжгнСУнКдЪг, бШнЭ Гд ГКНПЛ гЪЯц ГнЦЗГдЗ ГхЮПС ЗбЪСЦ, жбЯд 000НУдЗ, Эм еРе ЗбНЗбе УГЯжд гУСжСЗдЪг, ФЯСЗ МТнбЗЗбм ЗббЮЗБЪТнТКм, гЗРЗ 000їНУдЗ їгЪРСЙ їГдЗ гПЪж Збм ЪФЗБ гКГОСЭм ФЮКЯ. жбЮП ЮИбКЭм ФЮКм 000 ЯнЭ еРЗ їЗббнбегСНИЗ ИЯг нЗСМЗбГебЗ ГнКеЗ ЗбОЗУСегСНИЗ ГнеЗ ЗбГИбееРе КСЗУм. КСЗУм 000гСНИЗгУСжС ИСДнКЯбЮП УгЪК ЪдЯ ЗбЯЛнСгЗ ЪПЗ ЗУгЯ ЗбГжбЕде жнбнЗгЕде ЕУг Мгнб 000жнбнЗгжнбнЗг, ГСнПЯ Гд КЮЗИб ПЗЭнППЗЭнП, еРЗ жнбнЗгНУдЗ, УГЪжП НЗбЗЯнЭ НЗб ЗбГжбЗП їИОнС. Едег Эм ЗбЫСЭе.ГПОбЯбЗИ МнПеЯнЭ НЗбЯг нЗ ГжбЗП ї</se>
    <se lang="baq" variant_id="2">Bai. Zera, eskerrik asko.Eseri.Zerbait edan nahi duzu?Ez, eskerrik asko.-Itxoingo dut.-Jar ezazu hori edozein lekutan.Barkatu nahaspila. Oraindikmaletak zabaltzen ari gara.Institutuan hasi omen zinetenelkarrekin.Harreman goxoegia, ezta?Badakizu zer?Lehenengo hitzorduan jakin nuenberarekin ezkonduko nintzela.Bai zera!Bera zen inoiz ezagutu dudanmutilik barregarriena.Bai zera!Hori ez da askotan gertatzengaur egun.Konpromiso-maila hori, alegia.Ez kezkatu.-Ez dut mahaira eramango.-Ez.Berdin dio zenbat aldizikusten ditudan armakвЂ¦вЂ¦ez naiz ohitzen.Ni ere ez.Zergatik ez zara ezkondu, William?Tracy, zer arraio?Ezkontzeko zorianegon nintzen behin.Baina ez nintzen ezkondu.Harritzen nau.Benetan harritzen nau.TiraвЂ¦Nirekin pixka batean egoten denakbadaki ez naizela atsegina.Galdeiozu zure senarrari.Egia da.Egia biribila, bai horixe.Noiztik bizi zara hemen?Aspaldiegitik.Gustatzen al zaizue hiria?</se>
  </para>
  <para id="15">
    <se lang="alb" variant_id="0">dhe ka pasur tлrл ditлn, tл shtunen,tл dielen, ndoshta edhe tл hлnen.Shikoje kлtл.Gould ka qлnл i lidhur,dora e tij e djathtл.Лshtл prerл me thikл kasapi.Shikoje plagлn.Njл gjysmл kg mish?№№Njл gjysmл kg mish,as mл pak, as mл shumл.№№As kлrc e as eshtra,por vetлm mish.№№-№№Shitлsi i Venecisл№№.-Nuk e pashл.№№Puna e tij ka mbaruar,pastaj do tл ishte i lirл№№.Ajo karrige ka qлnлe lagur me djersл.Sigurisht.Vrasлsi ka dashur tл mos ngutet...tл ulet dhe tл vendosл secilлn prerje tл bлjл tл parлn.Paraftyroje--ke njлarmл nл fytyrлn tлnde.Cila pjesл e trupittлnd лshtл e pavlerл?Duke prerл barkun e tij.Le t№i shikojmл kлto gjлratqл gjinden brenda barkut.Edhe pse kufoma лshtл aty, shikoje.Qлllimi лshtл tлgjesh njл send, njл detaj...dhe tл pлrqлndrohesh nл tлderi sa tл mos ketл mл mundлsi.Po shkoj tл marr edhe njл birrл.Dлshiron birrл?Venл, tл lutem.Ai po predikon.Ai po ndлshkon.Mлkatet janл pлrdorurnл predikimet mesjetare.Kanл qлnл shtatл virtute kardinale...dhe shtatл mлkate vdekjeprurлsetл pлrdorura si mjete mлsimi.Si nл librin №№Rrлfimi ifamulltarit№№ dhe ai...Dante.-l ke lexuar?.-Disa pjesл.A tл kujtohet nл №№Purgatori№№Dante dhe miku i tij...po i ngjiteshin njл kodre,duke i kontrolluar mлkatarлt?Po. Shtatл hajatet e Purgativit.Ashtu, por krenaria vie nлfillim, e jo pangopлsia.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">дЪг, ГЪдм ФЯСЗ бЯКЭЦб ИЗбМбжУеб КСнП ФСЗИЗ їФЯСЗ бЯц УГдКЩСЦЪе Эм Гм гЯЗджЕЪРСдЗ бЯб еРе ЗбЭжЦмгЗТбдЗ гдКЮбнд НПнЛЗУгЪК ГдЯц ЯдКц гбЯЙ МгЗб ЗбгПСУе ЗбЛЗджнеЗКЪСЭ ФнЖЗ їЭм Гжб бЮЗБ ИнддЗ, ЪСЭК Где 000ЗбСМб ЗбРм УГКТжМеНЮЗ їЯЗд ГЯЛС гСНЗ гд Гм СМб ВОСНЮЗЕде джЪ дЗПС Эм ЗбжЮК ЗбНЗЦСГдЗ ГЪдм еРЗ ЗбгУКжм гд 000ЗбЕбКТЗгбЗ КЮбЮмбд ГСКПне Ъбм гЗЖПЙ ЗбЪФЗБбЗ нег 000жбЯдм ИгМСП Гд ГСм ЗбГУбНебЗ ГУКШнЪ Гд 000ГЪКЗП ЪбнеггЛбм ГнЦЗбгЗРЗ бг ККТжМ, нЗ жнбнЗг їКСЗУмгЗРЗ КЮжбнд їЯдК Ъбм жФЯ ЗбТжЗМ РЗК гСшуежбЯде бг нНПЛеРЗ нЭЗМЖдмнЭЗМЖдм НЮЗНУдЗ 000Гм ФОХ нЮЦм гЪм ИЪЦ ЗбжЮКнМПдм гСЭжЦЭЮШ ЕУЗбм ТжМЯцеРЗ ХНнНХНнН МПЗгдР гКм жГдК КЪнФ едЗ їЭКСе Шжнбе МПЗгЗ СГнЯ Эм ЗбгЯЗд ї</se>
    <se lang="baq" variant_id="2">Moldatuko gara.Bolada baten ondoren,ez duzu ezer sentitzen.Hiri bakoitzak ditu bere gauzak.Metroa da.-Minutu batean pasatuko da.-Ez da ezer.Etxebizitza-saltzailea.A zer putaвЂ¦Barkatu, laztanaвЂ¦Hiruzpalau aldizerakutsi zigun leku hau.Ona eta eraginkorrairuditu zitzaidan.Tracyri gustatu zitzaion.Baina zergatik ekartzen ote gintuen5 minutuz bakarrik?Lehenengo gauean jakin genuen.Etxe patxadatsu, lasaieta dardaratzailea, ezta?Barkatu.Ederki, barre egizu.Ez dakitzergatik ari zaren zu barrez.Tira, nahikoa da.Segurtasunekoek bulegoa itxibaino lehen sartuko zen barrura.Gould berandu arteariko zen lanean.Jakina. Hiriko abokaturikhandiena zen eta.Zitala, egia esan.Astearte goizeanaurkitu zuten gorpua.Astelehenean bulegoa itxita.Beraz, hiltzailea ostiralean sartuвЂ¦вЂ¦denak joan arte itxoin, etaGould zanpatu zuen larunbat osoanвЂ¦вЂ¦igandean,eta beharbada astelehenean ere.Begiraiozu honi.Lotu egin zuten,baina eskuineko eskua libre.Harakin-labana bateman zioten.Begiraiozu balantzari.Libra bat haragi?Bai.</se>
  </para>
  <para id="16">
    <se lang="alb" variant_id="0">Predikimet kanл qenлpлr larjen e mлkateve.Kлto vrasje janл sifrikл e detyruar.-...e detyruar?-Frikл.Kur pendohesh pлr mлkatetpor jo pлr shkak qл e do Zotin.Pлr shkak tл dikujt qл taka ngulur armлn nл fytyrл.Nuk ka shenja gishtлrinjsh.Viktima totalisht pa kuptim.Dhe asnjл lloj dлshmitarлsh.Nuk e kuptoj se pse ai djalliлshtл dashur tл dilte pлrsлri.Nл зdo qytet tл madh, nлse ishikon punлt tua лshtл njл aftлsi.Gjлja e parл qл u mлsojnл gravenл parandalimine dhunimit...лshtл qл kurrл tлmos qajnл pлr ndihmл.Gjithmonл bлritit №№Zjarr№№.Askush nuk pлrgjigjet №№Ndihmл№№.Bлrtit №№Zjarr№№, vinл duke vrapuar.Kjo лshtл e dлshtuar.Me siguri e kalлnл njл copл tjetлr.A e di зka? Faleminderitqл fole pлr kлtл gjл...por mл duhet tл shkoj tл fle.Kjo лshtл qл tлkлnaqл seriozitetin.Ende jam duke shkuar nл fund tл javлs.Dreq. Prit.Gruaja e Gouldit kaqлnл jashtл qytetit...pлrveз kлsaj kjo do tлthotл qл ka parл diзka.Зka nлse лshtл kлrcлnim?E vendosa nл njл shtлpi tл sigurtл.Nuk ishte e kлnaqur pлr kлtл gjл.Зka nлse лshtл njлgjл qл ajo s№e ka parл...por diзka qл duhet tл shohл...por nuk i лshtл dhлnл rasti?-Зfarл?-Nuk e di.Por kjo лshtл njл gjл.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ЗбЗУКЮСЗС нКШбИ ИЪЦ ЗбжЮКНКм дЪКЗП ЪбнеИЪП ЭКСе УКЪКЗПнд ЪбненжМП ГФнЗБ Эм Гм гПнде 000ЗбУЯе ЗбНПнПУндКем ЗбГгС ОбЗб ПЮнЮееРЗ ЗбУгУЗСЗде ФОХ гбЪ 000ВУЭ нЗ ЪТнТКмбЮП ЪСЦ ЪбндЗ ЗбгЯЗд ЪПЙ гСЗК,ЕЪКЮПК Где МнПЕде ЯЭжБ.Лг ИПГК ГКУЗЖб бгЗРЗ нНЦСдЗОгУ ПЮЗЖЮ ЭЮШ Эм ЗбгСе ЗбжЗНПежбЮП ГЯКФЭдЗ ЗбГгС Эм Гжб бнбеЕРЗ ЭеРЗ ЗбгдТб ежЗбгдТб 000ЗббШнЭ, ЗбгСнН, жЗбеТЗТГдЗ ВУЭдЪг, ЕУКгСжЗ Эм ЗбЦНЯбЗ ГЪСЭ бгЗРЗ КЦНЯндНУдЗ, КжЮЭжЗЯЗд нМИ Гд нПОб Збм ЗбгИдм 000ЮИб Зд нКг ЫбЮ ЗбгЯКИ.бЗ ИП жГд МжбП ЯЗд нЪгб бжЮК гКГОСГдЗ гКГЯП Где ЯЗд ГЯИС гНЗгм ПЭЗЪ Эм ЗбгПндеУнмБ ЗбУгЪе НЮЗЪхЛС Ъбм ЗбМЛе ХИЗН нжг ЗбЛбЗЛЗБЗбгЯКИ ГхЫбЮ нжг ЗбЕЛдндбРбЯ бЗ ИП жГде ПОб Эм нжг ЗбМгЪежЗдКЩС НКм РеИ ШЗЮг ЗбКдЩнЭЛг ЯЗд 000ИЕгЯЗде ЗбКЪЗгб гЪ МжбП Эм ГнЗг ЗбУИК, ЗбГНПжСИгЗ нжг ЗбЕЛдндГхдЩСМжбП ЯЗд гНПжП, жРСЗЪе Збнгнд ЯЗд НСЗжЯЗд нгУЯ ИУЯнд МТЗССЗМЪ ЗбгнТЗдСШб гд ЗббНг</se>
    <se lang="baq" variant_id="2">"Kartilagorik ez, hezurrik ez,haragia besterik ez".-"Veneziako merkataria".-Ez dut ikusi."Hori egin ondoren,libre nengoke".Aulki huraizerdiz blai zegoen.Jakina.Gouldek astia hartzeanahiko zuen hiltzaileakвЂ¦вЂ¦hala ebakiak non eginerabaki zezan.Pentsa ezazu.Pistola jartzen dizute aurpegian.Zure gorputzeko zein atal gabebizi zaitezke?Alboetako gantzak, adibidez?Bere urdailaren inguruanegin zuen Gouldek ebakia.Ederki,begira ditzagun hauek berriz.Gorpua hor dago,baina begira harago.Ahaztu hasierako zirrara.Xehetasun bat aurkitu,eta horretan kontzentratu behar daвЂ¦вЂ¦aukera hori erabat agortu arte.Beste garagardo bat nahi?Ardoa, mesedez.Predikatzen ari da.Zigortzen ari da.Erdi Aroko sermoietanbekatuak erabiltzen zituzten.Zazpi bertute kardinaleta zazpi bekatu kapital zeudenвЂ¦вЂ¦erakusbideetan.Bai, bai. Halaxe daApaizaren IpuineanвЂ¦Norena da hori? Danterena.-Irakurri dituzu?-Bai.Batzuk.Oroitzen zara Purgatoriokoaz?Dante eta bere lagunamuinoan gora doazвЂ¦вЂ¦eta bekatari guztiakikusten dituzte.-Bai, purgazioko zazpi terrazak.-Bai noski.Baina hor harrokeria da lehena,ez sabelkeria.Demagun liburuak izan direlahiltzailearen inspirazioa.Sermoiek bekatuak garbitzeazhitz egiten zuten.Hilketa hauekatrizio behartuak dira.-Behartua zerвЂ¦?-Atrizioa.Bekatuez damutzen zara,baina ez Jainkoa maite duzulako.Norbaitek aurpegian pistola alu batjarri dizulako baizik.</se>
  </para>
  <para id="17">
    <se lang="alb" variant_id="0">Na duhet tл shohim Zj. Gould.Duam qл tл kesh njлlidhje telefonike, por...Zj. Gould?Zj. Gould, mл vie keq.me tл vлrtetл.Nuk kuptoj.Dua qл tл shikosh tek secilafotografi veз e veз me kujdes.Shiko nлse diзka лshtл eзuditshme apo nuk pлrket aty...зdo gjл qл mundesh.-Nuk shoh asgjл.-A je e sigurtл?Ju lutem, nuk mund ta bлjkлtл gjл nл kлtл moment!Duhet tл bлhet tani.Mund tл jetл diзka qл nuk e kemi parл.-Prit.-Зfarл?Kлtu.Kjo piktura лshtлnл anлn e kundлrt.A je i sigurtл qл njerлzittu nuk e kanл lлvizur kлtл?Jo. Kлto fotografi janл bлrлpara se tл vinin mjekлt ligjor.Asgjл.Duhet tл ketл diзka.l ka hequr vidat dhee ka varur pлrsлri.Зfarл dreqin лshtл kjo?Thikл me patent.E marrtл djalli!Duhet tл jetл diзka.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">бЗ ЗЯЛС жбЗ ЗЮббЗ ЫЦСжЭбЗ ЪЩЗг 000*ЗббНг ЭЮШ. *КЗМС ЗбИдПЮнебг ГСЗенЭЪб еРЗ Лг нЯжд НхСЗЗЮжб бЯ Гд ЗбЯСУм 000гдЮжЪ ИЗбЪСЮИЗбШИЪЗбЮЗКб ГСЗП МжбП Гд нГОР жЮКе 000Эм КНПнП Зм ЗбГМТЗБ 000нЮШЪеЗ ГжбЗКОнб еРЗбж Гд едЗЯ гУПУ гхХжИ Эм жМеЯ 000ЭГм ЗбГМТЗБ гд МУПЯ УКЮжг ИКЮШнЪеЗ ГжбЗгЮИЦ ЗбНИЮШЪ Ъбм Шжб МЗдИ гЪПКебдбЮм дЩСе ГОСм Ъбм еРЗ.ЗбМЛе едЗЯ жбЯд 000ГдЩС ОбЗбеЗ.ЕНРЭ ХПгКЯ ЗбГжбнеЕд ЗбОПЪе ем Гд КМП гЗПе жЗНПежКЭХнб жЗНП жКхСЯТ ЪбнеНКм Еде ЕНКгЗб гхдеЯУГНЦС ТМЗМЙ ИнСе ГхОСм.еб ЗКСнП жЗНПе їГСнП дИнР, гд ЭЦбЯЕде нЪЩжнЪЗЮИЗбмЛЗг ЮП ЕУКЪгбК Эм ЗбгжЗЪЩЭм ЗбЮСжд ЗбжУШмУИЪ ЭЦЗЖб ГХнбе, жУИЪЙ ВЛЗг ЮЗКбе 000ЕУКОПг ГПжЗК КЪбнг.дЪг, гЛбгЗ Эм 000НЯЗнЗК ИЗСУжд, жПЗдКмеб ЮСГКег їдЪгГМТЗБ гдег. ГКРЯС Эм ЗбКШенС 000ПЗдКм жСЭнЮе нКУбЮЗд ЗбКбжнОСМЗд Яб ЗбгРдИндУИЪЙ ХЭжЭ гд ЗбКШенСдЪг , ХНнНжбЯд ЗбЯИСнЗБ нГКм ГжбЗ жбнУ ЗбФСЗеебдКЪЗгб ЗбВд 000гЪ ЗбЯКЗИ Ъбм Где еж гхбег ЗбЮЗКбЗбгжЗЪЩ ЯЗдК Нжб ЗбКЯЭнС Ъд ЗбОШнЖееРе ЗбМСЗЖг гЛб ЗбдПг ИЗбЕМИЗСгЗРЗ їжРбЯ ЪдПгЗ КдПг Ъбм ВЛЗгЯ,жбЯд бнУ ИУИИ 000</se>
    <se lang="baq" variant_id="2">Biktimek ez dute zerikusirikelkarrekin.Eta ez dago lekukorik.Ez dut hori ulertzen.Putakume horrekberriz atera beharko baitu.Edozein hiri handitan, nor berekasa bizitzea zientzia bat da.Bortxatuak ez izateko, laguntza ezeskatzen erakusten zaie emakumeei."Sua" oihukatzeko esaten zaie."Lagundu" esanez gero,inork ez du erantzuten."Sua" oihukatzen baduzu,korrika etortzen da jendea.Hori da izorramendua.Puzzlearen beste pieza batutziko zuen nonbait.Badakizu zer?Estimatzen dizut honetazhitz egin izana, baina logale naiz.-Eta txakurrak atera behar.-Jakin-mina asetzeko ari naiz.-Astea bukatzean joan egingo naiz.-Kaka!Ez, itxoin, itxoin.Goulden emaztea.Hiritik kanpo egon da.-Zerbait ikusiko ote zuen?-Eta mehatxu bat baldin bada?Etxe seguru batera eraman dut.Ez da asko poztu horrekin.Beharbada, horrek ez du esan nahiandreak zerbait ikusi duelaвЂ¦вЂ¦zerbait ikusi behar lukeelaeta oraindik ikusi ez duela baizik.Zer?Ez dakit.Baina hemen dago koxka.</se>
  </para>
  <para id="18">
    <se lang="alb" variant_id="0">Tani ai po tallet me ne. Kjoлshtл ajo qл лshtл duke bлrл ai.E sheh kлtл? Ne jemi kjo.Prit njл minutл.Tani Somerseti po ngjitet nлpлr orendi.Prit njл minutл.Po tallesh me mua.Thirre mjekun e shenjavetл gishtлrinjлve.Oh, burrл.Seriozisht, a ke parлndonjлherл njл gjл tл tillл?Mund t№ju them qл nukjanл shenjat e viktimлs.Nuk e di.Do tл thosha qл лshtлrraskapitur mjaft.Ai nuk dлshiron qл ne tandihmojmл qл tл ndalet.Kush e di?Manjakлt qл bлjnл vepradjallлzore qл nuk duan t№i bлjnл.№№Zлrat mл kanл detyruar ta bлj.Qeni im mл ka detyruar ta bлj.№№Gjudi Foster mл ka thлnл qлta bлj№№.Ka pasur rast qл janлnevojitur tri ditл deri sa tлbлjmл njл qift tл shenjave...kлshtu qл ju ndoshtadлshironi tл bлni diз tjetлr.A лshtл e vлrtetл ajoqл i the Zj. Gould...rreth zлnies sл kлtij зunit?Do tл dлshiroja tл mendojanл mлnyrлn si ti mendon.Pse nuk me thua...se ku dreqin po mendon se po shkojmл?Ti mbledhim copat.Do t№i mbledhim tл gjitha provat...tл bлjmл fotgrafitл dhe mostrat...t№i shkruajmл tл tлra...duke shkruar gjлrat qл ndodhin.Kjo лshtл e tлra?</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">бЗ ИХгЗКбЗЦНне ЫнС гСКИШе ЯбнЗдЪгжбЗ нжМП ГнЙ ФежПжеРЗ гЗ бЗ ГЭеге 000бГд еРЗ ЗбжЫП ЯЗд нМИ Гд нОСМЭм Гм гПнде СЖнУне, ЗбЕеКгЗгИФДждЯ ЗбОЗХе еж Ъбггд ГМб КМдИ ЗбЕЫКХЗИ Гжб ФмБ ККЪбгееж ГбЗ ККжУб гд ГМб ЗбгУЗЪПебГдЯ бж ЭЪбКбд нГКм ЗбнЯ ГНП*ГхХСО жЮб *НСнЮ. ЭУнЗКжд ЕбнЯеРе гФЯбебЗ ИП жГде ЮП КСЯ ЮШЪе ГхОСм гд ЗббЫТФЯСЗ бЯ Ъбм ЕеКгЗгЯ ИеРЗжбЯд нМИ Гд ГдЗгжЗбЯбЗИ ГнЦЗеРЗ ЭЮШ бЯм ГхСЦм ЭЦжбмУГКСЯ ЗбЪгб Эм деЗнЙ ЗбГУИжЪЗббЪде. бЗ, ЕдКЩСТжМЙ МжбП. ЯЗдК ОЗСМ ЗбгПнде Эм жЮК ЗбМСнгежеРЗ гЪдЗе ГдеЗ ЮП СГК ФнмБ гЗгЗРЗ бж ЯЗд еРЗ КеПнП їбЮП жЦЪКеЗ Эм гдТб Вгд.жбг КЯд УЪнПе МПЗ ИеРЗ ЗбГгСгЗРЗ бж ЯЗд ФнмБ бж КСЗе 000жбЯд гЗ ЗбРм ЯЗд нМИ Гд КСЗежбг КхКЗН беЗ ЗбЭСХеНУдЗ, гЗ еж еРЗ ЗбФнмБ їбЗ ГЪСЭжбЯд еРЗ еж ЗбФнмБ</se>
    <se lang="baq" variant_id="2">Gould andrearekinhitz egin behar dugu.Gould andrea?Gould andrea, sentitzen dut.Benetan.Ez dut ulertzen.Arretaz begiratuargazki bakoitzari.Ea zerbait arraroa dagoenedo zerbait lekuz kanpo.Edozer gauza.-Ez dut ezer ikusten.-Ziur zaude?Mesedez, orain ezin duthau egin!Ondo da.Orain egin behar dugu.Ikusi ez dugun zerbaitegon liteke.Itxaron.-Zer?-Hau.Koadro hau alderantziz dago.-Ez zuten zure gizonek mugituko?-Ez, ez.Forenseak etorri baino lehenatereak dira argazkiak.Ezer ez.Zerbait egon behar du.Torlojuak mugitu zituenkoadroa berriz zintzilikatzeko.Zer ostia da hori?Labana automatiko bat.Zer kristo!</se>
  </para>
  <para id="19">
    <se lang="alb" variant_id="0">Vлnл gjithзka nл copa tл vogla...do tл nevojitet nл gjykatл.Duke marrл diamantл nлnjл ishull tл braktisur...duke i shpлtuar ata nлrast se ne shpлtojmл.Gjepura.Edhe e dhлna mл premtuese zakonishtvetлm tл shpie tek tл tjerлt.Sa shumл kufoma janл mbлshtjellurdhe nuk ka pasur hakmarrje pлr to.Mos mл thuaj qл nuke morre atл garлn sonte.Tл pashл.Po shkojmл diku.Zgjohuni, Binjakлt e ndrituar.Ke njл fitues.Ku djali po pлrdor emrin Viktor.Emri i tij i vлrtetллshtл Teodor Allen.Shenjat e gishtлrinjлve tл tiju gjetлn nga viktima e tij.Ka njл histori tл gjatл mesлmundje serioze mentale.Prindлrit e tij e dлrguan nл njлshkollл edukimi baptiste nл jug...por sл shpejti dлshtuan.Viktori u pлrfshi nл drogл,plaзkitje me armл, pлrdhnime...ka kaluar ca kohл nл burg pлrdhunim tл tл njл mituri...por avokati i tij u angazhuanл kлtл dhe u lirua.Avokati i tij лshtл Eli Gould,viktima e №№LAKMlSЛ№№.Do ta pлrfundojmл kлtл sot.Viktori nuk ka qarkulluar shumл...por ende ka njл vendbanimme emrin e tij.Nuk je duke e blerлtлrл kлtл, apo jo?-Nuk duket si i yni.-Mл trego ti.Vrasлsi ynл duket qл tл ketлmл shumл synime se ne.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">нМИ Гд дСм ЗбУнПе МжбПЗбУнПе МжбП їГдЗ ВУЭ НЮЗ нЗ гПЗг МжбПбЗ ГЭегГСнПЯ Гд КдЩСм Збм Яб ХжСе 000ИКСЯнТ ФПнПГдЩСм жЮжбм бж Гд едЗЯ ГмФнмБ ЫСнИ Гж 000бнУ Эм гЯЗде ЗбХНнН, Гм ФнмБбЗ ГСм Гм ФнмБГСМжЯ, бЗ ГУКШнЪ ЭЪб еРЗ ЗбВдНУдЗгд ЗбГЭЦб Гд нЯжд ЗбВдСИгЗ едЗЯ ФнмБ бг дСЗеЕдКЩСгЗРЗ їедЗеРе ЗбХжСе ЕдеЗ гЮбжИееб ГдК гКГЯП Гд СМЗбЯ бг нНСЯжЗ еРЗ їбЗеРе ЗбХжС ГхОРК ЮИб Гд нИПГСМЗб ЗбКНбнб ЗбМдЗЖм ЪгбегбЗ ФнмБбЗ ИП жГд едЗЯ ФнмБ гЗНСЯ ЗбКжЗбИ бКЪбнЮеЗ ЛЗднЙдЪггЗ еРЗ їбжНЙ СУгЗббЪде</se>
    <se lang="baq" variant_id="2">Berak ez zuen zera zikin horipintatu.Gu izorratzen ari da,horra zertan ari den!Ikusten duzu hau?Hau gu gara.Bai.Itxoin pixka bat.Somerset altzarietan gora.Itxoin ezazu.Ez adarra jo.Deitu Hatz Marken Laboratoriora.Hara!Esan egia: ikusi al duzuinoiz horrelako zerbait?Ez.LAGUNDUIDAZUETankera kiribildua ikusitaвЂ¦вЂ¦ez dira biktimaren hatz markak.EZ DATOR BATEz dakit ba.Zeharo erotuta dago, nire ustez.Ez da ondo uztartzen.-Ez du guk bera gelditzea nahi.-Auskalo.Txoro asko dabil egin nahi omenez dituen gaiztakeriak egiten."Ahotsek behartu ninduten.Txakurrak behartu ninduen"."Jodie Fosterrek behartu ninduen".Baliteke traste honek 3 egun beharizatea loturaren bat aurkitzeko.Beraz, zoazte beste nonbaiterahatzak gurutzatzera.Benetan esan diozu horiGould andreari, ezta?-Gizon hori harrapatuko duzula.-Bai.Zure iritzi beraizan nahi nuke nik ere.</se>
  </para>
  <para id="20">
    <se lang="alb" variant_id="0">Asnjлherл nл 34 vitet e mija.Vetлm tri herл e kam nxjerrurarmлn time jashtл...me qлllim qл ta pлrdori.Kurrл nuk e kam tлrhequrkлmbлzлn. Asnjл herл. Po ti?Po,por-- Jo,kurrл nukkam marrл ndonjл plumb...por e kam nxjerrur dikur,dhe kam qлlluar njл herл.Me tл vлrtetл?Ka qenл e para nga kлto.Njлsiti i dytл.Une nuk isha i sigurtл.lsha fillestar.E thyem derлn duke e kлrkuarkлtл shitлsin e drogлs...dhe maskarari hapi zjarr.Njл polic u qлllua nл krah.Si ishte emri i tij?Dua tл them, mл shumл sinjл lлvizje e ngadalлt.Mл kujtohet kur patavozitur atл auto-ambulancлn.Epo, vdiq mu aty.Mu aty.Se si e kishte emrin?</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">Еде бг нСУг еРЗ ЗбФнмБбЗ, Еде нЪИЛ гЪдЗеРЗ еж гЗнЭЪбеГКСм еРЗ, еРЗ дНдЕдКЩС ПЮнЮеУжгнСУнК нКУбЮ ЗбГЛЗЛЕдКЩС ПЮнЮеГдК КгТНЕКХб ИгЪгб ЗбИХгЗКнЗ СМбИХСЗНе 000еб СГнК Гм ФнмБ гЛб еРЗ гд ЮИб ї*УЗЪПдм*ЗбдгжРМ ЗбгжМжП нОИСдм Гд еРе 000бнУК ИХгЗК ЗбЦНнебЗ ГЪСЭ нЗ СМбГЮжб Где ЮП ЦСИ ИгЗ Эне ЗбЯЭЗнееРЗ бЗ нКдЗУИЕде бЗ нСнП Гд нКжЮЭгд нЪСЭнОШШжд ббЮнЗг ИХдЗЖЪегЗбКм бЗ нСнПжд ЭЪбеЗ*еРЗ ЗбХжК МЪбдм ГЭЪбеЗ** СИгЗ МжПм ЭжУКС ем гЗ МЪбКдм ГЭЪбеЗ*еРЗ ЮП нУКЫСЮ 000ЛбЗЛЙ ГнЗг бЯм дНХб Ъбм КШЗИЮбРбЯ СИгЗ нМИ 000Гд КНЗжбжЗ Эм ФнБ ВОСГдК ЯдК КЪдм гЗ ЮбКеббУнПе МжбП, ГбнУ ЯРбЯ їЪд ЗбЕгУЗЯ ИеРЗ ЗбЮЗКбГКгдм Гддм гЗТбК ГеКг ИеРЗ ЗбГгС</se>
    <se lang="baq" variant_id="2">Puskak biltzen.Frogak biltzen, argazkiak hartzen,laginak jasotzen.Dena idazten dugu.Gauzak zer ordutan gertatu direnapuntatzen.-Besterik ez?-Besterik ez.Dena multzo txikitan ordenatu,eta artxibatu egiten dugu.Badaezpada ere,gero auzitegian behar badute.Diamanteak biltzen ditugujenderik gabeko uharte batean.Gorde egiten ditugu,erreskatatuko gaituztelakoan.Gezur ustelak.Aztarna onek ez dituzte ekartzenbeste aztarna batzuk baizik.Gorpu pila batmendekatu gabe gelditzen da.Ez niri esan gaur gaueanbultzada hori sentitu ez duzunik.Ikusi zaitut.Ari gara zerbait lortzen.OSTEGUNAEsnatu, Glimmer Twins.Baduzue irabazle bat.Victor du ezizena. Theodore Allenda bere benetako izena.Hilketa Sailekoek gertalekuanaurkitu dituzte bere hatz markak.Buruko gaixotasun larrienzerrenda luzea du.Gurasoek heziketa baptista zorrotzaeman zioten.Baina motz gelditu ziren, nonbait.Victor drogetan etalapurreta armatuan aritua da.Espetxean egon zen adin txikikoneska bat bortxatzen saiatzeagatik.Ez zen luzaroan egonbere abokatuari esker.Bere abokatuaEli Gould hil berria zen.</se>
  </para>
  <para id="21">
    <se lang="alb" variant_id="0">Atyre ju pлlqen kjo.Policia!Pastлr!Mirлmengjes, i dashur.Zgjohu tani, ti bir bushtre.Tani!Zgjohu, ti thes me m...Vafsha nл djall. Detektivл.Eja dhe hidhi njл sy kлsaj!Detektivл!Zot. Viktor?Ai лshtл Viktori.-Lajmлro ambulancлn.-Njemakinл varrimi, mл shume se kaq.Largoji njerлzit e tu prej kлtej.Askush te mos prekл asgjл!Ndonjл skulpturл prejdylli apo diз e tillл.№№Pлrtaci№№.Oh, burrл. E marrtл djalli.Kjo pikturл лshtлrealizuar para tri ditлsh.Ky mund tл jлtл i pari. Shiko.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">дбКЮШ ЗбЮШЪдНд дМгЪ Яб ЗбГПбе, дГОР ЗбХжС жЗбЪндЗК 000ждЯКИ Яб ФнмБ 000гбЗМЩЙ жЮК НПжЛ ЗбГФнЗБеб еРЗ Яб ФнмБ їдЪг, еРЗ Яб ФнмБдЦЪ Яб ФнмБ Эм ГЯжЗг ГднЮеЛг дНЭЩег Эм гбЭЗК 000бЕНКгЗб ЗбЕНКнЗМ Ебнег Эм ЮЗЪЙ ЗбгНЯгеЗбГгС ГФИе ИГд дЮжг ИМгЪ ЗбгЗУ гдЭжЮ МТнСе геМжСе 000ждЮжг ИКОТндег бЕНКгЗб Гд нКг ЕдЮЗРдЗеСЗБНКм ГЯЛС ЗбгЪбжгЗК ЗбгШбжИеЪЗПЙ КЮжП Збм ГОСмЗбЪПнП гд ЗбМЛЛ КхПЭд ИПждГд нКг ЗбЕдКЮЗг беЗбЗ КНЗжб Гд КОИСдм ГдЯ бгКФЪС ИЗбЕЛЗСе ЗббнбебЮП СГнКЯбЮП ГЮКСИдЗ гд ФнмБ гЗ*ЗбОгнУ**ЗбОгнУ*ЭбКУКнЮЩжЗ ГнеЗ ЗбКжГг ЗбгЦнмБбПндЗ гФКИе ЭненУКОПг ЕУг ЭнЯКжСжбЯд ЕУге ЗбНЮнЮм еж ЛнжПжС ЕбндИХгЗКе гжМжПе Эм гУСН ЗбМСнгебПне КЗСнО Шжнб гд ЗбГгСЗЦ ЗбЪХне ЗбОШнСеКСИм КСИне ХЗСге МПЗ Эм ЗбМджИжЯЛнСЗр гЗ ЯЗд нФЪС ИЗбдЮХжбЮП Ъгб ЭнЯКжС Эм ЗбгОПСЗК, жЗбУСЮе ИЗбЕЯСЗежЗбЕЪКПЗБЗК ЗбгУбНе,жбЮП ЮЦм ИЪЦ ЗбжЮК Эм ЗбУМдбгНЗжбЙ ЕЫКХЗИ ЮЗХСжбЮП КГЯП гНЗгне ИГд бЗ нЮЦмЭКСе Шжнбе. ИЗбгдЗУИе 000</se>
    <se lang="baq" variant_id="2">Gaur bukatuko dugu hau,jaun-andreok.Aspaldi ez dugu Victorren berririk,baina bere helbidea dugu.Ez duzu hori dena irensten, ezta?-Ez dirudi gure gizona denik.-Esadazu zuk.Gure hiltzaileakhelburu gehiago ditu, nonbait.Tiro egin al dizute noizbait?Inoiz ez nire 34 urteetan.Zura ukitzen dut.Hiru aldiz baizik ez dut aterapistola, erabiltzeko asmoz.Ez dut inoiz katua sakatu.Behin ere ez.Zuk?Inoiz ez didate tiro egin,baina nik tiro egin nuen behin.-Benetan?-Nire lehen sarekada zen.Bigarren mailako unitate bat ginen.Hara sartzean, ez nengoen seguru.Hasiberria nintzen, artean.Atea puskatu genuendrogazale baten bilaвЂ¦вЂ¦eta putakume huratiroka hasi zitzaigun.Besoan zauritu zuen polizia bat.Nola zuen izena?Tiroak berehala jirarazi zuen.Kamera geldian, alegia.Gogoan dutвЂ¦вЂ¦anbulantzia hartan nindoala.Hantxe hil zen.Hantxe.Demontre, nola zuen izena?</se>
  </para>
  <para id="22">
    <se lang="alb" variant_id="0">Kam njл mostлr tл flokлve, tл urinлs.l kam shenjat e gishtлrinjлve.Ai po qesh me ne.Morre зka deshe.Ai лshtл gjallл!Ai лshtл gjallл !Ai njлri лshtл gjallл!Qetлsohu! Thirrenimл shpejtл atл ambulancл!-Ai po luan lojл.-Jo m...Duhet tл ndajmл vetettona nga emocionet.Duhet tл pлrqendrohemi tлfokusuar nл detalet.l kam larguar emocionet.-A po mл dлgjon?-Po tл dлgjoj.Me fal.Vendgjarje krimi e fshehtл.Dil prej kлtu.Kam njл tл drejtл.Dil prej kлtu, copл bajge!E kam fotografinл tлnde.Detektiv Mills.-Mл vie зudi qл ti mund tashqiptosh. -Vafsh nл djall!Si vinл kлtu aq shpejtл?E paguajnл policinл pлrinformacionet dhe paguajnл shumл mirл.Sej, mл vie keq.Epo, ai mл nevrikosi.Лshtл impresionuese tл shohлsh njлburrл duke i larguar emocionet e veta.Duket njл vit i palлvizshmлrisл...duke u bazuar nл dлmtimine muskujve tл shpinлs.Testet e gjakut tregojnл se kashumл drogл nл organizmin e tij...deri edhe njл lloj antibiotiku qлtл mbrojл plagлt nga infektimi.A ka provuar qл tл flasл apo tлkomunikojл nл ndonjл mлnyrл?Edhe nлse truri i tijnuk лshtл prishur...ai e ka pлrbirл gjuhлn etij shumл kohл mл parл.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">УдМЪб еРЗ ЗбГгС нКжЮЭ ЗббнбеЭнЯКжС ЯЗд ИЪнПЗ ЪддЗ бИЪЦ ЗбжЮКжбЯд бПндЗ гЯЗд ЕЮЗге бееб ГдК гжЗЭЮ Ъбм еРЗ їЕде бЗ нИПжЗ 000гЛб ЗбСМб ЗбРм дИНЛ Ъде, ГбнУ ЯРбЯ їГдК ГОИСдмгд дИНЛ Ъде нИПжЗ Где бПне ГеПЗЭ ГхОСм0еб ГхХИК ИГм СХЗХе гд ЮИб їбг ГхХИ ИГм СХЗХе ШжЗб УджЗК Ъгбм ЗбГСИЪе жЛбЗЛжджбЯдм УНИК гУПУм 000ЛбЗЛЙ гСЗК гдКЩСЗ Гд ГУКОПгежбЯдм бг ГЦЫШ ЗбТдЗП ГИПЗжбж НКм бгСе жЗНПежгЗРЗ ЪдЯ їбЗ, бг ГхХИ ИГм СХЗХе, жбЯдм 000УНИК гУПУм гСежГШбЮК ЗбСХЗд гСеНЮЗ їЯЗдК Гжб геге бмЯдЗ жНПе ПЭЗЪнеЯдК геКТЗ МПЗЭЮП ЯдК гЗТбК гИКПГжбЮП ЕЮКНгдЗ ЗбгдТб дИНЛ Ъд КЗМС ЗбгОПСЗКЭЮЗг ЗбжЫП ИЕШбЗЮ ЗбдЗС ЪбндЗГНП ЗбЦИЗШ ГхХнИ Эм РСЗЪегЗРЗ ЯЗд ЕУге їбЮП ЯЗд ЗбГгС нИПжЗ жЯГде ИЗбКХжнС ЗбИШнмБГКРЯС 000ЗбСЯжИ Эм УнЗСЙ ЗбЕУЪЗЭж 000бЮП гЗК едЗЯедЗЯгЗРЗ ЯЗд ЕУге ї</se>
    <se lang="baq" variant_id="2">Tira, mugi!Kendu erditik!SWATdetektibeen aurretik sartuko da.Izugarri gustatzen zaie hori.Polizia!Libre!-Libre!-Libre!Libre!Egun on, laztana.Altxa, putakumea.Orain!</se>
  </para>
  <para id="23">
    <se lang="alb" variant_id="0">a nuk ka asnjл mundлsi qлai do tл mund tл shpлtojл?Detektiv, do tлvdiste nga shoku menjлherл...nлse i ndez njл dritлpara syve tл tij.Ka pлrjetuar mл sл shumtidhimbje dhe vuajtje...se tл gjithл qл i kam mjekuar,jep ose merr,dhe ende ka ferrin qлtл shikojл pлrpara.Natлn e mirл.Tungjatjeta, Uilliam?Jam Trejsi.A лshtл зdo gjл nл rregull?Po, gjithtka лshtл nл rregull.Ku лshtл Dejvidi?Лshtл duke bлrл dush.Mл fal qл tл telefonovanл kлtл mлnyrл.Лshtл nл rregull.Зfarл mund tл bлj pлr ty?Unл...Mл nevojitet dikush qл tл flas me tл.A mendon qл mund tлvish dhe tл mл takosh...diku ndoshta nesлr nл mengjes?Nuk kuptoj.Ndjehem budallaqe qл tл kam thirrur...por ti je i vetmi qл unл njoh kлtu.Nuk njoh askл tjetлr.Nлse mundesh vetлm mл telefono.Mл duhet tл shkoj tani.Natлn e mirл.Natлn e mirл.Mund tл jetл njл vend i vлshtirл.Nuk e di se pse kлrkovanga ti qл tл vish.Pse nuk me flet me tл rreth kлsaj?l thuaj se si ndihesh.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">Едег нНИжд еРЗИжбнУВгдХИЗН ЗбОнС нЗ ЪТнТмЭбКУКнЮЩ ЗбВд ГнеЗ ЗбжЫПЕУКнЮЩ ГнеЗ ЗбНЮнСЗббЪдеГнеЗ ЗбгНЮЮжднМИ Гд КбЮжЗ дЩСе Ъбм еРЗГнеЗ ЗбгНЮЮжднЗЕбемЭнЯКжС їгЗ еРЗ їЕде ЭнЯКжСЕУКПЪжЗ ЗбЕУЪЗЭ.гЗ еРЗ їИб ЕПЪжЗ ЪСИЙ ЗбгжКмЕУКПЪжЗ ЗбИНЛ ЗбМдЗЖмГОСМ СМЗбЯ гд едЗбЗ КбгУжЗ Гм ФнмБЕде гЛб КгЛЗб ЗбФгЪ ЗбгдНжКЗбЯУбнЗ СМбЗббЪдееРе ЗбХжС КЗСнОеЗ гдР ЛбЗЛЙ ГнЗг</se>
    <se lang="baq" variant_id="2">Hau da hau izorratzea!Detektibeak,hau ikusi nahiko duzue.Detektibeak!Ene!-Victor?-Zer arraio?Bai, Victor da.-Deitu anbulantzia bati.-Zer da hau?-Hileta-autoa, hobe.-Forensea ere bai.-California, atera zure jendea.-Goazen.Ez ukitu ezer!Argizarizko eskultura bat dirudi.ALFERKERIA"Alferkeria".Demontre!Zer kristo!Argazki hauekduela hiru egunekoak dira.Hau lehenengoa izango da.Begira.Duela zehatz-mehatz urtebetekoa da.Ilea, kaka, pixka eta azkazallaginak dauzkat.-Gure bizkar barrez ari da.-Merezitakoa izan duzu.Bizirik dago, bizirik dago!-Zakilmoko hori bizirik dago!-Jaitsi armak!-Arnasa hartzen du oraindik!-Armak behera! Deitu anbulantziari!-Jolasean ari da.-Baita zera ere!Emozioak alde baterautzi behar ditugu.</se>
  </para>
  <para id="24">
    <se lang="alb" variant_id="0">e veзanarisht tani.Do tл mлsohem me gjлrat.Mendoj qл desha tл flas medikл qл ka jetuar kлtu...pлr njл kohл tл gjatл.Dua tл them, ky vend...лshtл njл ambientkomplet i ndryshлm.Me t№vлrtetл.A tл ka treguar Dejvidiqл mлsoj klasлt e pesta?Epo, kam mлsuar.E ka pлrmendur.Sillem rrotull, dukeshikuar nл shkolla...por kushtet janл tл tmerrshme.Po shkollat private?Nuk e di.Pse nuk mл tregon se зka nлtл vлrtetл po tл mundon ty?Dejvidi dhe unл dotл kemi njл fлmijл.Nuk mendoj se jam ai i ciliduhet tл flasл pлr kлtл.E urrej kлtл qytet.E kam pasur njл marrлdhлie njлherл.lshte pak a shumл si njл martesл.Ajo mbeti shtatzлnл.Kjo ka ndodhur shumл kohл mл parл.Mл kujtohet kur u ngrita nлmengjes dhe po shkoja nл punл...ishte si ditлt tjera...pлrveз qл ishte dita e parл...prej se kuptova rreth shtatлzanisл.Dhe e ndjeva kлtл frikлpлr tл parлn herл.Mл kujtohet kur mendoja...</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ГхдЩСЗд КЗСнОеЗ гдР ЪЗг гЦмбПм ЪндЙ гд ЗбФЪС. Ънде 000гд ЗбИСЗТ. Ънде гд ЗбИжб.бПм ИХгЗК ГХЗИЪЕде нЦНЯ ЪбндЗбЮП дбК гЗ КУКНЮеЕде Ъбм ЮнП ЗбНнЗеГОЭЦжЗ ЗбГУбНеГОЭЦжЗ ЗбГУбНе!ЕШбИжЗ ЕУЪЗЭ ЗбШжЗСмБЕде нбЪИ гЪдЗ.ЗббЪденМИ Гд ддУм ЪжЗШЭдЗнМИ Гд дСЯТ Ъбм ЗбКЭЗХнбГдЗ ГхУнШС Ъбм ЪжЗШЭм , гЗСГнЯ Эм еРЗ їеб ГдК гдХК бм їдЪг, ГУКШнЪ Гд ГУгЪЯгЪРСЙ.гЗРЗ КЭЪб їгУСН ЗбМСнге гЫбЮбПм ЗбНЮ бГЯжд едЗГдЗ гХжС ХНЭмбПм Яб ЗбНЮ бГЯжд едЗЕОСМГнеЗ ЗбГНгЮбЮП НХбК Ъбм ХжСКЯбЮП НХбК Ъбм ХжСКЯдЪгЕУгм ЗбгНЮЮ гнбТг-н-б-Т. ЪбнЯ ЗббЪдеКУКШнЪ Гд ККеМГГнеЗ ЗбжЫПЯнЭ ГКжЗ Збм едЗ ИеРе ЗбУСЪе їЕдег нПЭЪжд ббЦИЗШ гЮЗИб ЗбгЪбжгЗКжнПЭЪжд МнПЗГдЗ ВУЭбЮП ГЫЦИждмбЗ ЪбнЯГде бГгС СЗЖЪ СДнЙ СМб гУнШС Ъбм ЪжЗШЭебПне ЕЪЗЮе гдР ЪЗг ИУИИ ЗбЪЦбЗКжЕХЗИЙ ЗбЪгжП ЗбЭЮСмЕОКИЗСЗК ЗбПг КхЩеС ГджЗЪ гКЪППегд ЗбЪЮЗЮнС ЗбгОПСе Эм Пге</se>
    <se lang="baq" variant_id="2">Ni neure emozioez elikatzen naiz.-Entzuten al didazu?-Entzuten dizut, bai.-Barkatu.-Zer ari zara?-Hilketa baten gertaleku itxia da!-Eskubidea dut.-UPlko argazkilaria.-Ospa!-Hemen egoteko eskubidea dut!-Ospa!-Alde, demontre!-Ergela alaena!-Zure argazkia daukat.-A bai?-Zure argazkia daukat.-A bai?Mills detektibea, M-l-L-L-S.Zoaz popatik hartzera!-Letrak ahoskatzen badakizu eta!-Izorrai!Nola iristen dira hain azkar?Poliziari ordaintzen dioteinformazioa lortzeko.Eta ondo ordaintzen, gainera.Aizu, barkatuвЂ¦HoriekвЂ¦Nire onetik ateratzen naute.Zirrara egiten du gizon batbere emozioez elikatzen ikusteak.Urtebete pasatu du, nonbait,mugitu gabeвЂ¦вЂ¦bizkarrezurraren eta giharrenhondamena ikusita.Odol-analisietan era askotakodrogak ageri dira bere sisteman.Baita antibiotiko bat ereвЂ¦вЂ¦oheak eragindako zauriakez infektatzeko emango ziotena.Saiatu al da hitz egitenedo komunikatzen?Garuna deseginda edukikoez balu ere, eta hala daukaвЂ¦вЂ¦aspaldi irentsi zuen mihia.Doktore.Ez du bizirik ateratzekoinolako aukerarik?Linterna batekin begiak argitukobazenizkio, hantxe hilko litzateke.Ez dut inoiz ikusihainbeste sufritu duen inor.Eta infernu hutsadauka oraindik zain.Gabon.-Bai?-Kaixo, William?-Tracy naiz.-Tracy?</se>
  </para>
  <para id="25">
    <se lang="alb" variant_id="0">Si mund tл rritet njл person megjithл kлtл qл ndodh rreth tyre?l thashл gruas time qл nukdua ta kem atл fлmijл...Dhe nл javлt e ardhshme,e largova atл nga unл.Dua tл kem fлmijл.Mund tл them tani...E di--dua tл them...Jam e sigurtл qл kammarrл vendimin e drejtл...por nuk kalon ditл...qл nuk shpresoj qл tлkisha marrл vendimin e kundлrt.Nлse nuk e mban...fлmijлn...nлse ky лshtл vendimi yt...kurrл mos i thuajqл ke qлnл shtazлnл.Por nлse vendosлqл ta mbash fлmijлn...do ta prishлsh atл saherл qл tл kesh mundлsi.Kjo лshtл tлrл kлshillaqл mund tл jap.Mл duhet tл shkoj.Uilliam, faleminderit.Qiradhлnлsi i Viktorit thaqл paratл pлr qiranл ijanл dлrguar me postл...ditлn e parл tл зdo muaji.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">еб НЗжб Гд нКЯбг їНКм бж ЯЗд гОе жЗЪнЗ, жбЯде бнУ ЯРбЯ 000ЭЮП гЦЫ бУЗде гдР жЮК ИЪнПнЗ ПЯКжСГбЗ нжМП бе Гм ЭСХе Эм ЗбдМЗе їЕде УнгжК гд ЗбХПге бж ГЦГК ЗбджС Эм ЪнднебЮП гС ИКМСИе гд ЗбГбг жЗбЪРЗИ ГЯЛСгд Гм ФОХ ЮЗИбКе Эм НнЗКмжгЗТЗб бПне ЗбМНнг бнКШбЪ ЕбнеКХИНжд Ъбм ОнСВбж, жнбнЗгГдЗ КСЗУмКСЗУм їеб Яб ФнмБ Ъбм гЗнСЗг їдЪг. Яб ФнмБ Ъбм гЗнСЗгГнд ПЗЭнПЕде Эм ЗбЫСЭе ЗбГОСмЕде Эм ЗбНгЗгЗдЗ ВУЭе бЕКХЗбм еЯРЗбЗ ЪбнЯцгЗРЗ ГЭЪб бЯц їГхСнП ФОХ гЗ бГКНПЛ гЪе 000еб КУКШнЪ гЮЗИбКм 000Эм гЯЗд гЗ, ЫПЗ їбЗ ГЭегГдЗ ГФЪС ИЗбЫИЗБ бЕКХЗбм, жбЯд 000ГдК ЗбФОХ ЗбжНнП ЗбРм ГЪСЭе едЗбЗ нжМП ГНП ВОСбж КУКШнЪ гЮЗИбКм 000ЕКХб Им їнМИ Гд ГРеИ ЗбВдКХИН Ъбм ОнСКХИН Ъбм ОнС*ЗбМгЪе**ЗбМгЪе*ГдЗ ГЪдм 000ГдК КЪСЭ еРе ЗбгПнде МнПЗЭГдК едЗ 000гдР ЭКСе Шжнбе</se>
    <se lang="baq" variant_id="2">-Non dago David?-ZeraвЂ¦Beste gelan dago.Dutxan.Barkatu zuri horrela deitzea.Lasai egon.Zer nahi duzu, Tracy?ZeraвЂ¦Norbaitekinhitz egin beharra daukat.Elkartu gaitezke nonbaitenвЂ¦вЂ¦bihar goizean, beharbada?Ez dut ulertzen.Tuntuna sentitzen naizzuri deikaвЂ¦вЂ¦baina zu zara hemenezagutzen dudan pertsona bakarra.Ez daukat beste inor.Ahal baduzu, deituidazu.Joan beharra daukat.-Gabon.-Gabon.OSTIRALAZuk ondo ezagutzen duzuhiri hau.Luzaroan egon zara hemen.Leku gogorra izan daiteke.Ez dakit zergatik eskatu dizudanetortzeko.Zergatik ez duzuhorretaz berarekin hitz egiten?Esaiozu nola sentitzen zaren.Ezin dut.Ezin naiz zama bat izan.Orain batez ere.Ohituko naiz.Ez nuen besterik nahiвЂ¦вЂ¦hemen luzaroan bizi izandakonorbaitekin hitz eginвЂ¦Iparraldean,giroa erabat desberdina da.Davidek esan dizubosgarren mailako maistra naizela?Maistra nintzen, zera!Aipatu izan dit, bai.</se>
  </para>
  <para id="26">
    <se lang="alb" variant_id="0">№№nga qiramarrлsi nлapartamentin nr. 306...№№dhe askush nuk лshtлankuar kurrл rreth tij.№№Ka qлnл qiramarrлsi mл i mirлqл kam pasur ndonjлherл.№№Лndrra e зdo qiradhлnлsi...njл qiramarrлs iparalizuar pa gjuhл.l cili e paguan qiranл me kohл.Jam i lodhur nga gjithл kjo pritje.Kjo лshtл puna.Pse nuk jemi kлtu jashtл?Pse rrimл kлtu dhe kalbemidhe presim deri sa ikrisuri do ta bлjл prapл?Лshtл shumл e lehtл pлr tл qлta thлrrasim tл №№krisur№№.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">бЗ ГЪСЭ бгЗРЗ ШбИКЯ бЯм КГКмбгЗРЗ бЗ ККНПЛнд гЪе Ъд ЗбГгС їжКОИСне ИФЪжСЯбЗ ГУКШнЪ Гд ГЯжд ЪИЖЗОЗХЙ ЗбВдУГКЪжП Ъбм ЗбГФнЗБ 000ЯгЗ КЪСЭГСнП Гд ГКНПЛ Збм ФОХ гЗЪЗФ едЗ бЭКСе ШжнбеЭм ГЪбм ЗбжбЗнеЗбИнЖе гОКбЭе КгЗгЗеб ГОИСЯ ПЗЭнП Гддм ГхПСУ ббХЭ ЗбОЗгУ їГдЗ ГЭЪбдЪг, бЮП РЯС еРЗбЮП ЯдК ЗИНЛ Эм ЗбгПЗСУ Ъд жЩнЭе 000жбЯд ЗбФСжШ едЗ 000ЭЩнЪегЗРЗ Ъд ЗбгПЗСУ ЗбОЗХе їбЗ ГЪСЭГОИСндм гЗ ЗбРм нТЪМЯц НЮЗГдЗ жПЗЭнП УнЯжд бПндЗ СЦнЪКСЗУм  000бЗ ГЪКЮП Гддм ЗбФОХ ЗбгдЗУИбККНПЛм гЪе 000Ъд еРЗГдЗ ГЯСе еРе ЗбгПндебЮП ЯЗд бм ЪбЗЮе РЗК гСе 000ЯЗдК гЛб ЗбТжЗМ КгЗгЗГХИНК НИбмЯЗд еРЗ гдР жЮК ШжнбГКРЯС Гддм ЕУКнЮЩК РЗКгСе жРеИК Збм ЗбЪгбЯЗд нжг гЛб Гм нжг ВОС, гЗ ЪПЗГде ЯЗд Гжб нжг ИЪП Гд ЪСЭК 000</se>
    <se lang="baq" variant_id="2">Baina hemengo baldintzakizugarriak dira.Eta eskola pribatuak?Ez dakit.Zergatik ez didazu esatenzerk kezkatzen zaituen, Tracy?Davidek eta nikume bat izango dugu.O, Tracy, nikвЂ¦Ez dut uste niвЂ¦Ez naiz nihonetaz hitz egiteko egokiena.Gorroto diot hiri honi.Harreman bat izan nuen behin.Ezkon-bizitzaren oso antzekoaizan zen.Haurdun geratu ginen.Aspaldiko kontua da.Gogoan dut behinlanera joan nintzelaвЂ¦Egun arrunt bat zen,baina niretzat biharamuna zenвЂ¦вЂ¦haurdunaldiarena.Eta lehen aldiz beldur horisentitu nuen.Horrelako mundu batera ume batnola ekar litekeen pentsatu nuen.</se>
  </para>
  <para id="27">
    <se lang="alb" variant_id="0">Ai лshtл i lojtur. Shiko.Ndoshta лshtл duke kлrcyer rrotullme tл brendshmet e gjyshes sл tij...duke fлrkuar veten e tijme gjalpл kikirikash.Si лshtл kjo?Nuk mendoj kлshtu.Fati i tij do tл humbasл.Ai nuk varet nga fati.Symл nл atл apartamentsaktлsisht njл vit...pasi qл ai e lidhiViktorin nл shtrat.Ai deshi qл ne ta bлjmл.Nuk e di kлtл pлr sigurtл.Po, e dimл.Ky shлnim qл ai ka lлnл,janл fjalлt e para pлr ne.№№№№E gjatл dhe evлshtirл лshtл rruga...№№№№qл jashtл Ferrittл shpie nл dritл№№№№.Vaftл nл djall ai. Pra зka?Ai ka tл drejtл deri mл tash.lmagjinoje guximin qл duhet...qл tл mbash njл njeri tлlidhur pлr njл vit tл plotл...t№ia copлtojл dorлn e tij dheta pлrdorл qл tл lerл shenjate gishtлrinjлve...qл tл futлgypa nл organet e tij gjenitale.Ky njлri лshtлmetodik, kлmbлngulлs...dhe mл e keqja nga tлgjitha, лshtл i durueshлm.Ai лshtл budalla.Vetлm pse ai ka njлlibrezл tл librarisл...nuk do tл thotл qл ai лshtл Joda.Sa para i ke?l kam pesлdhjetл dollarл.Propozoj njл udhлtim fushor. Eja.Do tл vendosim №№Purgatori№№,№№Tregimtari i etazhereve№№...зdo gjл qл lidhet me SSTAT-mлkatet vdekjeprurлse.Зka do tл studionte qл tлbлnte gjлrat qл i ka bлrл?Cilat janл interesat e tij?№№Gjek-rrjepлsi№№?-Ku po shkojmл?-Nл librari.Kuponлt. Kupona pa pagesл.Kupona me zbritje.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">жФЪСК ИеРЗ ЗбОжЭ 000ЗбРм нГКм Эм Гжб гСежГКРЯС Гддм ЯдК ГЭЯС 000ЯнЭ УГхНЦС ШЭбЗ Збм ЪЗбг ЯеРЗ їЯнЭ ндгжЗ ФОХ жнКСЪСЪжЯб еРЗ Нжбе їГОИСКеЗ Гддм бГЗ ГСнП Гд нЯжд бм ГШЭЗбжИЪП ГУЗИнЪ Юбнбе 000ГУЮШК ЗбНгбГСнП Гд нЯжд бм ГШЭЗбГУКШнЪ Гд ГЮжб бЯц ЗбВд Где 000ГдЗ ГЪСЭ 000 ГЪдм 000гДЯП 000Гддм ЕКОРК ЗбЮСЗС ЗбХНнНжбЯде бнУ Збнжг ЗбРм нгСжЗбРм бЗ ГКгдм 000Гд ГКОР ЮСЗСЗ гОКбЭЗбж ГдЯц бЗ КСнПнд 000ЗбЕНКЭЗЩ 000ИЗбШЭб, ГЪдм бж Гд еРЗ еж ЮСЗСЗЯ 000бЗ КОИСне ГИПЗ ГдЯц ЯдКц НЗгбЗжбЯд бж ГдЯц ЕОКСКц ЗбЕНКЭЗЩ ИЗбШЭб 000ЭбКПббн ЗбЭКм 000Эм Яб гСе КхКЗН бЯц ЗбЭСХееРе 000ем 000Яб ЗбдХЗЖН ЗбКм ГУКШнЪ Гд ГхЪШнЯц ЕнЗеЗ, нЗ КСЗУмнМИ Гд ГРеИжнбнЗгФЯСЗ бЯ</se>
    <se lang="baq" variant_id="2">Esan nion neskariez nuela umea eduki nahi.Eta hurrengo asteetanвЂ¦вЂ¦neska nekarazi nuen.Nik umeak eduki nahi ditut.Orain esan diezazuketвЂ¦BadakitвЂ¦ ZeraвЂ¦Ziur dakit erabaki zuzenahartu nuela.Baina ez da egun bakar batere pasatzenвЂ¦вЂ¦orduan beste aukera bat egin izanadesiratu gabe.Ez baduzu gordetzenвЂ¦вЂ¦umea, alegia,ez baduzu gordetzenвЂ¦вЂ¦eziozu inoiz esanhaurdun egon zarenik.Baina umea edukitzeaerabakitzen baduzuвЂ¦вЂ¦ahal duzun guztietanmimatu beharko duzu umea.Hori da eman diezazukedanaholku bakarra, Tracy.Joan beharra daukat.William.Eskerrik asko.1. Sabelkeria.2. Zekenkeria.3. Alferkeria.4. Bekaizkeria.5. Haserrekeria.6. Harrokeria.7. Haragikeria.Victorren etxeko jabeak dioenez,postaz jasotzen omen du diruaвЂ¦вЂ¦hilaren lehen egunean.Aipamena:</se>
  </para>
  <para id="28">
    <se lang="alb" variant_id="0">gjatл kontrollimittл fundit tл tyre.A mundesh tek e fundittл ulesh pлrtej meje?Nuk dua qл njerлzit tл mendojmл qлkemi dalim pлr njл takim dashurie.Mi jep paratл e tua.Po ta jap kлtл...duhet tл di se зka po bлjmл.Dreq.Sej, Somerset. Si je?Nuk prita qл do tл ketл njлpalл tл tretл nл kлtл marrлdhлnie.Nuk лshtл problem. Ulu.Kлtл e bлj vetлm pлr ty.Лshtл njл rrezik i madh.Jemi tл ndershлm dhe tл sinqertл.-Лshtл marrлveshje.-Nл rregull.Rreth njл orл.Ndihmoje vetveten.Kлto ishin para tлshpenzuara me mend.Nл rregull.Duke tл thлnл kлtл ty...po tл besoj mл shumлse njerлzve tл tjerл.Mirл, sepse jamgati tл tл grushtoj.Ndoshta nuk лshtл asgjл...por nuk лshtл lлkurae dhлmbлve tanл.Personi nл lokalin e picaveлshtл njл mik nga zyra.Kush? Njлriu qл kundлrmon?Pлr vite, FBl-ja ka qлnлnл sistemin e librarisл...duke marrл tл dhлna.Duke monitoruar dhelexuar zakonet.Shiko, disa libra janл tл shлnuar.Le tл themi, armл nukleareose №№Mein Kampf№.Kushdo qл i kontrollonlibrat qл kanл shenja...gjлrat qл ai i ka lexuar dotл jenл nл fajllat e FBl-sл.Prit. E si лshtл kjo legale?Legale, ilegale--kлto terme nuk pлrdoren.Nuk mund ta pлrdorлshinformacionin drejtpлrdrejt.Лshtл vetлm njл udhлzues.Mund tл tingлllojл njл gjл</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">гЗбЯ ЗбГСЦ   ЮЗб Где ЯЗд нжМП дЮжП Эм ХдПжЮ ЗбИСнП ЗбгЯКИ 000жЯЗдК КжМП Эм Яб Гжб ФеС:ЯгЗ ЮЗб ГнЦЗбг ГУгЪ ФЯжм жЗНПе гд ЗбгУКГМС 000 **Эм ЗбФЮе СЮг 306, жбг нФКЯм где ГНП ГИПЗ*Еде ГЭЦб гУКГМС ЮЗИбКе*Еде Нбг гЗбЯ ЗбГСЦгУКГМС гФбжб ИПжд бУЗд 000жнПЭЪ ЗбЕнМЗС Эм ЗбжЮК ЗбгдЗУИбЮП УЖгК гд еРЗ ЗбЕдКЩЗСеРЗ еж ЗбЪгббгЗРЗ дНд бУдЗ ИЗбОЗСМ їбгЗРЗ нМИ Гд дМбУ едЗ НКм дКЪЭд, Эм ЕдКЩЗС 000Гд нЮжг ЗбгМджд ИМСнге ГОСм їгМджд СЗЭЦ  бЗ КЭЪб еРЗ ЗбОШГЕде гМджд, ГдЩССИгЗ нЮжг ЗбВд ИЗбСЮХ Нжб МПКедЪг, нЭСЯ дЭУе Эм ТИПЙ ЗбЭжб ЗбУжПЗдмЯнЭ еРЗ їбЗ ГЪКЮП еРЗЕде НЩе ИПГ ндКемЕде бЗ нЪКгП Ъбм ЗбНЩбЮП ПОбдЗ Збм едЗЯ ИЪП ЪЗг ЯЗгб гд СИШе бЭнЯКжС Эм ЗбУСнСЪЗг ИЗбЦИШбЮП ГСЗПдЗ Гд 000 бУдЗ гКГЯПнд гд еРЗбЗ, дНд гКГЯПндеРе ЗбгбЗНЩе ЗбКм КСЯеЗ 000Гжб ЯбгЗКе ЕбндЗЗбШСнЮ ЗбРм нОСМ гд ЗбМНнг жнЮжП Збм ЗбЦжБ 000 ** Шжнб жХЪИЗббЪде Ъбне. жгЗРЗ ЕРЗ їЕде Ъбм НЮ НКм ЗбГдКОнб ЗбЕСЗПе ЗбКм ЮП КНКЗМеЗ бКЮнП СМбЗ Эм ЗбУСнС бгПЙ ЪЗг ЯЗгббКЮШЪ нПне жКУКОПгеЗ 000бКТСЪ ИХгЗКжГд КПОб ГдЗИнИ Эм ГЪЦЗЖе ЗбКдЗУбнееРЗ ЗбФОХ гдеМм жЮЗУм 000жГУжГ гЗ Эм ЗбГгС Где ХИжСЕде гЪКжебнУ бГде нгКбЯ ИШЗЮЙ гЯКИе ггЗ нМЪбе нжПЗеб гЪЯ дЮжП ї</se>
    <se lang="baq" variant_id="2">"Eta inor ez zenberataz inoiz kexatu"."Izan dudan maizterrik onena".Hor bukatzen da aipamena.Etxe-jabe baten ametsa, zera!Mihirik gabekomaizter paralizatu bat.Errenta garaiz ordaintzen duena.-Itxaroteak gaixotu egiten nau.-Horrelakoa da lan hau.Zergatik ez gaude kalean?Zergatik egon behar dugu hemen zainilargi-joak zerbait egin arte?"Ilargi-joa" hitz gaitzesgarria da.Ez egin hutsegite hori.Erotuta dago. Begira!Beharbada, orain dantzan ariko daamonaren kuleroak jantzita.Kakahuete-gurinazbere burua igurzten.-Zer iruditzen zaizu hori?-Ez dut uste.Suertea bukatuko zaio.Ez da suerte kontua.Berak Victor oheari lotu etahandik urtebetera sartu gara han.Egun hartatik urtebetera.-Hori nahi zuen berak.-Ez dakigu ziur.Bai horixe.Berak utzitako ohar hori.Hori da esaten digunlehen gauza."Luzea eta latza dainfernutik argira daraman bidea".Doala pikutara! Eta zer?Arrazoi du, oraingoz.Pentsa zer borondatea behar dennorbait urtebete lotuta edukitzeko.Hari eskua moztu, eta harenhatz markak jartzen ibiltzeko.Haren sexu-alderdietanhodiak sartzeko.Gizon hori metodikoa, zehatza,eta pazientzia handikoa da.Burutik jota dago!Eta liburutegiko txartela duelakoez da Yoda.-Zenbat diru duzu?-50 bat dolar.Txango bat egingo dugu. Goazen.Zerrenda bat egingo dugu.Purgatoriotik etaCanterburyko ipuinetatik hasita.</se>
  </para>
  <para id="29">
    <se lang="alb" variant_id="0">pa njл leje identifikimidhe njл faturл telefoni.-Pra kanл njл listл.-Tл saktл.Nлse dлshiron tл dish se kushлshtл duke lexuar №№Purgatorin№№...dhe №№Sumbja e Parajsлs№№dhe №№Selter Sketerin№№...kompjuterлt e FBl-sлdo tл na tregojnл.Mund tл na japin emra.Mund tл zлjл njл nxлnлs kolegji...duke shkruar njлkrim tл shekullit XX.Tek e fundit je jashtл zyres.Shko dhe preji flokлt.-Si e di tлrл kлtл?-Nuk e di.As ti.Saktлsisht.№№Komedia hyjnore№№,№№Sistoria e Katolicizmit№№.Лshtл njл libлr qл quhet№№Vrasлsit dhe njлriu i marrл.№№№№Gjurmimi i vrasjeve moderne№№,№№Me gjak tл ftohtл...№№№№Nga skllavлria njerлzore№№.Skllavлria?Jo ajo qл ti je duke menduar.-Marquis de Sharday.-Marquis de Sade.Sidoqoftл. Shkrimet eTomas Aquesit tл shenjtл...l shenjti Tomas Aquinas.Ai ka shkruar pлr SSTATЛmлkatet vdekjeprurлse.A лshtл kjo e tлra?Le ta provojmл.-Gjonatan Doe?-Sidoqoftл.A jemi tл sigurtл rreth emrit?E pe listлn. Gjon Doe.Nлse dлshiron tл kthehesh,do tл kthehemi.Le ta shikojmл kлtл.Tл flasim me tл.Kjo лshtл зmenduri.Vetлm do tл flasim me tл.Mл falni, zotлri.A je ti, ndoshta,njл vrasлs i rлndomtл?Ti do tл flasлsh.Vлje nл punл atл gjuhлn e argjendtл.A mos ke folur me gruan time?Tani лshtл vonл.Зarli po bлn dashuri me engjujt.Emлr kompjuteri.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ГЮКСН СНбе гнПЗдне. енЗ*УдХдЪ ЮЗЖге ждЦЪ Ъбм ЗбЮге *ЗбЪРЗИНЯЗнЗК ЯЗдКСИнСм, Гм ФнмБ гКЪбЮ ИЗбОШЗнЗ ЗбУИЪе ЗбЮЗКбеЕУГб дЭУЯ 000 ЕдКЩСгЗ ЗбРм нНКЗМ бПСЗУКе бнХдЪ ЗбГФнЗБ ЗбКм ЭЪбеЗ їгЗ ем ЕеКгЗгЗКе ЗбВд їМЗЯ СнИнС Ъбм ФИнб ЗбгЛЗбЗбм Гнд дНд РЗеИжд ї ЗбгЯКИеЯжИждЗК, ЯжИждЗК гМЗднебЗ ИП жГдег ЯЗд бПнег ОгУнд ЕдКеЗЯЗ ХНнЗ ОбЗб ЗбКЭКнФ ЗбГОнСЕМбУ ИЪнПЗ Ъдм. бЗ ГСнП ЗбдЗУ Гд нЪКЮПжЗ 000ГддЗ дКжЗЪПГЪШдм дЮжПЯУГЪШнеЗ бЯ жбЯд нМИ Гд ГЪСЭ гЗ ЗбРм дЭЪбеЯнЭ НЗбЯ нЗ УжгнСУнК їбг ГКжЮЪ еРЗбнУК ИгФЯбе. ЕМбУГдЗ ГЭЪб еРЗ гд ГМбЯ жбЯдеЗ гОЗШСе ЯИнСеЕКЭЮдЗИЪП УЗЪедЪг, КЭЦбеб еРЗ гЗ ЯдК КНКЗМ ЗбдЮжП ИУИИедЪгНУдЗЗдЗ ГЛЮ ИЯ ГЯЛС ггЗ ГЛЮ ИгЪЩг ЗбдЗУ</se>
    <se lang="baq" variant_id="2">-Galdetu zeure buruariвЂ¦-Aizu, itxoin pixka bat.Egin duena egiteko,zer ikasiko luke berak?Zer interesatzen zaio orain?Jack Tripa-ateratzailea,adibidez.-Nora goaz?-Liburutegira.Bekatua eta damua. Jerusalengobekataria. Zazpi Bekatu Hilgarriak.Nitasun nekatua.Bekatua eta bere ondorioa.Kupoiak, kupoiak, kupoiak dohainik.Deskonturako kupoiak.50 bat aldiz urratuko zituztenhauek osasun-arauak.Eser zaitezke nire aurrean?Elkarrekin gabiltzala usteko dute.Emadazu zeure dirua.Emango dizut, baina ez dakitzer egiten ari garen.Arraioa!-Kaixo, Somerset, zer moduz?-Ondo.Ez nuen espero"mГ©nage Г  trois" bat.Egon lasai.Eseri.Zuregatik bakarrik ari naiz.Arrisku handiko kontua da.Zintzo eta garbi jokatzenari garelakoan nago.-Tratua egingo dugu.-Ondo da.Ordubete beharko dut.Bai, zeuk ikusi.Ondo gastatutako dirua, zera!Bai.Ondo da.Zuri hau esanez, beste jendez askozbaino gehiago fio naiz zutaz.Ederki, zuri masaileko batemateko zorian nago eta.Badaezpada ere, ez garamuturra sartu gabe geldituko.Pizzak egiten dituenaFBlko adiskide bat da.</se>
  </para>
  <para id="30">
    <se lang="alb" variant_id="0">Ai po shkon poshtл!Kati i pestл!Mami! mami!Policia.A лshtл kjo dalja?Mbylle deren.Зfarл po ndodh?Dil jashtлnga salla tл lutem.Dil jashtл!Dil, pra jashtл!Dreq.Mbylleni aty poshtл!</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">СИгЗ бЗ дУКЭнП ФнЖЗ  жбЯддЗ бд дОУС ФнЖЗ ГнЦЗЗбФОХ Эн ХЗбЙ ЕУКЮИЗб ИнКТЗ  ХПнЮ гд ЗбгЯКИгд, ЗбСМб ЗбгЮСЭ їбУджЗК, жЗбгИЗНЛ ЗбЭнПСЗбне гжМжПе ПЗОб ЗбгЯКИе , КУМб Яб ФнмБбКЮннг ЗбЫСЗге ЗбЦСнИне ї бЗ, Иб бКУМнб ЪЗПЗК ЗбЮСЗБеГдЩСИЪЦ ЗбЯКИ нКг ОКгеЗЗбЯКИ ЗбКм ККЯбг Ъд, ЗбГУбНе Збджжне  000жгЗ Збм РбЯГм ФОХ нЮСГ ГНП ЗбЯКИ ЗбгОКжге УМбЗКе нКг КЫРнКеЗ ббгИЗНЛ ЗбЭнПСЗбнеЕдКЩС, жеб еРЗ ЮЗдждм їЮЗдждм Гж ЫнС ЮЗдждм, бЗ негбЗ нгЯдЯ Гд КУКЪгб ЗбгЪбжгЗК ИФЯб гИЗФС ЕдеЗ гМСП Пбнб гЭнПСИгЗ нИПжЗ еРЗ УОнЭЗ, жбЯдЯ бЗ КУКШнЪ ЗбНХжб Ъбм ИШЗЮЙ гЯКИе ИПжд ежне 000жЭЗКжСЙ КбнЭжд НЗбне. ГСГнК їег бПнег ЗбЮЗЖге  ИЗбЦИШбж ГдЯ КСнП Гд КЪСЭ гд нЮСГ 000* ЗбЪРЗИ* ж * ЗбМде ЗбгЭЮжПе * ж* енбКС УЯнбКС*ЭЕд ЗбЯгИнжКС ЗбОЗХ Иег УнОИСдЗСИгЗ нЪШндЗ ЕУгЗГж нЪШндЗ ЕУгЗ бШЭб гд ЗбМЗгЪе нЯКИ гжЦжЪ КЪИнСЪд МСЗЖг ЗбЮСд ЗбЪФСндЪбм ЗбГЮб ГдК ОЗСМ ЗбгЯКИеРЗ гЗ ГСПКежЯнЭ ЪСЭК Яб еРЗ їбг ГЪСЭжбЗ ГдК  ИЗбЦИШ*ЗбЯжгнПнЗ ЗбгЮПУе**КЗСнО ЗбЯЗЛжбнЯне* жЯКЗИ нПЪм *ЮКбе жгМЗднд**ЗбКНЮнЮЗК ЗбЪХСне Эм МСЗЖг ЗбЮКб*ЗбЪИжПне ЗбЕдУЗдне. ЪИжПне їбнУ гЗ КЭЯС Ие*ЗбгЗСЯнПнФ ПЗСЯне*ЕдеЗ ЗбгЗСЯнТ Пм УЗПЗ  бЗ негГЪгЗб ЗбЮПнУ КжгЗУ  КжгЗУ ГЯжЗ ФнмБ гЗЗбЮПнУ КжгЗУ ГЯжндЗУ. еРЗ ежбЮП ЯКИ Ъд ЗбНШЗнЗ ЗбУИЪ ЗбЮЗКбе</se>
    <se lang="baq" variant_id="2">FBI aspalditik dagoliburutegien sistemara konektatua.-Isunak kalkulatzeko?-Ez, irakurtzeko ohiturak jakiteko.-Begira.-Zer?Liburu jakin batzukmarkatuta daude.Arma nuklearren liburuakedo "Mein Kampf".Baten batek horietakoliburu bat hartzen baduвЂ¦вЂ¦FBlko ordenagailuetarabidaltzen dute bere fitxa.Itxoin, hori legezkoa al da?Legezkoa, legez kontrakoaвЂ¦Hitz horiek ez dira aplikatzen.Ezin da informazioa zuzen erabili.Gida baliagarri bat besterik ez da.Txorakeria dirudi, bainaliburutegiko txartela edukitzekoвЂ¦вЂ¦nortasun-agiri bat etatelefono-faktura bat behar dituzu.-Zerrenda bat dute, beraz.-Hain zuzen ere.Jakin nahi baduzu nork irakurtzenduen Purgatorioa, Paradisu galduaвЂ¦вЂ¦eta Helter Skelter,FBlko ordenagailuek esango digute.-Izen bat eman liezaguke.-Baliteke.XX. mendeko krimenaz saiakera batidazten ari den ikaslearena.Bulegotik atera zara,behinik behin.Ilea moztu.-Nola dakizu hori dena?-Ez dakit.-Zuk ere ez.-Hori da."Jainkozko komedia","Katolizismoaren historia"."Hiltzaileak eta eroak"deitzen den liburu bat ere bai."Hilketaren ikerketa modernoa","Odol hotzean"."Giza morrontza".Morrontza?-Ez da zuk uste duzuna.-Ondo da."Saderen markesa".-Sadeko markesa da.-Berdin dio."Idazlanak: Santo Tomas AkoвЂ¦".Horrelako zerbait.Santo Tomas Akinokoa.Hori da.Zazpi bekatu hilgarriezidatzi zuen.-Hau al da?-Bai.-Saia gaitezen.-Jonathan Doe?Auskalo nor.-Ziur hori dela izena?-Bai.Zeuk ikusi duzu:John Doe.</se>
  </para>
  <para id="31">
    <se lang="alb" variant_id="0">Dreq.Taksi!Largohu nga rruga! Lлviz!</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">дЪгбдНЗжб  МждЗЛЗд Пжм їбЗ негдНд гКГЯПжд гд ЗбЕУг, ГбнУ ЯРбЯ їГдК СГнК ЗбЕУг, МждЗЛЗд Пжмбж ГдЯ КСнП Гд КСМЪ, ЭУГСМЪбдбЮм дЩСе Ъбне ждКНПЛ гЪееРЗ МдждУдКНПЛ Ебне ЭЮШУдЮжб бе, гЪРСЙ нЗ УнПм, еб ГдК ЮЗКб гКУбУб їГдК УККЯбгЕМЪб бУЗдЯ ЗбЭЦм еРЗ нЪгбГдК КНПЛК гЪ ТжМКмгКОбЭгбЗЖЯЙ ФЗСбм ЗбгбЪждЕУг ЯжгИнжКСгнбТеб ГХИК ї бЗЕде нКМе ббГУЭбЗбШЗИЮ ЗбОЗгУФСШе. еб нжМП ШСнЮ ОбЭм гд едЗ їГЫбЮм ИЗИЯц</se>
    <se lang="baq" variant_id="2">Goazen berarengana.Hitz egin dezagun berarekin.Hau erokeria bat da.Berarekin hitz egingo dugu,besterik gabe."Barkatu, jauna. Ez zaraserieko hiltzailea izango?"Ondo da.Zuk hitz egingo duzu.-Jarri lanean zure urrezko mihia.-Ez.Nire emaztearekin hizketanaritu zara?Hau lelokeria bat da.Charlieren aingeru putak.Ordenagailu bateko izen bat.Mills.Ostia!-Zaurituta zaude?-Ez.Behera doa!Bosgarren solairua!Mills.Ama?Polizia.Ba al dago atzeko irteerarik?Giltzaz itxi atea.-Zer gertatzen da?-Atera pasillotik!</se>
  </para>
  <para id="32">
    <se lang="alb" variant_id="0">-Ku po shkon?-Ku po shkon.Prit, prit, prit.Pлr зfarл e ke fjalлn?Ai na qлlloi ne.-Na duhet autorizimi.-Arsye e mundshme.Si erdhem kлtu?Nuk mund ti tregoj askujt.Nuk mund tл tregojasgjл pлr zyrлn.Nuk kemi arsye qл tл jemi kлtu.Nuk kemi arsye qл tл jesh kлtu.-Dлgjomл mua!-Largohu nga unл!Mл vjen keq, por vetлmmл jep pak vлmendje.Nл зoftл se e lлmл kлtл kлshtu,nuk mund tл vazhdojmл.Ai personi do tл ecл.A лshtл kjo ajo qл ju dлshironi?Kur tл marrim autorizimin--Mjaft mл! Jo!Na duhet arsyeja qл tлtrokasim nл kлtл derл!Mendo pлr kлtл!Ti e ke mirл.Jam ngujuar keq.Ti e ke mirл.Epo...Tл mos diskutojmл mл kлt,...vetлm nлse mund ta rregullosh.Ti bir i зmendur i...Sa para na kanл mbetur?Pra,unл e regjistrova kлtл person...duke dalл shumл jashtл kurndodhлn vrasjet...kлshtu qл unл...Ju e thirrлt detektivinSomerset, a лshtл ashtu?Po, pra unл ethirra detektivin...№sepse ai dukeji mлrzitur dhe i lodhur.Dhe njлra prej vrasлsveka ndodhur mu aty.Nл rregull. Ta kamthлnл pjesлn tjetлr.Duhet ta nлnshkruash.Mirл, mirл, mirл..Nл rregull.Ti ke bлrл mirл.-Unл bлra зfarл ti mл the.Merr diзka pлr tл ngrлnл.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ЕдИШН ГСЦЗЕдИШН ГСЦЗЗббЪде</se>
    <se lang="baq" variant_id="2">Lurrera!Zer kristo!</se>
  </para>
  <para id="33">
    <se lang="alb" variant_id="0">Viktor.Dreq.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">Збм Гнд ГдК РЗеИ їУГПОб бЗ, ЕдКЩСгЗРЗ ї  бЮП ГШбЮ ЗбдЗС ЪбндЗбЗ КУКШнЪ ЗбПОжбдНКЗМ Збм КХСнН бПндЗ УИИ гЮдЪ. енЗЭЯС Эм ЗбГгС  ЯнЭ ГКндЗ Збм едЗ їбЗ ГУКШнЪ Гд ГОИС Гм ФОХ Ъд ЗбгЯКИ ЕИКЪП Ъд ЗбШСнЮбнУ бПндЗ УИИ бдКжЗМП едЗ еб гд ЗбггЯд Гд КУгЪдм їЕИКЪП Ъдм  НУдЗ, ГдЗ ВУЭЕдКИе бПЮнЮе ЭЮШИжМжП ЛЫСе гЛб еРе, бд дУКШнЪ Гд дУКгС Эм ЗбЮЦнеЗбжЫП УнеСИ еб еРЗ гЗ КСнПеУдНХб Ъбм КХСнН 000 ЗббЪде Ъбм еРЗдНКЗМ УИИ бдЪИС еРЗ ЗбИЗИЭЯС Эм ЗбГгСЕКЭЮдЗ їНУдЗГдК Ъбм НЮ, ЭГдЗ гСКИЯ МПЗЪдПгЗ КЯжд ИОнС, ЭГдК ИОнСНУдЗ 000бЗ нжМП УИИ ббдЮЗФЕбЗ бж ЕУКШЪК ЕХбЗН еРЗГнеЗ ЗбЫИм 000Яг КИЮм гд ЗбдЮжП їдЪг, бЮП бЗНЩК 000Гд еРЗ ЗбСМб нОСМ ЯЛнСЗ 000ЪдПгЗ ЯЗдК ЗбМСЗЖг КНПЛ, бРЗ 000беРЗ ЕКХбКм ИЗбгНЮЮ УжгнС УнК їЕКХбК ИЗбгНЮЮ УжгнС УнК бГд еРЗ ЗбСМб 000ЯЗд жЫП жНЮнС ,ЗНП ЗбЮКбе 000жбЮП 000 ГдЗ ГОИСКЯ ИИЮнЙ ЗбГНПЗЛеб ЯКИК Яб ФнмБ їГМЪбеЗ КжЮЪ. нМИ Гд КжЮЪмНУдЗбЮП ЮгКм ИЪгб МнП</se>
    <se lang="baq" variant_id="2">Mills?Ez!Mills.-Mills, ondo zaude?-Ondo nago.Ondo nago.-Nora zoaz?-Barrura.Ez, ez. Itxaron, itxaron.-Itxaron.-Zer esaten ari zara?-Tiro egin digu!-Ezin duzu.-Egin dezaket.-Agindu bat behar dugu.Kausa probable bat dugu.Ondo pentsatu.Nola iritsi gara hona?-Ezin diot inori esan.-Kendu erditik.Ez dugu hemen egoteko arrazoirik.-Kasu egidazu!-Aska nazazu.-Entzuidazu!-Askatzeko!Barkatu ba.Entzun dezakezu une batez?Hemen zulo bat uzten badugu,ezingo duzu bera auzitara eraman.Putakumea libre geratuko da.Hori nahi duzu?Agindu bat ematen digutenerakoвЂ¦Ez!Arrazoi bat behar duguatea botatzeko!Ondo pentsatu.Ondo da, motel.Arrazoi duzu.Jota nago.Arrazoi duzunean, arrazoi duzu.Alferrik dagehiago eztabaidatzea.Ezin baduzu auzia konpondu.Putakume ergelвЂ¦</se>
  </para>
  <para id="34">
    <se lang="alb" variant_id="0">Pлr зfarл e ke fjalлn?lshte ai personi qл na patifotografuar tek shkallлt nлatл vrasjen e mлparshme.E patлm, dhe e lamл tл shkojл.A je i sigurt se ky лshtл ai?Po.Mirл, mirл.Nuk kemi asgjл pлrtл shkuar pлrpara.S№kemi libлr adresash.Vetлm kлtл faturл.Pra vazhdoni kлrkimin.Kjo ishte nлn krevat--burimii vetлm i tл ardhurave tл tij.Ne i kemi paratл e tij.Pesлshe. Punл e mirл.Edhe njл gjл qл nuk do ta besosh.Nuk kemi gjetur shenjatл gishtлrinjeve, asnjл.Nuk ju besoj. Vazhdoni tл kлrkoni.Do tл mund tл pлrdorimmл shumл njerлz.Po bлj aq sa mundem.З№лshtл tлrл kjo?Janл rreth 2.000 fletoretek kлto rafte.Secila pлrmban nga 250 faqe.Sarroje atл.Ndonjл gjл pлr vrasjet.№№№№Sa tл зmendur,kлlyshqesharakл qл jemi.№№№№Nл зfarл skenetл vogлl kлrcejmл.№№№№Sa qejf kemi bлrл duke kлrcyer,...№№№№nuk ka kujdes ne botл...№№№№duke mos diturse ne jemi asgjл.№№№№Ne nuk jemi ai qлllimi№№.Jo,prit.Ka edhe mл.№№№№njл njлri filloi tлbisedojл me mua.№№№№Ai bлri njл bisedл tл shkurtлr...№№№№njл njerii vetmuar flet pлr motin.№№№№U mundova tл jemi kлndshлm dhe i pлrshtashлm...№№№№por koka filloi tл mл dhembлnga banalitet e tij.№№№№Pлr pak sa e kuptovaqл do tл ndodhte...№№№№por papritmas vjellanл tлrл trupin e tij.№№№№Ai nuk ishte i kлnaqur№№№№dhe unл nuk mundtл ndalja sл qeshuri.№№№№Nuk ka data.Janл tл venosura nл raftapa ndonjл lloj rлnditjeje.Vetлm mendja e tije shprehur nл letлr.Duket si njл punл e jetлs.Edhe po tл ishin pesлdhjetлveta duke lexuar, do tл duheshindy muaj pлr t№i pлrfunduar.E di, e di.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ГНЦСм ФнмБ гЗ бКГЯбнебнИЮм ЗбМгнЪ ИЗбОЗСМЭнЯКжС</se>
    <se lang="baq" variant_id="2">Konturatu naiz gizon horimaiz ateratzen zela kalera.Hilketak izan direnean, berazвЂ¦-BerazвЂ¦-Somerset detektibeari deitu diozu.Bai, detektibeari deitu diot,gizon hori beldurgarria delako.Eta hilketetako bathortxe gertatu zen.-Gainerakoa esan dizut.-Poliziari deitu diot.-Ondo?-Ulertu dizut.-Sinatu egin behar duzu.-Ederki.Konforme? Ondo da.-Ederki.-Ondo egin duzu.-Esan didazuna egin dut.-Tori.Erosi jateko zerbait.Jan.Geratu denak kanpoan.Victor."Wild Bill-en larru denda"</se>
  </para>
  <para id="35">
    <se lang="alb" variant_id="0">Telefoni? Njerлz, qetлsi!Unл tл adhuroj.Nuk e di se si mл gjete...por imagjinojeni surprisлn time.Jam duke i respektuar agjentлte ligjit, зdo ditл e mл shumл.E vlerлsoj kлtл, Gjon.-Po tл them...-Jo, dлgjo ti.Do tл jem dukekorigjuar planin tim...me ndryshim nga dita e sotme.Vetлm desha tл telefonoj dhetл shpreh admirimin tim.Mл vie keq qл u desha tлlлndoj njлrin prej jush...por nuk pata zgjedhje tjetлr,apo jo?A e pranoni kлrkesлntime qл tл mл falni?Do tл thoja mл shumл, pordo t№i humbte efekti surprizлs.Do tл jem dukekorigjuar planin tim...me ndryshim nga dita e sotme.Kuptuat.Nл rregull, tлgjithл kthejuni punлs.Kishe tл drejtл. Ai po predikon.Po. Kлto vrasje janлpredikimet e tij pлr ne.Shiko, ne e njohim atл, atл, atл.Cili лshtл bjondi?Duket si protistutл.Ndoshta ajo ja ka zлnлsyrin e Gjon Dosit.Ai e ka koleksionuar mbrлmл.Mbrлmл? Ky njлri?Gjon Do. Emлr i lehtл.Kishte njл зalim.Зfarл pune bлrл pлr tл?Kam njл fotografi.Njл copл tл лmbлl.Kam menduar qл ai лshtл njл ngaata artistлt interpretues.Asi lloj personi qл urinonnл kupл para njerлzve...dhe pastaj e pin atл.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">*ЗбСЫИе*УжгнС УнКгЗРЗ ї бЮП ЯЗд Инд ГнПндЗгЗ ЗбРм КЮжбе їЗбгХжС ЗбРм ЯЗд Ъбм ЗбУбЗбгЗбгХжС ЗбРм ЯЗд Ъбм ЗбУбЗбгЯЗд Инд ГнПндЗ жКСЯдЗе нРеИеб ГдК гКГЯП гд Где еж їдЪг, МнП. ЕШИЪнеЗбЗ ПЭЪЗК гКГОСе. бЗ гжЗЪнП НМТ бЗ ЪдЗжнд. ЭЮШ еРЗ ЗбЕУКбЗгЕУКгСм Эм ЗбИНЛ ЕдКЩС, ГдЩС Збм еРЗеРе ЯЗдК КНК ЗбУСнС гХПСе ЗбжНнП ббгЗбНХбдЗ Ъбм ГгжЗбе, ГдЗ ГНИ еРЗЕдКЩС, ГдК бд КХПЮ еРЗбг дМП Гм ИХгЗК ГХЗИЪ жбЗ жЗНПебЗ ГХПЮ еРЗ.  ЕУКгСм Эм ЗбИНЛдУКШнЪ Гд дУКОПг ЗбгТнП гд ЗбСМЗбГдЗ ГЭЪб гЗ ИжУЪмгЗРЗ бПнЯ ї  нжМП едЗ 2000 гбЗНЩе 000жЯб жЗНПе КНКжм Ъбм 250 ХЭНегЗРЗ Ъд ЗбЮКб ї* нЗ бдЗ гд Пгм УОнЭе гСнЦе КСЮХ Ъбм ЗбгУСН ЗбЦОг**нЗбе гд гСН, ЗбСЮХ жЗбНнЗе**бЗ деКг ИЗбЪЗбг  бЗ дЪСЭ ЗддЗ бЗ ФнмБ**дНд бУдЗ гЗ джндЗ*ЕдКЩС, едЗЯ ЗбгТнП*Эм ЗбУЯе ЗбНПнП Збнжг, СМб ГКм жИПГ Эм ЗбЯбЗг**ЮЗб ОШИе ХЫнСе, СМб жНнП нКЯбг Ъд ЗбШЮУ жгЗ Збм РбЯ**НЗжбК Гд ГЯжд бШнЭ 000**жбЯд СГУм ИПГ нДбгдм ИУИИ КЭЗеКе**ГдЗ КЮСнИЗ бг ГбЗНЩ 000*</se>
    <se lang="baq" variant_id="2">-Somerset!-Bai?-Zer?-Eskura eduki genuen.Zer esaten ari zara?Argazkilari aluaeskailera alu haietan!Eskura eduki genueneta joaten utzi genion.Ziur zaude hau dela?Bai, oso ondo.-Bai, banatu hori.-Ondo da.Ez dago txeke ordaindurik,agendarik edo helbiderik.-Ordain-agiri hau izan ezik.-Segi bilatzen.Gauza bat erakutsiko dizut.Ohe azpian zegoen.Bere diru iturri bakarra.Bere dirua daukagu.Zer ostia, atsegin dut hori.-Beste gauza bat.-Bai?Ez didazu sinetsiko, bainaez dugu hatz markarik aurkitu.-Bakar bat ere ez.-Ez, ez dizut sinesten. Segi bila.Gizon gehiagobehar genituzke.Ahaleginak egiten ari naiz.Zer lortu duzu zuk?Apal hauetan2.000 koaderno daude.Eta koaderno bakoitzak250 orrialde ditu.Berdin dio.Hilketez badago zerbait?"Txotxongilo barregarriak gara,gure dantzaleku zabar honetan"."Zer ederki pasatzen dugun dantzaneta txortan. Kezkarik gabe"."Ezer ez garela jakin gabe"."Ez gara gugandik espero zena".Itxoin, askoz gehiago dago."Gaur, metroan,gizon bat hizketan hasi zait"."Gizon bakarti batgauza arruntez hizketan"."Atsegina eta adeitsuaizaten saiatu naiz"."Baina buruko minez hasi naizbere arrunkeriengatik"."Ia-ia ez naiz konturatu, bainabotaka egin dut beraren gainean"."Bera ez zegoen pozik.Eta nik ezin barreari eutsi".Datarik ez.Antzeman ezineko ordena bateandaude apaletan.</se>
  </para>
  <para id="36">
    <se lang="alb" variant_id="0">Mendoj qл i kлrkovamл pak para, faktikisht.Ti e bлrл kлtл pлr tл?Kam bлrл gjлra mл tлзuditshme se kjo. Ani зka?E gjetлn bjonden.Fotografinл!Derra tл mallkuar!Dil nga ajo kabinл e mallkuar!Kam qлnл nл kлtл vendgjatл gjithл kohлs!Eja. Kлtej!A mund tл bлsh diзkarreth kлsaj muzike?Po punojmл rreth kлsaj.Po e kлrkojmл atл personin.A je nga sektori i vrasjeve?Mл mirл shikoje kлtл.Rrini ende, nл rregull?Zot, largoje kлtл gjл nga unл!Nxirreni nga kлtu menjлherл!Eja. Dua ta dлgjoj prapл.Mл thuaj prapл.Nuk dлgjove asgjл tл зuditshme?Nuk pe asgjл tл зuditshme?Ai mл pyeti nлse jam i martuar,dhe mund tл shihja qл kishte armл.Ku ishte vajza?Kush? Зka?Vajza. Prostituta.Ku ishte ajo?Dikush vie nл ndлrmarjen tлnde...duan qл tл shkojnл poshtлdhe tл marrin diзka...duhet tл vinл tek ti?Nuk pe ndonjл njeri me pako...</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">*бг нЯд УЪнПЗ 000**жГдЗ бг ГУКШЪ ЗбКжЮЭ Ъд ЗбЦНЯ*бЗ гбЗНЩЗКжхЦцЪК Ъбм ЗбСЭжЭ ИШСнЮе ЫнС ЮЗИбе ббКгннТЪЮбе гжМжП Ъбм ЗбжСЮнИПжЗ Гд еРЗ Ъгб НнЗКебж бПндЗ ОгУжд СМбЗ нЮСГжд бгПЙ ГСИЪ жЪФСжд УЗЪе 000УдУКЫСЮ ФеСнд. ГЪСЭЗбеЗКЭ ї ЗбеЗКЭ їГУЯКжЗ МгнЪЗГдЗ гхЪМИ ИЯГдЗ бЗ ГЪСЭ ЯнЭ жМПКдм, жбЯдм ЭхжМЖКЕНКСЗгм бЯг нЗ ЦИЗШ КдЭнР ЗбЮЗджд нТПЗП нжгнЗГдЗ ГЮПС еРЗ нЗ МждГЮжб бЯ 000 бЗ, ЕУгЪдм 000ГдЗ УГЮжг ИЕЪЗПЙ ЦИШ МПжбм Эм ЦжБ дЯУЙ ЗбнжгЯЗд нМИ Гд ГКХб жГхЩеС ЕЪМЗИмВУЭ, жбЯд нМИ Гд ГДРм 000ГНПЯг, жбЯд бнУ бПм ЕОКнЗС, ГбнУ ЯРбЯ їУККЮИбжд ЕЪКРЗСм, ГжП Гд ГЮжб ЗбгТнП  жбЯд еРЗ УнЭУП ЗбгЭЗМГееб УМбКеЗ їЭбКЪжПжЗ Збм ЗбЪгббЮП ЯдК Ъбм НЮЕде нЪЩжеРе ЗбМСЗЖг ем ЪцЩЗКе бдЗГхдЩС, дНд дЪСЭе. дНд дЪСЭе</se>
    <se lang="baq" variant_id="2">Bizitza osoko lana.50 gizonek bi hilabetebeharko lituzteke hau irakurtzeko.Badakit, badakit, badakit.Non dago telefonoa?Telefonoa? Telefonoa?Telefonoa?Ixo denok!Harrapatu dugu.Denok lanera.Arrazoi zenuen.-Predikatzen ari da.-Bai.Hilketa horiekbere sermoiak dira.Hau ezagutzen dugu,hau ere bai, hau ere bai.Nor da ile-horia?Profesional bat dirudi.Baliteke.Atentzioa eman zion.</se>
  </para>
  <para id="37">
    <se lang="alb" variant_id="0">Tл gjithл qл vijnл kлtu...kanл pako nлn krahлt e tyre.Disa njerлz janл duke barturvalixhe tл mbushur me gjлra.Ajo ishte vetлm e ulur nл krevat.Kush e lidhi atл, ti apo ai?A tл pлlqen se зfarлbлn qл tл jetosh?Kлto gjлra qл i sheh?Jo. Jo, nuk mл pлlqen.Por kjo лshtл jeta, apo jo?Ai kishte njл armл...dhe ai e bлri qл tл ndodhte.Ai mл detyroi qл ta bлj.Ai e vendosi atл gjл nл mua.Dhe pastaj mл detyroi qл ta vesh.Dhe pastaj mл tha qлtл bлj dashuri me tл.Dhe unл bлra dashuri me tл!Oh, Zot.Kishte vendosur armл nл gojлn time.Ajo armл e mallkuarqл nл fytin tim!Dreq!Oh, Zot! Zot!Zot, mл ndihmo. Tл lutem.Tл lutem mл ndihmo!Kjo nuk do tл ketл njлpлrfundim tл kлndshлm.Sej. E zлmл,se do tл jem mjaft i lumtur.Nлse e zлmл Gjon Do...dhe del qл ai лshtл vetл Satani...kjo mund tл gjallлrojлpritjet tona, por...ai nuk лshtл djalli.Ai лshtл vetлm njл njлri.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">КИПжЗ жЯГдеЗ гНКСЭеСИгЗбПнеЗ дЩСЙ Мжд Пжм*ЗбУИК*бЮП ГКм жМгЪе ИЗбГгУ  ИЗбГгУ їдЪг  еРЗ ЗбСМб їМжд Пжм, ЗУг Уеб Гд ГКРЯСе ЯЗд нЪСМгЗРЗ ЯЗдК ЗбОПге ЗбКм ЮПгКеЗ бе ї бПм ХжСеЮШЪе Мгнбе НЮЗЕЪКЮПК Где ЭдЗд гУСНмКЪСЭ еРЗ ЗбджЪ гд ЗбСМЗб 000ЗбРм нКИжб Эм ЯГУ Ъбм ЗбгУСН Лг 000нФСИеЭд ЗбгУСННУдЗГЪКЮП Гдм ГОРК где УЪСЗ ГЮбеб ЭЪбК еРе ЗбОПге бе ї  бЮП ЭЪбК 000ГФнЗБ ГЫСИ гд еРЗбЮП жМПжЗ ЗбФЮСЗБ!ЗбХжСе!ЗбХжСенЗбЯг гд ГжЫЗПЗСнПЯг Гд ККНСЯжЗ  УГОСМ, жбЯд ГдКг 000ГОСМжЗ ОЗСМ ЗбЯФЯбЮП ЯдК Эм еРЗ ЗбЮЭХ ШжЗб ЗбжЮККЪЗбжЗ, гд едЗеб КУКШнЪ Гд КЭЪб ФнЖЗ беРе ЗбгжУнЮм ї дНд дИНЛ Ъд ЗбСМбеб ГдКг гд ЮУг ЗбМСЗЖг ЗбЮКб їгд ЗбГЭЦб Гд КСжЗ еРЗГИЪПжЗ еРе ЗбГФнЗБ Ъдм</se>
    <se lang="baq" variant_id="2">-Atzo arratsean etorri zen bila.-LARUNBATA-Atzo arratsean?-Bai.-Gizon hau?-Bai, John Doe.Erraz oroitzen den izena da.Herrenka zebilen.-Zer argazki egin zenion?-Argazki bat daukat. Itxoin.Sekulako pieza, bai horixe.Performance artista bat zelapentsatu nuen.Jendaurrean pixa egin, etagero pixa edaten duten horietakoa.Performance artea.Gutxiegi kobratu niolauste dut.Berarentzat egin duzu hori?Bai, gauza harrigarriagoakegin izan ditut. Eta zer?Ile-horia aurkituko zuten.Argazkia!Txakur aluak!-Atera kabinatik!-Hemen egon naiz denbora guztian!Hemendik!Zerbait egin dezakezuemusikarekin?Horretan ari gara.Arduradunaren bila gabiltza.Hilketa Sailekoak zarete?-Hau ikusi behar duzue.-Bai. Ondo da.HARAGIKERIAKenduidazue hau!Kenduidazue hau!Kenduidazue hau!-Kenduidazue!-Atera ezazue hemendik.Atera ezazue berehala!</se>
  </para>
  <para id="38">
    <se lang="alb" variant_id="0">nлse jeni duke mл pregatiturpлr kohлra tл vлshtira...faleminderit, por...Por ti duhet tл jesh hero.Ti dлshiron qл tл jesh kampion.Njerлzit nuk duan kampionл.Ata duan hamburgerл me djathл,lotari, dhe televizion.Si u bлrл kлshtu?Dua ta di.Epo...nuk kam qлnл njл gjл,mund ta them kлtл.Vazhdo.Por mendoj qл nukmund tл vazhdoj mл...tл jetoj nл njл vendqл tл pлrqafon...dhe rrit plogлshtisikur tл ishte virtyt.Ti nuk je i ndryshлm,nuk je mл i mirл.Nuk thashл qл jam.Nuk jam.Ndjej komplet keqardhje.Plogлshtia лshtл njл zgjidhje.Лshtл mл e lehtл tл humbasлshveten nл drogл...sesa ta pлrballosh jetлn.Лshtл mл e lehtл tл vjedhлshatл qл do se sa ta fitosh.Лshtл mл e lehtл tл godasлshnjл fлmijл se sa ta rrisлsh atл.Dreq, dashuria kushton,ka mundime,punл.Po flasim pлr njerлz qл janлmentalisht tл sлmurл...njerлz qл janл tл зmendur.-Jo, nuk jemi.-Po, sot.Po flasim pлrjetлn e pлrditshme.Nuk mund t№ia lejoshvetes qл tл jesh kaq naiv.Zhduku.Duhet tл dлgjosh veten tлnde.№№Problemi me njerлzit лshtлqл ata nuk pyesin...№№kлshtu qл as unл nuk pyes fare№№.Kjo nuk ka kuptim.-Ti pyet?-Ashtu.Dhe ti do tл bлsh njл ndryshim.Sidoqoftл.Qлllimi лshtл...se nuk po e lлshon punлn...sepse u beson kлtyregjлrave qл thua.Mendoj qл ti dлshiront№u besosh atyre...sepse je duke e lлnл punлn.Ti dлshiron qл tл pajtohem me tydhe tл them, №№Po, ke tл drejtл№№.№№Лshtл e tлra e dлshtuar.Лshtл e tлra njл ngatлrresл.№№Ne tл gjithл duhet tл shkojmлdhe tл jetojmл nл njл log kabinл.№№</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ГОСМже гд едЗ,ЗбВдГСнП Гд ГУгЪе ЛЗднЙГОИСдм ЛЗднЙГбг КУгЪ ФнЖЗ ЫСнИЗ,Гж КСм ФнЖЗ ЫСнИЗбЮП УГбдм Ед ЯдК гКТжМбЮП СГнК гУПУЗ Эм нПе Гнд ЗбЭКЗе їгЗРЗ їЗбЪЗеСе. Гнд ЯЗдК їФОХ гЗ нГКм Збм ФЮКЯ 000ГСЗП Гд ндТб Збм ЗбГУЭб, жнНХб Ъбм ИЪЦ ЗбгКЪе, жгЗ Збм РбЯЭнМИ Гд нГКм ЗбнЯ, ГбнУ ЯРбЯ їдЪгГбг КСм Гм ФОХ їгЪе СТге їГж НЮнИе ї  Гж ФнмБ гЗ КНК РСЗЪе їЯб ФОХ нГКм, нЯжд гЪе ГФнЗБ КНК РСЗЪеИЪЦ ЗбГФОЗХ нНгбжд НЮЗЖИ УЭС гбнЖе КгЗгЗбЮП ЯЗдК КМбУ Ъбм ЗбУСнСгд ЗбРм СИШеЗ ї ГдК Гг еж їеб КНИ еРе Збгеде їжЯб еРе ЗбГФнЗБ ЗбКм КСЗеЗ їбЗ, бЗ ГНИеЗжбЯд еРе ем ЗбНнЗе, ГбнУ ЯРбЯ їЯЗд бПне гУПУ 000жМЪб ЗбГгС нНПЛМЪбдм ГЭЪбеЗжЦЪ еРЗ ЗбФнмБ ЪбмшжМЪбдм ГСКПнеЛг 000ГгСдм Гд ГхЪЗФСеЗжбЮП ЭЪбК. бЮП ЪЗФСКеЗнЗЗбем!бЮП жЦЪ ЗбгУПУ Эм ЭгмбЮП ЯЗд ЗбгУПУ Эм НбЮмЗббЪде</se>
    <se lang="baq" variant_id="2">-Ez.-Ez.Ea ezkonduta nengoen galdetu dit.-Eta arma bat zeukan eskuan.-Non zegoen neska?Zer? Zer?Neska. Prostituta.Non zegoen?Norbait zure lokaleraetortzen da.Sotora joan nahi duteeta han ondo pasa.Auskalo.-Zuregana joan behar dute, ezta?-Bai.Ez duzu inor ikusi?Pakete batekin? Motxila batekin?Beso azpian zerbait zuela?Horra sartzen diren guztiekpakete bat dute beso azpian.Batzuek maletak eramaten dituzte,trastez beteta.Ohean eserita zegoen.Nork lotu du?Zuk edo berak?Zure lana gustatzen zaizu?-Ikusten dituzun gauzak?-Ez.Ez, ez zait gustatzen.Baina horrelakoa da bizitza, ezta?Arma bat zeukaneta hori eginarazi dit.Hori egitera behartu nau.Zera hori jarri dit.Hori janztera behartu nau.Eta neskarekin larrua jotzekoesan dit gero.Eta hori egin dut!Neskarekin larrua jo!Ai ene! Ai ene!Ene, pistola bat jarri dit ahoan!Arma puta horieztarrian neukan!Ostia!Ai ene! Ai ene!Lagunduidazue, mesedez!Lagunduidazue, mesedez!</se>
  </para>
  <para id="39">
    <se lang="alb" variant_id="0">Nuk pajtohem me ty.Nuk pajtohem.Nuk mundem.Do tл shkoj nл shtлpi.Faleminderit, megjithatл.Tл dua, e dashur, shumл.Shumл.E di.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">УЗЪПдм нЗЗбемеРЗ бд нЯжд бе деЗне УЪнПееРЗ ЫнС ггЯд бж ГгУЯдЗе, УГЯжд УЪнПЗ ИгЗ Эне ЗбЯЭЗнебж ГгУЯдЗ ИМжд Пжм, Лг КНжб бнХИН ЗбФнШЗд 000бж Где ЗбФнШЗд дЭУе 000еРЗ СИгЗ нКЪЗСЦ гЪ КжЮЪЗКдЗжбЯде бнУ ЗбФнШЗдЕде гМСП СМбГКЪСЭ 000ГдК КОИСдм ИеРе ЗбГФнЗБбж ГдЯ КЪКЮП ГдЯ КуЪПшдмббжЮК ЗбХЪИ 000ФЯСЗбЯ, жбЯд 000жбЯдЯ нМИ Гд КЯжд ИШбЗКСнП Гд КЯжд ИШбЗЗбдЗУ бЗ нСнПжд ИШбЗ Едег нСнПжд Гд нГЯбжЗ 000жнФЗеПжд ЗбКбнЭТнжд  ЯнЭ ГХИНК еЯРЗ їГСнП Гд ГЪСЭбг нЯд ФнЖЗ жЗНПЗ ГЮжб бЯ еРЗЕУКгСбЗ ГЪКЮП Гддм УГУКгС Эм ЗбЪнФ Эм гЯЗд 000нУИИ ЗбЕНСЗМ жнСИм ЗббЗгИЗбЗе ЯгЗ бж ЯЗдК ЭЦнбеГдК бУК гОКбЭЗ Гж ГЭЦббг ГЮб Гдм еЯРЗ. ГдЗ бУК ЯРбЯГдЗ гКЪЗШЭ КгЗгЗЗббЗгИЗбЗе ем НбГЪдм Где гд ЗбГУеб Гд КЭЮП дЭУЯ Эм ЗбгОПСЗК ГЯЛС гд Гд ККНгб ЗбНнЗегд ЗбГУеб Гд КУСЮ гЗ КСнП ГЯЛС гд Зд КЯУИе. гд ЗбГУеб 000Гд КЦСИ ЗбШЭб ГЯЛС гд Гд КСИне ЗбНИ гхЬЯшЬбЬЭ, нКШбИ МеП жЪгб</se>
    <se lang="baq" variant_id="2">-Ez da posible.-Harrapatzen badugu, ni pozik.John Doe harrapatzen badugu,eta deabrua baldin badaвЂ¦вЂ¦Satanas bera, alegia,ezusteko handia hartuko genukeвЂ¦вЂ¦baina bera ez da deabrua.Gizon bat besterik ez da.Badakizu zer?Kexaka ari zaraeta gauza horiek esaten dizkidazu.Garai latzetarako prestatunahi banauzu, mila esker, bainaвЂ¦Baina heroi bat izan behar duzu.Txapeldun bat izan nahi duzu.Jendeak ez du txapeldunik nahi.Hanburgesak jan, loteria jokatu,eta telebista ikusi nahi du.Nola bihurtu zinen horrelakoa?Jakin egin nahi dut.Ez zen gauza bakar batengatik izan,ez horixe.Segi.Ezin dut bizitzen jarraituapatiara emana dagoen leku bateanвЂ¦вЂ¦apatia bertute bat delakoan.Ez zara ez desberdina,ez hobea.Ez dut esan hala naizenik.Ez bainaiz.Ulertzen dut.Ondo asko ulertzen dut.Apatia da irtenbidea.Errazagoa da droga artean galtzeabizitzaren lankide izatea baino.Errazagoa danahi duzun hura lapurtzeaвЂ¦-вЂ¦irabaztea baino.-Bai.Errazagoa da ume bat jotzeaumea heztea baino.Maitasuna ere kostatzen da.Ahalegina eta lana behar ditu.Burutik jotako gaixoez ari gara.Eroez ari gara.-Ez! Ez da horrela!-Bai, gaur.Eguneroko bizitzaz ari gara.Ezin zara hain inozoa izan.Zoaz pikutara!Zeure buruarikasu egin behar zenioke.Jendeari dena bost axola,hori omen da zuretzat arazoa.Niri, ordea, bost axola jendea.Horrek ez du zentzurik.Badakizu zergatik?</se>
  </para>
  <para id="40">
    <se lang="alb" variant_id="0">A mund ta pлrsлritлsh atл?Kam shkuar dhe e kam bлrл prapл.Зfarл ke?Sapa gjumi...nл njл dorл.Dhe telefonin nл dorлn tjetлr.E pe se зfarл ka bлrл?E ka prerл rriska-rriska,dhe pastaj e ka lidhur me fashл.Thirrni pлr ndihmл, dhe dotл jetosh i shpлrfytyruar...ose mund ta nxjerrлshveten nga mizeria jote.Sajde.Preja hundлn.T№ia zemлrosлsh fytyrлn.Ai e bлri kлtл kohлt e fundit.Vendosa qл tл rri derisa kjo tл mbarojл.Njлra nga dy gjлrat do tл ndodhл.Ose do ta zлmл Gjon Donл...ose ai do tл kryejлserinл e tij SSTATЛ-she...dhe kjo злshtje dotл vazhdojл me vite.Nuk ke nevojл tлmл bлsh ndonjл nder.Faleminderit, por...mл llogarit si njл partneredhe gjatл disa ditлve.Ti do tл jesh dukemл bлrл mua njл nder.Ti e dije qл do tл thoash №№po№№.Sej, ne jemi kлtu.Bleje njл tele autopлrgjegjлs.Detektiv.Pas kлsaj, do tл shkoj.Jo njл befasi e madhe.Detektiv!Po mл kлrkoni mua.Mos lлviz!Shtrihu nл dysheme!Largohuni nga ai!Tash! Bjer poshtл!Bjer poshtл!Me barkun poshtл!</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">бЗ, бУдЗ ЯРбЯ  дЪг, ЗбнжгбЗ, дНд дКНПЛ Ъд НнЗЙ Яб нжг едЗГдК бЗ КУКШнЪ Гд ККНгб Гд КЯжд ИеРе ЗбУРЗМеЗббЪдеГКСм, ГдК 000нМИ Гд КУКгЪ Збм дЭУЯдЪг, ГдК КЮжб еРЗ 000ЗбгФЯбе Гд ЗбдЗУ бЗ неКгждбРбЯ, бЗ ГеКг ИЗбдЗУбЗ ГНЗУнУ. ГКЪСЭ бгЗРЗ їГдК КеКг їКСнП Гд КЪСЭ 000УКХдЪ ЭСЮЗгегЗ нЯд. еРе ЗбдЮШе гМСП 000ГдК бд КУКЮнб бГдЯ КЪКЮП 000еРе ЗбГФЗБ ЗбКм КЮжбеЗКСнП Гд КХПЮегбГдЯ КУКЮнбжКСнПдм Гд ГжЗЭЮЯ жГЮжб ГдЯ Ъбм НЮГбГгС ЭжЦм.нМИ Гд дРеИ ждЪнФ Эм ЯжО Ъбм ЗбФМСжбЯдм бд ГЭЪббГд ГЮжб еРЗбЗ ГжЗЭЮЯбГЗ ГУКШнЪГдЗ РЗеИ Збм ЗбгдТбжгЪ РбЯ, ФЯСЗ бЯ</se>
    <se lang="baq" variant_id="2">-Bai horixe-Eta zuk aldatuko duzu hori?Ez dut ustelana uztera zoazenikвЂ¦вЂ¦esaten ari zaren gauza horietansinesten duzulako.Kontu horietan sinetsi nahi duzulana uztera zoazelako.Ni zurekin bat etortzeaeta zuri arrazoia ematea nahi duzu.Dena alukeria galanta da.Dena putakeria hutsa.Zurezko txabola baterajoan behar genuke guztiok.Baina nik ez.Ez dut hori esango.Ez nator bat zurekin.Ezin dut.Etxera noa.Eskerrik asko,nolanahi ere.Maite zaitut, laztana.Asko maite zaitut.Badakit.</se>
  </para>
  <para id="41">
    <se lang="alb" variant_id="0">Tani! l tлri!l tлri!Poshtл! Mл shpejtл!Mл shpejл, bastard! Tani!Sunda nл tokл!Зfarл dreqin лshtл kjo?Do tл doja tл flisja meavokatin tim, ju lutem.E marrtл djalli!Ai e pren lлkurлn e gishtave tлtij.Kjo лshtл arsyeja pse nenuk mund tл gjenim njлshenjл tл pлrdorshme.Ka qлnл duke e bлrл kлtлpothuajse pлr njл kohл tл gjatл.Po shtegjet nлllogarinл e tij bankare?Deri mл tash tdo gjл kapasur njл fund tл vdekur.Asnjл shenjл nл librin amл,as tл dhлna punлsimi.Llogaria e tij bankare лshtлvetлm pesл vite e vjetлr.la filloi me para kesh.Jemi duke u munduar qл tлgjurmojmл edhe orenditл e tij.Gjлja e vetme qл dimл pлrkлtл njлri tash pлr tash...лshtл me shлndet tлmirл, i edukuar mirл...dhe komplet i marrл.Sepse ai лshtл Gjon Do.Kur do ta marrim nл pyetje?Ti nuk do ta marrлsh.Do tл shkojл nл gjyq tani.Nuk ka asnjл mлnyrл qл tл aido tл kthejл veten e tij.Nuk ka ndonjл kuptim.Ja ku ulet. Nuk лshtлsupozuar qл tл ketл kuptim.Ende nuk ka pлrfunduar.Ai po urinon nл fytyrat tonadhe ne po e marrim atл.Ti e di se pлr зfarлjam duke folur.Pлr tл parлn herл, jeminл pajtim absolut nл mes veti.Pra зfarл dreqin, burrл?l kanл mbetur edhe dy vrasjeqл tл kryejл copлn e madhe.Do tл presim pлrjustifikimin e tij.Klienti im thotл qлjanл edhe dy trupa,...edhe dy viktima tл fshehura.Ai do t№i dлrgojл detektivлtMills dhe Somerset tek ato...por vetлm ata tл dy...dhe vetлm nл orлn 6.00 sot.Ai thotл qл ju admiron juve.Лshtл pjesл e lojлs.Klinti im pohon qл nлse atanuk pranojnл tл bлjnл kлtл...kлta trupa nukdo tл gjinden kurrл.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">МПЗГЪСЭ*ЗбГНП**ЗбГНП*ЗбдМПе 911, гЗРЗмКСнП їеб КУКШнЪ Гд КЪнП гЗЮбК їбЮП ЭЪбКеЗ ЛЗднЙ*ЗбЯИСнЗБ*гЗРЗ бПндЗ їНИжИ гджгегбХжЮе Эм нПжЗбКбнЭжд гбХжЮ Эм ЗбнП ЗбГОСмГКСм гЗ ЭЪб їбЮП ФуЬСшуНеЗЛг ЦгПеЗЕШбИм ЗбгУЗЪПе жУКЪнФнджбЯдЯ УКФжендГж Гдем КЪЗУКЯ</se>
    <se lang="baq" variant_id="2">911, zein da zure larritasuna?HARROKERIAZer daukagu?Lotarako pastillak.Esku bati atxikiak.Telefonoa beste eskuari atxikia.Ikusten zer egin duen?Ebakiak egin dizkio.Gero, bendatu egin du."Deitu laguntza eskatzekoeta biziko zara"."Baina desitxuratua egongo zara"."Zerorrek eman diezaiokezuamaiera zure nahigabeari".Tira!Sudurra moztu dio.Bere aurpegia hondatzeko.Eta duela gutxi egin du.Entzun.Hau bukatu arte geratuko naiz.Uste dut bi aukera daudela.Guk John Doe harrapatuko dugu,edo berak zazpiko saila amaituвЂ¦вЂ¦eta kasuakurte pila iraungo du.Ez didazu mesederik egin behar.Nik konponduko dut hau.Laguntzaile gisa zurekingeratu nahi nuke pixka bat gehiago.Mesedea niri egingo didazu.Bazenekien baietz esango nizula.-Hemen gaude.-Primeran.Emazteak deitu dizu.Lor ezazu erantzungailu bat.Detektibea?Honen ondoren,joan egingo naiz.-Ez naiz harritzen.-Detektibea!Nire bila zabiltza.Ez mugitu!Lurrera!</se>
  </para>
  <para id="42">
    <se lang="alb" variant_id="0">E kemi atл, i lidhur, punл e kryer.Do tл ketл njл dhomл dhe tavolinлdhe do tл ketл kanale televizioni.Dreqin, gruaja ime nuk ka asnjлkanal televiziv qл tл shohл.Pse jemi duke e bлrл kлtл bisedл?Diзka kundлrmon.Dhe kjo kлtu...Po, ti, nл atл kostumin3.000 dollarлsh...dhe ajo e qeshur vetлkлnaqлse,duke u lidhur me atл bajgл...obligohem nga ligji qл t№ushлrbej klientлve tл mi.Jezus Krisht.Dhe interesat e tyre.Nuk bлjmл marrлveshje kлtu.Klienti im thotл qлnлse nuk pranoni...ai do tл зmendet.Le ta provojл ai.Dua ta shoh tek ai provon.Me natyrлn e kлtyre vrasjeve...mund ta heq edhe me atл зmenduri.Nuk jam duke e lлnл .Nлse pranoni, nлn kushtet e tijtл veзanta...ai do tлnлnshkruajл njл pohim tл plotл,qл tл deklarohet i fajshлm.Лshtл злshtja jote.Merreni njл vendim.Pohim i plotл. Jam nл tл.Duhet tл jeni qл tл dy.Nлse ai do tлdeklarojл зmenduri...kjo bisedл лshtл e pranueshme...me faktin qл ai po na bлnshantazh me kлrkesлn e tij.Klienti im ju rikujtonqл edhe dy janл tл vdekur.Shtypi do tл kishte njлditл fushate nлse policia...nлse policia nuk do tлdukej shumл e shqetлsuarpлr t№i gjetur ata trupa.Nлse janл edhe dy tл vdekur.Raporti i laboratorit erdhi.Diзka nл rrobat e Gjonit.Gjetлn gjak nga prerjae gishtлrinjлve tл tij...gjak nga fytyra egruas qл ai e rrjepi...dhe gjak nga njл person i tretл,ende i paidentifikuar.Do tл jeni duke pлrcjellurnjл person tл paarmatosur.Le ta pлrfundojmл.Nлse koka e Gjon Dosл hapetdhe njл UFO fluturon...dua qл ju ta pranoni.Do ta pranoj.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">бЮП ЮШЪ ГдЭеЗбЯм нЫнЩ жМееЗжбЮП ЭЪб еРЗ гДОСЗЕУгЪ 000бЮП ЮССК Гд ГУКгС НКм ндКем еРЗФнмБ гд ЗбЕЛднд УнНПЛ ЕгЗ Гд ИМжд Пжм 000Гж Где УнЮКб УИЪЙ ГФОЗХ  жеРе ЗбЮЦне КУКгС бУджЗКбЗ КХдЪ Им гЪСжЭЗ ФЯСЗ бЯГСнП Гд ГИЮм ФСнЯЯ бИЦЪЙ ГнЗг ГОСм жУКЯжд ИеРЗ КХдЪ Им гЪСжЭЗУГЮжб дЪг бЮП жХбдЗбЮП ЕКХбК ТжМКЯ ГНЦС бдЭУЯ ВбЙ СП ВбмГнеЗ ЗбгНЮЮ їИЪП еРЗ УГРеИбнУК еРе ИЭЗМГе ГнеЗ ЗбгНЮЮГдК КИНЛ ЪдмбЗ ККНСЯЕдИШН ГСЦЗКСЗМЪ ЕдИШН ГСЦЗГдЗ ГЪСЭЯЗбГд, ЕдИШНЕдИШН Ъбм ИШдЯГнеЗ ЗбНЮнС,ЗбВдЕдИШН ГнеЗ ЗбжЫПГУСЪГУСЪ, ГнеЗ ЗбжЫП .ЗбВджМеЯ Ъбм ЗбГСЦгЗеРЗ ИНЮ ЗбМНнг їЗСнП Гд ГКНПЛ Збм ЗбгНЗгм ЗбОЗХ Им гд ЭЦбЯЗббЪдебЮП ЮШЪ ЗбМбП гд гЮПгЙ ГХЗИЪе беРЗ бг дУКШЪ ЗбЪЛжС Ъбм 000ИХгЙ ГХЗИЪ жЗНПе Эм ФЮКенИПжЗ Где ЭЪб еРЗ гдР ЭКСегЗРЗ Ъд ЗбНУЗИЗК ЗбгХСЭне ї ЗбГУбНе ї</se>
    <se lang="baq" variant_id="2">-Lurrera!-Ezagutzen zaitut.Orain! Lurrera!Lurrera sabel gainean,nazkantea!Orain! Lurrera!Lurrera, putakumea!Makurtu!Azkarrago! Azkarrago!Putakumea!Sudurra zoruan!Demontre!Zer arraio da hau?Nire abokatuarekinhitz egin nahi nuke, mesedez.Zer ostia!Bere hatz puntetakoazala moztu du.Horregatik ezin izan duguhatz markarik aurkitu bere etxean.Aspalditik egiten du hori, nonbait.Zer dakigu kontu korronteez?Eta armez?Irteerarik gabeko kalezulo batda dena.Ez du kreditu-historiarik,ezta lan-erregistrorik ere.Duela bost urte ireki zuen kontua,eskudirutan.Bere altzarien jatorriaaztertzen saiatu gara.Gizon horretaz oraindakigun gauza bakarra hau da:вЂ¦diruduna da, ikasia,eta burutik zeharo jota dago.Berak hala aukeratutabaita John Doe.-Noiz galdekatu dezakegu?-Ezingo duzue.-Orain joango da auzitegira.-Zer?Ez da posible bera bere kabuzpoliziara entregatzea.Horrek ez du zentzurik.Hor dago, ordea.Ez du zertan zentzurik izanik.-Ez du bukatu.-Ez, adarra jotzen ari zaigu.Eta gu haren haritik, tontotuta.Badakizu zertaz ari naizen.Lehen aldiz,gu biok bat gatoz erabat.-Bera ez da bere kabuz geldituko.-Orduan, zer gertatzen da?Bi hilketa falta zaizkiobere maisulana osatzeko.Ea zer adierazpen egiten duenauzitegian.Nire bezeroak dioenez,bi gorpu gehiago daude, ezkutatuta.Mills eta Somerset detektibeakgorpuetara eramango dituвЂ¦вЂ¦baina bi horiek bakarrik,gaur, 6etan.Zergatik gu?</se>
  </para>
  <para id="43">
    <se lang="alb" variant_id="0">a do tл mund tл mbulohej ngarroba e punлtorit?Supozoj se po.Nлse do tл ishe tлregjistrosh njл deklaratл...do tл bleja njлme paratл e mija.Vazhdoj tл vie vonл nл shtлpi...gruaja ime do tл mendojлqл diзka лshtл duke ndodhur.Kupton...Зka?Shkojmл!</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">бЗ КЗСнО ЕЪКгЗП бнУ бе УМб жЩнЭмгдР ОгУ УджЗК Кг ЭКН НУЗИ гХСЭм дЮПЗжбЮП НЗжбдЗ КЪЮИ ГЛЗЛеЯб гЗдЪСЭе Ъде 000Где Ыдм ИФЯб гУКЮбжгЛЮЭ МнПЗжгМджд ЯбнЗбГде Мжд Пжм ЕОКнЗСнЗгКм дУКШнЪ ЕУКМжЗИе ї бЗ КУШнЪ. УнРеИ Збм ЗбгНЯге ЗбВдгд ЗбгУКНнб Гд нУбг дЭУе еЯРЗ еРЗ бЗ нхЪЮбеЗеж МЗбУ едЗЯбнУ гд ЗбгЭКСЦ Гд нЯжд еРЗ гЪЮжбЗЕде бг ндКемЕде нКИбж Эм жМжедЗ  ждНд дКЮИб еРЗГКЪСЭ гЗ ГЮжббГжб гСше ГдЗ жГдК дЯжд Ъбм ЕКЭЗЮ ЯЗгбЕде бг нЯд бнКжЮЭ еЯРЗгЗЗбРм нНПЛ ЕРЗ їгЗТЗб ИЗЮнЗ бе МСнгКнд НКм КЯКгб КНЭКе ЗбдЗПСеУддКЩС ЕбКгЗУегжЯбм нЮжб Где гЗТЗб едЗЯ МЛКнд ЦНнКнд гОИГКндгжЯбм нЮжб Где гЗТЗб едЗЯ МЛКнд ЦНнКнд гОИГКндУнГОР ЗбгНЮЮ гнбТ  жУжгнС УнК беЗКнд ЗбМЛКнд, егЗ ЗбЕЛднд  000Эм ЗбУЗЪе ЗбУЗПУебгЗРЗ дНд їнЮжб Где гхЬЪМИ ИЯг їеРЗ МТБ гд ЗббЪИебж ГдЯгЗ бг ККЮИбЗ еРЗ ЗбЪСЦ  Эбд нКг ЗбЪЛжС Ъд еЗКнд ЗбМЛКндИХСЗНе, ГдЗ Ггнб бКСЯег нКЪЭдЗдбЮП ГгУЯдЗ ИеЗбЮЦне ЮП ЕдКеКУнНХб Ъбм ЫСЭКе  жЯЗИб ЗбКбнЭТнжд ЗбггбТжМКм бнУ бПнеЗ ЯЗИб  бгЗРЗ ддЗЮФ еРЗ їеРЗ ФнмБ гЮТТ жГдК Эм ИПбКЯ РЗК ЗбЛбЗЛЙ ГбВЭ ПжбЗС 000жеРе ЗбГдИКУЗге ЗбгКЪМСЭе Ъбм жМеЯККЭЮ гд ГМб еРЗ ЗбНЮнСГдЗ бЗ ГНИ еРЗЗбЮЗджд нКШбИ гд Гд ГОПг 000ЪгбЗЖм ИЮПС гЗ ГУКШнЪдНд бЗ дХдЪ ЕКЭЗЮнЗК едЗ,нЗ УнП УжЗСгжЯбм нхЬОИСЯг 000бж ГдЯг бд ККЮИбжЗ еРЗ  ЭЕде УКХдЪ ЗбМджд</se>
    <se lang="baq" variant_id="2">Jokoaren baitan dago hori.Nire bezeroak dioenez,detektibeek ez badute onartzenвЂ¦-вЂ¦ez dituzue gorpuak aurkituko.-Niregatik, ustel daitezela.Aizue.Harrapatu dugu.Behean, giltzapetuta.Bukatu da kontua.Dohainik edukiko ditu gela,janaria eta kableko telebista.Nire emazteak kablerik ere ez du.Zertarako ari gara hizketan?-Mills.-Ez. Kiratsa dario zerbaiti.Eta hemengo hauвЂ¦Bai, zu, 3.000 dolarreko trajeaeta irribarre harroa ezpainetanвЂ¦вЂ¦zital horren alde tratuan.Ez zait gustatzen.Legeak nire bezeroakzerbitzatzera behartzen nauвЂ¦-вЂ¦ahal dudan hobekiena.-Ene Jesus!-Beren interesaren alde.-Hemen ez dugu traturik egiten.Nire bezeroakhau jakinarazi nahi dizue:Ez badiozue tratua onartzen,erotzat aitortuko du bere burua.Saia dadila.Horretan ahalegintzenikusi nahi dut.Denok dakiguzer larriak diren hilketa horiek.Nik libre utzi nezake,eroa dagoela esaten badu.Ez dut kondena horigaltzen utziko, ez horixe.Bere baldintza zehatzakonartzen badizkiozueвЂ¦вЂ¦erruduna delasinatuko du oraintxe bertan.Zure kasua da.Erabaki zuk.Erabateko aitorpena.-Onartzen dut.-Biok onartu behar duzue.Eroa dela esaten badu, elkarrizketahau kontrako froga litzateke.Alegia, xantaia egiten ari zaigubere aitorpenarekin.Nire bezeroak gogorarazi nahi dizuebi hildako gehiago daudela.Kazetariak asko poztuko diraвЂ¦вЂ¦poliziak gorpuak aurkitunahi ez dituela jakiten badu.-Ez dituela behar bezala lurperatu.-Baldin eta existitzen badiraвЂ¦Laborategiak Doeren arropaeta azkazalak aztertu ditu.Doeren odola aurkitu dute,ebakiak egin dituelako hatzetan.Aurpegia moztu dionemakume baten odola ere bai.Eta oraindik identifikatu ez dutenhirugarren baten odola.Armarik gabeko gizon bateskoltatuko duzue.Buka dezagun kontu hau.</se>
  </para>
  <para id="44">
    <se lang="alb" variant_id="0">Ja ku лshtл.Njл veturл e zezл nл ora dhjetл.Kush je ti, Gjon?Kush je nл tл vлrtetл?Зfarл don tл thuash?Nл kлtл fazл...зfarл demi do tлishte do tл ishte nлse do tлna tregoje pлr veten tлnde?Nuk ka rлndлsi. Kush jamnuk ka kurrfarл kutpimi.Duhet tл rrish nлtл majtлn tлnde kлtu.Pra, pлr ku po drejtohemi?Do ta shohлsh.Nuk po shkojmл vetлmtek dy trupa tjerл, apo jo?Kjo nuk do tл ishte mjaft shokuese.Ne duhet tл mendojmлpлr gazetat, apo jo?Duke dashur njerлzitqл tл dлgjojnл...nuk mundesh vetлm t№igoditлsh lehtл nл krahл mл.Duhet t№i goditлsh me зekan.Atлherл do tл shohлsh qл eke vлmendjen e tyre tл plotл.Por pyetja лshtл...зfarл tл bлn ty aq tл veзantлqл njerлzit duhet tл tл dлgjojnл?Nuk jam i veзantл.Kurrл nuk kam qлnл i veзantл.Kjo лshtл, megjithatл,зfarл unл jam duke bлrл.Puna jote, Gjon?Nuk shoh ndonjл gjл tлveзantл rreth saj, Gjon.Kjo nuk лshtл e vлrtetл.Jo, лshtл e vлrtetл,dhe gjлja qesharake лshtл...gjithл kjo punл,dy muaj nga sot...askush nuk do tлpyes apo tл na kujtojл.Nuk mund ta shohлshtлrл veprлn ende...por kur tл jetл kryer...kur tл pлrfundojл...do tл jetл...Njerлzit mezi do tлjenл tл aftл tл kuptojnл...por nuk do tл jenлtл aftл tл mohojnл.A mund tл jetлfanatiku mл i hutuar?Deri sa plani imadh do tл shkojл...</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ГНИ Гд ГСм еРЗдЪСЭ ИЗбОИСе гд ШИнЪЙ гЛб еРе ЗбМСЗЖг  Зддм ЮП УГУЗЪПе 000ИгЛб еРЗ ЗбЕбКгЗУГдЗ бд ГКСЯ еРе ЗбЕПЗде ККИППбж ГдЯг КЮИбКг еРе ЗбФСжШ ЭЕде УнжЮЪ 000ЗбВд Ъбм ЕЪКСЗЭ ЯЗгб ИГде гРдИЕдеЗ ЮЦнКЯ  ЕКОР ЮСЗСЯЕЪКСЗЭ ЯЗгбгжЗЭЮнМИ Гд КжЗЭЮЗ ГдКгЗ ЗбЕЛдндбж Где ЯЗд нПшЪм ЗбМджд 000ЭЕд еРе ЗбгНЗПЛе гЮИжбеЕде нИКТдЗ ИЕбКгЗУегжЯбм нСнП Гд нРшЯСЯг ИГде гЗТЗб едЗЯ МЛКндЗбХНЗЭе УКНИ Гд КЪСЭ Гд ЗбФСШе бг КЯд геКге 000ИЗбЪЛжС Ъбм ЗбМЛЛеРЗ бж ЯЗд едЗЯ МЛКнд НЮЗКЮСнС ЗбгЪгб ЮП ЗКмЮГгжЗ ИЪгб ЕОКИЗС Ъбм гбЗИУ Мжд Пжм жГХЗИЪежМПжЗ ПгЗБ гд ГХЗИЪе жПгЗБ гд 000гд ЗбгСГе ЗбКм ЮуШЪ жМееЗ жПгЗБ гд 000гд ФНХ ЛЗбЛ 000ЫнС гЪСжЭ НКм ЗбВдУКРеИ гЪ СМб ЫнС гУбНбддКем гд еРЗЕРЗ ЕдФШСК СГУ Мжд Пжм гЭКжНе жМЗЖК ЯЗЖдЗК ЭЦЗЖне 000ГСнПЯ Гд ККжЮЪ еРЗУГЭЪббж НбЮК ХПСм ИЗбгХЗПЭЙ  Эеб УнЯжд бе КГгнд їГЪКЮП еРЗбж ГдЯ СМб ИгЗ Эне ЗбЯЭЗне бКНЭЩ ЗбШбИ 000ГЪПЯ Гд ГФКСм бЯ жЗНПЗ гд гЗбм ЗбОЗХбж ЕУКгССК Эм ЗбРеЗИ Збм ЗбгдТб гКГОСЗ ТжМКм УКЪКЮП Гд едЗЯ ФнмБ гЗ</se>
    <se lang="baq" variant_id="2">вЂ¦hori gerta liteke,eta egon prest.Prest egongo naiz.Ezbeharrez ebaki bat egiten baduttitianвЂ¦вЂ¦lan-istripua litzateke?Baietz uste dut.-Bai.-Ausartuko bazinaвЂ¦вЂ¦eskakizun bat aurkezten,neure diruaz erosiko nizuke bat.Berandu etxeratzen segitzen badut,emaztea susmo gaiztoan hasiko zait.Badakizu zer?Bai.Zer?</se>
  </para>
  <para id="45">
    <se lang="alb" variant_id="0">Do tл jem pranл teje...kлshtu qл kur tл ngjajлgjлja e madhe, mл ler ta dij.Nuk do tл doja tahumbisja atл rast.Mos u brengos.Nuk do ta humbasлsh.Nuk do tл ikл asnjл gjл.Rogjer. Po shkoj kah jugu.Mbani 1 .618 metra distancл.Rogjer.Зfarл лshtл aq argлtuese?Nuk лshtл shumл larg tani.Jam munduar tл parashikojdiзka nл kokлn time.Ndoshta do mund tл mл ndihmosh?Kur njл person лshtл i krisur,siз je edhe ti,...a e di qл ti je i krisur?Ndoshta je duke lexuar№№Armлt dhe municioni...№№duke masturbuarnл fekalet tua...a ndalon dhe shkon...№№Лshtл e mrekullueshmese sa i krisur jam?A e bлni ju kлtл?Лshtл mл e pлrshtatshme qл tлmл emлrtoni i krisur.Лshtл shumл e pлrshtatshme.Nuk лshtл diзka qл kampritur qл ju ta pranoni...por nuk kam zgjedhur unл.Unл u zgjodha.Sidoqoftл.Nuk dyshoj qл ju besoni se...por mua mл duket...ti je duke e rishqyrtuarnjл kontradiktл ndezлse.Qл do tл thotл зka?l gлzuar qл pyete.Nлse je zgjedhur nganjл fuqi mbinatyrore...dhe nлse je detyruar,mua mл duket e зuditshme...si do tл ishekaq i kлnaqur nga kjo.Ti e ke shijuar torturimine atyre njerлzve.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">дЪггЗРЗ їеб УКДРндЗ еРе ЗбСнЗН ї</se>
    <se lang="baq" variant_id="2">Zure lana, John?Bai.Nik ez diotezer berezirik ikusten, John.Hori ez da egia.Ez, egia da.Eta barregarria da,zeren eta lan hori guztiaвЂ¦вЂ¦ez zaiolako inori axolakohemendik bi hilabetera.Inork ez du gogoratuko.Oraindik ez duzuemanaldi osoa ikusi.Baina hau bukatuta egoteanвЂ¦вЂ¦amaitzen deneanвЂ¦вЂ¦orduan izango daвЂ¦Jendea ez daulertzeko ere gauza izango.Baina ez dira hori ukatzekogauza izango.Eroa ezin al da lausoagoa izan?Maisulanei dagokionez, JohnвЂ¦</se>
  </para>
  <para id="46">
    <se lang="alb" variant_id="0">E dyshoj qл e shijoj mл...pastaj detektivi Mills dotл shijonte kohлn vetлm me mua...nл njл dhomл pa dritare.A nuk лshtл kjo e vлrtetл?Sa tл lumtur do tл bлnte ty tлmл lлndoje me pandлshkueshmлri?Kjo m№i lлndon ndjenjat.Nuk do ta bлje vetлmpse ka pлrfundime?Лshtл nл ata sytлe tu, megjithatл.Nuk ka asgjл tл keqe me njл njerii cili ndjen kлnaqлsi nл punлn e tij.Nuk do ta mohojdлshirлn time personale...ta kthej secilin mлkat kundлrmлkatarit.Kam menduar qл etлra qл ti bлn, лshtл qл ilлndon njerлzit e pafajshлm.Tл pafajлshлm? A лshtл supozuarqл kjo tл jetл qesharake?Njл njлri i dhjamosur, njл njлrii pлshtirл i cili mezi ngritej...tл cilin po ta shihje nл rrugлdo t№u tregoje miqve tл tu...kлshtu qл ata mund tлbashkangjiteshin nл talljen e tij.Nлse do ta shihje pлrderisa po haje...nuk do tл ishe nл gjendjeta pлrfundoje ushqimin.Pas tij,e zgjodha avokatin...dhe jutл dy me siguri qл nл mлnyrлtл fshehtл mл keni falenderuar.Ky njлri e dedikoi qл tл fitojлpara duke gлnjyer...me зdo frymл qл aiqл mund tл thirrte...qл tл mbante vrasлsit dhedhunuesit nлpлr rrugл!Vrasлsit.Vrasлsit, Gjon, si ti.Njл grua shumл e shлmtuarqл nuk mund lindte...nлse nuk do tл mund tлishte e bukur nga jashtл.Njл diler droge...Njл diler droge pederast,faktikisht.Dhe tл mos harrojmл putanenqл pлrhapte sлmundjen.Vetлm nл botл kjo лshtл e ndyrл...a mund tл thuash qл kлta kanлqлnл njerлz tл pafajshлm...dhe tл mbash fytyrлn drejtл.Por ky лshtл qлllimi.Ne shohim njл mлkat vdekjeprurлsnл зdo kлnd rruge...nл зdo shtлpi...dhe ne e tolerojmл kлtл.Ne e tolerojmл kлtлsepse e zakonshme...лshtл e parлndлsishme.Ne e tolerojmл kлtл nл mengjes,nл mesditл dhe nл natл.Epo, jo mл.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">гд ГдК НЮЗ їгЗРЗ КЪдм їЭм еРе ЗбгСНбе, Яг ККШбИ гд ЗбГРм НКм КОИСдЗ Ъд дЭУЯ їбЗ нег гд ГдЗ гд ГдЗ КЪдм бЗ ФнмБЕКМе нУЗСЗ едЗЗбм Гнд дНд РЗеИжд їУКСмдНд бУдб РЗеИжд ббЪЛжС Ъбм МЛКнд ГОСКнд, ГбнУ ЯРбЯ їеРЗ бд нХПгдЗ ИгЗ Эне ЗбЯЭЗнебПнЯ ХНЭ бКЭЯС ИеЗ, ГбнУ ЯРбЯ їбж ГдЯ КСнП ЗбдЗУ Гд нУКгЪжЗ 000бг КЪП КУКШнЪ 000Гд КдЮС ЭжЮ ЗЯКЗЭег НКм нУгЪжЯИб нМИ Зд КУКЪгб гШСЮе ЛЮнбеИЪПеЗ УКНХб Ъбм ЕдКИЗеег:жбЯд ЗбУДЗб ежгЗ еж ЗбггнТ ЭнЯ НКм нУгЪЯ ЗбдЗУ їГдЗ бУК ггнТЗжбг ГЯд ЕУКЛдЗБ гд ЮИбеРЗ еж гЗ ЗЭЪбеЪгбмЪгбЯ, нЗ Мжд їдЪгГдЗ бЗ ГСм Гм ФнмБ ггнТ ЭнеЗ нЗ МждеРЗ бнУ ХНнНбЗ, еРЗ ХНнН, жЗбФнмБ ЗбгЦНЯ еж, Яб еРЗ ЗбЪгб 000ИЪП ФеСнд, бЗ ГНП УнеКг Зж НКм нКРЯСеГдК бг КСм ЗбНЮнЮе ЯЗгбе ИЪПжбЯд ЪдПгЗ нЯКгб еРЗ 000ЪдПгЗ ндКем 000УнЯжд ЯРбЯ 000ЗбдЗУ ИЗбЯЗП УнЯжджд ЮЗПСжд Ъбм ЗбЭегбЯдег бд нЯжджЗ ЮЗПСжд Ъбм ЗбЕдЯЗСеб ИЕгЯЗд ЗбгУО Гд нЯжд ГЯЛС ЫгжЦЗ їШЗбгЗ УКУКгС ЗбОШе ЗбСЖнУне 000бЗ ГУКШнЪ ЗбЕдКЩЗСм бГСмУнЯжд ФнЖЗ ОЗХЗГКЪСЭ ї УГЯжд жЗЮЭЗ ИМжЗСЯбРЗ, ЪдПгЗ нНПЛ еРЗ ЗбФнмБ КГЯП жПЪдм ГЪСЭбЗ ГСнП Гд ГЭЮП еРЗ</se>
    <se lang="baq" variant_id="2">Badakizu zer?Zure ondoan geldirik egongo naiz.Beraz, gauza handi hori gertatzean,abisatu.-Ez bainuke galdu nahi.-Ez kezkatu.Ez duzu galduko.Ez duzu ezertxo ere galduko.Zerk sortzen dizuhalako zirrara?Gertu samar gaude.Zerbait ulertzen saiatu naiz.Beharbada, zuk lagunduko didazu.Norbait erotuta dagoenean,zu zauden bezalaвЂ¦вЂ¦ba al daki erotuta dagoela?Armen aldizkari bat irakurtzenegongo zara, agianвЂ¦вЂ¦zure kaka gainean masturbatzen,eta bat-batean hau pentsatzen duzu:"Ene, burutik zeharo jota nago?"Hori egiten duzue?Erosoagoa da zuentzatniri eroaren etiketa jartzea.Oso erosoa.Ez nuke esperokozuk hori onartzea.Baina nik ez dut aukeratu.Aukeratu egin ninduten.-Auskalo.-Hori sinetsiko duzu, bai horixe.Baina kontraesan handi batahaztu zaizu.Zer esan nahi duzu?Pozten naizgaldetu duzulako.Aukeratu bazaituвЂ¦вЂ¦goragoko botere batek,alegiaвЂ¦вЂ¦eta behartu egin bazaituвЂ¦вЂ¦arraroa iruditzen zaitzuk hainbeste gozatzea.</se>
  </para>
  <para id="47">
    <se lang="alb" variant_id="0">dhe зfarл kam do tлvihet nл mлdyshje...dhe studiohet...dhe pлrcillet...pлrgjithmonл.lluzione tл dinjitetit.Ju duhet tл mл falenderoni.Pse лshtл kjo, Gjon?Sepse ti do tлkujtohesh pas kлsaj.lmagjino, detektiv...arsyeja e vetme qл jam kлtu tani...лshtл se desha tл jem.Jo. Do tл kishim pлrfudnimisht.Vлrtetл?Pra, зfarл keni qлnл duke bлrл?Duke pritur kohлn,duke lozur me mua?Duke lejuar pesлnjerлz tл vdesin...derisa u ndjetл qлe zutл kurthлn tuaj?Зka ishte ividenca e padyshimtл...ti do tл mл pлrdorje parase unл tл vija tek ti...dhe ti vendos duarte mija nл ajлr?Gjon, qetлsohu.Mл kujtohet kur ne potrokitnim nл derлn tлnde.Ashtu лshtл.Dhe mл kujtohet kur po etheja fytyrлn tлnde.Ti je gjallл sepse unлnuk tл kam vrarл.Nл rregull. Mbлshtetu.Unл tл ruajta ty.Sa herл qл do tлshikohesh nл pasqyre...nл atл fytrлn tлnde nл pjesлne mbetur tл jetлs tлnde...ose pлr atл pjesл tл jetлs qлunл lejova ta kesh.Ulu aty. Ti o anormal.Mbylle atл gojл tл ndyrл!Ti nuk je mesia.Ti je filmi i javлs.Ti je njл bluzл.Mos kлrko nga unл qл t№imлkatoj ata njerлz.Nuk ndiej keqardhje pлr atanjerлz hiз mл pak se njлmijлtл tjerлt qл kanл vdekur...at Sodom and Gomorrah.a лshtл kjo qл tл thuash seзfarл ishe duke bлrл...A ishte punл e mirл e Zotit?</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">бд КЭЮПебд КЭЮП ФнмБгЗ еж ЗбгЛнС еЯРЗ їбнУ ИЪнПЗ ЗбВдбЮП НЗжбК Гд ГЯКФЭ ФнмБ гЗ  СИгЗ КУКШнЪ Зд КУЗЪПдмЪдПгЗ нЯжд ЗбФОХ гМджд гЛбЯ еЯРЗ, еб КЪСЭ 000ГдК гМджд їКЯжд МЗбУЗЛг КЮЭжКРеИ ЮЗЖбЗЕде бГгС СГЖЪ Зд ГЯжд гМдждЗ еЯРЗеб КЭЪбжд еРЗ їеб ЗбГгС гСнН бЯ Гд КбЮИдм ИЗбгМджд їдЪг, гСнН МПЗЕде бнУ ФнмБ ГКжЮЪ гдЯ Гд ККЮИбебЯд ГдЗ гЬуЗ ЕОЬКЬСКх. ГдЗ ЮуЬПъ ГхОЬКцЬСКх.гегЗ нЯдГдЗ бЗ ГФЯ ГдЯ КЪКЮП еРЗжбЯд нИПжЗ ГдЯ 000КдЗЮЦ дЭУЯгЗРЗ КЪдм їМнП ГдЯ УГбКбж ГдЯ ЮП ГхОЬКцЬСК 000жеРЗ Ъд ШСнЮ 000Юже ГЪбм 000жГдЯ ЮП ГхМЬИцЬСКнИПжЗ ЫСнИЗ ГдЯ УКНХб Ъбм гЛб еРе ЗбгКЪеГдК ЮП ЕУКгКЪК ИКЪРнИ еДбЗБ ЗбдЗУжеРЗ бЗ нКбЗЖг гЪ ЗбЕУКФеЗП, ГбнУ ЯРбЯ ї</se>
    <se lang="baq" variant_id="2">Ez dirudi martiritza denik,edo bai?John?Ez dut nik gehiago gozatuMills detektibeak nirekinвЂ¦вЂ¦gela itxi batean bakarkagozatuko lukeena baino.Ez al da egia?Pozik asko zaurituko ninduzukeinpunitate osoz.Bihotzean min ematen didazu.-Nik inoizвЂ¦-Ez, ondorioak daudelako.Baina begietan sumatzen zaizu.Gizonak bere lanean gozatzeaez da gauza txarra.Ez dut ukatuko bekatari bakoitzabere bekatuari uztartu nahi niola.Uste nuen jende errugabeahiltzen zenuela.Errugabea?Adarra jotzen al didazu?Gizon potolo bat.Ia-ia zutik egon ezin zengizon nazkagarria.Kalean ikusita, lagunei erakutsikozenieke, berari adarra jotzeko.Jaten ari zarenean,gizon hori ikusten baduzuвЂ¦вЂ¦ezingo duzu janaria bukatu.Gero, abokatua.Ezkutuan, eskertu egingo zenidaten.Gizon horrek bizi osoa eman zuenвЂ¦вЂ¦arnasaldi bakoitzeangezurra esanez dirua irabaztenвЂ¦вЂ¦hiltzaileak eta bortxatzaileaklibre uzteko.-Hiltzaileak?-Emakume bat.-Hiltzaileak, John, zu bezalakoak?-Emakume bat!Hain itsusia barrutiknon ez zuen bizitzen segitu nahiвЂ¦вЂ¦kanpotik ederra ez baldin bazen!Droga-saltzaile bat?Pederasta, gainera!Gaixotasuna barreiatzen zuenputa ahaztu gabe.Hau bezain mundu kakatianbakarrikвЂ¦вЂ¦esan zenezake errugabeak zirela.Baina hor dago koxka.Bekatu hilgarri batikusten dugu izkina bakoitzeanвЂ¦вЂ¦etxe bakoitzean,eta onartu egiten dugu.</se>
  </para>
  <para id="48">
    <se lang="alb" variant_id="0">A i sheh ato shtyllat etensionit tл lartл?Po drejtohemi pлr atje.E di se pлr ku po flet.Ndiqe rrugлn e hyrjes.-Sinjali yt po prishet.-l pashmangshлm, zotлri.Ne jemi nл qytetin e centralitelerktrik. Pлrballoje kлtл.Лshtл e sigurtл senuk ka kurthл kлtu.Nuk ka asgjл kлtu.Nuk mund tл ulemipranл atyre kabllove.Ata do tл vijnл pasnesh pлr dy minuta.Shko lart,lart.Tridhjetл sekonda, nл lindje.Nл drejtimin tim. Tridhjetл sekonda.Unл po e nxjerr atл jashtл.Ju kemi nл fushлpamje.Dil jashtл...Ngadalл.Ndal.Qлndro.Зfarл ke?Qen tл vdekur.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ГФЯ Эм Гдм ЮП ЕУКгКЪК ГЯЛС  ггЗ ЯЗд УнУКгКЪ ЗбгНЮЮ гнбТ Эм ЮЦЗБ ЗбжЮК  000Эм КЪРнИм Эм НМСе ИбЗ джЗЭРГбнУ еРЗ ХНнНЗ їЯнЭ КНИ Гд 000КДРндм ИНХЗдКЯ ї еРЗ нМСН ФЪжСмГдЗ бд ГЭЪб еРЗ ГИПЗГдК бд КЭЪб еРЗ ИУИИ ЗбдКЗЖМжгЪ РбЯ, еРЗ нИПжЗ Эм ЪнднЯбнУ едЗЯ ЪнИ Эм СМб УнКгКЪ ИЪгбебд ЗхдЯС СЫИКм ЗбФОХне ЗбОЗХе 000Эм КНжнб Яб ОШнЖе ЦП ЗбгОШнмБЕдКЩС, ГЪКЮП ГдЯ Яб гЗЭЪбКе еж ЮКб дЗУ ГИСнЗБГИСнЗБ ї еб еРЗ гд ЗбгЭКСЦ Гд нЯжд гЦНЯЗ їСМб ИПндСМб гЮСцЭ ЗбРн нхгЯд Гд нЮЭ ИЗбЯЗП.УКИЪПе Ъд ГХПЮЗДЯ  НКм бЗ нУКеТДжд ИЯбж ГдЯ СГнКе ГЛдЗБ ГЯбЯ  бд КУКШнЪ Зд КхЬЯгб жМИКЯЛг ЗбгНЗгм.  ЯЗд нМИ Зд КФЯСдм бГдм ЮКбКееРЗ ЗбСМб ЗбРм ЯСУ НнЗКе 000бМгЪ ЗбгЗб Ъд ШСнЮ ЗбЯРИ бЯм нИЮм 000ЗбЮКбе жЗбНЛЗбе 000Эм ЗбФжЗСЪЮКбе їЮКбе, гЛбЯ ї ЕгСГе 000ЮИнНе МПЗ ПЗОбнЗ  жбг КЯд КУКШнЪ Гд КУКгС Эм ЗбНнЗе 000бж ГдеЗ бг КЯд МгнбЙ ЗбФЯб їКЗМС гОПСЗК,  жбЗ ддУм 000ЗбЪЗеСе ЗбКм КдФС ЗбГгСЗЦЭм ЪЗбг ИгЛб еРе ЗбНЮЗСе 000еб КУКШнЪ Гд КЮжб Гдег ЯЗджЗ ГИСнЗБ жКНКЭЩ ИжМеЯ гУКЮнгЗжбЯд еРе ем ЗбдЮШедСм ОШнЖе ЮЗКбе Эм Яб СЯд Эм ЗбФЗСЪ 000Эм Яб гдТб 000ждКНгбеждНд дКНгбе бГде ГгС ЪЗПмеРЗ ИПнемдКНгбе Эм ЗбХИЗН,  жЗбЩенСе жЗббнб</se>
    <se lang="baq" variant_id="2">Gauza arrunta delako.Goizez, arratsaldez eta gauezonartzen dugu.Bukatu da ba.Eredua ezartzen ari naiz.Eta egin dudanaвЂ¦вЂ¦osatu egingo duteвЂ¦вЂ¦eta aztertuko duteвЂ¦вЂ¦eta jarraituko duteвЂ¦вЂ¦betiko.Jakina.Handinahikeria.Eskerrak eman behar zenizkidake.Zergatik, John?Hau bukatu ondorenzutaz ere gogoratuko direlako.Arrazoi bakar batengatiknago ni hemenвЂ¦вЂ¦nik hala nahi izan dudalako.Ez. Harrapatu egingo zintugun,bestela ere.Benetan?Zer ari zineten ba? Uneegokiaren zain? Nirekin jolasean?Hiltzen utzi diezue bost errugabeeizuek tranpa bota arte?Zein zen, bada, nire kontrazeneukaten froga gezurtaezinaвЂ¦вЂ¦zuengana eskuak altxatani iritsi baino lehenago?John, lasai.Gogoratzen dizutguk jo genuela zure atean.Hori egia da.Eta nik gogoan dutaurpegia hautsi nizula.Bizirik zaudenik ez zintudalako hil, horra!-Ederki. Ondo eseri.-Barkatu egin nizun.Ondo eseri!Gogora ezazu horiвЂ¦вЂ¦zure aurpegia ispiluan ikusteanbizi guztianвЂ¦вЂ¦edo hobeto esandaвЂ¦-вЂ¦bizitzen utzi dizudan aldian.-Ondo eseri!Ondo eseri, ero nazkantea!Ixo behingoz, putakumea!Ez zara mesias.Aste honetako filma zara.Kamiseta zikin bat zara,asko jota.</se>
  </para>
  <para id="49">
    <se lang="alb" variant_id="0">Sa лshtл ora.Pse?Dua ta di.7.01 .Лshtл mbyllur.Mirл, eja t№i hedhim njл shikim.Лshtл kлtej.Zogu Dy, afroje distancлn tлnde.Ata po lлvizin larg makinлs.Ne i kemi, ne i kemi.Duke u afruar.Negative, negative.Poshtл,poshtл,poshtл.Shikoje atл.Ja ku shkon.Mл vjen mirл qл patлmca kohл tл flasim.Qлndro te djaloshi me tл kuqe.Mos e largo shлnjiminnga ai!Atje po vjen njл furgonposhtл rrugлs nл veri.Jini gati pлr ndonjл gjл.Pritni sinjalin tim.Pritni pлr mua.Dilni jashtл nga furgoni!</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ГдЗ ГЦЪ ЗбгЛЗбжгЗ ЭЪбКе УнЯжд 000гхСИЯЗ 000жгПСжУ 000жгКИЪ 000ббГИПдЪгГжеЗг ЗбЪЩгенМИ Гд КФЯСдмгЗеРЗ, нЗ Мжд їбГдЯ УнКг КРЯСЯ ИЪП еРЗбЗНЩ, ГнеЗ ЗбгНЮЮ, Гд ЗбУИИ ЗбжНнП бжМжПм едЗ 000еж бГдм ГСнП еРЗбЗ, ЯдЗ УдгУЯ ИЯ Эм ЗбдеЗнеНЮЗ їгЗРЗ ЯдКг КЭЪбжд ї КбЪИжд гЪм їУгНКг ИгжК ОгУЙ ГФОЗХ ГИСнЗБ НКм 000КхНЯгжЗ ЭОЯг їгЗРЗ ЯЗдК ЗбГПбе ЗбКм бЗ КЮИб 000ЗбдТЗЪ ЗбКм ЯдКг УКУКОПгждеЗ ЦПм ЮИб Гд 000ГРеИ ЕбнЯг жГСЭЪ нПм Эм ЗбежЗБЕеПГ нЗ МждГРЯС Гддм ЮП дЮСК Ъбм ИЗИЯеРЗ ХНнНжГдЗ ГРЯС Гддм ЮП ЦСИКЯГдК Ъбм ЮнП ЗбНнЗе бГдм бг ГЮКбЯНУдЗ, КСЗМЪбЮП ХЭНК ЪдЯ  ЕМбУ гЯЗдЯКРЯС ЪдПгЗ КдЩС Эм ЗбгСВе 000бИЮнЙ НнЗКЯ 000Гж СИгЗ нМИ Гд ГЮжб бИЮнЙ ЗбНнЗе ЗбКм ГУгН бЯ ИеЗ 000Гж СИгЗ нМИ Гд ГЮжб бИЮнЙ ЗбНнЗе ЗбКм ГУгН бЯ ИеЗ 000КСЗМЪ ГнеЗ ЗбжЫП ЗбНЮнСГЫбЮ ЭгЯГдЬК бЬУЬК ЗбгУЬнЬН ЗбгхЬдЬКуЬЩЬС  ГдК гМСП Энбг ЗбГУИжЪ 000Эм ГНУд ЗбГНжЗббЗ КШбИ гдм Гд ГхФЭЮ Ъбм еДбЗБ ЗбдЗУ</se>
    <se lang="baq" variant_id="2">Ez dut beren heriotzanegartzenвЂ¦вЂ¦Sodoman eta Gomorranhil zirenak baino gehiago.Jainkoaren egintza onaegin duzu, beraz?Jainkoak era misteriotsuandihardu.Ikusten dituzugoi-tentsioko dorre horiek?</se>
  </para>
  <para id="50">
    <se lang="alb" variant_id="0">Jezus Krisht. Mos mл qлllo!Largohu mл tej!Rrotullohu.Vendosi duart nл kokл!З№dreqin po ndodh?Зfarл po bлn kлtu?Unл vetлm po e dorлzoj mallin.Kлtл mall e kampлr kлtл djalл Dejvid...Detektiv Dejvid Mills.Merreni...Ngadalл.Ai po e hap derлn eprapme tл furgonit.E kemi nл shenjл.Ky djalл mл pagoi 500$...qл ta sjell kлtu.E deshi atл kлtusaktлsisht nл ora 7.00.Ule poshtл.E kemi kutinл.E kemi kutinл.Lajmлroje skuadrлn e bombave.E kemi kutinл.Pлrpara furgonit.Duart lart.Kthehu.Nл rregull. Shko. OK. Go.lk larg.Shko!Po ta sjelli shoferin jashtл.Ai ka shkuar nл veri nлpлr rrugлThuaji atij qл ta ngrijл.Nuk e di.Do ta hapi vetл.Kur tл thashл tл admirova..Mendova зfarл thash.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">еб еРЗ еж ЗбЮжб, нЗ Мжд еб еРЗ гЗ ЯдК КЭЪбе, Ъгб Зббе ЗбМнПЗббе нЪгб ИШСЮ ЫЗгЦееб КСм ГИСЗМ ЗбМеП ЗбЯеСИм ЗбЪЗбне їеРЗ еж ЗбгЯЗд ЗбРм УдРеИ Ебне їГдЗ ГСЗеЗбФнмБ ЗбгДЯП еж Где бЗ нжМП ГнЙ ЭОЗО едЗбЗ нжМП ФнмБ едЗУнГКжд ОбЭдЗ Эм НжЗбм ПЮнЮКндГСнПЯг Гд КРеИжЗИЪП ЛбЗЛнд ЛЗдне,ЗбгдНПС ЗбФгЗбм ИЪП ЕФЗСКм, ЛбЗЛнд ЛЗднеУГхОСМеГхОСМ</se>
    <se lang="baq" variant_id="2">Atera.Poliki.Geldi.Hor geratu.Zer daukazu?Txakur hil bat.Nik ez dut hori egin.Zain segituko dugu, entzun?Zer ordu da?-Zer ba?-Jakin egin nahi nuke.7,01.Gertu dago.Goazen ikustera.Hemendik da.</se>
  </para>
  <para id="51">
    <se lang="alb" variant_id="0">Ju keni bлrл njл jetлtл plotл pлr vete, detektiv.Ju duhet tл jeni krenar.Mbylle atл copл m...Kalifornia, qлndro larg prej kлtu.Qлndro larg prej kлtu.Mos u afro kлtu.Зfarлdo qл tл dлgjoshrri larg prej aty.-Sidhe revolлn poshtл!-Зfarл?Do tл doja tл kishanjл jetл sikur tлnden.Pлr зfarл e ke fjalлn?Aa mл dлgjon, detektive?Po mundohem t№iu shpjegojse sa shumл ju admiroj...dhe gruan tuaj tл bukur.Зka?Trejsi.Зfarл dreqin je duke thлnл?Лshtл shqetлsuese se sa e lehtлnjл anлtar i shtypit...mund tл sigurojл informacione ngapunлtorлt e njлsitit tлnd tл policisл.Зka dreqin?Sidhe revolen!lsha nл shtлpinл tлndepasi ti u largove.Prova tл luaj rolin e burrit.Desha ta shijoj jetлne njeriut tл thjeshtл.Sidhe atл armл!Unл nuk ushtrova...kлshtuqл morra njл kujtim...kokлn e saj tл bukur.Pлr зfarл dreqin po flet ai?Lлshoje revolлn nл tokл.Зfarл kishte nл kuti?Sepse tл kamlakmi pлr jetлn qл bлn...Lлshoje revolen nл tokл....duket se zili лshtл mлkati im.Oh, зfarл ka nл kuti?Зfarл ka nл atл kuti tл ndyrл?Ai sapo tл tregoi.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">КжЮЭЕЛИКгЗРЗ бПнЯ їЯбИ гнКбг ГЭЪб еРЗЯг ЗбжЮК ЗбВд їбгЗРЗ їГСнП Гд ГЪСЭ7:01бЮП ЕЮКСИдЗбдбЮм дЩСееб еРЗ еж ЗбШСнЮ їЕдИШН ГСЦЗСЗЮИееЗеж РЗеИМнП ГддЗ бПндЗ ИЪЦ ЗбжЮК ббдКНПЛСЗЮИ ЗбФОХ РЗК ЗбгбЗИУ ЗбНгСЗБ</se>
    <se lang="baq" variant_id="2">Furgoneta bat hurbiltzen ari zaigu.Iparraldetik.Edozertarako prest egon.Itxoin nire seinaleari.Itxoin nik esan arte.Atera furgonetatik!</se>
  </para>
  <para id="52">
    <se lang="alb" variant_id="0">Kлtл do ai.Ai dлshiron qл ta qлllosh.Tregomл se nuk лshtл e vлrtetл.Kthehet nл hakmarrje, Dejvid.Ajo лshtл mirл. Ma thuaj.Kthehet nл...tлrbim.Tregomл se ajo лshtл mirл!Nлse e vret njл tл dyshuar,Dejvid..nuk mund tл kalosh lehtл...Ajo lutej pлr jetлn e saj,detektiv.Ajo lutej pлr jetлn e sajdhe pлr jetлn e fлmijлs sл saj.Mbylle!Ai nuk e ka ditur.Ma jep revolen, Dejvid.Nлse e vret atл...ai do tл fitojл.Oh Zot!Oh, dreq. Ai e qлlloi!</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">гд ЗбФгЗбЕУКЪПжЗ бГм ФнмБ ЕдКЩСжЗ ЕФЗСКм.ЕдКЩСждмГОСМГОСМбЗ КШбЮ нЗ СМбЕИКЪПЕбКЭ, жЦЪ нПнЯ ЭжЮ СГУЯгЗРЗ нНПЛ їбгЗРЗ ГдК едЗ їбПм ШСП бГУбге бСМб нПЪм ПЗЭнПЗбгНЮЮ 000ПЗЭнП гнбТГОСМе,ИИШБФОХ ПЭЪ бм 500 ПжбЗС бЯм ГНЦС еРЗ Збм едЗбЮП ЗСЗПе едЗ Эм ЗбУЗЪе ЗбУЗИЪе КгЗгЗЦЪе ГСЦЗбПндЗ ХдПжЮбПндЗ ХдПжЮ ЕКХбжЗ ИОИСЗБ ЗбгЭСЮЪЗКОИСЗБ ЗбгЭСЮЪЗК, бПндЗ ХдПжЮжМеЯ ббФЗНдеЕСЭЪ нПнЯЕбКЭНУдЗ, ЕРеИЕдШбЮУГСУЗ ЗбУЗЖЮ Ъбм ЮПгнеЕде нКМе ФгЗбЗ, ЪИС ЗбШСнЮЕбКЮШже</se>
    <se lang="baq" variant_id="2">Ireki egingo dut.Miresten zaitudala esan dizudanean,benetan ari nintzen.Odola da.Biziera polita sortu duzuzeuretzat.-Pozik egon behar zenuke.-Ixo, nazkantea!Bota arma!Zure etxean egon naizgaur goizeanвЂ¦вЂ¦zu handik joan ondoren.-Mills!-Senarrarena egin nahi izan dut.Gizon arrunt baten bizieraprobatu nahi nuen.Bota pistola!Ez da ondo atera.</se>
  </para>
  <para id="53">
    <se lang="alb" variant_id="0">Eja.l Shenjti Zot,dikush e thлrret dikend.Thirreni dikл.Mirл,ne do tл kujdesemi pлr tл.Gjithзka qл i nevojitet.Ku do tл jesh?Rrotull.Do tл jem rrotull.Ernest Seminguej dikurka shkruajtur...№№№№Bota лshtл njл vend i mirл...№№№№dhe ia vlentл luftosh pлr tл№№.Pajtohem vetлm me pjesлn e dytл.Pлrktheu dhe pлrshtati:Vegim Krelani</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">УГЭКНеЪдПгЗ ЮбК Гдм гхЬЪЬМИ ИЯ  ЯдК ГЪдм гЗ ГЮжбЕдеЗ ПгЗБбЮП ХдЪК НнЗе еЗПЖе бЯ ГнеЗ ЗбгНЮЮнМИ Гд КЯжд ЭОжСЗ МПЗ  ЕУЯК ГнеЗ ЗбНЮнСЯЗбнЭжСднЗ, ЕИЮжЗ ИЪнПЗ Ъд едЗЕИЮжЗ ИЪнПЗ Ъд едЗ бЗ КГКжЗ Збм едЗгегЗ УгЪКг, ЕИЮжЗ ИЪнПЗМжд Пжм бПне ЗбнП ЗбЪбнЗеЗеж ЮЗПгЕСгм гУПУЯгЗРЗ їГКгдм бж ЯдК ЪФК гЛбЯ  ЕОСУгЗЗбРм ККНПЛжд Ъде їеб КУгЪдм ГнеЗ ЗбгНЮЮ їГСнП Гд ГОИСЯ Яг ГдЗ гЪхМИ ИЯ 000жИТжМКЯгЗРЗ їКСЗУмгЗ ЗбРм КЮжбе ї Еде бГгС гТЪМ 000ЯнЭ гд ЗбУеб бЪЦж гд ЗбХНЗЭе Гд нФКСм 000ЗбгЪбжгЗК гд ЗбСМЗб ЗбКЗИЪнд бПЗЖСКЯгЗРЗ КЮжб їЕСгм гУПУЯбЮП ТСК гдТбЯ еРЗ ЗбХИЗН 000ИЪП Гд ЫЗПСКНЗжбК Гд ГЮжг ИПжС ЗбТжМНЗжбК Гд ГКТжМ НнЗЙ ФОХ ИУнШЕСгнебг ГдМН</se>
    <se lang="baq" variant_id="2">Oroigarri bat hartu dut.Bere buru polita.Mills!Zer esaten ari da?-Emadazu pistola.-Zer gertatzen ari da han?Jaitsi arma.Kutxa batekin ikusi zaitut.Zer zegoen kutxan?Bekaitza diotzure biziera normalari.Jaitsi arma, David.-Bekaizkeria da nire bekatua.-Zer dago kutxan?-Emadazu pistola.-Zer dago kutxan?-Emadazu.-Oraintxe esan dizut.-Gezurtero zikina! Ixo!-David.Hori nahi du.Zuk berari tiro egitea nahi du.Ez! Ez!Esadazu ez dela egia.-Ez da egia.-Mendeku bihur zaitez, David.-Tracey ondo dago. Esadazu.-Bihur zaitezвЂ¦-вЂ¦haserrekeria.-Esadazu emaztea ondo dagoela!-Susmagarri bat hiltzen baduzuвЂ¦-Ez!Dena hondatuko duzu,eta berak badaki hori.-Bizirik uzteko erregutu dit.-Ixo!Bizirik uzteko berarengatik,eta bere baitako umearengatik.Berak ez zekien.Emadazu pistola, David.David.Hiltzen baduzuвЂ¦вЂ¦berak irabaziko du.</se>
  </para>
</body>
</html>