<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<html>
<head>
</head>
<body>
  <para id="0">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗбнЗИЗд, Эн гШбЪ ЗбЮСд ЗбУЗПУ ЪФСжЭн ОЦг ЗбНСИ ЗбГебнЙ УЮШК ЗбгдЗШЮЗбСнЭнЙ КНК ЮИЦЙ ЮШЗЪ ЗбШСЮ ЗбЮУЗЙЭЪЗФ ЗбгТЗСЪжд ЗбгУЗбгжд Эн... ЪеП гд ЗбСЪИ, ИбЗ ИЗСЮЙ ГгбЭбдГОР еРе ЗбЮСнЙ ГнЦЗр!бдГОРеЗ! бдГОРеЗКгебжЗбЮП НХбдЗ Ъбм МгнЪ ГСТег ЗбОСнЭ ЗбгЗЦнжбнУ бПнег ФнБ ЗбВдЭбнЯдУжЭ дГКн ЛЗднЙр ИЪП дЦМ ЗбгНХжбГбнУ едЗЯ СИ бнНгндЗї</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">www.titlovi.comBudalo! Љto to radiљ?Budalo jedna!Ti si kriv!Tko je ona?Moja ћena!Heihachi!Drћi se!Raиunamo na njega da nas oraspoloћikada situacija postane sumornaA sada ga viљe nema!Ne plaиi!Ne plaиi, budalo!</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Продуцент:Соджиро МотокиСценарий: Акира Куросава,Шинобу Хашимото и Хидео ОгуниМузика:Фумио ХаясакаВ ролите:Тоширо МифунеТакаши ШимураКейко ЦушимаКаматари ФудживараДайске КатоКо Кимура и др.</se>
  </para>
  <para id="1">
    <se lang="ara" variant_id="0">жЗбВд ЮШЗЪ ЗбШСЮИЗбКГЯнП нСнП Зббе Гд дуебЯ дНд ЗбгТЗСЪндеРЗ ХНнН , ЗбгжК ГЭЦб бдЗгЗ МПжм еРЗїЗбИЯЗБ бд нЫнС ФнЖЗрЗбЮЗЦн ЮП нЭЪб ФнЖЗр ИОбЗЭ МгЪ ЗбЦСЗЖИПЪждЗ дбМГ ЕбнежгЗ ЗбЭЗЖПЙїГде нГКн ПЗЖгЗр ИЪП ЗдХСЗЭ ЮШЗЪ ЗбШСЮгЪЯ НЮ Еде ИбЗ ЭЗЖПЙЭбдЪШн Яб ФнБ бЮШЗЪ ЗбШСЮЯб ЗбГСТ жЗбФЪнС ЗбРн бПндЗжИЪПеЗ дФдЮ ГдЭУдЗеРЗ ЮП нНСЯ ЗбЮЗЦн ГУСЪПЪждЗ дЮКб ЮШЗЪ ЗбШСЮ!дЮКбег ЯбегГдег бд нГКжЗ ЛЗднЙ, ЕРЗ ЮКбдЗег ЯбегГдЗ ЫнС гжЗЭЮеРЗ ЫнС ггЯдеРЗ еСЗБнгЯддЗ ЮКб УЗгжСЗн Эн ЗбНСИбЯд бнУ ЮШЗЪ ЗбШСЮКжЮЭжЗ! бЗ жЮК ббФМЗСбЗ ЭСХЙ бдЗ Эн гжЗМеКегжЕРЗ ЗдеТгдЗїУнРИНжддЗ МгнЪЗр, НКм ЗбГШЭЗб Эн геПегеРЗ ГЭЦб бПнГЭЦб гд НнЗЙ ЯеРеГд КуЮКб Гж Гд КхЮКбЯЭмЗбгТЗСЪнд жбПжЗ Ян нЪЗджЗбЗ нгЯддЗ гМЗИеКегПЪдЗ дСНИ Иег Эн ЗУКЯЗдЙждУбг гНХжбдЗ Ъд ВОСе</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Ne zaboravite! Tri puљke!Dvadeset na sjever,petnaest na jug!-Puљke?-Sveukupno tri!Idi na jug.Иuvaj se njihovih puљakaNazad! Nazad!Dvanaestorica se kraжu ka istoku!Trinaest!</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">През 16-ти век Япония бе разяжданаот размирици и граждански войни.Селяните страдаха, смазваниот набезите на разбойнически хайки.Грохотът на конски копитавсяваше ужас у тях.Да нападнем и това село!Чакайте!Миналата есен им взехме ориза.И да ги нападнем сега,няма да намерим нищо.Добре тогава.Ще се върнем, щом ожънат ечемика.Боговете са ни изоставили!Данъци… Ангария…Войни… Суша…</se>
  </para>
  <para id="2">
    <se lang="ara" variant_id="0">ждМЛжЗ Ъбм СЯИдЗ дУКЪШЭег Ян дЪнФеб КЩд Гдег УнУКгЪжЗїеб дУнКї Гд ШЪЗгдЗ ГУЗУЗр еж ЗбГСТПЪждЗ дРеИ ббМПждУГбе ЗбдХнНЙЗбКЭЗжЦ нКжЮЭ Ъбм гд ЗбРн ККЪЗгб гЪе,Гдег ГФП ФСЗр гд ЗбРЖЗИ ЭЕРЗ ГЪШнКег УЗЮЯ.Эн ЗбгСЙ ЗбКЗбнЙ нШбИжд РСЗЪЯбЗ ФЯ Гдег УнГКжд гСЙ ГОСн Эн ЗбОСнЭ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Dobri stari Gorobei!Idi vidi da li je most odsjeиen-I...-Puљke!Idi na sjeverOvdje жe se boritiodluиujuжa borbaZaљto niste podigli ogradu tamo?Dobroj tvrрavi je potreban prostorNeprijatelj mora biti namamljen.Onda ih moћemo napastiAko samo branimo, onda gubimo ratJesi li ti normalan!Nosi ovo!Dvanaestorica dolaze! Brzo!Most!Jesi ti slijep?To i radimo!I pazite se njihovih puљaka!Znam!Hej! Stani!Moram naжi mog oca!On je unutra!Uvijek je htio umrijeti u mlinuSenilni tvroglavac!Idi po njega!Hej! Makni se!Budale, brzo!</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Боговете ни оставят да измрем!- Вярно е!За какво ни е да живеем!?- Достатъчно.Сълзите не помагат.- Да идем при магистрата!Да му се оплачем!- На всички е ясно, че няма да помогне.Ще дойде, чак когаторазбойниците си тръгнат!По-добре да дадем доброволно хранатана разбойниците и после да се обесим!Тогава може и да се размърдамагистратът!Ще направим бамбукови копия.Ще избием бандитите…До крак, та да не дойдат втори път!Аз съм против… Страх ме е.Невъзможно е!Самураи можеш да убиваш,но бандити - не искаш!Престанете!Не е време за свади!Срещу разбойницитенямаме никакъв шанс.Какво ще стане, ако ни надвият?Ще ни избият, няма да пожалят никого!Не издържам вече!Или ние да умрем, или - те!Нашето не е живот!- Селянинът е роден да тегли хомота.Такава ни е орисията…Ще посрещнем бандитите без ропот.Ще дадем реколтата доброволно…и ще молим да ни оставят нещо,колкото да не умрем от глад.Ще паднем на коленеи ще молим за милост.</se>
  </para>
  <para id="3">
    <se lang="ara" variant_id="0">!ИПжд ЗбгНХжб, УдебЯ, ИГн НЗбУдНЗСИ.МПдЗ, еРЗ ШнФ.дНд гТЗСЪндгЗ ЗбРн дЪСЭе Ъд ЗбгЪЗСЯїУжЭ дДМС УЗгжСЗндДМС УЗгжСЗнїбг ГУгЪ Ъд ФнБ гЛб еРЗбЮП СГнКеЗ ИЪнднЪдПгЗ НхСЮК ЮСнКдЗ ЗбГгжИндгЗ ЯдК ГЭС Ебм еРе ЗбЮСнЙбЗНЩК Гд ЗбЮСнЙ ЗбжНнПЙ ЗбКн бг КхНСЮ.ЯЗдК ЮП ГМСК УЗгжСЗнжбЯд ГнеЗ ЗбМП, едЗЯ ГджЗЪ гОКбЭЙгд ЗбЮСм жгд ЗбгТЗСЪндГддЗ дГЯб ЪХнПЙ ЗбГСТЭЯнЭ дШЪг ЗбУЗгжСЗнїнгЯддЗ Гд дГЯб ШНнд ЗбРСЙжбЯд еб ЗбУЗгжСЗн УнНЗСИжд бдЗЭЮШ гЮЗИб ЗбШЪЗгїГдег гКЪЗбнд Гбн ГИЪП НПЗдКИежЗГИНЛжЗ Ъд УЗгжСЗн МЗЖЪНКн ЗбжНжФ КОСМ гд ЗбЫЗИЗК ЪдПгЗ КМжЪ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Dvanaest na istokuNe sviрa mi se. Uplaљeni suJoљ jednom!Joљ jednom!To je Shichiroji!Radujmo se i mi!Izaрite svi van!Sad, viиite!Tako dakle!Nadglasajmo ih!Yohei! Љto je sa tvojim licem!Joљ jednom!Stiћu!</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Забрави ли колко пот и кръвни струва този ориз?Да идем при стария.Нека той да отсъди!С разбойници не можеш да се пазариш!Те не знаят милост.Дадеш ли им пръст, те ще тиотхапят ръката! Ще идват пак и пак!Ако ни победят…- Ще загубим и толкоз!Без реколтата и без товаще умрем от глад!</se>
  </para>
  <para id="4">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГдК бУК Ужм ЮСжнжГдЗ УЗгжСЗнбУК Эн НЗМЙ Ебм ШЪЗгЯЫИнбЮП НРСКЯбЮП дЦМ ЗбгНХжббЮП гСК ЪФСЙ ГнЗг ИЗбЭЪбгдР ЫЗПСдЗ ЗбЮСнЙгЗРЗ УдЭЪбїеРЗ ЗбгНХжб дЦМ гИЯСЗрбнУ ЯгЗ нНПЛ ЪдПдЗ!бЮП ЗИКбК ЪЩЗгдЗеб жМПК Гн УЗгжСЗн,ИУЪС ТенП жГЮжнЗБ жбПнег ЗбСЫИЙїеб бЯ Эн ИЪЦ ИЮЗнЗ ЗбШЪЗг.ГдЗ ГИнЪег ИУЪС ТенП.</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Dovraga! Budalo! Dovraga!Zaboravite na te bezvrijedne kuжice!Nazad na poloћaje! Svi vi!Prokletstvo! Vi vukovi!To je Dedina kuжa!Gdje je on?Gdje je mladi braиni par?I dijete? Prokletstvo!Kakve budale!Иekaj! Ne napuљtajte svoje poloћaje!Kikuchiyo! Vrati se!Kikuchiyo!Gdje su tvoji ljudi?</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Това е безумие!Какво разбира селянинът от битки!Ще наемем самураи.- Самураи!?Къде се е чуло и видяло такова нещо!- Аз, обаче, съм виждал и знам.Опожариха родното ми селои побягнах към тези земи.Тогава видях. От всички села, коитовиждах по пътя си, не гореше само едно.Селото, което беше наело самураи.Има села и села, старейшино!Нашето е бедно.Как ще изхраним самураите с овес?- Тогава ще ядем просо!Кой самурай ще се съгласида се бие за едното ядене!?Горделиви са те!- Ще намерите гладни самураи.И мечката, като огладнее,слиза от планината.Как смееш?Аз съм войн, не просяк!</se>
  </para>
  <para id="5">
    <se lang="ara" variant_id="0">жгЗ еж ЗбгЦНЯї -!Где ГЪгн -жгЗРЗ ЪдЯї -бЗ, ФЯСЗр -ГхЭЦб Ъде ГЯб СжЛ НХЗдГде гЭбУ, ГдЗ дЩЭК МнжИе ЗбИЗСНЙбЮП УНИ УнЭе бРЗ ЦСИе ЛбЗЛКдЗГде гЭбУ МПЗрГдег нГЯбжд ЗбШНнд ЭЮШеб еРЗ ХНнНїбЗ нгЯдЯг гжЗХбЙ ЗбНнЗЙ еЯРЗИПжд КЫРнЙ УКХЗИжд ИЪФм бнбнбг нКИЮм гдеЗ Ужм ГСИЪЙнгЯдЯг Гд КГОРжег гЮЗИбЮИЦЙ гд ЗбГСТгЗРЗ ЮбКгїнЗббОУЗСЙнЗбе гд ЦнЗЪИеРЗ ЗбГСТ ЯЗд нгЯддЗ Гд дНХбЪбм ГСИЪнд гд еРе ЗбЯЪЯЙКжЮЭ Ъд еРЗеб ГдЗ гОШнБїЗбНгЮм нИЪЛжд Ъбм ЗбЦНЯнЗббгСН! ГЯгб нЗ СМбгд нХПЮ еРЗ ЗбЩбгїбЮП ГЪШндЗе ЗбЯЛнС гд ЗбГСТжТМЗМЙ гМЗднЙ гд ЗбФСЗИЛг ЦСИдн жгЦмУЗгжСЗн РЯнЕде нОКбЭ Ъд еРЗ ЗбРн нКЩЗеС ИЗбджг</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">What will power!Hej! Kikuchiyo! Prati me!Љto je bilo?Ista stvar se desila meni!I ja sam bio kao ova beba!Stiћem</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Предупредих ви.Майчице! Овесът е узрял!Откак тръгнахме, минаха десет дни.- Какво ще правим?Това е ранен овес. Не е като нашия!Какъв дъжд! Измокрих се до кости!Намерихте ли го вече силния, смели най-вече - изперкал самурай?Продавам огризки.Евтино ги давам.Какъв шегобиец!- Защо се смеете?Защото е сляп!А вие, тогава?- Ще се въздържим.По-скоро ще изям конска фъшкия.</se>
  </para>
  <para id="6">
    <se lang="ara" variant_id="0">Где нИЯн!Где нЭКЮП ТжМКе!ГдЗ гУКЪП ббПЭЪ ИЯЛСЙ бЯн ГСЗег нКЦЗМЪжденЗ дЪжП бЮСнКдЗ! ГСМжЯгЪП бИнКЯ! ЯнЭ УКУКШнЪ Гд КДМС УЗгжСЗн.ГдЯ НКн бЗ КУКШнЪ Гд КФКСн ЯЪЯЙ!ИЗбЕЦЗЭЙ Ебм ГддЗ бЗ дЪСЭГн ФнБ Ъд ЗбУЗгжСЗнГЯЛС гд гЪСЭКдЗ Ъд ЗбИРжСЗбГЮжнЗБ гдег бЗ нУКМнИжд бдЗжгд нЮИб ЪСЦдЗ Эеж ЦЪнЭ ЗбИднЗдбЮП ехТгК ЗбИЗСНЙ ЭЮШ бГдн ЯдК МЗЖЪЯЗРИ! ЯЗд гЪЯ гЗб бЯн КЮЗгС ИеГОСУеб КСнП ЗбгТнП гд ЗбгФЗЯбїЗУКнЮЩ едЗЯ гЪСЯЙгд едЗЎ гд едЗКжЮЭ Ъд еРЗ ЗбЪТЭЕде нИЪЛ Ъбм ЗбЯВИЙГЪТЭ ИХжК ЪЗб нЗ МПн. дНд дУгЪЯЯЭмКжЮЭ нЗ гЗдТж</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Jesu li svi u redu?Dobro obavljen posao!Odliиno!Osjeжa se fitilj!Trиi! Trиi!Manzo!Gdje si pogoрen?Shino!Dovedi je!Nemoj!Ugriz muhe je veжi.Zbog иega se dereљ?Budalasto je љto razotkrivaљ svoju kжerku!Hej! Stani! To жe biti dovoljno!Dobro!Kako se zoveљ?Rikichi!</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Извади ни сабя и после добре гоотупахме. Празна му е кесията.Откажи се. Само просо ядат.- Наистина ли?Бива ли така!?Ако не се храните добре, ще ослепеете.Останаха 4. Ще ви ги дамза по едно "го". Хайде, едно "го".Хм! Само голтаци има тук!Жалко… Много жалко…Да имахме ориза,щяхме да си купим и 40 питки.Мълчи!- Право ви казвам.Съвсем превъртяха!- Ще се спукам от смях.Какъв беше смисълът?Първо се наяде до насита,пи, колкото му душа искаше…После ме наби и си тръгна!Хитрец е бил онзи самурай!Не като този, дето се прави на заспал!Да се връщаме! Да си идем вкъщи!Разциври се!- За жена си плаче!Плащам всичкода ги видя как се любят!Моля ви… Да се връщаме…- Връщайте се!Вие питки не можете да купите,пък ще наемате самураи!</se>
  </para>
  <para id="7">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГСнП Гд дЪжП бЮСнКдЗ, бЗ Гд деЗПд ЮШЗЪ ЗбШСЮбг дКгЯд гд ЗУКЖМЗС УЗгжСЗмЭгЗРЗ дЭЪбїЭбдУЗжгег ГРдНУдЗр ЭегК жМеЙ дЩСЯбЯд ГОИСднЕРЗ УЗжгдЗеггЗ  ЗбРн УдЪСЦе Ъбнег еРЗ ЗбЪЗгїеб УКгдНег ЗИдКЯїГдеЗ МгнбЙ МПЗр! еРЗ ЮП нЭбН</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Slijedeжi put жe biti ovdjeMoћda ne veиerasAli жe doжiUћasno je tihoU redu. Kako bilo,njihova glavna snaga je tamoPokazat жu tiOdliиno!Podigni te to straљilo</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">но добрите от лошите самураи - не.Истинските самураине искат и да чуят за нас.Съгласяват се само отрепките.Вчера претърпях поражение,понеже гладът ме бе отслабил…Лъжец!Имаше пари да залагаш, а?Пак ли искаш да ядеш бой?Ставай, ще има бой.Ей този! Спиш ли?Стига си дрънкал!Ще ме умориш от скука!А пък аз казвам да не спираш!Рикичи!- Пусни ме, Мандзо!И ти искаш да се върнеш, признай!С разбойници не можеш да преговаряш!Като нямаме самураи, какво друго ниостава? Ще трябва да преговаряме!Добре! Нека бъде твоята!</se>
  </para>
  <para id="8">
    <se lang="ara" variant_id="0">бХ Эн гОТд ЗбНИжИГХПСдЗ ЦМнМЗр ЭеСИ Пжд Гд дСЗежЯг ЯЗд ЪППегїжЗНП ЭЮШжЗНПїжМгнЪЯг бЗ КУКШнЪжд ЗбГгУЗЯ ИбХї.бЗ НнбЙ бдЗ, бЮП ГОКШЭ ШЭбЗрбЮП ЮЗб Где УнЮКбе ЕРЗ еЗМгдЗеГдХК! еб КУгЪ еРЗїЗбШЭб ЗбгУЯндЯб еРЗ НПЛ Эн гдКХЭ ЗббнбжЮП ИН ХжК ЗбШЭб ЗбгУЯнд ШнбЙ ЗбнжгГд ХжКе нОСМ ЗбВд ИЗбЯЗПГде ЗбУЗИЪКОнбжЗ гФЗЪС жЗбПнебЯд гд еРЗ ЗбУЗгжСЗн ЗбРн нНбЮ СГУеїбЗ ГПСн. бЮП ШбИдЗ Ъжде ЭжЗЭЮ ИЗбЭЪбжЮП ШбИ гдЗ ЯСКнд гд ЗбГСТЛг ИПГ нНбЮ жШбИ гд ЗбСЗеИ СПЗБебУК ГЭег!!!</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">napasti ovdjePustit жemo ih da uрuNe sveSamo jednogIli dvaИim uрu, odsjeжi жemo ih od ostalihBit жe u klopci!Bit жe bespomoжniSmanjivat жemo im grupu, jednog po jednogЉto je sa njihovim oruћjem? Moramo ih takoрer smanjitiJa жu donijeti jednu!Nego љto!Ne, neжeљ!Ja жuИujem korake!Katsushiro! U redu je.Odmori se maloStvarno sam иuo! Sluљaj!Иujeљ?Odmori se, kad ti kaћem!Umoran si!</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Дъщеря си ли?Хубавица е, ще приемат.Какво става?- В хамбара се крие крадец.Преследваха го, пък той побягна там.</se>
  </para>
  <para id="9">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГдЗ СЗеИЕИЮ ИЪнПЗрГдЗ СЗеИ, бЗ КОФ ФнЖЗрбд ГПОбЩддК ЭЮШ Гд ЗбШЭб ЮП нЯжд МЗЖЪЗрбЮП ГНЦСК ИЪЦ ЯСЗК ЗбГСТгд ГМбЯ ГнЦЗрГбЗ КСнП жЗНПЙїгЗРЗ едЗЯїГЮРЭе ИЗбПЗОбеЗ ежжбПн</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Ubio dvojicuЉto nije uredu?Љto je bilo? Poћuri!Treba mi sanStvarno si...odliиan!Uvijek sam ti to htio reжi!Dolaze?Pustit жemo jednog unutra!Pustit жemo jednog unutra!Ne zaboravite ih odmah zatvoriti!</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">И само за един крадецса се събрали толкова хора?Да, но сме безсилни.Отвлякъл е дете.Казва, че ще го убие.Чуваш ли как плаче?Горкичкото.Цяло денонощие мина,а то все плаче ли, плаче.Прегракна му гласчето…Седемгодишно е. Горките му родители.Самураят защо си бръсне главата?- Това не знам.Уж обеща да спаси детето,а поиска да му дадат 2 оризови питки.Сега взе, че накара да го обръснати да му донесат монашеско расо…Разбира ли ти някой!</se>
  </para>
  <para id="10">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГУСЪжЗ ЮИб Гд нХб Ебм ЗбгПндЙгЗРЗ КСнПїГУгн ЯЗКУжФнСж ГжЯЗгжКжГМЪбдн КЗИЪЯКЗИЪїЯгЗ КСм ЭГдЗ УЗгжСЗн гЗК ЮЗЖПеГУгн ЯнгИн ФнгЗПЗ.жбЗ ГЮИб Гн ГКИЗЪГдеЦ. НКм нгЯддЗ Гд дКНПЛГСМжЯ. ГКОРдн КЗИЪ бЯ.ИПЗнЙ ГдеЦ, ПЪдЗ дКНПЛ ждНд дУнСГдЯ КНСМднГдЯ КИЗбЫ Эн КЮПнСнбЗ нЗ УнПнГУгКЪ ЕбнГдЗ бУК СМбЗр ИгеЗСЗК ОЗХЙжбЯдн НХбК Ъбм ОИСЙ ЯИнСЙ гд ЗбгЪЗСЯЯдК ПЗЖгЗр Эн ЗбШСЭ ЗбОЗУС.ИЗОКХЗС, еРЗ ГдЗЕдУу еРе ЗбЭЯСЙ бгХбНКЯбЗ УнПн. ЮСЗСн Гд ГКИЪЯУжЗБ УгНК Гг бг КУгН бнжГдЗ ГСЭЦбЗ ГМП гЪдм Эн Гд ГХНИ ЭКмр ХЫнСЗр гЪнГКСнП ФнЖЗр</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Dobro!Љto nije u redu? Dobro ste postupili!Raљirite se! Stiћu!Povucite se! Povucite se!Idemo naprijed!Pustit жemo joљ jednog unutra!Evo ih, stiћu!</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Не се бой.Не се бой, аз съм монах.Монах съм. Няма да ти сторя зло.Не се бой. Детето сигурно е гладно.Не влизай!Нося храна.Има и за теб.Хайде, вземи.Какво има, не искаш ли?Хвърли ги вътре!- Добре.</se>
  </para>
  <para id="11">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГдК жЮНГеКг ИФДдЯ нЗ ХЫнСеб ГдК УЗгжСЗнїИНЮ ЗбМНнг ГдЗ ЯРбЯГдЗ гКЪМИжЫПгд ежїбЗ КЪШце ЗеКгЗгЗрГСМжЯ нЗ УнПн ГСнП Гд ГШбИ гдЯ гЪСжЭЗрене нЗ ГНгЮ бгЗРЗ бЗ КЪжП ббИнКїЪМжТ ЪднПИЪП Гд нГЯбжде. УнЭСжд ЯЗбЪЗПЙеРЗ бд нЭбНУнПн, нгЯддЗ КУбнН ЗбЮСжнндИНСЗИ гд ЗбОнТСЗдбЮП ЭЯСК Эн еРЗ ГнЦЗр -... бЯд УнПн -еРе бд КЯжд бЪИЙЮП нЯжджЗ гМСП ЮШЗЪ ШСЮбЯдег ГСИЪжд гд ЗбГФПЗБ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Љto si se igrala, duљo?Opametili su se-Prave su sekaperse!-Nisu tako opaki!Ubili smo иetvoricu sadaKyuro je ubio sinoж dvojicuPosjeduje pravi samurajski duhNeustraљiv je i spretan!I njeћan!Tako je skroman, иak i kada jeuzeo neprijateljsku puљku!Kada je napustio brdo, izgledaoje kao da ide na izletZabavan si. Tvoje brbljanje je stvarno interesantnoYohei!Nastavi straћariti!</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Искаш ли нещо?Казвам се Кацуширо Окамото! Смиренови моля да ме направите свой ученик.Ученик ли? Камбей Шимада.Както виждаш, съм ронин.А ученици не ми трябват.Изправи се. Така приказката не върви.Вземете ме за ученик, моля ви!- Стани.Ще говорим вървейки,щом толкова искаш.Не ме величай толкова,не го заслужавам.Не!- Чуй какво ще ти кажа.Не съм мъж с особени качества.Но съм участвал в много битки.И всичките - изгубени.Сега знаеш какъв човек съм.Откажи се. Не съм този,когото трябва да следваш.Решил съм! И да не ме искате,ще ви последвам!Отказвам!Нямам желание да се занимавам с деца.Искаш ли нещо?Питах - искаш ли нещо?</se>
  </para>
  <para id="12">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗбПЭЗЪ ГХЪИ ПЗЖгЗр гд ЗбеМжгГЮбК Где КжМП КбЗб ОбЭ ЗбЮСнЙїГМбеб КУКШнЪ ЗбМнЗП ХЪжПеЗїГМбЗбНЮжб Эн ЗбгЮПгЙЗбЮСнЙ гЭКжНЙ гд ГСИЪЙ МжЗдИ ббЭСУЗдЮИб Гд КхЫгС ЗбНЮжб ИЗбгЗБКНКЗМжд Ъбм ЗбГЮб НЗСУ жЗНП бЯб ЗКМЗе.гд ЗбГСИЪЙжГЛдЗд ГОСЗд бНгЗнЙ ЗбгДОСЙЮП ГЯжд гИЗбЫЗр Эн КЮПнСн,бЯддЗ УКНКЗМ Ъбм ЗбГЮб бУИЪЙИгЗ Энег ГдЗдУКШнЪ КНгб УИЪЙЎ ееїЗбМП ЮЗб "ГСИЪЙ" ГбнУ ЯРбЯїЕдег ЛбЗЛЙ ЕЦЗЭннд ЭНУИЗдКЩСжЗГдЗ бг ГжЗЭЮ ИЪП Ъбм ЪСЦЯгГдЗ ЭЮШ ГФЗСЯЯг ЗбКЭЯнСЭн ЗбгЮЗг ЗбГжб бнУ гд ЗбУеб ЕнМЗП УИЪЙгд ЗбУЗгжСЗн нгЯд ЗбЗЪКгЗП ЪбнегжЗбГПем ГдЯг бЗ КЮПгжд Эн ЗбгЮЗИб Ужм ЗбШЪЗгЭн ЗбжЗЮЪ, гд ЗбХЪИ ЮИжб еРЗ ЗбЪСЦИМЗдИ Гдн УЖгК ЗбЮКЗбСИгЗ ИУИИ ЗбУдГдЗ гУСжС бГдн бг ГжхбП гТЗСЪЗбЯбИ ГжЭС НЩЗрОУЖКгОРеЗ гдн ЯбгЙ.ГРеИжЗ ГФдЮжЗ ГдЭУЯггд ЗбГЭЦб бЯг Гд КЯжджЗ гжКм</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Ovdje je sigurno!I straљilo bi se moglo izboriti!Zapamti!Svaka kukavca жe zavrљiti onako!</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Стой настрана, пале.Самурай ли си?Как да не съм?Надали.Какво ли иска?Негова работа.Моля ви, чуйте ме!Не ви ли омръзна?Наяде ли се, ще ви зареже!Не мога да ви помогна.- Учителю…Ако ги въоръжим и…- Помислих за това.Но…Това не е игра на войници.Това са не един и двама,а 40 разбойника!С двама-трима самураиняма да ги уплашим.</se>
  </para>
  <para id="13">
    <se lang="ara" variant_id="0">гЗРЗ ИЯї ГдЗ бг ГРЯС Ужм ЗбНЮнЮЙГнЙ НЮнЮЙї гЗРЗ КЪбг ГдК Ъд гЮПЗСгЗ нЪЗдне ГжбЗБЯ ЗбгТЗСЪждїбЗ КЦНЯднгДЯП ГдЯ КгТНГбнУ бПнЯ Гн ФЭЮЙ ЪбнегїЕРЗ ЯдК КЪбг гЗ нЪЗдждЭбг бЗ КУЗЪПегїГКСнПжд ЗбЮКЗбїеРЗ нЯЭнКжЮЭжЗнЗ УЗгжСЗн ГдЩС беРЗеРЗ еж ЫПЗДЯеб КЪбг гЗ нГЯбе еДбЗБ ЗбГЫИнЗБї!ЗбШНнд.УнШЪгжЯ ЗбГСТ жнЪнФжд Ъбм ЗбШНндеРЗ еж ГЮХм гЗ нгЯдег КЮПнгегЗ еж СПЯ Ъбм РбЯїГжЗЭЮ -гЗРЗї -жЗбВд ЯЭ Ъд ЗбЛСЛСЙГдЗ бЗ ГСнП Гд ГИПП ГСТЯгГдЩСжЗ! гЗдТж жЗбВОСнд ЮП ЪЗПжЗГнд СнЯнФн жнженїгЗТЗбжЗ ИЗбОЗСМ нИНЛжд Ъд УЗгжСЗнеб ЗбУЗгжСЗн ЮЗПгждїИЗбКГЯнП, УИЪЙ гдегУИЪЙї</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Vrlo su jaki!Uskoro жe se sve zavrљitiNaopaиke je!Izmoreni smoI gladniji smo od farmera!Nemoj da zakeraљ!Tvojoj mizeriji жe uskoro biti kraj!Ovisim o tebi, Brate!Ubit жu teTo sam ja! To sam ja!Dobro ste napravili!Vukovi jedni!Budalo!Zaљto si napustio poloћaj?Pogledaj ovo!Zasluћio sam pohvalu!Poloћaj je osiguranPojedinaиna dostignuжa nedonose nagradu!U ratu je vaћan timski rad!Gorobei, Kyouzo!Straћarite na ovoj granici! Jasno?Nitko ne smije proжi!</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Значи, зад селото има планина?- Да.Кон може ли да премине оттам?- Да.Отпред се простира поле…Значи докато наводните оризищата,селото е уязвимо от всички посоки,ако врагът е на кон.По един пазач за всяка посока…Четирима. И двама резерва.Ако броя себе си, стават седем.Можем да си позволим седмина.- Старейшината каза четирима.Цели трима повече…- Чакайте.Не съм казал, че приемам.Говоря по принцип.Първо - да се намерятседем самураи не е лесно.Пък и възнаграждението…Оскъдна храна и наградатаот удоволствието да се биеш…А и аз се уморих от битки.Може би е от възрастта.Добре, че не съм се родил селянин!И кучето живее по-добре!Съвет от мен! Обесете сена някое дърво, че да се отървете!Замлъкни!- Защо? Просто съм честен с тях.</se>
  </para>
  <para id="14">
    <se lang="ara" variant_id="0">бЮП ЪЗСЦК бГдЯ ЮбК "ГСИЪЙ" нЗМПдЗГдЗ ЮПСК ГддЗ Эн НЗМЙ Ебм ЪФСЙ Ъбм ЗбГЮббЯдЎ бж ЮбК бЯг ЪФСЙбЗдКем ЗбГгС ИОгУЙ ЪФСеЯРЗ КУнС ЗбГгжС ПЗЖгЗрнЗ МПн! ГдЗ ЮбЮЭКнЗКдЗ гМЗднд ИЗбУЗгжСЗнЕРЗ бгУег ЗбУЗгжСЗн УнЭКН ЗбМНнгЮШЗЪ ЗбШСЮ ЮЗПгжд нЗ гЫЭбЪдПгЗ нЯжд ЗбУнЭ Ъбм СЮИКЯгЗ ЭЗЖПЙ Гд КОЗЭ Ъбм бНнКЯїУнПм ЗбУЗгжСЗнеб КСнП гУЗЪПКнї -дЪг нЗ УнПн -жгд ГНЗСИїЯЗКУжФнСжЗОКИнБ ИМжЗС ЗбИЗИжЗЦСИ еРЗ ЗбгЮЗКб ЪдПгЗ нПОбеЗеж ЮЗПгбЗ ККСПП ГЦСИ ИГЮХм ЮжЙ ЪдПЯ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Ti! Hej! Ti!Zaboga!Dvojica su se probili!Prokletstvo!Prokletstvo! Prokletstvo!Prokletstvo!Yohei! Gdje je Yohei?Ja sam pazio!Drћi se! Yohei! Dovraga!</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Я стига глупости!Да им съчувствам - как не!Помогни им, щом толкова ти е жал!Стига толкова.Престанете!Престанете!Ей, самураю!Я виж този ориз!За вас го пазят!А какво, мислиш, ядат те?Просо ядат!Вас хранят с ориз, а те гладуват!Дават ви всичко, което могат!Разбрах.Няма нужда да викаш.Не бойте се, няма да похабя ориза ви.Мандзо се върна!- Върнал се е!Къде са Рикичи и Йохей?- Още търсят самураи.Ама наистина ли ще дойдат?- И още как. Цели седем!Седем?</se>
  </para>
  <para id="15">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГСМжЯ УЗгНдЗГУгн ЯгИн ФнгЗПЗГд ГИНЛ Ъд СМЗб УнЭ гжежИнджбЗ ГгбЯ ЗбЯЛнС гд ЗбжЮКУЗгНдЗгЗ еРЗїГКжЮЪ УИИЗр гЮдЪЗр бРбЯжЕбЗ УЗдКЮг бФСЭнГбКгУ ЪЭжЯдНд ЭЮШ ЯдЗ дОКИС геЗСКЯЗбНСИ Ъбм жФЯ Гд КИПГгЪ ЪХЗИЙ гд ЮШЗЪ ЗбШСЮЭегКжбГн ЪФнСЙ КЪгбїнДбгдн Гд ГОИСЯ Гддн ГНЗСИ гд ГМб гТЗСЪндгТЗСЪндї -еРЗ ХНнН -еРе ЗбгегЙ ИбЗ ГМС жбЗ ЪЗЖПжбЯд нгЯддЗ гбБ ИШжддЗЕбм МЗдИ ЗбЮКЗбеРЗ бЗ нЪЮбШгжНн ГЯИС гд еРЗеРЗ гОМбГбЗ КЪнП ЗбдЩСїбЗ ИЗбШИЪУнПн, ЭЮПдЗ СМб УнЭ МнПЗргЗ ЗбГгСї</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Gorobei!Gorobei!Ostalo ih je trinaestAli su posljednjih sedmorica vrijedili!Hej! Jesi umoran?Izgledaљ umorno, stari!Idem se umiti</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Всъщност смятах,че ни трябват десетима.Но ако ви бях казал десет,щяхте да доведете петнайсет.Затова казах четирима.Старейшино, имам една грижа…Очите на девойките ниизтичат по самураите.Ако самураите се възползват,селото ще пламне.Идат разбойници!Брадата е последната грижа на онзи,чиято глава пада под ножа!Достойни самураю!Трябва ви моята помощ?- Да.Кацуширо.Вземи това и се спотаи зад вратата.Удари го, щом прекрачи прага.Идва!На, вземи.И удряй с всичка сила.</se>
  </para>
  <para id="16">
    <se lang="ara" variant_id="0">бЗ КЮбЮЭбКСег ГжбЗр. Лг ЗИПГ ИЗбЮбЮеРЗ ЗбСМб едЗЯгЪРСЙ УнПн ЗбУЗгжСЗнЯЗбгСЙ ЗбУЗИЮЙїИЗбШИЪЕде КПСнИ МнП бЯбЗИП ГдЯ КПИС гЯнПЙбЗ дЮХП ЗбЕУЗБЙЗЪКИСждн гЪЯгбЯд ПЪдн ГЮжбИЗбСЫг гд ЕПСЗЯн бгЪЗдЗЙ ЗбгТЗСЪнд</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Ako veж moramo napasti, uиinimo toprije nego љto se premorimoЉto misliљ, kada жe neprijatelj doжi?Pa, i oni su umorniNeki su ranjeni.Veиeras neжeAli gladni su.A mi nemamo razloga vjerovatida ima nesuglasica meрu njima.Mora da su oиajniOиekujmo ih ujutro, odluиne i oиajneKatsushiro!Katsushiro!Љef ћeli da se svi ljudi naspavajuDva иovjeka жe straћaritiMuљkarci, takoрer, mogu posjetiti svoje obitelji,jedan po jedanOdluиujuжa borba, napokon, a?Da. Reci ostalimaИuo si nareрenje, zar ne?Ja жu straћaritiTi idi na spavanjeManzo - sada!Trиi kuжiVidi svoju kжerHoжu reжi - sina!Rekao sam imDobro. Sada se odmori</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Казвам се Камбей Шимада.Поднасям ви най-искрени извинения.Работата е там, че спешноми трябват опитни войни.Обяснете! Не допускам такива шеги!Поставих ви капан,за да проверя уменията ви.Очакваме нападение от разбойници.Срещу кой клан?- Всъщност, нашите наемници са селяни.Селяни?- Точно така.Възнаграждение няма да има.Само храна, докато сме на служба.Пълно безумие! Това е твърде малко.Съжалявам.Това е ли е последната ви дума?- Да.Жалко! Беше невероятно ловък…Защо си посърнал?- Онзи самурай е добър човек.Но останалите шестима…- Стига си се тревожил!</se>
  </para>
  <para id="17">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЕбЗ Гд гЗнМИСдн Ъбм ЗбЮИжб еж ФОХнКЯЗбХПЗЮЙ ЗбЪгнЮЙ ПЗЖгЗр КГКн Ъд ШСнЮ ЭСХЙ ббЮЗБгЗ ГУгЯї -МСжИн ЯЗКЗнЗгЗ -ЕУг ндЗУИ ЪгбЗЮЗрнжен! гЗРЗ КЭЪбїГУСЪ ИЫУб ЗбГСТ!нженгЗ ЗбГгСїФОХ гЗ УСЮ ЗбГСТнЗ ЫИнГбг ГНРСЯїбЮП ИРбК гЗ Эн жУЪн бгСЗЮИКеЗббнбЙ ЗбгЗЦнЙ дгК жГдЗ гКФИЛ ИеУГНЦС ИЪЦЗр где гд ЗбгдТбжбЯд гЗРЗ УдЭЪбНКн ЪжПКЯїбЮП дЭП Ябе ЪПЗ НЭдЙ нП</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Joљ uvijek je kod grobova, gospodineUmrijet жemo sutra!Moћda neжemoAli, vjerojatno жemo umrijeti!Shino!Shino, gdje si?Shino?</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Опитай с този.Почакайте малко!Пак като миналия път ли?Да, за да се упражняваш.Това шега ли е?Моите извинения.Ще приема.Разбирам мъката на селяните.Разбира се, знам и коете кара да ги подкрепиш.Но приемам най-вече,защото ми харесваш като човек.Случайността събираголемите приятели.</se>
  </para>
  <para id="18">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГОЭ еРЗ ЗбгЗб, ЗбУЗПЙ ЮЗПгжднЗ ббгХЗПЭЙЭн ЗбжЮК ЗбгдЗУИ КгЗгЗрГде гд ЗбМнП Гд ГМПЯ НнЗрбЮП НУИК ГдЯ ЫЗПСК ЗбНнЗЙжЗбВд ГОИСдн, ЯнЭ еСИКїбЮП ГОКИЖК жУШ ЗбНФЗЖФЭн ЗбОдПЮ НКм ЗббнбжЪдПгЗ ЗдеЗСК ЗбГУжЗС ЗбОЗСМнЙжУЮШК Ъбн ЗЪКЮПК ГдеЗ деЗнКнжЭнг ЯдК КЭЯС жЮКеЗїбЗ ФнБ Рж ИЗбеб УЖгК гд ЗбЮКЗбїЭн ЗбНЮнЮЙ, ГдЗ ГМеТ бгЪСЯЙ ЯИнСЙбд дНХб гд жСЗЖеЗ Ъбм дЮжП Гж ФеСЙеб КСнП гФЗСЯКдЗї -дЪг -гд ЗбгНКгб Гд дгжК еРе ЗбгСЙГнд ег ЪдПгЗ дЯжд Эн НЗМЙ ЕбнегїгЗ ЗбРн КСнПе нЗ УнПнїУЗгжСЗннжМП жЗНП ЪдПн ИЗбОбЭ жбЯде Юбнб ЗбОИСЙбЮП ПеФК гд РЯЗБебЮП МЗЖдн нЮжб... ГШЪгдн. бнУ гЪн дЮжП"</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Sake, a?Gdje si to naљao?Tako dakleKikuchiyo je fino rekaoImaju puno stvariOnda жu ja uzeti ovoShino!Shino!Evo ti sake.Pij i odmori seOvo ne sliиi na tebeBudi neustraљiv i bori se snaћno!</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Име на здравеняк, нали?Защо се бавиш, Йохей? Донеси ориза!Ела, де!Какво има?Нямо го.Нещастник такъв!Казах ти да го пазиш!Ама аз го пазих…Нощем спях, прегръщайки делвата…Ще донеса от къщи!А какво ще правим ние,докато се върнеш?Всичко са взели.Останала е само шепица.</se>
  </para>
  <para id="19">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГдЗ ГНИ ХнЗНеГбг КС ГИПЗр КЮШнЪ ОФИ ЗбШенїИЗбКГЯнП бЯд нИПж ЪбнЯ ГдЯ КУКгКЪ ИеРЗГе, еРе ШИнЪКнВУЭ бж ЯЗд Эн еРЗ гЗ нЦЗнЮЯГдЯ МнП МПЗржбЯд еРЗ бЗ нЮЗСд ИгЮПСКн Ъбм ЮКб ЗбГЪПЗБеб ЮКбК ЗбЯЛнС гд ЗбСМЗбї -ШИЪЗр -бЗ нгЯд ЕнЮЗЭн ЪдПгЗ ГИПГ Эн ЗбКЮШнЪбРЗ ГМЪбеЗ ЪЗПЙр УИИЗр бГеСИГде гИПГ СЗЖЪФЯСЗр бЯГОИСдн, еб ГдК геКг ИЮКб ЛбЗЛнд гд ЮШЗЪ ЗбШСЮїбдИПЗр</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Ti ljenиino!Nemoj bjesnit!Kako to misliљ,zaljubila se u samuraja?Manzo!Je li ovo tvoja kжerka?Reci mi!Rekao si da se zaljubila u samuraja.Na љto si mislio?Manzo!Progovori!Reci nam!</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Благодаря на бога!Радвам се да те видя жив и здрав!Мислех, че не си сред живите.Кажи, как ти се размина тогава?- Крих се в блатото, докато се стъмни.Когато горящите отломки на замъкасе засипаха върху главата ми,си казах: "Дойде краят".Уплаши ли се много?- Ами…Не особено.Сигурно ти е омръзнало от битки…А тази пред нас ще е тежка.Битка без отплата и безславна.Ще дойдеш ли?- Да.Този път смърттаможе и да не ни подмине.Трябват ли ти, никакви ги няма…- Какво ви трябва по-точно?Самураи.- Самураи значи…И при мен има един,макар да не е първокласен.Изненадах се,че много обича да се шегува.Поиска ми храна."Нямам пукната пара"- казва."Но ще ти цепя дървата".</se>
  </para>
  <para id="20">
    <se lang="ara" variant_id="0">еРЗ КЪЗПббЗ ГЩдбЮП ЭТКеРЗ гЦНЯбж ЯЗд еРЗ УнЭЗр НЮнЮнЗрбЯдК ЗбВд Эн ЪПЗП ЗбГгжЗКбнЯд ЭбдКЮЗКб ИЗбУнжЭ -бЗ КОЗШС ИНнЗКЯ -гЗРЗїГбг КСїЗбУнЭ ЗбНЮнЮн УнЮКбЯ, бЗ ЭЗЖПЙбЗ КИПП НнЗКЯ.ГдКЩС! бЗ КНЗжб ЗбеСИКжЮЭ, ГдЗ бЗ ГгТН, ГдЗ МЗПеРЗ ЫнС гЪЮжббнУ ЗбОХг ЗбгдЗУИеб жМПК ГНПегї</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Manzo!Nemoj se ljutiti!Kada иovjek vidi smrtkako mu se pribliћava,osjeжa potrebu zaћenskim rukama,pred bitkuTako se radi i u dvorcu!Imaj obzira za mlade!Ne mogu!Moja kжer je zavedena!Ali se vole!I nisu je odveli razbojnici!</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Не си ли виждал как се цепят дърва?- Не. Изглежда ти е приятно.Талантлив съм по рождение.Аз съм майстор дървосекач.Бива те.- По-добре режа глави.Много ли врагове си посякъл?О, почнеш ли да ги убиваш,то няма край…Затова бягам, преди да се наложи.Много оригинална тактика.- Благодаря.Какво ще кажеш да пробваш меча сисрещу 30 разбойници?Да започваме!</se>
  </para>
  <para id="21">
    <se lang="ara" variant_id="0">нЮжбжд Гд ЗбУгЯЙ ЗбКн ГЭбКККИПж ГЯИС гд НМгеЗ ЗбЭЪбнбЗ.бЯд, ГдЗ СГнКе ИЪндн нЮКб СМбЗрЯЗд еРЗ СЗЖЪЗрГде ЭЮШ ЯЗд неКг ИКНУнд геЗСЗКеГФЯ Где УндЦг ЕбндЗеРЗ УнБ -ИЗбШИЪ -жгЪ РбЯ бЮП ГОИСКе Гнд нМПднжГдК Ебм Гнд жХбКїжМПК жЗНПЗргеЗСКе Эн ЗбУнЭ гКжУШЙ -гКжУШЙї -бЯде гОбХ, жСМб гСНЯРбЯ Рж СжН гФСЮЙХНИЙ МнПЙ Эн ЗбФПЙггКд МПЗрЭн ЗбНЮнЮЙ, жМПК жЗНП ГнЦЗр -еРЗ ЗбФОХ нСКПн гЛб ЗбИЗЖЪ ЗбМЗЖбї -еРЗ ХНнНдЪг, ЯЗд РСЗЪн Збнгдм бЪПЙ УджЗКУГНЦС гЗБр дЩнЭЗрГдЗ енеЗФн еЗнЗФнПЗ.гЮЗКб гКжЗЦЪ гд гПСУЙ КЮШнЪ ЗбГОФЗИНУдЗр. нКИЮн ЕнМЗП ЛбЗЛЙ ГОСндЛбЗЛЙ. КЮХП ЗЛдЗдбЗ нгЯддн Гд ГОР ЭКмр ХЫнСЗрУнПнГдЗ ГЪСЭ, ГЪСЭГЪСЭ гЗРЗ УКЮжбЯдК РЗК гСЙ СМб ХЫнС гЛбЯЗХЮб ОИСЗКЯГИСТ дЭУЯ Эн ЗбНСИЛг ЗХдЪ ГФнЗБ ЪЩнгЙЛг КХИН УнПЗр бЮбЪЙ жКгбЯ ЕЮШЗЪнЙ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Opusti se!Svi. Najzad,odluиujuжa bitka!Uzgred, Katsushiro!Bori se hrabro!Sada si odrastao иovjek!Hej!Hej!Pokaћite zube!Sa takvim izrazima lica neжete osvojiti bitku!Kikuchiyo, љto to pobogu radiљ?Ne mogu ih sve pobitijednim maиem!Ostala su samo trinaestorica!Pustite ih sve unutra!Odmah жemo ih opkolitiI uhvatiti u klopku na prijelazu!Ova borba жe pokazati ishod!</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Победителят съм аз.Как така?Ако бе наистина, щеше да си мъртъв.Да проверим.- Не става.Защо?- Ще умреш, не разбираш ли?Няма смисъл.- Стой! Не бягай!Ще видим кой е прав!Жалко наистина.Ясно е кой ще победи.Как върви търсенето?Изпуснахме един.Изкусен майстор на меча.</se>
  </para>
  <para id="22">
    <se lang="ara" variant_id="0">УнИнЦ ФЪСЯ гЛбнЪдП еРЗ ЗбжЮКУнЯжд ГИжнЯ ЮП гЗКЗ жЮП ХСК ИбЗ ГХПЮЗБЫПЗр КЪжП Ебм ИнКЯбЮП НХбК Ъбм КПСнИ ЯЗЭт Эн ЗбГнЗг ЗбЮбнбЙ ЗбгЗЦнЙжЗЯКУИК ОИСЙ МнПЙ.ГСМжЯ нЗ УнПнГСМжЯ Гд КФСЯе гЪдЗбгЗРЗ бЗ КПЪе нГКнї -... ЮП КСЗе ХЫнСЗр, жбЯд -... НЮнЮЙЗбХЫЗС ПЗЖгЗр ГЯЛС СЫИЙ Эн ЗбЪгб гд ЗбЯИЗСИФСШ Гд дЪЗгбе гЪЗгбЙ ЗбЯИЗСГРЗр ЭбдЪЗгбе ЯжЗНП гдегнКИЮн ЕнМЗП ЗЛднд ГОСнджЗНП ЭЮШ Ъбм гЗ ГЪКЮП</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Stiћu!Shichirogi, Katsushiro Zapad!Kyouzo, Kikuchiyo Istok!</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Не е това. Видях с очите сикак върти меча.Беше изумително.Но е устремен само към едно -да подобри техниката си.Затова отказа.- Какво да се прави…За всеки случай му казах къде сме.А при теб?- Успях да намеря един.Умението му с меча е… второкласно.Но има чувство за хумор,открит и весел човек е.Ще ни развеселява в тежки моменти.Ще имаме нужда.Да ти призная, и аз намерих един.Онзи, облечен като търговец ли?- Точно така. Стар боен другар ми е.Отивам за чиста вода.Хейначи Хаяшида на вашите услуги.Самурай от "Дърводелската школа"Остават още трима.- Не са ли двама?Трима.Не мога да заведа дете на война.Но…- Знам какво ще кажеш.И аз съм бил млади съм мислел като теб."Придобий умения. Отличи се в битка.Издигни се и стани господар. "Времето минава, а ти мечтаеш,докато един ден косата тине побелее като моята</se>
  </para>
  <para id="23">
    <se lang="ara" variant_id="0">нФСЭдн РбЯгКм дКНСЯї -ЫПЗр -ЫПЗрїЭбдПЪ ГгС ЗбУЗИЪ. бЗ дгбЯ жЮКЗр ЯЗЭнЗрНУдЗр ЕРд!УнПн.УнПн -НУдЗр НУдЗр -УнПн -ГдЗ ГЪСЭ бЗ КФЯСдн -нЗ еРЗ! бЮП жМПК УЗгжСЗн ЮжнЗр ЭЪбЗрЯЗд Эн гЪСЯЙ ЯИнСЙбг нУКШЪ ГНП ЗбХгжП ГгЗгебг ГС гЛбе гд ЮИб. Еде ЯЗбЯбИ ЗбИСнИЪП ЗдКеЗБ ЗбгЪСЯЙ КМЗРИдЗ ГШСЗЭ ЗбНПнЛбЮП ГОИСКе ИФГдЯЕде ЮЗПг Эн ЗбШСнЮеб УдКЪЗгб гЪе ЯЗбгЪКЗПїгЗРЗ КЭЪбждїдОКИСееРЗ Ъгб НЮнСГнеЗ ЗбУЗгжСЗн -ЭЮШ ГУЯК жСЗЮИЗбУЗгжСЗн ЗбМнП УнЭШд беЗжбЯде гОгжСЗбУЗгжСЗн ЗбНЮнЮн бЗ нЯжд гОгжС ИФПЙ ГИПЗрЭеРЗ нИбП РЯЗБееб СЗнКгї бЮП ЮбК бЯг РбЯгЗ еРЗгд ИНЮ ЗбМНнг ЮП ЦСИднї</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Katsushiro!Idi na istok!Љuti!Ili жeљ umrijeti!Odliиno. Dobro obavljeno!Uspio sam ! Uspio sam!Ustani!Idi na istok!Katsushiro... UstaniBudi oprezanProklet bio! Dovraga!Kikuchiyo!</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Утре сутрин ще си идеш.Събра достатъчно опит…Това ще занесеш вкъщи и то стига.Моля ви, вземете момъка с вас!Но…- Какво толкоз?Какво като е млад!Младите са по-работливи от старите,стига да ги взимат насериозно.Няма да го третираме като детеи готово. Е, решихме ли?Значи още двама.- По-скоро един.О, дошъл си! Поласкани сме.Заминаването?- Утре.Утре ли?Тръгваме без седмия.Няма време за губене.Започва се!Учителю!Учителю!- Няма за какво!Но, учителю…- Знам - не ми благодари.Да знаете какъв самурай ви намерих!Истински боец! И страшно силен!Не съм виждал такъв здравеняк.Пийна няколко чашки,а аз - на въпроса.Ей сега идва!</se>
  </para>
  <para id="24">
    <se lang="ara" variant_id="0">гд ЦСИднїГдКїГнеЗ ЗбгбЗЪндГдК ЛЗднЙрГдЗ ГРЯС СГУЯ ЗбХбЪЗБ!Еддн ГСЗеЗ Эн ГНбЗгнГдКЯнЭ КМСД Ъбм Гд КУГбдн Ъд Яждн УЗгжСЗнГдК жЮН ИЪЦ ЗбФнБбЗ КЦЗнЮднИЗбСЫг гд Гдн ГИПж СЛЗрЕбЗ Гддн УЗгжСЗн НЮнЮнГдЗ ЯдК ГИНЛ ЪдЯ гдР РбЯ ЗбнжгГСнП Гд ГСнЯ еРеГдЩС беРЗ!еРе ФМСЙ ЪЗЖбКнМгнЪ ГУбЗЭн гжМжПжд едЗЪбнЯц ЗббЪдЙ, ГКНЗжбнд Гд КЩеСндн ЯГНгЮЕдЭКНнГдЩСжЗ едЗЕдеЗ КНЗжб Гд КМЪбдн ГНгЮЗр</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Razbojnici!Svi su mrtvi!Opet smo preћivjeli</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Какво правите?- Проверка.Ама това не е честно!- Успокой се.Опитният самурай няма да се хване.- Ама той е пиян!Самураят не пие толкова,че да загуби разсъдъка си.Ето ме!Ида!Какво ви казах!?Кой ме удари?Ти ли беше?Ела!Ще те пипна!Теб съм те виждал.</se>
  </para>
  <para id="25">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЯнЯжФнжї еб еРЗ ГУгЯїеРЗ ХНнН"ЯнЯжФнж, гжбжП Эн 17 ЭИСЗнС 1574"гЗ ЗбгЦНЯ Эн еРЗїЕдЯ КИПж бн ИЗбЯЗП Эн ЗбЛЗбЛЙ ЪФСЙГУгЪ! ГРЗ ЯдК ГдК ЯнЯжФнж ЗбгРЯжС едЗЭГдК нМИ Гд КЯжд Эн ЗбЛЗбЛЙ ЪФСЙ гд ЗбЪгСгд Гнд УСЮК ФМСЙ ЗбЪЗЖбЙ еРеї!УСЮКї ЗббЪдЙНгЮм гбЗЪндЕбм ЗбМНнг ГнеЗ ЗбУЗгжСЗнЕбм ЗбМНнг ГнеЗ ЗбУЗгжСЗнГдК ГнеЗ ЗббЪнд!ЪП Ебм едЗКИЗр бЯ ГнеЗ ЗбгбЪждгЗРЗ ИЯ ГнеЗ ЗбгСЗеЮїОР еРЗ!ЪбнЯ ЗббЪдЙ!ЪП Ебм едЗ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Oni farmeri su pobjedniciA ne miPreuzeto sa www.titlovi.com</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Имаше нахалствотода ме питаш дали съм самурай!Вижте ме! Дори в парцали,самураят си е самурай!Оттогава съм по петите ти.Ще ти покажа нещо.Гледай тук!Доказателство, че съмот известен самурайски род!Това тук съм аз.Кикучио ли се казваш!- Тъй вярно!Роден на 17-ти февруари,в годината на императора Теншо?Защо се смееш?Не ми изглеждаш 13-годишен!Ако с този Кикчуио сте един и същчовек, излиза че си на 13 години!Откъде го открадна?- Аз - крадец!?Вървете по дяволите! Самураи!</se>
  </para>
</body>
</html>