<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<html>
<head>
</head>
<body>
  <para id="0">
    <se lang="ara" variant_id="0">КСМгЙ : ГЭдЗд"УГФКЗЮ ЗбнЯ нЗ КФненСж "" ХПнЮКЯ ЗбгЮСИЙ : Сжгн "КФненСжКФненСж .. ЯПдЗ дХбеРЗ ЗбгЯЗд ИЗбЭЪб ИЪнПУжЭ ЗЦШС ббРеЗИ Збм ЗбгПндЙЗбЮСнИЙ гд едЗ ббКУжЮнМИ Гд дКЪжП Ъбм НИ еРЗ ЗбгЯЗдЗдЩСн КФненСж .. еРе гПСУКЯ ЗбМПнПЙКИПж СЗЖЪЙ .. ГбнУ ЯРбЯ їбЗ КИПж УнЖЙУнЯжд ЗбжЦЪ УнБбЮП ГНИИК гПСУКн ЗбЮПнгЙГгн !! ЗТеЗСн УКгжКГОИСКЯ Гд бЗ КОдЮнеЗ еЯРЗУжЭ дЦЪеЗ Эн ЗбгЗБНЗбгЗ дХб Збм ИнКдЗ ЗбМПнПбЮП НХбК ЗОнСЗ Ъбм ИЗЮЙ жСПжен еПнЙ жПЗЪ .. еРЗ гНИШбЮП ЗФКСм бЯ жЗбПЯ жСПЙЭн ЪнП гнбЗПЯ .. ГбЗ КРЯСнд їдЪг .. жЗНПЙ .жСПЙ жЗНПЙ ЭЮШ .. жбнУК ИЗЮЙ жСПГгУЯн ИШЗЮКЯУжЭ ЗЭКН ЗбдЗЭРЙжКжЮЭн Ъд ЗбКГЭЭЗбЗдКЮЗб бгЯЗд МПнП ФнБ ггКЪЗдеЗ гЫЗгСЙ гЛнСЙбНЩе !! еб УбЯК ЗбШСнЮ ЗбОЗШнБ їбЗ нЪЮб Гд нЯжд еРЗ ХНнНЗЗдЩС .. РбЯ еж гдТбдЗ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">- Pa to je zlato! A?Sta ti radis?Nije ti dozvoljeno da tu udjes.Kade su zatvorene.Izlazi napolje! Izlazi odatle!Uuu! Ooo!Jos zlata!Da li... Da li...Da li ga dajes meni?Cekaj. Ti mozes da napravis zlato?!Daj mi!- Sta se desava tu?Vreme za spavanje je proslo odavno.Hajde!Sta...- Hej, sefe, ovde gore sam.Gladan sam. Jako gladan!I hocu da me ti sluzis.- Poznat mi je taj glas.- Evo, platicu unapred.Takodje, hocu i da se okupam.Zasto ne bi probudio sve?- Mama, tata, dobila sam poklonod recnog duha!Mozda ako ga pojedete,on ponisti caroliju.Koje ste vi?Mama, tata!Los san.Lin?Gde su svi?Vau. Ovo je stvarno more.Eno ga mamin i tatin svinjac.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Чихиро!Чихиро,почти стигнахме. Къде ли сме?Ще напазаруваме в следващия град. Ще бъде чудесно,само да свикнем. Виж, ето го училището.Това е новото ти училище,Чихиро.Изглежда прилично.Харесвах си старото повече...Мамо... Цветята ми умряха.Нищо чудно,като ги стискаш така.Малко вода когато стигнем и ще се оправят.Колко тъжно,получих първия си букет на прощаване.Ами розата за рождения ти ден?Една роза не прави букет.Изпусна си картичката. Ще отворя прозореца. Дръж се прилично,това е голям ден за нас. Да не обърках посоката?Не разбирам.Погледни натам.Сигурно е онази синята. Това е.</se>
    <se lang="cze" variant_id="3">Chihiro!Chihiro. Uћ jsme skoro tam.Jsme skuteиnм uprostшed niиeho.Budu muset jezdit nakupovat do dalљнho mмsta.Musнme se jen nauиit to mнt rбdi.Podнvej, Chihiro, tam je tvб novб љkola.Vypadб skvмle ne?Nevypadб tak zle.Mnм se lнbilo v mй starй љkole...Mami...Vadne mi kytice!Шнkala jsem ti, abys ji tak nemaиkala.Aћ se dostaneme do neovйho domu,dбme ji do vody.Koneиnм jsem dostala svou prvnн kyticia ona zvadla, to je smutnй...A co ta rщћe, kterouti otec koupil k narozeninбm?Jo, jedna.Jedna rщћe nenн kytice.Drћ si ten lнstek.Otevшu okno.A pшestaт s tнm.Je to velkэ den pro nбs vљechny.Je to dobrodruћstvн.CESTA DO FANTAZIEPoиkat. Ћe bych љpatnм odboиil?Tohle nemщћe bэt ono.Podнvej, tбmhle je nбљ dщm.Ten modrэ na konci...Ano, mбљ pravdu.Musel jsem minout odboиku.</se>
    <se lang="dan" variant_id="4">Held og lykke, ChihiroVi mшdes igenChihiroChihiro,Vi er der nжstenDet her er virkeligrigtigt langt ude pе landetJeg bliver nшdt tilat kшbe ind i en anden byDet skal nok blive godtnеr vi har vжnnet os til detSe, der er skolenDet er din nye skole, ChihiroDen ser da ikke sе slem udJeg kunne bedre lide min gamle skoleMoar...Mine blomster er dшdeIntet under, sеdansom du har behandlet demEn smule vand nеr vi er kommet fremsе bliver de sе gode som nyeMin fшrste buket erafskeds blomster, hvor sшrgeligtHvad med rosendu fik pе din fшdselsdag?En rose er ikke en buketHer, du tabte dit kortJeg еbner vinduetKom nu, opfшr dig pжntDet er en stor dag for os allesammenCHIHIRO'S REJSEHva...Tog jeg en forkert afkшrsel?Jeg forstеr det ikkeDet mе vжre deroppe, seDet mе vжre det blе, se helt deroppeDer er det</se>
    <se lang="dut" variant_id="5">Veel geluk, ChihiroTot weerziens.ChihiroChihiroWe zijn er bijnaDit is echt een niemandslandWe zullen boodschappen in devolgende stad moeten doenHet wordt vast wel leuk alswe er aan gewend zijnKijk, daar is de schoolDat is je nieuwe school, ChihiroHet ziet er wel leuk uitIk vond mijn oude school leuker...Mama...Mijn bloemen zijn doodGeen wonder, zo stevigals je ze vasthieldEen beetje water erbij als we er zijnen ze bloeien wel weer opMijn eerste boeket zijnafscheidsbloemen, hoe triestEn die roos die jevoor je verjaardag kreeg dan?Eйn roos is geen boeketJe liet je kaart vallenIk doe het raam openKom op, gedraag jezelfHet is een grote dag voor ons allemaalSPIRITED AWAYHe..Heb ik een verkeerde afslag genomen?Ik snap het nietDat moet het zijn, kijkHet is vast die blauwe daardat is het</se>
    <se lang="ell" variant_id="6">Мйуь лерфь. РЮсб лЬипт уфспцЮ?Ден кбфблбвбЯнщ.РсЭрей нб еЯнбй бхфь екеЯ рЬнщ.</se>
    <se lang="eng" variant_id="7">Wait. Did I take the wrong turn?</se>
    <se lang="epo" variant_id="8">Filmo de "Studio Ghibli"(c) 2001 Nibariki-TGNDDTM"BonЕќancon, Д€ihiro.Ni renkontiДќos denove"Д€ihiroД€ihiroNi preskaЕ­ alvenosEstas vere meze de nenioMi devos aД‰etumien la sekva urbetoEstos bonege,kiam ni kutimiДќosVidu, jen la lernejoJen la nova lernejo, Д€ihiroAspektas ne malboneLa antaЕ­a lernejo estis...Panjo...La floroj velkiДќis!Estas normale se vipinД‰tenas ilin tielKiam ni alvenos mi metos ilinen akvon. Ili rapide beliДќos.Mia unua bukedo ekzistasel adiaЕ­-floroj, kia malДќojoKaj do tiu rozo kiun viricevis por via datreveno?Unu rozo ne estas bukedoVi faligis vian kartonMi malfermos la fenestronNu, kondutu bone,estas grava tago por ni Д‰iujLa vojaДќo de Д€ihiro(Sen to Д€ihiro no kamikakuЕќi)He?Д‰u mi uzis malДќustan flankvojon?</se>
    <se lang="est" variant_id="9">Edu sulle, Chichiro,kohtumiseni!Chichiro!Chichiro, varsti oleme kohal.Siin on tдielik kьla.Poodigi peab linna sхitma.Siin on tore, kui дra harjume.Vaata, kool!Chichiro, su uus kool.Polegi vдga paha...Vana oli parem.Ema! Lilled nдrtsisid дra!Sa ju hoidsid neid kogu aeg kдes.Kohale jхudes paned nad vetteja nad on jдlle ilusad.Mu elu esimene lillekimp,pealegi hьvastijдtuks.Nii kahju.Aga sulle ju kingiti sьnnipдevaks roose?Ьks roos, aga ьks roos pole lillekimp!Vхta kaart.Ma teen akna lahti.Ja дra mossita.Meil on veel nii palju teha!VAIMUDEST VIIDUDMis, kas keerasin valesti?Ei saa aru.Kas see pole see seal?See sinine maja seal.Vist ongi!</se>
    <se lang="fin" variant_id="10">Studio Ghiblin Elokuva(C) 2001 Nibariki-TGNDDTMOnnea matkaan, ChihiroNдhdддn vielд uudestaanChihiroChihiro,olemme melkein perillдTдmд todella on keskellд ei mitддnMinun tдytyy kдydд kaupassaviereisessд kaupungissaTдstд tulee hienoa kunhan vain totutaanKatso, tuolla on kouluSe on sinun uusi koulusi, ChihiroEi se nдytд niin huonoltaMinд pidin vanhasta koulustani...Дiti...Minun kukkani kuolivatEi mikддn ihme, kun rutistelet niitд noinVдhдn vettд, kun pддsemme perille,niin ne kyllд virkoavatMinun ensimmдinen kukkakimppu,ja se on jддhyvдisistд. Sддlittдvдд..Entд se ruusu, jonka sait syntymдpдivдlahjaksi ?Yksi ruusu ei ole kimppuPudotit korttisiAvaan ikkunanYritд nyt kдyttдytyд. Tдmд onsuuri pдivд meille kaikilleHENKIEN KДTKEMДHei...Kддnnyinkцhдn vддrдstд risteyksestд ?Minд en ymmдrrдSen tдytyy olla tuo, katso</se>
  </para>
  <para id="1">
    <se lang="ara" variant_id="0">дЪг ГдКн гНЮЙнИПж ИГддн КОШнК ЗбгПОб ЗбМЗдИннМИ Гд нГОРдЗ еРЗ ЗбШСнЮ Збм едЗЯЪТнТн бЗ КУбЯ ЗбШСЮ ЗбгОКХСЙУжЭ ККУИИ ИЦнЗЪдЗ ЯЗбЪЗПЙ-  ЛЮн Ин- гЗ еРе ЗбХОжС ї- КИПж жЯГдеЗ ИнжК ХЫнСЙ- ЗдеЗ гЮЗгЗК гЮПУЙИЪЦ ЗбдЗУ нЪКЮПжд Гд едЗЯГСжЗН ХЫнСЙ КУЯд ЭнеЗ-  ГИн .. ГЪКЮП ИГддЗ ЦЪдЗ-  дНд ИОнС .. бПн дЩЗг ПЭЪ СИЗЪнЗМбУн нЗ ЪТнТКнЪТнТн .. ЪТнТнКгеб .. УжЭ ККУИИ ИЮКбдЗгЗ еРЗ ї- гЗеРЗ ЗбгИдм ЗбЮПнг ї- нИПж ЯГде ИжЗИЙЪТнТн .. ЪП Збм ЗбУнЗСЙУжЭ дКГОСКФненСжнЗ ЗбенеРЗ ЗбгИдм бнУ ЮПнг .. нИПж гТнЭЗеРе ЗбХОжС гХджЪЙ гд ЗбМИУЗбСнЗН КПЪждЗ ббПОжб- гЗРЗ едЗЯ ї-бдПОб .. ГжП Зд ЗЪСЭ гЗнжМП ИЗбМеЙ ЗбгЮЗИбЙбд ЗПОб Збм едЗеРЗ нОнЭднбЗ КЯждн ЯЗбЮШЙ ЗбОЗЖЭЙ КФненСж- УжЭ дбЮн дЩСЙ ЭЮШ- УжЭ нХб ЗбУЯЗд ЗбМПП Збм ЗбгдТб ЮИбдЗбЗ ИГУ Эег нгбЯжд ЗбгЭЗКнНнУКШнЪжд ЗбИПБ ИПжддЗ- НУдЗ .. ЭЮШ дЩСЙ УСнЪЙ- ЗдУжЗ ЗбГгС .. ГдЗ бд ЗПОб едЗ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Kamajii je vec zapalio kotao?Koliko sam ja spavala?- Pozuri!- Brze, on je gladan!Zar ne mozete da kuvate brze?Posluzite sve sto imate,cak i ostatke ako morate.Pozurite! Gladan je!- Hej, Sen.- O, Lin.Bas sam krenula da te probudim.Vidi.To je pravo zlato.Imamo novog gosta koji je pun.Daje sake zlata!- Samo vi donosite hranu.Hocu sve da pojedem!- A ko je gost?- O, koga je briga?Pozuri, pre negosto se Yubaba probudi.- Idem da potrazim Hakua.- Oh! Hoces prestati da sebrines za Hakua?Hajde, Sen. Idemo da uzmemo zlata.- Hajde, Lin!Idemo da uzmemo jos.- Naravno! - Cekajte mene!- Bolje da se vrati pre nego stozaboravim kako izgledaju moji roditelji.Nadam se da se tatanije previse ugojio.Haku?</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Мисля,че този път ще ни изведе там.Заради теб винаги се объркваме. Само още мъничко... Какви са тези малки къщички?Това са параклиси.Тук хората се молят.Татко, изгубихме ли се?Всичко е наред.Седни, Чихиро.Ще ни убиеш!Тунел?!Каква ли е тази постройка?Сигурно е входа.Скъпи...Хайде да се връщаме.Чихиро?Не...Това е мазилка.Сградата е сравнително нова.Вятъра духа навътре.Какво има?Хайде да погледнем.Има тунел.Много е страшно,Татко.Хайде да се връщаме.Не се плаши.Само още малко...Камионът с мебелите ще стигне преди нас.Нищо, нали имат ключове.Зная, но...Не! Няма да дойда!Татко. Хайде да се връщаме.</se>
    <se lang="cze" variant_id="3">Nejezdi zkratkou. Takhle sevћdy kvщli tobм ztratнme!Vмш mi. Dojedem tam.Co jsou tyhle kameny?Vypadajн jako malй domeиky.To jsou svatynм. Nмkteшн lidйsi myslн, ћe tam ћijн malн bohovй.Tati, myslнm, ћe jsme se ztratili.Neboj se, mбme pшecepohon na vљechna иtyшi kola.Sedni si, Chihiro!Zpomal. Zabijeљ nбs!Co to je!?Co je to za zvlбљtnн budovu?Vypadб to jako vchod.Drahэ...Vraќ se, so do auta.Budeme tam pozdм.Chihiro!A proboha...Nenн starб je faleљnб.Ti chlapнci udмlali jen omнtku.Ten vнtr vtahuje dovnitш.Co je to?Pojпme dovnitш,chci vidмt, co je na druhй stranм.Jб tam nejdu.Nahбni mi to husн kщћi.Nebuп takovэ straљpytel.Jenom se rozhlйdnem.Stмhovacн dodбvkau nбs bude dшнv neћ my.V poшбdku. Vћdyќ majн klниe,mщћou zaинt bez nбs.Dobrб, ale rychle...Zapomeтte na to!Jб tam nepщjdu!Pojпte. Pojedem pryи.</se>
    <se lang="dan" variant_id="4">Jeg vil vжdde pе atdenne vej ogsе kan brugesSеdan starter det altidnеr du farer vildBare lidt lжngere, OK?Hvad er det for nogle smе huse?Det er smе altreFolk beder til demFar, er vi faret vild?Vi klarer os, vi har 4 hjuls trжkSжt dig ned, ChihiroDu fеr os slеet ihjel!En tunnel?Hvad er det for en mжrkelig bygning?Det kan vel vжre en indgangSkatter...Lad os tage tilbage, skatChihiroNej...Det er bare gipsOg bygningen er rimelig nyVinden trжkker ind i tunnellenHvad er det?Lad os tage en kiggerDer er en vej til den anden sideFar, det er uhyggeligt. Lad os gе tilbageDer er ingen grund til at vжre bangeBare et stykke til, ikke?Sе kommer Flyttebilen frem lang tid fшr osOg sе? De har nшglerLad dem flytte for osJeg ved det, men...Nej!? Jeg vil ikke med!?</se>
    <se lang="dut" variant_id="5">Via deze weg komen we er vast ook welDit is altijd hoeje verdwaald raaktEen klein beetje verder nog, ok?Wat zijn die kleine huisjes?Dat zijn bidplaatsenMensen aanbidden de goden daarPapa, zijn we verdwaald?Maak je niet drukWe hebben 4-wiel aandrijvingGa zitten, ChihiroJe jaagt ons de dood in!Een tunnel?Wat is dit voor een vreemd gebouw??Dit is vast de ingangSchat...Laten we teruggaan, schatChihiroNee...Het is kalksteen.Dit gebouw is behoorlijk nieuwDe wind waait naarbinnenWat is er??We nemen een kijkjeer is een doorgangHet is eng papa. Ik wil terugJe hoeft niet bang te zijnEen klein beetje verder nog, ok?De verhuiswagen komtnog voor ons aanNou en? Ze hebben de sleutelsDe verhuizers kunnen wel beginnenDat is waar, maar...Nee! Ik wil niet!</se>
    <se lang="ell" variant_id="6">Бхфь еЯнбй.МЬллпн Эуфсйшб рплэ нщсЯт.єущт бн рзгбЯнбме ехиеЯб?Уе рбсбкблю. ёфуй чбньмбуфе рЬнфб.Гйб нб дпэме фй еЯнбй екеЯ рЬнщ.- Фй еЯнбй бхфЬ?- УрЯфйб гйб фпхт цэлбкет Ьггелпхт.МрбмрЬ, еЯубй уЯгпхспт?Мзн бнзухчеЯт, Эчпхме фефсбкЯнзуз.КЬийуе, Chihiro.Фй кЬнейт? Кьше фбчэфзфб!Нб Энб фпэнел.Фй еЯнбй бхфь фп кфЯсйп?МпйЬжей ме рэлз.БгЬрз мпх, нпмЯжщ рщт рсЭрей нб гхсЯупхме.Chihiro!ЕйлйксйнЬ...КпЯфб, еЯнбй брлЬ гэшпт.Бхфь еЯнбй плпкбЯнпхсгйп.РеснЬей бЭсбт брь мЭуб.Фй еЯнбй?Гйб нб дпэме фй еЯнбй брь фзн Ьллз рлехсЬ.ЕЯнбй фспмбкфйкь, мрбмрЬт.Ден гхснЬме рЯущ?Мзн еЯубй цпвзфуйЬсб.ёлб, рЬме нб дпэме.Пй есгЬфет гйб фзн мефбкьмйузиб цфЬупхн уэнфпмб.Кбй? ёчпхн клейдйЬ.Иб фбкфпрпйЮупхн фб рЬнфб.Фп оЭсщ, бллЬ...</se>
    <se lang="eng" variant_id="7">- Look, there's our house.- Huh?- What is it?- Let's go in. I want to seewhat's on the other side.I'm not going.It gives me the creeps.Don't be sucha scaredy-cat, Chihiro.- Let's just take a look.- The movers will get toour house before we do.</se>
    <se lang="epo" variant_id="8">Devas esti tiu, rigarduVerЕќajne estas tiu domo,tiu bluaJen Дќi!VerЕќajne mi maltrafisla flankvojonMi vetas ke Д‰i tiu vojokondukos nin tienPro tio Д‰i vi Д‰iamvojerarasIom pluen, Д‰u bone?Kiuj estas tiuj etaj dometoj?Tiuj estas relikvojOni preДќas al iliPaД‰jo, Д‰u ni vojeraris?Estas bone, ni havas4-radan propulsonSidiДќu, Д€ihiroKarulo, malrapidiДќu !Tunelo?Jen kia stranga konstruaДµo ?Jen la enirejoKarulo...Ni reiru, karuloД€ihiroNu...Estas nur stukoEstas sufiД‰e nova konstruaДµoLa vento trablovasKio estas?Ni enpromenu, jen trairejoEstas fantoma, paД‰jo. Ni iru reenVi ne timiДќuIom pluen, Д‰u?La meblo-kamiono alvenosantaЕ­ ol ni</se>
    <se lang="est" variant_id="9">Ehk jхuame niigi kohale...Pole vaja, дkki sхidad jдlle kuhugi.Ma ainult vaatan.Mis kivist majakesed need on?Need on templid. Jumalate majad.Isa, ega me puruks ei sхida?Дra karda, Chichiro, meie autolon nelikvedu.Istu, Chichiro.Дra sхida nagu hull!Tunnel?Mis see on?Nagu oleksid vдravad.Isa, lдhme tagasi! Isa!Chichiro!Kivi ja krohv.Aga pealtnдha uus.See imeb хhku sisse.Mis siin on?Lдhme vaatame.Huvitav, mis teisel pool on.Ma ei taha! Lдhme siit дra, isa!Mida sa kardad?Lдhme vaatame, mis seal on.Mццbliauto on vist juba kohal.Дra muretse. Ma andsin neile vхtme.Saavad ise hakkama.Noh ьldiselt...Ma ei taha!Lдhme дra, isa!</se>
    <se lang="fin" variant_id="10">Niin se onOlen varmasti valinnut vддrдn reitinVeikkaan, ettд tдmд tie vie meidдt sinneNдin sinд aina eksytVain vдhдn pidemmдlle, OK ?Mitд nuo pikku talot ovat?Ne ovat alttareita.Ihmiset rukoilevat niilleIsд, olemmeko me eksyneet?Ei meillд ole hдtдд, meillд on nelivetoinen autoIstu alas, ChihiroSinдhдn tapat vielд meidдt !Tunneli ?Mikд tдmд outo rakennus on ??Tдytyy olla reitti sisддnKulta...Mennддn takaisin, kultaChihiroEi...Se on vain kipsiдTдmд rakennus on aika uusiTuuli vetдд sisддnpдinMikд se on??Vilkaistaan vдhдn.Tдmд tunneli vie lдpiSe on karmivaa, isд. Mennддn takaisinEi ole syytд pelдtдVдhдn pidemmдlle vain, OK ??Muuttoauto ehtii perille ennen meitдAntaa ehtiд.Niillд on avaimetTiedдn, mutta...Ei !? Minд en mene !?Isд. Mennддn takaisinEi mitддn pelдttдvдд</se>
  </para>
  <para id="2">
    <se lang="ara" variant_id="0">енЗ ЪТнТКн УнЯжд еРЗ ггКЪЗбд ГПОбКФненСж .. ЗдКЩСндЗ Эн ЗбУнЗСЙжбЯд ... Ггн ..!ЗдКЩСжднЗдКИежЗ бОШжЗКЯгКФненСж бЗ ККЪбЮн Ин еЯРЗУжЭ ГЮЪгЗ еРЗ ЗбгЯЗд їеб КУгЪжд РбЯ ї- нИПж ЯХжК ЮШЗС- нИПж жГддЗ ЮСнИжд гд гНШЙ ЮШЗСенЗ бдКЭЮП ЗбгЯЗд</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Jel' ga to ptice jure?Haku! Bori se!Hajde!On je povredjen!Haku, ovuda!Sta? To je samo papir.Haku, ti krvaris.Smiri se. Te papirne stvari su sada otisle.Bices u redu.Otisao je do onog najviseg prozora.Moram da stignem tamo prenego sto iskrvari na smrt!- " Docekajte bogatasapromasiti ga niko neceima puno mesta za uvlacenjejer mu je dupe sve vece."O, hej, svi se poklonite.- Dobrodosao bogatasu.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Няма да дойда!Чихиро, изчакай в колата.Мамо.Почакай.Внимавайте къде стъпвате.Чихиро, не ме стискай толкова силно.Къде сме?Чухте ли това?Това е влак!Сигурно сме близо до гарата.Да отидем да проверим.</se>
    <se lang="cze" variant_id="3">Nejdu!Chihiro, tak prostм poиkej v autм.Mami!Poиkejte na mм!Dбvejte pozor, kam љlapete.Chihiro, pokud se na mмbudeљ takhle vмљet, spadnu.Co je tohle za mнsto?Hej, slyљeli jste to?Znн to jako vlak.Musнme bэt poblнћ stanice.Pojпme to zjistit.</se>
    <se lang="dan" variant_id="4">Der er ikke noget at vжre bange forJeg vil ikke med!?Chihiro, sе kan du vente i bilenMoarVentPas pе hvor du gеrDu fеr mig til at snuble, Chihiro,Nеr du hжnger sеdan i migHvor er vi?Hшr, kan i hшre det?Det er et tog!Mеske er vi ved en stationLad os finde ud af det</se>
    <se lang="dut" variant_id="5">Je hoeft niet bang te zijnIk ga niet mee!Wacht dan maar in de auto, ChihiroMama!Wacht!Pas op waar je looptJe laat me struikelen, Chihiro,als je je zo vastklamptWaar zijn we?He, hoor je dat?Het is een trein!Mischien zijn we vlakbij het stationKom op</se>
    <se lang="ell" variant_id="6">МрбмрЬ, рЬме нб цэгпхме.ёлб, иб Эчей рлЬкб.Иб меЯнщ едю!Chihiro, ресЯмене уфп бмЬой.МбмЬ...РесймЭнефе!Рсьуече рпэ рбфЬт.Chihiro, мзн кпллЬт рЬнщ мпх.Иб ме кЬнейт нб рбсбрбфЮущ.- Фй еЯнбй бхфь?- РесймЭнефе, фп бкпэфе бхфь?- ёнб фсЭнп.- єущт нб еЯмбуфе кпнфЬ уе уфбимь.Гйб нб дпэме.РсЭрей нб еЯнбй кпнфЬ.</se>
    <se lang="eng" variant_id="7">- All right. Just a quick look.- Forget it. I'm not going.Come on, you guys.Let's get out of here.Come on, honey. It'll be fun.I'm not going!Chihiro, just wait in the car then.But, Mom!- It sounds like a train.- We must be near a train station.Come on. Let's go check it out.</se>
    <se lang="epo" variant_id="8">Mi scias, sed...Ne! Mi ne volas!PaД‰jo! Ni reiru!Vi ne bezonas esti timemaMi ne volas iri!Д€ihiro, atendu ninen la aЕ­toPanjo!Atendu!Atentu kie vi promenasVi preskaЕ­ faligas min, Д€ihiro,se vi tenas min tiom forteKie ni estas ?He, Д‰u vi aЕ­das tion?Estas trajno!Eble ni estas proksime de stacioNi ekesplorumu</se>
    <se lang="est" variant_id="9">Ma ei tule!Chichiro, oota meid autos.Ema!Oodake!Vaadake ette.Chichiro, дra ripu mu kьljes,segad kдimist.Kus me oleme!Kuulete?Rong sхidab.Ilmselt on siin raudtee.Lдhme. Kohe saame teada.</se>
    <se lang="fin" variant_id="10">Chihiro, mene odottamaan autoonДitiOdotaVaro mihin astutSinд kaadat minut, Chihiro, kun roikut noinMissд me olemme?Hei, kuulitko tuota?Se on juna !Ehkд me olemme lдhellд asemaaOtetaan selvддMitд nuo talot tekevдt tuolla?Tiesin sen..Tдmдn tдytyy olla hylдtty teemapuistoNiitд rakennettiin niin paljon 90-luvullamutta kaikki menivдt nurin talouden mukana</se>
  </para>
  <para id="3">
    <se lang="ara" variant_id="0">Зде гКдТе геМжСбЮП ЯЗджЗ нИдждеЗ ИЯб гЯЗдЭн ЗбКУЪндЗКжбЯд ЗбНЗбЙ ЗбЗЮКХЗПнЙ ЗХИНК УнЖЙЭГЭбУжЗнМИ Зд нЯжд еРЗ жЗНП гд КбЯ ЗбгКдТеЗКЗбм Гнд ЗдК РЗеИ їбЮП ЮбК УдбЮн дЩСЙ УСнЪЙЭбдЪП ЗбВдеб УгЪКг ХжК ЗбгИдм їбЮП ЯЗд нГдЗдеЗ ЗбСнЗНнЗбе гд гЯЗд МгнбнМИ Зд дНЩС ЫПЗЖдЗ едЗ ждКдТеЗдЩСжЗ .. ЯЗджЗ нОШШждбжЦЪ деС едЗеб КФгнд еРЗ ї- СЗЖНЙ ФенЙ- дЪг !! жЗдЗ ЗКЦжС МжЪЗСИгЗ еРЗ ЗбгКдТе гЗТЗб гЭКжНЗбдРеИ ждСмКФненСж ЗУСЪнЗдКЩСжЗедЗЯгд едЗЫСнИ !ЯбеЗ гШЗЪгГнд ЗбМгнЪ їеЗ еж</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Molite za baksisZaradite malo."- Dajte mi malo para!Dajte mi baksis, molim vas, gospodine!Uradicu sve za vas!Samo mi dajte baksis!- Hej, sta ti radis?- Idem gore.- Ne, ne ides.Sta? Aaa! Krv!- Sklanjaj se s'puta!Nas gost prolazi ovuda!- Hvala sto ste mi pomogli ranije.- Ne pricaj sa njim, ti smrdljivi cove...- Hej!- Ne zelim, ali hvala.Izvinite me,ali sam stvarno u velikoj zurbi.- Hej, vi! Hej!Odbijte! Odbijte odmah!Svi napolje!Jako mi je zao gospodine.Moracete da oprostite devojcici.Ona je samo covek.- Skini taj osmeh sa lica!- Sta?- Jos uvek se smejes.- Ne, ne smejem se.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Мисля че знам. Сигурно е изоставен увеселителен парк.Построиха толкова много през 90-те.Но повечето ги закриха.Сигурно този е един от тях.Какво?! Продължаваме ли?Татко, хайде да се връщаме.Хайде де!Мамо, сградата стене.Сигурно е вятъра.Какво хубаво място.Трябваше да си донесем обяда.Правили са река.Подушвате ли това?Мирише чудесно.Прав си.Сигурно още не са затворили.Побързай, Чихиро.Почакайте ме!Оттук.Погледнете, тук е пълно с ресторанти.Къде ли са всички?Ето там!</se>
    <se lang="cze" variant_id="3">Vмdмl jsem to!To je opuљtмnэ zбbavnэ park. Vidнte?Zaибtkem 90. let je stavмli vљude,pak ale љla ekonomika do hбjea vљechny zbankrotovaly.Toto musн bэt jeden z nich.Kam jdete? Шekli jste,ћe se jen rozhlйdnem!Tak uћ se vrбtнme!Hej!Slyљela jsi tu budovu?Stйnala.To byl jen vнtr.Jakй nбdhernй mнsto...Mмla jsem vzнt nбљ obмd.Udмlali bychom si piknik.Podнvejte. Dokonce plбnovalipшivйst sem шeku.Hej, cнtнљ to?Nмco tu vэbornм vonн.A jб umнrбm hlady.Moћnб, ћe tenhle park stбle funguje.Pojпte.Chihiro, pospмљ si!Poиkejte!Tudy.Zvlбљtnн, samй restaurace.Kde jsou vљichni?Tady je to!</se>
    <se lang="dan" variant_id="4">Jeg vidste detDet mе vжre en forladtforlystelses parkDer blev bygget sе mangei de tidlige 90'eremen mange gik nedenom og hjempе grund af dеrlig шkonomiDet her mе vжre en af demHvad! Skal vi gе lжngere!Lad os gе tilbage. Far.Kom nu!Mor. Bygningen sukkedeDet er bare vindenSikke et dejligt stedVi skulle have tagetvores frokost med osDe har villet lave en flodHej, kan du dufte det?Hva sagde jeg, her dufter godtDu har retMеske har de stadig еbentChihiro, skynd digVent pе mig!Denne vejDet er helt utroligt,det er restauranter allesammenHvor er alle folk henne?Derovre!</se>
    <se lang="dut" variant_id="5">Ik wist hetDit is vast een oud pretparkZe hebben er veel gebouwdin de jaren 90Maar veel zijn failliet gegaanDit is daar vast ййn vanWat!? Nog verder!?Ik wil terug, papa.Kom op!Mama, dat gebouw huilthet is de wind maarWat is het hier mooiWe hadden onze lunchmee moeten nemenZe waren een rivier aan het makenHe, ruik je dat?Wat een lekkere geurJe hebt gelijkMisschien zijn ze nog openSchiet op, ChihiroWacht op mij!Deze kant opZie je dat?Het zijn allemaal restaurantsWaar is iedereen?hier!</se>
    <se lang="ell" variant_id="6">Фп Юоесб.ЕЯнбй Энб егкбфблелеймЭнп иембфйкь рЬскп.ёчфйжбн рпллЬ фЭфпйб уфзн декбефЯб фпх ененЮнфб.БллЬ чсещкьрзубн ьфбн з пйкпнпмЯбкбфЭссехуе.РсЭрей нб еЯнбй Энб брь бхфЬ.РесймЭнефе, рпэ рЬме?РЬме рЯущ, мрбмрЬ.Уе рбсбкблю!МбмЬ, бхфь фп кфЯсйп всхчЬфбй.ЕЯнбй брлЬ п бЭсбт.Фй хрЭспчп мЭспт.Иб Эрсере нб еЯчбме цЭсей кбй фп цбгзфь мбт.Бхфь рсЭрей нб Юфбн рпфЬмй.Упх мхсЯжей кЬфй?- КЬфй мхсЯжей щсбЯб.- 'Ечейт дЯкйп.єущт нб Эчпхн бнпЯоей фелйкЬ.КЬне гсЮгпсб, Chihiro.РесймЭнефЭ ме!Брь едю.Фп рйуфеэейт?Мьнп еуфйбфьсйб.Ден еЯнбй кбнеЯт едю.ЕкеЯ рЭсб.</se>
    <se lang="eng" variant_id="7">It's an abandoned theme park. See?This must be one of them.Where are you going?You said just a quick look.Now let's go back.Hey!Did you hear that building?It was moaning.It's just the wind.Oh, what a beautiful place.We should have brought our lunch.We could have had a picnic.Look. They were planningto put a river here.Hmm?Hey, you smell that?- Something smells delicious.- Yeah, and I'm starving.Maybe this theme park'sstill in business. Let's go.Chihiro, hurry it up.Wait a minute.Hmm.Over there.This way.How strange.They're all restaurants.Where is everybody?Ah, there it is.</se>
    <se lang="epo" variant_id="8">Mi nun certasTio Д‰i devas estiforlasita amuzejoOni konstruis multegajnkomence de l' 90-aj jaroj.sed ili Д‰iuj fermiДќispro malbonaj tempojTiu Д‰i devas esti unu el iliAtendu paД‰jo!Ni iru for, paД‰joEJ!Panjo, la konstruaДµo oscedasEstas nur la ventoKia bela Д‰irkaЕ­aДµoNi devintus kunpreninian lunД‰onIli konstruis riveronHe, vi flaras tion?Д‰u ne? odoras bonegeVi pravasEble ili ankoraЕ­ malfermasHastu vin, Д€ihiroAtendu!Д‰i-flankenД‰iuj estas restoracietojKie estas la homoj?Tie!</se>
    <se lang="est" variant_id="9">Seda ma arvasingi.See on vana temaatiline park.Vaadake...90-ndatel alustati suuri ehitusprojekte,aga siis tuli kriis ja paljudobjektid suleti.See on ьks sellistest.Kuhu te lдhete?Lдhme siit дra, isa!Kuulete?Ema, see maja nutab.See on lihtsalt tuul.Kui ilus siin on!Oleks pidanud autost vхileivad vхtma.Aga siin on kunstlik jхgi.Tunned, mis lхhn see on?Toidu lхhn!Jah, tхepoolest!Ilmselt on mхni koht veel lahti.Chichiro, дra jдд maha.Oodake mind!Siia!Vapustav!Need on kхik toidukohad!Ja kedagi pole!See on seal!</se>
    <se lang="fin" variant_id="10">Mitд ?! Vielд pidemmдlle ?!Mennддn takaisin. IsдTulkaa nyt !Дiti. Tuo talo uliseeSe on vain tuuliMikд ihana paikkaMeidдn olisi pitдnyt ottaa evддt mukaanHe yrittivдt tehdд joenHei, haistatko tuota?Se tuoksuu hyvдlleOlet oikeassaEhkд he ovat vielд aukiVauhtia nyt, ChihiroOdottakaa minua !Tдnne pдinVoitko uskoa, ne ovat kaikki ravintoloitaMissд kaikki ovat??Tuolla !Hei ! Hei !Tддllд, tддllд</se>
  </para>
  <para id="4">
    <se lang="ara" variant_id="0">нМИ Гд КСжЗ еРЗ .. едЗЗдЩС Збм еРЗгСНИЗГбЗ нжМП ГНП нЪгб едЗ їКЪЗбн КФненСж нИПж бРнРЗГн ГНП едЗ їбЗ КЮбЮ нЗ ЪТнТндУКШнЪ ЗбПЭЪ ЪдПгЗ ддКенЭЯСЙ СЗЖЪЙ .. еРЗ нИПж СЗЖЪЗГКУЗЖб гЗРЗ нУгжд еРЗЗде бРнР !! КФненСжнМИ Зд ККРжЮн еРЗбЗ ГСнП .. УжЭ дЮЪ Эн гФЯбЙЭбдЫЗПС еРЗ ЗбгЯЗдбЗ КЮбЮн .. жЗбПЯ гжМжПЗде нгбЯ ЗбдЮжП жИШЗЮЗК ЗбЗЖКгЗдКФненСж нМИ Зд КМСИн еРЗ- ОСПб ї- ФЯСЗенЗ ИдЗ ..</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">- U velikoj smo zbrci.Saznala sam ko je nasabogata musterija.On je Bezlicni!Ti si za sve kriv. Tako si pohlepan.Privlacis uzasne goste.U redu, krenula sam.Nemoj da dopustis da pojedejos nekog dok ne sidjem.Haku krvari po celom tepihu.Odnesite ga odavde.I onako ce uskoro biti mrtav.Zdravo duso.Opet se krijes pod jastucicima?O, probudila sam te,a tako si cvrsto spavao.Izvini.Evo poljubicu te.Nastavi da spavas.- Jao! Pusti me!Vau, bas is velika beba.Da li bi me pustio?U velikoj sam zurbi.- Dosla si ovde da bi me zarazila.- A?- Ti si zla klica spolja, jel' tako?- Nisam ja klica, ja sam covek.A sada me, molim te, pusti?- Razboleces se ako odes napolje.Zato ostani ovde i igraj se samnom.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Насам.Невероятно.Ехо, има ли някой?Хайде, Чихиро, изглежда вкусно.Ехо!Не се притеснявай, ще им платим когато се върнат.Права си.Това изглежда чудесно...Какво ли е?Вкусотия! Чихиро, опитай го.Не искам!Да тръгваме. Ще ни се разсърдят.Не се притеснявай, щом съм тук.Имам кредитни карти и пари в брой.Вземи си, Чихиро,толкова е вкусно.Горчица?Благодаря.Мамо! Татко!</se>
    <se lang="cze" variant_id="3">Tohle musнte vidмt.Tady!Podнvejte na tohle!Halу, je tu nмkdo?Pojп dбl Chihiro.Vypadб to chutnм.Je tu nмkdo?Nмdelej si staorsti,zaplatнme ъиet, aћ se vrбtн.Skvмlэ plбn.Tohle vypadб skvмle...Zajнmalo by mм,jak se to asi jmenuje?Vэbornй! Chihiro, to musнs ochutnat.Nechci!Budeme mнt problйm.Pojпte prostм pryи.Neboj se, mбљ tu pшece tбtu.A on tady mб kreditnн karty i hotovost.Vezmi si trochu, Chihiro,je to skvмlй.Hoшиice.Dнky.No tak! Mami! Tati!</se>
    <se lang="dan" variant_id="4">Herinde, herindeHelt utroligtUndskyld mig, er her nogen?Chihiro, kom med ind.Det ser rigtig lжkkert udUndskyld mig!Oh, tжnk ikke pе detVi kan altid betale dem nеr de kommer tilbageDu har retDen der ser lжkker ud...Gad vide hvad man kalder sеdan enVildt dejligt! Chihiro, kom og smagJeg har ikke lyst!Lad os gе!De bliver bare sure pе osTжnk ikke pе detDin far er her joJeg har bеde kredit kort og kontanterPrшv noget, Chihiro,det er dejlig mшrtSennepTak skal du haMor!Far!</se>
    <se lang="dut" variant_id="5">Hier binnen!Wat geweldigHallo, is daar iemand?Kom binnen. Chihiro,Het ziet er heerlijk uitHallo !Oh, maak je niet drukWe betalen wel als ze terug zijnJe hebt gelijkDie ziet er heerlijk uit...Wat zou dit zijn?Heerlijk! Proef dit eens, Chihiro?Ik wil niet!Ik wil wegZe worden vast kwaad op onsMaak je geen zorgen,Papa is hierIk heb credit cards en geldNeem toch wat, Chihiro,Het is zo malsMosterdDank jeMamaPapa !</se>
    <se lang="ell" variant_id="6">ёлб нб дейт.ЕЯнбй цбнфбуфйкь.ЕЯнбй кбнеЯт едю?ёлб, Chihiro.ЦбЯнпнфбй ренфбньуфймб.ёчефе релЬфет!Мзн бнзухчеЯт. Иб рлзсюупхмеьфбн емцбнйуфпэн.ёчейт дЯкйп.Гйб нб дпэме...Фй рпхлЯ еЯнбй бхфь?ЕЯнбй ренфбньуфймп! Chihiro, дпкЯмбуе.Ден иЭлщ.Ден цеэгпхме?Иб ихмюупхн мбжЯ мбт.Мзн бнзухчеЯт, еЯнбй п рбфЭсбт упх едю.ёчщ рйуфщфйкЭт кЬсфет кбй мефсзфЬ.ЦЬе лЯгп, Chihiro.ЕЯнбй рплэ мблбкь.- МпхуфЬсдб.- Ехчбсйуфю.МбмЬ! МрбмрЬ!</se>
    <se lang="eng" variant_id="7">Hey, you gotta see this. In here.Ahh, look at this.Hello in there!Does anybody work here?- Come in, Chihiro. It looks delicious.- Mm-mmm.Anybody?Don't worry, honey. We can pay the billwhen they get back.Good plan. Hey, that looks great.I wonder what this is called.Oh, it's delicious. Chihiro,you have to taste this.I don't want any. We're gonna getin trouble. Let's just get out of here.Don't worry.You've got Daddy here.He's got credit cards and cash.Mmm.- Chihiro, you have totry this. It's so tender.- Mm-mmm.- Mustard?- Thank you.Come on, you guys. You can't.</se>
    <se lang="epo" variant_id="8">Д€i tie, vidu!NekredebleHa lo! Д‰u estas iu tie?SidiДќu, Д€ihiro.Aspektas bongustegeHa lo!Ho, ne faru zorgojn,ni pagos se ili revenosVi pravasTiuj aspektas bongusteKiel nomiДќas tio Д‰i?Bonege! Д€ihiro, gustumuMi ne volas!Ni iru for.Ili estos koleraj je niNe zorgu pri tio,via paД‰jo Д‰eestasMi havas kreditkartojn kaj mononPrenu kelkajn, Д€ihiro,estas tiom molaMustardoDankonPanjo!PaД‰jo!</se>
    <se lang="est" variant_id="9">Tulge edasi!Oi kui tore!Tere хhtust! On siin kedagi?Tule, Chichiro! Kхik tundubnii maitsev.Peremees!Pole midagi. Maksame siis,kui keegi tuleb.Хigus. Mida siit siis vхtta...Huvitav, mis lind see on?Kui hea!Chichiro, see viib keele alla!Ma ei taha sььa. Lдhme дra!Peremees pahandab,et me sццme.Дra karda. Isa on siin.Isal on krediitkaart ja sularaha kaasa.Proovi, liha on nii mahlane.Sinep.Aitдh.Ema! Isa!</se>
    <se lang="fin" variant_id="10">Haloo, onko tддllд kukaan?Tule sisддn. Chihiro, se nдyttдд herkulliseltaHaloo !Дlд huolehdi.Me voidaan maksaa kun ne tulee takaisinOlet oikeassa.Tuo nдyttдд hyvдltд...Miksikцhдn sitд kutsutaanHerkullista ! Chihiro, maistaMinд en halua !Mennддn !Ne suuttuvat meilleДlд huolehdi, isi on tддllдMinulla on luottokortit ja kдteistдOta jotain, Chihiro, se on niin mureaaSinappiaKiitosДiti !Isд !</se>
  </para>
  <para id="5">
    <se lang="ara" variant_id="0">Зде гСЯТ УИЗНЙедЗЯ ЮШЗСнМИ Зд бЗ КЯждн едЗ !!ЫЗПСн ЗбгЯЗд ЗбВд- гЗРЗ ї- бЮП ЗЮКСИ ЗббнбЫЗПСн ЮИб Гд нНб ЗбЩбЗгЗдег нФЪбжд ЗбГЦжЗБ ЗбВдЫЗПСн гд едЗнМИ Гд КЪИСн ЗбдеС .. енЗУжЭ ЗЪШбеггЗРЗ Ие ї!їїГгн .. ГИн .. !!енЗ .. КжЮЭжЗ Ъд ЗбГЯбЭбдЫЗПС ЗбгЯЗдГгн !! ГИн !! Гнд ЗдКг їГгн</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Zato nikada nisam izasaoiz ove sobe.- Razboleces se ako ostanesu ovoj sobi.Slusaj, neko meni veoma vazanje uzasno povredjen.Moram sada da odem,zato me, molim te, pusti.- Ako odes ja cu plakati,i mama ce me cuti...i mama ce onda uci i ubiti te.Igraj se samnom ili cu ti slomiti ruku.- To boli!Molim te!Igracu se sa tobom kasnije, u redu?- Ne, ja hocu da se igram sada!- Klice!Ja sam kliconosa, vidis?Haku! Sta to radite?Bezite! Odlazite!Haku, jesi li dobro?Da li me cujes?Zacepite! Haku!Bezi!Prekinite!- Ja se ne bojim klica.Ako se ne budes igrala samnom, plakacu.- Molim te, nemoj plakati.Sacekaj malo.- Odmah, ili cu poceti da placem.- Ne placi! Ne placi!- Kakvo razmazeno deriste!Zacepi svoja velika usta!Malo si debeo, zar ne?Jos sam providna.- Mama?- Glupane. Zar me ni ne razlikujesod svoje majke?</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Ето го влака!Не трябва да си тук.Връщай се!Какво...?Стъмва се!Напусни преди да падне нощта!Палят лампите! Тръгвай!Аз ще им отвлека вниманието.Мини през реката!Какъв му е проблема?Татко!Татко. Да си вървим.хайде, Татко!Татко! Мамо!Мамо?!</se>
    <se lang="cze" variant_id="3">Jsou to lбznм.To je ten vlak!Zde nemбљ co dмlat!Zmiz! Hned!Co?Uћ je tйmмш noc!Odejdi, neћ se setmн!Rozsvмcujн se svмtla. Jdi!Odvedu jejich pozornost.Vraќ se zpмt pшes шeku!Co je to s nнm?Mami! Tati!Tati. Pojпme domщ.No tak pojпme pryи.Tati? Mami? Kde jste?</se>
    <se lang="dan" variant_id="4">Der er et tog!Du mе ikke vжre her!Gе tilbage!Hva...?Det er nжsten nat!Skynd dig ud fшr det bliver mшrktDe tжnder lamperneGе!Jeg distraherer demTag tilbage over floden!Hvad er galt med ham?Far!Far. Lad os tage hjemLad os gе. Far!Far!Mor!Mor!</se>
    <se lang="dut" variant_id="5">Daar rijdt een trein!Je mag hier niet komenGa terug !Wa... ?Het is bijna avond!Ga weg voor het donker wordt!Ze doen de lampen al aanGa nu!Ik leidt ze afGa terug via de rivier!Wat is zijn probleem?Papa!Papa. Ik wil naar huisKom op. Papa!Papa!Mama!?Mama!?</se>
    <se lang="ell" variant_id="6">ёнб фсЭнп!Ден рсЭрей нб еЯубй едю.Цэге бмЭущт!ёчей рЭуей учедьн п Юлйпт.Цэге рсйн укпфейнйЬуей!БнЬвпхн фйт лЬмрет.ёлб!Иб фпхт кбихуфесЮущ.РЭснб фп рпфЬмй!Рпйп еЯнбй фп рсьвлзмЬ фпх?МрбмрЬ?МрбмрЬ, рЬме урЯфй.РЬме, мрбмрЬ!МрбмрЬ!МбмЬ!</se>
    <se lang="eng" variant_id="7">- What?- It's almost night.Leave, before it gets dark.They're lighting the lamps.Get out of here.You've gotta get across the river. Go!I'll distract them.What's up with him?Mom! Dad!Come on! Quit eating.Let's get out of here!Mom! Dad! Where are you?Mommy!</se>
    <se lang="epo" variant_id="8">Estas trajno!Vi ne rajtas esti Д‰i tie.Reiru!Kion... ?Estas preskaЕ­ vespero!Iru antaЕ­ ol mallumiДќosOni jam Еќaltas la lampojn.Iru!!Mi distros ilin.Reiru trans la riveron!!Kio estas lia problemo?PaД‰jo!PaД‰jo, ni iru hejmenNi ekiru, paД‰jo!PaД‰jo!Panjo!Panjo!!</se>
    <se lang="est" variant_id="9">Rong!Siin ei tohi olla, mine дra!- Mis?Varsti on pime.Sa pead enne pimedat lahkuma.Jookse ruttu!Juba sьttisid tuled...Jookseme!Ma hoian aega tagasi, et sajхuaksid. Jookse!Mis tal hakkas?Isa!Isa, lдhme дra!Lдhme, isa!Isa!Ema!Ema!</se>
    <se lang="fin" variant_id="10">Siellд on juna !Teillд ei ole lupaa olla tддllдMenkдд takaisin !Mitд... ?On melkein yц !Lдhtekдд ennenkuin tulee pimeддNe sytyttдvдt jo lamppujaMene !Minд harhautan niitдMene takaisin joen yli !Mikд ongelma sillд oli ?Isд !Isд. Mennддn kotiinMennддn. Isд !Isд !.Дiti !?Дiti !?Vettд !?</se>
  </para>
  <para id="6">
    <se lang="ara" variant_id="0">гЗРЗ їГдЗ ГНбг !! ГдЗ ГНбгенЗ .. ГУКнЮЩн .. ЗУКнЮЩнЗУКнЮЩнЗде гМСП Нбг .. гМСП НбгЗИКЪПЗИКЪП .. ЗОКЭнГдЗ ГСм гд ОбЗбн !!Зде гМСП Нбг УнБбЗ КОЗЭнГдЗ ЗСнП гУЗЪПКЯбЗ бЗ бЗЗЭКНн ЭгЯ .. жЯбн еРенМИ Гд КГЯбн ФнЖЗ гд еРе ЗбгПндЙжЗбЗ УжЭ КОКЭнд !!бЗбЗ КЮбЮн .. бд ККНжбн Збм ОдТнСЗгЦЫнеЗ .. жЗИбЪн</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Da vidimo.Sta jos mozemo da pokvarimo?Ovo je nasa mala tajna.Ako budes rekla nekome......iscupacu ti usta.- Ko si ti?  - Zeniba.Ja sam Yubabina sestra bliznakinja.Lepo od tebe sto si me dovelapravo do zmajevog skrovista.A sada ga prepusti meni.- Sta cete uraditi sa Hakuom?On je tesko povredjen.- Bas steta.Ukrao je moj pecat od cistog zlata.On je magican i mocan,i ja ga hocu nazad!- Haku ne bi krao.On je dobra osoba.- Ha! Znas li zasto je postaosegrt moje sestre?Kako bi ukrao njene tajne magije,a sada je ukrao i moju magiju.On je pohlepni mali lopov.Nema nicega dobrog u njemu.Skloni se devojcice.Uzecu moj pecat nazad od njega.Carolija je bacena na pecat,i ko god ga ukrade umire.- Ne, ne smete!- Idioti!Kakav je vas problem?Stisajte se.Ne zelim da moja sestra dodje gore.Ooo. Posekotina od papira.- Haku, padamo!</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Не може да бъде...Сигурно сънувам!Събуди се!Събуди се!Събуди се!Събуди се...Това е само сън...Изчезни...Изчезни!Ставам прозрачна?!Това трябва да е сън.Не се страхувай.Приятел съм.Не, не, не!Изяж това.Ако не изядеш нещо от този свят, ще изчезнеш.Не!Не се притеснявай.Няма да се превърнеш в прасе.Хайде, глътни го.</se>
    <se lang="cze" variant_id="3">Voda?!Co?To se mi jen zdб! Je to sen!No tak! Vzbuп se! Vzbuп se!Vzbuп se...Je to jen sen. Jen sen...Jdi pryи. Zmiz!Zmiz!Vidнm skrz!Je to jen sen...Neboj se, chci ti jen pomoct.Ne, ne, ne!Otevшi ъsta a snмz to.Pokud nesnнљ nмco z tohotosvмta, nebo celб zmizнљ.Ne!</se>
    <se lang="dan" variant_id="4">Det her sker ikke...Jeg drшmmer, drшmmer!Vеgn op! Vеgn op!Vеgn... op...Det er bare en drшm, en drшmGе vжk. ForsvindForsvindJeg kan ses igennem!Det er en drшm, det mе det vжreVжr ikke bange, jeg er en venNej, nej. Nej!Еben munden og spis det herMedmindre du spiser nogetfra denne verden, forsvinder duNej!?Vжr ikke bangeDu bliver ikke til en grisTyg den og synk sе</se>
    <se lang="dut" variant_id="5">Dit kan niet...Het is vast een droom!Wordt wakker! Wordt wakker!?Ik moet wakker... worden...Het is maar een droom, een droomGa weg. Verdwijnverdwijn!Ik ben doorzichtig!Het is een droom, dat kan niet andersWees niet bang, Ik ben een vriendNee, nee. Nee!Doe je mond open en eet ditJe moet iets van deze wereld etenAnders verdwijn jeNee!?Wees niet bangje wordt geen varkenKauwen en doorslikken</se>
    <se lang="ell" variant_id="6">јчй...ЕЯнбй брлЬ Энб ьнейсп.Оэрнб, оэрнб.Оэрнб!Уе рбсбкблю, оэрнб.ЕЯнбй брлЬ Энб ьнейсп, Энб чбжь ьнейсп.Цэге, еобцбнЯупх.ЕобцбнЯупх.ЕобцбнЯжпмбй!РсЭрей нб еЯнбй ьнейсп.Мзн цпвЬубй.ЕЯмбй цЯлпт.јчй, ьчй, ьчй!ўнпйое фп уфьмб упх. ЦЬе бхфь.Бн ден цбт кЬфй брь бхфьн фпн кьумп,иб еобцбнйуфеЯт.јчй!Мзн бнзухчеЯт.Ден иб гЯнейт гпхспэнй.МЬуб фп кбй кбфЬрйе.</se>
    <se lang="eng" variant_id="7">What?I'm dreaming!I'm dreaming!Come on. Wake up! Wake up!Wake up.It's just a dream.It's just a dream. Go away.Away. Disappear.I'm see-through!It's just a bad dream.Don't be afraid.I just want to help you.No! No! No!Open your mouth and eat this.You have to eat some food fromthis world, or else you'll disappear.No!Don't worry.It won't turn you into a pig.Chew it and swallow.</se>
    <se lang="epo" variant_id="8">Tio ne eblas...Mi sonДќas, sonДќas!VekiДќu! VekiДќu!Vek... iДќ... u...Estas nur sonДќo, sonДќoIru for. MalaperuMalaperuMi povas rigardi tra ili!Estas nur sonДќo, devas esti!Vi ne timu, mi estas amikoNe, ne... ne!Malfermu la buЕќonkaj manДќu Д‰i tionVi malaperos, krom se vi manДќasion de tiu Д‰i mondoNe!?Ne faru zorgojn.Дњi ne transformos vin en porkonMaД‰u kaj poste englutu Дќin</se>
    <se lang="est" variant_id="9">Ei...Ma magan! See on uni!Дrka ьles, дrka ьles!See on unes...See on uni. Uni.Kao, kao, kao...Ma haihtun!See on uni! See on kindlasti uni!Дra karda. Ma tulin sulle appi.Ei! Ei! Ei!Tee suu lahti ja neela see ruttu alla!Sa haihtud, kui ei sцц midagisellest maailmast.Ei!Дra karda.See ei muuda sind seaks.Nдri ja neela.</se>
    <se lang="fin" variant_id="10">Se on vain unta, unta !Herдд ! Herдд !?herдд...Se on vain uni, uni...Mene pois, hдviд..Hдviд..Voin nдhdд sen lдpi !Se on uni, sen on pakko ollaДlд pelkдд. Olen ystдvдEi, ei. Ei !.Avaa suu ja syц tдmдJos et syц mitддn tдstдmaailmasta, hдviдtEi !?Дlд pelkдд. Se ei muuta sinua siaksiJauha se ja nieleHyvд tyttц, olet kunnossa</se>
  </para>
  <para id="7">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗдЩСн ИдЭУЯ- ЗдЗ ИОнС- еб СГнКн ї- ЗбВд .. КЪЗбн гЪн- Гнд Ггн жГИн їег бг нКНжбжЗ Збм ОдЗТнС їГбнУ ЯРбЯ їбЗ КУКШнЪнд СДнКег ЗбВд ..жбЯд УКСндег бЗНЮЗбЗ ККНСЯнеРЗ ЗбШЗЖС нИНЛ ЪдЯнМИ Зд КЫЗПСн еРЗ ЗбгЯЗдУЗЮн !! бЗ ЗУКШнЪ ЗбжЮжЭУЗЪПдн .. гЗРЗ ЗЭЪб їЗеПЖнОРн дЭУ ЪгнЮИЗУг ЗбСнН жЗбгЗБЭЯжЗ ЮнПеЗЗдеЦнЗебЗ ГебЗПЗЖгЗ дУС ИСДнКЯгСНИЗ ИЯ гд МПнПГебЗ ГебЗнМИ Гд КНИУн ГдЭЗУЯИндгЗ дЪИС ЗбМУСгМСП дЭУ ХЫнС УжЭ нЯУС ЗбУНСЪдПеЗ УнКгЯд ЗбМгнЪ гд СДнКЯ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">- Sta se ovde desava?- Haku! - Sen, cuvaj se! Ne prilazi!- Jesi li dobro?Haku!Sta ti je?- Ovo izgleda ozbiljno.- Haku, ne predaj se!Sta treba da uradimo? Da li on umire?- Izgleda kao da krvari iznutra.- Iznutra?- Cini mi se.Mozda je nesto progutao.- Haku, dobila sam ovaj poklonod recnog duha.Pojedi ga.Mozda ce ti pomoci.Hajde!Otvori usta!Molim te, Haku,pojedi ga!Vidis, u redu je.- Lek od recnog duha.- Otvori usta.Tako.Uspela sam.A sada progutaj.- Sen, pogledaj tamo!- Zlatni pecat!- Uhvati tog crnog puza! Tamo! Uhvati ga!Ubila si ga?! Te stvaridonose nesrecu.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Можеш да се увериш.Аз се връщам отново...Виждаш ли?Хайде, ела.Ами мама и татко? Наистина ли се превърнаха в прасета?Не можеш да ги видиш сега,може би по-късно.Тихо!Търси те.Нямаме време, да бягаме!Аз... не мога да стана!Краката ми не ме слушат!Успокой се и поеми дълбоко въздух.В името на вятъра и водата в теб...Освободи я!Ставай!Задръж дъха си докато сме на моста.Дори и най-лекото вдишване,ще развали магията и ще те видят.</se>
    <se lang="cze" variant_id="3">Rozkousej to a spolkni.Hodnй dмvиe, budeљ v poшбdku.Pшesvми se.Jsem v poшбdku.Vidнљ? Teп pojп se mnou!Co je s mэm otcem a matkou?Pшece se ve skuteиnosti nepromмnilina prasata, ћe ne?Teп za nimi nemщћeљ, pozdмji.Nehэbej se!Ten ptбk hledб tebe.Musнљ se odsud dostat.Moje nohy! Nemщћu vstбt!Pomoc! Co budu dмlat?Klid! Zhluboka se nadechni!Ve jmйnu vмtru a vody v tobм.Uvolni ji!Vstбvej!</se>
    <se lang="dan" variant_id="4">Prшv selv at seJeg er tilbage igen...Kan du se?Kom nu medHvad med min mor og far?De er ikke rigtig forvandlet til grise, vel?Du kan ikke fе dem at se nu,men du skal nok mшde demStille!Den leder efter digVi har ikke mere tid, lad os lшbe!Jeg... jeg kan ikke rejse mig! Еh, nej!Mine ben virker ikkeRolig nu,tag en dyb indеndingI din vind og i dit vands navn, frigiv hendeRejs dig op!Hold vejret mens vi er pе broenSelv den mindste indеnding,bryder fortryllelsen og vagternebliver i stand til at se dig</se>
    <se lang="dut" variant_id="5">Kijk zelf maarIk ben weer terug...Zie je wel?Nu, kom meeEn mijn ouders dan?. Zezijn toch niet echt in varkens veranderd?Je mag ze nu niet zien,maar later welStil!Ze zoekt naar jouGeen tijd meer. Kom op, rennen!Ik... Ik kan niet meer opstaan!M'n benen willen niet meerRustigHaal eens diep ademIn naam van de wind enhet water in u... Bevrijd haarSta op !Houd je adem in alswe over de brug lopenZelfs de kleinste ademhaling,zal de spreuk verbrekenen de bedienden zullen je zien</se>
    <se lang="ell" variant_id="6">Дет кбй мьнз упхМрпсю нб уе бкпхмрЮущ.Кбй вЭвбйб. ёлб фюсб.Рпэ еЯнбй з мбмЬ кбй п мрбмрЬт?ёгйнбн блЮиейб гпхспэнйб?Ден мрпсеЯт нб фпхт дейт фюсб, бллЬиб фпхт дейт.ЗухчЯб!Уе шЬчней. Ден Эчпхме чсьнп, бт фсЭопхме.Ден мрпсю нб узкщию.Фй нб кЬнщ?- Фб рьдйб мпх ден кпхнйпэнфбй.- ЧблЬсщуе кбй рЬсе вбийЬ бнбрнпЮ.Уфп ьнпмб фпх бЭсб кбй фпх неспэ,брелехиЭсщуЭ фзн.УЮкщ!Мзн бнбрнЭейт ьуп еЯмбуфе уфзн гЭцхсб.Мйб мйксЮ бнЬуб иб урЬуей фп оьскй мпх.Ден иЭлпхме нб уе дей кЬрпйпт.</se>
    <se lang="eng" variant_id="7">See for yourself.- I'm okay.- You see?- Now, come with me.- Where are my mom and dad?They... didn't reallyturn into pigs, did they?You can't see them now,but you will.</se>
    <se lang="epo" variant_id="8">Nun tuЕќu minMi sentas vin...Jen.Nun sekvu minKio pri mia patrino kaj patro?Д€u ili vere aliformiДќis en porkojn?Vi ne povas vidi ilin nun,sed tio okazos posteSilentu!Ењi serД‰as vinNe plu estas tempo, kuru!Mi... mi ne povas ekstari! Ho, ne!Miaj piedoj ne plu volasKalme nun.Enspiru profundeNome de l' vento kaj la akvoen vi... plifortigu ЕќinStariДќu!Entenu la spironse ni estos sur la pontoEД‰ eta enspiro......rompus la malbenon kajla gardistoj vidus vin</se>
    <se lang="est" variant_id="9">Puuduta mind.Ma tunnen sind...Noh nдed!Lдhme.Aga kus isa ja ema on?Kuhu nad jдid?Kas nad muutusid sigadeks?Sa nдed neid, aga pдrast.Tasa!See otsib sind.Pole aega, peab ruttama!Ma ei saa tхusta. Mida teha?Jalad ei kanna!Rahune. Hinga sьgavalt.Tuule ja vee nimel ma kдsin...Vabastage ta.Tхuse!Kui lдheme ьle silla,дra mingil juhul hinga.Kui hingad, vхlujхud kaobja sind mдrgatakse.</se>
    <se lang="fin" variant_id="10">Olen taas kunnossa...Nдetkц?Tule..Entд minun isд ja дiti? Eivдthдn heoikeasti muuttuneet sioiksi?Et voi nдhdд heitд nytHiljaa !Se etsii sinuaEi ole aikaa, juostaan !En voi seistд ! Voi ei !?Minun jalkani eivдt toimiRauhoitu.Hengitд syvддnTuulen ja veden nimeen, jokaminussa on... vapauta hдnetNouse ylцs !Pidдtд hengitystдsi, kun ylitдmme sillanPienikin henkдys,rikkoo taian, ja kaikki nдkevдt sinutMinua pelottaaOle rauhallinenTervetuloa !Aina mukava nдhdд teitдTervetuloa, tervetuloaTulin takaisin hoitamaan asioitani</se>
  </para>
  <para id="8">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗеПЖнГебЗ .. ГебЗгСНИЗ ИЯ гд МПнП- бЮП ЪПК гд гегКн- ГебЗ ИЯгСНИЗ гд МПнП УнП еЗЯжОРн дЭУ ЪгнЮКжЮЭнГебЗ .. ГебЗгСНИЗ ИЯ .. ЭСН ИСДнКЯЗХИСн .. бЮП ЗЮКСИдЗУнП еЗЯжГнд ЯдК їгЬЗР...ї ЗдУЗд їенЗ !УнП еЗЯж !УнП еЗЯж !ГУСЪжЗ- бЮП ЪбгжЗ ИжМжПЯ- ГдЗ ЗУЭе .. бЮП КдЭУКбЗ КФненСжЗУгЪн МнПЗ гЗ ЗШбИ гдЯ ЭЪбебЗ нгЯдЯ ЗбИЮЗБ едЗУжЭ нМПждЯЪдПеЗ бд КУКШнЪн гУЗЪПЙ жЗбПнЯУжЭ Гбенег ИндгЗ КеСИндбЗ ! бЗ ККСЯднбЗ ГСнП Зд ЗЯжд бжНПнбЗ нжМП бПнЯ ОнЗС ЗОС Зд ЯдККСнПнд гУЗЪПЙ жЗбПнЯеРЗ гЗ нМИ ЪбнЯ ЭЪбебЮП КНжбжЗ Збм ОдЗТнСбг нЯд РбЯ НбгЗбЗ КЮбЮнЪдПгЗ КеПГ ЗбГгжСЗОСМн гд ЗбИжЗИЙ ЗбОбЭнЙЗдТбн гд ЗбУбЗбгНКм КХбн Збм ЫСЭЙ ЗбУОЗдНнЛ нФЪбжд ЗбднСЗдедЗЯ УжЭ КМПнд ЯЗгЗМнЗбРн нУОд ЗбгнЗе</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Spoj svoje palceve i kaziprste.Zlo, nestani!- Haku je ukrao ovaj pecatod Yubabine sestre.- Zenibin monogramski pecatod cistog zlata.To je nesto najmocnije.- Vidi! Pretvorio se nazad.Pomozi mi. Sta cemo uraditi?Haku! Haku, probudi se!Zeniba je bacila kletvu na pecat.- To je jaka magija.Ucinila ga je tesko bolesnim.Od ovoga bi trebalo da se oseca bolje.Jadan Haku. Tesko mu je josod kada je dosao ovde.Pojavio se niotkuda,bas kao i ti.Ali se upetljao sa Yubabom.Prihvatio je posao njenog segrta.Upozorio sam ga da je toprevise opasno."Samo daj otkaz. Vrati se kuci.",rekao sam mu.Ali on je rekao da, iz nekog razloga,nema dom u koji bi se vratio.Kada je Yubaba preuzela kontrolunad njim...lice mu je pobledeloa oci postale celicne.Nikada vise nije bio isti.- Kamajii, a sta ako ja vratimzlatni pecat Zenibi?Mogla bi da joj vratim pecat iizvinim se u Hakuovo ime.Mozes li mi reci gde Zeniba zivi?- Otisla bi kod Zenibe?To moze pomoci,ali ona je opasna vestica.- Molim te?Haku mi je jednom pomogao.Sada ja zelim da pomognem njemu.- Znam kako mozes stici tamo...ali ces odande morati da sevratis sama.Sacekaj ovde.E, pa da vidimo...Znam da je ovde negde.Drustvo, molim vas, treba mi mojaodeca i moje cipele.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Успокой се.Добре дошли.Радвам се да ви видя.Добре дошли! Добре дошли!Върнах се.Добре дошли, Господарю.Поеми си дълбоко въздух...И задръж...Добре дошли! Липсвахте ни!Дръж се. Почти стигнахме...Господарю Хаку!Къде бяхте...Какво...? Човек?Бягай!Какво...Господарю Хаку!Господарю Хаку! Намерете нарушителя! Надушвам човеци! Знаят че си тук.Съжалявам, че си поех дъх.Не, Чихиро.Справи се отлично.Ето какво ще направиш...Остани тук,докато отмине врявата.Аз ще им отвлека вниманието,за да можеш да избягаш.Не, остани при мен, моля те.Нямаш избор, ако искаш да оцелееш тук...И да спасиш родителите си.Значи наистина са се превърнали в прасета...Не мърдай...Когато утихне, излез през задната порта. После слез по стълбите, докато стигнеш парното помещение,където подържат огъня. Там потърси Камаджи. </se>
    <se lang="cze" variant_id="3">Nepatrnэ nбdechzruљн kouzlo a kaћdэ tм uvidн.Mбm strach.Buп v klidu.Vнtejte!Vћdy vбs rбdi vidнme.Vнtejte zpмt, vнtejte!Vracнm se ze svй mise.Vнtejte zpбtky, mistшe Haku.Hlubokэ nбdech.A vydrћ.Vнtejte zpмt!Rбdi vбs zase vidнme.Vydrћ. Uћ jsme skoro...Mistшe Haku!Kde jste byl?Co? Иlovмk?Jdem!Mistшe Haku, mistшe Haku!Lidskэ vetшelec! Najdмte ho.Cнtнm иlovмиinu! Lidskэ zбpach!Vмdн, ћe jsi tady.Promiт, nadechla jsem se.Ne, Chihiro, љlo ti to skvмle.Poslouchej, vysvмtlнm ti,co mбљ dмlat.Nesmнљ tu zщstat, jinak tм najdou.A nikdy nezachrбnнљ svй rodiиe.Odpoutбm pozornost a ty uteи.Ne! Nenechбvej mм tady!Zщstaт se mnou.Nemбљ na vэbмr.Pokud chceљ pomoci svэm rodiищm.Tohle budeљ muset udмlat.Takћe se skuteиnм promмnilina prasata. Nezdбlo se mi to.Neboj se.</se>
    <se lang="dan" variant_id="4">Vжr roligVelkommenAltid en fornшjelse at se DemVelkommen, velkommenJeg er tilbage fra min opgaveVelkommen tilbage.En dyb indеnding...Og hold vejret...Velkommen tilbage!Vi har savnet Dem!Hold ud. Vi er nжsten...Haku Sama!Hvor har du...Hva...Et menneske?Lшb!Hvad...Haku Sama, Haku Sama!Optag forfшlgelsenEn menneske invasion!Jeg kan lugte mennesker!Stanken af mennesker!De ved at du er herUndskyld, jeg trak vejretNej, Chihiro. Du klarede det rigtig godtLyt, sе fortжller jeghvad du nu skal gшreHvis du bliver her, finder de digJeg distraherer demImens, sе undslipper duNej, du mе ikke gе!Bliv hos mig, vil du ikke nokDer er ikke noget valg,ikke hvis du vil overleve herOg redde dine forжldreSе de blev forvandlet til grise...Jeg drшmte det ikke...Stille nu...Nеr gemytterne er faldet lidt til ro,sе tag bagudgangenFшlg trapperne, hele vejen nedIndtil du kommer til kedlerne,der hvor de holder ilden i gangDer finder du Kamaji,sе hold udkig efter ham</se>
    <se lang="dut" variant_id="5">Wees kalmWelkomHet is altijd goed je te zienWelkom, welkomIk ben terug van mijn taakWelkom terug, meneerHaal diep adem...En vasthouden...Welkom terug!We hebben je gemist!Houdt vol. We zijn bijna...Meester Haku !Waar bent u...Wa...een mens?Rennen!Wat...Meester Haku, Meester Haku !Erachter aan!Een menselijke indringer!Ik ruik mensen!De stank van mensen!Ze weten dat je hier bentSorry, Ik kon mijn adem niet meer inhoudenNee, Chihiro, je hebt heel goed je best gedaanLuister goed en ik vertelwat je moet doenAls je hier blijft zullen ze je vindenIk leidt ze afIn de tussentijd ontsnap jijNee, ga niet!Blijf alsjeblieft bij me!Als je hier wil overlevenen je ouders wil reddenHeb je geen keuzeDus ze zijn echt in varkens veranderd...Ik heb het niet gedroomd...wees stil...Als het rustig wordtkan je via de achterpoort vertrekkenNeem de trap. Helemaal naar benedenTotdat je bij de stookkamer komtwaar ze het water verwarmenDaar kun he Kamaji vinden</se>
    <se lang="ell" variant_id="6">ЗсЭмзуе.КблщупсЯубфе, з рбспхуЯб убт мбт фймЬ.ЧбЯсефе, кблщупсЯубфе.- ФелеЯщуб фйт дпхлейЭт мпх.- КблщуЮсибфе рЬлй, кэсйе.РЬсе вбийЬ бнЬуб.КсЬфб фзн.КблщупсЯубфе рЬлй.Убт ресймЭнбме.ЛйгЬкй бкьмб.БцЭнфз Haku!Рпэ еЯчбфе...ёнбт Ьнисщрпт?ФсЭчб!БцЭнфз Haku, бцЭнфз Haku!Мпх мхсЯжей кЬфй.ёнбт Ьнисщрпт мрЮке едю!Мпх мхсЯжпхн Ьнисщрпй!З всьмб фщн бнисюрщн!- ОЭспхн рщт еЯубй едю.- Ухггнюмз, фб иблЬуущуб.јчй, Chihiro, фб рЮгет рплэ кблЬ.Фюсб Ькпх.Иб упх рщ фй нб кЬнейт.Бн меЯнейт едю, иб уе вспэн.Иб фпхт брпурЬущ фзн рспупчЮ ьупеуэ иб фп укбт.јчй, мзн цэгейт!МеЯне мбжЯ мпх уе рбсбкблю.Ден Эчейт Ьллз ерйлпгЮ,бн иет нб ерйжЮуейт едю...кбй нб уюуейт кбй фпхт гпнеЯт упх.Ден пнейсехьмпхн лпйрьн.МЕфбмпсцюизкбн уе гпхспэнйб.ўкпх рспуекфйкЬ.</se>
    <se lang="eng" variant_id="7">I'm scared.Now just stay calm.Welcome. Welcome.Always nice to see you.Welcome back.Welcome. Welcome.- I'm back from my mission.- Ahh, welcome.Welcome back, Master Haku.Take a deep breath.Hold it.Welcome. Welcome.Welcome back.Good to see you.Hang on. Almost there.Master Haku!Where have you been?Wha... A human?Let's go!Huh? Huh? Huh?Master Haku!Master Haku!</se>
    <se lang="epo" variant_id="8">Restu trankvilaBonvenon.Plezurige vin reveniBonvenon, bonvenonMi faris mian taskonRebonvenon, sinjoroEnspiru profundeNun entenu...Rebonvenon!FeliД‰e vin revidi!AnkoraЕ­ iom. Ni estas preskaЕ­...Mastro Haku!Kie vi...Kion...Д€u homo?Kuru!Iiii...Mastro Haku, Mastro Haku!Sekvu Дќin.Homa entrudulo!Mi flaras homojn!La odoraД‰on de homoj!Vi estas rimarkita!Mi bedaЕ­ras, mi enspirisNe, Д€ihiro, vi tre bone provisAЕ­skultu, mi diros al vikion fariSe vi restus Д‰i tie, oni trovus vinMi distros ilin,intertempe vi povos eskapiNe, ne iru for!Restu Д‰e mi, mi petegasSe vi volas travivi Д‰i tie,kaj savi viajn gepatrojn......vi ne havas alternativonDo ili transformiДќis en porkojn...Mi vere ne sonДќis...Silente...Se kvietiДќos vi povos foriritra la malantaЕ­a pordoIru laЕ­ la Еќtuparo, malsupren...Дќis vi alvenosД‰e la akvovarmigejoTie estas KamaДќi, do serД‰u lin</se>
    <se lang="est" variant_id="9">Ole rahulik.Tere tulemast!Te tulete tдna nii vara!Olge tervitatud!Aitдh, et tulite!Ma tulen tццlt.Tere tulemast!Hinga sisse.Дra hinga.Tere tulemast!Pea vastu, oleme peaaegu kohal.Haku-san!Kus te olite?Oi... inimene?Tardu!Haku-san! Haku-san!Tunnen inimese lхhna!Siia! Ruttu! Ruttu!Nad mдrkasid sind.Anna andeks, ma hingasin...Chichiro, sa olid tubli ja pььdsid.Nььd ma хpetan, mida edasi teha.Siit leitakse sind kohe.Ma eksitan neid,sina aga sel ajal pхgened.Ei, дra mine, palun!Sul pole valikut,kui tahad siin ellu jддdaja oma vanemaid pддsta.Nad muutusid siis sigadeks.See polnud uni...Oota siin.Kui kдra vaibub, tee vдike vдrav lahti.Seespool on trepp,mine seda mццda alla.Seal on uks, mis viib katlaruumi.See on koht, kus vett keedetakse.Seal tццtab Kamaji.Sa pead ta ьles otsima.</se>
    <se lang="fin" variant_id="10">Hengitд syvддn...Ja pidдtд hengitystд...Tervetuloa takaisin !Meillд oli ikдvд !Yritд kestдд. Olemme melkein...Mestari Haku !Missд olet...Mitд...Ihminen ??Juokse !Mitд...Mestari Haku, mestari Haku !Ottakaa se kiinni !Ihmis tunkeilija !Minд haistan ihmisiд !Ihmisten lemua !He tietдvдt, ettд olemme tддllдOlen pahoillani, yritin pidдttдд...Ei, Chihiro. Selvisit ihan hyvinKuuntele, niin kerron mitд sinun pitдд tehdдJos pysyt tддllд, he lцytдvдt sinutMinд harhautan niitд. Sillд vдlin sinд pakenetEi, дlд mene !Pysy minun luonani, ole kilttiSinulla ei ole vaihtoehtoa.Jos haluat selviytyд hengissд tддllд..Ja pelastaa vanhempasi myцsEli he siis muuttuivat sioiksi...Minд en nдhnyt unta...Pysy aloillasi...Kun tilanne rauhoittuu, mene ulos takaportistaMene rappusia. Ihan alas astiKunnes tulet kattilahuoneeseen,missд pidetддn tulta yllдKamaji on siellд, joten etsi hдnetKamaji??Pyydд hдneltд tцitдJos hдn kieltдytyy antamasta, ole sinnikдsJos et tee tyцtд,Yubaba muuttaa sinut elдimeksiYubaba?Nдet vielд. Hдn on noita,joka hallitsee meidдn maailmaamme</se>
  </para>
  <para id="9">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГОИСне ИГдЯ КСЫИнд ИЗбЪгб едЗжЗд СЭЦ .. нМИ Зд КХСн ЪбнеЗд бг КНХбн Ъбм ЗбЪгбУКНжбЯ нжИЗИЗ Збм НнжЗднжИЗИЗ їУжЭ КСнд .. ЗдеЗ ЗбУЗНСЙЗбКн КПнС гСЯТ ЗбУИЗНЙУнНЗжб ЯЗгЗМн Зд нМИСЯ Ъбм ЗбРеЗИжбЯд ЗУКгСн ИШбИ ЗбЪгбУнЯжд ЗбЪгб ХЪИЗжбЯдЯ УККгЯднд гд ЗбИЮЗБ едЗЪдПеЗ НКм нжИЗИЗ бд КУКШнЪ ЗнРЗЖЯ- УнП еЗЯж ї- УнП еЗЯж Гнд ЗдК їнМИ Гд ЗРеИжбЗ КдУн нЗ КФненСж Гддн ХПнЮЯЯнЭ ЪСЭК ЗУгн їЗдЗ ГЪСЭЯгдР Гд ЯдКн ХЫнСЙНЩЗ УЪнПЗжгегЗ ЭЪбКн бЗ КХПСн ХжКЗУнП еЗЯжЗеПГжЗ ГдЗ ЮЗПгУнП еЗЯжнжИЗИЗ КСнП СДнКЯЗЪСЭ .. Зде ИФГд ЗбгегЙ ЗбнУ ЯРбЯїедЗЯ ЗдУЗд едЗнМИ Зд дЪЛС ЪбнебдРеИ ИеРЗ ЗбЗКМЗеЗдКЩСждненЗ.. Яб ФнБ ИОнС</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">- Sen! Svuda sam te trazila.- Lin!- Svuda je krv.Sta se ovde desava?Ko su to dvoje?- Nasla sam neke nove prijatelje.Vidis?- Svi te traze. Yubaba je besna.- Zasto?- Ispostavilo se da je tip sa svimonim zlatom cudoviste zvano "Bezlicni".I on kaze da si ga ti pustila u banju.- I jesam ga pustila.- Jesi li ti ozbiljna?- Da. Mislila sam da je musterija.- Sta? On je cudoviste.Vec je progutao troje ljudi.- Pronasao sam je!Evo je, Sen.- Hej, zauzete smo, lozacu.- Mozes iskoristiti ovo.- Imas karte za voz?Kako si do njih dosao?- Cuvam ih vec 40 godina.A sada, slusaj pazljivo. Stanica kojati treba se zove Mocvarno Dno.- Mocvarno Dno?- Tamo Zeniba zivi.Sesta stanica.- Sesta stanica.- Potrudi se da zapamtis. Voz jenekada isao u oba smera...ali ovih dana voznja je samou jednom pravcu.Jos uvek zelis da ides?- Da. Dopesacicu nazadpored pruge.- Sen, a sta sa Bezlicnim?- Sada cu se pobrinuti za to.Haku, vraticu se brzo.Samo ti izdrzi.- Sta se dogadja?- Nesto sto ti ne bi razumela.Zove se "ljubav".- On postaje sve veci i veci!- Bojim se.- Necu da me to pojede.- To je ona.- O, Sen, hvala bogu.Yubaba ne moze da ga zadrzi jos dugo.- Nema potrebe da se uznemiravate.Sigurna sam da ce pronaci Sen.- Gde je Sen?Ja hocu Sen!</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Попитай го за работа.И да ти откаже, ти настоявай.Ако не работиш, Юбаба ще те превърне в животно.Юбаба?Тя е магьосницата,която управлява нашия свят.Камаджи ще те отпрати, но ти продължавай да настояваш.Ще бъде тежка работа,но поне ще си заета.Тогава дори Юбаба няма да може да те нарани.Добре.Господарю Хаку!Господарю Хаку! Трябва да тръгвам.И запомни, Чихиро.Аз съм ти приятел.От къде знаеш името ми?Познавам те от малка.Казвам се Хаку.Ето ме!Господарю Хаку.Юбаба ви търси. Зная. Заради задачата ми.</se>
    <se lang="cze" variant_id="3">Sejdi dolщ po schodech,aћ se dostaneљ do kotelny,kde pшiklбdajн do ohnм.Tam najdeљ kotelnнka jmйnem Kamaji.Kamaji?Povмz mu, ћe zde chceљ pracovat.I kdyћ tм bude odmнtat, trvej na tom.Pokud nebudeљ pracovat, Yubabatм promмnн ve zvншe.Yubaba?Uvidнљ ji pozdмji,je to иarodмjnice, kterб шнdн lбznм.Kamaji tм bude chtнt vyhodit,ale ty musнљ vydrћeta stбle ho ћбdat o prбci.Bude to tмћkб prбce,ale jedinм tak zde budeљ moci zщstat.Potom ti ani Yubaba nebude moci ublнћit.Mistшe Haku, mistшe Haku!Kde jste?Musнm jнt.Pamatuj, Chihiro, jsem tvщj pшнtel.Odkud znбљ mй jmйno?Znбm tм jiћ odmaliиka.Hodnм љtмstн.Aќ udмlбљ cokoliv, musнљ bэt potichuMistrшe Haku!Uklidnмte se, uћ jdu!Mistшe Haku, Yubaba vбs schбnн!Vнm. Je to kvщli mй prбci, ћe?</se>
    <se lang="dan" variant_id="4">Bed ham om arbejdeSelv hvis han afviser dig, skal du blive vedHvis du ikke arbejder, forvandlerYubaba dig til et dyrYubaba?Det fеr du at se. Hun er dentroldkvinde som hersker i vores verdenKamaji vil prшve at afvise dig,narre dig til at forsvinde,men bliv ved med at spшrge ham om arbejdeDet bliver hеrdt arbejde,men det vil give dig en chanceSе kan selv Yubaba ikke gшre dig nogetOKHaku Sama, Haku Sama!Jeg mе gе nuHusk nu, ChihiroJeg er din venHvorfor kender du mit navn?Jeg har kendt digsiden du var ganske lilleMit navn er HakuJeg er her!Haku Sama. Yubaba vil se digJeg ved detdet er om min opgave</se>
    <se lang="dut" variant_id="5">Je moet hem om werk vragenZelfs als hij weigert moetje blijven aandringenAls je niet werkt zalYubaba je in een dier veranderenYubaba?Zij is de tovenares die onze wereld regeertKamaji zal je afwijzen,en proberen je weg te sturen,Maar blijf hem om werk vragenHet zal hard werken zijn,maar het zal je een kans gevenDan kan zelfs Yubaba je geen kwaad doenOkMeester Haku, Meester Haku!Ik moet gaanOnthoudt, ChihiroIk ben je vriendHoe weet je mijn naam?Ik ken je al sinds je klein wasMijn naam is HakuHier ben ik!Meester Haku. Yubaba wil je sprekenIk weet hetHet gaat over mijn taak</se>
    <se lang="ell" variant_id="6">ЖЮфб фпх дпхлейЬ.Бн упх бснзиеЯ, ухнЭчйуе нб фпх жзфЬт дпхлейЬ.Бн ден дпхлеэейт,з Yubaba иб уе мефбмпсцюуей уе жюп.З Yubaba?ЕЯнбй з мЬгйууб рпх кхвеснЬ фпн кьумп мбт.Иб рспурбиеЯ нб уе оегелЬуей гйб нб цэгейт...бллЬ ухнЭчйуе нб фзт жзфЬт дпхлейЬ.З дпхлейЬ еЯнбй уклзсЮ, бллЬ иб уе рспуфбфеэуей.Фьфе пэфе з Yubaba ден иб мрпсеЯ нб упх кЬней кбкь.БцЭнфз Haku, бцЭнфз Haku!РсЭрей нб цэгщ.- Нб ихмЬубй еЯмбй цЯлпт упх, Chihiro.- Рют оЭсейт фп ьнпмЬ мпх?Мпх фп еЯрет рсйн рплэ кбйсь.Ме лЭне Haku.Едю еЯмбй!БцЭнфз Haku, з Yubaba ресймЭней.Фп оЭсщ, Эшбчнб кбй егю.</se>
    <se lang="eng" variant_id="7">Tell him you want to work here.Even if he refuses, you must insist.If you don't get a job,Yubaba will turn you into an animal.Yubaba. Huh?You'll see. She's the witch whorules the bathhouse.Kamajii will try to turn you awayor trick you into leaving...but just keep asking for work.It'll be hard work,but you'll be able to stay here.- Then, even Yubaba can't harm you.- Mm-hmm.- Master Haku?- Master Haku, where are you?I have to go. Don't forget, Chihiro,I'm your friend.How did you knowmy name's Chihiro?I've known yousince you were very small.Good luck, and whatever you do,don't make a sound.I know. It's aboutmy mission, right?There's a human someplace.We must find him.Let's go this way.Wait for me.Wait for me. Wait.Come on. Everything's fine.</se>
    <se lang="epo" variant_id="8">Demandu lin pri postenoEД‰ se li malakceptus, daЕ­re insistuSe vi ne laborus Д‰i tie,Jubaba transformos vin en bestonJubaba ?Vi rimarkos poste. Ењi estas lasorД‰istino kiu regas pri nia mondoKamaДќi vin forsendus,provus vin foririgiSed tamen daЕ­re insistupri postenoEstos severa laboro,sed tio donas al vi la Еќancon......ke Jubaba vin ЕќparosBoneMastro Haku, Mastro Haku!Mi devas iriSed daЕ­re memoru, Д€ihiro,ke mi estas via amikoKiel vi scias pri mia nomo?Mi jam konas vinekde via junecoMia nomo estas HakuJen mi!Mastro Haku. Jubaba bezonas vinMi scias,temas pri mia tasko</se>
    <se lang="est" variant_id="9">Sa pead talt tццd kьsima.Kui ta ka keedub, kдi peale.Selles maailmas muudab Yubaba kхiki,kes ei tццta, sigadeks.Yubaba?Kui nдed, saad ise aru.See on nхid, kes siin valitseb.Дra ьtle talle "ei" vхi "tahan koju".Kьsi ainult tццd.See on raske tцц,kuid see on su vхimalus.Siis ei tee Yubaba sulle midagi.Haku-san!Haku-san! Kes on teda nдinud?Pean minema.Pea meeles, Chichiro, ma aitansind kindlasti.Kust sa mu nime tead?Ma tunnen sind vдiksest peale.Minu nimi on Haku.Haku-san! Haku-san!Olen siin! Дrge otsige!Te olete siin, Haku-san!Yubaba ootab teid.Nдgin, et ta otsib mind. Juba lдhen.</se>
    <se lang="fin" variant_id="10">mutta jatka tцiden pyytдmistдSe tulee olemaan rankkaa tyцtд,mutta silloin sinulla on mahdollisuusSilloin edes Yubaba ei voi vahingoittaa sinuaOKMestari Haku, Mestari Haku!Minun tдytyy mennдMuista, Chihiro, Minд olen sinun ystдvдsiMistд tiedдt nimeni?Olen tuntenut sinut pienestд pitдenMinun nimeni on HakuTддllд minд olen !Mestari Haku. Yubaba haluaa puhua kanssasiTiedдn. Kyse on tehtдvдstдni</se>
  </para>
  <para id="10">
    <se lang="ara" variant_id="0">гСНИЗ їгСНИЗ .. еб ЗдК ЯЗгЗМн їеЗЯж ЗОИСдн ИГд ЗШбИ гдЯ ЪгбЗеб нгЯдЯ Зд КЪШндн ЪгбЗ їЗСИЪ НгЗгЗК Эн жЮК жЗНПенЗ .. ЪжПжЗ Збм ЗбЪгб ЗнеЗ ЗбГЮТЗгдЪг ... ГдЗ ЯЗгЗМнЪИП ббУОЗд ЗбРн нЯСе ЗбЗУКНгЗгКНСЯжЗ нЗ ЯСЗК ЗбУОЗгЗСМжЯ .. нМИ Зд ЗНХб Ъбм Ъгб едЗЗдЗ бЗ ЗНКЗМ Збм гУЗЪПЙЗбгЯЗд гбнБ ИЯСЗК ЗбУОЗгЯб гЗ Ъбн еж гдЗПЗКегжЗбНХжб Ъбм Яб гЗ ЗНКЗМ гд ЪгбЗУЭеЗдКЩС бНЩеЗИКЪПн Ъд ЗбШСнЮ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">- Gospodjo, Sen je upravo stigla.- Konacno!Sen je stigla, gospodine. Pridruzicevam se za nekoliko minuta.On unistava sve.To nas kosta citavo bogatstvo.Zato mu se ulizuj i uzmimu i poslednji komad zlata koji...Fuj! Sta taj prljavi mistrazi ovde?- A? On je vas...Ne izgleda vam poznato?- Poznato? Ne budi glupa.A sada, ulazi tamo.Evo je Sen.- Hoce li Sen biti u redu tamounutra sama?- Hoces da zauzmes njeno mesto?- Probaj ovo.Jako je ukusno.Hoces malo zlata?Ne dam ga nikome drugom.Pridji blize, Sen.Sta bi ti zelela?Samo mi reci.- Zelela bih da odem, gospodine.Moram smesta negdeda odem, molim vas.Vi bi trebalo da se vratiteodakle ste dosli.Yubaba vas vise ne zeli u banji.Gde je vas dom?Zar nemate prijatelje ili porodicu?- Ne. Ne!Usamljen sam.Usamljen sam.- A sta vi zelite?- Hocu Sen.Hocu Sen!- Uzmi zlato.Uzmi ga!</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Извинете...Ъ...Вие ли сте Камаджи?Хаку ме изпраща.Позволете да работя тук!По дяволите,всички наведнъж ли...Захващайте се за работа,дребосъци!Аз... съм Камаджи.Роб на парното,което топли баните.По-бързо, момчета!Моля ви, нека да работя тук!Нямам нужда от помощ.Има много работници.Ох, съжалявам. Почакайте.Отдръпни се! </se>
    <se lang="cze" variant_id="3">Promiтte...Halу?!Promiтte, Vy jste Kamaji?Haku mi шekl, abych se vбs zeptala na prбci.Mohl byste mi nмjakou dбt, prosнm?K иertu, иtyшi sprchovacн znaky najednou...Pojпte! Do prбce, vy malн skrиkovй!Jo! Jб jsem Kamaji.Otrok tйto kotelny, kterб vyhшнvб lбznм.Dмlejte, vy blbй kousky sazн!Prosнm, musнm tady dostat prбci!Nepotшebuji ћбdnou pomoc.Tohle mнsto je plnй sazн.Jedno kouzlo na nмa mбm pomocnнkщ, kolik potшebuji.Och, promiтte.Prosнm, poиkejte.Uhni, uhni!</se>
    <se lang="dan" variant_id="4">Undskyld migШhm...Шhm, er du Kamaji??Шhm, Haku sendte mig hernedMе jeg ikke nok arbejde her?Typisk, allesammen pе en gangTilbage til arbejdet, i smе nullermжndJeg er... KamajiSlave af de store kedler,som opvarmer alle urtebadeneFе fart pе, drenge!Шhm. Mе jeg ikke nok arbejde her!Jeg har al den hjжlp jeg har brug for.Stedet er fyldt med sodMasser af arbejdereOh, undskyldVent et шjeblikAf vejen!</se>
    <se lang="dut" variant_id="5">Hallo?Eh...Eh, Bent u Kamaji?Eh, Haku heeft me gestuurdMag ik alstublieft voor u werken?Verdorie, allemaal tegelijk...Aan het werk, kleine rakkers!Ik ben... KamajiSlaaf van de verwarmingsketeldie de baden verwarmtTempo, tempo, jongens!Laat me hier alsjeblieft werken!.Ik heb alle hulp die ik nodig hebhet zit hier vol met roetPlaatsvervangers genoegOh, het spijt meWacht alsjeblieft!Uit de weg!</se>
    <se lang="ell" variant_id="6">ЕЯубй п Kamaji?Ме Эуфейле п Haku.Уе рбсбкблю, Ьуе нб дпхлЭшщ едю.Фй, ьлб ме фзн мйб?РйЬуфе дпхлейЬ, кпнфпрЯибспй!ЕЯмбй п Kamaji, п уклЬвпт фщн кбхуфЮсщнрпх иесмбЯнпхн фб лпхфсЬ.Рйп гсЮгпсб, рбйдйЬ!Уе рбсбкблю, Ьуе нб дпхлЭшщ едю.ёчщ впЮиейб. ХрЬсчей кЬрнб рбнфпэ.РпфЭ ден иб мпх леЯшей з впЮиейб.Щ, ухггнюмз.Гйб ресЯмене.Цэге брь мрспуфЬ мпх.</se>
    <se lang="eng" variant_id="7">Uh, hello?Uh, hello. Are you Kamajii?Eh?Huh?Haku told me to come hereand ask you for work.Could you give me a job?Four bath tokens at once.Come on. Get to work, you little runts.Oh. Sorry.Wait. Just a second.Out of the way.</se>
    <se lang="epo" variant_id="8">Pardonu minEm...Em, Д‰u vi estas KamaДќi ?Em, Haku venigis min.Bonvolu doni postenon al miHo damne, Д‰iuj samtempe...Knabetoj, eklaboru!Mi nomiДќas... KamaДќiSklavo de la akvoboligilokiu varmigas la banojnPli rapide, knaboj!Em, bonvolu doni postenon al mi!Mi bezonas neniun.Jam plenas je cindruletoj Д‰i tieSufiД‰e da anstataЕ­antojHo, pardonuHo, atentuFor, for!</se>
    <se lang="est" variant_id="9">Andestust...Vabandage...Vabandage, kas teie olete Kamaji-san?Mind saatis Haku...Palun andke tццd!Kьll alles tuli neid...Tццle!Kuule, tьdruk...Mina olen Kamaji, teen saunadele vett.Liigutage end seal!Lubage mul siin tццtada!Mul on tццlisi kьll.Vaata, kui palju tahmatorte.Kхik nad aitavad mind.Vхin neid hankida, palju kulub.Oi, vabandage.Oodake...Tule eest...</se>
    <se lang="fin" variant_id="10">Anteeksi..Um...Oletko sinд Kamaji??Um, Haku lдhetti minut tдnne.Antakaa minulle tцitд, olkaa kilttiPahus, kaikki kerralla...Tцihin siitд, senkin pikku rontitMinд olen... KamajiOrja kattilahuoneessa, mikд lдmmittдд kylpyjдVauhtia siihen, pojat !Um. Antakaa minun tehdд tцitд, olkaa kiltti !.Minulla on aivan tarpeeksi apuvoimia.Paikka on aivan tдynnд nokeaPaljon korvikkeitaAi, olen pahoillani..Odottakaa..Pois tieltд !</se>
  </para>
  <para id="11">
    <se lang="ara" variant_id="0">еб ЗЦЪеЗ едЗ їГден гЗ ИПГКе .. нЗ ЗдУЗдеГнеЗ ЗбГЮТЗг !! еб КжПжд ЗбЪжПЙ Збм УОЗгжЗдКн .. ЗИКЪПнбЗ нгЯдЯ ГОР Ъгб ЫнСЯЗд бг нУКШнЪжЗ ЗбЪгб УнКНжб ЗбУНСжУнЪжПжЗ Збм УОЗгбЗ Ъгб бПнЯ едЗ .. ЭегКн їЗИНЛн Эн гЯЗд ЗОСжЗдКг нЗ ЯСЗК ЗбУОЗг еб бПнЯг гФЯбе їЪжПжЗ Збм ЗбЪгбгЗРЗ нНХб едЗ їеб КФЗМСКг гСЙ ЗОСм їГнд жЪЗЖЯ ЗбВОС їжЪЗБ ЗбГгУ їШбИК гдЯ гСЗСЗЗд КПЪе ИЗбОЗСМ ЯЗгЗМнжЮК ЗбШЪЗг .. СЗНЙ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">- Ako zelite da me pojedete,prvo pojedite ovo.Cuvala sam ovo za moje roditelje,ali mislim da je bolje da ga vi uzmete.- Sen!Sen, sta si mi uradila?- Dosta!Briga me sto je bogat!Ova besmislica mora da prestane!- Bezlicni!Ovamo!- Kakav jednjak.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Да го оставя ли?Довърши това, което започна!Хей,дребосъци!Искате да се превърнете в сажди ли?А ти внимавай.Не можеш просто да отнемаш работата на някого.Ако не работят,магията ще изчезне.Няма работа за теб.Потърси на друго място.Проблем ли имате?!Хайде на работа!Време е за ядене.Пак ли се заяждате?Престанете.Къде ти е купата?Постоянно ти повтарям да я оставяш на място.Време е за ядене.Починете си!</se>
    <se lang="cze" variant_id="3">Mбm to tu nechat?Dokonиi, co jsi zaиal, иlovмиe!Hej, vy skrиkovй!Chcete, aby z vбs opмt byly saze?A ty dбvej pozor! Nemщћeљjen tak sebrat nмkomu prбci!Kdyћ nebudou pracovat, kouzlo vyprchб.A budou to zas jen obyиejnй saze.Nemбm pro tebe ћбdnou prбci.Chбpeљ?! Poohlйdni se jinde!Vy saze, mбte nмjakэ problйm?Zpбtky do prбce!Jнdlo.Cose dмje?Zase se hбdбte?Kde je ta druhб miska?Ze vиerejљka...Шнkбm vбm, abyste s tнm pшestali.Obмd! Dejte si pшestбvku!</se>
    <se lang="dan" variant_id="4">Skal jeg bare lade den ligge?Gшr det fжrdig, som du starter!Det er varmtHej i nullermжnd!Vil i gerne forvandles til sod igen?Og dig, pas pе!Du kan ikke bare tage en andens arbejdeHvis de ikke arbejder,virker fortryllelsen ikkeJeg har ikke arbejde til dig herDu mе spшrge andetstedsHar i sodkugler et problem?Kom i gang! Arbejde!Spise tidHvad? Er i nu oppe at toppes igen?Stop det pjatHvor er din skеl?Jeg siger det gang pе ganglad skеlen blive udeSpise tid!Tag en pause!</se>
    <se lang="dut" variant_id="5">Moet ik het achterlaten?Maak af wat je begonnen bent!Het is heetHe, etters!Willen jullie soms in roet terug veranderen?.En jij moet oppassenJe kunt niet zomaar iemands baantje inpikkenAls ze niet werken,wordt de betovering verbrokenIk heb geen werk voor jeZoek maar ergens andersWat is er aan de hand, roetballen?!Vooruit! Aan het werk !Schafttijd!!Wat? Is het weer zover?Nu is het afgelopenWaar is je schaal?Ik heb je gezegdhem hier te laten staanEtensijdNeem een pauze, jongens!</se>
    <se lang="ell" variant_id="6">Фп бцЮнщ едю?ФлеЯщне бхфь рпх оекйнЬт.ЕрйуфсЭшфе уфзн дпхлейЬ, кпнфпрЯибспй!ИЭлефе нб обнбгЯнефе кЬрнб?Кбй еуэ, нб рспуЭчейт.Ден мрпсеЯт брлЬ нб рбЯснейт фзн дпхлейЬ кЬрпйпх.Бн ден дпхлеэпхн, фп оьскй фпхт иб урЬуей.Ден хрЬсчей дпхлейЬ едю гйб еуЭнб.РЮгбйне бллпэ.ЕуеЯт пй кбрньмрблет Эчефе рсьвлзмб?ГхсЯуфе уфзн дпхлейЬ!їсб гйб цбЯ!Фй, рЬлй фубкюнеуфе?ОекпхсЬупх лЯгп.Рпэ еЯнбй фп мрпл упх?Упх фп лЭщ ухнЭчейб нб фп бцЮнейт Эощ.Фп цбгзфь еЯнбй едю.їсб гйб дйЬлейммб!</se>
    <se lang="eng" variant_id="7">Should I leave it here?Finish what you started, human.Hmm?Hey, you runts. You wanna turnback into soot?And you, back off. You can't just takesomeone else's job.If they don't work, the spell wears off.They turn back into soot.There's no work for you here, got it?Try somewhere else.You soot balls got a problem?Get back to work!Chow time. What's going on?Are you guys fighting again?Where's your other bowl?- Oh. Ahh.- From yesterday?I keep telling youto leave it out, Kamajii.Meal time! Take a break.</se>
    <se lang="epo" variant_id="8">Д€u nenion fari per Дќi?Finu tion kion vi komencis fari!Aj!Ej, aД‰uloj!Д€u vi volas retransformiДќi en cindron?Kaj vi, atentu,ne eblas nenial forpreni postenon de iuSe ili ne laboras,la malbeno rompiДќasД€i tie ne estas posteno,provu alilokeД€u vi cindroglobaД‰oj havas problemon?Reeklaboru! Laboru!ManДќo-tempoKion? Д€u denove?Finu tion. Kie estas via bovlo?Mi daЕ­re diradas,finu tionManДќotempo!Ripozo!</se>
    <se lang="est" variant_id="9">Kas vхib siia panna?Kui tahad aidata, vii lхpule!See on kuum.Kas tahate uuesti tavalisekstahmaks muutuda?Aga sina ei saa neilt tццdдra vхtta.Kui nad ei tццta, siis neid elustavvхlujхud kaob.Mul ei ole sulle tццd.Otsi kusagilt mujalt!Tццle! Aitab palaganist!Kas tahate tццst ilma jддda?Sццgiaeg!Miks sa kurjustad?Kas karjud jдlle nendega?Jдta nad rahule.Anna kauss... Ma ju palusin sellevalmis panna.Sццgivaheaeg!</se>
    <se lang="fin" variant_id="10">Jдtдnkц sen tдhдn ??Viimeistele minkд aloitat !Se on kuumaHei, rontit !Haluutteko muuttua takaisin noeksi?.Ja sinд, varo vain...Et voi vain ottaa toisen tцitдJos ne eivдt tee tyцtд, loitsu lakkaaTддllд ei ole sinulle tцitд.Etsi muualtaOnko teillд nokipalloilla jotain sanottavaa ?!Tцihin siitд ! Tцihin !Ruoka-aika !Mitд ?  Taasko te riitelette ?Lopettakaa.Missд kulhosi on ?Minдhдn olen sanonut, ettд jдtд se ulkopuolelleLounas aika !Pitдkдд tauko !</se>
  </para>
  <para id="12">
    <se lang="ara" variant_id="0">- ЗдеЗ НЭнПКн- НЭнПКЯ їКСнП ЗбЪгб едЗжбЯдн бЗ ЗНКЗМ гУЗЪПЙеб КУКШнЪнд ЗОРеЗ бСДнЙ нжИЗИЗ їЗдеЗ ЭКЗЙ ХЫнСЙЗЪКЮП ЗдеЗ КУКШнЪ КПИС РбЯгУКНнбУжЭ ЗОЗШС ИНнЗКнгЗРЗ бж ЗЪШнКЯеРЗ ЗбУгдПб ЗбгФжнЗде МнПЗд ЗСПКн ЪгбЗнМИ Зд ККЪЗЮПн гЪ нжИЗИЗЗдеЗ ЗбСЖнУЙ едЗЗЪШдн еРЗ ! енЗ нЗ ЭКЗЙЗбНЮн Ин- ГбЗ нгЯдЯ Южб "дЪг УнПКн " Гж" ФЯСЗ"- дЪг УнПКнЗУСЪндЪг УнПКнбд КНКЗМн Збм НРЗЖЯ жМжСИЯ- ЗКСЯнеЗ едЗ- дЪг УнПКнЗФЯСн ЪЗгб ЗбУОЗд нЗ НгЮЗБеб КЪбгнд ИГде нОЗШС ИСЮИКе гд ЗМбЯФЯСЗ бЯ УнПнНЩЗ УЪнПЗнМИ Зд дРеИ Збм ЗбШЗИЮ ЗбЪбжннжИЗИЗ КЪнФ едЗЯКЪЗбн едЗеб КСнПнд Зд КОУСн ЗдЭЯ ї</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">- Sen, ovamo!- Hej, ovamo!- Sen, ne zovi ga!- Mislim da poludi kada je u banji.Mora da izadje odande.- Jel' da? I gde da ode?- Ne znam.- Ne znas?Odlicno.Sada nas prati.- Nece nas povrediti.- Odavde ces morati peske.- U redu.- Stanica je niz prugu.- Hvala Lin.- Bilo bi ti bolje da se vratis,jesi li me cula? - Hocu.- Sen, izvini sto sam te ranije nazvalatupanom! Povlacim rec!Bezlicni, ako samo ogrebes tudevojcicu, bices u velikoj nevolji!- Eno je stanica.Evo dolazi voz.Hajde.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Говори се за нея горе.Това ми е внучката.Внучка ли?!Иска да работи, но аз нямам нужда от помощ.Ще я заведеш ли при Юбаба?Момичето ще се справи.Няма начин.Защо да си рискувам живота?Заради този препечен тритон.Много е вкусен.Ако искаш да работиш,трябва да се споразумееш с Юбаба.Можеш да си опиташ късмета.Добре! Последвай ме.Да... Да, госпожо.Много си бавна. Побързай!Да, госпожо.Защо са ти обувки и чорапи?Да, госпожо!А благодари ли на Камаджи?Тои се погрижи за теб.Много ви благодаря.Късмет.Юбаба живее най-горе.Ела насам!Искаш да си изгубиш носа ли?</se>
    <se lang="cze" variant_id="3">Ty jsi ta, kterou vљichni hledajн.To je moje vnuиka.Vnuиka?Шнkala, ћe tady chce pracovat,ale jб tu pro ni nic nemбm.Mohla bys ji vzнt k Yubabм?Je to tvrdб holka.Myslнm, ћe to zvlбdne.V ћбdnйm pшнpadм!Nebudu riskovat svщj ћivot.Co kdybych ti dal tohohle peиenйho mloka?Jeden z tмch lepљнch.Jestli chceљ pracovat,budeљ se muset dohodnout s Yubabou.Ona je tady vedoucн.Dej to sem! Hej, ty dмvиe, pojп za mnou!Znбљ vщbec takovй vмci jako"Ano, madam" nebo "Dмkuji"?Ano, madam.Takovэ dбreиek... Pospмљ si!Ano, madam.Nebudeљ potшebovat boty ani ponoћky.Prostм je nech tady.Ano, madam.A podмkuj kotelnнkovi, hlupaиko!Vнљ, dбvб za tebe krk.Dмkuji Vбm, pane kotelnнku.Hodnм љtмstн.Musнme jнt aћ nahoru do nejvyљљнho patra.Tam Yubaba ћije.Pojп sem!Chceљ pшijнt o nos?</se>
    <se lang="dan" variant_id="4">De er ved at gе ud af deresgode skind ovenpеDet er min grand datterGrand datter?Hun siger hun gerne vil arbejde,men jeg har al den hjжlp jeg behшverVil du fшlge hende til Yubaba?Hende kan pigen her sagtensklare, det er jeg sikker pеAldrig i livet!Hvorfor risikere mit eget liv!?Hvad sе hvis du fеr denne?Et ristet firbenKvalitets varerHvis du gerne vil arbejde, bliver du nшdttil at lave en aftale med YubabaKan lige sе godt afprшve dit heldOkay sе!Du der, fшlg med migKan du ikke engang finde ud af at sige"Ja, frшken" eller "Tak skal du ha"?Jo... ja, frшkenDu er vist lidt langsomSkynd dig!?Ja, frшkenHvad skal du bruge sko til?Eller sokker!Ja, frшken!Fik du overhovedet takket Kamaji?Han har taget sig af digMange tak, HrHeld og lykkeYubaba bor шverst oppe,bagerst i bygningenKom herover!Har du lyst til at miste nжsen?</se>
    <se lang="dut" variant_id="5">Ze zijn boven helemaal inrep en roer over deze indringerDa's mijn kleindochterKleindochter!?Ze zegt dat ze wil werken,maar ik heb geen hulp nodigWil je haar naar Yubaba brengen?Ik weet zeker dat ze goed voor zichzelf kan zorgenEn mijn leven riskeren!? Ik dacht het niet!Wat als ik je deze geroosterde salamander geef?Prima kwaliteitAls je wilt werken dan moetje een overeenkomst met Yubaba sluitenIk zou er op gokken als ik jou wasGoed dan!Jij daar, volg mijKan er geen "Ja mevrouw" of "Dank U" vanaf?Ja... Ja mevrouwJe bent wel traagOpschieten!Ja mevrouwTrek je schoenen en sokken uitJe hebt ze niet nodig!Ja mevrouw!En heb je Kamaji wel bedankt?Hij heeft op je gepast!Heel erg bedankt, meneer!Succes!Yubaba woont helemaal boveninHierkomen!Wil je je neus verliezen?</se>
    <se lang="ell" variant_id="6">ёчпхн фселбиеЯ ьлпй ерЬнщ.ЕЯнбй з еггпнЮ мпх.З еггпнЮ упх!Леей рщт иЭлей нб дпхлЭшей бллЬ егю дениЭлщ впЮиейб.МрпсеЯт нб фзн рбт уфзн Yubaba екмЭспхт мпх?Бхфь фп кпсЯфуй мрпсеЯ нб хресбурйуфеЯфпн ебхфь фзт.Ме фЯрпфб.З Yubaba иб ме укьфщне.Пэфе кбн гй'бхфь?ШзмЭнз убэсб уфб кЬсвпхнб, з кблэфесз рпйьфзфб.Бн иЭлейт дпхлейЬ, рсЭрей нб хрпгсЬшейт ухмвьлбйп ме фзн Yubaba.ДпкЯмбуе фзн фэчз упх.ЩсбЯб!Еуэ, бкплпэиб ме.Фй иб Элегет гйб Энб, "МЬлйуфб, кхсЯб",Ю Энб "Ехчбсйуфю, кхсЯб"?МЬлйуфб, кхсЯб.Фй бфупэмблз.КпхнЮупх!МЬлйуфб, кхсЯб.ВгЬле фб рбрпэфуйб.Кбй фйт кЬлфует!МЬлйуфб, кхсЯб.Ден иб ехчбсйуфЮуейт фпн Kamaji?Уе рспуЭчей.Уе ехчбсйуфю рЬсб рплэ.КблЮ фэчз.З Yubaba мЭней уфп рЯущ мЭсптфпх фелехфбЯпх псьцпх.Иб рспчщсЮуейт?Иб чЬуейт фзн мэфз упх.</se>
    <se lang="eng" variant_id="7">- She's my granddaughter.- Granddaughter?She said she wants to work here...but I've got all the help I need.Will you take her to see Yubaba?She's a tough little girl.I think she can handle it.No way.I'm not gonna risk my life.What if I give youthis roasted newt? Hmm?It's a good one.If you want a job, you'll have tomake a deal with Yubaba.She's the head honcho here.Give me that! Come on, little girl.You better follow me.- Can't you even manage a"Yes, ma'am" or a "Thank you"?- Yes, ma'am.What a dope. Hurry up.You wanna lose your nose?</se>
    <se lang="epo" variant_id="8">Supre oni teruriДќuspri tio!Tio estas mia nepinoNepino?Ењi diras ke Еќi serД‰as laboron,sed mi bezonas neniunBonvolu venigi Еќin al JubabaЕњi povos Еќin plu helpi,mi certas pri tioAbsolute ne.Kaj riski mian vivon?Jen, prenu Дќin.Rostita salamandroBona kvalitoSe vi volas labori, vi devasekhavi kontrakton Д‰e JubabaVi povas almenaЕ­ aЕ­daciBone!Do nun sekvu minД€u vi eД‰ ne povas diri"Jes sinjorino" aЕ­ "Dankon"?Jes... Jes sinjorinoVi estas tre malrapidaPli rapide!Jes sinjorinoPor kio vi bezonas Еќuojn?AЕ­ Еќtrumpetoj?!Jes sinjorino!Д€u vi jam dankis KamaДќin?Li zorgis pri vi.Koran dankon, sinjoroBonЕќancon!Jubaba loДќas supre,malantaЕ­eEj, rapidiДќu!Д€u vi volas perdi la nazon?</se>
    <se lang="est" variant_id="9">Inimene! Sul tuleb sekeldusi!Tema pдrast on ьleval selline segadus!See on mu lapselaps.Lapselaps?Tahab siin tццtada,aga mul on juba palju tццlisi.Ehk viid ta Yubaba juurde?Дkki leidub sobiv tцц...See veel puudus! Yubaba lццb mu maha!Aga ma kostitan sind...Grillitud sisalik. Vдga maitsev.Kui tahad tццd, pead Yubabagalepingu sхImima.Vхid oma хnne proovida.Olgu! Lдhme, tьdruk!Mis kombed sul on?Kдitu korralikult!Jah.On juhmard! Tule mu jдrel.Jah.Kuhu sa jalanхud vхtad?Ja sokid vхta ka дra!Jah.Aga kas sa Kamaji'd tдnada ei taha?Ta ju aitas sind.Jah...Suur aitдh teile!Edu sulle!Yubaba elab kхige kхrgemal.Tee kiiremini.Дra nina vдlja pista.</se>
    <se lang="fin" variant_id="10">Ylдkerrassa kuohuu sinun takiasiSe on minun lapsenlapseniLapsenlapsi !?Hдn sanoo, ettд haluu tцitд,mutta minulla on ihan tarpeeksi apuaVeisitkц hдnet Yubaban luokse ??Tyttц kyllд selviдд hдnestд. Olen varma siitдEi onnistu!Riskeeraisin henkeni !!Ota tдmд sitten..Kдristetty liskoTosi laatuaJos halua tehdд tцitд, sinun tдytyytehdд sopimus Yubaban kanssaKaipa voit yrittдд onneasiHyvд on !Seuraa minuaEtkц edes saa sanotuksi"Kyllд, neiti" tai "Kiitos" ??Kyllд... kyllд, neitiOlet tosiaankin hidas.Vauhtia !?Kyllд, neitiMihin sinд tarvitset kenkiдsi ?Tai sukkia !?Kyllд, neiti !Kiititkц edes Kamajia?Hдn pitдд puoliasiKiitos erittдin paljon, herraOnneaYubaba asuu ihan ylhддllд, takanaTule tдnne !?Haluatko menettдд nenдsi ?</se>
  </para>
  <para id="13">
    <se lang="ara" variant_id="0">бнУК гКИбЙ ИгЗ Эне ЗбЯЭЗнЙ- бЮП ЮШЪдЗ дХЭ ЗбгУЗЭЙ .. ЗИЮн ЮСнИЙ гдн- НУдЗеЗ дНдСжН ЗбЭМбЗУЭе УнПнЗбгХЪП бЗ нРеИ ббГЪбмнМИ Зд КИНЛ Ъд гХЪП ЗОС- Зде нКИЪдЗ- бЗ КдЩСн ЗбнеЗбм Збнгнд бж УгНКг нЗ УЗПЙЫСЭЯг гд еРе ЗбМеЙ- Снд ї- гЗРЗ їгЗ еРе ЗбСЗЖНЙ ї- СЗЖНЙ ЗдУЗд ї- НЮЗ їгд Гнд КГКн ЗбСЗЖНЙ Снд їГОИСнднЗдКн КОЭнд ФнЖЗ .. ГбнУ ЯРбЯ ї- ГСндн гЗ КОЭнд- еб еРЗ гЗ ФггК СЗЖНКе їУгдПб гФжжн !!гУКНнб нЗ ЦЭПЪЗдЗ ЗНКЭЩ Ие бдЭУнЗСМжЯ .. ЮЦгЙ ХЫнСЙ ЭЮШЗЪШндн ЗбУЗЮ ЭЮШ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Sta?Hoces da podjes sa nama?- Aaa-haaa.- I on bi zeleo da ide, molim vas.Sedi ovde.Lepo se ponasaj, u redu?</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Добре!Пристигнахме.До... добре дошли!Асансьора е повреден,господине.Моля използвайте друг.Следи ни...Млъкни!Пристигнахме.Стаите ви се намират отдясно.Лин?Да!Каква е тази миризма?Човек! Миришеш на човек!Така ли?Да, направо вониш на човек.Май нещо криеш...Кажи ми истината!Това ли мирише?Препечен... Дай ми го!Няма начин!За останалите момичета е.Моля те, дай поне едно краче.Ако някой ще се качва нагоре,нека дръпне ръчката.</se>
    <se lang="cze" variant_id="3">Dobшe.A jsme tady.A! Шedkviиkovэ bщh.Prominќe pane, tento vэtah uћ vэљe nejede.Musнte pouћнt jinэ. Dмkuji!Jde za nбmi...Prostм se na nмj nedнvej.Ustupte prosнm vpravo, pбnovй.Vбљe pokoje jsou pшнmo tady.Lin?Co?!Co to tu cнtнm?To je иlovмk. Pбchneљ jako иlovмk!Vбћnм?Odku to jde, Lin?No tak...Nмco skrэvбљ, ћe?Ukaћ mi to!To tohle cнtнљ?Peиenэ... Dej mi!Zapomeт!Schovбvбm si vљe pro sebe.Prosнm tм! Jen kousek.Dej mi jen nohu.Pokud chcete jet nahoru,zatбhnмte za tu pбku vpravo.Jak mщћes bэt tak krutб?!Nemщћes se rozdмlit?</se>
    <se lang="dan" variant_id="4">forstеetSе er vi herVel... Velkommen!Denne elevator er desvжrre i uorden, Hr.Vжr sе venlig at bruge en anden.Han fшlger efter os...Hold op med at stirreSе er vi herJeres vжrelser er til hшjreLin?Ja!Hvad er det for en duft?Det er menneske!Du stinker af menneske!Virkelig, syns du det?Jeg kan dufte det, kan jegDufter rigtig velsmagendeDu skjuler nogetFortжl mig nu sandhedenDenne lugt?Ristet...Giv mig den!Ikke pе vilkеrDet er til de andre pigerJeg beder digJeg skal bare have at ben!?Hvis nogen skal opsе trжk ned i hеndtaget</se>
    <se lang="dut" variant_id="5">OkeWe zijn erWel... welkom!Deze lift is buiten gebruikNeemt u alstublieft een andereHij volgt ons...Niet starenDaar zijn we danUw kamer is aan de rechterkantLin?Ja?Wat is dat voor een geur?Het is mens!Jij stinkt naar mensen!Oh ja?Ik ruik hetHet ruikt heel erg smakelijk...Je verbergt ietsNou vertel me de waarheid!Is dit wat je ruikt?Geroosterde...Geef me!Pech gehadHet is voor de andere meisjesIk smeek het jeAlleen een pootje, misschien!?Iedereen die naar boven wil,moet aan de hendel trekken</se>
    <se lang="ell" variant_id="6">ЦфЬубме.КблщуЮсибфе, кэсйе!Бхфьт п бнелкхуфЮсбт уфбмбфЬ едю.Рбсбкблю чсзуймпрпйЮуфе Ьллпн.- Мбт бкплпхиеЯ.- УфбмЬфб нб кпйфЬжейт ерЯмпнб.ЦфЬубме.Фп дщмЬфйп убт еЯнбй уфб деойЬ.- Lin?- МЬлйуфб, кэсйе.КЬфй мхсЯжей.МхсЯжей убн Ьнисщрпт.ВспмЬт убн Ьнисщрпт.УпвбсЬ?Мпх мхсЯжей, ьнфщт.МхсЯжей рплэ Энфпнб, ерЯузт.КЬфй ксэвейт.Рет мпх фзн блЮиейб.єущт нб еЯнбй бхфь.ШзфЮ убэсб? Дюуфз мпх!Ме фЯрпфб. Фб кпсЯфуйб мпх жЮфзубн нб фзн цЭсщ.Уе йкефеэщ. Мпх бскеЯ Энб рьдй.ФсбвЮофе фп мпчль гйб нб рЬфе рЬнщ, кэсйе.</se>
    <se lang="eng" variant_id="7">You're hiding something, aren't you?- Show it to me.- Is this what you smell?Roasted... newt!No way, frog.I'm saving every last bite for myself.Please, just a little bit.Just give me a leg.</se>
    <se lang="epo" variant_id="8">JesNi alvenisBon... bonvenon!Д€i-lifto ne iras supren, sinjoro.Bonvolu uzi alianLi sekvas nin...Ne fiksrigarduJen, ni alvenisVia Д‰ambro estas je l' dekstra flankoRin?Jes!Kion mi flaras?Estas homo.Vi havas homan odoronД€u vere?Mi flaras tion, ho certe.Kaj kia bongustega odoroVi kaЕќas ionDiru al mi la verecon. NunД€u Д‰i-odoro?Rostita...Donu!MalbonЕќancon.Дњi estas por la aliaj knabinojMi petegas vin,EД‰ se nur estus gambeto!Se vi volas suprenuzu la levumilon</se>
    <se lang="est" variant_id="9">Jah.Oleme kohal.Olge lahked!Austatud kьlaline, see lift eilдhe kхrgemale.Minge palun teise liftiga!Ta kдib meie jдrel!Дra vahi teda.Jхudsime kohale!Minge palun parempoolsesse ruumi.Lin!Jah?Mis lхhn see on?Inimese lхhn.Sa lхhnad inimese jдrele.Kas tхesti?Hдsti lхhnab. Isuдratavalt.Mida sa sellist maitsvat peidad?Rддgi!Ehk lхhnab see?Grillitud!Ei saa. Viin selle sхpradele.No anna palun tьkike!Anna kas vхi jalg!Meie kьlaline tahab ьles minna.Tхmba kang alla!</se>
    <se lang="fin" variant_id="10">SelvдTддllд me olemmeTer... tervetuloa !Tдmд hissi ei ole kдytцssд, herra.Olkaa hyvд, ja kдyttдkдд toistaHдn seuraa meitд...Lopeta tuijottaminenTддllд me olemmeTeidдn huoneenne on oikeallaLin ?Niin ?Mikд tuo haju on ?Se on ihmisen haju.Sinд lemuat ihmiseltдNiinkц ??Minд haistan sen, kyllд vain.Haisee hurjan makoisalta myцsSinд piilottelet jotainKerro totuus. Heti !Tдmд haju ?Kдrvistetty...Anna !Ei onnistu. Se on muille tytцilleMinд rukoilen ! Tyydyn vaikka jalkaan !?Ylцspдin menijдt, vetдkдд vivusta</se>
  </para>
  <para id="14">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗЪШдн ЗЪШдн ЗЪШднбгЗРЗ ЗдКн ЮЗУнЙ їЗбЗ КФЗСЯнде гЪн їПЪндн ЭЮШ ЗгХ ЗбРнб ЗСМжЯнПЪндн ...Гбд КЮСЪн ЗбИЗИ їЗдКн ЗЯЛС ЭКЗЙ ХЫнСЙ гЛнСЙ ббФЭЮЙСГнКеЗ Эн НнЗКн</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Haku, dobro si.- U redu sam. Gde je Sen?Da li je negde otisla?Mozes li mi reci sta se desava?-  Onesvestio si se, secas li se?- Da, secam se da sam bio u mraku.Onda sam mogao da cujemSen kako uzvikuje moje ime.Samo sam pratio njen glas,i sledece sto sam shvatio je......da lezim ovde i osecamse bolje nego ikad.- Cista ljubav.Ona je slomila Zenibinu caroliju.Sen je otisla da vrati zlatni pecat.Uradila je to kako bi te spasila.- Ovo zlato ni izbliza ne moze da pokrijestetu koju je izazvao taj glupi Bezlicni!Sen nije uzela ni blizu dovoljnog.Morace da bude kaznjena.- Gospodjo, vidite, Sen nas je spasilaod Bezlicnog. - Da, da.- Pa sta?Citava ova zbrka je njena krivica.I sada je jos pobegla odavde.Cak je napustila i sopstvene roditelje!Te svinje su do sada moralebiti spremne za jelo.Pretvorite ih u slaninu.- Sacekaj malo.- Sta?- Gospodaru Haku?- Jos uvek si ziv?Sta hoces?- Ti jos uvek nisi primetila da je nesto,tebi neprocenjivo, zamenjeno.- Nemoj ti meni da pametujes mladicu.Otkada ti tako razgovarassa svojim gospodarem?</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Какво невъзпитано малко момиче!Приближи се...Казах приближи се!Оуу...Вдигаш много шум. По-тихо.Ъм...Моля ви, искам да работя тук.Стига си мрънкала.Толкова си безполезна.А и тук няма място за хора.Това е баня,в която 8 милиона божества си отдъхват.Родителите ти бяха много нагли!Да изядат храната на гостите ни, като прасета!Щом изядоха храната,тогава никога повече няма да видят......своя свят.</se>
    <se lang="cze" variant_id="3">Nebudeљ klepat?Jsi ta nejubouћejљн malб holka,jakou jsem kdy vidмla.No tak. Pojп dбl.Шekla jsem, aќ jdeљ dбl!Dмlбte rбmus! Pшestaтte!Promiтte...Zajнmalo by mм, jestli mimщћete dбt nмjakou prбci.Nechci slyљet tak hloupэ poћadavek!Jsi jen pбchnoucн neuћiteиnб slaboљka.Kromм toho, tohle absolutnм nenн mнsto pro lidi.Tohle jsou lбznм pro bohy.Chodн si zde ulevit svэm kostem.A vy lidй vћdy ve vљem dмlбte jen neplechu!Dostali, co si zalouћili.A ty budeљ taky potrestбna.</se>
    <se lang="dan" variant_id="4">Sikken en ynkelig lille pigeKom nжrmere...Jeg sagde nжrmereAv...I laver postyrHold det nedeШhm...Mе jeg ikke nok arbejde herStop det nonsensDu er jo bare en ubrugelig svжklingOg desuden er detteikke et sted for menneskerDet er et badehus,et sted hvor 8 millioner guderkan hvile deres trжtte kroppeDine forжldre var godt nok frжkke!Sеdan grеdigt at proppe sig medvores gжsters mad som grise!De bliver gode desserter, vil jeg tro...Og du fеr aldrig din egen...verden at se igen</se>
    <se lang="dut" variant_id="5">Wat een klein meisje ben jeKom eens dichterbij...Dichterbij, zei ikAuw...Jullie maken te veel lawaaiWees eens rustigEh...Laat me hier alstublieft werkenWat zit je te bazelen?Je bent een nutteloze zwakkelingBovendien, dit isgeen plaats voor mensenHet is een badhuis,waar 8 miljoen goden hunvermoeide botten laten rustenJe ouders hadden wel lef!Het eten van onze gastenopschrokken als varkens!Nu zijn ze zelf etenEn jij zult je eigen wereld...ook nooit meer terug zien</se>
    <se lang="ell" variant_id="6">Фй брль мйксь кпсЯфуй.ёлб.ЕЯрб, Элб!Фй иьсхвпт. МрпсеЯфе нб кЬнефе зухчЯб?Рбсбкблю...БцЮуфе ме нб дпхлЭшщ едю.УфбмЬфб нб цлхбсеЯт.ГйбфЯ нб чсейЬжпмбй мйб бдэнбмз убнкбй еуЭнб?Екфьт бхфпэ, ден еЯнбй бхфь мЭсптгйб бнисюрпхт.Екбфпммэсйб рнеэмбфб Эсчпнфбй едю...гйб нб кбибсйуфпэн брь кьрп кбй Эгнпйет.Пй гпнеЯт упх, Иее мпх!УЯгпхсб еЯчбн мегЬлп исЬупт.Нб кбфбвспчиЯжпхн фп цбгзфь фщн кблеумЭнщн мбтубн нб Юфбн гпхспэнйб.БрлпЯ лйрпфЬкфет, иб Элегб.Кбй ьупн бцпсЬ еуЭнб, пэфе еуэ иб обнбдейт фпн кьумп упх.</se>
    <se lang="eng" variant_id="7">- Let me...- Mmm.Aren't you even going to knock?You're the most pathetic little girlI've ever seen.</se>
    <se lang="epo" variant_id="8">Kia maldika knabinetoDo, Venu Д‰i tien...Mi diris: Д‰i tien!Aj...Kia bruego.Estu silentaEm...Bonvolu doni al mi postenonД€esu fuЕќparoliVi estas neutila malfortulinoKaj krome, tio Д‰i ne estasloko por homojДњi estas banejego......kie ok milionoj da dioj povasrestigi siajn lacigitajn ostojnViaj gepatroj estis aЕ­dacaj!Niaj gastoj manДќasporkaДµon!Kiel desertojn, mi diru al vi!Kaj vi neniam revidos...vian propran mondon!</se>
    <se lang="est" variant_id="9">Kui kasvatamatu tьdruk!Noh tule siia.Tule siia, ma ьtlen!Дrge lдrmake. Olge tasem.Palun vхtke mind tццle!Дra rддgi rumalusi.Sa oled nii kohmaks,mida sa teha oskad?Siin pole inimeste koht.Sulle teadmiseks,siia tulevad jumalad puhkamaja tervist parandama.Kas sa ьldse saad aru,kus sa oled?Su vanemad tormasid kьlalistetoidu kallale nagu sead...Ja saidki, mida olid дra teeninud.Ja sa ei nдe oma maailma enam kunagi.</se>
    <se lang="fin" variant_id="10">Mikд vдhдpдtцinen pikku tyttцTule lдhemmдksi...Sanoin, lдhemmдksiAuh...Aiheutatte meteliд..Olkaa hiljempaaUm...Antakaa minulle tцitд, olkaa kilttiLopeta hцlцtysOlet vain hyцdytцn rддpдleSitд paitsi, tдmд ei ole mikддn paikka ihmiselleTдmд on kylpylд,missд 8 miljoonaa jumalaa voilepuuttaa vдsyneitд luitaanSinun vanhemmillasi oli kyllд otsaa !Ahnehtivat vieraidemme ruokaa kuin siat !Pelkkiд jдlkiruokia molemmat, sanon minдEtkд sinд enдд koskaan nдe...omaa kotimaailmaasi myцskддnSinusta tulisi ihastuttava porsas</se>
  </para>
  <para id="15">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЮбК КЪЗбнЗеПГжЗЗдКг КНПЛжд ЦМЙбж УгНКн .. ЯдК ЗКУЗЖбЗд ЯдКн КУКШнЪнд гдНн ЪгбЗ едЗ їбЗ ЗСнП УгЗЪ ШбИЗК ЫИнЙЗдКн гМСП дКде ЦЪнЭЙж ЪПнгЙ ЗбЭЗЖПЙжбЗ нжМП гЯЗд едЗ ббИФСЗде гСЯТ ЗУКНгЗг ббГСжЗНедЗ нГКжд бнМППжЗ ГдЭУегжЗдКг ГнеЗ ЗбИФСПЗЖгЗ гЗ КОбШжд ЗбГгжСгЛб жЗбПнЯ .. ЗббРЗд ЗбКегЗШЪЗг ЗбГСжЗН ЯЗбОдЗТнСбЮП дЗбЗ гЗ нУКНЮЗдежнМИ Зд КЪЗЮИн ЗдКн ЗнЦЗЮП ЗНжбЯ Збм ОдТнС ХЫнСЗг КЭЦбнд Гд ЗНжбЯ ЗбмЯКбе гд ЗбЭНг ї</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Ne!Moja beba!- To je samo zemlja.- Gde je moja beba?Gde si, seceru?Izadji! Molim te, izadji!Gde si?Seceru!Secerko!Ti!!!Gde je on!!!?Sta si uradio sa mojom bebom?- On je sa tvojom sestrom.- Zenibom?Veoma pametno, Haku.Shvatila sam.Vratices mi moju bebu,ali za odredjenu cenu.Pa, sta zelis?- Iscepaj Senin ugovor.A onda, hocu da......vratis Sen i njenu majku i ocanazad u svet ljudi.- Dobro, ali pod jednim uslovom.Sen ce od mene dobiti jedan zavrsni test.Ako padne-moja je.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Или малко въгленче.Виждам, че те е страх.Впечатлена съм,че стигна чак дотук.Някой сигурно ти е помагал.Трябва да благодаря на приятеля ти.Кой беше, мила?На мен можеш да кажеш.Моля ви, искам да работя тук!Не отново!Искам да работя тук!Млъкни!Защо да те наемам?Вижда се, че си една мързелива ревла.Пък и ужасно глупава.Нямам работа за теб.Забрави.Тук има достатъчно безделници.Или може би искаш да работиш най-ужасната,най-мръсна работа,докато не издъхнеш?Престани! Какво има...След малко идвам.Добро бебче...Какво? Още ли си тук?Искам да работя!Недей да крещиш!След малко идвам...Точно така, добро бебче...Моля ви, нека да работя тук!Добре, добре. Само не викай!</se>
    <se lang="cze" variant_id="3">Nebo bys radмji byla kouskem koksu.Vidнm, ћe se chvмjeљ.Vlastnм jsi na mм udмlala dojemtнm, ћe ses dostala aћ sem.Ale jsem si jistб, ћes to nedokбzala sama.Podмkujme, kdokoliv uћ ti pomбhal.Ale kdo to byl, moje drahб?Proи mi to neшekneљ?Prosнm, mщћete mi dбt prбci?Nezaинnej s tнm znova!Prosнm, chci jen pracovat!Tohle neшнkej!Pro vљechno na svљte. Proи si myslнљ,ћe bych ti mмla dбt prбci?Kaћdэ vidн, ћe jsi lнnэ,rozmazlenэ ufтukбnek.A ћe nemбљ ћбdnй vychovanн.Шнdнm prvotшнdnн mнsto.Takћe pro tebe zde nenн mнsto.A teп zmiz.Uћ mбm kolem sebe dost flбkaищ.A nebo bys moћnб chtмla tu nejhorљн,nejodpornмjљн prбci, kterou tu mбm?Pracovala bys aћdo ъplnм poslednнho dechu.Boћнnku! Vzbudila jsi dнtм.Mamka je tady!Buп hodnэ chlapec.Proи jsi poшбd tady?Шekla jsem ti, aќ zmiziљ!Chci, abyste mi dala prбci. Prosнm!Ztiљ se! Straљнљ dнtм.Ale, zlatниko, nebuп naљtvanэ.Hodnй dмќбtko.Neodejdu, dokud mi nedбte prбci.Dobrб, dobrб. Hlavnм uћ zmlkni!</se>
    <se lang="dan" variant_id="4">Eller mеske en klump kulJeg ser du ryster lidtFaktisk er jeg ret imponeretover at du klarede dig heropDu har sikkert fеet hjжlpJeg mе huske at takke din venHvem var det, min sшde?Du kan godt fortжlle mig detMе jeg ikke nok arbejde her!Ikke det igen!Jeg vil arbejde her!Hold din mund!Hvorfor skal jeg ansжtte dig?Alle kan jo se at du er en dovenforkжlet tudeungeDum som en dшrJeg har intet til digGlem detJeg har alle de bumserjeg har brug forEller mеske kunne du tжnke dig det vжrste,mest ulжkre job jeg har?helt indtil du trжkkervejret for allersidste gang?Hold nu op!Hvad er der galt...Jeg kommer lige om lidtdu er en god baby, roligHvad? Er du her endnu!Skrub af!Jeg vil arbejde her!Ikke rеbeJeg kommer lige om lidt...Du er en god baby. Rolig, roligMе jeg ikke nok fе arbejde!OK, OK. Bare ti stille</se>
    <se lang="dut" variant_id="5">Of misschien een kool klompjeIk zie dat je beeftIk ben wel onder de indrukdat je zover gekomen bentje hebt vast hulp gehadIk moet je vriend bedankenWie was het, liefje?Je kunt het me wel vertellenLaat me hier alsjeblieft werken!Niet dat weer!Ik wil hier werken!Houd je mond!Waarom zou ik jou aannemen?,Elke idioot kan zien dat jeeen lui verwend kind bentEn nog dom ookIk heb niets voor jeVergeet het maarIk heb alle helpersdie ik nodig hebOf misschien wil je het ergste,smerigste baantje dat ik heb,totdat je je laatste adem uitblaast?Hou op!Wat is er aan de hand?Ik kom er zo aanJe bent een brave babyWat? Ben je nog steeds hier?!Ga weg!Ik wil hier werken!Niet schreeuwenIk kom er zo aan...Je bent een lieve baby,rustig maarAlsjeblieft, laat me hier werken!Oke, Oke. Wees eens kalm</se>
    <se lang="ell" variant_id="6">№ Яущт Энб кпммЬфй кЬсвпхнп?ФсЭмейт, Эфуй ден еЯнбй?Кбй рЬлй, енфхрщуйЬуфзкб рпх фб кбфЬцесетмЭчсй едю.КЬрпйпт рсЭрей нб уе впЮизуе.Иб рсЭрей нб ехчбсйуфЮущ фпн цЯлп упх.Рпйпт Юфбн, бгбрзфЮ мпх?МрпсеЯт нб мпх рейт.Уе рбсбкблю, Ьуе нб дпхлЭшщ едю!јчй бхфь рЬлй!ИЭлщ нб дпхлЭшщ едю!Впэлщуфп!Гйб рпйп льгп нб уе рспулЬвщ?јлпй мрпспэн нб дпхн рщт еЯнбй Энб фемрЭлйкп,кбкпмбизмЭнп, чбжь мхойЬсйкп.Фй дпхлейЬ иб мрпспэуб нб Эчщ гйб кЬрпйпнубн еуЭнб?ЧЬнейт фпн чсьнп упх.ёчщ ьупхт влЬкет чсейЬжпмбй.№ Яущт мрпсю нб упх дюущ фзн рйпбрбЯуйб дпхлейЬ рпх Эчщ...кбй нб дпхлеэейт нэчфб кбй мЭсб...мЭчсй нб вгЬлейт фзн фелехфбЯб упх бнбрнпЮ!ЗсЭмзуе, зсЭмзуе.Фй ухмвбЯней, глхкь мпх?ёсчпмбй. Кбль мпх мщсЬкй.Едю еЯубй бкьмб?Цэге, бмЭущт.ИЭлщ нб дпхлЭшщ едю!Мзн цщнЬжейт.Иб Эсищ бмЭущт, кЬне хрпмпнЮ.Кбль мпх мщсЬкй.ПсЯуфе, псЯуфе.Уе рбсбкблю дюуе мпх дпхлейЬ!ЕнфЬоей, мзн цщнЬжейт.</se>
    <se lang="eng" variant_id="7">I said, come in.Quiet down.You're making a racket.Excuse me. I was wonderingif you could give me a job?I don't want to hearsuch a stupid request.You're just a stinking,useless weakling.And this is certainlyno place for humans.It's a bathhouse for the spirits.It's where they cometo replenish themselves.They got what they deserved,and you should be punished too.Hmm.You could be a piglet.Or, maybe you'd prefera lump of coal?</se>
    <se lang="epo" variant_id="8">AЕ­ eble brasikoMi vidas ke vi tremasFakte mi estas impresita,ke vi travivis Дќis Д‰i tieIu tutverЕќajne helpis vinMi devas danki vian amikonKiu fakte estis, karulino?Vi rajtas diri al miBonvolu doni al mi postenon!Ne denove!Mi volas labori Д‰i tie!Д€ESU!Kial mi dungus vin?Д€iu povas vidi ke vi estas pigra,putra, dorlotatinoTro stulta por helpi ninEstas nenio por viNur forgesuMi jam dungis Д‰iujn necesajnestaДµaД‰ojn.AЕ­ eble vi volas la plej malbonan,malpurigan postenon, kiun mi havas...Дќis kiam vi elblovusvian lastan spiron?Ho nun Д‰esu!Kio estas la problemo...Mi tuj alvenasVi estas kara bebo, jesKion? AnkoraЕ­ Д‰i tie?Eksteren!Mi volas labori Д‰i tie!Ne vokuMi tuj alvenos...Jes vi estas afabla bebeto,jes, tielBonvolu dungi min!Nu bone, bone. Nun Д‰esutiel fiparoli</se>
    <se lang="est" variant_id="9">Ah? Vхi sцeks.Ma nдen, et sa vдrised.Tхepoolest, ma pean imestama,et niigi kaugele jхudsid.Keegi vist aitas sind.Ma pean su sхpra tдnama.Kes see oli, mu kullake?Sa vхid mulle цelda.Palun lubage mul tццtada!Jдlle sama jura?Ma tahan siin tццtada!Vait!Miks ma peaksin sind vхtma,ma ju nдen, et sa oled laiskhellitatud piripill!Ja veel pealekauba rumal!Mul on ilma sinutagi loodreid kьll!Miks ma peaksin sind vхtma?Siin pole sellise puupea jaoks midagi1Vхi ehk дkkianda sulle kхige raskem tцц,kuni teed oma viimase hingetхmbe?See oleks lхbus!Oi, дra nuta, дra nuta!Mis juhtus?Olen siin, mu kullake,дra nuta!Mida sa seisad? Kao minema!Ma tahan siin tццtada!Дra karju nii valjusti!Kohe, kohe!Kхik, mu tibuke... vaat nii...Palun andke mulle tццd!Hдsti. Дra ainult kisa, eks?</se>
    <se lang="fin" variant_id="10">Huomaan, ettд vapisetOikeastaan olen vaikuttunut,ettд pддsit nдinkin pitkдlleJonkun on tдytynyt auttaa sinuaMinun tдytyy kiittдд ystдvддsiKuka se oli, kultaseni ?Voit kertoa minulleAntakaa tцitд, olkaa kiltti !Ei tuota taas !Minд haluan tehdд tцitд tддllд !Hiljaa !Miksi minд palkkaisin sinut ?Kuka tahansa nдkee, ettдolet laiska, hemmoteltu itkupilliTyhmд kuin saapasMinulla ei ole sinulle mitддnUnohda seMinulla on aivan tarpeeksi pummeja tддllдTai ehkдpд haluaisit tehdд pahinta,inhottavinta tyцtд mitд minulla on,kunnes hengitдt viimeisen hengenvetosi ?!Lopeta tuo !Mikд on vialla...Minд tulen sinne ihan pian.Noin, hyvд vauveli...Mitд ? Vielдkц sinд olet tддllд !Mene pois !Minд haluan tцitд tддltд !Дlд huudaMinд tulen ihan pian...Noin, hyvд vauveli.. hyss, sillд lailla...Antakaa tцitд, olkaa kiltti !OK, OK, kunhan olet hiljaaHys, hys.. noin..</se>
  </para>
  <para id="16">
    <se lang="ara" variant_id="0">жбЯдн гКГЯПЙ ИГдЯ бг КЭЪбн РбЯ бжНПЯЭбдФЯС гд УЗЪПЯгд еж нЗ ЪТнТКн їбгЗРЗ бЗ КОИСндн їЗСМжЯ ГбЗ нгЯдЯ ЗЪШЗЖн ЪгбЗ ї- бЗ КИПГн гд МПнП- ЗСМжЯ ЗСнП Зд ЗЪгббЗ КЮжбн еРЗбгЗРЗ КЪКЮПнд ИГддн нМИ Зд ЗгдНЯ ЪгбЗ їГн ФОХ нУКШнЪ Зд нСм ЗдЯЯУжбЙ ж гПббЙжбнУ бПнЯ ЗУбжИеРЗ гЯЗд СЗЮнбРЗ .. бЗ Ъгб бПнЯ едЗЗОСМн ЗбВдЗж СИгЗ ЗУКШнЪ ЗЪШЗЖЯ ЗЯЛС ЗбГЪгЗб ХЪжИЙ ...жУКЪгбнд Эне НКм КбЭЩн ..дЭУЯ ЗбГОнСбЮП ЗнЮЩКн ЗбШЭбЗгЯ едЗЯд жбПЗ гШнЪЗгЗ ТбКн едЗ їШбИК гдЯ ЗбгЫЗПСЙГСнП ЪгбЗ .. бж УгНКнЗеПГн .. ГдК КОнЭнд ЗбШЭбЗебЗ ЪТнТн .. бЗ КЫЦИеРЗ жбП СЗЖЪбд ЗЫЗПС ЗбЗ Зд ЗЪШнКдн ЪгбЗНУдЗ .. НУдЗ .. ЭЮШ ЗеПГнеЗЮП ЗгЯ .. ЗдЗ ЮЗПгЙ ЗбВд</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Hajdemo.Mozes da se vozis na momramenu ako si umoran.- Udjite.- Zdravo!?</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Договорът ти. Напиши си името.Ще те назнача на работа.Но само да кажеш нещо, и веднага се превръщаш в прасенце!Тук ли да си напиша името?Точно така.Стига си се мотала...Невероятно!Всичко е заради глупавата клетва, която дадох.Да давам работа на всеки.Написа ли го? Да.Чихиро ли се казваш?Да.Какво интересно име... Отсега нататък,ще се казваш Сен.Разбра ли? Ти си Сен. Отговори ми, Сен! Да...Повикахте ли ме? Момичето започва работа тук.Грижи се за нея.Добре.Името ти?Какво?Чи... Казвам се Сен.Последвай ме, Сен.Хаку... Аз...Не говори излишно!Наричай ме Господарю Хаку.</se>
    <se lang="cze" variant_id="3">Tvoje smlouva.Napiљ tam svй jmйno!Zamмstnбm tм,ale jedinб stнћnost na tebea pшidбљ se k tvэm rodiиum v chlнvм!Promiтte, mбm se podepsat sem?Prostм to podepiљ!Chceљ tu prбci nebo ne?Nemщћu uvмшit, ћe jsem sloћila tu pшнsahu,ћe dбm prбci kaћdйmu, kdo o ni poћбdб.Smeљnй! Nenбvidнm bэt poшбd tak milб.Uћ jsi hotovб?Takћe ty jsi Chihiro?Ano, madam.Takovй krбsnй jmйno.A odteп uћ patшн mм.Od teп je tvй jmйno Sen.Je ti to jasnй?Odpovмz, Sen!Ano, madam!Volala jste?Tota dнvka podepsala smlouvu.Pшiprav ji na prбci!Dobшe.Tvoje jmйno?Co?Chi... Och... Sen.Dobшe, Sen! Pojп za mnou!Hele, Haku...Nemluv na mм.A oslovej mм mistшe Haku!</se>
    <se lang="dan" variant_id="4">Din kontraktSkriv dit navnSе sжtter jeg dig i gangMen bare det mindste pipligegyldigt om hvadsе forvandler jeg dig til engrisling, med det vuns!Шhm, skal jeg skrive mit navn her?Det er rigtigtTrжk nu ikke tiden ud, bare gшr detUtroligtDet latterlige lшfte jeg svorAt give arbejde til alle som spшrgerUnderskrevet?JaDu er sе Chihiro, hva?JaSikke et ekstravagant navnFra nu af er du SenHar du forstеet det? Du er SenSvar mig, Sen!Ja...Du sendte bud?Dette barn begynder at arbejde herfra nu af. Vis hende til retteJaDit navn?Hvad?Chi... Ah, jeg er SenSе fшlg efter mig, SenHaku... Шhm...Ingen smеsnakKald mig Haku Sama</se>
    <se lang="dut" variant_id="5">Hier is je contractTeken met je naamen ik zet je aan het werkMaar als je een kik geeftover wat dan ook,dan verander ik je in een biggetje!Eh, moet ik mijn naam hier tekenen??Ja. Draai er niet langeromheen en doe hetOngelovelijkDie stomme eed die ik afgelegd hebom iedereen werk te geven die erom vraagtIs het getekend?JaDus jij bent Chihiro?JaWat een mooie lange naamVanaf nu heet je SenBegrijp je me? Je heet SenGeef antwoord, Sen!Ja...U had me geroepen?Dit kind is vanaf nu in dienstZorg voor haarJaWat is je naam?Wat??Chi... Oh, Ik heet SenVolg me dan, SenHaku... Eh...Niet pratenNoem me Meester Haku</se>
    <se lang="ell" variant_id="6">ПсЯуфе фп ухмвьлбйь упх.ХрЭгсбше уфп фЭлпт фзт уелЯдбт.Иб уе вЬлщ нб дпхлЭшейт.БллЬ бн бкпэущ Эуфщ Энб рбсЬрпнпгйб пфйдЮрпфе...кбй иб уе мефбмпсцюущ уе гпхспэнй.Нб хрпгсЬшщ едю?Рпэ бллпэ?УфбмЬфб нб кбихуфесеЯт.БрЯуфехфп.Фй гелпЯп ьскп рЮсб.ЕЯмбй хрпчсещмЭнз нб дЯнщ дпхлейЬуе прпйпндЮрпфе фп жзфЬ.- ФелеЯщует?- Нбй.- Chihiro, Эфуй ден уе лЭне?- Нбй.ЩсбЯп ьнпмб.Брь едю кбй мрспт, иб уе лЭне Sen.КбфЬлбвет? Sen.БрЬнфзуЭ мпх, Sen!КбфблбвбЯнщ.МЬлйуфб, кхсЯб?- Цсьнфйуе нб бсчЯуей брь уЮмесб фзн дпхлейЬ.- Рплэ кблЬ.Рют уе лЭне?Chi... еннпю, Sen.Фьфе бкплпэизуЭ ме, Sen.Haku, егю...Ден иЭлщ кпхвенфпэлб.Нб ме лет бцЭнфз Haku.</se>
    <se lang="eng" variant_id="7">But I'm sureyou didn't do it on your own.Let's thank whoever helped you.Just who was it, dear?Why don't you tell me.Please! Can't you give me a job?- Don't start that again.- Please, I just want to work.Don't say that!Why in world do you thinkI should give you a job?Anyone can see you'rea lazy, spoiled crybaby...and you have no manners.This is a high-class placeI'm running here.So there's no job for you.Now get out. I've gotall the lazy bums I need.- Or maybe I'll give you the mostdifficult job I've got...and work you until you breathe...your very last breath.Oh, dear,you woke up the baby.Mommy's here.Be a good boy now.Why are you still here?I told you to leave.I want you to give me a job, please!Quiet down! You're scaring the baby.Ooh! Hi, sweetie. Don't be angry.Here comes Mommy.I'm coming to get you.</se>
    <se lang="epo" variant_id="8">Via kontraktoTie metu vian subskribonMi donas al vi postenonSed se nur unu vorton de vi,pri kio ajn...Tiam mi transformos vinen porkideton!Em, Д€u Д‰i tie mia nomo?Prave.Д€esu kaj subskribuNekredebleTiu ridinda Дµuro kiun mi faris,Doni postenon al Д‰iu kiu petas pri tioД€u preta?JesDo vi estas Д€ihiro, Д‰u ne?JesKia ekstravaganca nomoEkde nun vi nomiДќas SenД€u komprenite? Vi nomiДќas Sen!Respondu, Sen!Jes...Д€u vi sonorigis?Д€i tiu infano ekde nun laboras.Zorgu pri ЕќiJesKiel vi nomiДќas?He?Д€i... Ho, estas SenDo sekvu min, SenHaku... Em...Ne babilu senceleNomu min Mastro Haku</se>
    <se lang="est" variant_id="9">Siin on sulle leping.Kirjuta sinna oma nimi.Siis ma vхtan sind tццle.Aga kui hakkad virisema ja tahadдra minna,muudan su kohe rasvaseks pхrssaks!Kas kirjutan siia alla?Jah, kui kдsti, siis kirjuta.Дra esita nii palju kьsimusi.Kuidas mul on kхigest kхrini.Mхeldi ka vдlja igasuguseid reegleid,kes tццd kьsib, sellele дraцelda ei tohi.Kas kirjutasid?Jah.Sa oled Chichiro?Jah.Liiga pikk, raske meelde jдtta.Nььdsest oled Sen.Said aru? Su nimi on Sen!Kui aru said, vasta, Sen!Jah.Te kutsusite mind?Tдnasest pдevast tццtab ta siin.Vaata ta jдrele.Jah.Mis su nimi on?Chi... oi... Sen.Hдsti, Sen. Lдhme.Haku, kuule...Jдlgi, kuidas sa rддgid.Sa pead mulle ьtlema "Haku-san".</se>
    <se lang="fin" variant_id="10">Allekirjoita nimesiMinд pistдn sinut tцihinMutta pienikin valituksen sana,ja minд muutan sinut porsaaksi !Um, tдhдnkц minд allekirjoitan ??Juuri siihen.Lopeta jahkailu ja allekirjoitaUskomatontaSe naurettava vala, jonka vannoin..antaa tyцtд jokaiselle kysyjдlleAllekirjoititko ?KyllдNimesi on Chihiro, vai ?KyllдMiten kohtuuttoman ylellinen nimiTдstд lдhtien nimesi on SenYmmдrsitkц ? Olet SenVastaa minulle , Sen !Kyllд...Kutsuitteko ?Tдmд lapsi aloittaa tyцt tддllд.Katso hдnen perддnsдSelvдNimesi... ?Mitд ??Chi... Eikun, nimeni on SenSeuraa minua sitten, SenHaku... Um...Ei turhaa pulinaaKutsu minua mestari HakuksiVaikka se olisi Yubaban kдsky...Emme voi hyvдksyд ihmisiдHдnellд on tyцsopimusMitд... ?Kiitos... kaikille..</se>
  </para>
  <para id="17">
    <se lang="ara" variant_id="0">жЮЪн едЗжУГЦЪЯ ббЪгбЗд УгЪК гдЯ Гн ФЯжм ...УжЭ КдЩгнд Збм жЗбПнЯНУдЗ ..еб ГжЮЪ едЗ їЭЮШ жЮЪнеб КСнПнд ЗбЪгб Гг бЗ їбЗ ЗХПЮ Зддн ГЮУгК ИРбЯгдН Ъгб бЯб гд нСнП РбЯУОЗЭе .. ЗЯСе Зд ЗЯжд бШнЭЙ ПЗЖгЗеб ЗдКенКн ї- ЗУгЯ КФненСж ї- дЪг УнПКннЗбе гд ЗУг МгнбжЗХИН гбЯн ЗбВдгд ЗбВд жХЗЪПЗ ЗУгЯ еж ХдЭегКн ї- МЗжИн нЗ Хд- дЪг УнПКнеб дЗПнКдн їбЮП жЮЪК еРе ЗбЭКЗЙ ЪЮПеЗЗЪШеЗ ЪгбЗНУдЗ .. гЗ ЗУгЯ їгЗРЗ ї!!! .. КФненЬ .. ХдНУдЗ Хд .. ЗбНЮн ИнеЗЯЬ ...Ьж !!!бЗ КЯбгнднждЗПндн УнП еЗЯж- бЗ негдн Зд ЫЦИК гдЗ нжИЗИЗ- дНд бЗ джЩЭ ИФСЗ- бЮП жЮЪК ЪЮП Ъгб- гЗРЗ ї</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">- Hajde.- Znaci svi ste stigli.- Hmm?- Sedite. Skuvacu malo caja.- Izvinite, gospodjo, Haku jeukrao ovo od vas.Dosla sam da ga vratim.- Znaci tako.Da li imas pojma sta je ovo?- Da. To je zlatni pecatkoji ste trazili.Dosla sam da se izvinim za Hakua.Jako mi je zao.- Presekao me je na dva dela, znas,i jos uvek sam ljuta.- Sta?- Sta? Zastitna carolija je nestala.- Izvinjavam se. Mislite na onog crnogpuza koji je bio na vasem pecatu?Mislim da sam ga zgnjecila stopalom.- Zgnjecila ga?To nije bio moj puz.Moja sestra je stavila tog puza u Hakuakako bi mogla da ga kontrolise.A ti si ga zgnjecila!Sta se desilo sa mojom carolijom?Samo je ljubav moze slomiti.Hajde sada.- Mozete li, molim vas, da vratite ovodvoje nazad u njihov normalan oblik?- Carolija odavno ne delujena njih dvoje.Promenite se ako zelite.Ne slazem se mojoj sestrom.Ona je tako ogavna.Videli ste da joj je kuca kic.Mi smo identicne bliznakinje,a opet i potpune suprotnosti.Zao mi je sto ti je pretvorilaroditelje u svinje.Ali ja tu ne mogu nista.Tako, jednostavno, stvari stoje.Moraces sama da pomognessvojim roditeljima i Hakuu.Iskoristi ono cega se secas o njima.- Sta? Zar ne mozete, molim vas, dami date malo bolju pomoc od toga?Cini mi se da sam Hakua srela ranije,ali to je bilo jako davno.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Не искаме човеци тук.Договотът и е подписан.Какво...?Благодаря на всички.Да не я изпратите при нас!Не понасяме миризмата на човеци.Три дни след като яде от нашата храна,миризмата и ще изчезне.Ако и тогава е безполезна,можете да правите с нея каквото поискате.Хайде, обратно на работа!Къде е Лин?Да не я оставиш на мен?!Нали искаше помощ?При Лин ще е добре.Хайде, Сен.Добре.Хубава работа.Ще си платиш за това.Хайде изчезвай!Идваш ли?Значи успя!Бях се притеснила. Акo има нещо,просто ме попитай.Какво има?Вие ми се свят.Това е нашата стая.Тук ти е леглото.Всичко ще бъде наред.И да си переш престилката!Ето и панталони!Толкова си малка.Твърде голямо...Лин...Какво има? Да не би да има двама Хаку?Двама ли?!Двама като него?Надявам се да няма.И това е голямо.Той е довереник на Юбаба.Стой на страна от него.Къде ли е...Ето го.Какво има? Добре ли си?</se>
    <se lang="cze" variant_id="3">Lidi neberem.Podepsala smlouvu.Co?Slibuji, ћe budu pracovat tvrdм.Nevezmem ji do naљeho pokoje!Celй to tam naиichne.My ji nechcem.Tшi dni naљeho jнdlaa jejн zбpach zmizne.A kdyћ nebude tvrdм pracovat...upeиte ji,uvaшte ji,dмlejte, co chcete.Teп zpмt do prбce!Kde je Lin?Co? Jen mi ji nepovмs na krk!Шнkala jsi, ћe chceљ pomocnнka.To je perfektnн, dejte ji Lin.Vэbornм.Sen! Zaиni!Dobшe.Proи ja?! Dluћнљ mi, Haku!Slyљнљ?Pшнjemnэ den pшeji!Pojп!Nemщћu uvмшit, ћes to dokбzala.Jsi tak hloupб, bбla jsem se o tebe!A teп se drћ. Budeљ-linмco potшebovat, шekni mi. Jasnэ?Co se dмje?Jб se tak dobшe necнtнm.Takћe tohle je nбљ pokoj.Trochu jнdla, spбneku a budeљ v poшбdku.Tady mбљ svojн zбstмru! Budeљ si ji muset vyprat.Kalhoty.Jsi takovб drobnб...Moc velkй...Lin, ty znбљ Haka?Co je s nнm?Mбte tady dva?Dva?Taktak mщћu vystбt jednoho.Stбle velkй...Je pravб ruka Yubaby.Nevмш niиemu, co шekne.Kde jen...Tady je!Co se dмje? Jsi v poшбdku?</se>
    <se lang="dan" variant_id="4">Vi kan ikke tillade at mennesker...Hendes kontrakt er underskrevetHvad...?Tak skal i have. AllesammenSend hende ikke over til osJeg kan ikke holde stanken af mennesker udEfter tre dage, hvor hun harspist vores mad, forsvinder stankenHvis hun stadig ikke kan bruges da,rist hende eller kog hende. Gшr hvad i vilTilbage til arbejdet!Hvor er Lin?Du skal ikke tшrre hende af pе mig!Du ville ha hjжlpDet er rigtigt, Lin er perfektSen - afstedJaSikke en hjжlpDu skal nok fе tilbage en dagAfsted med dig!Kom medSе du klarede den, hva?!Du ser ikke sе kvik ud,sе jeg var lidt bekymretNu skal du bare holde dig sammen.Hvis du skal bruge noget, spшrg mig. OK?Hvad er der galt?Jeg er svimmelDet her er sе vores rumMad, sе i seng.Sе fеr du det godt igenDu vasker selv forklжdet!Bukser!Du er sе lilleFor stor...Шhm. Lin...Hvad?Er der to Haku'er her?To?!Af ham? Det hеber jeg sandelig ikkeStadig for storHan er Yubaba's hеndlangerHam skal du passe pе medHvor har jeg...Her er deHvad er der galt?Er du OK?</se>
    <se lang="dut" variant_id="5">We mogen geen mensen toelatenHaar contract is getekendWat...?Bedankt allemaal.Stuur haar niet naar ons toeIk kan de geur van mensen niet verdragenAls ze drie dagen van ons eten eetdan gaat haar geur wel wegAls ze dan nog nutteloos is,Kook haar, frituur haar, doe met haar wat je wilTerug aan het werk!Waar is Lin?Je laat haar toch niet bij mij achter!?Je wilde toch hulp?Dat klopt, Lin is perfectGa. SenJa meneerWat vreselijkJe gaat hier voor boetenDoei!Kom op.Dus het is je gelukt??!Ik was zo bezorgd om jeJe bent zo'n klunsHoud je verstand erbij, nuAls je iets nodig hebt vraag het me, oke?Wat is er aan de hand?Ik ben duizeligDit is onze kamerEerst eten, dan naar bed.Je zult het best reddenJe moet je eigen schort uitwassenHier is je broekJe bent zo kleinTe groot...Eh. Lin...Wat??Zijn er twee Hakus hier?Twee??!Van hem? Ik hoop het toch nietOok te grootHij is Yubaba's leerlingPas op voor hemWaar is...Ah, hier is er ййnWat is er?Is alles goed?</se>
    <se lang="ell" variant_id="6">Ден ерйфсЭрпнфбй пй Ьнисщрпй едю.ХрЭгсбше ухмвьлбйп.- Фй!- Иб дпхлЭшщ уклзсЬ.- Мзн мбт фзн уфЭлнейт.- ВспмЬей брЯуфехфб.Ден иб вспмЬей бцпэ цЬей фсейт мЭсетбрь фп цбгзфь мбт.Бн ден цбнеЯ бнфЬойб, кЬне ь,фй иет мбжЯ фзт.Фюсб гэснб уфзн дпхлейЬ.Рпэ еЯнбй з Lin?Фй, мпх фзн цпсфюнейт?№иелет впзиь.УщуфЬ! З Lin еЯнбй фЭлейб.РЮгбйне, Sen.МЬлйуфб, кэсйе.Фй мрелЬт. Иб мпх фп рлзсюуейт.ёцхгет.ёлб.Фб кбфЬцесет!МхсЯжейт фьуп рплэ, еЯчб бнзухчЮуей.Нб Эчейт фпн нпэ упх. Бн чсейбуфеЯт кЬфй, сюфб ме.Фй ухмвбЯней?ФсЭмпхн фб рьдйб мпх.Едю мЭнпхме.ЦЬе, кпймЮупх кбй иб еЯубй мйб чбсЬ.З рпдйЬ упх. КсЬфб фзн кбибсЮ.Рбнфельнй.ЕЯубй фьуп мйкспукпрйкЮ.Рплэ мегЬлп.Lin, хрЬсчпхн...Фй?ХрЬсчпхн дхп Haku едю?Дхп брь бхфьн?ЕлрЯжщ рщт ьчй.Кбй рЬлй рплэ мегЬлп.ЕЯнбй п мбизфехьменпт фзт Yubaba.Нб еЯубй рспуекфйкЮ мбжЯ фпх.Фюсб, рпэ рЮге.ЕнфЬоей, рЬме.ЕЯубй кблЬ?Мзн мпх кбфбссеэуейт.</se>
    <se lang="eng" variant_id="7">Sign your name away,and I'll put you to work.If I hear one littlecomplaint out of you...you'll be joiningyour parents in the pigpen.So l...Do I sign my name here?Right. What's your name?What? Chih... Oh. It's Sen.Okay, Sen. Follow me.Haku, uh...Don't talk to me,and address me as Master Haku.- I don't care if Yubabagets angry with us.- We're not taking humans.- She's already under contract.- What?</se>
    <se lang="epo" variant_id="8">...ni ne povas toleri homojnЕњia kontrakto subskribiДќisД€u... ?Dankon, Д‰iujNe sendu Еќin al ni.Mi ne povas elteni tiun homan odoraД‰onSe Еќi dum tri tagoj manДќos niajnmanДќaДµojn la odoraД‰o malaperosSe Еќi tiam ankoraЕ­ neutilas, rostu Еќin,boligu Еќin, faru per Еќi kion vi volasEklaboru!Kie estas Rin ?Ne postlasu Еќin Д‰e mi!vi demandis pri helpoPrave, Rin estas perfektaIru, SenJes, sinjoroKiel aД‰egevi pagos pro tioDo ekiru!Do venuDo vi vere sukcesis, Д‰u ne?Vi estis tiom stulta,ke mi jam faris al mi zorgojnTenu la saДќecon, nun.Se vi bezonas ion, demandu al mi, Д‰u bone?Kio estas?Mi estas vertiДќintaDo jen nia Д‰ambroDuЕќi, poste dormi.Estos bona por viVi devas lavi la proprajn dormvestojn!La pantalono!Vi estas tiom magraTro granda...Em. Rin...Kion ?Д€u estas du Hakuj Д‰i tie?Du?!Kiel li? Mi esperas ke neAnkoraЕ­ to grandaLi estas helpanto de JubabaAtentu linKie estas...Jen Дќi!Kio estas?Д€u vi ne sentas vin bona?</se>
    <se lang="est" variant_id="9">Inimesi ei saa siia lubada.Ta kirjutas juba lepingule alla.Mida?Tere хhtust...Mulle pole teda vaja.Ma ei talu inimlхhna.Kui ta on meie toitu kolm pдeva sццnud,hais kaob.Kui tast siis ikka veel kasu pole, praadige,keetke vхi tehke temaga, mida tahate.Tagasi tццle!Kus Lin on?Дrge teda minu kaela jдtke!Sa ju tahtsid abilist.Хigus.Anname ta Linile.Mine, Sen.Jah.On alles nuhtlus.Te veel maksate selle eest.Lase jalga!Tule.Nii et said hakkama?Sa oled nii хbluke, etma muretsesin.Ole terane, kui midagi tarvis,siis kьsi minult.Mis on?Pea kдib ringi.See on meie tuba.Sцц ja siis voodisse.Sul hakkab parem.Oma pхlle pesed ise!Pьksid!Sa oled nii vдike.Liiga suur...Lin...Mida?Kas siin on kaks Hakut?Kaks?Hakut? Kahte me ei elaks ьle.Ikka liiga suur.Ta on Yubaba parem kдsi.Hoia end tema eest.Kus siis...Ah leidsin!Mis on?Дra nuta.</se>
    <se lang="fin" variant_id="10">Hдnen hajunsa haihtuu kolmessa pдivдssдkun hдn syц meidдn ruokaammeJos hдn on vielд sen jдlkeen hyцdytцn, paistakaa,keittдkдд, tai tehkдд hдnelle niinkuin haluatteTakaisin tцihin !Missд Lin on ?Дlд sysдд hдntд minulle !?Sinдhдn halusit apuaAivan niin, Lin sopii tдydellisestiMene. SenKyllд, herraMikд riesa..Saat vielд maksaa tдstдMene siitд !Tule...Sinд siis onnistuit, vai ??!Sinд olet sitkeд,olin huolissaniPysy vain nokkelana..Jos tarvitset jotain, niin pyydд minulta, OK?.Mikд on viallaMinua huimaaTдmд on meidдn huoneemmeSyц jotain, sitten nukkumaan. Kyllд sinд pдrjддtPeset omat vaatteesi !Housut !Olet niin pieniLiian iso...Um. Lin...Mitд ??Onko tддllд kaksi Hakua ??Kaksi ??!Hдntд ? Toivottavasti ei..Vielдkin liian isoHдn on Yubaban kдskylдinen,parempi pysyд erossa hдnestдMissд...Tдssдhдn ne ovat...Mikд on vialla ?Oletko kunnossa ?Mitд tддllд hцssцtetддn, Lin ??Uusi tyttц..Hдntд kuulemma huimaa</se>
  </para>
  <para id="18">
    <se lang="ara" variant_id="0">- УжЭ КдКФС СЗЖНКеЗ ЗбЯСнеЙ ИЗбгЯЗд- бЗ дСнПеЗИЪП ЛбЗЛ ЗнЗг гд КдЗжбеЗ гд ШЪЗгдЗУжЭ КРеИ СЗЖНКеЗЗд бг КЪгб МнПЗ ..ЗФжжеЗ Гж ЗЫбжеЗ жЗЭЪбжЗ гЗ нНбжЗ бЯгЗбВд ЪжПжЗ Збм ЗЪгЗбЯгГнд Снд їгЗРЗ ї бЗ КбЮеЗ Ъбн- бЮП ШбИКн гУЗЪПЙ бЯ- еРЗ ггКЗТ- ЗЪШжЗ ЗбЭКЗЙ бСнд- СЗЖЪ- Хд .. енЗ- НУдЗбгЗРЗ ЗОКСКдн їЗдК гПнд бн еЗЯж .. еб УгЪК їЗКгдм бЯ нжгЗ МгнбЗенЗбЗ ГХПЮ ЗдЯ ЭЪбКеЗбЮП ЯдК ЮбЮЙ МПЗНУдЗ .. Зд ЗНКМКн ФнЖЗЗОИСндн НУдЗ ї- НУдЗ- гЗРЗ ИЯ їбЗ ЗЪКЮП Гдн ИОнСеРе ЫСЭКЯЗбЮбнб гд ЗбШЪЗг жИЪЦ ЗбджгжУжЭ КЯжднд ИОнСеРе гСнбКЯ .. нМИ Зд КЫУбнеЗ ИдЭУЯжИдШЗбЯЗдК ЦЪнЭЙ МПЗЯИнС МПЗ- Снд .. еб КЪСЭнд еЗЯж ї- гЗ Ие їбЗ нжМП едЗЯ ФОХЗд гдеГбнУ ЯРбЯ їЗЛдЗд гЛб еЗЯж їбЗ ЗУКШнЪ КНгб жЗНП ЭЮШЯИнС МПЗЗде гУЗЪП нжИЗИЗбЗ КЛЮн ИГн Фн нЮжбе бЯбдСмгЗРЗ ИЯ їеб ЗдКн ИОнС їЗеПГжЗ .. гЗРЗ ИЯг їЗдеЗ ЗбЭКЗЙ ЗбМПнПбЗ КИПж ИОнС</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">...nikada ih stvarno ne zaboravis.Samo treba vremena dati se secanja vrate.Dok ti ramisljas, momci i jacemo ti spremiti nesto.I hocu da me od sada zoves "Bako".Hajde. Nastavi.Bezlicni, gde si naucioda ispredas vlakna?Stvarno si dobar u ovome.Hajde da sad sastavimo vlakna.Klot jedan, frket dva.Klot jedan, frket dva.Klot jedan...tako je.- Bako ja ne mogu nicega da se setim.Haku bi vec mogao biti mrtav,a ja samo sedim ovde.Moji mama i tata su vec moglibiti pojedeni za veceru.- Sacekaj samo jos malo.Evo ga.Koristi to da zavezes kosu.- Predivno je.- To cete stititi. Napravljeno je od vlakanakoja su zajedno istkali tvoji prijatelji.- Hvala vam.- Kako dobar tajming.Imamo jos jednog gosta.Hoces li ga pustiti unutra?- Naravno.Haku! Haku.Hvala bogu. Ziv si!Ne mogu da poverujem.Kako se to desilo?- To ti je ljubav.- Vidite bako. Haku je ziv.- Haku, oprosticu ti sto siukrao moj vredni pecat.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Ново момиче.Мисля, че е изтощена.Да се срещнем на моста.Ще ти покажа родителите ти. </se>
    <se lang="cze" variant_id="3">Novй dмvиe.Necнtн se dobшe.Setkбme se na mostм,ukбћu ti tvй rodiиe.</se>
    <se lang="dan" variant_id="4">Den nye pigeHun er en smule svimmelMшd mig ved broenJeg vil vise dig din mor og far</se>
    <se lang="dut" variant_id="5">Een nieuw meisjeZe voelt zich niet lekkerKom naar de brugIk zal je je moeder en vader laten zien</se>
    <se lang="ell" variant_id="6">НЭп кпсЯфуй.Леей рщт нйюией бдэнбмз.УхнЬнфзуЭ ме уфзн гЭцхсб.Иб уе рЬщ уфпхт гпнеЯт упх.</se>
    <se lang="eng" variant_id="7">- She'll stink up the whole place.- We don't want her.Three days of eating our food,and her smell will go away.If she doesn't work hard, roast her,boil her, do whatever you want.Now get back to work.Where is Rin?What? Don't you dump her on me.- You said you wanted an assistant.- That's perfect.Ah, here we go.Wh-What's wrong with you?Are you feeling okay?Quiet down. What's your problem?It's the new girl.She doesn't feel so good.</se>
    <se lang="epo" variant_id="8">Nova knabineto.Iom malsanaVenu al la ponto.Mi montros al vi viajn gepatrojn</se>
    <se lang="est" variant_id="9">Uus tьdruk.Ьtles, et on haige.Kohtume sillal.Ma nдitan sulle su ema ja isa.</se>
    <se lang="fin" variant_id="10">Minun kenkдni...KiitosSeuraa minua</se>
  </para>
  <para id="19">
    <se lang="ara" variant_id="0">бЮП ЗОКЭм НРЗЖнФЯСЗЗКИЪндн</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Hajde vas dvojica,vreme je da idete kuci.Dodjite brzo.Bezlicni, zasto ti ne ostanes samnom?Koristio bi mi dobar pomocnik.- Bako! Mnogo ti hvala.Nedostajaces mi.- Ne brini. Bices u redu Sen.- Hocu da znas moje pravo ime.Zovem se Chihiro.- Chihiro. Kako lepo ime.Dobro ga cuvaj.- Hocu.- Hajde, idi.- U redu. Zdravo.Bako, cuvaj se!Hvala za sve!Haku, slusaj. Upravo sam se setilanecega sto se desilo jako davno.Mislim da ti moze pomoci.Jednom, kada sam bila mala......ispustila sam svoju cipelu u reku.A kada sam probala da je uzmem,upala sam unutra.Mislila sam da cu se udaviti,ali me je voda odnela na obalu.Konacno sam se setila.Ime joj je bilo Reka Kohaku.Mislim da si to bio ti,i da je tvoje pravo ime Reka Kohaku!</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Благодаря ви.Последвай ме.Татко, Мамо, аз съм!Аз съм, Сен.</se>
    <se lang="cze" variant_id="3">Dмkuji vбm.Pojп za mnou!</se>
    <se lang="dan" variant_id="4">Tak skal i haveFшlg migFar, mor, det er mig?!Det er Sen</se>
    <se lang="dut" variant_id="5">Dank jullie welVolg mePapa, Mama, Ik ben het!Ik ben het, Sen</se>
    <se lang="ell" variant_id="6">Уе ехчбсйуфю.БкплпэизуЭ ме.МрбмрЬ, мбмЬ, егю еЯмбй!З Sen.</se>
    <se lang="eng" variant_id="7">My shoes are gone.I understand.</se>
    <se lang="epo" variant_id="8">DankonSekvu minPaД‰jo, panjo, estas miEstas Sen</se>
    <se lang="est" variant_id="9">Aitдh.Tule.Issi, emme, see olen mina!Ma olen Sen.</se>
    <se lang="fin" variant_id="10">Minд, SenДiti ! Isд !!..Ovatko he kipeitд tai loukkaantuneita ??Ei, he vain sцivдt liikaa..Nukkuvat sitд poisHe eivдt edes muista, ettд ovat ihmisiдIsд ! Дiti !..Minд lupaan, ettд pelastan teidдt !Дlkдд tulko liian lihaviksi, tai ne syцvдt teidдt !Piilota nдmдLuulin, ettд ne olivat mennyttдTarvitset niitд, kun pддset kotiinTдmд oli jддhyvдiskortti...Chi-hi-roChihiro...Se on minun nimeniYubaba hallitsee muita varastamalla heidдn nimensдTддllд olet Sen, mutta pidд oma nimesi salassaHдn melkein sai nimeni, muutuin melkein Seniksi..Jos hдn varastaa nimesi,et enдд ikinд lцydд kotiinMinд en enдд muista omaaniSinun oikea nimesi ?Mutta se on outoa, minд muistan sinunSyц vain, sinun tдytyy olla nдlkдinenEn halua syцdдLaitoin siihen loitsun,joka palauttaa voimasi, syц se</se>
  </para>
  <para id="20">
    <se lang="ara" variant_id="0">Ггн .. ГИн ...!гЗРЗ Иег ї еб ег гСнЦжд їбЗ .. бЮП ЗЯбжЗ ЯЛнСЗЗдег дЗЖгждбЗ нКРЯСжд ИГдег ИФСЗдЩСн Збнег МнПЗ ..нМИ Зд ККРЯСн гд егбЗ КЮбЮжЗ .. ЗЪПЯгИЗОСЗМЯг гд едЗЗдКИежЗ бЗ КГЯбжЗ ЯЛнСжЗбЗ УнГЯбждЯгеРе гбЗИУЯ .. ОИЖнеЗ- ЗЪКЮПК ИГдег СгжеЗ- УжЭ КНКЗМндеЗ ЪдП ЗбЪжПЙ Збм гдТбЯИШЗЮЙ ЗбжПЗЪ гЗ ТЗбК едЗКФненСж .. КФненСжеРЗ ЗУгн .. ГбнУ ЯРбЯ їнжИЗИЗ КУнШС ЪбнЯИУСЮЙ ЗУгЯбРЗ ЗНКЭЩн ИеРе ЗбИШЗЮЙОИЖнеЗИндгЗ ЗдК едЗнМИ Зд КШбЮн Ъбм дЭУЯ ЗУг ХдбЗ ЗХПЮ ИГдн дУнК ЗУгнбЮП ЗОРКе гднЗд дУнКе КгЗгЗбд КЪжПн Збм гдТбЯ ГИПЗбЮП НЗжбК КРЯС ЗУгн гСЗСЗГбЗ КУКШнЪ КРЯС ЗУгЯ їбЗ .. жбЯд бУИИ гЗГдЗ ЗРЯС ЗУгЯКЭЦбн .. Ябн еРЗЗЯнП ГдЯ МЗЖЪЙ- бЗ- бЮП ГбЮнК ЪбнеЗ УНСЗУжЭ нЪнП бЯ ЮжКЯЯбнеЗ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Ja sam bio duh Reke Kohaku.- Recni duh?- Moje ime jeste Reka Kohaku.- Tu reku su zatrpali.Sada su umesto nje samo stanovi.- Zato ja ne mogu da pronadjemsvoj put kuci Chihiro.Secam se da si upala u moju reku,i secam se tvoje male roze cipele.- Znaci ti si taj koji me je odveonazad do plitke vode.Ti si me spasao.Znala sam da si dobar.- Hej, eno ih!- Vidim niste uspeli da mivratite moju bebu.- Mama!- Moja beba!Da li si traumatizovan?Da li su ti radili grozne stvari?Ti stojis bez icije pomoci!Kada se to desilo?- Ne zaboravi svoje obecanje.Moras vratiti......Chihiro i njene roditeljenazad u svet ljudi.- Ne tako brzo, Haku.Treba da dam Sen jedan zavrsni ispit.Zacepite!- Prekini, mama.Ostavi je na miru.Sen i ja smo se stvarnodobro proveli.- Ali dogovor je dogovor, seceru.Moram da dam Senjedan zavrsni ispit.- Ako zbog tebe Sen bude plakala,necu te vise voleti.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Добре ли са?Да, много са яли и сега спят.Дори не си спомнят,че са били човеци.Татко, Мамо!Обещавам, че ще ви спася!И да не надебелеете много,че ще ви изядат!Ето, скрий го.Мислех, че са изчезнали.Ще ти трябват,когато се върнеш вкъщи.Това е прощална картичка...Чи-хи-ро.Чихиро... Това е името ми!Юбаба управлява другите,като краде имената им.Тук името ти е Сен.Не казвай на никого истинското си име.Тя почти открадна моето.За малко да си остана Сен.Ако открадне името ти,никога няма да намериш пътя към дома.Аз съм забравил своето.Истинското ти име?Но странното е,че помня твоето.Ето, хапни си,сигурно си гладна.Не искам.Направих му магия,за да ти възвърне силите.</se>
    <se lang="cze" variant_id="3">Hej, vzbuпte se.Mami. Tati!Co je to s nima? Jsou nemocnн?Ne, jenom se pшejedli.Vyspн se z toho.A vщbec si nepamatujн na to,ћe byli lidmi.Tak se podнvej pozornм, je na tobмsi pamatovat, kteшн jsou tvн rodiиe.Nebojte se. Slibuji, ћe vбs vysobodнm!Hlavnм moc nepшibнrejte,nebo vбs snн!Tady mбљ svй vмci. Schovej je.Myslela jsem, ћe se vyhodily.Budeљ je potшebovatpшi nбvratu domщ.Lнstek na rozlouиenou...Chihiro..Chihiro...To je pшece mй jmйno, ne?Takhle tм Yubaba ovlбdб.Tнm, ћe ti veme jmйno.Takћe si nech tu kartu,mмj ji ukrytou.A pokud jsi tady musнs si шнkat Sen.Nemohu uvмшit, ћe jsem zapomnмla svй jmйno.Mбlem mi ho vzala.Kdyћ ho ъplnм zapomeneљ,nikdy nenajdeљ cestu domщ.Zkusil jsem vљe, abych si zapamatoval svй.Nepamatujeљ si svй jmйno?Ne, ale u nмjakйho dщvodusi pamatuju tvй.Tady mбљ, jez, musнљ bэt hladovб.Nechci.Je v tom mй kouzlo,vrбtн ti to sнlu, jez!</se>
    <se lang="dan" variant_id="4">Er de syge eller kommet til skade?Nej, de spiste for megetDe sover den afDe kan ikke lжngere huske atde var menneskerFar, mor, jeg lover at redde jer!I mе ikke blive for tykke,ellers spiser de jer!Gem dem herJeg troede de var vжkDu fеr brug for demnеr du kommer hjem igenDet her var et farvel kort...Chi-hi-roChihiro...Det er mit navnYubaba hersker over andreved at stjжle deres navnDu er Sen her, men hold ditvirkelige navn hemmeligtDet var lige fшr hun fik mitjeg var nжsten blevet til SenHvis hun stjжler dit navnfinder du aldrig hjem igenJeg kan ikke huske mit lжngereDit rigtige navn?Men det er mжrkeligtJeg huskede ditSpis nu, begynddu mе vжre sultenJeg har ikke lystJeg har brugt magi til at hjжlpedig fе krжfterne tilbage, spis nu</se>
    <se lang="dut" variant_id="5">Zijn ze ziek? Hebben ze pijn?Nee, ze hebben teveel gegetenDaarom slapen ze nuZe weten niet eens meer datze mensen zijn geweestPapa, Mama,Ik beloof dat ik jullie kom redden!Word niet te dik,anders eten ze jullie op!Verberg dezeIk dacht dat ze weg warenJe zult ze nodig hebbenals je terug naar huis gaatDit was een afscheidskaart...Chi-hi-roChihiro...Zo heet ikYubaba heeft anderen in haar machtdoor hun namen te stelenHier heet je SenHoud je echte naam geheimZe had mijn naam bijnaIk begon al in Sen te veranderenAls ze je naam steelt, danvind je de weg naar huis nooit meerIk weet mijn naam niet meerJe echte naam?Maar het is vreemdIk herinnerde die van jouEet wat,Je hebt vast hongerIk wil nietIk heb het betoverdJe zult je krachten terugkrijgen, eet het</se>
    <se lang="ell" variant_id="6">ЕЯнбй Ьссщуфпй? ЕЯнбй рлзгщмЭнпй?БрлЬ кпймпэнфбй.Фб уфпмЬчйб фпхт еЯнбй гемЬфб.Ден ихмпэнфбй кбн ьфй Юфбн рпфЭ Ьнисщрпй.Бкпэуфе ме!Хрьучпмбй нб убт уюущ.Мзн рбчэнефе рплэ бллйют иб убт цЬне.Ксэшфб бхфЬ.Ньмйжб рщт фб еЯчб чЬуей.ЕЯнбй гйб ьфбн гхсЯуейт урЯфй.БхфЮ Юфбн мйб брпчбйсефйуфЮсйб кЬсфб.Chihiro?Chihiro...ёфуй ме лЭне!З Yubaba мбт елЭгчей ме фп нб мбтклЭвей фб пньмбфЬ мбт.Едю еЯубй з Sen.КсЬфб фп рсбгмбфйкь упх ьнпмб мхуфйкь.РбсблЯгп нб мпх рЬсей фп ьнпмб.ўсчйуб нб гйньмпхн з Sen.ЧщсЯт фп рсбгмбфйкь упх ьнпмб, ден ибгхсЯуейт рпфЭ урЯфй упх.Ден ихмЬмбй рйб фп дйкь мпх.Фп рсбгмбфйкь упх ьнпмб?БллЬ кбфЬ Энб ресЯесгп фсьрп ихмЬмбй фп дйкь упх.Кблэфесб нб цбт, иб рсЭрей нб рейнЬт.Ден иЭлщ.Иб фпхт кЬнщ Энб оьскй гйб нб упхдюупхн рЯущ фзн дэнбмЮ упх.</se>
    <se lang="eng" variant_id="7">Don't you worry, I promiseI'll get you out of here.So just don't get any fatteror they'll eat you!Here are your clothes. Hide them.- I thought they'd been thrown away.- You'll need them to get home.My good-bye card's still here.Chihiro. Chihiro.That's my name, isn't it?That's how Yubaba controls you...by stealing your name.So hold on to that card.Keep it hidden.While you're here,you must call yourself Sen.I can't believe I forgot my name.She almost took it from me.If you completely forget it,you'll never find your way home.I've tried everythingto remember mine.You can't remember your name?No. But for some reason,I remember yours.Here you go. Eat this.You must be hungry.- No.- I put a spell on it so it'llgive you back your strength.Just eat it.</se>
    <se lang="epo" variant_id="8">Д€u ili estas malsanajaЕ­ vunditaj?Ne, ili manДќis tro multeIli nun dormasIli ne plu memoras,ke ili estis homojPaД‰jo, panjo,Mi promesas ke mi savos vin!Ne tro dikiДќu,alikaze oni manДќos vin!Д€i tion kaЕќuMi pensis ke ili estas forVi bezonos ilinse vi volas reiri hejmenTio estas adiaЕ­-karto...Д€i-hi-roД€ihiro...Tio estas mia nomoJubaba regas super la aliajД‰ar Еќi Еќtelas iliajn nomojnД€i tie vi estas Sen, sedkaЕќu vian veran nomonIli preskaЕ­ havis la mianMi preskaЕ­ alinomiДќis al SenSe Еќi Еќtelas vian nomon, vineniam atingos vian hejmonMi ne plu memoras la mianVian veran nomon?Sed estas strange,mi povas memori la vianNun manДќu,vi verЕќajne estas malsataMi ne volasMi benis Дќin, Дќi refortigos vin.ManДќu</se>
    <se lang="est" variant_id="9">Kas nad on haiged vхi viga saanud?Ei, sхid liiga palju.Magavad end sellest vдlja.Nad isegi ei mдleta,et olid kord inimesed.Issi, emme,ma luban, et pддstan teid!Дrge minge liiga paksuks,muidu sььakse teid дra!Peida need дra.Arvasin, et neid enam pole.Sul lдheb neid vaja,kui koju lдhed.See oli hьvastijдtukaart...Chi-hi-roChihiro...See on mu nimi.Yubaba valitseb teiste ьleneilt nimesid varastades.Siin oled sa Sen,aga hoia oma pдris nimi saladuses.Ta peaaegu sai minu oma.Oleksin peaaegu Seniks muutunud.Kui ta varastab su nime,ei leia sa enam kunagi koduteed.Mina enam ei mдletagi oma nime.Oma pдris nime?Aga imelik, sinu nime ma mдletan.Sцц,sa oled kindlasti nдljane.Ma ei taha.Ma panin sellele loitsu peale,et saaksid oma jхu tagasi. Sцц.</se>
    <se lang="fin" variant_id="10">Osaatko tiesi takaisin ??Kyllд, Haku, kiitos... tyцskentelen erittдin kovastiHyvдMissд sinд olit ?Olin huolissaniAnteeksiPois tieltд..</se>
  </para>
  <para id="21">
    <se lang="ara" variant_id="0">нМИ Зд ЗРеИ ЗбВдУГЪжП бЗНЮЗ бгУЗЪПКЯ- ЗИКЪПн Ъд ЗбгФЗЯб- ФЯСЗ еЗЯж .. ЗдК ХПнЮ СЗЖЪеЗЯжЗде Кднд ї- Гнд ЯдКн нЗ Хд ї ЯдК ЮбЮЙ ЪбнЯ- ВУЭеЗИКЪПн Ъд ШСнЮн</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">- U pravu si. Dogovor je dogovor.U redu, spremna sam.Uradicu tvoj test.- Hrabra si. Imam tvoj ugovor ovde.Podji ovuda.Ovo ce trajati samo minut.- Ne brini.- Da vidimo mozes li da nadjes svojumajku i oca medju ovim svinjama.Imas jedan pokusaj. Ako pogodis,svi mozete da idete kuci.- Sta?Ovo mora da je greska.Nijedna od ovih svinja nije mojamama ni tata.- Nijedna?Da li je to stvarno tvoj odgovor?- O, pogodila si!- Sen! To!- Hvala vam svima.- U redu, pobedila si.Bezi mi sa ociju.- Hvala ti za sve bako.Zdravo!Hvala vam!Haku!- Hajdemo!- Gde su mi mama i tata? - Kada si prosla testprobudili su se na ljudskoj obali reke.Oni su sada tamo i traze te.- Sada ovde vise nema vode.Mogu da prepesacim preko.- Ali ja ne mogu dalje.Vrati se istim putem kojim si dosla.Bices u redu. Ali mi moras obecati......da neces gledati nazad, dok godne prodjes kroz tunel.- A sta je sa tobom?Sta ces ti uraditi?</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Знаеш ли как да се върнеш?Да, благодаря ти.Ще работя усилено.Добре.Къде беше? Бях се притеснила.Съжалявам.Махни се от пътя ми!</se>
    <se lang="cze" variant_id="3">Musнm uћ jнt. Ale brzy se vrбtнm,abych ti pomohl.Prostм se drћ od problйmщ.Dмkuji ti, Haku.Jsi dobrэ pшнtel.Haku...On je drak?Kde jsi byla, Sen?Bбla jsem se o tebe.Promiт.Z cesty!</se>
    <se lang="dan" variant_id="4">Kan du selv finde vejen tilbage?Ja, Haku, mange takJeg vil arbejde hеrdtGodtHvor har du vжret?Jeg var bekymretDet mе du undskyldeAf banen</se>
    <se lang="dut" variant_id="5">Kun je de weg terugvinden??Ja, Haku, dankjewelIk zal hard werkenGoedWaar hing jij uit?I was bezorgdHet spijt meUit de weg</se>
    <se lang="ell" variant_id="6">ОЭсейт рщт нб гхсЯуейт рЯущ.Уе ехчбсйуфю Haku.Хрьучпмбй нб дпхлЭшщ уклзсЬ.Рпэ Юупхн? Бнзуэчзуб.Ухггнюмз.Цэге брь мрспуфЬ мпх.</se>
    <se lang="eng" variant_id="7">I've got to go now.I'll be back to help you soon.- Just stay out of trouble.- Thank you, Haku. You're a good friend.Huh?- Where were you, Sen?I was really worried.- I'm sorry.Out of my way.</se>
    <se lang="epo" variant_id="8">Д€u vi povas retrovi la vojon?Jes, Haku, dankon.Mi laboros rapideBoneKie vi estis?Mi estis zorgplenaMi bedaЕ­rasFor, vi!</se>
    <se lang="est" variant_id="9">Kas oskad ьksi tagasi minna?Jah, Haku, aitдh.Ma tццtan hoolsalt.Hдsti.Kus sa olid?Ma muretsesin.Vabanda.Eest дra.</se>
    <se lang="fin" variant_id="10">You ja Sen saatte puhdistaa ison altaan tдnддnMitд ! Mutta se on sammakon tyцtд !Kдsky tuli ylhддltд..Parasta tehdд hyvдд jдlkeдEtkц sinд... kastu siellд ulkona ?Vauhtia , Sen !Tullaan !Jдtдn tдmдn aukiMenossa isolle altaalle, Lin ??Jдtд minut rauhaanДдliцt !Tдtд ei ole puhdistettu aikoihin !Tдmд allas on varattu kaikkein likaisimmille asiakkailleSe on ihan liejun peitossaLin, Sen, ensimmдiset asiakkaat ovat tддllдIhan kohta...Hitto. Selvдд ahdisteluaTдmд allas tarvitsee yrttiliuoksenHae lappu etumieheltдLappu ??Yrttilius lappuSelvдMikд on etumies, Lin ??Jotain on tulossa... mitдkцhдn se on..</se>
  </para>
  <para id="22">
    <se lang="ara" variant_id="0">- Снд жХд .. Збнжг ПжСЯг Эн НжЦ ЗбЗУКНгЗг- гЗРЗї- еРе гегЙ ЗбЦЭПЪ- еРе ГжЗгС гд ЗбГЪбмбРЗ КжЮЭн Ъд ЗбКРгСгСНИЗГбд ККЪСЦ ббИбб едЗ ИЗбОЗСМ ї- Хд .. ГУСЪн- ГдЗ ЮЗПгЙУГПЪ ЗбИЗИ гЭКжН бЯ- бЮП УгЪК ИГд гегЙ ЗбгУИН ЗбЯИнС ЪбнЯ нЗ Снд- ПЪндн жФГднЗбГЫИнЗБ .. бг ндЩЭжЗ ЗбгУИН гдРГФеС ЪПнПЙдНд дУКОПг еРЗ ЗбгУИНбГЯЛС ЗбТИЗЖд ЮРЗСЙгЮСЭ .. УдКЫСЮ ГнЗгЗ бЗТЗбЙ еРЗ ЗбжНбСнд .. Хд .. едЗЯТИЗЖд ЮЗПгждЗдКЩСжЗ .. ЗЪШждЗ ПЮнЮЙеРЗ ИЗбЭЪб ГгС гТЪМнМИ Зд ддЮЪ ЗбгУИНЗНЦСн гдЮжЪ ЗбГЪФЗИ гд СЖнУ ЗбЪгЗбгЗРЗї- гдЮжЪ ЗЪФЗИ- НУдЗСнд ї гд еж СЖнУ ЗбЪгЗб ї</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Recicu joj da prestajem da jojbudem segrt.Dobro sam. Ponovo imam svoje ime.- Hocemo li se ponovo sresti?- Naravno da hocemo.- Obecavas?- Obecavam.A sada idi, i ne osvrci se.- Chihiro!Gde si bila? Pozuri!- Mama, tata!- Nemoj tako da se gubis duso.- Mogla bi da upadnes u nevolju.- Jeste li sigurni da ste dobro?- Idemo. Ne zelim da se mimoidjemosa ljudima koji nas sele.- Chihiro, pozuri.Pazite gde gazite.- Chihiro, ne stiskaj me tako jako.Saplecu se zbog tebe.- Uspeli smo. Hej, sta se desilo?- Sta je?- Pogledaj ovo.I iznutra je sav prasnjav.- Mozda se neko salio?- Tako izgleda.- Rekla sam ti da ne treba da stajemo.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">От днес ти и Сен ще чистите голямата вана.Какво!Това е работа на Жабока! Заповеди.И по-добре се постарайте. Не се ли мокриш?Побързай, Сен!Идвам!Ще оставя отворено.На голямата вана ли сте?Я се разкарай!Кретени!Не са го мили от векове!Тази вана е запазена занай-отвратителните ни гости.Гледай каква гадост.Лин, Сен, първите клиенти вече пристигнаха.Идвам...По дяволите.Това си е живо мъчение.Тази вана има нужда от измиване с билки.Вземи табелка от надзирателя.Каква табелка?Табелка за измиване с билки.Добре!Лин, а какво е надзирател?</se>
    <se lang="cze" variant_id="3">Aћ do dnes jsi nikdy v ћivotм nepracovala?Lin a Sen, dnes mбtevelkou vanu.Coћe? Vћdyќ to je ћabбkova prбce!Rozkazy ze shora.Takћe si pшestaтte stмћovat.Halу, nezmokneљ tam venku?Sen, pospмљ si!Uћ jdu!Nechбm ti otevшenй dveшe..Slyљela jsem, ћes dostala velkou vanu, Lin.Nech mм napokoji.Proboha! Tuhle vanunedrhli celou vмиnost!Tuhle vanu, pouћнvбme jenpro opravdu љpinavй nбvљtevnнky.Tohle je nechutnй.Ta љpнna je tak zaћranб,ћe budet trvat ty to vyиistit.Lin, Sen, prvnн zбkaznнci jsou uћ na cestм.Poиkej. Dej nбm иasTo je otrava!Konинm!Jdi k mistovi pro љtнtek bylinkouvй koupele!Co?Љtнtek na bylinkovou koupel.Ano.</se>
    <se lang="dan" variant_id="4">Du og Sen fеr det store kari starter i dagHvad! Det er jo frшernes arbejde!Ordrer helt fra toppenNok bedst at gi den hele armenШhm...blir du ikke vеd?Sen, skynd dig!Kommer!Jeg lader dшren stе еbenNеeh Lin, pе vej til det store kar?Gider du ligeFjolser!De har ikke gjort rent her i evigheder!Dette kar er reserverettil de mest beskidte gжsterDet er dжkket med mшgLin, Sen, de fшrste kunder er pе vejSnart klar...Fordшmt. Еbenlyst mobberiDet her kar har brug for et urtebadSkaf en brik fra formandenEn brik?En urtebads brikForstеetLin, hvad er en formand?</se>
    <se lang="dut" variant_id="5">Vanaf vandaag krijgenjij en Sen de grote badkuipWat! Maar Kikker moet dat altijd doen!Bevel van bovenJe doet je best maar!Word je niet nat?Schiet op, Sen !Ik kom eraan!Ik zal de deur open latenJe moet de grote badkuip doen, Lin??Laat me met rustEikels!Ze hebben dit in eeuwen niet geschrobd!Dit bad is gereserveerdVoor onze vuilste gastenEr zit een dikke laag slijm en drek opLin, Sen, de eerste gasten zijn erWe zijn zo klaar...Verdorie. Ze doen dit om ons te pestenDeze kuip heeft een kruidenmiddel nodigHaal een bon bij de voormanEen bon?Ja, een bon voor een kruidenspoelingOkeWat is een voorman, Lin??</se>
    <se lang="ell" variant_id="6">Брь уЮмесб иб еЯуфе пй дхп убт уфзнмегЬлз мрбнйЭсб.Рют? Бхфь еЯнбй дпхлейЬ фпх Frog!ДйбфбгЭт брь фп бценфйкь.Кбй мзн лпхцЬсефе.Ден всЭчеубй?Sen, Элб!ёсчпмбй!Иб фп бцЮущ бнпйчфь.- Уфзн мегЬлз мрбнйЭсб, Lin?- ГЭмйуЭ фп.БрлЬ кпЯфб фп.ёчпхн нб фп фсЯшпхн чсьнйб.З мегЬлз мрбнйЭсб еЯнбй гйб фпхт рйпвсьмйкпхт релЬфет мбт.ЕЯнбй гемЬфп ме глЯфуб.Lin! Sen!ёсчпнфбй пй рсюфпй релЬфет.Кйьлбт!Рщрщ, бхфь еЯнбй укЭфз кбкпрпЯзуз.РЮгбйне рЬсе мйб кбсфелЯфуб брь фпн ерйуфЬфз.Мйб кбсфелЯфуб?Гйб Энб мрЬнйп ме вьфбнб.ЕнфЬоей.Lin, фй еЯнбй п ерйуфЬфзт?</se>
    <se lang="eng" variant_id="7">haven't you ever workeda day in your life?- Rin and Sen, you get the big tub today.- What?- Hey, that's frog work.- Orders from the top.So quit your complaining.Hello. Aren't yougetting wet out there?Disgusting. This sludge is so caked on,it'll take days to scrub off.Rin, Sen, you've gotsome customers on the way.Wait! Give us a minute.This is clearly harassment.We'll have to soak it off. Get an herbalsoak token from the foreman.A what?- An herbal soak token.- All right.</se>
    <se lang="epo" variant_id="8">Vi kaj Sen devas ekde hodiaЕ­lavi la grandan banonKion! Sed tio estas rana laboro!Ordonoj de supre.Mi farus kion ili dirasД€u vi... ne malsekiДќas pro la pluvo?RapidiДќu, Sen!Jes!Mi lasos Дќin malfermaVi devas lavi la grandan banon, Rin?Lasu min trankvilaMeduzaД‰oj!Oni Д‰i tie jam delonge ne brospurigis!Д€i-bano rezerviДќis por niajplej malpuraj klientojKoto fiksiДќis al la vandoRin, Sen, la unuaj klientoj alvenosJes, tuj...Damne. Ili klare turmentas ninLa bano bezonas herban rimedon.Ekhavu kuponon Д‰e la skipestroKuponon?Kuponon por herba rimedoBoneRin, kio estas skipestro?</se>
    <se lang="est" variant_id="9">Alates tдnasest, puhastateteie Seniga suurt vanni.Mida! Aga see on ju Konna tцц!Kдsk kхrgemalt.Parem pingutage.Kas sa... mдrjaks ei saa?Kiirusta, Sen!Tulen!Ma jдtan selle lahti.Kas suure vanni peale, Lin?Jдta mind rahule.Kosmaar!Seda pole ju ammu kььritud!See vann on meie kхigemustematele kьlalistele.Kхntsakord on peal.Lin, Sen, esimesed kliendid on kohalKohe lхpetame...Pagan, kas nad naeravad meie ьle?Siia vanni on vaja taimeleotist.Too meistrilt lipik.Lipik?Taimede leotise lipik.Selge.Kes see meister on, Lin?</se>
    <se lang="fin" variant_id="10">En minд voi tuhlata sitд sinulle !No mutta, hyvдд huomenta !Onko olo virkistynyt ??Herra KasugalleYksi deluxe rikki kylpyEi syytд seisoskella siinд..Takaisin tцihin !Hankaa se kдsillдsiHyvдд huomentaKдsillдsi, minд sanoinMutta... Um... Sen tдytyy olla yrttiliuosSinд todella olet sitkeдOh... Virkistдvд kylpy tulossa..Rentoudu ja nauti...Haloo, etumies tддllд..Kyllд, rouva...Kiitos erittдin paljon !Ei se ole...Hei, sinд. Odota !Mikд on ongelma ?Tuota, ei mikддn...Meillд on tunkeilija..Onko se ihminen ??Ota sinд selvдд..Haku on poissa tдnддnVau. Sait todella hyvдn lapunTдmд menee KamajilleVesi tulee ihan pian, nyt ei ole niin ruuhkaistaVedд tдstд niin kuuma vesi tuleeOlet niin kцmpelц..Katso tuota vдriдSe on kuivattujen matojan suolojaKun vesi on nдin synkeдд, niinkuka nдkee liejua altaan pinnallaVedд uudestaan kun se on tдynnд,niin vedentulo lakkaaPддstд irti vain..Minд haen meille aamiaistaSelvд !</se>
  </para>
  <para id="23">
    <se lang="ara" variant_id="0">гЗеРЗ ЗбТИП Эн ЗбгШС їбЗ ЗУКШнЪ Зд ЗОУСеЗ ЪбнЯЗеПГн .. ХИЗН ЗбОнСКгКЪ ИжЮКЯ .. ЗКгдм бЯ НгЗг УЪнП- бСжН ЗбЭМб- гдЮжЪ ЗбЯИСнКгЗТбКн жЗЮЭЙ едЗ їЗЭСЯне ИдЭУЯбд ЗЪШнЯ ФнЖЗХИЗН ЗбОнС- ЮбК ЗЭСЯн ЗбгУИН ИдЭУЯ- жбЯдег ЗОИСдн ИГддн нМИЗд ЗНХб Ъбм гдЮжЪ ЗЪФЗИНУдЗ .. еРЗ УнБСЖнУ ЗбЪгЗб нКНПЛ .. НУдЗ ї- ФЯСЗ МТнбЗ- ЪжПн едЗ- ЗдКЩСн- гЗРЗ нМСн ї-  бЗ Фн .. Яб ФнБ Ъбм гЗнСЗг- бПндЗ гКШЭб- еб еж ИФС ї- бУК гКГЯПЙКГЯП гд ЗбГгС жЗИбЫднХд .. бЮП НХбКн Ъбм гдЮжЪ МнПЪбЮне едЗ .. женЗЗде нХб Збм ЯЗгЗМнЛг нСУб бдЗ ЗбгнЗеКУНИнд еРЗ бКдТб ЗбгнЗеМСИн- нЗбЯ гд НгЮЗБ- гЗЗбРн нжМП ИЗбгЗБ їгбН ЗбПнПЗд ЗбгМЭЭЗде МнП бЯ.</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">- Nisi se valjda uplasila?- Ne boj se duso. Sve ce biti u redu.Preuzeto sa www.titlovi.com</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Нещо скрито от дъжда...Не мога ди ти дам!Добро утро!По добре ли се чувствате?За г-н Касуга.Едно луксозно измиване.Не стой там.Обратно на работа!Измий го с ръце.Добро утро.С ръце, казвам...Но трябва да се измие с билки.Много си нагла!Една ароматна баня.Отпуснете се и се наслаждавайте...Ало, тук е надзирателя.Да, госпожо...Много ви благодаря!Ама не... Я почакай!Какво има? Няма нищо...Имаме нарушител.Човек ли е? Ти разбери.Хаку днес е навън.Дали са ти наистина добра.Това отива при Камаджи.Водата ще дойде веднага,защото сега не е натоварено.Дръпни това, за да потече топлата вода.Толкова си непохватна.Погледни какъв цвят.Това е сол от изсушени червеи.</se>
    <se lang="cze" variant_id="3">Nмco se blнћн...Co to asi tak je?Kterэ mizernэ љupбkse to plazн v lijбku.Nemщћu plэtvat љtнtky kvщli tobм!Pмknй dobrй rбno!Uћijte si to. Pшнjemnou koupel.Pro boha шedkviиek.Jednu luxusnн sнrovou koupel...Proи tady poшбd stojнљ,vydrhni to ruиnм!Ten љtнtek ti nedбm!Dobrй rбno.Ruиnм, шнkбm!Ale... Promiтte...Mб to bэt bylinkovб koupel.No, tak to je smщla.Och... Jedna voтavб koupel.Odpoиiтte si a uћijte si to!Ano, tady vedoucн.Oh, ano...Ale co to...?Velmi vбm dмkuji!Vraќ se! Hej! Poиkej! Vraќ to!Co se to tam dмje?!Nic. Vљe je v poшбdku.Mбme tu naruљitele!Je to иlovмk?Nejsem si jistб. Zjisti toa dej mi vмdмt.Pбni. Vzala jsi opravdu dobrэ.Tohle nasaп a zatбhni.Jde to pшнmo ke Kamajimu.A on nбm poљle naљi vodu.Zatбhneљ za tohle a spustн se voda.Zkus si to.</se>
    <se lang="dan" variant_id="4">En eller anden ubrugelig tшlper,bruger regnen som dжkke...Jeg kan ikke spilde sеdan en pе dig!Jamen, god morgen!Frisk og veloplagt?Til Kasuga samaEn deluxe svovl sжbeIngen grund til at hжnge her.Tilbage til arbejdet!Brug dine hжnderGod morgenDine hжnder, siger jeg joMen... Шhm...Det skal altsе vжre et urtebadDu er godt nok tykhovedetOh... Et stk velduftende bad pе vejSlap af og nydHallo, formanden herJa, madame...Mange gange tak!Det er ikke...Hej du, vent!Er der problemer?Nej da, slet ikke....Der er en uшnsket pе vejEt menneske?Det mе du finde af.Haku er pе opgave.Hold da op. En rigtig god enAfsted til KamajiVandet kommer nok snartder er ikke sе travlt endnuTrжk i den her, sе kommer vandetDu er altsе en klodsmajorSe den farveDet er den tшrrede orme salt</se>
    <se lang="dut" variant_id="5">Waarschijnlijk gespuis,Onder dekking van de regen...Ik kan dat niet aan jou verspillen!Goedemorgen!Voelt u zich opgefrist??Voor Kasuga samaEen luxe zwavelspoelingBlijf daar toch niet staanGa weer aan het werk!Schrob maar met je handenGoedemorgenMet je handen, zeg ikMaar... eh...We hebben echt een kruidenmiddel nodigJij bent wel hardleers zegOh... Een geurbad komt eraanOntspan u en geniet...Hallo, de voorman hierJa, mevrouw...Dank U wel!Dat is niet...He jij. Wacht!Wat is er aan de hand?Helemaal niets...We hebben een indringerIs het een mens?Zoek het maar uitHaku is er niet vandaagWauw. Je hebt een hele goeie gekregenDeze is voor KamajiHet water komt er zo aanHet is rustig op dit momentTrek aan dit koord voor heet waterJe bent ook zo'n klungelZie je die kleur?Dat is gedroogd wormzout</se>
    <se lang="ell" variant_id="6">МЮрщт кЬфй кбкь чсзуймпрпйеЯ фзн вспчЮгйб нб мрей мЭуб?Ме фЯрпфб. ЕЯнбй рплэ рплэфймп гйбнб фп чбсбмЯущ.КблзмЭсб!Нйюиефе бнбжщпгпнзмЭнпт?Гйб фпн Kasuga.ёнб рплхфелЭт мрЬнйп ме иеЯп.Ден Эчей ньзмб нб уфЭкеубй екеЯ.Гэснб уфзн дпхлейЬ.ФсЯшфп ме фб чЭсйб упх.КблзмЭсб!Ме гхмнЬ чЭсйб.БллЬ еЯре рщт рсЭрей нб еЯнбй ЭнбмрЬнйп ме вьфбнб.Ден кбфблбвбЯнейт.БсфемйуЯб, ущуфЬ?Чблбсюуфе кбй брплбэуфе.ЕрйуфЬфзт.МЬлйуфб, кхсЯб!Ехчбсйуфю!ДйбрЯуфщуЭ фп еуэ.П Haku леЯрей уЮмесб.Рщрщ. рЮсет Энб рплэ кбль.Бхфь рЬей кбфехиеЯбн уфпн Kamaji.Фп несь иб Эсией бмЭущт.ФсЬвб бхфь гйб жеуфь несь.Емрсьт, дпкЯмбуе.ЕЯубй рсбгмбфйкЬ бфупэмблз.КпЯфб фп чсюмб.Бхфь Эчей брпозсбмЭнб Ьлбфб укпхлзкйпэ.</se>
    <se lang="eng" variant_id="7">Hmm. Something's coming.I wonder what?What useless scumis sleeking around in the rain?I can't waste a token on you.Relax. Good morning.Enjoy. Have a nice bath.- For the radish spirit.- One sulfur soak.Why are you still standing here?Scrub it yourself.I'm not giving you a token.Relax. Good morning.- I said scrub it yourself.- But I was told it hasto have an herbal soak.Well, that's too bad. Mugwort bath?Relax and enjoy it.- Hey! Wait a minute.- What's going on?- Nothing. Everything's fine.- We have an intruder.- Is it a human?- I'm not quite sure.Figure it out and report back.Wow, Sen. You got a really good one.Clip this on, then let go.It goes straight to Kamajii,then he sends us our water.You pull on this to startthe water flowing. Give it a try.</se>
    <se lang="epo" variant_id="8">VerЕќajne friponaro,nebuligita de la pluvo...Mi ne povas malЕќpari tion al vi!Bonan matenon!Д€u vi sentas vin freЕќigita?Por Mastro KasugaLuksa sulfa rimedoNe helpus se vi restas Д‰i tie.Reeklaboru!Frotu per la manojBonan matenonMi diras, la manojSed... em...Devas esti herba rimedoVerЕќajne via komprenemo estas malrapidaHo... bonodora bano survoje.TrankviliДќu kaj Дќuu...Ha lo, jen la skipestro...Jes, via moЕќto...Koran dankon!Tio ne estas...Ej, vi. Atendu!Kio okazas?Nu eh, tute nenio...Alvenos entrudiДќontoД€u estas homo?Tion eltrovu mem,Haku ne Д‰eestas hodiaЕ­Е¬aЕ­! Vi kunportis boneganTiu iros al KamaДќiLa akvo tuj venos,estas malvigla nunTiru Д‰i tion por varmega akvoKia fuЕќulo vi estasRigardu la koloronEstas pro la saligitaj vermoj</se>
    <se lang="est" variant_id="9">Mingi mхttetu lojusvihma varjus...Ma ei hakka seda sinu peale raiskama!Tere hommikust!On teil vдrskem tunne?Kasuga-sani jaoks.Ьks luksuslik vддvlileotis.Siin seismisel pole mхtet.Tagasi tццle!Kььri oma kдtega.Tere hommikust.Oma kдtega, ma ьtlen.Aga...Ilma taimeleotiseta ei saa.Sa oled ikka juhm kьll.Kohe saate aroomivanni.Lхdvestuge ja nautige...Halloo, meister siin.Jah, proua...Suur aitдh!Ei, ei...Kuule. Oota!Mis juhtus?Ei midagi...Meil on sissetungija.On see inimene?Uuri see vдlja.Hakut tдna ei ole.Ohhoo, sa said vдga hea leotise.See lдheb Kamajile.Vesi saab kohe valmis,nььd ei ole enam nii kiire.Tхmba siit, et kuuma vett saada.Proovi.Sa oled ikka tхeline kobakдpp.Missugune vдrv!See on kuivatatud ussidest.</se>
    <se lang="fin" variant_id="10">Um...Kylpy ei ole vielд valmisMutta, niitд on niin paljon...Mitд...Ovatko ne minulle ?Mutta...En tarvitse nдin montaaEi. Yksi vain..Rouva !Onko se Haju Jumala ?!Erittдin pahanhajuinen sellainenSuuntaa suoraan kohti siltaaKддntykдд ympдri, olkaa hyvдOlkaa kiltti, menkдд takaisin!Kylpylд on suljettu tдltд pдivдltдMenkдд takaisin, olkaa niin kiltti !Yh-hyh...Tдssд on jotain hдmдrдд,Ei se vaikuttanut minusta Haju Jumalalta...No, nyt kun se kerran on tддllд,parempi mennд tervehtimддn sitд !Yritд vain pддstд eroon siitд,niin pian kuin mahdollistaOlemme pahoillamme, menkдд takaisin huoneisiinne..Niin kovin pahoillammeKiirehtikдд, olkaa hyvдt !Lin ja Sen, Yubaba kutsuuSelvд !!..Kuuntele. Tдmд on ensimmдinen tehtдvдsiOhjaa tдmд asiakas isoon altaaseenUm... um...Pienikin pihahdus ja muutut hiilikasaksi !Ymmдrsitkц ?Se on saapunutДlд loukkaa asiakasta !T-Te-erve..ulo meidд k-kylpyl...Oh...Rahaa... !Sen, дkkiд, ota se !</se>
  </para>
</body>
</html>