<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<html>
<head>
</head>
<body>
  <para id="0">
    <se lang="ara" variant_id="0"></se>
    <se lang="ast" variant_id="1">Cuantayб, nuna galaxamui, mui llonxana...LA GUERRALES ESTRELLESTamos nuna dуminade guerra civil.Les naves espaciales rebeldes,atacando dende una base tapecida......algamaren la so primer victoriaescontra'l malvбu Imperiu Galбcticu.Cuando la batalla, losespнes rebeldes fixйrense......colos planos secretos del arma total y definitivadel Imperiu, la ESTRELLA DE LA MUERTE......una estaciуn espacial acorazadacon potencia abondo......como para destruyir un planeta dafechu.Persiguida polos siniestrosaxentes del Imperiu......la princesa Leia vuela an la so patria,a bordu la so nave espacial......llevando consigo los planos robaosque podrнen salvar a la so xente......y volver la llibertб a la galaxa....</se>
    <se lang="baq" variant_id="2">Film honen euskaratzailea: @LuistxoAzpitituluak Euskarazwww.azpitituluak.comAspaldi aspaldian, urruti urrutiko galaxia batean...IZARRETAKO GERRAV. atalaINPERIOAREN KONTRAERASOAMatxinoentzako une larria da.Heriotzaren Izarra suntsitu zuten, baina...Inperioaren Tropek indar matxinoakatera egin dituzte...beraien base sekretutik, eta galaxiaosoan zehar jazartzen dituzte.Inperioaren Untzidi beldurgarriari izkin egin diote askatasunaren matxino batzuek...zeinak, Luke Skywalkerrek gidaturik,Hoth izeneko mundu izoztuko base sekretuan daude.Lord Darth Vader gaiztoa, obsesioak jota dago,Skywalker gaztea harrapatu behar duela.Milaka zunda zabaldu ditu espazioa arakatzeko.</se>
    <se lang="bos" variant_id="3">Proљli put, Ash i njegovi prijatelji suputovali do Pokemon Tornja u Lavender gradu.Njegova misija: Uhvatiti Pokemon duha kojegtreba da pobjedi Sabrinine psihiиke Pokemone.Ash je imao visokoleteжu avanturui upoznao je nove prijatelje.Pokemon duhovi su teљko podnijelida Ash ide.Pa je Haunter odluиio poжi sa Ash-omdo Saffron grada.Sad je Ash spreman da se suoиi sa Sabrinom unajveжem Pokemon obraиunu u njegovom ћivotu.Uspijeli smo, Pikachu!I ovog puta znam da жemopobjediti.Je li tako, Brock?Ako tako kaћeљ...Љta nije u redu?Mislim da sam alergiиan na duhove.Nekako mi se vrti.Nisi valjda uplaљen, je li tako?Molim te, ne bi se mogao uplaљititako male, slatke stvari.Slatke, baљ...Upravo je preљao granicu slatkog...Haunter?!Paralizovao si je.Hej, Haunter, nije tako velika stvar.Haunter...U Saffron gradu je trener po imenuSabrina koja koristi psihiиke pokemone.Pokemon duhovi su jaki protivpsihiиkih pokemona, zar ne?Hoжeљ li mi pomoжi da je pobjedim?Too!Moиvarni bedћ je veж moj.Pokemon S01E24*Haunter protiv Kadabre*Ta Sabrina nam je baљ pokazala proљli put.Uиinila je da ja i Pikachu izgledamo kao љala.</se>
    <se lang="bul" variant_id="4">Преди много годинив една далечна галактика...ЕПИЗОД IV:НОВА НАДЕЖДАВоди се гражданска война.Бунтовническата флотаудържа първата си победанад зловещатаГалактическа Империя.В хода на сражениятаразузнаването на бунтовницитеуспява да се добере до тайнитепланове на Звездата на смъртта -гигантска бойнакосмическа станция,разполагаща с огнева мощ,достатъчна да унищожицяла планета.Преследвана от имперските крайцери,принцеса Лея бърза към домас плановете на Звездата на смъртта,които могат да спасят народа йи да донесат свободана галактиката...</se>
    <se lang="cat" variant_id="5">... del parador de Luke...</se>
  </para>
  <para id="1">
    <se lang="ara" variant_id="0">бЮП ПгСжЗ ЗбгЭЗЪб ЗбСЖнУндНд УудхПгуС ИЗбКГЯнП! еРЗ Мджд! дНд еЗбЯждбуд КУКШнЪ ЗбГгнСЙ ЗбеСжИ гдег еРе ЗбгСЙгЗ еРЗ ї</se>
    <se lang="ast" variant_id="1">Diйron-y al reactor principal.Van destruyinos, de xuru.ЎQuй llocura!Ye la fin.Esta vegada,la princesa nun pue escapar.їQuй foi eso?</se>
    <se lang="baq" variant_id="2">Han, entzuten didazu?Ondo, bai. Zer duzu?Amaitu da nire zaintza. Bizitza seinalerik ez.Ez dago bizitzarik izotzezko toki honetan.Sentsoreak prest daude. Itzuli egingo naiz.Laster arte.Meteorito bat jausi da hemendik gertu.Ikertzera noa. Ez naiz berandutuko.Geldi.Geldi. Zer duzu?Zerbait usaintzen duzu?Chewie.Ez haserretu.Oraintxe lagunduko dizut.Solo.Ez dago bizitza seinalerik, jenerala.Sentsoreak behar den tokian daude.Skywalker komandantea itzuli da jada?Meteorito bat ikertzen dihardu.Meteoritoengatik, beste untzi batzukdetektatzea zaila egiten da.Joan beharra daukat.Ezin naiteke gehiago geratu.Lastima da.Ez badiot Jabbari ordaintzen, hil egingo nau.Ez da erraza mehatxu horrekin bizitzea.</se>
    <se lang="bos" variant_id="3">Hej, Brock, Misty?Daj sve od sebe, Ash![SREЖNO!][NAPRED ASH NAPRED!]Javi nam kako je zavrљilo.Prestanite se glupirati.Zar neжete иak ni uжi sa mnom?Proљli put se htjela igrati sa nama i pretvaralase kao da smo joj mi иunjevi za kuglanje.Sjeжaљ se?I zamalo je sruљila sve иunjeve. -Sadkad imam Hauntera, to se neжe ponoviti.- Ne bih bio tako siguran, Ash.Љta ako je Haunter taj koji kontoliљe tebe.Ja i Haunter smo kolege.Haunter nije uopљte zabrinut.Priliиno je samouvjeren.Nemate se zaљto brinuti.Sa Haunterom na svojoj strani,zagarantovano mi je osvajanje tog bedћa.Sad, poћelite mi sreжu.Sreжno.Charmander!Squirtle!Bulbasaur!Jeste li spremni da se suoиite sa Sabrinom?Sabrina, doљao sam nazad u tvoju dvoranuda zahtjevam revanљ.Joљ jedna borba?Iako je moja Kadabra isprebijalatvog Pikachu-a.- Nemaљ љanse.- Ovog puta ti neжe biti tako lako.Ako izgubiљ opet жeљ semorati igrati sa mnom.Kreni Kadabra.Kao svog Pokemona biram... Haunter-a!Kreni, Haunter!Dakle...uhvatio si Pokemon duha?</se>
    <se lang="bul" variant_id="4">Улучиха главния реактор!Свършено е с нас!Обречени сме!Този път принцесатаняма да успее да избяга.Какво е това?!</se>
    <se lang="cat" variant_id="5">He viatjat massalluny i he vist massa...... Per fer cas omГ­s dela desesperaciГі en la galГ xia.Sense els Jedi, no hi pot haverequilibri a la ForГ§a.BГ©, grГ cies a VostГЁ, Aratenim una oportunitat.La General ha estat rere d'aixГІ des de fa molt de temps.La General?Per a mi ella Г©s de la reialesa.BГ©, certament ella ho Г©s.Tenim companyia.Ha de ocultar-se.Has de anar-te'n.VГ©s.Fora!Fora!Fora!Fora!Anem BB-8, de pressa!'Dispareu amb el blГЎstera aquest X-Wing! Foc! Foc!<i>VГ©nen darrere nostre.Els veig!</se>
  </para>
  <para id="2">
    <se lang="ara" variant_id="0">! ГОнСЗрГнд ЯдК їЕдег нКЮПгжд Эн еРЗ ЗбЗКМЗегЗРЗ УдЭЪб їУудхСУуб Ебм гдЗМг ЗбКжЗИб ЭмЯЗУнб" Гуж УнПгСждЗ"! Гж УнКг КНШнгдЗ Энш, ГдК КЪбг гЗРЗЗдКЩС бНЩЙ, Гнд КРеИ ї"КХгнгЗК "дМгЙ ЗбгжКбнУК Эн ЗбНЗУжИ ЗбСЖнУнГнд КбЯ ЗбЕФЗСЙ ЗбКн ЮгК ИЕЪКСЗЦеЗ їгЗРЗ ЭЪбКг ИКбЯ ЗбКХгнгЗК їбг дУКЮИб Гн ЕСУЗбеРе УЭндЙ ЮдХбнЙЯЗдК Эн гегшЙ ПИбжгЗУнЙЕРЗ ЯЗдК еРе УЭндЙ ЮдХбнЙГнд ЗбУЭнС їГнеЗ ЗбЮЗЖП (ЭКФ) ЗЮбИ еРе ЗбУЭндЙ СГУЗрЪбм ЪЮИ НКм КМП КбЯ ЗбКХгнгЗКжЗНЦС бн ЗбСЯЗИ, ГхСнПег ГНнЗБедЗЯ жЗНПЙ !, ЗУКЪПжЗ бКОПнСеЗУКЯжд ИОнСЗИбЫжЗ ЗббжСП (ЭЗПС) ИГд бПндЗ УМндЙ,ЗдКЩСЎ ЫнС гУгжН бЯ ИЗбПОжб едЗЯеРЗ ггджЪУнКг КЪШнбЯ ИЗбКГЯнПбЗ КПЪждн ИШЗЖФГдК Нгб ТЗЖП гд ЗбФНгГОСМ ЗбВд ЮИб Гуд нСЗЯ ГНПгегЙ УСнЙ ї Гну ОШШ їЪд гЗРЗ ККНПЛ ї! ЗдЗ бд ГуПОб едЗУжЭ ГдПг Ъбм еРЗеЗен ЯИУжбЙ ГОСмбЗ КШбЮ ЗбдЗС, бЗ нжМП ИеЗ ГНнЗБ</se>
    <se lang="ast" variant_id="1">ЎMenos mal!їУnde fuisti?Vienen per esta direiciуn.їQuй fadremos?Van llevanos pa les minesde Kessel o pa fundir.Espera. їУnde vas?Los planos de la Estrella de la Muertenun tбn nel ordenador central.їУnde tбn eses tresmisionesqu'interceutareis?– їQuй ficistis con esos planos?– ЎNun interceutemos tresmisiуn nenguna!Esta ye una nave consular...en misiуn diplomбtica.Si esta ye una nave consular,їуnde ta l'embaxador?Comandante, rexistre esta nave dafechuhasta qu'alcuentre esos planos.Y trбigame a los pasaxeros.ЎQuiйrolos vivos!Ehн hai una.Fueu non lletal.Pondrбse bien. Informa a Lord Vaderde que tenemos una prisionera.Oyi, ehн nun podemos entrar.Ye zona prohibida.Van desactivate, verбs.ЎNun me llames filуsofu babayu,cachu grasa!Sal enantes de quete vea dalguiйn.їMisiуn secreta? їQuй planos?їQuй dices? Yo nun entro ehн.Sй que voi arrepentime d'esto.– Ehн va otra.– Nun dispares.Nun deteuto formes de vida.Serб un curtiucircuitu.</se>
    <se lang="baq" variant_id="2">Eskerrik asko, jenerala.Gorentasuna, iritsi da unea.Halaxe da, bai.Ez jarri sentimental.Gero arte, printzesa.Han.- bai, gorentasuna.- Uste nuen geratu egingo zinela.Iheslarien ehiztari horrek iritzia aldarazi dit.Hemen behar zaitugu.- "Behar nauzue"?- Bai.- Eta zuk, zuk ez nauzu behar?- Nik?Ez dakit zer esan nahi duzun.- Hori izango da, ez dakizula.- Zer da jakin behar nukeena ba?Nahi duzu ni hemen geratzea,niganako sentipenak dituzulako.Laguntza handia eskaintzen duzu.Lider baten gaitasunak dituzu.Ez nintzen ari horretaz.Benga.- Benga.- Gauzak irudikatzen ari zara.Zergatik jarraitzen didazu orduan?Agurreko musua eman barik joangonaizela uste duzu?- Lehenago musukatuko nuke Wookie bat!- Hori moldatu dezakegu.Musu batek on egingo lizuke.Ez dut eskatu berogailua pizteko.Printzesaren gelan hotz zegoelaesan dut, ez besterik.Derrigor egon behar du hotz.Nola lehortuko diogu arropa?Isildu!Zergatik desmontatu duzu?Lehenbailehen joan nahi dut.- Barkatu jauna.- Montatu berriro!- Hitz egin dezaket zurekin?- Zer nahi duzu?Leia Printzesak zurekin hitz egin nahi du.Baina nik ez dut nahi berarekin.Printzesak Luke jaunareninguruan zerbait jakin nahi du.- Ez baitaki non dagoen.- Nik ere ez dakit non dagoen.- Inork ere ez daki.- Nola ez dakiela inork?Ofiziala!Barkatu, jauna...Non dago Skywalker komandantea?Nik ez dut ikusi. Agianhegoaldeko sarreratik sartu da.Zoaz hori baieztatzera.- Iluntzen ari da.- Bai, jauna.Jakin dezaket zer gertatzen den hemen?- Zergatik ez?- Gizon zaila da.</se>
    <se lang="bos" variant_id="3">Haunter?Hej, Haunter, gdje si otiљao?Haunter, molim te pojavi se na podu.Izgledao kao da je Pokemon duh zbrisao.Haunter nije najpouzdanijiPokemon na svijetu.Haunter...Dosta oduglovaиenja.Poљalji svog Pokemona odmah.Ili svi idete nazad u kutiju za igraиke.Sjajno, opet smo na poиetku.Zaboravi Haunter-a, poљaljinekog drugog.Taиno.Pikachu, ti!Pikachu?Charmander, Bulbasaur, Squirtle?Neжete mi pomoжi?I jesi spreman konaиno?Da, samo sekundu.Borba жe poиeti sad.Predajem se.Predajeљ?Bjeћite!Hej, иekajte nas!Brzo!Zabavno ih je hvatati.Izlaz!Zarobljeni smo.Hej, Brock, Misty?Oni su lutke.Sad жu vas sve pretvoriti u lutke.Hej, polako.Molim te, иekaj.Hej, odakle ste Vi doљli?Ponekad se moraљ povuжi dabi pobjedio.Teleportacija.Vratio se.</se>
    <se lang="bul" variant_id="4">Най-после! Къде беше?Тръгнаха натам.Какво ще правим?Ще ни пратят в мините на Кеселили ще свършим в някоя преса!Чакай, къде отиваш?Плановете не са в главния компютър.Искам да видя всички съобщения,които сте получили.Нямате право!Това е дипломатически кораб!Щом е дипломатически кораб,къде е посланикът?Претърсете целия кораби намерете плановете!Доведете ми пътниците!Искам ги живи!Ето един!Включи парализиращия лъч!Докладвай на Лорд Вейдър,че заловихме един от пътниците.Чакай, там е забранено!Да знаеш, че ще те деактивират!И не ми викай "дървен философ",прахосмукачка такава!"Тайна мисия"?! Какви "планове"?!Няма да вляза вътре!Ще съжалявам за това!Спасителна капсула, сър.- Не стреляйте!На борда няма живи същества.Оттук пораженията не изглеждатчак толкова сериозни!</se>
    <se lang="cat" variant_id="5">Porta-ho tan lluny d'aquГ­ com sigui possible.- M'escoltes?- No ho sГ©...'TornarГ© per tu!Estarem bГ©!Segueixin movent-se!Queda't aquГ­.Mira lo vell que t'has tornat.Alguna cosa molt pitjor t'ha passat a tГє.Ja saps pel que he vingut.Jo sГ© d'on vens.Abans de fer-te anomenar "Kylo Ren".El mapa, a Skywalker.Sabem que el vas trobar.I ara l'entregarГ s a La Primera Ordre.</se>
  </para>
  <para id="3">
    <se lang="ara" variant_id="0">РбЯ гЦНЯ, ЗбЦСС бЗнИПж УнЖЗр гцд ЗбОЗСМ едЗеб ГдК гКГЯП гд УбЗгЙ еРЗ ЗбФнБ їНУдс,ПЗСЛ ЭЗПС) ЯЗд нМИ Гуд ГЪСЭ)ГдК ЭЮШ нгЯд Гд ККМСГ еЯРЗгМбУ ЗбФнжО ЗбЕгИСЗШжСн бд нЮИб ИеРЗЪдПгЗ нУгЪжд ИГдЯ еЗМгК ПИбжгЗУнбЗ КСЗжЫн нЗ Угж ЗбГгнСЙбг КЯждн Эм гегЙ ЕдУЗднЙ еРе ЗбгСЙбЮП Кг ЕСУЗб гЪбжгЗК Ебм еРе ЗбУЭндЙгд ЮцИб МжЗУнУц ЗбгКгСПндцГхСнП Гуд ГуЪСЭ, гЗРЗ НПЛббКХгнгЗК ЗбКн ГСУбжеЗ бЯц ї!бЗ ГуЪСЭ Ъд гЗРЗ ККНПЛ їГудЗ ЪЦжЙ Эн гМбУ ЗбФнжО ЗбЕгИСЗШжСнш Эм"гегшЙ ПИбжгЗУнЙ Ебм ЯжЯИ "ГбПнСЗдГдКц ЪЦжЙ Эн КНЗбЭ ЗбгКгСПнд ж ОЗЖдЙОРжеЗ ИЪнПЗрЕНКМЗТеЗ едЗ ОШнСЕРЗ КУСИК ГОИЗС Ъд еРЗЮП нКЪЗШЭ гМбУ ЗбФнжО гЪ ЗбгКгСПндбЮП ККИЪК МжЗУнУ ЗбЛжЗС ЕбнеЗЗбВд ен жУнбКн ЗбжНнПЙбЕнМЗП ЮЗЪПКег ЗбУСнЙУКгжК ЮИб Гуд КхОИСЯ Гн ФнБГуКСЯ РбЯ бнГСУб ЕФЗСЙ ЕУКЫЗЛЙжИЪП РбЯ ГОИС гМбУ ЗбФнжОИГд Яб гд Ъбм гКд ЗбУЭндЙ ЮП ЮхКб"бжСП (ЭЗПС)Ў КХгнгЗК "дМгЙ ЗбгжКбнУК Ъбм гКд еРе ЗбУЭндЙжбг нКг Гм ЕСУЗбЯИУжбЙ еСжИ, ЕдШбЮК ГЛдЗБ ЗбЮКЗббЯд бг нЯд ИеЗ ГНнЗБбЗ ИП ж ГдеЗ ГОЭК ЗбКХгнгЗКЭн ЯИУжбЙ ЗбеСжИ,ГСУб ЭСнЮ Ебм ГУЭб бЕУКСМЗЪегКжбм еРЗ ИдЭУЯЎ ГнеЗ ЗбЮЗЖПбд нжЮЭдЗ ГНП еРе ЗбгСЙдЪг нЗ УнПншЯнЭ КжСШК Эм еРЗ ї!ГдЗ НЮЗр бЗ ГуЪСЭ ЯнЭ їнИПж ГддЗ ХхдЪдЗ бдхЪЗднеРЗ еж ПжСдЗ Эн ЗбНнЗЙ</se>
    <se lang="ast" variant_id="1">їTas seguru de quetamos protexнos equн?Darth Vader. Namбs ustйpodrнa ser tan ardizosu.El Senбu Imperial nun va tolerar esto.Atacу una nave diplomбtica...Nun finxбis sorpresa, alteza.Esta vegada nun dibeis en misiуn de paz.Esta nave recibiу dellestresmisiones de los espнes rebeldes.Quiero saber quй foi d'esosplanos qu'unviaran.Nun sй de quй ta falando.Soi miembru'l Senбu Imperialy voi en misiуn diplomбtica p'Alderaan.Sois parte l'Alianza Rebeldey una traidora.ЎSacбila d'equн!Ye peligroso retenela.Si llega sabese......pue provocar simpatнapa cola rebeliуn y el Senбu.Tien llazos colos espнes rebeldes. Ella ye loъnico que tengo p'alcontrar la so base secreta.– Muerre enantes de dicir un res.– Dйxeme eso a min.Unvie una seсal de socorru ya informeal Senбu de que morrieron toos.Lord Vader, los planos de la estaciуnnun tбn nesta nave......y nun se fizo tresmisiуn nenguna.Llanzуse una cбpsula cuando l'asaltu,pero nun habнa formes de vida a bordu.Debiу esconder losplanos nesa cбpsula.Unvie un destacamentu pa buscalos.Encбrguese d'ello personalmente.– Esta vegada, naide nun nos va detener.– Sн, seсor.їCуmo nos meterнemosnesti enguedeyu?La verdб ye quenun lo sй.Paez que tamos fechos pa sufrir.Ye'l destнn de la nuestra vida.</se>
    <se lang="baq" variant_id="2">Gure artean, uste dutLuke arriskuan egon daitekeelaAgian Skywalkerri ahaztu egin zaioitzultzean izena ematea.- Ez dut uste. Untziak prest daude?- Ez, oraindik ez dira hotzera egokitu.- Animalia erabili dezagun.- Hotza areagotzen ari da.Nire laguna hor kanpoan dago.Animalia izoztu egingo dalehen babeslekura iritsi aurretik.Kasu horretan, infernuan ikusiko dugu elkar!</se>
    <se lang="bos" variant_id="3">Hoжete li se svi molim vassiжi sa mojih?Sabrina je najzlobniji trener kojegsam ikad upoznao.Nije uvijek bila tako zloиesta djevojиica.To znaиi da ste znali Sabrinuprije nego љto se promjenila.Pa...ja, ja sam иuo priиe.Molim te, prestani Sabrina.Dosta je!To nije igraиka!Iako je jako mlada Sabrina je postala potpunoopsjednuta sa svojim psihiиkim treningom.Ona nije ћeljela imati prijatelje.Sve љto je ћeljela je da bude sama,da razvije svoje moжi.Roditelji su joj pokuљali pomoжi, ali Sabrinaih je otjerala pomoжu svojih moжi.Konflikt je uzrokovao da se Sabrinarazdjeli na dvije djevojиice.Jak Pokemon trener kojiuvijek uzrokuje nevolju.I mala, usamljena djevojиica kojaoиajniиki ћeli da ima prijatelje.Ta lutka koju Sabrina uvijek drћi, predstavljapravu nju, prije njezinih treninga.Prije nego љto je odbila svojevlastito srce.Sabrina ima tu sliku njene porodiceu njenoj sobi.Ako Vi imate istu sliku, to znaиi daste Vi...Mora da je shvatioda sam ja Sabrinin otac.To mora znaиiti da ste Vi fotograf.Zar ne vidiљ?Zar ne razumijeљ?Љta razumijem?Nije bitno.Sabrina je pretvorilaBrocka i Misty u lutke.Ne moћemo niљta uraditi u vezi toga.</se>
    <se lang="bul" variant_id="4">Дарт Вейдър!Трябваше да се досетя!Когато Сенатът разбере,че сте нападнали дипломатически...Не се преструвайте на изненадана,Ваше височество!Засякохме няколко съобщенияна бунтовниците до вашия кораб.Къде са плановете,които ви изпратиха?Не знам за какво говорите!Аз пътувам към Олдеронкато представител на Сената.Вие сте бунтовник и предател!Отведете я!Задържането й може да породиопасни симпатии към бунтовниците.Принцесата ще ни помогнеда стигнем до тайната им база.Как ще я накараме да проговори?- Оставете това на мен.Уведомете Сената, че всички тукса загинали при злополука.Плановете не са на кораба.Не са изпращани съобщения.Беше изстреляна спасителна капсула,но в нея нямаше форми на живот.Плановете са в капсулата.Изпратете един отряд да я намери.Погрижете се лично, командире!Този път никой няма да ни спре.Как успяхме да се забъркамев тази история?!Изглежда сме създаденида страдаме цял живот!Всеки момент ще се разпадна.Задръстих се с пясък.Ама че неприветливо място!Къде отиваш, R2?Няма да тръгна след теб.Там има много камъни.Оттук е много по-лесно.</se>
    <se lang="cat" variant_id="5">Tu no ho vas fer.Araet mostrarГ©, el costat fosc.Pots intentar-ho.PerГІ no pots negar laveritat, de qui Г©s la teva famГ­lia.Tens tanta raГі.Llavors, qui parla primer?Tu parles primer? Jo parlo primer?El vell te'l va donar.Г‰s molt difГ­cil entendre't amb tota aquesta...- RevГ­seu-lo.- SГіc mГ©s que...- Res senyor.- Pujeu-lo a bord.Senyor, Вїi els vilatans?Mateu-los a tots.Al meu ordre.Foc!No!Res aquГ­! ВЎDestruГЇu-lo!</se>
  </para>
  <para id="4">
    <se lang="ara" variant_id="0">нЗбе гд гЯЗд гхЮЭСЕбм Гнд КРеИ їНУдЗрЎ бд ГуРеИ гд РбЯ ЗбШСнЮцеРЗ ШСнЮ ХОСнеРЗ ЗбШСнЮц ГУебгЗ ЗбРнш нМЪбЯ КЪКЮПГд едЗЯ гУКжШдЗК гд едЗїбЗ КОжЦ гЪнш Эм ЗбгУЗЖб ЗбКЮднЙГунш гегЙ ї, Ъд гЗРЗ ККНПЛ їбЮП дбК гЗ нЯЭн гдЯЭбКРеИ гд РбЯ ЗбШСнЮУККЪШб ОбЗб нжг! Яг ГдК ЯжгЙ дЭЗнЙ ЮХнСЙ ЗбдЩСжбЗ ККИЪдн КШбИ ЗбгУЗЪПЙЎбГдЯ бд КНХб ЪбнеЗбЗ гТнП гд ЗбгЫЗгСЗКбд ГуРеИ гд РбЯ ЗбШСнЮцеРЗ ЗбгхЪШб ЗбЫИн ЗбХЫнСцЯб еРЗ ИУИИебЮП ОПЪдн ИЗбРеЗИ Энш еРЗ ЗбШСнЮбЯде бд нЯжд ГЭЦб НЗбЗргебЗрЎ гЗ еРЗ їдЗЮбЙ !,бЮП дМжК! ГдЗ едЗ! ЗдКЩСжЗ! УЗЪПжднш ! СМЗБЗрЎ УЗЪПжднш</se>
    <se lang="ast" variant_id="1">Quй sitiu mбs afarбu.їУnde vas, ho?Yo perhн nun voi.Ye mui accidentao.Pequн ta muncho meyor.їPor quй creyesqu'hai asentamientos perhн?Nun me vengascon tecnicismos.їQuй misiуn?їQuй dices?Toi fartucu yб de ti.ЎVete perhн! Vas acabar reventбuen menos d'un dнa, cosu testerуn.Y nun vengas depuйs suplicando,porque nun te voi ayudar.Valiу d'aventures.Perhн nun voi.Cosu bobu.Too esto ye culpa d'йl.Engaсуme pa venir pequн,pero a йl nun-y va dir meyor.Espera. їQuй ye eso?Un tresporte. Salvй.ЎEquн!ЎOi! ЎOi!ЎAyudбime!ЎPor favor, ayudбime!</se>
    <se lang="baq" variant_id="2">Ezin dugu ezer egin.Esperantzak ere izozten ari zaizkit.Ez horrelakorik esan.Luke berriro ikusiko dugu.Onik ikusiko dugu. Bai horixe.Garrantzirik gabeko konexio akatsa.Ondo egongo da.Patruila guztiak itzuli dira.Oraindik ez dakigu ezerSkywalkerrez edo Soloz.Leia anderea, R2k ez du seinalerik jasotzen...baina bere gaitasuna puntu baxuandagoela izan daiteke.Ezin dugu besterik egin.Ateak itxi beharra dago.- Itxi ateak.- Bai, jauna.Dioenez, bizirauteko probabilitateakbat da 725en artean.Egiazki, R2 okertu izan da lehenago ere.</se>
    <se lang="bos" variant_id="3">Nisi li zato putovao do grada Lavender,po Pokemon duha.Haunter je nestao negdje.Onda prvo moraљ naжi Haunter-a.Bez njega nikad neжeљ moжi pobjediti Sabrinui njezine psihiиke Pokemone.Valjda ne.*Ko je taj Pokemon?**To je Haunter!*Pikachu, љta misliљ gdje bi Hauntermogao biti?Da zaљtitimo svijet od razaranja!Da odbranimo ljude od glupih pretvaranja.Da istinu i ljubav svi zaborave.Da stignemo do zvijezda u visine prave.JessieJamesDa, da, to je veoma dramatiиno.Skratimo priиu i uhvatimo tog Pikachu-a.Prepusti to nama.Usput, koje je tajno oruћje kojeжete koristiti ovaj put?Smtronosno oruћje, koje je usavrљavanohiljadama godina.Sad smo nauиili iskoristitinjegovo super moж.Omotavanjem ove riblje mreћeuhvatiжemo Pikachu-a.Misliљ, to je vaљe tajno oruћje?Potrebno je biti genij da bi shvatioda je riblja mreћa savrљeno oruћje.James, to je najveжe otkriжe otkakoje Einstein otkrio sijalicu.Иak smo veжi i od kokoљkekoja je izmislila jaje.Svi mi pravi nauиnici znamo da jenaravno jaje prethodilo piletu.Naravno, znala sam to.Samo sam zaboravila.Sad je moj mozak kajgana.Pustimo objaљnjenja o jajetui uhvatimo Pikachu-a.</se>
    <se lang="bul" variant_id="4">Не се прави на всезнайко!За каква "мисия" говориш?!Писна ми вече от теб...Добре, тръгвай!За нула време ще се превърнешвъв вторични суровини!И този път недей да разчиташна моята помощ.Никакви приключения!Няма да дойда с теб.Ръждясал дребен подлец!Той е виновен за всичко!Подведе ме да тръгна насам,но и той няма да се оправи!Какво е това там?Транспорт! Спасен съм!Насам!Помощ!</se>
    <se lang="cat" variant_id="5">FN-2187.Lliuri el seu blГЎster per a la seva inspecciГі.SГ­, Capitana.I qui t'ha donat permГ­sper treure't aquest casc?Ho sento, Capitana.Reportat a la meva DivisiГі de seguida.</se>
  </para>
  <para id="5">
    <se lang="ara" variant_id="0">! ГС2 Пн2)! еРЗ ГдК ! Еде ГдК)ФОХ гЗ ЯЗд Эн ЗбЯИУжбЙЗбгУЗСЗК КУнС Эн еРЗ ЗбЕКшМЗеЗдЩС нЗ УнПн, СМЗб ВбнндбЮП КжЮЭдЗ! ЗУКнЮЩ ! ЗУКнЮЩдНд еЗбЯждеб КЪКЮП ИГдег УнхРнИжддЗ ї! бЗ КШбЮ ! бЗ КШбЮГбд ндКен еРЗ ї</se>
    <se lang="ast" variant_id="1">ЎR2-D2, yes tu!ЎYes tu!Dalguiйn vieno na cбpsula.Les buelgues empobinen per esta direiciуn.Mire, seсor. Droides.Esconsona.ЎEsconsona!Tamos acabaos.їFundirбnnos?Nun dispares.Nun dispares.їTerminarб estodalgъn dнa?</se>
    <se lang="baq" variant_id="2">Jainkoarren.Ez kezkatu Lukegatik. Salbu egongo da.Gizakia izateko, nahikoa azkarra da.Luke.Ben?Dagobah sistemara joango zara.Dagobah sistema?Han Yodarengandik ikasiko duzu.Ni entrenatu ninduen Jedi maisua.Ez hau egin niri. Benga, emaidazu seinale bat.Ez dugu denbora askorik.Ben...Eutsi, mutil.Dagobah sistema!Baliteke kiratsa sentitzea.</se>
    <se lang="bos" variant_id="3">Preteћak si, иak ne mogu povuжi nisamu sebe dok obojica ne pustite moju nogu.Ali Jessie, moraљ.Ako ja pustim, svi жemo poginuti, ali ako tipustiљ bar жu ja preћivjeti.Ja trebam da ћivim, zato boljeda se oboje drћite иvrsto.Mislila sam da smo se konaиno rijeљilisvih tih straљnih Pokemon duhova......ali pratili su nas skroz do ovde.Nemoj se smijati, Jessie.Inaиe жeљ pustiti.Ne smij se, ne smjeљkaj se!Neжu posustati. Иlanovi tima Rakete su treniranida izbjegnu svakakve gluposti i da budu ozbiljni.Stvarno ne vidim љta je tako smijeљno.Ona жe umrijeti smijuжi se.Љta je to bilo?To je tim Raketa.Haunter, zaustavio si ih da neuhvate Pikachu-a.Bravo.Sad se vratimo do Sabrinine dvorane.Ali obeжao si mi pomoжiboriti se sa Sabrinom.Ne mogu pobjediti njezine psihiиkePokemone bez tebe.Molim te, ne moћeљ joj dopustiti danapravi budalu od mene.O joj, hvala ti Haunter.Hvala ti!Samo mi pomozi da spasim svoje prijateljei nikad mi viљe neжeљ morati pomagati.</se>
    <se lang="bul" variant_id="4">R2-D2, наистина си ти!Следите водят в тази посока.Били са дроиди, сър.Спряхме.С ъбуди се!Обречени сме!Дали ще ни претопят?Не стреляйте!Няма ли край този кошмар?!</se>
    <se lang="cat" variant_id="5">Un quart de porciГі.GrГ cies.</se>
  </para>
  <para id="6">
    <se lang="ara" variant_id="0">! (бжшЯ) , (бжшЯ)бжшЯ), ГОИС ЪгЯ Где ЕРЗ ГНЦС гКСМг)Гд нКГЯП Где нКЯбг бЫЙ ЗбИжКФннИПж Где бЗ нжМП бдЗ ЕОКнЗСЗК ЯЛнСЙбЯддн УГРЯСеИбм, УдГОР еРЗ ЗбГНгСбЗЎ бнУ РбЯГдК, ГуЪКЮП ИГдЯ гхИуСгуМ ббдЩЗгц ж ЗбИСжКжЯбЗКЗбдЩЗг, ЕдеЗ жЩнЭКн ЗбГУЗУнЙ нЗ УнПн. . . ГдЗ Ъбм ПСЗнЙ МнПЙ бМгнЪ ЗбЪЗПЗКбЗ НЗМЙ бнш бСМб Вбнш ббИСжКжЯжбЗКИЗбШИЪ бнУ ЪбнЯ нЗ УнПнбнУ Эн ИнЖЙ гЛб еРе. . . беРЗ Кг ИСгМКн бЬЗбРнш ЗНКЗМе НЮЗр еж СМб Вбнш"нЭег ЗббЫЙ ЗбЛдЗЖнЙ бСШжИЙ "ЗбЭЗИжСЗКжСУЭЗИжСЗКжСУ"! УнПн, жЩнЭКн ЗбГжбм"ЯЗдК ИСгМЙ СЗЭЪ ЗбНгжбЙ ЗбЛдЗЖн"ЮСнИ МПЗр ббЬ"ЭЗИжСЗКжСУеб ККНПЛ бЫЙ ЗбИжКФн ї,дЪг нЗ УнПн, ЕдеЗ ЗббЫЙ ЗбЛЗднЙ бнГдЗ ЭХнН ЭнеЗ! НУдс, ЗХгКУГОР еРЗ(бжшЯ)ОР еРнд ЗбГЛднд Ебм ЗбгСГИГСнПЯ Гд КдЩЭегЗ ЮИб ЗбЪФЗБ"бЯдн ЯдК РЗеИЗр Ебм гНШЙ "КжФмбГМбИ ИЪЦ гНжбЗК ЗбШЗЮЙнгЯдЯ Гуд КЦнЪ жЮК гЪ ГХПЮЗЖЯ ЪдПгЗКден ГЪгЗбЯ ЗбСКнИЙЗбВд, енЗНУдЗр, енЗж ЗбГНгС, КЪЗбНУдЗр, енЗ ГнеЗ ЗбГНгС, ПЪдЗ дРеИ(Ъгн (ГжнддЪг їеРЗ ЗбЬ(ГС2) бе гНСЯ УнБ, ЗдЩСеб КНЗжб ОПЗЪдЗ їЪЭжЗр, УнПн</se>
    <se lang="ast" variant_id="1">ЎLuke! ЎLuke!Luke, di-y al to tнu que si mercaun traductor, que fale bocce.Nun me paez qu'haya munchopa escoyer, pero yб-y lo digo.Sн, queremos l'encarnбu.Non, esti non.Tu supongo que tas programбupa la etiqueta y el protocolu.їProtocolu? Ye la mio funciуn principal.Toi mui versбu nos vezos...– Nun necesito un droide de protocolu.– Claro que non, seсor.Non nun sitiu como esti.Por eso toi programбu...Necesito un droide qu'entienda'lllinguaxe binariu de los evaporadores.їEvaporadores? El mio primer trabayufoi programar elevadores binarios......mui asemeyaos a los evaporadores.– їFales bocce?– Claro, ye como...– ...una segunda llingua...– Bien, calla. Llevo esti. ЎLuke!Lleva estos dos pal garaxe.Llнmpialos enantes de cenar.Diba dir al garaxe de Toschepor unos alternadores.Yб perderбs el tiempu colos amigoscuando termines la xera.– Anda, entaнna.– Val, vamos.Y esi encarnбu tamiйn. Vamos.Vamos, encarnбu. ЎVamos!– Tнu Owen.– їQuй?A esta unidб R2fбlla-y l'impulsor. Mira.їQuй ye lo quem'intentes meter?</se>
    <se lang="baq" variant_id="2">Usain txarra kanpotik zeriela uste nuen ba...Eco basea.Zerbait jaso dut. Seinale ahula,baina bizia dela ematen du.Entzuten didazu Skywalker komandantea?Rogue 2 hizketan.Rogue 2 hizketan.Entzuten didazu Solo kapitaina?Entzuten didazu Skywalker kapitaina?Rogue 2 hizketan.Egun on. Hau poza bisita hau jasotzea.Eco basea, Rogue 2 hizketan.Aurkitu ditut. Berriro diot, aurkitu ditut.Luke jauna, zeure postuanberriz ikusteak pozten nau.Luke jauna, zeure postuanberriz ikusteak pozten nau.</se>
    <se lang="bos" variant_id="3">Ne znam, nikad prije nisam bila lutka.Ja иak i ne volim lutke.Hoжemo li ostati ovako zarobljeni zauvijek?Zavisi.To je na Sabrini da odluиi.Ta druga lutka je upravo progovorila.Lijepo je imati druљtvo.Ja sam Sabrinina majka.- Njena majka?- I Vas je pretvorila u lutku?Molim vas, nemojte loљemisliti o Sabrini.Stvarno je dobra жerka.Moje nove lutke su tako slatke.Koju igru bi trebala igrati prvo sasvojim novim lutkama, Brockom i Misty?Moћda bi mogli imati иajanku.Sabrina, vrati nas opet u ljude!Izazivam te na meи.Ako ja pobjedim, moraљ nas vratiti nazad.Ako vas vratim, samo жetehtjeti pobjeжi od mene.Morate ostati lutke, stalno жemo se igratii ostaжemo prijatelji zauvijek.Sabrina!Znala sam da жe se vratiti.Doљao si po joљ poniћenja?Zar nisi shvatio da me nikad neжeљporaziti?Brock i Misty su moji prijateljii ne mogu ih ostaviti iza.Иak ni ako жeљ pretvoriti menei sve moje Pokemone u lutke.- Ash?! -Ako i ti ћeliљ biti lutkarado жu se igrati sa tobom.To жe biti borba jedan na jedan.Sabrinin Pokemon жe biti...A ta mog pokemona ja biramHauntera!Hauntera?Gdje je tvoj Pokemon?O ne, ne opet.Zaљto se ne predaљ?Tako жu imati nove lutkeda se igram sa njima.Haunter, Haunter!Obeжao si mi, gdje si otiљao?Molim te prestani se sakrivati.Haunter!Ovog puta neжeљ pobjeжi.Moja nova lutka.</se>
    <se lang="bul" variant_id="4">Напомни на чичо си, че ни трябвапреводач, който говори бочи.Май няма много богат избор.Добре, ще вземе червения.Не, този не става.Предполагам, че си програмиранза протоколен дроид?Това е основната ми функция, сър.Познавам протокола...Нямам нужда от протоколен дроид.- Абсолютно сте прав, сър!Но искам да изтъкна...Трябва ми някой, който разбирабинарния код на изпарителите.Бинарните кодове са основна частот програмната ми схема, сър.Бинарните кодове са основна частот програмната ми схема, сър.Говориш ли бочи?- Естествено, сър! Владея още...Ясно, млъкни!Ще взема този.Заведи тези двата в гаражаи ги изчисти.Мислех да ходя за конвертери...Ще се забавляваш с приятелите си,когато свършиш работа.Хайде, давай!Червения също!Хайде, какво чакаш?Чичо Оуен...- Да?Мотиваторът му е счупен!Какво се опитваш да ни пробуташ?!Препоръчвам ви онзи R2, сър.В отлично състояние е.Какво ще кажеш за онзи?Ще вземем синия.Няма да съжалявате, сър.</se>
    <se lang="cat" variant_id="5">Ell no tГ© respecte per ningГє.La teva antena estГ  doblegada.D'on has vingut?GrГ cies, de nou.De res.No tenia ni idea que tenГ­em almillor pilot de la ResistГЁncia a bord.EstГ s cГІmode?Realment no.Estic impressionat.NingГє ha estat capaГ§ de treure't...... El que vas fer amb el mapa.Г‰s possible que vulguisreplantejar la teva tГЁcnica.</se>
  </para>
  <para id="7">
    <se lang="ara" variant_id="0">Ъгн (Гжнд), гЗРЗ Ъд еРЗ їгЗРЗ Ъд ЗбВбнш ЗбГТСЮ їУдГъОР еРЗОРе ИЪнПЗрЗдЗ гКГЯП КгЗгЗр ГдЯ УКЯжд гУСжС МПЗргЪ еРЗ нЗ УнПнеж НЮЗр Энш НЗбЙ гд ЗбПСМЙ ЗбГжбмбЮП ЪгбК гЪе гд ЮИбеЗеж ГКншНУдЗр, ПЪдЗ дРеИЗбВд, бЗ КдУм еРЗбгЗРЗ ГКПОб ПЗЖгЗр бЕдЮЗРЯ їеРЗ ЭжЮ ЗбЕНКгЗбЗбФЯС ббХЗдЪНгЗг ЗбдЭШ еРЗ УнИПж МнП МПЗрЪдПн гЛб еРе ЗбНЗбЙ ЗбУнЖЙ бКбжЛ ЗбЫИЗСцИЗбЯЗП ГУКШнЪ Гд ГКНСЯеРЗ бнУ ЪПбЗрИнМТ) ЯЗд гНЮЗр)бд ГОСМ гд едЗеб едЗЯ ФнБ нМИ ЪбншЭЪбе бГУЗЪПЯ Ие їбЗЎ гЗ бг КУКШнЪ КЪПнб ЗбжЮККУСнЪ гжУг ЗбНХЗПГж КРеИ Ин ИЪнПЗр Ъд еРе ЗбХОСЙбЗ ГЪКЮП РбЯ нЗ УнПн, ЗдЗ гМСП СМб ВбнжбнУ жЗУЪ ЗбгЪСЭЙ ИКбЯ ЗбГФнЗБбнУ Ъбм еРЗ ЗбЯжЯИ, Ъбм Гн НЗбЭн жЗЮЪ ЗбГгС, бУК гКГЯПЗр НКмЪбм Гун ЯжЯИ ГудЗНУдЗр, ЕРЗ ЯЗд едЗЯ ЗбгСЯТЗббЗгЪ Ебм ЗбЯждЕРд ГдК Ъбм ЗбЯжЯИ ЗбГИЪПГЭег нЗ УнПн(нгЯдЯ Гд КдЗПндн (бжшЯ(ГЭег УнП (бжшЯ(ЭЮШ (бжшЯжГдЗ (Ун3 Ин Гжш), СМб Вбнш ббгЪЗгбЗК ЗбЕдУЗднЙ(жеРЗ Тгнбн (ГС2 Пнш2гСНИЗрбПнЯ ЗбЯЛнС гд КУМнб ЗбЯЗСИжд едЗнИПж ГдЯ СГнК ЗбЯЛнС гд ЗбГНПЗЛИЯб гЗ гССдЗ ИеГНнЗдЗр ГдПеФдНд Эм НЗбЙ МнПЙ ЯгЗ дНд! гЗРЗ НПЛ гЪ ЗбгКгСПнд ж ГФнЗБ ГсОСмГКЪСЭ ЗбгКгСПнд ЦП ЗбЕгИСЗШжСнЙ їРбЯ ЯнЭ МЖдЗ бдЯжд Эн ОПгКЯЕРЗ ЭегК ЮХПн нЗ УнПнеб УИЮ бЯ Гд ЯдК Эн гЪЗСЯ ЯЛнСЙ їЪПЙ гЪЗСЯ, Ъбм гЗ ГЪКЮПЭн ЗбНЮнЮЙЎ бнУ едЗЯ ЗбЯЛнС бЕОИЗСЯ ИеГдЗ бУК ЕбЗ гКСМгжбУК МнПЗр Эм СжЗнЙ ЗбЮХХНУдЗрЎ бнУ Эн МЪбег неКгждНУдЗрЎ нЗ ХПнЮн ЗбХЫнСЎбПнЯ ФнБ гНФжС едЗ. . . ЯдЗ Эн дЗЮбЙ дМгнЙ Лг</se>
    <se lang="ast" variant_id="1">Tнu Owen. їY esi?їCуmo va esi azul? Llevamos esi.– Llevбi esti cosu.– Tarб percontentu con йl, seсor.Ta en mui bona condiciуn.Trabayare yб con йl.Ehн vien.Hala, vamos.Que nun se t'escaeza.Nunca nun voi ser quiйn......a entender por quйm'arriesgo siempre por ti.ЎGracies seyan daes al Creador!Esti baсu aceite va venime perbiйn.Entrуme cantidб tala de polvuque malapenes puedo moveme.Ye inxusto. Biggs tien razуn.Nunca nun voi salir d'equн.– їAyъdolu en dalgo?– Non, si nun modifiques el tiempu......facer espoxigar colleches,o teletresportame pa otru sitiu.Cuido que nun puedo, seсor. Namбs soiun droide y nun tengo esa habilidб.Polo menos nesti planeta. Ye mбs,nin siquiera sй en quй planeta toi.Bono, si esiste un centru l'universu,tas nel planeta mбs alloсбu d'йl.– Yб veo, seсor.– Llбmame Luke.Yб veo, Sr. Luke.Namбs Luke.Yo soi C-3PO, rellaciones cibernйtiqueshumanes. Y esti ye'l mio homуlogu, R2-D2.Hola.Tas llarбu marques de carbonu.Paez que nun distis parada.Con tolo que pasemos,abluca......que funcionemos tovнa,colo de la rebeliуn y too.їSabйis lo de la rebeliуnescontra l'Imperiu?Por causa d'ella vinimos a pararal so serviciu, seсor.– їLluchastis en munches batalles?– Nunes cuantes, cuido.Pero nun hai muncho que contar.Nun soi mбs qu'un simple intйrprete......y nun valgo pa contar histories.Nun sй faceles interesantes, la verdб.Vaya, collaciu, tienesdalgo equн peratascao.їDibeis nun cruceru estelar—?</se>
    <se lang="baq" variant_id="2">Nola zaude? ez duzu hain itxura txarrik.Haginka 'gundark' bati belarriakentzeko moduan nago.- Zuri eskerrak.- Bi zor dizkidazu jada.Gorentasuna...badirudi lortu duzula ni hemen geratzea.Ez da izan ni ahalegindu naizelako ba.Rieekan jeneralak ez du nahi untziak abia daitezen...harik eta energia eremuaaktibatzen dugun arte.Ni bezalako gizon galaia ondoan behar duzu.Nondik ateratzen dituzu ideia txorohoriek? Laserrak erre dizkizu garunak?Barre egin bai, tximaluze.Baina korridoreetan lehengoan ikusi izan bagintuzu...neskak bere sentipenak jakinarazi zizkidan.Hara, piratatxo handiuste bat zara...zarpail eta ergela!Nor da zarpaila?Egia parteren bat izango du nikesandakoak bera horrela jartzeko.Uste dut oraindik ez dakizulanahikorik emakumeen inguruan.Koarteleko pertsonala,denak aginte-zentrora.Koarteleko pertsonala,denak aginte-zentrora.Atseden hartu.Baimenarekin, arren.Bisita daukagu, printzesa.12. zonaldean zerbait ageri da, ekialderantz mugitzen doa.Metalezkoa da.- Ez da izaki horietako bat.- Untzi bat, beharbada.Unetxo bat. Zerbaitdetektatu dugu, indar ahuleko seinalea da.Sei milioi komunikazio-era ezagutzen ditut.Seinale hori ez da Aliantzarena.Baliteke kode inperiala izatea.Ez da adiskide baten seinalea.Ikertu dezagun.Bidali 10 eta 11 zenbakidunak,38. estaziora.</se>
    <se lang="bos" variant_id="3">Pikachu?Nemaљ љanse protiv Kadabre.Opet жe te prebiti.Vrati se.Ne ћeliљ da me Sabrina pretvori u lutku?Ћeliљ se boriti za mene?Hvala ti Pikachu.Pravi si drugar!Pikachu, napad munjama!Kadabra, teleportacija.Kadabra, psiho-zraka.Pokuљaj izdrћati, Pikachu!Vrati se protiv Kadabre sanapadom munjama.To je to!Regeneracija!Nemoguжe je da me pobjediљ.Haunter?Dva protiv jednog nije poљteno.On se samo malo љali.Haunter se ne bori protiv tebe.Znaиi nije protiv pravila.</se>
    <se lang="bul" variant_id="4">Добре, да тръгваме!И не забравяй, че съм сизаложил главата заради теб!Слава на С ъздателя! Маслена баня -точно от това имах нужда!Целият съм пълен с пясък.Едва се движа.Не е честно! Бигс е прав -никога няма да се измъкна оттук!Мога ли да ви помогна с нещо?Можеш да накарашвремето да тече по-бързо.Боя се, че задачатае непосилна за един дроид, сър.Поне не и на тази планета.Всъщност, дори не знамна коя планета се намираме.Намираме се в най-затънтениякрай на Вселената.Разбирам, сър.Можеш да ме наричаш Люк.- Добре, сър Люк.Само "Люк"!Аз съм Си Трипио -протоколен дроид.А това е R2-D2.Здравей.Целият е в сажди.Май сте водили интересен живот.Истинско чудо е, че сме още цели.Този бунт...Знаеш за бунта срещу Империята?!Би могло да се каже,че той е причината да бъдем тук.Участвал ли си в битки?- В няколко.Няма много за разказване.А и аз не съм добър разказвач.Само ще ви отегча.Е, малки приятелю,нещо се е заклещило тук!На кръстосвач ли бяхте или...</se>
    <se lang="cat" variant_id="5">La ResistГЁncia, no esdeixarГ  intimidar per tu.On... EstГ ?EstГ  en un androide. Una unitat BB.Doncs bГ©, si estГ  aJakku, aviat el tindrem.Tot teu.No perdis l'esperanГ§a.Encara podria presentar-se.Qui sigui a qui estiguisesperant. ВїClassificat?Jo sГ© tot sobre esperar...Aquestes cinc peces valen...Deixam veure...Mitja porciГі.La setmana passada erauna porciГі cadascuna.QuГЁ hi ha de l'androide?QuГЁ hi ha d'ell?Et pagarГ© per ell.60 porcions.De fet...L'androide no estГ  en venda.Anem.Segueix a la noia iaconsegueix-me aquest androide.Ren vol al presoner.</se>
  </para>
  <para id="8">
    <se lang="ara" variant_id="0">гЗ еРЗ їгЗРЗ ї бЮП УГбЯ УДЗбгЗРЗїгЗ еРЗ ї(УЗЪПдн (ГжИн жЗд ЯджИнГдК Ггбн ЗбжНнП(УЗЪПдн (ГжИн жЗд ЯджИнГдК Ггбн ЗбжНнПнЮжб Еде бЗ ФнБ нЗ УнПнгМСП ЪШбИнЗдЗК ЮПнгЙ бЗ КхбЮнш беЗ ИЗбЗргд енш ї ЕдеЗ МгнбЙГОФм Еддн бУКх гКГЯПЗр нЗ УнПнГЪКЮП ЕдеЗ ЯЗдК гхУЗЭСЙ Эн СНбКдЗ ЗбГОнСЙФОХнЙ беЗ ГегнЙ Ъбм гЗ ГЪКЮП. . . ЮИШЗддЗ ЯЗд гКЪбЮ ИЬеб едЗЯ ГЯЛС гд еРЗ ЗбКУМнб ї(ГНУд ЗбКХСЭ нЗ (ГС2УКжЮЪдЗ Эн гФЯбЙ,Еде МнП, нгЯдЯ Гд КЛЮ ИеЕде УнПдЗ ЗбМПнП(нЮжб Еде гбЯ (ГжИн жЗд ЯджИнУЗЯд еРе ЗбгдШЮЙж еРе СУЗбЙ ОЗХЙ беИХСЗНЙ, ГдЗ бЗ ГЪбг гЗ ЗбРн нКНПЛ Ъде ї(УнПдЗ ЗбГОнС ЯЗд ЯЗИКд (ГдКнбнУбЯд ИЪП Яб гЗ гССдЗ ИееРЗ ЗбЬ(ГС2) ГХИН ЫСнИ ЗбГШжЗСГжИн жЗд ЯджИн) ї)ГКУЗЖб ЕРЗ ЯЗд нЮХП (Ид ЯджИн) ЗбЪМжТ їГУКгнНЯ ЪРСЗр нЗ УнПнеб КЪСЭ Ъд гЗРЗ нКНПЛ ї(НУдЗр, ЗдЗ бЗ ГЪСЭ Гм ГНП ЗУге (ГжИн жЗдбЯд (Ид) ЗбЪМжТ нЪнФ Эн гЗ ИЪП ИНС ЗбЯЛнИЕде джЪ ЫСнИ гд ЗбдЗУ(УЗЪПдн (ГжИн жЗд ЯджИнГКУЗЖб гудъ КЯжд енш їнИПж ЕдеЗ Энш гФЯбЙгд ЗбГЭЦб Гд ГЪнП ЗбФнБ ИЯЗгбеЕде нЮжб Ед ЗбНТЗг ЗбгхЮнП бенЮжг ИКЮХнС дЩЗг ЗбКУМнб бПненЮКСН ИГдЯ КхТнб ЗбНТЗгЮП нКгЯд гд ЕЪЗПЙ ЗбКУМнб ЗбЯЗгб. . . Гже, НУдЗх, ЭбнЯдГЪКЮП ГдЯ ХЫнС МПЗр бКеСИ гдншЕРЗ ЕЮКбЪК еРеНУдЗреЗежЗдКЩС бНЩЙ, Гнд РеИК ї! ГЪПеЗ ! ГЪцП КФЫнб ЗбСУЗбЙ ЯЗгбЙрГун СУЗбЙ їЗбКнш ЯдК КФЫбеЗ</se>
    <se lang="ast" variant_id="1">їQuй ye eso?ї«Quй ye quй»? Entrugуte una cosa.їQuй ye eso?Diz que nun ye nada, seсor. Un simple fallu.Datos atrasaos. Nun faiga casu.їQuiйn ye? Ye preciosa.Nun toi mui seguru, seсor.Yera una pasaxera del ъltimu viaxe.Una persona de cierta importancia.El nuestru capitбn...їHai dalgo mбs nesa grabaciуn?Compуrtate, R2.Nun nos deas mбs complicaciones.Puedes confiar nйl.Ye'l nuevu amu nuestru.Diz qu'йl ye propiedбd'Obi-Wan Kenobi......que vive pequн,y ye un mensaxe privбu pa йl.Si-y digo la verdб,nun sй a quй se refier.L'ъltimu amu nuestru foi'l capitбn Antilles.Pero con tolo qu'asocediу......esta unidб volviуse un migayнn escйntrica.Obi-Wan Kenobi. Igualfala del vieyu Ben Kenobi.Disculpe, seсor,pero їsabe a quiйn se refier?Nun conozo a nengъn Obi-Wan, pero'lvieyu Ben vive acullб la Mar de Dunes.Ye como un ermitaсu.їQuiйn serб ella?Paez que necesite ayuda.Vamos velo entero.Diz que'l torniellu inmovilizadorbloquia'l so sistema de rexistru.Suxer-y quitб-ylu......pa podelo ver entero.Ah, sн, bono......nun creo qu'hayapeligru de qu'escapes......si quito esto. A ver.Ta.їQuй pasу? Ponla otra vuelta.Repiti'l mensaxe enteru.ї«Quй mensaxe»?El que tabes poniendo.El que lleves nescoraes oxidaes.</se>
    <se lang="baq" variant_id="2">Robota. Nire tiroak ez dio zuzen eman.Seguruenik auto-suntsitu egin da.Robot inperiala.Inperioak badaki jada hemen gaudela.Ebakuazioari ekin behar diogu lehenbehailen.Almirantea.Bai, kapitaina.Badirudi zerbait detektatu dugula.Hoth sistemako robot batekeman digu orain arteko pista onena.Milaka robot barreiatu ditugu.Datuak nahi ditut, ez pistak.- Gizakiak detektatu ditu...- Hori edozer izan daiteke.Pista bakoitza jarraitu behar bagenu...Baina ez dago gizakirik Hoth-en.- Ezer aurkitu duzu?- Bai, milord.Hor daude matxinoak.Milord, populazio ezezagun asko daude...- Kontrabandistak izan daitezke.- Hauxe da sistema.Ziur nago Skywalker horiekin dagoela.Aurrera, Hoth sistemara.Prestatu zure gizonak, Veers jenerala.Almirantea.7 eta 10. taldeek espaziountziakerabiliko dituzte.Ebakuazioaz arduratzen direnekemango dute seinalea tokatzen denean.Bai, jauna.Prest.Isiotu.</se>
    <se lang="bos" variant_id="3">Je li se to Sabrina smije?Otkako je poиela svoje telekinetiиke treninge kadje bila mala, nisam je vidio da se smije ovako.Nisam je vidio tako sreжnu unjenom cijelom ћivotu.Ali ako znate Sabrinu otkako je bila maladjevojиica, to znaиi da...Konaиno si shvatio?Mora da ste slikali i slike kadje ona bila dijete.Koliko glupa osoba moћe biti?Ali drago mi je da si se vratio.Taj Haunter je pomogao Sabrinida ponovootkrije ljudski dio svog srca.Kako to misliљ?Haunter je trebao pobjediti psihickog Pokemona,a on se umjesto toga sprijateljio sa Sabrinom.Biжu lutka!Pogledaj tamo.Ne shvatam.Izgleda kao da je Kadabra u bolovima.Nije u nikakvoj boli.Kadabra i Sabrina su povezani telepatski.Kadabra se valja odsmijeha, baљ kao i Sabrina.Misty, Brock!Poљto Kadabra nije u stanju da se bori,sluћbeno proglaљavam Pikachu-a kao pobjednika.Doviрenja.Hvala vam za sve!Lijepo putovanje!- Иuvajte se!- Vidimo se kasnije!Konaиno imam moиvarni bedћ.A taj bedћ te pribliћava jedankorak napred Pokemon Ligi.</se>
    <se lang="bul" variant_id="4">Нищо важно, сър.Коя е тя? Много е красива!Не съм съвсем сигурен, сър.Пътуваше с нас на кораба.Някаква важна особа...Това ли е целият запис?Дръж се прилично, R2!И двамата ще загазим заради теб.Това е новият ни господар!Това съобщение е за него.Не знам за какво говори, сър.Последният ни господарбеше капитан Антилис.Напоследък е доста ексцентричен.Да не говориза стария Бен Кеноби?Имате представа за кого говори?Не познавам никакъв Оби Уан,но отвъд дюните живееедин стар отшелник - Бен Кеноби.Коя ли е тя?Изглежда е в беда.Ще пусна целия запис.Казва, че блокиращият болте предизвикал късо съединение.Предлага да извадите болта,за да може да пусне съобщението.Да, добре...Надявам се, че нямада се опиташ да избягаш!Готово.Какво направи?! Върни я...Пусни цялото съобщение!"Какво съобщение" ли?!С ъщото, което преди малко излезеот ръждясалия ти холопроектор!Люк!Идвам, лельо Беру.Изглежда някоя от схемите муе прегряла, сър.Виж какво можеш да направиш.Връщам се веднага.Веднага му пусни съобщението!Не, изобщо не те харесва.И аз не те харесвам!</se>
    <se lang="cat" variant_id="5">Escolta'm amb atenciГі.Si fas exactament el que dic,puc treure't d'aquГ­.QuГЁ?AixГІ Г©s un rescat.Estic ajudant-te a escapar.Pots pilotar un caГ§a TIE?EstГ s amb la ResistГЁncia?QuГЁ? No, no, no. T'estic traient.- Pots pilotar un caГ§a TIE?- Puc volar amb el que sigui.Per quГЁ? Per quГЁ m'ajudes?Perque Г©s el correcte a fer.I necessites un pilot.Necessito un pilot.Anem a fer-ho.SГ­?EstГ  bГ©, mantingues la calma,mantingues la calma.Estic calmat.Estic parlant amb mi mateix.Encara no.EstГ  bГ©, camina. Per aquГ­.Sempre vaig voler volar amb una d'aquestes coses.- Pots disparar?- Blasters, si puc.D'acord, mateix principi.Utilitza la palanca de laesquerra per canviar...... Entre mГ­ssils,canons i pulsacions Mag.La del costat dretdisparadors per fer foc.AixГІ Г©s molt complicat.Puc arreglar-ho.Tenim una sortida noautoritzada al Moll 2.Alerta al General Hux,i deteniu a aquest caГ§a.14, fallo, 18...Ja ho tinc.Aquesta cosa realment es mou.Molt bГ©, hem deeliminar a tants...</se>
  </para>
</body>
</html>