<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<html>
<head>
</head>
<body>
  <para id="0">
    <se lang="ara" variant_id="0">дЪгЎ еРе МЗПЙ УЗдУнКбжУ ГдМбжУЎ ЯЗбнЭжСднЗЕдеЗ  НжЗбн 5:00  ХИЗНЗКбЯ ЭСЮЙ ЗбКНСнЗК ЗбМдЗЖнЙж ЭнеЗ ЗбгОИСжджЗбХНЭнждМСнгЙ ЮКб Кг ЗбЕИбЗЫ ЪдеЗ гд.ЕНПм КбЯ ЗбИнжК ЗбЯИнСЙ МПЗГдЗ гКГЯшП ГдЯ УКЮСГ ЪдеЗ.Эн ЗбШИЪЗК ЗбГОнСЙУКУгЪеЗ Ъбм ЗбСЗПнж.жУКСЗеЗ Ъбм ЗбКбЭТнжд.бГд дМгЙ ЯИнСЙ гКжСШЙ... ЕНПм ЯИЗС ЗбдМгЗКжбЯд ЮИб Гд КУгЪ ЗбОИС гНСЭЗжгЦОшгЗЮИб Гд нЦЪ Ъбне гЪбЮн ежбнжП ГнПнегбСИгЗ  КжП Гд КУгЪ ЗбНЮЗЖЮЗбНЮнЮЙ ЗбЯЗгбЙЕРЗ ЯЗд ЗбГгС ЯРбЯЎ ЭЮП МЖКЕбм ЗбгЯЗд ЗбгдЗУИЯгЗ КСм Ў жМП МУг ФЗИЪЗЖг Эн ЗбгУИН Эн ЮХСеЗГХнИ ИШбЮКнд дЗСнКнд Эн ЩеСежжЗНПЙ Эн ИШдебнУ ФОХЗ гегЭЮШ ЯЗКИ УндгЗЖн ...ФЗСЯ Эн ЭбгндРбЯ ЗбгЫЭб ЗбгУЯндбШЗбгЗ ГСЗП гУИНЗЭн ЗбдеЗнЙНХб  бдЭУе Ъбм гУИНЕбЗ Гд ЗбЛгд ЯЗд ИЗеЦПЪдЗ дЪжП НжЗбн УКЙ ФежС Ебм ЗбжСЗБ  ждМП Збнжг ЗбРн ИПГ Эне Яб ФнБЯдК ГЪнФ Эн ФЮшЙЭн Нн ЭСЗдЯбнд жЕнЭЗСЯЗдК ЗбНнЗЙ ЮЗУнЙ ГдРЗЯбг ГЪгб бЕУКжПнж бжЮК ШжнббРЗ МбУК едЗЯЎГЯКИ ЮХХЗНжЗбн ЕЛдЗд Эн ЗбЕУИжЪЕбЗ  Гддн ИПГК ГЭЮП бгУКнСИгЗ ЯЗдК ЮХХн ЫнС гИКЯСЙ ИгЗ Эне ЗбЯЭЗнЙСИгЗ ЯЗдК МП  гИКЯСЙЯб гЗ  ГЪСЭГде бг нКг ИнЪегдЪгї</se>
  </para>
  <para id="1">
    <se lang="ara" variant_id="0">МЖдЗ бдГОР ЗбУнЗСЙГн УнЗСЙїИбнгжК гЯФжЭЙ ШСЗТ 1946СОХЙ ЯЗбнЭжСднЗ 40 - ВС -116Гнд ЗбгЭЗКнНїбгЗРЗ нМИ Ъбн Гд ГЪШнЯ ЗбгЭЗКнНїбГд ЗбФСЯЙХИСК ЪбнЯ бгПЙ ШжнбЙ ИгЗ Эне ЗбЯЭЗнЙжбГдЯ гКГОС ИКУПнП ЛбЗК ПЭЪЗКжбГде бПндЗ ЮСЗС гд гНЯгЙЗбВдЎ ГЪШндЗ ЗбгЭЗКнНГг ГдЯ КСнП Гд дЮШСеЗЕеПГ...ЗбУнЗСЙ бнУК едЗеб еРЗ ХНнНїГЪСКеЗ бХПнЮУЗЭС ИеЗ Ебм ИЗбг УИСндЫУЗЭС гд ГМб ХНКеЕРЗ ЯдК бЗ КХПЮднЕИНЛ Эн ЗбгСВИЕддЗ дХПЮЯ!ЭЮШ ЗбВд дСнПЯ Гд КХПЮдЗКбЯ ЗбУнЗСЙ гд ЗбГЭЦб Гд КЯжд едЗ ЫПЗГж бд нЪМИЯ ЗбГгСКЮжб ГбШЭ ЗбЯбгЗК -НУдЗЎ ЕНКМК НжЗбн 290 ПжбЗСж ЕНКМКеЗ ИУСЪЙ ж ЕбЗ ЭЮПК УнЗСКнбг КЯд Эн ИЗбг УИСндЫжбг КЯд Эн ЗбгСВИЯдК ГУИЮ ЗбФСЯЙ ЗбгЗбнЙ ИОШжЙЪСЭК Гдег УнГКжджбг Гджн ЗбгОЗШСЙбРЗ ГСЯдКеЗ Эн гЯЗд Эн ЗбФЗСЪ ЗбРнжСЗБ ХЗбЙ  'СжПн' бКбгнЪ ГНРнЙСжПн бЗ нУГб ГИПЗ Ъбм НЗбКЯ ЗбгЗбнЙнЯКЭн ЭЮШ ИЗбдЩС Ебм ЯЪИ НРЗЖЯжнЪСЭ ЗбжЦЪнЙЯЗд бПн ЮХЙ ГХбнЙ гИКЯСЙгШСжНЙ Ъбм ФСЯЙ ИЗСЗгЗждК ббГЭбЗгжЯнбн ГОИСдн Где бЗ СМЗБ гдеЗбЯддн ЪСЭК ФОХЗ ЯИнСЗ едЗЯГНИдн ПЗЖгЗж ЗбГд МЗБ ЗбжЮК ббЕУКЭЗПЙ гд еРе ЗбгНИЙЯЗд ЕУге ФнбПСнЯбЮП ЯЗд гдКМЗ РЯнЗж гМгжЪЙ ЗбЮСН ЗбгХЗИ ИеЗ КЛИК РбЯНУдЗЎ ЫнбнТЎ бПнЯ ОгУЙПЮЗЖЮ. Нжб гЗРЗ КПжС ЮХКЯїЗбЮХЙ Нжб бЗЪИ ИнУИжббЗЪИ МПнП ИгЪПб ЦСИЗК 347КжСШ Эн ИЪЦ ЗбгФЗЯб</se>
  </para>
  <para id="2">
    <se lang="ara" variant_id="0">бРЗ нШбИжд гд ЗбЭКм Гд нКЪгП ОУЗСЙ  ИЪЦ ЗбЦСИЗККЮСнИЗЎ гЗЪПЗ ЗбдеЗнЙбПн НнбЙ  МнПЙбПнЯ ЪджЗдї' ЗбЮжЗЪП ЗбгНгбЙ 'бПн 40 ХЭНЙ ОбЗХЙ беЗЕКХбн ИЮУг ЗбЮСЗБж ЕЯКФЭн гЗ бПнег Нжб: ЗбЮжЗЪП ЗбгНгбЙбЮП ГЪМИжЗ ИЗбЮХЙ Эн ФСЯЙ КждКнК УдКСн ЭжЯУгЗЪПЗ ТЗджЯеб ККХжС 'КЗн ИЗжС' Эн ЗбЮЗЪПЙ їбПнЯ  ГЭЦб СМб ббПжС'Гбд бЗП'УнЯжд КЫннС МнП  ббЗПЗбФнБ ЗбВОСЎ еж ИУнШ Эн ЗбКХжнСИе ЗбЯЛнС гд ЗбгФЗеП Эн ЗбежЗБ ЗбШбЮЎ ИЕгЯЗдЯ ГдКдМТе ИгТЗднЙ ГЮб гд гбнждГЪРСдн-едЗЯ ПжС ЪЩнг бИнб ПнгЗСнУК -гПСИЎ бЗЪИ УЗИЮ Кг ЕнЮЗЭенОСМ Ъд ХжЗИе Эн ИЪЦ ЗбГНнЗдгСНИЗЎ УнП ФнбПСнЯИОХжХ ' ЗбЮжЗЪП ЗбгНгбЙ ' бЮП ЫШнКеЗ Эн ХЭНКндФЯСЗ бЯн -бЯдеЗ бЗ КУКНЮ ЪдЗБ ЗбЮСЗБЙ  -гЗ ЗбгФЯбЙ ИеЗ ї -ЯКИК ИПЗЭЪ ЗбМжЪ -бЗ ндЗУИ бЗПїГЩд ГдеЗ ЕЪЗПЙ ЮжбИЙ бЮХЙЫнС МнПЙ ГХбЗГдЗ гКГЯП ГдЯ УКЯжднд УЪнПЙ ббКЪСЭИЗбУнП ЫнбнТЎ Эеж ЯЗКИеЗеРе ЗбВдУЙ ЯСЗнгСЕУгн ФнЭСЎ ИнКн ФнЭСЗбВд ГКгдм Гд ГТНЭ Ебм НЭСЙ жКИКбЪднГдЗ МЗеТ ббгУЗЪПЙГдЗ ГУЭЙ УнП ЫнбнТЕбЗ Гддн ГЩд ГдеЗ бнУК МнПЙжМПКеЗ УШНнЙ ж КЗЭеЙГн ГджЗЪ ГПИнЙ ИЗбЦИШ КдХНнддн ИеЗїМнгУ МжнУї ПнУКнжЭУЯнїГдЗ ЭЮШ Гжгд ИГд ЗбГЭбЗг нМИ Гд КЯжд беЗ СУЗбЙГНП гНИн ЗбСУЗбЙЮХЙ бжНПеЗ бЗ КЯЭнбСИгЗ СЭЦКн ЮХЙ'РеИ гЪ ЗбСнН': бЗЎ РбЯ ЯЗд ГдЗ. ЮбК" гд ЗбРн нСнП СДнЙ Эбг Ъд ЗбНСИ ЗбГебнЙї"СИгЗ ЯСеКе бГднГУгЪ ПЗЖгЗ ИГдЯ гжежИРбЯ ЯЗд ЗбУдЙ ЗбгЗЦнЙ. еРе ЗбУдЙГНЗжб Гд ЯУИ  гЪнФКнбР ОР ЗбНИЯЙ Г- 27ЕМЪбеЗ МнПЙЎ ЕМЪбеЗ ГЯЛС ИСЗЪЙКбЯ ЯбгЗК ЮЗУнЙКИПж гЛб дЮЗП днжнжСЯеРЗ Яб ФнБ ЗбГд ГдУЙ ЯСЗнгС ..ФнЭС-гЪ ЗбУбЗгЙЎ ЗбУнП ЫнбнТ -Эн ЗбгСЙ ЗбЮЗПгЙ УГЯКИ бЯн'ЗбЪСЗЙ жЗбгжКм'НУдЗЎ нИПж Гд ТндЯНХб бдЭУе Ъбм Эбг Нжб ЗбИнУИжббЗ ГСнПЯ Гд КЩд Гддн ГЪКЮПГд ЗбЭбг УнЭжТ ИМЗЖТЙ ГжУЯЗС</se>
  </para>
  <para id="3">
    <se lang="ara" variant_id="0">еб КСм ЗбПжС ХЗбН бИнКн ежКдї -ИХСЗНЙЎ бЗ -ЕдКЩЗС. ЕРЗ МЪбдЗе ЭСнЮ УжЭКИжб дУЗЖнгЪ ИЪЦ ЗбГЫЗднЮП КХИН гУСНнЙ гжУнЮнЙ бШнЭЙ"  бЮП НПЛК Эн УМд ЗбЕдКЩЗС:  ЮХЙ ЕгСГЙ"еб КНЗжб Гд КИПж гЦНЯЗїбГддн бУК Эн гТЗМ ббЦНЯГНКЗМ ЪгбЗбнУ бПн ФнБ бЯ-Гн ФнБ. НжЗС ЕЦЗЭн -бЗ ФнБ. ИЯб ХПЮЕУгЪЎ УнП ФнбПСнЯеб ИЕгЯЗдЯ Гд КЮСЦдн 300 ПжбЗСГнгЯдднї ЫнбнТЗбУдЙ ЗбгЗЦнЙ ФОХ гЗ ГЮдЪднИФСЗБ гТСЪЙ Эн ЗбжЗПнбРЗ ЕУКЪСК ЗбгЗб гдЗбгХСЭ бЯн ГПЭЪ Лгд ЗбгТСЪЙеРе ЗбУдЙ СедК ЗбгТСЪЙ бЯннЯжд ИЕгЯЗдн Гд ГжЗХб КГгндн Ъбм ЗбНнЗЙбнЯжд ИЕгЯЗдн Гд ГУКЪнС гд ИжбнХЙ КГгнднИЪП РбЯКжМеК  Ебм ЗбгЮС ЗбЪЗг'еРЗ гЗ нЩде ЗбЯЛнС Нжб ХнПбнЙ 'ФжЗИгМгжЪЙ гд ЗбгЯЗКИгЮем жЫСЭЙ ЕдКЩЗСЕдКЩЗСЕдКЩЗС ЗбЪгб ЗбгСИННХбК бдЭУн Ъбм ЪФС ЮШЪ дЮПнЙ жИПГКГИЪЛ дПЗБ ЕУКЫЗЛЙ ЪЗгбг ГУКШЪ ЗбЪЛжС Ъбм жЯнбнбРЗ ЕКХбК ИХПнЮ бнВСКн ЫСндСМб бШнЭ МПЗгОСМ гУЗЪПЯЗд ИЕгЯЗде Гд нЮСЦдн 20 ПжбЗСЗЕбЗ Гд 20 бд КЭн ИЗбЫСЦЛг КЯбгК гЪСМбнд гШнЪЗд Эн ФСЯЙ ЗбгКСжбЯдегЗ СЭЦЗГОнСЗ НППК гЯЗд жЯнбнРбЯ ЗбгбЭЮ ЗбЯИнСеб ЯЗд нИНЛ Ъд Ъгб ббгУЯнд ЫнбнТїбЗ. Иб ЯЗд нЪгб МЗПЗ Эн бЪИ ЯСЙ ЗбЫжбЭ'Эн 'Инб ГнСКНКЗМ 300 ПжбЗСЗИЗбШИЪ ИЕгЯЗдн Гд ГЪШнЯ 300 ПжбЗСЗЕбЗ Гддн бд ГЭЪб -бЗї -ЪбнЯ Гд КЭег еРЗ ..ГдЗ бУК жЯнбЯ ЭЮШбнУ ЗбГгС Нжб ЪгжбКн ЗбЪФСЙ ИЗбгЖЙИб ГдЗ ХПнЮЯ -НЮЗї -</se>
  </para>
  <para id="4">
    <se lang="ara" variant_id="0">гЗ Ед КИбЫ гжеИКЯ гжЯЗгИжж СжгЗджЭ НКм КдКенЕдУ СжгЗджЭГдЗ ГКЯбг Нжб ЗбУнЗСЙ ЗбГдЕРЗ ЭЮПК УнЗСКнЎ ЯГдУнЮЗдн ЮШЪКЮП нЯжд ЗбФнБ ЗбГЭЦбЗбРн нгЯд Гд нНПЛ бЯЗбВд  УнМИ ЪбнЯ Гд КМбУ жСЗБЗбВбЙ ЗбЯЗКИЙ. ж Гд КИПГ ИЗбЯКЗИЙгЗРЗ КЩд Гддн ЯдК ГЭЪбїГНКЗМ Ебм  300 ПжбЗСЪТнТнЎ СИгЗ КНКЗМжЯнбЗ ВОСЪдП СМжЪн Ебм ЗбИбПЙМСПК ЭСХнИбЫжЗ ЗбВд ИЗбЦИШ : ХЭСЪбм гЗ нИПж бг нЯд бПн гЗ ККШбИ еРе ЗбгедЙМЗБ ЗбжЮК ббОСжМ гд ЪЗбг ежбнжПжЗбРеЗИ Ебм ПнЗСнбСИгЗ ЕРЗ СедК Яб гЗ бПнУнЯжд ЪдПн гЗ нЯЭн бПЭЪ Лгд ЗбНЗЭбЙ Ебм ГжеЗнжббЪжПЙ Ебм РбЯ ЗбЪгб Рж 35 ПжбЗСЗ Эн ЗбГУИжЪ...Эн МСнПЙ ПЗнКжд ЗбгУЗЖнЙЕРЗ ЯЗдК бЗ КТЗб ФЗЫСЙЪжПЙ Ебм ЗбЕИКУЗгЗК ЗбХЭСЗБЭн РбЯ ЗбгЯКИНУдЗЎ нЗ гд КПЪжд ЗбНЯгЙбгЗРЗ бЗ КМСИжд ЭСХЯг Эн ежбнжПї-- бСИгЗ КЪКЮПжд Где ЮПнЗ Ебен</se>
  </para>
  <para id="5">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЯЗд нИПж геМжСЗ жИЗбнЗЭн деЗнЙ ЗбггСЯЗд гдЩСЗ СЗЖЪЗ Эн ЗбНЮнЮЙгСВИ ЭЗСЫ ЯИнС МПЗгЯЗд СЗЖЪ бЕОЭЗБ УнЗСЙ ИбжНЙ КСОнХ гШбжИЙЯЗд едЗЯ ФнБ ГОС нФЫбРбЯ ЗбгСВИУнЗСЙ ГМдИнЙ СЗЖЪЙ ИЯб ЗбгЮЗнУСИгЗ КНСЮ 10 ЫЗбждЗК Яб гнбСОХЙ СЮг: 1932ГЪКЮП ГдеЗ ЗбУдЙ ЗбКн СНбЭнеЗ ЗбгЗбЯждж ГЪКЮП ГнЦЗ Гддн бЗ ГУКШнЪ...ЗбЪжПЙ Ебм ФЮКнбГд еДбЗБ ЗбСМЗб нИНЛжд ЪднЭЯСКн ЯЗдК Гд ГХб Ебм ГСКн ЫСнд...жЗбЕЮЗгЙ едЗЯНКм нЯжд ИЕгЯЗдн ЗбРеЗИ Ебм ГжеЗнжЪдП жХжбн Ебм ПЗнжКждЎ УГСУб СУЗбЙЕбм ЗбФСЯЙбГОИСег ИгЯЗд ЗбУнЗСЙЯЗд гдТбЗ ГИнЦЗ ЯИнСЗ МПЗдЭУ джЪ ЗбгдЗТб ЗбРн Идже ЗбУндгЗЖнжд ЗбгМЗдндЭн ЭКСЙ ЗбЪФСндЗК ЗбгМдждЙЗбИнК Збгегб ЗбгеМжСПЗЖгЗ нКУг ИгдЩС НТндеРЗ ЗбЮХС ЭЗЮ ЗбЯГИЙ' ЯЗд гЛб КбЯ ЗбЕгСГЙ ЗбЪМжТ Эн СжЗнЙ : ' ГгЗб ЪЩнгЙ( бЬЬ ФЗСбТ ПнЯдТ)ЗбВдУЙ 'еЗЭнФг' Эн ЛжИ ТЭЗЭеЗ ЗбгЪЭджНМЗИеЗ ЗбггТЮЗбКн КЯСе ЗбЪЗбг бГде Кг ЗбКОбн ЪдеЗгд ШСЭ ТжМеЗ бнбЙ ТжЗМеЗ!ГдК едЗЯ -бгЗРЗ ГдК МП гКГОСїбгЗРЗ МЪбКдн ГдКЩС Яб еРе ЗбгПЙедЗ</se>
  </para>
  <para id="6">
    <se lang="ara" variant_id="0">КЪЗб ---СИгЗ гд ЗбГЭЦб Гд ВОР УнЗСКн  ж -.ЕгУН ЮПгнЯ.ЕУКгС.бг КбИУ ИФЯб гбЗЖг ббгдЗУИЙгЗ ЗбгдЗУИЙї -.бнХЪПЎ гЗЯУ -.ЕХЪП -...ГСМжЗ Гд КУКгЪ бн бПЮнЮЙ -ЗбУнПЙ КдКЩСКдЩСдн ї.НУдЗЕРЗ ЕНКМК Ебм Гн гУЗЪПЙИЗбКЗИжКЎ ЕУКПЪндн. гд едЗ.едЗжЦЪКе Ъбм гдЦПЙ КПбнЯнГгЗг ЗбдЗСбЮП ЯЗд нНИ ЗбднСЗд ПЗЖгЗжнбЪИ ЭнеЗ ИЪХм.ЮССК ИГддЗ УдПЭде Эн ЗбНПнЮЙеб КжМП ЮжЗднд ЦП РбЯї.бЗ ГЪСЭ -.бЗ ГеКг Ъбм ГнЙ НЗб -ГСнП КЗИжКЗ ГИнЦЎ жГСнПе.гОШШ ОХнХЗ ИЗбНСнС.ГИнЦ Гж жСПн ПЗЯд.СИгЗ ГНгСЎ ЗбГНгС ЗбгбКеИ ЗббЗгЪПЪдЗ дМЪбе ТЗенЗЯг УнЯбЭдн ЗбГгСїГНРСЯЎ бЗ КЪШндн УЪС гСКЭЪЭЮШ бГддн ЛСнЙ</se>
  </para>
  <para id="7">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЮПК ЗбУнЗСЙ  Ебм гСВИЯНКм ГНЦС ЪМбЙ ГОСм.ЩддК Где гдТб ЭЗСЫ.бнУ ЯРбЯЎ ЕОСМГдЗ ВУЭЎ ж ВУЭ.бЭЮПЗд ХПнЮЯж бЗ ГЪКЮП Гд ЗбГНгС.еж Зббжд ЗбХНнНЕдКЩЗСн ПЮнЮЙ. еб СГнКЯ.гд ЮИб ї ГЪСЭ жМеЯГОСМЎ Гж УГУКПЪн ОЗПгнї!ГдК джСгЗ ПнТгждП.ЯдК дМгЙ ЯИнСЙ Эн ЗбГЭбЗг ЗбХЗгКЙ.бЗ ТбК ЯИнСЙ.ЕдеЗ ЗбГЭбЗг ЗбКн ГХИНК ХЫнСЙЪСЭК Гд едЗЯ ОШИ гЪег.Едег гжКм. Едег гдКеждЯЗд едЗЯ жЮК ЪдПгЗ ЯЗд еРЗ ЗбЪгб.гНШ ГдЩЗС ЗбЪЗбг ИГЯгбебЯд РбЯ бг нЯд МнПЗ ИгЗ Эне ЗбЯЭЗнЙ бег!бЗЯЗджЗ нСнПжд Гд нЯжджЗгНШ ГРЗд ЗбЪЗбг ГнЦЗбРЗ ЭКНжЗ ГЭжЗеег ЗбЯИнСЙ.ж МЗБ ЗбЯбЗгЎ ЯбЗгЎ ЯбЗгедЗ ИПГК ГЪгЗб ЗбЭФЗСКФКСн бдЭУЯ  ЯнУЗ.жКМЪбе УПЗПЙ бВРЗдЯЕдЩС Ебнег Эн ЗбгЯЗКИ ЗбГгЗгнЙ!ЗбЪЮжб ЗбгПИСЙГОРжЗ ЗбЪбЗгЗК жНШгжеЗЭнИСИЗдЯУЎ МнбИнСКУ!ЭЗбЗдКнджгд нжМП ЗбВдї!ИЪЦ ЗбдЯСЙ.бЗ КбЮн Зббжг Ъбн.бУК гПнСЗ КдЭнРнЎГдЗ ЯЗКИ ЭЮШКЯКЗИ ЗбЯбгЗК!ЗбЯбгЗКЎ ЯбгЗК ГЯЛСНУдЗЎ бЮП ХдЪК НИбЗ гд ЗбЯбгЗК!жГЪПгК ЗбУндгЗбЯд ЯЗд едЗЯ гнЯСжЭжд. . .УМб ЗбНФСМЙ ЗбГОнСЙж КЯднЯжбжС ХжСК!ЗббУЗд ЗбгдКЭО ЗбГНгС.УКжЮЩнд ЗбЮСП!ЕОСМ! гЗЯУЭн ЗбгСЙ ЗбЮЗПгЙ  УГМбИГбИжг КжЮнЪн гЪнГж СИгЗ ЯКбЙ ЕУгдКбГОР ИХгЗК СМбЯ.НЗЦСЎ НЗЦСЎ ГдЗ РЗеИ-.ЕдКЩС бНЩЙ СМЗБЗЮбК ГдЯ КЪгб ЯЗКИЗ ї -бгЗРЗ ї -еб ГдК ЯРбЯ Гж бЗ ї.РбЯ гЗ КЮжбе ИШЗЮЙ дЮЗИКнж еб УИЮ ж ЯКИК дХжХЗ ббГЭбЗг їИЗбШИЪГКСнПнд ЮЗЖгЙ ИгДбЭЗКнї. ГСнП гдЯ ОПгЙ.КЪЗб Ебм едЗ</se>
  </para>
  <para id="8">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГЩд ГдЯ бд КЪСЭнебГде ЪдП ИбжЫе ХЗбЗК ЗбЪСЦЗбЮХЙ МСК ЯбеЗ Эн  ЫжЗХЙНгнгнЙЎ ГбнУ ЯРбЯїКПОб ЗбСнН Эн ГдИжИ ЗбГСЫдЯЗд нМИ Гд нКг ЕТЗбКе.Гж ЕЪШЗЖе бНдЗ ГЭЦбГнеЗ ЗбФЗИЎ ГОИСдн їгЗ еж Шжб дХ УндгЗЖнЙеРе ЗбГнЗгї ГЪдн Яг ЪПП ХЭНЗКеїЪбм НУИ ЗбЮХЙ'Ген 'ИШЙ ПждЗбП' Гж  'МжЗд ПЗСЯ.еРЗ УнХИН ЭбгЗ гег МПЗ.ЯКИКе дЭУн.ЕУКЫСЮ УджЗК.ЯЗЭн бЪгб УКЙ ГЭбЗг гегЙ'ЕдеЗ ЮХЙ 'УЗбжгнГЪКЮП Гддн УГЯбг 'Пнгнб' бЕОСЗМ еРЗ ЗбЭбгПнгнбїЪгбдЗ УжнЙ Эн ЪПЙ ГЭбЗг -"ж УКбЪИнд ПжС  "УЗбжгн -ж  гд ЫнСн їгМСП КУЗДб. бг ГЪСЭГдЯ Кджнд ЗбСМжЪ!ГЯСе КбЯ ЗбЯбгЙ! ЕдеЗ ЪжПЙЪжПЙ Ебм ЗбгбЗннд ЗбРнд бг нЫЭСжЗ бн.еМС ЗбФЗФЙ.НУдЗ -.УЗбжгн -! нЗ беЗ гд ЕгСЗБЙ ! нЗ бе гд ПжСЗбГгнСЙ Эн НИ СМб Пнд гЮПУКСЮХ.СЮХЙ ЗбГНМИЙ ЗбУИЪЙЭнСЭЦеЗЎ бРЗ КШбИ. . .СГУе Ъбм ХнднЙ гд РеИКЮИб ФЭЗее ЗбИЗСПЙ ЗбгнКЙ.УнНИжде Эн ИжгждЗ.УнНИжде Эн Яб гЯЗд.ЕЮСГе. ЕЮСГ ЗбгФеП ЗбУЗИЮ бЮКбе... бЗ КУгНн бГн ЯЗКИ ИЮСЗЖЙ дХЯЭЮП нЮжг ИУСЮКе.бУК ОЗЖЭЙ. ЕЮСГегЗЯУЎ ЕМбИ ФСЗИЗ.ЕМбУеб ЗбЦжБ ЯЗЭн їИХСн ЪФСжд Ъбм ЪФСждЮбК бЯ : ЕМбУНУдЗЎ бг нЯд бПн Гн ЕСКИЗШ геггЗЪПЗ гЪ ГжбЖЯ ЗЗбСМЗб. . .гд гЯКИ ЗбгЗбнЙж ЮП РЯСК ФнЖЗ Нжб КЮПнг  ЗбФСЗИбг бЗї</se>
  </para>
  <para id="9">
    <se lang="ara" variant_id="0">ж еРЗ ЗбдХ ЭЗЮ ЗбНПжПГКУЗЖб гЗРЗ УнЭЪб ОИнС Эн ЗбОШжШЭн ОСИФКеЗ ЗбХИнЗднЙгЗЯУ ГКм ИИЪЦ ЗбФгИЗднЗ.жИЪЦ ЗбЯЗЭнЗСбЗНЮЗ ЕЯКФЭК Гд гЗЯУ ЯЗд ЗбОЗПгЗбжНнП Эн еРе ЗбЮбЪЙ ЗбгжНФЙ.жЕЯКФЭК ИЦЪЙ ГФнЗБ ГОСм ЪдеГгЗ ИЗбдУИЙ ЕбнеЗЎ ЭЮП МбУКгбКЭЙ Нжб дЭУеЗУнМЗСКеЗ гЛИККЙ.Эн  НЗгбЙ ЫнС гГбжЭЙЯЗд ИЕгЯЗдн ЗбЕНУЗУ ИдЩСЗКеЗ Ъбн. . . гд жСЗБ дЩЗСКеЗ ЗбУжПЗБККНПЗдн ГбЗ ГНИ гЗ ГЮСБГж СИгЗ ККжУбдн ИШСнЮКеЗ ЗбОЗХЙЗбгбнЖЙ ИЗбЭОС Гд ГНИе.ЯЗд нЪдн беЗ ЗбЯЛнСЗЯЗд ЗбГгС гСнНЗ. . .НТгЙ ЗбГЪХЗИ КбЯ жгЗЯУ. . .ж ЮСП гнК Эн ЗбШЗИЮ ЗбЪбжнжЗбСнН КХЭС гд ОбЗбРбЯ ЗбГСЫд Инд ЗбНнд ж ЗбГОС. . .бЗНЮЗЎ ж гд ГМб ЗбКСЭнеЗбСМб ЗбНЮнЮн жХб. ИКЗИжК ШЭб.ЯЗд гХджЪЗ ИЕКЮЗд ЪЩнг. бЗ ИП Где ЯЗд ЮСПЗ гег.СИгЗ НЭнП ЯндЫ ЯждЫ.ЯЗдК ЗбУЗЪЙ 23:00.ж ЯдК ГНУ ИЗбКЮнДИУИИ КбЯ ЗбФгИЗднЗ ЗбНбжЙ..жеРе ЗбКЭЗеЗК ЗбКн ГЮСГеРе ЗбОСИФЙ ЗбУОнЭЙ.ж ЗбНИЯЙ ЗбгнбжПСЗгнЙ. . .Ъбм ГнЙ НЗбЎ Эн РбЯ ЗбжЮК. ИПГК ИЕЪПЗП НИЯКн ЗбХЫнСЙ ЗбОЗХЙНУдЗї.Еде УЗНС.ИЗбШИЪ ЯРбЯСИгЗ ЗбЮХЙ ШжнбЙ Юбнб. . .жИе ИЪЦ ЗбКЯСЗС</se>
  </para>
  <para id="10">
    <se lang="ara" variant_id="0">.бЮП ЯКИК РбЯ гд ГЪгЗЮ ЮбИн. гКГЯП ГдЯ ЭЪбКн.РбЯ гЗ  нМЪбе ЪЩнгЗбСИгЗ гЗ нНКЗМе еж Юбнб гд ЗбНжЗСЗКбГн ЫСЦї ИЕгЯЗдн Гд ГЮжб.Гн ФЖ ГСнП ИЪнжднИЕгЯЗдЯн Гд КТнбн ИЪЦ ЗбГФнЗБ.жКЫнСн ГОСм.бд ГУгН ИКНСнЭеИЗбШИЪ бЗ.бЯд нМИ Гд ндЩг.ЭЮШ ЪгбнЙ КНСнС.ИЕгЯЗдЯн Гд КМПн ФОХЗ гЗгдї нМИ Гд нЯжд.ФОХ ИЕгЯЗдн ЕЖКгЗдегКм жбПК їГЪдн гЗ еж ИСМЯї.бЗ ГЪСЭ-Гн ЗбФеСї -.ПнУгИС/ЯЗджд ЗбГжб 21. ЗбЮжУ. ГНИ ГХНЗИ ИСМ ЗбЮжУ.ИЕгЯЗдЯ ЕЖКгЗдег.ФЯСЗ бЯ -.ГСнПЯ Гд КЮжг ИеРЗ ЗбЪгб -ГдЗїГдЗ гФЫжб. бЮП ЕдКенК ббКж гд ГНП ЗбдХжХ.жГЪгб Ъбм ФнБ ГОСбЗ ГеКг.Лгдн ЫЗбн МПЗ.ГОР 500 ПжбЗС Эн ЗбЕУИжЪ.бЗ ГЮбЮ ИЗбдУИЙ ббгЗбУГМЪб ЗбГгС нУКНЮ гМежПЯСИгЗ гд ЗбГЭЦб Гд ВОР ИЮнЙ ЗбдХ.Ебм ИнКн жГЮСГебЗ ГУКШнЪ Гд ГКСЯЯ КОСМе гЪЯ.нМИ Гд Кдене едЗ. бЮП КГОС ЗбжЮК джЪЗ гЗ-- еб ГдК гКТжМ Ў УнП -.ЗУгн: ЫнбнТЎ ГЪТИ -Гнд КУЯдї.ежбнжПФЮЮ ГбКж днПжЮбК Гд едЗЯ ОШИ гЗ ИУнЗСКЯдЪгбгЗРЗ бЗ КИЮм едЗї -.УГСМЪ Эн жЮК гИЯС ЫПЗ -еСЗБ.едЗЯ ЫСЭЙ ЭжЮ ЗбгСВИ.гЗЯУ УнГОРЯ едЗЯ!гЗЯУГНУУК джЪЗ гд ЗбУСжС ИЗбШСнЮЙ.ЗбКн КЪЗгбК ИеЗ гЪ ЗбжЦЪГУЮШК ЗбШЪг жен ГгУЯКеУКЯжд УнЗСКн ИЕгЗд.ИндгЗ ГЮжг ИКСЮнЪ ЗбдХ ЗбУндгЗЖнжУнЯжд бн дХнИ ЯИнС гд ЗбгЗб</se>
  </para>
  <para id="11">
    <se lang="ara" variant_id="0">бнУК ИЗбМгнбЙ...бЯд бЗИГУ ИеЗ ббнбЙ жЗНПЙ.бЮП СКИК ЭСЗФЯ ИЪП ЩеС ЗбнжгФЯСЗЎ бЯд ЯнЭ ЪбгК Гддн УГИЮм їЗбНгЗг едЗЯ. жЦЪК Эне.ИЪЦ ЗбгдЗФЭЎ ХЗИжд ж ЭСФЗЙ ГУдЗд.Ед ' джСгЗ ПнТгждП ' ФОХнЙ гОКбЭЙЯЗдК ГЪЩгег.бд КЭег Ў ЭЮП ЯдК ХЫнСЗ ВдРЗЯЭн ЕУИжЪ жЗНП ЕУКбгК 17 ГбЭ.СУЗбЙ гд гЪМИнеЗЮЗг ЗбСМЗб ИСФжЙ гХЭЭ ФЪСеЗ.бнНХбжд Ъбм ОХбЙ гдеЯЗд едЗЯ геСЗМЗ. . .ЗбРн МЗБ гд ЗбедП.бШбИ ГНП МжЗСИеЗ ЗбНСнСнЙ ЗбШжнбЙбЗНЮЗ ОдЮ дЭУе ИеЗ.нИПж Гд ЗбгШЗЭ ЕдКем Ин Ебм гЯЗд ггнТИЗбШИЪЎ УнПнбнбЙ УЪнПЙЎ УнПн.ЯЗд нИПж бн ЫСнИ ЗбГШжЗС ЮбнбЗЪдПгЗ КЭЯС Эн ЗбГгСнИПж Гд Яб гЗ нжМП Эн еРЗ ЗбгдТбнКУг ИджЪ гд ЗбЫСЗИЙ ж ЗбЕОКбЗЭЯГде гЯЗд бЗ ндКгн Ебм ИЮнЙ ЗбЪЗбг.ж ндеЗС ИИШЖ ФПнПЯЗд едЗЯ гбЪИ КдУ -- Гж ИЗбГНСм. . .ФИН бгбЪИ КдУИЪбЗгЗК ГСЦне ИЗеКЙжФИЯЙ гКПбнЙ.жИЗбШИЪ ЯЗд ЪдПеЗ гУИНгд бг нгбЯе ВдРЗЯїбЗИП ж Гд гЗнИнб джСгЗдП жМжд МбИСК. УИНЗ Эне 10 ГбЭ бнбЙ гЦК. жЭнбгЗ ИЗдЯн ж СжП бСжЯ.Еде ЭЗСЫ ЗбГдГж еб еж ЯРбЯїЯЗд едЗЯ ФнБ ВОС нМСн ЗбГдШЮжУ ЗбгжК. . .бРбЯ ЗбЮСП ЗбгУд ЗбгФЪС. . . ЗбКн КЮЗг ИМПнЙ КЗгЙ</se>
  </para>
  <para id="12">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГЯЗдК НнЗКеЗ ЭЗСЫЙ беРе ЗбПСМЙ ї.ЯЗд Яб ФнБ ЫСнИбЯд ЗбГФнЗБ ЗбГЯЛС ЫСЗИЙбг КГКн ИЪПКбЯ ЗббнбЙ СЗжПдн Нбг гОКбШ.ЯЗд Эне ЪЗТЭ ГСЫдЕбЗ Гддн бг ГУКШнЪ СДнЙ жМее. . .ж ЯЗд ЗбГСЫд гбЭжЭЗ ИЗббжд ЗбГУжПж ЯЗд едЗЯ ЮСП нСЮХ гЮЗИб ИдУЗКЪдПгЗ ЭКНК Ъндн.ЯЗдК ЗбгжУнЮм гЗ ТЗбК едЗЯГнд ГдЗїдЪг Ў КбЯ ЗбЫСЭЙ ЗбЭЗСЫЙ.ЭжЮ гСВИеЗЕбЗ ГдеЗ бнУК ЭЗСЫЙ ЗбГд.ЯЗд ЪдПн ТЗЖС-- ФОХ гЗ МбИ Яб ГФнЗЖн.ЯКИнЎ ВбКн ЗбЯЗКИЙЎ гбЗИУнгЗРЗ нМСнїГдК! гЗЯУЎ Гж гегЗ ЯЗд ЗУгЯгЗРЗ КЭЪб ГФнЗЖн едЗїЕдн ГжМе ЗбЯбЗг ЕбнЯ! гбЗИУн!жГФнЗЖн ЯбеЗ ЭжЮ Эн ЗбЫСЭЙ.ФнБ ШИнЪн.бГддн МбИКег ИдЭУнНЮЗїгЗ ЗбгФЯбЙ їеб едЗЯ Гн ФЖ дЗЮХїгд ГЪШЗЯ ЗбЕРдїгд ШбИ гдЯ РбЯїГдЗ ЭЪбК . ж бЗ ГЪСЭбгЗРЗ ГдК гдТЪМ беРе ЗбПСМЙ.КжЮЭ Ъд ЗбЪТЭЎ гЗЯУИПК бн ЭЯСЙ МнПЙ.бГддЗ УдЪгб гЪЗЕУгЪнЎ Ъгбн еж ЕХбЗН дХЯ ЭЮШ</se>
  </para>
  <para id="13">
    <se lang="ara" variant_id="0">.ФЯСЗ Ъбм ЗбПЪжЙ.бПн ФЮКн ЗбОЗХЙбЗ нгЯдЯ ЗбЪгб Эн ФЮЙ.ж ГдК гКГОС Эн ЗбЕнМЗС ЛбЗЛЙ ФежС.УГЪКдн ИРбЯ-.бЮП Кг ЗбЕЪКдЗБ ИЗбГгСЎ жКг ПЭЪ ЗбЕнМЗС -.НУдЗЎ УдЮжг ИОХге гд СЗКИнЗбВдЎ ПЪдЗ бЗ дЯжд ХЫЗСЗ ждКМЗПб.Нжб гЛб еРе ЗбГгжС.гЗЯУЎ ГЭСЫ НЮЗЖИ ЗбУнП ЫнбнТбЮП Кг ЗбГгСЎ УнПКн!НУдЗЎ Юг ИНТгег гСЙ ГОСм!ГдЗ бг ГЮб Гддн УГИЮмЭСЦдЗ ГдЯ бд ККСЗМЪ Ъд ЮСЗСЯеб КСнП еРЗ ЗбЪгб Гг бЗї.дЪгЎ ГСПК еРЗ ЗбЪгбГСПК ЗбгЗбЎ ж ГСПКЗбОСжМ гд едЗЯ ИГЮХм УСЪЙ.ЕЪКЮПК Гддн ЮП Гден ЗбГгС Эн ГУИжЪндбЯде бг нЯд гд ЗбУеб ОбЮ. . .  ИЪЦ ЗбКдЗУЮ Эн ебжУКеЗжЗбРн МЪб ЗбГгС ГЯЛС ХЪжИЙ. . .ГдеЗ ЯЗдК Нжбн ПЗЖгЗКНжг ЭжЮнЎ ЯГдеЗ КОФм.Гд ГЫнС ГЭЯЗСеЗ ЗбХИнЗднЙ ЗбЛгндЙгЗ еРЗї -.гМСП гФеП ЮгК ИНРЭе -Гн гФеПїЪдПгЗ КРеИнд Ебм УжЮ ЗбЪИнП-- гд ЗбГЭЦб Гд ддКЮб Ебм МждНРЭК гФеПЗ бн ї.ИХСЗНЙЎ бПнЯ ЗбЪПнП гд ЗбгФЗеП.бЗ нСнПЯ ЗбдЗУ Эн Яб гФеПНЮЗї ЕРд бгЗРЗ нЯКИжд бнЗбгЪМИжд СУЗЖб Яб нжгїбгЗРЗ нКжУбжд ббНХжб Ъбм КжЮнЪн ї.бгЗРЗї бГдег  нСнПжд СДнКн.ГдЗ ! джСгЗ ПнТгждП.Юг ИЕЪЗПЙ ЗбгФеП.НЗЦС.бг ГКМЗПб гЪеЗбГде бЗ ндИЫн Гд КХСО Эн ФОХ.нгФн Эн джге ЭЮП нУЮШ ж нЯУС ЪдЮееРЗ гЗ ЯЗдК ЪбнеЯЗдК УЗЖСЙ Эн джгеЗ ИндЗбгСКЭЪЗК ЗбЪЗбнЙ бгедЙ гЭЮжПЙ</se>
  </para>
  <para id="14">
    <se lang="ara" variant_id="0">' джСгЗ ПнТгждП ЗбЪЩнгЙ'ЯнЭ ИЕгЯЗдеЗ ЗбКдЭУ Эн РбЯ ЗбИнКЗбгТПНг ИЗбЪПнП гд джСгЗ ПнТгждП ї.ж ЗбгТнП гд джСгЗ ПнТгждП.ж ЗбгТнП ЗбгТнП гд джСгЗ ПнТгждПбг дЯд дЪгб ШнбЙ ЗбжЮК ИЗбШИЪНжЗбн ЕЛдЗд жЛбЗЛ гСЗК Эн ЗбЕУИжЪЎ нСЭЪ. . .гЗЯУ КбЯ ЗбХжСЙ ЗбеЗЖбЙЗбКн ЮПгК ЕбнеЗ гд ЮИб. . .ИЪЦ СМЗб ЫСЭЙ КМЗСЙ днЭЗПЗ.бдФЗеП Эбг Эн ЫСЭЙ МбжУеЗГЭЦб гд ЗбОСжМ ЯгЗ КЮжбЗбНЮнЮЙ ен ГдеЗ ОЗЖЭЙгд ЗбЪЗбг ЗбОЗСМнОЗЖЭЙ гд Гд нРЯСеЗГд ГнЗгеЗ ЮП жбКЗбГЭбЗг ЗбКн нПнСеЗ гЗЯУ ЯЗдКГЭбЗг ХЗгКЙ.ггЗ ЯЗд МнПЕР нИЪПе РбЯ Ъд ЗбЪТЭ Ъбм РбЯ ЗбГСЫд. . .ЯЗдК КМбУ  ЮСнИЙ МПЗ гднЯЗдК КЭжН гдеЗ СЗЖНЙ ЪжП ЗбжСПж ЗбРн бг нЯд ЪШСн ЗбгЭЦб. . .ИЛЗЛЗГНнЗдЗ ЯЗдК КгУЯ РСЗЪн Гж нПнИндгЗ дФЗеП ЗбЭбг.гКдЗУнЙ ГдеЗ СИЙ ЪгбнКХИН гМСП гЪМИЙ Ў гУСжСЙ ИгФЗеПЙКбЯ ЗбггЛбЙ Ъбм ЗбФЗФЙГЩд Где бЗПЗЪн бГд ГОИСЯггд ен еРе ЗбггЛбЙЯдЗ ПЗЖгЗ дФЗеП ГЭбЗгеЗ.еРЗ Яб гЗ ГСЗПК СДнКеГШСП еРЗ ЗбНбг ЗбгбнБ ИЗбФС ........ ЗбРн ЕУКжбм Ъбм ЮбИнгЗ ТЗб СЗЖЪЗЎ ГбнУ ЯРбЯї.СЫг Где ИПжд НжЗСбг дЯд ИНЗМЙ Ебм НжЗС. ЯЗд дЪИС ИжМжедЗ</se>
  </para>
  <para id="15">
    <se lang="ara" variant_id="0">'СИгЗ жЗНПЎ 'ЫЗСИж. ГгЗ ГжбЖЯ ЗбгдКМнд ЗбГЫИнЗБ.ГжбЖЯ ЗбИбеЗБГбнУ бПнег ГЪнд ї еб дУжЗЯнЭ нЯжд ЗбдМжгїУГРЯСегУГЪжП Ебм ЗбдМжгнЙ гСЙ ГОСм"ГНнЗдЗ дбЪИ бЪИЙ "ЗбМУС. . . Эн ЗбИнК.Яб ЪФСнд  УдКЗ КЪШн дЮШЙ.ГНХб Ъбм дХЭ ГСИЗНеЗ. . .гСЙ НХбК Ебм 70 УдКЗж ЗбРн КЮСнИЗ ЯЗд ЗбгИбЫ ЗбжНнП ЗбРн МднКеЗбВОСжд Нжб ЗбгдЦПЙЯЗджЗ ГХПЮЗЖеЗ гд ЗбггЛбндИЪЦ ЗбГжМе ЗбОЗЭКЙ ЗбКн ЮП ККРЯСеЗ.гд ГнЗг ЗбГЭбЗг ЗбХЗгКЙЯдК ГЩд Гдег ЯКгЗЛнб гд ЗбФгЪ.ПндЗСн жЗНПЙ.ЯжИе жЗНП.ГбИУКждн.ГгС.ЛбЗЛЙ ЫнС СЗИНЙ -.ГгС -.ГгСГЭСЫ гдЭЦЙ ЗбУМЗЖС гд ЭЦбЯЪТнТн Мж.ИЪЦ ЗбСМЗб нУГбЗд ЪдЯ -.ГдЗ бУК едЗ -.еРЗ гЗ ГОИСКег -.МнП -бЯдег жМПжЗ УнЗСКЯ.ж УнУНИждеЗ ИЪнПЗГнд ен гдЭЦЙ ЗбУМЗЖСїМжЎ ебЗ дЗжбКдЗ гдЭЦЙ ЗбУМЗЖСї.ГСнП Гд ГКНПЛ гЪЯ бПЮнЮЙ.бнУ ЗбВдЎ ЪТнТн.ЛбЗЛЙ ЫнС СЗИНЙ -.МЗДжЗ бУнЗСКн</se>
  </para>
  <para id="16">
    <se lang="ara" variant_id="0">.ЕУгЪнЎ ГНКЗМ ИЪЦ ЗбгЗб ЗбВд -ГбнУ ИЗбЕгЯЗд Гд КдКЩС НКм ГдКен гд ЗббЪИї -.бЗ.СМЗБЗбВд гЗРЗ НПЛ їгЗ ЗбгФЯбЙ ї.бЮП ЭЮПК УнЗСКн -ЯдК ГЩд ГдеЗ.гУГбЙ НнЗЙ Гж гжКен ЯРбЯ ИЗбдУИЙ бнбеРЗ МЖК Ебм еРЗ ЗбгдТббеРЗ ГОРК еРе ЗбжЩнЭЙбЗ КЯд УОнЭ. дНд бЗ.дНКЗМ УнЗСКнд. ЪдПдЗ УнЗСЙбнУ ЯГНП КбЯ ЗбГФнЗБ ЗбМПнПЙ ЗбСОнХЙ. ЗбгХджЪ гд гЪПд ЗбЯСжг'ЕдеЗ 'ЕУжКЗ ЭЗСФнднеб УгЪК ИеЗ гд ЮИб ї.гХджЪЙ нПжнЗ . ЯбЭКдн 28 ГбЭ ПжбЗСЗбРЗ НХб гЗЯУ Ъбм КбЯ ЗбНЗЭбЙ ЗбЮПнгЙ.жЮЗг ИКбгнЪеЗ МнПЗЯЗдК  КГОРдн Эн МжбЗК.Эн ЗбКбЗб ЗбгНнШЙ ИМЗПЙ УЗдУнКЯЗд Яб ФнБ гЫбЭЗ. . .ИМбП ЗбдгС.ж ИеЗ еЗКЭ ОЗХ гШбн ИЗбРеИ.Еде ЮгнХ СПнБ -гЗРЗ Иеї -бЗ ФнБЎ ЕРЗ ЯдК  КЪгб.Эн гНШЙ ббИдТндж бЮП УЖгК УКСКЯ ЗбСнЗЦнЙ.ж УСжЗбЯ ЗбгКСебгЗЯУЎ бдРеИ Ебм ГМжП ж ГЭЦбгНб гбЗИУ ббСМЗбГдЗ бУК ИНЗМЙ Ебм гбЗИУЎ ж бЗ.ГСнПЯ Гд  КФКСнег бнбгЗРЗ бЗ КСнП бн ЮбнбЗ гд ЗбгСНї.ГСнПЯ ЭЮШ Гд КИПж МнПЗжеб нМИ Гд КгЦЫ ЪбЯЙ ї</se>
  </para>
  <para id="17">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЕдеЗ УКСЙ гдЭСПЙ ЗбХПС.ИЗбШИЪЗбВд дНКЗМ Ебм гЪШЭ ОЭнЭ. ПЪдн ГСм.гЗ бПндЗ гд гЪЗШЭ ЗбжИСгЗРЗ Ъд ИЪЦ ЗбгбЗИУ ЗбгУЗЖнЙ ЗбСУгнЙї -.бУК ИНЗМЙ Ебм ИПбЙ СУгнЙ -Иб ЗбЪЯУ Ў КНКЗМ ИПбЙ СУгнЙ жИПбЙ ИРнб. ж ЕРЗ бг КЯд НРСЗ , ИПбЙ гЭКжНЙ.ИРбЙ ИРнб! РбЯ гЦНЯ.УКНКЗМег ббНЭбЗК.УКНКЗМег бЪФнЙ СГУ ЗбУдЙГнд еж ХЭ ЗбгбЗИУ ЗбСУгнЙї -.гд едЬЬЗЎ УнПКн -еРе ИЮгЗФ жИС ЗбМгбГСнПЯ Гд КбгУеЗЕде жИС ЗбЫТЗб. ИЗбШИЪ.ж еж ЫЗбн ИЪЦ ЗбФнБ. ГЩд Гд УКСЙ жИС ЗбМгб КЭн ИЗбЫСЦШЗбгЗ ЗбУнПЙ ен гд УКПЭЪ ЛгдебгЗ бЗ КГОР УКСЙ жИС ЗбЫТЗб їЗбГУИжЪ ЗбГОнС Эн ФеС ПМдИС. МЗЖК ЗбГгШЗС--гШС ЫТнСЫТнС МПЗЎ гЛб Яб ФнБ ВОС.Эн ЯЗбнЭжСднЗЭКУСИК ЗбГгШЗС гд ОбЗб ЗбУЮЭ ЗбЮПнг.бЫСЭКн ЗбгжМжП ЭжЮ ЗбгСВИбЮП МЪбК гЗЯУ ндЮбдн.Ебм ЗбИнК ЗбСЖнУн.бг ГНИР ЯЛнСЗ ЗбЭЯСЙЗбжЮК ЗбжНнП ЗбРн ЯдК ГОКбн Эне.ИдЭУн ЯЗд Эн КбЯ ЗбЫСЭЙбЯдеЗ ЯЗдК ГЭЦб гд Збджг. ИгЪШЭ ж ГНРнЙбгд ЯЗдК еРе ЗбЫСЭЙї.ЯЗдК ЫСЭЙ ЗбТжМ</se>
  </para>
  <para id="18">
    <se lang="ara" variant_id="0">.УнПКн КТжМК ЛбЗЛ гСЗКГЩд Где нгЯд СДнЙ 'ЯКЗбндЗ' гд еРе ЗбЫСЭЙ.СИгЗ бнУ ЗбнжгбгЗРЗ бЗ нжМП Гн ЮЭб Ъбм еРЗ ЗбИЗИбнУ едЗЯ ГнЙ ГЮЭЗбЭн еРЗ ЗбИнКЎ УнПнбгЗРЗї.бЗИП Гд нЯжд едЗЯ УИИ гЗ.ЗбШИнИ ЕЮКСНе -Гн ЗбШИнИї -.ШИнИ ЗбУнПЙ.ЗбУнПЙ гСК ИбНЩЗК гд ЗбЯВИЙ.ж ЯЗдК едЗЯ ИЪЦ гНЗжбЗК ббЕдКНЗС.нМИ Гд дЯжд НРСнд МПЗ.бЗ НИжИ гджгЙЎ бЗ  ФЭСЗК ббНбЗЮЙбЮП ЮгдЗ ИЮШЪ ЗбЫЗТ Ъд.ЫСЭЙ джг ЗбУнПЙ ГнЦЗбгЗРЗї еб ЗбУИИ еж гедКеЗї.бЮП ГОРК гд гедКеЗ гЗ нЯЭн.ж ен бг КдУ гд ЪФЗЮеЗ. бЗ ТЗбК КНХб Ъбм СУЗЖб гд гЪМИнеЗ.бЗ ГдХН ИЗбКПЮнЮ Эн ГОКЗг ЗбИСнПГдК гд КСУбег ЕбнеЗГбнУ ЯРбЯЎ гЗЯУїгд ЗбГЭЦб Гд ГЯжнИРбКЯ ЗбгУЗЖнЙЎ УнПнЗбУнП ЫнбнТ бг ндУмНЭбЙ ЗбУнПЙ ИгдЗУИЙ ЗбУдЙ ЗбМПнПЙї.бЗЎ бЗЎ бг ГдУмГЭКСЦ Гд Яб КгЗЛнб ЗбФгЪ ЮЗПгждбЗ ГЪСЭЎ УнПн.УнПКн ЮЗгК ИЯб ЗбКСКнИЗКеЗ ен еРе ЗбЫСЭЙ гСЙ ГОСм.ЯбеЗ гд ЗбНСнС жЗбЯФЯФЙ</se>
  </para>
  <para id="19">
    <se lang="ara" variant_id="0">.ЗбгЯЗд ЗбгЛЗбн бгбЯЙ ЗбУндгЗ ЗбХЗгКЙ.ЗбгУЯндЙгЗ ТЗбК КбжН ИЭОС Ебм ГдЗУ. дУжеЗ гдР ТгдЭн еРе ЗбНЭбЙ ЗбКн КЮнгеЗ.ЕЯКФЭК гФЗЪСеЗ дНжнбСИгЗ ЯдК ГИбеЗ- бГддн бг ГНУ ИРбЯ.РбЯ ЗбЕнНЗБ ЗбНТнд ЗбгНСМ!Мж.КИПж Эн ЫЗнЙ ЗбГдЗЮЙ.ЕУКПС -.СМЗБ -.енЗ . гЛЗбн.ГЯКЗЭ ЗбСЗЖЪЙ.ГНИ РбЯ ЗбОШ ЗбгЭХб ббГЯКЗЭ. Еде гИШдЎ бЗ КПЪне нОПЪЯбШЗбгЗ ЯЗдК ЗбГдЗЮЙ ИЗбдУИЙ бн.ен ЕСКПЗБ ИПбКн ЗбТСЮЗБ ЗбЫЗгЮЙ.бЗ ГНИ ЗбТС ЗбРн ГСУбже.ГСнПЯ Гд КНХб бДбДЙ.бДбДЙ СЗЮнЙ ЯИнСЙНУдЗЎ бЯд бд ГбИУ.ЗбГЮСЗШЎнМИ Гд ГОИСЯ ИРбЯ.бШнЭ.ПЪдЗ дКдЗжб ФСЗИЗГбЗ нМИ Гд ддКЩС ЗбВОСждї -.гЗЯУЎ ФгИЗднЗ -.Яд НРСЗЎ Ед ЗбГСЦ ТбЮЙ.бЮП ФгЪКеЗ.дОИдЬЬЬЬЗеРе ЗбГСЦнЙ ЯЗдК ОФИЗ.бЯдн ЫнСКе:ЮЗб ЭЗбЗдКндж."бЗ ФнБ нЦЗен ЗбИбЗШЙ бСЮХ ЗбКЗдМж"енЗбнУ Ъбм дЭУ ЗбГСЦнЙ.гЪ ЭЗбЗдКндж.ЕКИЪдн ЭЮШ.бЗ КдНдн Ебм ЗбжСЗБ еЯРЗ.Еде РбЯ ЗбФнБ.Еде нПЫПЫНЮЗї</se>
  </para>
  <para id="20">
    <se lang="ara" variant_id="0">гдї -.ЗбЦнжЭ ЗбВОСжд -бнУ едЗЯ ЦнжЭ. бЗ дСнП.Гд нФЗСЯдЗ Эн еРе ЗббнбЙ ВОСжд. ЭЮШ ГдЗ ж ГдКГгУЯдн ИЮжЙ.НЗЦСбЮП Нб гдКХЭ ЗббнбЎ бгЗРЗ бЗ. . .дЮг ИКЪХнИ ГЪнд ЗбГжСЯУКСЗждЯУС ГЮПЗН ЗбФгИЗднЗЪбм СГУ гЗЯУї.КЩд Гд Яб еРЗ гЦНЯ ї.ЮбнбЗ.гСК УЗЪЙ гд ЗбжЮКФЪСК ЯГддн гНИжУЎ гЛб.ЗбУМЗСЙ Эн КбЯ ЗбНгЗбЙ Ъбм ЕХИЪеЗУКЯжд УдЙ МПнПЙ СЗЖЪЙ!УдЪнФ ЭнеЗ ЗбЯЛнС гд ЗбгСН.УГгбЖ ЗбгУИН бЯУГЭКН ИнКн Эн гЗбнИж.ж УнЯжд бЯ ЗбгНнШ ИГУСеЪдПгЗ ддКен гд ЭбгдЗ. . .УГФКСн бЯ гСЯИЗ-- жУдИНС Ебм ежЗнКжЮЭн. бЗ нМИ.КФКСн бн ФнЖЗ ГОС.бЗ КЯд УОнЭКЭЦб . ЯдК УГЪШне ЕбнЯ.ЪдП гдКХЭ Зббнб.джСгЗЎбЗ ГУКШнЪ Гд ГОРе.ЕФКСнКн бн ИгЗ Эне ЗбЯЭЗнЙ.ЕУЯК. Едн ЛСнЙ.Едн ГЫдм гд Яб дЭЗнЗК ежбнжП ЗбМПнПЙ.ЪдПн гЗ нУЗжн гбнжд ПжбЗС-.ЕИЮне бЯ -.ГгКбЯ ЛбЗЛЙ гИЗдн ИЗбгПндЙ.'ЪдПн гНШЙ бЦО ЗбдЭШ Эн 'ИЗЯСУЭнбП.ЦОЎ ЦОЎ ЦОгЗ ЗбЫЗнЙ где ЕбЗ бФСЗБ гЗ дСнПКжЮЭн Ъд ЗбКЯбг ИХнЫЙ ЗбМгЪгЗ гФЯбКЯ їГн НЮ бЯ Эн Гд КУКендн ИнїГн НЮ бн їеб КСнПдн Гд ГОИСЯїГгЗ ЭЯСК ГИПЗ Гд бПн НнЗКн ЗбОЗХЙ їГж Гд ГЯжд Ъбм ЪбЗЮЙ НИ гЪ ЭКЗЙ гЗ їгд УКЯждї ЭКЗЙ ОЗПгЙ Эн гШЪгГж ггЛбЙ ЛЗджнЙїгЗ ГНЗжб Южбе.еж Гддн ЫнС гдЗУИ ЯбнЗ бЯКСнПнд ЭЗбЗдКнджЎ ФОХ гЗ.нгбЯ МнЗП ЗбИжбж. ФОХ гег</se>
  </para>
  <para id="21">
    <se lang="ara" variant_id="0">.бг ГЪСЭ Гнд ЯдК РЗеИЗ.ЯЗд бЗ ИП Гд ГОСМ гд едЗЯ ЭНУИЯдК ГСнП Гд ГЯжд гЪ ГдЗУ.Эн гЛб ЪгСнЯдК ГСнП Гд ГУгЪ ХжК ЗбЦНЯЗК.гСЙ ЗОСм.ЭЯСК ИВСКн ЫСндНКгЗ  УнЯжд гЮнгЗ. . .НЭбЙ ИгдЗУИЙ ЗбУдЙ ЗбМПнПЙЭн ФЮКе Эн бЗУ ИбгЗУЯКЗИ ИПжд Ъгб. . .гДбЭжд гжУнЮнжд ИПжд дЗФСггЛбЗК ХЫнСЗК ЗбУд бПСМЙ Гдег бЗ ТЗбжЗ.нХПЮжд ЯбЗг ЗбСМЗб Эн гЯКИ ЕОКнЗС ЗбггЛбнд. . .ж гМгжЪЙ гд ЗбЭКнЗд бЗ ПжС бег.Ужм ЗбЯбЗг ЗбЭЗСЫ ж КИЗПб ЗбГНЗПнЛежбнжП бг КЯд МнПЙ гЪдЗбнУ бПндЗ гУИНж бПндЗ ЗбЮбнб гд ЗбгбЗИУбг дЯУИ Ужм гИЗбЫ ЦЖнбЙ.гСНИЗЎ Мж -ЯнЭ НЗбЯ Ў Мжї -.гСНИЗ ИЯг Эн ЗбНЭбЙ -.гСНИЗЎ Мж -!нЗ беЗ гд гЭЗМЖЙ! Мж ЫнбнТ -.гСНИЗЎ ВСКн -Гнд ЯдК КОИЖ еРЗ ЗбжМе ЗбСЗЖЪ ї. Эн ЪгЮ гКМгП -.ЯдК Ъбм жФЯ Гд ГИбЫ ЗбФСШЙ ГдЯ ЯгЭЮжП -МгнЪЯг КЪСЭжд Мж ЫнбнТ. . .ЯЗКИ ЗбдХжХ ЗбУндгЗЖнЙ ЗбгФежСгеСИ ЗбнжСЗднжг.жгФКИе Ие Эн ЮКб ПЗбнЗ ЗбУжПЗБ.енЗ , ЕОбЪ гЪШЭЯ -.УГОбЪе ИЪП Юбнб -УКИЮм гЪдЗЎ ГбнУ ЯРбЯї-. ИЗбШИЪ -.НУдЗЎ КЪЗбгЗ еРЗ ї ЭСж КЪбИ їнЗ Ебен! гд гд ЕУКЪСКе їГПжбЭ гндМжї.КЮСнИЗЎ бЯд ИПжд УнМЗСГдК бУК НЮЗ геСИЗГбнУ ЯРбЯїГнд ЗбФСЗИї -.КЪЗб -.ЕдеЗ НЭбЙ СЗЖЪЙ -.Иб ЗбГСжЪ -ЗбгПСЗБ ЗбгУЗЪПнд нПЪждднЕбУЗ гЗЯУжнб ЗбМПнП.ЕдКЩСжЗ ... КгебжЗ Эн ЗбФСИЗбгнТЗднЙ КНПП ЛбЗЛЙ гФСжИЗК ЭЮШ. бЯб ФОХВСКнЎ ГнгЯддн Гд ГИЮм едЗ бЭКСЙ ї.ИЗбШИЪ.ЗбНЭбЙ УКУКгС Шжб ЗббнббЗЎ ГЪдн ГнгЯд Гд ГЮнг гЪЯ бГУИжЪндїнХЗПЭ Гд едЗЯ гЯЗд ФЗЫС.Ъбм ЗбГСнЯЙ.УВОРе -.УнГОП ЗбНгЗб ГгКЪКЯ -.ЭЮШ ЪбнЯ Гд КУМб едЗ</se>
  </para>
  <para id="22">
    <se lang="ara" variant_id="0">еб КЪСЭжд ИЪЦЯг ЗбИЪЦї -.ПЪдн ГУЗЪПЯ -'ИнКн ФнЭСЎ гЯКИ ' ФнбПСнЯ" ИЗбШИЪ. " НгбК ЗбЮжЗЪП.ЕдКЩС. еРе ен ЗбгСГЙ ЗбКн ГНИгЗРЗ нМСнї гд ЗбРн НгшбїбЗКЮбЮ. ЕдеЗ ГНП ЗбгЪМИнд.ИГЪгЗбн ЗбГПИнЙ ЭНУИ.ЮУг ЗбгФЗЪС ЗбгМСжНЙ -Гнд ЗбеЗКЭї -.едЗЯ ЮСИ ЗбНгЗгЕРЗ ЕдКенК гд ЗбеЗКЭеб ИЕгЯЗдн ЕУКЪгЗбеї.бЮП дУнК еРЗ.ФЯСЗ -.ЯдК ГКгдм Гд ГбКЮн ИЯ -бгЗРЗї СИгЗ бЕУКЪЗПЙ РбЯ ЗбУЯндЗбРн ШЪдКдн Ие Эн ЩеСнїбЗЎ ФЪСК ИЗбРдИ Ебм НП гЗЎ бРЗ.ЮСГК ЗбИЪЦ гд ЮХХЯ ЗбЮПнгЙ.нЗ бЯ гд ЭКЗЙ бШнЭЙЮСГК жЗНПЙ ЪджЗдеЗ: " ЗбдЗЭРЙ " Гж ФнБ.бе ЪбЗЮЙ ИЗбджЗЭРдЪг " ЗбджЗЭР ЗбгЩбгЙ ".  еб ГЪМИКЯї-. бЗ Ў бг КЪМИдн -.ФЯСЗ бЯ -.ИЕУКЛдЗБ НжЗбн УК ХЭНЗК гдеЗ --- ЮгК ИЪгб ЕУКСМЗЪ ббРЯСнЗК едЗЯеб едЗЯ гЯЗд гЗ бдКЯбг ЭнеїгЗРЗ Ъд ЗбНгЗг ї.ЮбК бЯ ИГде нгЯдЯ ЗбНХжб Ъбм ГСнЯКн.ж бг ГЮб бЯ Где ИЕгЯЗдЯ ЗбНХжб Ъбм ЭКЗКн.Еде НПнЛ Ъгб ЭНУИЗбВдЎ ЕРЗ ЭегКЯ ИФЯб ХНнН. . .ЭЮП ГЛЗС МТБ гд ЮХКн ЕеКгЗгЯЕРдЎ гЗ ЗбРн жМПКн Эне жнУКНЮ ЗбЕеКгЗггФеП ЕУКСМЗЪ ЗбРЯСнЗК Эн ЮЗЪЙ ЗбгНЯгЙ.ЪдПгЗ ККНПЛ Ъд ЯждеЗ гЪбгЙ.ЯЗд ЪдПн гЪбг гЛбеЗ РЗК гСЙ.СИгЗ беРЗ еж МнП.Еде жЮЪнЎ ж гДЛС-- бгЗРЗ бЗ КУКЪгб КбЯ ЗбФОХнЙ -гд нСнП ЮХЙ жЗЮЪнЙ Гж гДЛСЙї -!КжЮЭ Ъд еРе ЗбЯбЗг. бПн ЭЯСЙ КУКНЮ ЗбЯЗКИЙГКСнПнддн Гд ГИПГ ЗбЯЗКИЙ ЗбГд ї.бСИгЗ едЗЯ ИЪЦ ЗбжСЮ едЗ.Гдн ГКЯбг ИМПнЙЎ бПн ИЦЪЙ ГЭЯЗС -.бПн ИЦЪЙ ГЭЯЗС ГнЦЗ -. ИгЗ Гд ЗббнбЙ бнбЙ ЗбУдЙ ЗбМПнПЙбгЗРЗ бЗ дУКгКЪ ЮбнбЗїгЗРЗ дЭЪб гЛбЗї --- НУдЗ -нгЯддЗ ХдЪ ЮжЗСИ жСЮнЙ ж дЮжг. ИЪгб УИЗЮ ЮжЗСИ.Гж нгЯддЗ ЭКН ХдИжС ЗбПФ ЪбндЗ ИЯб ЮжКегЗРЗ Ъд ЕУКЪгЗС ЗбгШИОжЫбЮ ИЗИе ЪбндЗ їеб ГдК МЗЖЪї -МЗЖЪї -ИЪП 12 УдЙ Эн ГПЫЗб ЗбИжСгн.Едн ФПнП ЗбМжЪЎ УнПЙ ГМЗЛЗ-- МЗЖЪ бЯКЭ ГИнЦ!ЭнбнИЎ ГдК гМджд.ж гКЪШФ бФЭКнЯ ЗбМгнбКнд</se>
  </para>
  <para id="23">
    <se lang="ara" variant_id="0">.бЗЎ ЭнбнИЎ бЗ.нМИ Гд дЯжд ГЮжнЗБ.гЗ ТбК КСКПн ЗбТн ЗбСУгн ббНСЗУЪбЗжЙ Ъбм РбЯ.нгЯдЯ ЗбНХжб Ъбм ЗбеЗКЭ ЗбВд.НУдЗЭМГЙ жМПК дЭУн ОЗЖЭЗ гд Гд ГОУСЯбд нНПЛ еРЗ. ж УГУЯИ бдЗ ЗбгТнП.гд еРЗ ЗбгФСжИ ЗбгСжЪУКЯжднд ИЕдКЩЗСнї -. ИЮбИ ндИЦ ИЮжЙ -.ИЕгЯЗд ЗбНнЗЙ Гд КЯжд МгнбЙ.гСНИЗЎ гЗЯУ. еРЗ ЗбУнП ЫнбнТ.ГСнПЯ Гд КЮжг ИОПгЙ бн.ГдЗ ВУЭЎ УнП ЫнбнТ.бЗ ГУКШнЪ ЗбЯбЗг ЗбВдИЗбШИЪ нгЯдЯ РбЯЎ ЕНЦС НЮнИКн ЗбЮПнгЙ.ж ЦЪ ЭнеЗ Яб гбЗИУн ЗбЮПнгЙ.жВбКн ЗбЯЗКИЙ.ж УГСУб ФОХЗ бнНЦСег. бнУ бПн жЮК бЭЪб Гн ФнБ ЗбГд.Ед ЗбШИнИ едЗГн ЗбШИнИї гЗРЗ нМСнїбЮП НХбК УнПКн Ъбм ФЭСЙ ЗбНбЗЮЙ гд ЫСЭКЯ.ж ЮШЪК СУЗЫнеЗгЗРЗ ї.НХбК Ъбм ЗбжХЭЙ. . .КГОР ЪбИКнд гд ГЮСЗХ ЗбУЪЗб-- жКРЗИ Эн ЫЗбжд жЗНП гд ЪХнС ЪдИ УЗОд!Мж!УдЙ УЪнПЙЯнЭ НЗбеЗї -.ЕдеЗ ЭжЮ Эн ЫСЭКеЗ -.Яд НРСЗЎ бЗ КУСЪ Ебм ЗбГЪбмбЗ нМИ Гд нЪСЭ ЗбгжУнЮнжд гЗ НПЛ</se>
  </para>
  <para id="24">
    <se lang="ara" variant_id="0">гЗ еРе ЗбУОЗЭЙ ЗбКн ЮгК ИеЗї.ЗбжЮжЪ Эн НИЯЎ ЯЗд ГУОЭ гЗ ЭЪбК.ЯЗд бнКХПС еРЗ ЗбЪджЗд ЗбХНЭ"дМгЙ ЪЩнгЙ КЮКб дЭУеЗ гд ГМб ЯЗКИ гМежб"ЗбдМжг ЗбЪЩгЗБ беЗ ЯИСнЗЖеЗ.ЕРеИ ИЪнПЗ.ЕРеИ Ебм ЭКЗКЯ. . . ЕУгЪнЎ бЮП ЕОКбЮК ЗбГгС.бГддн ЩддК Гд ЗбГгС ИГЯгбе ОШГ.бг ГСП Гд ГМСН ГНЗУнУЯ.бЮП ЪЗгбКдн ИЯб ОнСЕдЯ ЗбФОХ ЗбжНнП Эн еРе.ЗбИбПЙ ЗбУнЖЙ ЗбРн УЗЪПдн ж ГНУд бн"  бгЗРЗ бЗ КЯКЭн ИЮжб " ФЯСЗ!ж ЕРеИ гд едЗ ї ЕРеИЎ ЕРеИбнУ ЮИб Гд  КИПЖн ИЗбКХСЭ.гЛб ЕдУЗд ЪЗЮб.УГЭЪбеЗ гСЙ ГОСм.УГЭЪбеЗ гСЙ ГОСм.УГЭЪбеЗ гСЙ ГОСм.УдЙ УЪнПЙЎ джСгЗ</se>
  </para>
  <para id="25">
    <se lang="ara" variant_id="0">гСНИЗїеб еРЗ ЯСнУК Энж 5-1 337їГдЗ ВУЭ бЕТЪЗМЯ гСЙ ГОСм.бЯдн КГЯПК гд ЗбСЮг.ГСнП ЗбКЯбг гЪ ЗбУнП ЫнбнТ.Еде бнУ едЗЯнЭ ИЕгЯЗдн Гд ГКХб Иеї-- СИгЗ ФОХ гЗ нгЯд Гд нОИСдн.бЗ ГНП едЗ нгЯд Гд нЪШнЯ Гн гЪбжгЗК.ж СМЗБЎ бЗ ККХбн гСЙ ГОСмгд ЗбгКЯбгЎ гЗЯУїгЗ ЗбГгСї.бЗ ФнБЎ УнПКн.ФОХ гЗ нУКЭУСЪд ЯбИ ЦЗЖЪ.нИПж Гд СЮгдЗ гФЗИе бСЮг ТСнИЙ ЗбНнжЗдЗК.ЕдКЩС. ГСнПЯ Гд КОСМ ЗбУнЗСЙОР дХ ЗбНжЗС Ебм ФСЯЙ ИЗСЗгЗждК ж.Убге Ебм ЗбУнП " Пнгнб " ФОХнЗ.МнП МПЗЎ УнПКнеб УКСУбнде НЮЗ Ебм Пнгнб ї -.дЪг -. еРЗ еж Збнжг ЗбгдФжП.еРЗ КЮСнС гд гдМгн.ЮСГ ШЗбЪн жШЗбЪ Пнгнбеб ЮСГКе ї.Пнгнб ИСМ ЗбГУПЎ ж ГдЗ ЗбЪЮСИ.ЗбгСнО ЯЗд нМКЗТ ЯжЯИ ЗбгФКСнЗбнжгЎ Збнжг еж нжг ЗбЕбКЮЗБ.ЗбГЪЩг Инд ЗбЯжЯИнд.ЕУКПСЎ ЪТнТн.ПЪдн ГМЭЭЯГКгдм ГдЯ КПСЯнд Гд КЮЗСнС ЗбгдМгнд. бЗ КдЭЪ Эн ИнЪ дХжХ ЗбНжЗСЕдн бЗ ГИнЪ дХ ЗбНжЗС ЭЮШ Иб ГИнЪ дЭУн.ЮЗб Пнгнб ПЗЖгЗЎ Гддн дМгКе ЗбГЪЩггКм ЮЗб РбЯЎ джСгЗїНУдЗЎ ЯЗд РбЯ гдР ЪПЙ УджЗК.бЯддн Эн ГЭЦб ГнЗгн ЗбГдеб КЪСЭ бгЗї бГддн бг ГЯд ЮШ УЪнПЙ. Эн НнЗКн гЛб ЗбГдбЗНЮЗ Эн ГНП ЗбГгУнЗКЎ РеИдЗ Ебм. . .ИнК ГНП КгЗЛнб ЗбФгЪ.бдбЪИ ЗбЮбнб гд ЗбжСЮ. . . бЮП ЪбгКдн ЯнЭ ГбЪИ бЪИЙ ЗбИСнПМ. . .ж ЪбгКдн ИЪЦ ОШжЗК ЗбКЗдМж ЗбСЗЮнЙЯгЗ ЪбгКдн ГджЪ ЗбднР.ЗбРн нбЗЖг ЗбГШИЗЮ ЗбгОКбЭЙРбЯ ЗбГИбе. дУн.Гд нгбЖ ЪбИЙ УнМЗСКн</se>
  </para>
  <para id="26">
    <se lang="ara" variant_id="0">.ЕдеЗ гд ЗбджЪ ЗбСПнБ.КХнИдн ИЗбУЪЗб.ЕРеИ Ебм гКМС ЗбУМЗЖСЎ гЗЯУ.УГФКСн бЯ ЗбИЪЦ где.Яг ГдК бШнЭГЪШдн ЪбИКнд гд КбЯ ЗбУМЗЖС ЗбКСЯнЙ" ЪЬЬИП ЗббЬЬе".ЕСЭЪ нПнЯ Ебм ЗбГЪбмЕСЭЪ нПнЯ Ебм ЗбГЪбм.ж ЕбЗ УГШбЮ ЪбнЯ ЗбдЗС.гСНИЗЎ ВСКн.гУЗБ ЗбОнСЎ ВдУЙ ФнЭС.ГдЗ гУСжС МПЗ бСДнКЯ -.КСЯК ЗбНЭбЙ КбЯ ЗббнбЙ -гЗ ЗбгФЯбЙ ї -.ГдЗ ВУЭ Ъбм гЗ НПЛ бнбЙ ЗбУдЙ ЗбМПнПЙ -еб УКХПЮдн ЕРЗ ГОИСКЯ Гддн ИЮнКИЮСИ ХПнЮ гСнЦ їФОХ гЗ гд ШИЮЙ ЗбгФЗенСЎ бЗ ФЯ.Гд бПне НМЗСЙ ЯбжнЙ ЮнСЗШ ЪФСЙебЗ КжЮЭК Ъд РбЯЎ ВСКн їГнд ГОЭнК дЭУЯ ШнбЙ еРе ЗбгПЙї.бПн ГОИЗС СЗЖЪЙ бЯбг ГЯд ГОЭн дЭУн гШбЮЗ.бнУ гДОСЗКЯбгК гЪ жЯнбЯ.ж гЪ дЮЗИЙ ЯКЗИ ЗбдХжХ ЗбУндгЗЖнЙжГОнСЗ гд ФЮКЯ ЗбЮПнгЙ.ГЪШждн СЮг еЗКЭ ЯСнУК ЭнжФОХ гЗ ИбеМЙ ггнТЙ ЯЗд нХСО ЪбнбГдЯ бг КЯжд едЗЯ. ж ГдЯ бг ККХб ИегНЮЗ їгЗ ЗбГОИЗС ЗбСЗЖЪЙї -ФнбПСнЯ нНИ ЮХЙ ЗбгЪбгЙ -Гн гЪбгЙ ї -"  ЗбджЗЭР ЗбгЩбгЙ ". бЮП НгУКе ббЭЯСЙ.нЪКЮП ИГдеЗ ЮП КФЯб Эбг МнПЗЕРд Гнд ЗбдЮжП їГнд  ЗбЮХЙ їбЮП ОПЪКе Ъд ШСнЮ ЕЦЗЭЙ.ИЦЪЙ ГЭЯЗС МПнПЙ.КНКЗМ ббЮбнб гд ЗбЪгб -.ЯдК ОЗЖЭ гд РбЯ -бПн 20  ХЭНЙ гд ЗбгбЗНЩЗК ж.КФОнХ МнП МПЗ ббСМбЮг ИТнЗПЙ ИЪЦ ЗбГНПЗЛ ЗбОбЭнЙ жЗбгНнШЙ ИЗбЭбг.бЯн нНКЗМжЗ  гУЗЪП гОСМ ЕЦЗЭнЗХгК нЗ ВСКн-- ЕРЗ МбУдЗ бЕУИжЪнд ИЕгЯЗддЗ ЯКЗИЙ -.ГдЗ ВУЭЎ ВдУЙ ФнЭС -.бЮП КСЯК ЯКЗИЙ ЗбдХжХ -.бЯд еРЗ ЗбдХ КЮСнИЗ Кг ИнЪе -.Эн жЗЮЪ ЗбЗгСЎ бЮП КСЯК ЗбЯКЗИЙ ИГЯгбеЗ.УнП ЫнбнТ.гд ЭЦбЯ -.УГЯжд едЗЯ НЗбЗ-.ЕдеЗ КбЯ ЗббеМЙ ЗбггнТЙ. бЮП ЭегК ЗбГд.еРЗ ЗбСМб нЪгб бПм НЯжгЙ ГМдИнЙ</se>
  </para>
  <para id="27">
    <se lang="ara" variant_id="0">.нМИ Гд ГРеИ ЗбГд.ФЯСЗ Ъбм ГнЙ НЗб бЕеКгЗгЯг ИгедКнбУК геКгЙ ИгедКЯ ЕдгЗ ГЭЪб еРЗ бгедКн.ЯдК ГКгдм Гд ГФЗСЯ Эн еРе ЗбХЭЮЙбЗ ГСнП Гд ГЯжд  ЮЗСЖЙ ШнбЙ НнЗКн.ГСнП Гд ГЯКИ.ВУЭ ЕРЗ ЯдК ЮП ОРбКЯ -.Эн ЗбжЗЮЪ бЮП ЭЪбК -.ЕбЬЬм ЗббЮЗБбгЗРЗ КГОСК ї бЮП ЕдКЩСКЯ УЗЪЗК.ЕбКЮнК ИИЪЦ ЗбГХПЮЗБГнд УМЗЖСнї --- Гнд -.джСгЗЎ ГдЯ КПОднд ЯЛнСЗ... ЯбгЗ СЗжПеЗ ЗбФЯ Гд Збгбб ИПГ нХнИднЯЗдК КЮжг ИЕУКЪЗСЦ Нн бн.НгЗЮЗК джСгЗ ПнТгждПМжбКеЗ ЗбГжбЙ ЯЗдК ПЗЖгЗ. гЗЯ УнднК ЗбУИЗНЙ ЗбМгнбЙ. гЗ ТбК ГСм дЭУн Эн дЭУ ЗбОШ гЪ.гЗСн ИСнЭжУКЎ гЗнИнб джСгЗдПгЗнИнб ЯЗдК ПЗЖгЗ.КПжУ Ъбм ГЮПЗгнгЗ ЗбгФЯбЙ нЗ ЪТнТн їбгЗРЗ ГдК гЯКГИ еЯРЗ ї.бЗ КжМП Гн гФЯбЙ. Едн ГУКгКЪ ИжЮКн.ГСдн ГЯЛС -.НУдЗ -.ГЪШдн еРЗ.ГНКЗМе бЪгб ФжЗСИ.ЕЫбЮ ЪнднЯ ЗбВд.ЕЫбЮегЭн ЗбНЮнЮЙ ЯЗдК едЗЯ гФЯбЙ гЬЗ. . .ЯдК ГЭЯС ИФГд КбЯ ЗбЭКЗЙ ХПнЮЙ ГСКн.ВбЗдУЙ ФнЭСКРЯСдн ИдЗ дНд ЗбЯКЗИ Эн ИПЗнКдЗ--  ЪдПгЗ ЪгбдЗ Эн  ежбнжП. . .гбнЖнд ИЗбШгжНдбеЛ бЯн дЦЪ. ЕУгдЗ едЗЯ Эн ГНП ЗбГЭбЗг... дХ УндгЗЖн гд ЕЪПЗП... ЮХЙ ГХбнЙ гд ЕЪПЗПЗбгФЗеПжд бЗ нЪбгжд Гд едЗЯ ФОХнМбУ бЯКЗИЙ дХ ЗбЭбгнЩджд Гд ЗбггЛбнд нОКбЮжд ЗбЯбЗг жеж нгЛбжд.ЕЭКН ЪнждЯ</se>
  </para>
  <para id="28">
    <se lang="ara" variant_id="0">.ГЩд ГдЯ КЪСЭ Гддн бЗ ГНИ гд нЮЗШЪдн.ИЗСЗгЗждК Ъбм ЗбеЗКЭ -гд ї -.ЕУКжПнжеЗК ИЗСЗгЗждКеб КХПЮдн ЗбГд ї.ГОИСКЯ Гд Пнгнб УнСНИ ИЗбГгС.Еде бнУ ЗбУнП Пнгнб ФОХнЗ.Еде ФОХ гЗ нПЪм: МжСПд Яжб.нЮжб ИГд ЗбГгС гег МПЗ.ИЗбКГЯнП УнЯжд геггд Збгег ИгЗ Эне ЗбЯЭЗнЙ бн.Гд нКХб Ин ЗбУнП Пнгнб ФОХнЗ-- ...ГгЗ Гд нЯбЭ ГНП гУЗЪПне ИЗбГгС ЭеРЗ! Юб бе Гддн гФЫжбЙ жЗЮЭб ЗбОШМнП МПЗЎ УнПКнЯнЭ КСм еРЗ ї.ХжСдЗ 12 ЭбгЗ гЪЬЬЗ! ГЪЩг ГЭбЗге. СИгЗ нЯжд гФЫжбЗ ИКХжнС ГНП ЗбГЭбЗг!ГЪСЭ КбЯ ЗбОПЪЙ.Еде нНЗжб ЗбКЮбнб гд ФГдн.ЯгЬЗ нНЗжб КОЭнЦ УЪСнЕдКЩСК 20 УдЙЎ беРе ЗбгЯЗбгЙЗбВд 'Пнгнб' Ъбне Гд ндКЩС!НКм ГХИН МнПЙ жгУКЪПЙИЪП НжЗбн ЛбЗЛЙ ГнЗг.ЯЗдК МнПЙ жгУКЪПЙ. . .ЗбгПеФ ЯгЗ ЮП нИПжеж ГдеЗ КбЮК ЗбЯЛнС гд КбЯ.ЗбгЯЗбгЗК ЗбгУКЪМбЙ гд ИЗСЗгЗждКбРЗ жЦЪК Ъбм жМееЗ Нжбн дХЭ ИЗждП. . . гд гУЗНнЮ ЗбТндЙЎ ж ЛИК ЭжЮ СГУеЗ дЮЗИЗ.ж РеИК бСДнЙ ПнгнЬб ФОХнЗ...ИЪП ЕРдЯ УнПКнЎ ж бЯдЗбЩб Ъбм ЗбЪнд ЗбнУСм ЫнС гКжЗТд КгЗгЗ.ФЯСЗ бЯЎ гЗЯУ!КжЮЭ Ъд ЕШбЗЮ ЗбИжЮ.дСнП СДнЙ ЗбУнП ПнгнЬб.ЕЭКН ЗбИЗИЗбУнП Пнгнб нХжС ЗбГдеб бПнЯ гжЪП їбнУ ЦСжСнЗ... бГддн.ГНЦСК джСгЗ ПнТгждП ИдЭУеЗджСгЗ  гЬЬд ї! дЬжСгЗ ПнТгждЬП!МждУн! нЗЎ МждУндЪгї</se>
  </para>
  <para id="29">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЯнЭ НЗбЯ ГдУЙ ПнТгждПї.ЕЭКН ЗбИЗИ.ИЗбШИЪЎ ВдУЙ ПнТгждП.енЗЎ гЗЯбЗ нУКШнЪжд ЗбПОжб ИПжд КСОнХ.ЗбВдУЙ ПнТгждП ИЕгЯЗдеЗ РбЯ.енЗГнд нХжС ЗбУнП Пнгнбї -.Эн ЗбГУКжПнж 18Ў ВдУЙ ПнТгждП -.ФЯСЗ МждУн.жЪбг ХПнЮЯ ИЪЦ ЗбГПЗИ. . .ИПждн бд нЯжд ЪдПе Гн ЪгббГд ИПждн бд нЯжд Гн жМжП.бЕУКжПнжеЗК ИЗСЗгЗждК.ХНнНЎ ВдУЙ ПнТгждП.ЕРеИЎ гЗЯУЗУКжПнж 18.НУдЗЎ ГЪбг едСн жнбЯжЯУд.ГдФС РбЯ ЗбФнБ ОЗСМ бнгЯддн ЗбСДнЙ. ГСМжЗ ЗбеПжБ.джСгЗ ПнТгждП ГКК бСДнЙ ЗбУнП ПнгнбХжИ ЗбЮбнб гд ЗбЦжБ Ебм едЗЯ.НКм ГНХб Ъбм ХжСЙ жЗЦНЙ.ЕСМЪ Ебм ЗбОбЭ ЮбнбЗ.ЕИКЪП Ъд ЗбШСнЮ.ГдК ЗбРн Эн ЗбОбЭ едЗЯджСгЗ ПнТгждП ГКК бСДнЙ ЗбУнП ПнгнбджСгЗ ПнТгждПї.ЕдКЩЗС ПЮнЮЙ гд ЭЦбЯедСн жнбЯжЯУдЎ ЕУНИ УнЭЯ.жЕСЭЪ КбЯ ЗбУКЗСЙ Ие.УЗгУжд УнУКбЮн едЗЯ ЭЗЮПЗ ЗбжЪнджСгЗ ПнТгждП ГКК бСДнЙ ЗбУнП ПнгнбджСгЗ ПнТгждПї -.бЗИП ГдеЗ ИЪгС гбнжд УдЙ -.ГЯСе ЗбКЭЯнС Гнд нЦЪдн РбЯ.нгЯд Гд ГЯжд ГИЗеЗ -.ГдЗ ВУЭ МПЗЎ УнП Пнгнб -.бЗИП Гд ЗбГгС Нжб РбЯ ЗбдХ ЗбУнЖгЗРЗ нгЯд Гд ГОИСеЗїгЗРЗ нгЯд Гд ГЮжбї.ГдЗ УГЮжб ИГдЯ гФЫжб Эн ЫСЭЙ ЗбЪСЦ.ж УдКМЗебеЗЛбЗЛжд гбнжд гЪМИ ЮЗгжЗ ИКМЗебеЗГбнУ РбЯ ЯЗЭнЗї-- ГдЗ бг ГЮХП -.бЗЎ ИЗбШИЪ ГдК бг КЮХП РбЯ -ГдК бг КЪСЭ джСгЗ ПнТгждП. . .ЯИдК ХЫнСЙ СЗЖЪЙ РЗК 17 ЪЗгЗ. . .ККНбм ИФМЗЪЙ ЯИнСЙ жРЯЗБ жЮбИбг КМКгЪ еРе ЗбХЭЗК УжнЙ.Эн ФОХ жЗНП гдР Тгд</se>
  </para>
  <para id="30">
    <se lang="ara" variant_id="0">.ЭЮШ Эн ГжЗОС гУнСКеЗ ЗбЭднЙЯгЗ КЪСЭЎ НЭдЙ гд жЯбЗБ ЗбХНЗЭЙ. . .нЪгбжд УЗЪЗК ЕЦЗЭнЙ гЪеЗФнБ гЛб еРЗ ЮП нУИИ ГЦСЗС МУнгЙ.Ебм ЗбСжН ЗбЕдУЗднЙ.ГжЮЭжЗ Яб ФнБГбЗ КСнП ЗбгМнБ гЪн ї -.бЗ ГЪКЮП РбЯ -.Еде дХЯ Ў Еде ЭбгЯ.НЩЗ УЪнПЗ.ФЯСЗ бЯЎ ЪТнТн.НУдЗЎ гСНИЗЎГнКеЗ ЗбФЗИЙ.гСНИЗЎ УнП Пнгнб -.Еде бГгС МнП Гд ГСЗЯ -ВОС гСЙ СГнКЯ ЭнеЗ ЯЗдК.Эн гЯЗд гСН МПЗ.ГКРЯС Гдн ЯдК ГбжН бЯ.ЯдК ГСЮХ Ъбм ЗбШЗжбЙ.ЗбЯЛнС гд ЗбдЗУ ЯЗджЗ нСЮХжд ГнЦЗ.бндПИСК' еИШ Эн ИЗСнУ бКже'.КЭЦбнджСгЗЎ нМИ Гд ГЪКРСбГддн бг ГКХб ИЯ. гд ЗбГЭЦб Гд КЭЪб.ЭГдЗ ЫЗЦИЙ МПЗНУдЗЎ бЮП ЯдК гФЫжбЗ ЯгЗ КФЗеПнд.РбЯ бнУ ЪРСЗЮСГК ЗбдХ ИЗбШИЪї.дЪгЎ бЮП ЮСГКеЯЗд ИЕгЯЗдЯ Гд КСЭЪ ЗбеЗКЭ. . . ИдЭУЯ жКЯбгдн.ИПбЗ гд Гд ККСЯ ГНП гУЗЪПнЯ нЭЪб РбЯГн гУЗЪПї -.ЗбВдЎ бЗ КбЪИ ПжС ЗбИСнБ -.ФОХ гЗ нПЪм МжСПд ЯжбМжСПд Яжбї. . . жЕд бг КЯд геКгЗ ИРбЯ ЗбдХбгЗ ЕКХб Ин гУЗЪПЯ.Ъбм ЗбеЗКЭ ЪФС гСЗК.МжСПд ЯжбджСгЗЎ ГдЗ Эн гдКХЭ ЗбКПСнИ.Ъбм гФеП гЗЕМбУн едЗ Эн ЯСУн ЗбОЗХ.ж ЕСКЗНн ЮбнбЗ.ФЯСЗ бЯ -. еРе ен ЭКЗКнЎ бд ГЫнИ ШжнбЗ -. . .ЕМбИ бн ЗбеЗКЭ.жЕКХб  ИЬЬ : МжСПд Яжб!ВдУЙ ПнТгждП!еРЗ ГдЗ! ежМ Гн</se>
  </para>
  <para id="31">
    <se lang="ara" variant_id="0">.ПЪдЗ дГОР дЩСЙ МнПЙ бЯ.ГдЩСжЗЎ ЕдеЗ  джСгЗ ПнТгждП!джСгЗ ПнТгждП!джСгЗ ПнТгждП -.ЕЪКЮПК ГдеЗ гЗКК -.Яг бШнЭ Гд дСЗЯ гд МПнП.гСНИЗ ИЪжПКЯг Ебм ПнЗСЯЎ ВдУЙ ПнТгждПККРЯСндднЎ ГбнУ ЯРбЯїГбЗ КИПж СЗЖЪЙї -.ИЗбШИЪ ГРЯСЯ . гСНИЗЎ ИЗУн -УнП жнбЯжЯУдеб ЮЗИбК ЗбВдУЙ ПнТгждПї.Еде бФСЭ ЪЩнг.МжСПдЎ еРЗ Ун. Ин . Пнгнбеб ЯдК ККХб ИЬ : джСгЗ ПнТгждПї.дЪгЎ УнП ПнгнбЯдК ГСнП Гд ГЯбгеЗ Нжб УнЗСКеЗ.КбЯ ЗбУнЗСЙ ЗбЪКнЮЙ ЕнТжКЗ ЭСЗУЯндн.УЗЖЮеЗ ЮЗПеЗ едЗ ЮИб ЪПЙ ГнЗгГЩд ГдеЗ гдЗУИЙ бЭбг  "ЯСжУИн" Ў дСнП.ЕУКЖМЗСеЗ гдеЗ ббЭбгЗбГд ЭегКЎ НУдЗ. ФЯСЗ МТнбЗ. . .ежМ Гн.ГЪП РбЯ ЗбЦжБ Ебм гЯЗде ЗбХНнН.бЮП ЕКХбК ИЬ : МжСПд Яжбеб СГнКегїеб СГнК ЯнЭ МЗДжЗїКЪСЭндЎ бЮП НПЛК ИЪЦ ЗбГФнЗБ.ЗбгМдждЙ Эн еРЗ ЗбЪгбЎ джСгЗГКгдм ГбЗ КЯждн ЮП ЭЮПК НУ ЗбЭЯЗеЙ бПнЯгЗ ЗбГгСї.бЗ ФнБбг ГПСЯ ЯнЭ УнЯжд ФЪжСн.ИЗбСМжЪ Ебм ЗбЕУКжПнж гСЙ ГОСм.бнУ бПн ГПдм ЭЯСЙ Яг ЕФКЮК Ебне.ЕФКЮдЗ ЕбнЯ дНд ГнЦЗЎ ЪТнТКнУдЪгб гЪЗ гСЙ ГОСмЎ УдХжС ГЪЩгГЭбЗгдЗ ..ГбнУ ЯРбЯї.ГСнП ЗбКЯбг гЪЯ ИеРЗ ЗбФГд -Еде дХ МнПЎ ГбнУ ЯРбЯї -.НУдЗЎ едЗЯ ИЪЦ ЗбГФнЗБ ЗбМнПЙ Эне.бЯде УнЯбЭ ЫЗбнЗ МПЗ</se>
  </para>
  <para id="32">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГдК бЗ КЪСЭ гЗ КЪдн бн.ГдЯг КСнПддн гСЙ ГОСмбЗ ФнБ УнУЪПдн ГЯЛСнЗ джСгЗЎ ЕРЗ ЯЗд ЗбГгС ггЯдЗ. . .КРЯСЎ Гддн бЗ ГЪгб ЮИб ЗбЪЗФСЙ ХИЗНЗ.ж бЗ ГЪгб ИЪП ЗбСЗИЪЙ ждХЭ ТжЗбЗдНд МЗеТжд бКХжнС ЗбгФеП.УнП Пнгнб.НУдЗджСгЗЎ бгЗ бЗ КМбУнд ж КФЗеПнд. ЯгЗ КЪСЭндЎ ЗбГЭбЗг КЫнСК ЮбнбЗ.НУдЗЎ ЕИПГ!ЗбГЦжЗБ.ЕИПГжЗ ЗбКХжнС!ЕИПГГКСм КбЯ ЗбгЯЗКИ едЗЯЎУнП ЫнбнТї.бЮП ЯЗджЗ ЫСЭЙ гбЗИУ УнПКн.ЗбХЭ ИГЯгбебг нЯд едЗЯ ЗбЯЛнС бЬЬ"жЗбЗУ СнП"    цЯЗд бе ЪСИЙ жЗНПЙ ЯИнСЙ Ъбм ЪМбЗК.ЯдК ГЪгб ИЗбШЗИЮ ЗбЪбжнеб КСм ЗббЗЭКЙ ЗбКн КЮжб "ЮУг ЗбЮСЗБ" їГКРЯС Гд МПСЗд ЫСЭКн.ЯЗдК гЫШЗК ИЗбМбП ЗбГУжП.УГЯжд гЪЯ ИЪП ПЮнЮЙеЗ ен КбЯ ЗбУнЗСЙ ЗбгЦНЯЙ.ЗбКн ЯЗд МжСПд Яжб нКНПЛ ЪдеЗ.дЪг -еб КгЗдЪ ЕРЗ ГбЮндЗ дЩСЙ ЪбнеЗї -гЗ ЗбгЦНЯ МПЗ ЭнеЗї. . .бЗ КЩднд Гддн  НЮнСЕРЗ ЯЗд Гн ФнБ ЮП КУКЪгбнде гд ЮХКнЗбджЗЭР ЗбгЩбгЙ " ИЕгЯЗдЯ РбЯ..ЕдеЗ бЯ ЯбеЗ"! ИНЮ ЗбУгЗБГПОб ...КЭЦб ИЗбМбжУ.бЮП ЪднК гЗ ГЮжб.Едн бЗ ГНКЗМеЗ Ъбм ГнЙ НЗббгЗ КЭЪб РбЯїЕРЗ ИЪКеЗ ИЬ 100 ГбЭ ПжбЗС.ЕФКСн бн ИЪЦ ЮШЪ ФЯжбЗШЙ ИЗбЮФПЙж ЕРЗ НХбКн Ъбм ЗбГжУЯЗСЎ.ГЪШдн ЮПге ЗбнУСм.ГЮИб ИРбЯ</se>
  </para>
  <para id="33">
    <se lang="ara" variant_id="0">гЗРЗ Ъд Яб ГЭЯЗСЯї.НУдЗЎ ГОИСдн ЕРЗ ЯЗд гЗ УГИПБ Ие гдШЮнГжбЗ Ў нМИ Гд ГТнб Яб ЗбЯбЗг Нжб-- КбЯ ЗбЭжЦм ЗбдЭУнЙЗбКн КЯФЭ Ъд ЮЗКб гСнЦ ЗбЪЮб. ЮХХ ЗбгЦШСИнд дЭУнЗ КСжМ ИУСЪЙ- еРе  ЮХЙ Нжб ЗбгЪбгнд.Нжб НнЗКег ЗбСЛЙ жЯЭЗНегЗбИШбЙ  КПСУ ЗбНХХ ЗбдеЗСнЙ.ИндгЗ ЗбИШб нПСУ ЗбНХХ ЗббнбнЙ-- Эн Гжб бЮЗБ бегбнУ бПн ЗбжЮК ЗбГд бГУКгЪ.Ебм ЗбНИЯЙ ИГЯгбеЗ.УГОКХС ЗбГгС -. ВУЭ. ЕдеЗ ЮХКЯ ЗбГд -еб ИЕгЯЗддЗ Гд дЪгб Эн ЗбГгУнЗКїГж ЗбУЗЪЙ ЗбУЗПУЙ Эн ЗбХИЗНїЗбФеС ЗбЮЗПг УГЯжд КНК КХСЭЯ.ВСКн УнЫЗПС ЗбИбПЙ -гЗ ПОб 'ГСКн' ИеРЗ ЗбГгС ї -.дНд гОШжИжд бИЪЦдЗ ЗбИЪЦ.НУдЗЎ КеЗдндЗ. гд ЗбХЪИ Гд КМП СМб Эн бШЭе -.ЭЪбЗ -.Едег Эн ГСнТждЗ нХжСжд Эбг жнУКСдГдЗ ЫнС гФЫжб Яб гУЗБ жжЯб ЪШбЙ деЗнЙ ЗбГУИжЪИЕгЯЗддЗ ЗбЪгб Эн ИнКЯ ЕРЗ ГСПК.ЕУКгЪ 'ИнКн' гд ЗбХЪИ Ъгб РбЯЪбнЯ Гд бЗ КЯждн МИЗдЙ.ж ГЯКИн ЗбЮХЙ ИдЭУЯ.ХПЮЗ ббеЎ ГЯСеЯ -.жбЗ КМЪбн ЗбЮХЙ гбнЖЙ ИЗбЯВИЙ -гЗРЗ Ъд еРЗї ен КПСУ деЗСЗж еж нПСУ бнбЗбЗ нЪСЭжд НКм ИЪЦег ЗбИЪЦ.бЯдег нФКСЯжд Эн дЭУ ЗбЫСЭЙеж ГСОХ ИеРе ЗбШСнЮЙ.ЯгЗ Гдег ндЗгжд Эн дЭУ ЗбУСнС.ИЗбКдЗжИ ИЗбШИЪеб КгТНї.бГддн ГЪКЮП ГдеЗ ЮХЙ МнПЙ. ж ГдЗ ГнЦЗ -.ПЪдн ГСнЯ ЯнЭ УКИПж ЗбЭЯСЙ -. ЕбЬЬм ЗббЮЗБ!ГдКгЗ ЗбгУГбЙїбЮП ЕЯКФЭК УИИ Яб.КбЯ ЗбгЯЗбгЗК ЗбеЗКЭнЙ гд ИЗСЗгЗждК. Едег бЗ нСнПжд ЗбЪгб гЪ ЗбУнПЙ.Иб нСнПжд ЕУКЖМЗС УнЗСКеЗгЗРЗ ї.НУдЗЎ гЪ ЗбУбЗгЙЎ джСгЗ.УжЭ дСм гЗ УнгЯддЗ Ъгбе.ГдЗ бУК ЮбЮЙ. Яб ФнБ УнЯжд Ъбм гЗ нСЗг. ЗбЭСнЮ ЗбЮПнг УжнЙ гСЙ ГОСм.бЗ ФнБ ИЕгЯЗде Гд нжЮЭдЗ.дЪгЎ ЗбЭСнЮ ЗбЮПнг.гЪ ЗбУбЗгЙЎ ЪТнТКн -.гЪ ЗбУбЗгЙЎ УнП Пнгнб -</se>
  </para>
  <para id="34">
    <se lang="ara" variant_id="0">.ЪгбнЗ Кг ЗбЕКЭЗЮЪбне Гд нден Эбге ЗбРн нЪгб Ъбне ГжбЗ.ж Эбгн УнЯжд ЗббЗНЮ.ЕКХб ИЬЬ: МжСПд ЯжбГОИСе Гд ндУм ГгС КбЯ ЗбУнЗСЙЯгЗ ИЕгЯЗде ЗбНХжб Ъбм УнЗСЙЮПнгЙ ГОСм гд гЯЗд  гЗУГФКСн бе 5 УнЗСЗК ЮПнгЙЕРЗ ЕУКПЪм ЗбГгС. . .ИЪП РбЯМнФ гд ОИСЗБ ЗбКМгнб ЮЗгжЗ ИЫТж.ИнКеЗ Эн МЗПЙ УЗдУнК.бЮП гСК ИУбУбЙ ЮЗУнЙ гд ЗбгЪЗбМЙ. . .ЯЬСнЗЦн нКПСИ гд ГМб ЗбГбЪЗИ ЗбГжбгИнЙ. . .ЮЗгК ИНУЗИ Яб УЪСЙ НСЗСнЙ.ж КРеИ ббджг Яб нжг Эн 9:00 гУЗБЗЯЗдК ИЯб КГЯнП гХСЙ-- Ъбм Гд КЯжд МЗеТЙ бЬМЗеТЙ  гд ГМб ГМеТЙ ЗбЯЗгнСЗЗбКн бд нКг КФЫнбеЗ ГИПЗМжЎ ЪТнТЎ еб ГдК едЗЯї -.дЪгЎ джСгЗ -.бЗ КУКПС.ГИЮ ЪнждЯ Ъбм ЗбЯКЗИ.бЮП МЖК бГЮжб бЯ бнбЙ УЪнПЙ ЭНУИж бЗ ГСнПЯ Гд КСЗдн еЯРЗ.ЭГдЗ бУК МРЗИЙ ЗбГд.бнбЙ УЪнПЙ -.бЮП ЭЮПК дХЭ ИЗждП гдР Ижг ЗбЛбЗЛЗБ -.МнПбЮП ЯдК ЮбЮЙ ИФГд ИЪЦ.ЗбКМЗЪнП Ъбм НдМСКн.бЮП ЮЗг еДбЗБ ЗбдУЗБ ИЪгб ЗбЪМЗЖИ Ие -.МнП -.гд ЗбГЭЦб Гд КРеИ Ебм Збджг ГдК ГнЦЗГЪКЮП Гддн УГЮСБ ЮбнбЗОСМК бнбЙ ГгУЎ ГбнУ ЯРбЯЎ МжїбгЗРЗ КЮжбнд РбЯї -.бГддн ГЪСЭ-</se>
  </para>
  <para id="35">
    <se lang="ara" variant_id="0">.РеИК ббКгФн -.бЗЎ бг КЭЪб . бЮП ГОРК ЗбУнЗСЙ -.НУдЗЎ бЮП ЮПК Ебм ЗбФЗШЖ.ГКСнПнддн Гд ГФЪС ЯГддн УМнд Эн еРЗ ЗбИнК.ИЗбШИЪ бЗЎ МжбГ ГСнП Гд ГКСЯ бжНПн ЭНУИ.ж ГдЗ ГгС ИеРЗ ЗбЕМеЗП ЗбЭЩнЪГЪХЗИн гдеЯЙЯб гЗ ГШбИе гдЯ Гд КЯжд ХИжСЗ ЮбнбЗж бШнЭЗ ЮбнбЗ.бг ГЭЪб Гн ФЖ. ИЗбШИЪ бг КЭЪб. бд ГКСЯЯ КЭЪббнбЙ УЪнПЙЎ ЪТнТн. . .дЪг.ЯдК ГКУбб Яб бнбЙ ОЗСМ ЗбгдТбРЯСдн ЗбГгС ИГнЗг ЯдК Эн 12 гд ЗбЪгСжЯдК ГКУбб ОЗСМ гдТб жЗбПн.бгФЗеПЙ ГНП ГЭбЗг ЗбЪХЗИЗКЕбЗ Гд еРе ЗбгСЙ бг КЯд бгФЗеПЙ Эбг гЗИб бЯКЗИЙ ЮХКеКбЯ ЗбЮХЙ ЗбКн КЪгб ЪбнеЗ ИнКн ФЗнЭСИПГК КгС ИРедн жбг ККжЮЭЯГдеЗ гМгжЪЗК ЮЗШСЗКбРЗ ИПГдЗ ЗбЪгб ЪбнеЗЭн ЗбЕУКжПнж ИЗббнб ЪдПгЗ нЯжд ОЗбнЗЭжЮ Эн гЯКИеЗ ЗбХЫнСЕУКбгК ЗбСУЗбЙ ЗбГЯЛС ЫСЗИЙ гд ВСКнЯЗдК КгШС Яб нжг.гдР Гд жХбжЗ Ебм ГСнТждЗГЪЗПжЗ ЯКЗИЙ ЮХЙ ЗбЭбг ЯЗгбЙ бКбЗЖг ЗбгШСж ЮЗгжЗ ИКХжнС дХЭе</se>
  </para>
  <para id="36">
    <se lang="ara" variant_id="0">.МнП -гЗ ЗбМнП Энеї -.ЕФКЮК Ебне ИФПЙГЪднЎ Гд еРЗ ЗбНжЗС МнПЎ жУжЭ ндМННЮЗї -.ИЗбКГЯнП -.ОХжХЗ ИЕЦЗЭЙ ЗбЯЛнС гд ЗбгжУнЮм ЗбОбЭнЙГбЗ КЯСе дЭУЯ Эн ИЪЦ ЗбГжЮЗК їПЗЖгЗбЗЎ ИЯб МПнЙ Ў еРЗ ФнБ МнП.ЗбЯКЗИЙ гЪЯ гСНЙ.ФЯСЗгМдждЙ ИНИ ЗбСМбджСгЗгд ен джСгЗїгд їГдЗ ВУЭЙ. ЪЗПЙ бЗ ГЮСГ ЪбИ.ЗбУнМЗСЗК ЗбОЗХЙ.КбЯ.ЕдгЗ еПнЙ гд ГНП ГХПЮЗЖн.УнПЙ гКжУШЙ ЗбЪгС.НгЮЗБ МПЗ жЯСнгЙ МПЗГЩд РбЯЎ  ЭЗбЪбИЙ гд ЗбРеИ ЗбОЗбХГЪШнКеЗ ИЪЦ ЗбдХЗЖН НжбдХеЗ ЗбУндгЗЖн ЗбУОнЭ.ЗбЮХЙ ЗбгГбжЭЙ ЗбЮПнгЙКУЗЪП  СжНЗ ХЫнСЙ ОМжбЙ.бКЪИС ФЗСЪЗ гТПНгЭнКИнд ГдеЗ гбнжднСЙ.жККСЯ бЯ ЛСжКеЗ ЗбЯЗгбЙеРе ен гФЯбКдЗ гЪ ЗбЮСЗБКЪСЭжд Яб ЗбНИЯЗКгЗ СГнЯ Эн гСЗМеЙ ЗбХЭНЙ 10.ИндгЗ ЗбгЗБ нЫбнгжЗЭЮї -.гжЗЭЮ -. . ГНнЗдЗЎ ЪдПгЗ дЪМТ Ъд ККгК ЗбЯКЗИЙдЮжг ИМжбЙ ХЫнСЙ Эн ЗбОЗСМ. . .бЗ дКЯбг ЯЛнСЗдКМжб ГУЭб ЗбггСЗК. . .Инд ЗбГУКПнжеЗК ЭНУИ.Гжб Инд гжЗЮЪ ЗбКХжнС ЗбгМеТЙ ббЫП. . .Эн жЗЮЪ ЗбЗгС</se>
  </para>
  <para id="37">
    <se lang="ara" variant_id="0">.ЕдЩС Ебм еРЗ ЗбФЗСЪЯбе гд жСЮ ЗбгЮжмЎ Ябе ГМжЭЙ.Ябе гТнЭЎ Кг Ъгбе ИЗбгСЗнЗ ЭНУИбЯддн ГНИе ГЯЛС гд Гн ФЗСЪ Эн ЗбЪЗбгСИгЗ бГддн ЯдК ГбЪИ едЗ бгЗ ЯдК ШЭбЙеб ЯдК ШЭбЙ ггЛбЙ їбЗЎ бЮП жбПК Ъбм ИЪП ФЗСЪнд ЭЮШ. . .гд еРЗ ЗбЕУКжПнж.Эн ФЗСЪ бнгжд ЫСжЭГИн ЯЗд СЖнУ ЯеСИЗЖн едЗ.НКм гЗК.Ггн гЗ ТЗбК КЪгб Эн ЮУг ЗбГТнЗБ едЗ -ЗбМнб ЗбЛЗдн ї -бЗ Иб ЗбЛЗбЛ. МПКн ЮЗгК ИЪгб ИЪЦ ЗбгФЗеП" Эн Эбг "ЗбДбДЙ ЗбИнЦЗБ.ГдНПС гд ЪЗЖбЙ УндгЗЖнЙ. . .ШИнЪнЗ КжЮЪжЗ Гд ГХИН  дМгЙ ЪЩнгЙбРЗ гССК ИЬ 10 УджЗК гЛнСЙ.ПСжУЎ ЕбЮЗБЎ СЮХ.ЭЮЗг ЗбЕУКжПнж ИЪгб КМСИЙ ГПЗБ бн.ж бг нНИжЗ ГдЭн.ЯЗд гЗЖбЗ ЮбнбЗ.бРЗ ЮгК ИЪгбнЙ КМгнбЭЮЗгжЗ ИКМЗСИ ГПЗБ ГОСм бн.ж ГНИжЗ ГдЭн МПЗ.ЕбЗ Гдег бг нНИжЗ КгЛнбн.нИПжЗ ГдЭЯ МИП -.Ъбне Гд нИПж МнП -.ЭЮП ЯбЭдн 300 ПжбЗСгЗ УгЪК ФнЖЗ ГЯЛС НТдЗ гЛб еРЗ.бЗ Ъбм ЗбЕШбЗЮ. ЭЮП Ъбгдн РбЯ ЗбКЭЯнС ЮбнбЗЕФКЫбК Эн ЫСЭЙ ЗбИСнП.ж ЗбГд ГдЗ Эн ЫСЭЙ ЗбЮСЗБ.ЕЪКСЭнЎ ИнКнЭн Зббнб КИЯнд бЕЭКЮЗП КбЯ ЗбЕЭККЗНнЗКжЗббЮШЗК ЗбгЮСИЙбг ГЭЪб жбж гСЙ жЗНПЙ. гЗ ЗбОШГ Эн Гд КЯждЪбм ЗбМЗдИ ЗбВОС гд ЗбЯЗгнСЗї. Ед ЗбГгС ГЯЛС гСНЗ.ЛбЗЛЙ еКЗЭЗК бЬ ИнКн ФЗнЭСУГЮжг ЗбГд ИКЮИнб РбЯ ЗбГдЭ -ЕРЗ ГСПК РбЯ -еб бн Гд ГЮжб Гд СЗЖНКЯ ггнТЙї.СИгЗ СЗЖНЙ ЗбФЗгИж ЗбМПнП ЗбРн ГУКЪгб.бЗЎ бнУ ЗбФЗгИжЕдеЗ СЗЖНЙ ЯСЗЖНЙ ЗбгдЗПнб ЗбгЫУжбЙ НПнЛЗ.гЛб СЗЖНЙ УнЗСЙ МПнПЙЯг ЪгСЯЎ Ъбм ГнЙ НЗбї -.ЕЛдЗд жЪФСжд -.ЭКЗЙ РЯнЙ.бЗ ФнБ гЛб Гд нЯжд ЗбгСБ Эн 22 гд ЗбЪгСжеб бн Гд ГЮКСН ФнЖЗ. . . бЕдеЗБ еРе ЗбЮХЙ нМИ ЪбнЯГд КИЮм Ъбм ИЪП ЮПгЗд Ъдн Ъбм ЗбГЮб</se>
  </para>
  <para id="38">
    <se lang="ara" variant_id="0">. . . бдЪП ЗбГд Ебм ВбЗК ЗбЯЗКИЙ.Ъд ШСнЮ УЗНЙ жЗФдШдгЗ ЗбГгСЎ гЗЯУїеб КСнП ЫУб ЗбУнЗСЙ їГж ГдЯ КЮжг ИИЪЦ ЗбКМУУ Эн жЮКЯ ЗбОЗХЪбнЯ Гд КЯжд НРСЗ ЪдПгЗ КЪИС ЗбИЗНЙ.ЮП КЯжд УнПКн КСЗЮИеб ЗбКУбб ЪИС УбЗбг ЗбгШИОж КЫнС гбЗИУн Эн ЗбЩбЗг УнЭнП їГдЗ бЗ ГУКЭУС Гнд нРеИ ЗбУнП ЫнбнТЯЬб бнбЬЬЬЙбгЗРЗ бЗ ї. . .Едн ГЯКИ дХЗ УндгЗЖнЗ МПнП.жУГдене гегЗ ЯбЭ ЗбГгС.Яб гЗ Эн ЗбГгС Гдн ЮбЮ Ъбм  УнПКн.ИЗбШИЪ ЯРбЯ. . .ждНд бЗ дУЗЪПеЗ ИЬЕШЪЗгеЗ ГЯЗРнИ жГЯЗРнИ ГЯЛС.ж МЪбеЗ КМеТ дЭУеЗ ббЭбггЗ ЗбРн УнНПЛ ЕРЗ ЕЯКФЭК ЗбГгСї. бд КЭЪб.еРЗ еж ЪгбнЎ ж ЯЗд ЯРбЯ бжЮК Шжнб. . .нМИ Гд КЭегбЮП ЕЯКФЭКеЗ ЪдПгЗ ЯЗдК Эн 16. . . МЪбКеЗ  дМгЙж бЗ ГУКШнЪ Гд ГКСЯеЗ ККНШгМЪбКеЗ дМгЙї.дЪгЮгК ИЕОСЗМ МгнЪ ГЭбЗгеЗ ЗбГжбЙЯЗд едЗЯ ЛбЗЛЙ гОСМнд ФИЗИ-- жЗЪПнд Эн КбЯ ЗбЭКСЙ</se>
  </para>
  <para id="39">
    <se lang="ara" variant_id="0">. . .УнУнб Ин . Пнгнб.жгЗЯУ Эжд гЗнСбндж МЪбК гдЯ ОЗПгЗ беЗГдЗ ЗбРн ШбИК ЗбСМжЪ.СЫг Где гРб ЯгЗ нИПж.ЯЗд ИЕгЯЗдн Гд ГжЗХб гУнСКнЕбЗ Гддн жМПК Гд Яб ФнБ бЗ нШЗЮЪдПгЗ КСЯКдн. . .ЯгЗ КСм.бЮП ЯдК ТжМеЗ ЗбГжб.ГдК едЗЯЎ МжгКм СМЪК ббИнКїМжЎ Гнд ЯдК їеб ен ЕгСГЙїГЪСЭ Гд едЗЯ ЕгСГЙ. гд енїбгЗРЗ бЗ КСнПдн Гд ГУГбЯї.нМИ Гд ГЪСЭ</se>
  </para>
  <para id="40">
    <se lang="ara" variant_id="0">ИнКнЎ ЕУКнЮЩн . бгЗРЗЯдК КНПнЮ ЕбнЗ еЯРЗїеб ЯдК ГНПЮї.ГдЗ ВУЭЙгЗ гФЯбКЯ ЗббнбЙ їгЗ ЗбГгС їедЗЯ ГгС гЗЎ бЗ ГСнП Гд ГКНПЛ ИФГдебг бЗї.бЗ ГСнП ЭНУИгЗРЗ УгЪКн ї. енЗЎ ПЪндЗ дКЯбгеб ббГгС ЪбЗЮЙ ИнїбЗ нжМП ПЗЪн бКМЗеб ЗбГгСбджЗМее гегЗ нЯд.ЕУКбгК СУЗбЙ гд ВСКнгд ВСКнїгЗ ЗбгФЯбЙї.нСнПдн Гд ГРеИ Ебм ГСнТждЗнЮжб Гд ЗбТжЗМ едЗЯ нЯбЭ ПжбЗСнд ЭЮШУнжЭС бдЗ ЗбгЗб бФеС ЗбЪУбНУдЗЎ бгЗРЗ бЗ КРеИндїИЕгЯЗддЗ Гд дден ЯКЗИЙ ЗбдХ.ИНбжб нжг ЗбОгнУ.КжЮЭн Ъд ЗбИЯЗБ. ЕдЯ гЮИбЙ Ъбм ЗбТжЗМГ бнУ еРЗ гЗ ГСПКн ї.бЗ ГСнПе ЗбВдбг бЗї ГбЗ КНИнд ВСКнї -ИЗбШИЪ ГНИеЎ жУГИЮм ПЗЖгЗ ЯРбЯ -Яб гЗ Эн ЗбГгС Гддн бг ГЪП гЭКждЙ Ие ЯгЗ ЯдКгЬЗРЗ НЬПЛї.ГдЬК ЗбУИЬИ</se>
  </para>
  <para id="41">
    <se lang="ara" variant_id="0">.ИПГК ГжЗМе ЗбНЮЗЖЮеЗ ежЎ гУКЮИб ИнКн ФЗнЭС Эн нПнИнКн ФЗнЭСЎ гОШжИЙ бЬ ГСКн ЫСндГбШЭ СМб Ъбм ЗбЕШбЗЮж бЯдеЗ ЯЗдК КНИдн Ў ГдЗЯЗдК гд ЗбЫИЗБ ГбЗ КНУ Гд едЗЯОЬбб Эн НнЗКнж бЮП ЯдК НЮнСЗ бЪПг ЕОИЗСеЗЕбЗ Где бЗ нгЯд Гд КЮжб ФнЖЗ ЯРбЯбФОХ КЪФЮе.СИгЗ бд нМИ Ъбн Гд ГЮжб ФнЖЗСИгЗ нгЯд Гд ГдМж гд ЗбЗгС.ж ГИКЪП Ъд джСгЗСИгЗ ИЕгЯЗдн Гд ГИЪП Яб еРеЗбЭжЦм гд НнЗКнгСНИЗїеб еРЗ ЫбЗПУКд 9-2-8- 1їеб бн Гд ГКЯбг гЪ ЗбГдУЙ ИнКн ФЗнЭС.бЗИП ГдеЗ ИЗбИнК ИеРЗ ЗбжЮКеЗ ен КбЯ ЗбгСГЙ ЗбЫСнИЙКУГб ЪдЯ гСЙ ЛЗднЙНУдЗЎ бдСм гЗ еРЗ ЗбФнБ Ъбм Гн НЗб.еРе ИнКн ФЗнЭСГСМжЗ Гд КУЗгНндн Ъбм ЕКХЗбн ИЯЭн еРЗ ЗбжЮКж бЯддн ГФЪС Где гд жЗМИнЕд ЗбгжЦжЪ ИОХжХ ЗбУнП ЫнбнТГ КЪСЭнд ЗбУнП ЫнбнТїЯг КЪСЭнд Ъде ИЗбЦИШ їеб КЪСЭнд Гнд нЪнФїеб КЪСЭнд ЯнЭ нЪнФїеб КЪСЭнд Ъбм гЗРЗ нЪнФїїгд ГдКїгЗРЗ КСнПндї ж гЗ ЪбЗЮКЯ ИЯб еРЗї. . .ВдУЙ ФЗнЭС.Едн ГНЗжб Гд ГЮПг бЯ ОПгЙ.ж ГНЗжб Гд ГМдИЯ ЗбЯЛнС гд ЗбИДУбГдЯ ЮП КЯждн ХЫнСЙ ЗбУд.бККХжСн Гд едЗЯ СМЗб гд джЪе</se>
  </para>
  <para id="42">
    <se lang="ara" variant_id="0">жбЗ гЪ ГХПЮЗЖе.ИЗбгЪдм ЗбгКПЗжб ббЯбгЙ.НУдЗЎ ЕУГбне.ЕУГбне гСЙ ЛЗднЙ.РбЯ ХНнНЎ ИнКнЕУГбндн ЛЗднЙ. ГдЗ МжГнд ГдКї гЗ Яб еРЗїГж ГЭЦб гд РбЯ бгЗРЗ бЗ КГКн едЗжКФЗеПн ИГг ЪндЯн. . .ЗбЪджЗд 10086.МЗПЙ УЗдУнК.бЗ КЯСеднЎ Мж.бЮП ЭЪбК РбЯ бГддн ИНЗМЙ ЕбнЯГНКЗМЯ ГЯЛС гд ЮИбГдЩС Ебн.ЕдЩС Ебм ГнПнн.ЕдЩС Ебм жМен.ЕдЩС КНК ЪнжднЯнЭ ГЪжП Ебм ЗбЪгбж ГдЗ КНК  еРЗ ЗбЪРЗИїЕдЯ бЗ КЪСЭ гЗ ЯдК ГЪЗдне.ОбЗб ЗбГУЗИнЪ ЗбгЗЦнЙ.бЮП ЕФКСнК гУПУж ЮЭК ГгЗг КбЯ ЗбгСВЙ.жбЯддн бг ГЮПС Ъбм ЭЪбеЗбЗ КЮЭ едЗ ЭНУИ жЗбЯСе нИПж ЪбнЯ! ГХСО Ъбн!ЕЦСИднЎ бЯд бЗ КЯСедн!Юб ГдЯ бЗ КЯСедн МжЎ бЗ КЯСеднЎ Мж.едЗ  10079Ў Яждн.бЗИП Гд ЗбгдТб  гд едЗЯИнКнЎ ГКСЯндн ГКн гЪЯ гд ЭЦбЯ.бЗЎ УГЯжд ИОнС</se>
  </para>
  <para id="43">
    <se lang="ara" variant_id="0">.бЗ ЪбнЯ Ў гЗЯУГдЗ УГЭКН ЗбИЗИ.гСНИЗЎ ИнКн.бЗ ГЪСЭ бгЗРЗ ГдЗ ОЗЖЭЙ МПЗЎ нЗ Мжеб НПЛ ФнБ УнЖї -. КЭЦбн ИЗбПОжб -еб ПОбКн нжгЗ ГНП еРеЗбЮХжС ЗбежбнжПнЙ ЗбЮПнгЙїИдн гд ГнЗг гЗ ЯЗд ЗбСИН 18 ГбЭ ПжбЗС. Эн ЗбЕУИжЪ ИПжд ЦСЗЖИ.ЕНРС гд ЗбГСЦнЙ Ў Эен ТбЮЙ.ЭЗбЗдКндж' ЕЪКЗП Гд нСЮХ едЗ'еб КЪнФ едЗї -.ИЗбШИЪ -гд ХЗНИ еРЗ ЗбгдТбї -.ен -едї -.ЭЮШ ГдЩСн НжбЯ -ЕдеЗ Эн Яб гЯЗдСИгЗ бд ККРЯСн ЗбжМе- бЯд бЗИП ГдЯ УгЪКн ЗбЕУгджСгЗ ПнТгждПїеб джСгЗ ПнТгждП ен гд ЯЗдКЪбм ЗбеЗКЭїеб КжПнд ИЪЦ ЗбФСЗИї.едЗЯ ПЗЖгЗ ФгИЗднЗ гЪ ЮШЪ ЗбЛбМ.ЗбЯЛнС гд ЗбЯЗЭнЗСбгЗРЗ ЕКХбК Инї -.ЗбЫнСЙ -еб СГнКн ГФнЗБ ЯЛнСЙ гЛб еРе гд ЮИбїбЮП МбИК ЗбУЮЭ гд ЗбИСКЫЗб.ж ГдЩСн Ебм еРЗ.ЮЗЪЙ УндгЗ ОЗХЙ ИеЗбг ГКн едЗ бСГнК ЗбгдТбгЗРЗ Ъд джСгЗ ПнТгждПїеРЗ гЗ ГНЗжб ЕОИЗСЯ.еРЗ гЯЗд еЗЖб.ЛгЗд ЫСЭ джг СЖнУнЙ.НжЦ ЕУКНгЗг ЯИнС Эн Яб НгЗг.едЗЯ гЯЗд ббИжбндЫ Эн ЗбЮИж. . .бЯд ЗбГгС гжНФ едЗбРЗ НХбК бдЭУеЗ Ъбм СЭнЮ.ЕЪПЗП ИУнШ МПЗ.ЕгСГЙ ГЯИС УдЗЎ гЪеЗ ЗбЯЛнС гд ЗбгЗб.СМб ГХЫС УдЗЎ бнУ бе гЗбеб ИЕгЯЗдЯ Гд КОгдн ЗбдКнМЙ ИдЭУЯї -.бЗ -УГЪШнЯ ИЪЦ ЗбКбгнНЗК -бЗ -.бг ГУгЪ Гн ФнБ гд еРЗж бг КХбдн Гн гЯЗбгЗК еЗКЭнЙж бг ГПОб еРЗ ЗбгдТб гд ЮИбЗбВдЎ ЕМгЪ ГЫСЗЦЯ жПЪдЗ дОСМ гд едЗЯб ГЫСЗЦнїЯб ИРбЗКн ЗбЬ 18. . .жГНРнКн ЗбгХджЪЙ НУИ ЗбШбИ</se>
  </para>
  <para id="44">
    <se lang="ara" variant_id="0">жУбЗУб ЗбгЭЗКнН ЗбИбЗКнднЙжНгЗбЗК ЗбУМЗЖСї.КЪЗбЎ МжЕбм ГндїЕбм гдТбн Рж ЗбЫСЭЙ ЗбжЗНПЙж ЗбРн бЗ нгЯддн ПЭЪ КЯЗбнЭеїЕбм ЯКЗИЙ ЗбЮХХ ЗбКнЪбм ЗбГСМН бд КИЗЪї- ЕРЗ ЯдК КНИднЎ Мж. ГдЩСнЎ нЗ ЪТнТКнЎ ЪбнЯ Гд КЯждн жЗЮЪнЙ. бПн ХЭЮЙ МнПЙ едЗ.ЪЮП Шжнб ЗбгПм ИПжд ОнЗСЗК.ГНИ ЗбГгС Ъбм еРе ЗбШСнЮЙ. бСИгЗ ЗбГгС бнУ МПнСЗ ИЗбЕЪМЗИ.ГдК жВСКн нгЯд Гд КЯждЗ МПнСн ИЗбЕЪМЗИ.бЗ ГУКШнЪ ЗбдЩС ЕбнЯ ГЯЛСЎ нЗ Мжбг бЗ КИНЛнд Ъд ИЗИ ЗбОСжМї.гд едЗЎ ИнКн.НЩ УЪнП ЕбнЯЎ ИнКннгЯд Гд Кден ЯКЗИЙ РбЯ ЗбдХ ЗбУндгЗЖн.Эн ЗбШСнЮ Ебм ГСнТждЗЪдПгЗ КЪжПнд ГдК ж ВСКн Ў ЕРЗ. . .ГСПКг ЗбУИЗНЙ ЭеЗ ен ЗбИСЯЙ</se>
  </para>
  <para id="45">
    <se lang="ara" variant_id="0">.ФЯСЗ бЯЎ Мжеб нгЯддн ЗбПОжбЎ нЗ Мжї.бЮП КжЮЭК Ъд ЗбИЯЗБ.ГдЗ ИОнС.Эб бн ГдЯ бУК ЫЗЦИЗ гднГОИСдн Гд Яб ФнБ СМЪ ЯгЗ ЯЗдгЗРЗ КЭЪбЎ МжїгЗРЗ КЭЪб ї.ГНТг ГгКЪКн.еб УККСЯдн ї.дЪгЎ УГЭЪбЎ нЗ джСгЗ!бЗЎ бд ККСЯдн. гЗЯУ! гЗЯУФЯСЗ бУгЗНЯ бн ИЕСКПЗБЯб еРе ЗбгбЗИУ ЗбМгнбЙж ФЯСЗ Ъбм Яб ЗбНбн.ИЮнЙ ЗбНбн Эн ЗбПСМ ЗбЪбжн.Еде бЯЎ Мж. ГЪШнКе бЯ -. бнУ Гдн ГгЗдЪ Эн ГОПеЗ -ЕбЗ ЗдеЗ бЗ КдЗУИ ЗбЪгб жСЗБ.гдЦПЙ ЗбКНСнС Эн ПнКждЎ ГжеЗнж!ЕдеЗ бЗ ФнБ.нгЯд Гд КГОР Яб гЗ КСнПгЗРЗ КСнПїЗбгЗбї.джСгЗЎ УКеПСнд ЗбгЗб ЭЮШбг ГЪП гдЗУИ ббжЩнЭЙЎ бнУ ИЪП ЗбГд!бд нгЯдЯ ЗбРеЗИ! гЗЯУ! гЗЯУ.бЗ ГУКШнЪ гжЗМеЙ ЗбНнЗЙ ИПждЯ.ж КЪСЭ Гддн бЗ ГОФн ЗбгжК.еРЗ ФнБ нОХЯКЪКЮП Гддн ЯдК ГЯРИ ИОХжХ ЗбгУПУ.ГбнУ ЯРбЯї НУдЗ</se>
  </para>
  <para id="46">
    <se lang="ara" variant_id="0">бг КХПЮдн. ЗбВд ГЭКСЦ.ГдЯ КЩд Гддн бЗ ГгбЯ ЗбМСГЙ ЗбЯЗЭнЙ.ИЗбШИЪ ЎЕР ЯЗд УнЯжд гФеПЗ МнПЗбЗ КеКг Ин Ў ГбнУ ЯРбЯї бЯд ЗбгЖЗК!ВбЗЭ гд ЗбдЗУ УКеКгЕУКнЮЩнЎ джСгЗ. УКЯжднд ИгЛЗИЙгд нЮКб дЭУЙ Эн гдТб ЭЗСЫ.ЗбМгежС дУнЯ гдР 20 УдЙ!ЯРИ!  гЗ ТЗбжЗ нСнПжддн-! бЗЎ бЗ нСнПждЯ -гЗРЗ Ъд Пнгнб ї.бЮП ЯЗд нНЗжб ЪПг МСН гФЗЪСЯ.ЗбЕУКжПнж ГСЗП ЕУКЖМЗС УнЗСКЯ ЭНУИГСЗП гЗРЗ їПнгнб бг нЮПС Ъбм ЕОИЗСЯ ИЗбНЮнЮЙ.бЗ ГНП гдЗ ЮПС Ъбм ЭЪб РбЯ.ЯРИЎ Едег нСнПжддн.ГНХб Ъбм ЗбЪПнП гд ЗбСУЗЖб Яб нжг.ГОИСеЗЎ гЗЯУ.Юг ИРбЯ ЯОПгЙ беЗГОИСеЗ Где бд нКг Ъгб Гн ЭбгГОИСеЗ Где бнУК едЗЯ Гн СУЗЖб гЪМИнд.ИЕУКЛдЗБ ЗбСУЗЖб ЗбКн КЯКИеЗ ГдК!РбЯ бнУ НЮнЮн!гЗЯУУнПКн ен ГЪЩг дМгЙ Ъбм ЗбЕШбЗЮ.УВОР НЮЗЖИ ЗбУнП ЫнбнТ Ебм ЗбУнЗСЙГУгЪКе. ГдЗ дМгЙ.джСгЗЎ ГдК ЕгСГЙ Эн ЗбЬОгУнд. ГдЦМн. .  бЗ ФнБ гГУЗжн Эн Гд КЯждн Эн ЗбЬ50ЕбЗ ЕРЗ НЗжбКн Гд КЯждн Эн ЗбЬ25.ГдЗ ЗбдМгЙ ЗбГЪЩг Ъбм ЗбЕШбЗЮ.ЗбжПЗЪЎ джСгЗ.бЗ ГНП нКОбм Ъд дМгЙ.еРЗ гЗ нМЪб ЗбгСБ дМгЗ</se>
  </para>
  <para id="47">
    <se lang="ara" variant_id="0">. едЗ НнЛ ЕбКЮндЗ ИЯг Эн ЗбИПЗнЙ-Эн РбЯ ЗбгУИН гСЙ ГОСм. ЗбгУИН ЗбРн бШЗбгЗ ГСПКеНб ЗбЭМС ЗбГд Ў ж бЗ ИП Гдег ГОРжЗ. ГбЗЭ ЗбХжС бнЛг ГОРжЗ ИЪЦ ЗбЪХн ЗбШжнбЙ гд ЗбНПнЮЙ.ж ГОСМждн гд ЗбгЗБ... ИЮгЙ ЗббШЭгд ЗбгЦНЯ ЯнЭ нХИН ЗбдЗУ бШЭЗБ гЪЯ.ЪдПгЗ КгжКУНИждн Ебм ЗбОЗСМ. . .гЛб ШЭб НжК ХЫнС. . .ж ИПГж ИЗбКПЮнЮ Эн ЗбГЦСС.гд ГМб КПжнд ЗбНЮЗЖЮ Эн ЗбУМб ЭНУИЯЗд ЗбгЯЗд гТПНгЗ ИЗбФСШЙ жЗбгСЗУбждж ЗбМнСЗд Ў жЗбгЗСЙ. . .ЯгЛб ЗбЕТПНЗг ЗбРн нЯжд Эн бжУ ГдМбжУ.ЪдПгЗ нЭККНжд УжИСгЗСЯК МПнП.НКм гСЗУбжЗ ЗбГОИЗС ГУСЪжЗ Ебм ЗбгЯЗдГХИНК еРе ЗбНЗПЛЙ ЯбЗг Яб бдЗУ...ЗбГНЗПнЛ ж ЗбЯбгЗК ЗбЮЗУнЙЯнЭ УКГЛС Ъбм бджСгЗ їНКм ЕРЗ ГЭбКК гд ЗбЕПЗдЙ Эн ЗбгНЯгЙ бЕЪКИЗСегЗбМСнгЙ ИУИИ ЗбЪЗШЭЙ Гж ЗбМджд ЗбгДЮК. ЭКбЯ ЗбЪдЗжнд ЗбИЗСТЙ Эн ЗбХНЭ УКЮКбеЗ" дМгЙ гдУнЙ КХИН ЮЗКбЙ"" ЗбггЛбЙ ЗбЪМжТ"" гбЯЙ ИеМЙ ЗбИЗСНЙ"гЯКИ гНЮЮ ЗбжЭнЗК ї.ГСнП ЗбКЯбг гЪ ЗбгНЮЮгд ЗбРн Ъбм ЗбеЗКЭїГдЗ! ЕЮЭб ЗбОШ ЗбГд.еРЗ ГЯЛС ГегнЙЮУг ЗбГОИЗСї.енПЗ ежИС' нКЯбг'.ГКЯбг гд ЫСЭЙ джг : джСгЗ ПнТгждПбЗ КЦнЪ ЗбжЮК Эн ЕЪЗПЙ ЗбЯКЗИЙГЯКИ ЗбОИС гИЗФСЙ ЯгЗ УГЮжб бЯМЗеТї. .  гЪ ИТжЫ нжг МПнП Ъбм ЗбЮЗКбЙджСгЗ ПнТгждП. . .дМгЙ гФежСЙ гд ЗбУджЗК ЗбгЗЦнЙ.ЗбКн КгС ИХПгЙ ЪЮбнЙ ЯЗгбЙ.УКЗСЙ гд ЗбХгК нОнг ЪбнеЗКМбУ Эн ЗбЫСЭЙ ЗбНСнСн Эн- ИнКеЗ Эн МЗПЙ УЗдУнКеб ЯЗд ФМЗС гЭЗМЖїеб ЯдКг КжЗМежд гФЗЯб гд ЮИбї</se>
  </para>
  <para id="48">
    <se lang="ara" variant_id="0">еРЗ ЗбСМбЎ Гнд ЮЗИбКе ббгСЙ ЗбГжбмїгд Гнд МЗБїгд ежїеб ЯдК КЯСендеїеб ЭЯСКн Эн ЭЪб ФнБ гЛб еРЗ гд ЮИбїеб ЯЗдК едЗЯ УСЮЙ Эн ЗбгжЦжЪ їеб гУЯК Ие ж еж нУСЮїГж ЕЯКФЭКн Где УСЮ ФнЖЗ гд ЮИбїгСЗУбжЗ ЗбГОИЗС едЗ ИВбЗК ЗбКХжнС.Юб бег Гд нИКЪПжЗ.бнУ едЗЯ  жЮК бВбЗК ЗбКХжнСЗбВдЎ ВдУЙ ПнТгждПЎ еб едЗЯ ФЖБ гЗКСнПнд ЕОИЗСдЗ ИеїЯЗгнСЗКїгЗ ЗбГгСЎ гЗЯУї.ЗбЯЗгнСЗК жХбКНЮЗї ГОИС ЗбУнП Пнгнб.Гддн УГЯжд Эн гЯЗд ЗбКХжнСгЗ еРЗї.ЕдеЗ ЗбШСнЮЙ ЗбжНнПЙ бКдТб Ебм ЗбШЗИЮ ЗбУЭбн.МеТ ЗбУнЗСЙ Эн ЗбОЗСМ.НУдЗ.Яб ФнБ УнЯжд МЗеТЎ УнПКн.ФЯСЗЎ гЗЯУ. . .ГУКГРд гдЯг ГнеЗ ЗбУЗПЙ ЗбгНКСгжд.нМИ Гд ГУКЪП бгФеПнгЗРЗ нНПЛ Эн ЗбГЪбм ї -бгЗРЗ ЮКбКеї -еб едЗЯ ЕЪКСЗЭїеб Яб ФнБ МЗеТЎЗнеЗ ЗбУЗПЙ ї -.КЮСнИЗ -еб ЗбГЦжЗБ МЗеТЙї -.ЯбеЗ МЗеТЙ -!еПжБ нЗ СМЗб!ЗбГЦжБеЗб ГдК гУКЪПЙЎ джСгЗїгЗ ЗбгФеПїГнд ГдЗї.еРЗ Убг ЗбЮХС</se>
  </para>
  <para id="49">
    <se lang="ara" variant_id="0">! НУдЗЎ ЯЗгнСЗК. ЕИПГжЗ ЗбКХжнС. Эн ЗбдеЗнЙ ХжСКеЗ КбЯ ЗбЯЗгнСЗК. . .ЗбНнЗЙ ЗбКн нгЯд Гд КЯжд СНнгЙ ИЫСЗИЙ.ГФЭЮК Ъбм НЗб джСгЗ ПнТгждПЗбНбг ЗбРн КЪбЮК Ие ИФПЙ... ГХИН НЮнЮЙ.бЗ ГУКШнЪ ЗбЕУКгСЗС ИКХжнС ЗбгФеПбФПЙ УЪЗПКнУнП ПнгнбЎ еб КгЗдЪ.Эн Южбн ИЦЪЙ ЯбгЗКї ФЯСЗГСнП Гд ГОИСЯг Яг ГдЗ МП УЪнПЙ. . .бЪжПКн ббЕУКжПнж! бКХжнС Эбг гСЙ ГОСм. бЗ КЪбгжд Яг ЕФКЮК бЯгж ГЪПЯг Гддн бд ГеМСЯг гСЙ ЛЗднЙбГде ИЪП "УЗбжгн" УжЭ дЮжг!ИКХжнС Эбг ГОС... ж Эбг ГОС.ЯгЗ КСмЎ ЭеРе НнЗКн.ж еЯРЗ УКИЮм ПЗЖгЗ Ў жбЗ ФнБ ЫнС РбЯдНд ЭЮШ . . . ж ЗбЯЗгнСЗК.ж ГжбЖЯ ЗбдЗУ ЗбСЗЖЪнд едЗЯ Эн ЗбЩбЗгНУдЗЎ УнП Пнгнб.ГдЗ МЗеТЙ бгФеПн ЗбгЮСИ</se>
  </para>
</body>
</html>