<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<html>
<head>
</head>
<body>
  <para id="0">
    <se lang="ara" variant_id="0">КСМгЙ гХШЭм ЗббнЛмEllethey_4@Hotmail.comКСМгЙ гХШЭм ЗббнЛмEllethey_4@Hotmail.comЬ еЗСм ЗМИ ЗбеЗКЭЬ бгЗ КНКЗМ Збм УнЗСЙ ЗМСЙїбЗ ЗУКШнЪ Збдж г бнбЗ.- КжМП гУЗСН ПЪЗСЙ беРЗ.- ЗЪСЭ бЮП НЗжбК гд ЮИб.гЗРЗ КЪгб ЗбЗдїбЗ ФнБЎ ЗКУЯЪ Эм ЗбНЗЭбЗКжЗбЗдЭЗЮ жЪбм ЗбЗСХЭЙ.бдЭКСЦ Зддм УГЮжг ИеРЗ ЭбЗИП Зд нЯжд ЗбгЮЗИб МнП.ГКСнП ЗбЪгб ИФгЗб ЗбгПндЙгУЗБЗЎ МджИ ИСждЯУ ЗжеЗСбг.- УГЪгб Эм Зм жЮК ж Зм гЯЗд- еб УКЪгб Эм ЗбГЪнЗП ЗбнежПнЙїГм жЮКЎ Гм гЯЗд.ПЪдм ГСм СОХЙ ЮнЗПКЯ.- еб УМб ЮнЗПКЯ МнПї- дЩнЭ КгЗгЗ ЯЦгнСм.жЗбЗд еб УКЭУП УнЗСКмїбЗ ГНИ Гд ККЪСЦ ггКбЯЗКм бЗм ЗЦСЗС.бРЗ ЗРЗ  ЯдК УКЪСЦ ЗгбЗЯм бЗмКбЭ нгЯдЯ ЗбСНнб ЗЗбЗд .гЭежгїгЪРСЙ нЗ УнПмЎ жбЯдм бЗЗдКжм еРЗ.ЗбНЗбЙ ЗбИПднЙїУбнгЙ.ЗбЪгСїЗбгДебїЗбЮбнб гд едЗ жедЗЯ.ЗдК КЪСЭЗбУМб ЗбЪУЯСмїжУЗг ЗбФСЭЎ гЗнж ....1973.- Знд ОПгК Эм ЗбМнФї- ЗбгЗСндТ.бЮП ЯдК Эм ЗбгЗСндТ ЗнЦЗ.ЗРЗ гЗРЗ едЗЯїеб КСнП Ъгб ЗЦЗЭмїЗКЭЦб ЗббнбїдЪгЎ ЭЗдЗ ЗСнП УЗЪЗК ЗШжб.гЗ  гЪдм ЯЗЖд бнбмїЗгбГ еРЙ ЗбЗУКгЗСЗК жЪПЫПЗ УЗЪЙ КЫннС ЗбжСПнЗК.ЗжИСЗндЎ ЗХЪП гд ЭЦбЯ.ОР еРЙ ЗбУЗСЙ Збм ЗбФЗСЪЗб..58 ЭЗбФЗСЪЗб..57 гТПНг.</se>
  </para>
  <para id="1">
    <se lang="ara" variant_id="0">ПЪдЗ дРеИ.ЗбЪЗФС гд гЗнжЎНгПЗ ббе Ъбм ЗбЗгШЗС...ЗбКм ШеСК ЗбЗСЦ гд ЗбдЭЗнЗК жЗбЮЗРжСЗК.ЗЪгб бЭКСЗК ШжнбЙ ЗбЗд.гд ЗбУЗПУЙ гУЗБ Збм ЗбУЗПУЙХИЗНЗ ж ЗНнЗдЗ ЗбЛЗгдЙ.УКЙ ЗнЗг Эм ЗбГУИжЪ жЗНнЗдЗ УИЪЙ.ЗдЙ дФЗШ гСеЮ жбЯдЙнМЪбдм гФЫжбЗ НЮЗ.ЗУКШнЪ Зд ЗНХб Ъбм...300Збм...350 ЭмЗбЗУИжЪЎЗНнЗдЗ ЗЯЛС ЗРЗ бг ЗЪгб ИЗбЪПЗП.КОСМ МгнЪ ЗбНнжЗдЗК бнбЗ.ЗбЪЗеСЗКЎ ЗбНФЗФждЎ гбЯЗКЎ гжгУЗК...гСЦм жгСКФнд.УнЗъКм Збнжг ЗбРм КТЗб ЭнЙеРЙ ЗбЮЗРжСЗК гд ЗбФжЗСЪ.</se>
  </para>
  <para id="2">
    <se lang="ara" variant_id="0">бЗ ЗеКг ЭеРЗ бд нЫнС ФмБ.ЮП КНПЛ ЭЗСЮ гЪ ЗбЗОСнд жбнУ гЪм.ЗКМЙ Збм ЗбФЗСЪ Зб..48Ў СМЗБ.нЗ бЯ гд ЭЗКдЙ ЗнКеЗ ЗбУгСЗБ.- бЗ ЗУКШнЪ ЗбКжЮЭ Ъд ЗбКЭнЯС ЭнгЗ УдЭЪбЙ.- ЯбЗ бЗ дСнП беРЗ Зд нНПЛ.бЯ ЗМС МнП ЗРЗ гЗ ЗУСЪК ИдЗ.бнУ бЯ геСИ.ЗУСЪ гд ЭЦбЯ.дЪгЎ еРЗ МнП.нМИ Зд ЗдЩЭ ЗбУнЗСЙЯб бнбЙ ЪдП ЪжПКм ЗбМСЗФ.ИЪЦ ЗбнЗбм ЗдЩЭ ЗбПгЗБ.еб ЗУКШнЪ гУЗЪПКЯї</se>
  </para>
  <para id="3">
    <se lang="ara" variant_id="0">МнПЎ гЗ ЗбРм ЗУКШнЪ Зд ЗЭЪбЙ бЯ.ЗжП Зд ЗКЪСЭ ЪбнЯ.гЗ ЗУгЯїЗЪШдм гебЙ.ИЗгЯЗдЯ ЗОИЗСмЎбд ЗЭЪб Зм ФмБ.- еб КСнП Зд ЗУКПЪм ЗбгПнСї- ЯбЗ.- КСжм.- НУдЗЎНУдЗ.еб бм ИФнЯжбЗКЙїЗнжМП ЪХнСїЗдег ЗШжб ЪгСЗ.ЗСЫИ Эм ЗбИЪЦ.гЗ КСЗЙ еж гЗ бПндЗ.УЗОР еРЗ.ЯжЯЗ ЯжбЗ.СжнЗб ЯСЗжд ЯжбЗжбнУ ЯжЯЗ ЯжбЗ.ПжбЗС ж...1.85 УдКЗ.ЗЛдЗ ЪФС УЗЪЙ Ъгб жбЗ ЗУКШнЪ Збджг.ЗббЪдЙ.КгС ЗбЗнЗг ж бЗКдКем.Яб гЗ  КгднКЙ еж ЗбЗНУЗУИЗдм ЗСнП ЗбРеЗИ Збм гЯЗд гЗ.бЗ ЗЪКЮП ИГд ЗбЗдУЗд нМИ Зд нЯСУ НнЗКЙ бгНЗжбЙЗМКдЗИ ЗбеЭжЗК жЗбгНЗЭЩЙ Ъбм ЗбЗУКЮЗгЙ ЗбРЗКнЙ.нМИ Зд нЯжд ЗбгСБ гЛб УЗЖС ЗбдЗУ.СЗнКеЗ бЗжб гСЙ Эм гЮС НгбЙИЗбЗдКнд Эм.. 63 ФЗСЪ ИСжПжЗм.ЯЗдК КСКПм ЛжИЗ ЗИнЦ.ЯЗдК КИПж ЯЗбгбЗЯ.ЪЯУ еРЙ ЗбЯКбЙ ЗбЮРСЙ.ЗдеЗ жНнПЙ...</se>
  </para>
  <para id="4">
    <se lang="ara" variant_id="0">Зд нбгУжеЗ.дЪгЎ бЮП КУбгдЗ ШСПнд.ЗЪКЮП Зд ЗбЗКЭЗЮЯЗд... 5000 ТС ЗдКОЗИм.ЯбЗ Яб гЗ ЯЗд ЪдПдЗ ЮИб РбЯ.жФЪЗС НгбКдЗ (дНд ЗбФЪИ жОШ ЗУЭб дНд)еРЙ ЗбГТСЗС ЗбМПнПЙ...ИеЗ ОШ ИЗУЭб ЯбгЙ дНд.жЗбРм нЮСЗ дНд ЗбФЪИ.НУдЗ ЗЪКЮП Зд едЗЯ ЗОКбЗЭ.дНд ЗбФЪИ ЗбЗжбм бнУК ЯЗбЛЗднЙ.ПЪдЗ бЗ дОКбЭ.УдНЗжб Зд днУС ЗбЗгС.бд дПЭЪ Лгд ЗбЗТСЗС. УдбЫмЗбЗТСЗС гд ЗбХЭЮЙЎ гжЗЭЮїКЪЗб едЗ бПЮнЮЙ.гЗРЗїеРЗ еж КЮСнС ЗбгдЗЮФЗКЎ ЗРЗ гЗжЗЭЮК ЪбнЙ ЗдПм ЗСУб ЗбдУО ббШИЪ.бЮП НХбК Ъбм гЮЗбЙднжнжСЯ КЗнгТ ТнСжЯУ.- бЗ КдУ ЗбХжС ЗбМПнПЙ.- бг ЗдУ.жЗбЗд нМИ Зд дСЯТ Ъбм ИСдЗгМЗбОПгЗК ЗбЗМКгЗЪнЙ ЗбЗбТЗгм.еРЙ ем ЗбЮЦнЙ ЗбКм нМИ Зд дСЯТ ЪбнеЗдЮдЪ ЗбСМб ЗжбЗЎ Лг дИПГ ЗбЪгб.УндЗКжС ИЗбЗдКнд СМбдФнШЎ РЯмЎ МРЗИ жгСН.- дУнК гЛнС.- ЯбЗ бг ЗдУ.ХжКЯ нИПж ЯгЗ бж ЗдЯ КИнЪнд гЪМжд ЗУдЗд.- дНд ИЗбЭЪб дИнЪ гЪМжд ЗУдЗд.- еб гЪЯ КХСнН ИеРЗїгСН ббЫЗнЙ.нгЯд Зд дКЪСЦ ббгФЗЯб дКнМЙ ИнЪгжЗП ШИнЙ Эм гЯКИ НгбЙ ЗдКОЗИнЙ...Зд Ъгм Эм ЗбУМд бУИИ ЯеРЗ.бнУ УМдЗ НЮЗ жбЯдЙ гЮнП Эм гЪнФКЙгЪ ТжМКЙ. Зм Фмъ ЯеРЗ УунуЯхждх УМдЗ.- ЗдЩС едЗЯ.- ЗНИЯ.- еб КбЗНЩ Зм ФмБї- бЗ.- ЗСКПм ЗбдЩЗСЙ.- НУдЗ.ПЮнЮЙ жЗНПЙЎ ЗРЗїУЗЖЮ ЗбКЗЯУм еРЗ нСЗЮИдЗ.</se>
  </para>
  <para id="5">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗбФОХ ЗбМЗбУ едЗЯ.- гдР гКм ж еж едЗї- бЗ ЗЪСЭ. ЗФЪС ИЗдЙ едЗ гдР гПЙ ШжнбЙ.- ХПнЮЯї- ЯбЗ.КЪднд дЪг жбЯдЯ КУОСнд гдм.ЗдК УСнЪ ЗбИПнеЙ ИЗбЭЪб.ЭЮШ ЗНЗжб.ГГОИСЯ ИФмБїУЗбЪИ ПжС ЗбСМб Эм еРЗ ЗбГгС.НЩ ШнИ.УЗМЪбЙ нЫЗПС жбУКИНЗМЙ ббНЩ ЗбШнИ. ФЯСЗ.ИЗбКЗЯнП КНКЗМЙЗдК ЭЮШ бЗ КЪКЮП еРЗ.ЗдЯ КФЫб ЗбгПОб ЪбнЯ ЗбСНнб гд едЗ.</se>
  </para>
  <para id="6">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗНгС ЗбФЭЗЙ.бнУ ЗНгСгНгС ЗбОПжП ЯгЗ нУгждЙ.- ЗбджЪ ИЗбЭСФЗЙї- дЪг нМЪбеЗ ЯЗбжСПЙ.- КСЗЭнУ.- гСНИЗ жЗнТ.еРЙ ИжПСЙ ббжМЙЎТжМКм КУКЪгбеЗ.ЗУЖб КСЗЭнУЎ ЗдЙ ОИнС ИЗбдУЗБЯжИ ЮежЙЎ СМЗБ.ЗнЗ ЯЗдЎ ЗдеЗ КУКОПг ЯгнЙ ЯИнСЙ гдЙ.ИЪП РбЯ ЗбЪШС.КЦЪ еРЗ Эм гдКХЭ ХПСеЗ.ЗдеЗ ЗгСЗъЙ МгнбЙ бЮПЯЗдК КЫнС гбЗИУеЗ.жгЗРЗ ЭЪбКїЗбЮнК ИЗбЪПЗП ж ЮЭТК ЗбмЗбгЮЪП ЗбОбЭм жИПГК ЭмЗЛЗСКеЗ.жеб КЪСЭ гЗРЗ ЮЗбКїЮЗбК ЗдЙ ЗбНИЎ ОПЪКеЗ КгЗгЗ.ЗХИНК ЯЗбжНФ.жЮЗбК ЗдеЗ ЗСжЪКМСИЙ гСК ИеЗ Эм НнЗКеЗ.жЗЪШКдм.. 200 ПжбЗСжСЮг еЗКЭеЗ Эм ЗЯЗИжЯж.КСЗЭнУ.ЗКЪСЭ еРЗЗбЗНгЮЎ КФЗСбм-Кмїеб ЪСЭК ЗбКЫнСЗбРм ШСГ Ъбм днЯбїддЪКЙ ИЗбЗНгЮ бЗдЙ нгЯдЗд нЭЪб Зм Фмъ гд ЗМб ЗбгЗб.НУдЗ гЗРЗ НПЛїгЗРЗ НПЛїбЮП УгЪК гд ЗбСЗПнж ЪджЮжЪ НЗПЛ бУЗЖЮ жеПП ИЗбЮКб.жгЗРЗ НПЛїбЮП ЗХЗИЙ ИЪЦ ЗбгбЗЪнд.- ЮШЪжЗ дХЭ ЗРдЙ.- ЗндїЗбФЗСЪ... 122.ЗббЪдЙ.бЮП МИК ЗбИбПЙЗбнжгЎЗбнУ ЯРбЯїКСЗЭнУї- бЮП МИК ЗбИбПЙЗбнжгЎ ЗбнУ ЯРбЯї- дЪг.ЗжЮЪК ИИЪЦ ЗбТИЗЖд ЗбМгнбЗКЎ ЗбнУ ЯРбЯїИЗбКЗЯнП.- еб гЪЯ УбЗНї- ЯбЗ.ЗКНКЗМ бжЗНПїЯбЗ.</se>
  </para>
  <para id="7">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЯЭЗЯ еСЗБ нЗ СМб.ЗдЗ бЗ ЗУКЪгб ЗУбНЙЎ ЗдЗ НРС.жбЯд гд ЗбЭгКСЦ Зд нЯждбПнЯ жЗНП бгжЗМее Зм КеПнП.НУдЗ УЗъСнЯ ФнЖЗ.КСЗЭнУЎ ЗдЩС.ЮШЪЙ гд НгЗг УИЗНЙ ЗСжб ЭбЗндТ.- ЗбСгжТ ЗбгНЭжСЙ"F-4-0-5-4-3-4."ЗбЪбЗгЙ ЗбгЗЖнЙ...едЗ ФОХ жЗНП.едЗ ФОХЗд жедЗ ЛбЗЛЙ ЗФОЗХ.бЮП жМПКеЗ ЭмЗбХджИСЗК.бгЗ бЗ КИнЪеЗ ж КЪШндмдХЭ гЗ УКНХб ЪбнЙ.бЗ ЗСнПеЗ.НУдЗ ЗдЗ ЗРеИ Збм ЗбгСЮХ.ЗУЭЙ ббЫЗнЙ.- бЗ ФмБ- бШнЭ ббЫЗнЙ.ФЯСЗ.ЗКСнП СДнЙ ФмБ гЗї- ЗдКЩСм ЗдЗ ЗЯКИ.- гЗРЗїЗРЗ гЗ ЦггК ЗХЗИЪЯЗбЛбЗЛЙЎ еЯРЗ.жМЪбК ЗбЗХИЪнд ЗбЗОСнд НСнд.ЯнЭ нгЯдЯ Зд КФЪб ЗбЛЮЗИї- ЗдЗ бЗ ЗУКШнЪ.- НЗжб.ЗЪКЮП Зддм бЗ ЗУКШнЪ ЭЪбеЗ.бЗїЗдеЗ ХЪИЙ.ж бЯдмУГЮжг ИгНЗжбЙ.бЮП ЗУКЪП ЗИеЗгм бЛЗднЙЎ НгПЗ ббе.</se>
  </para>
  <para id="8">
    <se lang="ara" variant_id="0">бЗ ЗУКШнЪ.Зд ИЗЖЪ ЗбХНЭ нУКШнЪ Зд нЭЪбеЗ.ЗдЗ бУК ИЗЖЪ ХНЭ. НУдЗ.ЗдЙ ЗнШЗбм Ъбм ЗбЗСМН. - ЯбЗ.- ГЗдК гКГЯПЙї - ЗдЙ ЗУжПЗРЗ ЯЗд ЗнШЗбм ЭЭм ЗбЫЗбИ ежбХ. ЫЗбИнЙЗбЗнШЗбнд еЯРЗ.ЗРЗ ЗКг ЗббХ ЪгбЙЭУнКЪЮИжд ИХгЗК ЗХЗИЪЙ.УЗОИСЯ ИФмБ ЗОС ЮПнИПж ЯгТНЙ жбЯдЙ НЮнЮЙ.ЗРЗ гЗ ЗЫКЗбж ЦНнЙЎ нКСЯжд ШЗЖСЗбЯдЗСм Ъбм ЗбМУПЎ ЗдЙ ФмБ СгТм.жбгЗ бнУК НгЗгЙ ИПбЗ гд ЗбЯдЗСмїбЗ ЗЪСЭ бгЗ жбЯд ...бНЩЙ.ЗдЯ бЗ КУКШнЪнд ЗбЗгУЗЯ ИНгЗгЙ жбЯд ЗбЯдЗСмКУКШнЪмФСЗБЙ гд Зм гКМС.ШЗбгЗ ПЭЪК ЛгдЙКУКШнЪнд ЮКбЙ жжЦЪЙ ЭмЗм гЯЗд.бЗ нег.- гСНИЗ ЗжП Зд ЗКШжЪ.- ЪЩнг ПЪдм ЗУЗЪПЯ.ЯбЗ ЗжП Зд ЗКНПЛ гЪеЗЎ гЗ бг КЯд КгЗдЪ.бгЗРЗ КФЪС ИЗдЙ ЪбнЯЗд КЮПг КШжЪЯ бмїбЗдЯ ЗМгб ЗгСГЙ СЗнКеЗ Эм НнЗКм.ЗФЯСЯ.ж бЯд гЗ ежСГнЯ Эм ИЗбЗдКндїНУдЗ ЗдЗ...КФЗСбТ ИЗбЗдКнд ЗбСМб ЗбРмКСФНЙ бнЯжд ЗбСЖнУ.ЗдЗ жЗЛЮ ЗдЙ СМб МнПЗдЗ бЗ ЗЪСЭ ЗбЯЛнС Ъд ЗбУнЗУЙ.жбЯдм гКГЯП гдЗдЙ УнЯжд СЖнУ МнП.- еб КСнП Зд ККдЗЮФ Нжб еРЗї- ИЗбКЗЯнП.гЗ СГнЯ Эм гжЮЭ ЗбУндЗКжСЭм гжЦжЪ ЗбЦгЗд ЗбЗМКгЗЪмїбЗ ЗгбЯ ОбЭнЙ Ъд еРЗ жбЯдмгКЗЯП гд Зд гжЮЭЙ МнП НнЗб еРЗ.- ГЗдК жЗЛЮ гд еРЗї- дЪг.</se>
  </para>
  <para id="9">
    <se lang="ara" variant_id="0">бРЗ ЗРЗ  ЯдК КСнП ЗбгУЗЪПЙЭУнНХб еРЗ ЗбУнП Ъбм КжЮнЪЯ.ЯбЗ гд ЭЦбЯ ЗдЗ ЮжП КЗЯУм бнбЗ бРЗЗМП Зд ЗбЪгб деЗСЗ УнЯжд гФЮЙ бм.бРЗ...- гЗ ЗбРм КСнПЙ ИЗбКНПнПї- Зд дКдЗжб ЮПН гд ЗбЮежЙ жЭШнСЙ гЪЗ.бгЗРЗї- бгЗРЗї.- УЗОИСЯ.ЗЪКЮП ЗдЯ жНнПЙ Зддм ЗСЗЮИЯгдР ЭКСЙ ж бЮП бЗНЩК...жМжП ЗбЯЛнС гд ЗбдЗУ НжбЯ...жЯб еРЙ ЗбежЗКЭ жЗбЗжСЗЮЗбгжМжПЙ Ъбм гЯКИЯ.жбЯд еРЗ бЗ нЪдм ФмБ.ЪдПгЗ ЗКнК бЗСЗЯ.СГнК Эм ЪнднЯжЭм ШСнЮЙ КЪЗгбЗКЯ...ЗдЯ ЫнС УЪнПЙ.жЗЪКЮП ЗдЯ ИНЗМЙ бФмБ гЗ.бРЗ ЗРЗ гЗ ЯЗд гд ЗбггЯд ЗдЗЯжд ХПнЮЯ УГЯжд УЪнП ИеРЗ.КСнП Зд КЯжд ХПнЮмїдЪг.гЗ СЗнЯїгд ЗбХЪИ Ъбм Зд ЗЮЭеЯРЗ ЗбН ЪбнЯ бРЗ...УЗЪШнЯ ОгУ ПЮЗЖЮСнЛгЗ ЗОР МжбЙ ИЗбОЗСМ.ЗдЗ едЗ бНгЗнКЯ.енЗ ЭЮШ ЗНХбм Ъбм СЗНЙ.Зд СЗНКм УКИПГ ЗбУЗЪЙЗбСЗИЪЙ.ЗРЗ гЗ ЯдК УКЯжд едЗ.- ЗбСЗИЪЙ Збнжг.- дЪг.- УЗЯжд едЗ.- ЗдЗ гКЗЯПЙ.- НУдЗ ЗбСЗИЪЙ ЪХСЗї- ИЗбКЗЯнП.- Эм ЗбжЗМеЙ ИЗбОЗСМї- дЪг.НУдЗ .ЗУгм КСЗЭнУЎ ИнКУмї- КСЗЭнУ.-дЪг.бЮП УЪПК ИеРЗ нЗ ИнКУм.</se>
  </para>
  <para id="10">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗХШНИК ИнКУм Збм гЮемЗбШЭб Эм гнПЗд ЯжбжгИУ.КдЗжбК ЮежЙ жЭШнСЙ КЭЗНжФСнНЙ гд ЗбМИдЙ ЗбРЗЖИЙ.ЗЪКЮП Зд еРЗ ЯЗд МнПЗ.КдЗжбК ИнКУм ЮежЙ жУбШЙ ЭжЗЯЙ.жИЗбЯЗП жМПдЗ гЗ ШбИКЙ.ОгУЙ ЪФС ЗбЭ гКШжЪ бнУжЗ УнЖнджбЯд ЗбгФЗЯб Эм ЗбдЗНнЙ ЗбКдЩнгнЙ.ЗЪСЭ гЗ КЪднЙЎ ЭЪдПм дЭУ ЗбгФЗЯб.ЗдЗ ИНЗМЙЗбм ИЪЦ ЗбдЩЗг бГФнЗБ ХЫнСЙгЛб ФЮКмЎ ггКбЯЗКм.нМИ Зд ЗНХб Ъбм ФеЗПЙ Эмнжг гЗ нМИ Зд ЗЯжд гдЩг.- КЪдм гХггї- ЯбЗ гдЩг.гдЩг Ў ЗдеЗ ПЪЗИЙ.КЪдм гХгг гЛб гМгжЪегЯЗКИ ТнгЯ ббКХгнгЗК.ЗКНИнд ЗбгЯЗд ЗбРм КЪгбнд ИЙїЗЪКЮП Зд бПндЗ гМгжЪЙ гд ЗбЗЯЭЗБж Эм СЗмБ ИЗбЗдКнд бПнЙ ЭСХЙ МнПЙ.ЗКЪбгнд Зд ЪнднЯ МгнбКндїгЗ СЗнЯ Эм ЗбСМб ЗбРм КЪгбнд гЪЙїМнП.ЗЪСЭ жбЯд еб нСжЮЯїЗдЙ гСН ЯгЗ ЗдЙ ггКЗТ Эм ЪгбЙ.ЗдЙ МнП. еж ЗнЦЗ ЪдПЙ ИЪЦ ЗбгФЗЯб.дЪг жЭм СГнм ЗдЪдПЙ ЗбЯЛнС гд ЗбгФЗЯб.ЗдЙ неПС ШЗЮКЙ ЭнгЗ бЗ нЭнП.ЪдПгЗ ЯдК гЗСЗ ИЗбМжЗСжСГнКЯгЗ КМбУЗд УжнЗ...ФЪСК ИЗдЙ бнУ едЗЯЗм джЪ гд ЗбЮСИ ИндЯгЗ.ж бЯдм ФЪСК ИЪП Зд КСЯКЯ ИЗдегд ЗбггЯд Зд нЯжд едЗЯ Фм гЗ ИнддЗ.ЯЗд едЗЯ ПЗЭЪ жеж гЗ МЪбдм ЗКИЪе.жеж гЗ ЗЪШЗдм ЗбФМЗЪЙЗд ЗКм ЗбнЯ жЗНЗПЛЯ.гд дЗНнЙ ЗОСм бг ЗЪКЮП Здм УнЯжд бмЗбНЮ Эм ЗбКНПЛ ЗбнЯ Зж ЗОИЗСЯ ИГм ФмБ.бг ЗЪКЮП ЗддмУКжЗКндмЗбФМЗЪЙ ббКНПЛ гЪЯ.</se>
  </para>
  <para id="11">
    <se lang="ara" variant_id="0">ИЪП Зд СНбК ФЪСК ИЗдм ЯдК гНЮ.еб ФЪСК ИеРЗ ЗнЦЗїбг ЗЯд бЗКм бж бг ЗФЪС ИЙ.- гд Знд ЗдКї- ФгЗб ЗбжбЗнЙ.ЗЪКЮП Здм бЗЗНИ ТгнбЯ Эм ЗбЪгб.ЗдЗ бЗ ЗЯСееЙ жбЯдм ЗФЪС ЗдЙ УОнЭ.бЗ ЗЪКЮП ЗдЙ нНКСгЯ.ЗЪКЮП Здм бг ЗКЮЗИбгЪ Зм ФОХ гЛбЯ гд ЮИб.ЗКСнПнд ЗбРеЗИ Збм ЗбУндгЗї- Ъбм Зд ЗЪжП Збм ЗбЪгб.бЗ ЗЪдм ЗбЗдЎ Зм жЮК ЗОС ЗРЗ ЗгЯдїИЗбКЗЯнП. ЗКЪСЭ ИгЗ КТЯСдмї- ИгЗРЗї- ИЗЫднЙ...бЯСнУКжЭСУжд.- гд еРЗї- гДбЭ ЗЫЗдм.ЗдЙ ФЗЪС ЗдЙ ФЗЪС жгПЗЭЪ.Збм НП гЗ Ъд ЗбНЮнЮЙЎ ЗбОнЗбЯгЗ ЗдЙ бЗндЗЮЦ дЭУЙ.- еб еРЗ ЗбЯбЗг Ъдмї- жгд ЫнС УГКНПЛ ЪдЙїЗдЗ бУК гПЗЭЪЎ ЗдЗ бг ЗПЗЭЪ ЮШ.ЯбЗЎ ЭЮШ ЗбМТЖнЙ НжбЗбКдЗЮЦЗКЎ ЗдК РбЯ.</se>
  </para>
  <para id="12">
    <se lang="ara" variant_id="0">Зде гд ЗбггЯд Зд дРеИ ЫПЗ Збм ЗбУндгЗИЪП Зд Кдем ЪгбеЗ.еРЗ еж нжг СЗНКмЎЭм ЗбИПЗнЙ КСППКК.жбЯдм ЪЗжПКЗбЗКХЗб ИеЗ НКм жЗЭЮК.ИнКУмЎ ИнКУм.ЗббЪдЙЎИнКУм гЗРЗїбЮП дУнК Зд ЗУЗбеЗ Ъд ЗУг ЗбЪЗЖбЙ.ЗббЪдЙ нМИ Ъбм ЗдЗКРЯС ЗгжСЗ ЯеРЙ.бЗ ПЗЪм ббЮбЮ Нжб Зм ФОХЗдег нУКШнЪжд ЗбЪдЗнЙ ИЗдЭУег...НКм КИПЗ ЗбЗФнЗБ ЭмЗбжХжб гд ЯЗбнЭжСднЗ.Зд еРЗ нНЪбдм ЪХИм ЯЗд нМИЪбндЗ Зд ддКЩС ЗббнгжТнд.бнУ ЗЪКСЗЦм Ъбм Ъбм ЗУКЖМЗС КЗЯУмжбЯд Ъбм ЗбРеЗИ Збм ЯЗбнЭжСднЗ Пжд ЗУКЪПЗП.Зд еРЗ УнУИИ бдЗ гФЗЯб.ГЗддК КФЗСбТ ИЗбЗдКндЗбгСФН ббСЖЗУЙїдЪг.ЗдЗ гд ЗЯИС ЗбгДнПнд бЯ. бЮПСФНКЯ ббМгнЪ Ям ндКОИжЯ.ФЯСЗ бЯ...нЗ КСЗЭнУ.ЗдЗ жЗЛЮ гд дМЗНЯ.Зд Яб гд ЗЪСЭЙ УндКОИЯ.бЮП ЯдК Зджм Зд ЗЦЪЗНП ХжСЯ Ъбм ЗбКЗЯУм...жбЯд ЗбФСЯЙ ЗЪКСЦК Ъбм еРЗ бЗдЙ ЦПУнЗУКег. жбЯдег бЗ нЪСЭжд ЗмФмБ.- Здег НгЮм.- ПЪдм ЗОИСЯ ИФм.бЮП ЪСЭК ЗбЯЛнС Ъд ЗгСнЯЗгд ОбЗб СЯжИ ЗбКЗЯУм.ЗЯЛС гд МгнЪ ЗббнгжТндЗбгжМжПЙ Эм ИбПКм.- НЮЗї- дЪг.- еб ЗУКШнЪ Зд ЗУЗбЯ ФнЗЎКСЗЭнУї- ЗЯнП.гЗ еж ЗЯЛС ФмБ нТЪМЯ Эм еРЗ ЗбИбПїбЗ ЗЪСЭ ЭЗдЗ бУК гд ЗбгеКгнд ИЗбУнЗУе.бЗИП Зд нЯжд едЗЯ Фм гЗїНУдЗ ЗнЗ ЯЗдЎЪбнЙЗд нШеС еРе ЗбгПндЙ.бЗдеЗ гЛб ЗбгМСжС ЗбгЭКжН КЭжНгдЙ ЗбЮРСЙ жЗбЗжУЗО.ЗНнЗдЗ ЗУКШнЪ ИЗбЯЗПЗд ЗНХб Ъбм гЗ ЗСнПЙ.ЗРЗ гЗ ЗХИНК ЗбСЖнУ...ЭЪбнЯ Зд КШеСеЗ НЮЗеб КЭег гЗ ЗЮХПЙїЗд СЗЖНКеЗ КХнИдм ИЗбХПЗЪжеРЗ ФмБ УнмБ.</se>
  </para>
  <para id="13">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗдеЗ ИНЗМЙ Збм СЖнУ МнП нОбХеЗгд ЗбЭжЦм ЗбКм КЪЗдм гдеЗ.ЪбнЙ Зд нШеСеЗ гд МгнЪЗбЮЗРжСЗК ЗбЪЗбЮЙ ИеЗ.ЗЪКЮП Зддм ЗЭег гЗККНПЛ ЪдЙ нЗ КСЗЭнУ.жбЯдЙ бд нЯжд ЗгСЗ УебЗ.- нМИ ЪбндЗ Зд дЮжг ИИЪЦ ЗбКЫннСЗК ЗбМРСнЙ.- ЗбФЗСЪ ЗбгСЗП.- еЗЯЎ ЗНКЭЩ ИЗбИЗЮм.- ФЯСЗ.- ЭСХЙ УЪнПЙ КСЗЭнУ- ЭСХЙ УЪнПЙ УнПмЗдК СМб МнПЎ УКЭжТ.ФЯСЗ.енЗ нЗ СМб ЗОСМдм гд едЗ ИУСЪЙ.енЗ.КЪЗбм нЗ ХЫнСКм бЗ ПЗЪм беРЗ.бЗ КЛнСм Зм гФЗЯб.еб КСнПнд Зд КЪЗЮИмїЗеПГм ЗнКеЗ ЗбЪЗеСЙ.бЗ КЛнСм ЗбгФЗЯб.КМЗжТ еРЗ ЗнеЗЗбУЗЖЮ ЗдЙ бЗ Фм.ХгКЗ ЗнКеЗ ЗбЪЗеСЙ.</se>
  </para>
  <para id="14">
    <se lang="ara" variant_id="0">- гСНИЗ.- гСНИЗ.- еб ЯЗд нжгЯ МнПЗї- бнУ КгЗгЗ.гЪм еПнЙ бЯ.жЗбЗд ЪжПЙ Збм ЗбЗУбжИЗбгжМТ бМнд ЯжИЗ ИЪП Юбнб.бг ЭЪбК еРЗїбЗ ЗЪСЭЎ ЭнгЗ УГдЭЮ гЗбм ЗРЗ.ЗКгдм Зд КЯжд ЮП УгЪКеЗ.ЯдК ЗКгдм. жбЯдЗбЗУКСнж бЗ нЪгб ЗбЗд.ЗбЗУКСнж бЗ нЪгбї ЯнЭ ККНгб еРЗїЗдЗ бЗ ЗУКШнЪ ЗбЪнФ ИПжд гжУнЮм.ЗдЗ бЗ ЗНИ ЗбгжУнЮм ЯЛнСЗ жбЯдгд ЗбггЯд Зд ЗУгЪеЗ Эм ИЪЦ ЗбЗНнЗд.ЗРЗЎ ЭЗдК бг КУгЪ еРЙ ИЪПїЯбЗ.жбЯдм ЗЭЯС Эм ЗдЙ гд ЗбггЯд ЗддУгЪеЗ Ъбм ЗбЗУКСнж ЗбОЗХ ИЯ.жЗбЗд ЪжПЙ ЗСИЪждЪЗгЗ Збм КФнЯ жнИ.- бЗИП ЗдЯ КгТН.- бгЗРЗїбЗд еРЗ Энбг ЮРС.бЗ Зд еРЗ Энбг...ЗбЯЛнС гд ЗбЗТжЗМ нЗКждбгФЗеПКЙ. Яб ЗбЗТжЗМ нЗКжд едЗ.- ЗгКЗЯП гд еРЗї- дЪг бЮП ФЗеПКег гСЗСЗ.енЗ.</se>
  </para>
  <para id="15">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗОСУм.- Збм Знд КРеИндї- Ъбм Зд ЗСНб ЗбЗд.бгЗРЗїбЗ ЗЪСЭ бгЗРЗ ЗКнК едЗЗдЗ бЗ ЗНИ еР ЗбджЪнЙ гд ЗбЗЭбЗг.бг ЗЪСЭ Зд гФЗеПЙ еРЙЗбГЭбЗг УКЛнС НЭнЩКЯ Збм еРЗ ЗбНП.- жбЯдм бЗ ЗЪСЭ ЗбЯЛнС Ъд ЗбЗЭбЗг..- ГеРЙ ем ЗбджЪнЙ ЗбжНнПЙ ЗбКм КФЗеПеЗїдЪг ЗдеЗ бнУК ИеРЗ ЗбУжБ.ЗХШНЗИЯ бм Збм гЛб еРЙ ЗбЗгЗЯдеж ПЪжЙ гдЯ бм бггЗСУЙ ЗбМдУ гЪЯ.едЗЯ ЗгЗЯд КЪСЦ ЗЭбЗгЗОСм. дУКШнЪ Зд дРеИ ЗбнеЗ.- жбЯдм бЗ ЗЪСЭ ЗбЯЛнСЪдег.- ЗддЗ гОКбЭжд.- ЗдКЩСм ЛЗднЙ.- нМИ Зд ЗСНб.- нМИ Зд ЗСНб ЗбЗд.- ЗдКЩСм ЛЗднЙ ЗСнП ЗбКНПЛ гЪЯ.КЗЯУм.- ЗбЗ КСнПнд ЗбКНПЛ гЪмї- бЗ ЗЪСЭ.- Збд КЗОРм ЗбЗУШжЗдЙї- бЮП НХбК ЪбнеЗ ИЗбЭЪб.гд ЭЦбЯ бЮП ЗФКСнКеЗ гд ЗМбЯ.ФЯСЗ. ПЪдЗ дРеИ.еб нгЯд Зд ЗКХб ИЯїнЗ ЗбемЎ Зддм ЗгбЯ КЗЯУм.гСНИЗ ИнКУм.гЪЯ КСЗЭнУ.ЯнЭ НЗбЯї ЗУЭ ИОХжХ бнбЙ ЗгУ.бг ЗЯд ЗЪСЭ Зд еРЗ УнЯждЗдШИЗЪЯ Ъд гЗ НПЛ бнбЙ ЗгУ.бг ЗЪСЭ Зд еРЗ УнЯжд ФЪжСЯ НнЗбгЗ НПЛ. ЗСнП Зд ЗХНИЯ Збм гЯЗд ЗОС.еб КФЪСнд ИКНУд Зг..їСИгЗ ЗХИК ИЭнСжУ Зж Фм гЗЭнСжУ 24 УЗЪЙ гЛбЗїЮП нНПЛ еРЗ.гФЫжбЙ ИЗбЪгб.еб КСЫИнд Эм КдЗжб ЗбЪФЗБгЪм ОбЗб ЗбЗнЗг ЗбЮЗПгЙї</se>
  </para>
  <para id="16">
    <se lang="ara" variant_id="0">еб ЗУКбгК ЗбТежС Эм...їбг ККУбгнегї бЮПЗСУбК ИЪЦ ЗбТежС..дЪг НУдЗЎ НУдЗеб ЗУКШнЪ Зд ЗКХбИЯ ЫПЗ Зж ИЪП ЫПї.дЪгЎ ЯбЗ УЗдХСЭ ЗбЗддЪг ИЗбКЗЯнПЎ дЪг Збм ЗббЮЗБ.бЮП НЗжбК ЗбЗКХЗб ИеЗ гСЗКЪПнПЙ жбЯд ИЪП ЗбдПЗБ ЗбЗжб...бг КЯд КСП Ъбм ЗбеЗКЭ ИЗм НЗб.бЮП ЗСУбК ИЪЦЗбТежС жбЯд ИбЗ Згб.СЗЖНЙ ЗбТежС ЭЮШ емгЗ ЯЗд нХнИдм ИЗбЫЛнЗд.ЗХИН ЗбХПЗЪ ЗУжГЎ ЗЪКЮПЗддм ЗХИК ИУСШЗд ЗбгЪПЙ.ЗдЗ бЗ нМИ Зд ЗФКЯм жгЪ РбЯ...ИгЗ ЗдЯ ИЯЗгб ХНКЯ...ИгЗ ЗдЯ ИЯЗгб ХНКЯ ЯгЗ КФЪС...ЗдК ЭЮШ...ИХНЙ МнПЙ...ЯгЗ...КФЪС...ЗдКЎ бЗ дСнП Зм гФЗЯб.гЗРЗї бгЗРЗ бЗ ККНПЛнд ЗбмЗж КМнИм ЗбеЗКЭ ЪдПгЗ ЗШбИЯї- ЗКЪКЮПнд Зддм бЗ ЗЪСЭ ЗдЯ едЗї- бЗ дСнП Зм гФЗЯб гд ЭЦбЯ.- ЗСНб гд ЭЦбЯ.- ЗдТб нПнЯ.ЗСНбЎ бЗ дСнП Зм гФЗЯббнУ еРЗ еж ЗбгЯЗд ЗбгбЗЖг.- ЗдТб нПнЯЎ ЗИКЪП Ъдм- НУдЗ ЭЮШ ЗСНб енЗ.ЗдК Эм ЗбМНнг ж УКгжКндЭм ЗбМНнг гЛб ЗбЗОСнд.- енЗ едЗЯ ФСШм нгС ИЗбФЗСЪ- ЗдК гЛб ЗбЗОСнЗК.УГУКПЪм ЗбФСШм.ЗнеЗ ЗбЦЗИШ.ЗнеЗ ЗбЦЗИШ.бЗ КЗК едЗ гМППЗжЗбЗ УЗУКПЪм ЗбФСШЙ.бЮП ЗПСЯК ЗбЗд ЗдеЗбЗ КОКбЭ Ъд ЗбЗОСнЗК.ИЗСПЙ жгКЯИСЙ жЗбЯЛнСгдед Ъбм еРЙ ЗбФЗЯбЙ.</se>
  </para>
  <para id="17">
    <se lang="ara" variant_id="0">еЗм КЗЯУм.КжЮЭ ИЗбУнЗСЙ едЗКжЮЭ Ъбм Збнгнд едЗ.ЯбЗ бЗ КЭЪб.ЗбЪПЗП ЗббЪнд.гЗРЗ КЭЪбї гЗРЗ КЭЪб ИЗбЪПЗПїеб ШбИК гдЯ Зд КЭЪб еРЗ їЗЪП ЗбЪПЗП гЯЗдЙ жПЪЙ нЪгб.бЗ нег гЗ УЗПЭЪЙ ЭЗдЗ бд ЗОСМ.ЗЪП ЗбЪПЗП гЯЗдЙ ПЪЙ нЪгб.ПЪЙ нЪгб НУдЗ еРЗ МнП.бгЗРЗ КЯКИї бЗ КЯКИ.ЦЪ еРЙ ЗбЗФнЗБ МЗдИЗ жЗУКСОм.бг ЗШбИ гдЯ Зд КЯКИ бЮПШбИК гдЯ Зд ККжЮЭ жНУИ.УдМбУ едЗ.УдМбУ.ЗнеЗ ЗбУЗЖЮЎ ЗКСм РбЯЗбЦжБ едЗЯї ЗбдЗЭРЙїЗбЦжБЎ ЗбдЗЭРЙ едЗЯЭм ЗбШЗИЮ ЗбЛЗдм.ЗбдЗЭРЙ ЗбЮСнИЙ гд НЗЭЙ ЗбгИдм.ЗбЦжБ ЗбОЗСМ гдЗбдЗЭРЙ Эм ЗбШЗИЮ ЗбЛЗдм.- ГЗдК ЗЪгмї еб КСм ЗбЦжБї- дЪг.КСЗЙЎ НУдЗ.ЗКСм ЗбгСГЙ Эм ЗбдЗЭРЙї.ЗКСм ЗбгСГЙ Эм ЗбдЗЭРЙїдЪг.КСЗеЗЎ ЪЩнг.</se>
  </para>
  <para id="18">
    <se lang="ara" variant_id="0">жбЯд еРЙ бнУК ФЮКм.бнУК ФЮКмЎ ЗКЪСЭ гд нЪнФ едЗїИЗбКЗЯнП бЗ КЪСЭ! ЗдЗ ЭЮШЗКНПЛ жбЯд ЗКЪСЭ гд нЪнФ едЗїТдМм нЪнФ едЗ! гЗ СЗнЯ Эм еРЗїУГЮКбеЗ.бЗ нжМП Нб ЗОС УГЮКбеЗ.гЗ СГнЯ Эм еРЗїЗЮжб гЗ СГнЯ Эм еРЗїбЗ КМИ.бУК гЦШСЗ бГМЗИЙ Зм ФмБ.УЗЮКбеЗ ИгУПУ гЗМджг.гЪм гУПУ гЗМджг жУГЮКбеЗ ИЙ.еб СГнК гЗ нгЯд Зд нЭЪбЙгУПУ гЗМджг ИжМЙ ЗгСГЙїУнПгСЙЎ УнНнбЙ Збм ЗФбЗБ.еРЗ гЗ нгЯд Зд ЗЭЪбЙ ИжМееЗ.еб УИЮ бЯ Зд СГнК гЗ нгЯд ЗднЭЪбЙ ИЭСМ ЗгСГЙ. еРЗ гЗ нМИ Зд КСЗЙ.нМИ Зд КСм гЗ УнЭЪбЙЗбгЗМджг.. 44 ИЭСМ ЗгСГЙ.гЗ еРЗїЗЪСЭ ЗдЯ КЪКЮП Зддм..Ў ЗКЪСЭїбЗИП ЗдЯ КЪКЮП ЗдмгСнЦ Зж ФмБ гЗ.НЮЗї ГКЪКЮП Здм гСнЦїНЮЗї бЮП МЪбКЯ КСЗед Ъбм ЗдмгСнЦЎ ЗбнУ ЯРбЯї КЪКЮП Здм гСнЦїЗКЪКЮП Здм гСнЦїбнУ ЪбнЯ Зд КМнИ.ЭЗдЗ ЗПЭЪ Лгд ЗбМжбЙбЮП ЗбКЮШК еРЗ ЗбЮТг.ЯЗд гКГдЮ ббЫЗнЙ.</se>
  </para>
  <para id="19">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗгСЗЙ ЮТгЙїЯбЗ ЗбСМб ЯЗд ЮТгЗбФЮСЗБ ЯЗдК ЗбгСЗЙ.ЭегКЎ еДбЗБ ЗбЗЮТЗг гЦНЯжд.ЗНнЗдЗ ЗНИ Зд ЗЮб ЗбЗЮТЗг НЮЗ.Здег гЦНЯжд.нСнПжд ПЗЖгЗЗд нМбУжЗ Эм ЗбгЮЪП ЗбЗгЗгм.Лг ЗЮббК еРнд ЗбИГУндЗбм гдКХЭ ЗбгПндЙ.ЯЗджЗ нСКПжд ЭЗдбЗК НМС ЗбСндЛг ИПГж ИЗбгМЗПбЙ жЗбХСЗО.ЗбЗОС ЮЗб ЗнеЗ ЗбУЗЭбЛг ИПГ нЦСИЙ Ъбм СГУЙ.ЮбК ЗдЗ бЗ ЗеКг ИгЗ КЭЪбждЙЭм ОХжХнЗКЯг ЗбгдТбнЙ.еРЙ ИбЗП НСЙ бПнЯ еПЭ ббУЪмжСЗБ гЗ нУЪПЯ.ЗдК СЗФПЎ ЗдК ИЗбЫ.жбЯд бЗ ЗСнПЗм ФМЗС Эм УнЗСКм.ЗКЪСЭ ї Зббе нНИЯ ЭЗЭЪб гЗ КСнП.РЯСдм Зд ЗРеИ Збм ЯЗбнЭжСднЗ.ЪдПгЗ ндЭХб ЗЛднд гд ЗбЭЮСЗБ ЭмЯЗбнЭжСднЗ нПЭЪ ЗНПегЗ  дЭЮЙ ЗбЗОС.бЗ ИЗУ. нжМП Нб ЗРЗЗКЪСЭ гЗ ЗЪднЙї ЯЗбнЭжСднЗ.жИЪП РбЯ ШбИК гдеггЫЗПСЙ ЗбУнЗСЙ ЗббЪндЙ.РЗК гСЙ СГнК ФСШм нШЗСП СМбЗИУЗЮ жЗНПЙ жЯЗд нУКдП Ъбм ЪЯЗТ.ЗбФСШмїЯбЗ ЗбСМб ЗбРм ЯЗд нШЗСПЙ.ЗббЪдЙ Ъбм СМЗб ЗбФСШЙЗдег нШЗСПжд Зм ФмБ.гСНИЗ КСЗЭнУ.ебЗ ЗЪШнКдм ЗбОгУЙПжбЗСЗК ЗбКм КПнд ИеЗ бмїЗд еРЗ ЗбСМб гегжг..гегжг.ЯдК УГХЗИ ИЯУС ЗббнбЙ ЪдПгЗ ЯдК ЗЮбгМжЪЙ гд ЗбдЗУ гд ЗжеЗнж Збм ЯнднПм.бЮП ЗОРКег ЪИС ШСнЮ гЗдеЗКд ИгНЗРЗЙ.ЗбФЗШмъ.ЗЪШждм ОгУе ПжбЗСЗК ИЮФнФЯнЭ НЗб ЗбЪгб гЪЯїЫнС МнП ИЗбгСЙ.ЗдЗ СЗНб.жнТЎ ЗдКЩС.еб ггЯд Зд ЗКНПЛ гЪЯ ПЮнЮЙїЗбм ЗббЮЗБ ЗнеЗ ЗбЮЗКб.</se>
  </para>
  <para id="20">
    <se lang="ara" variant_id="0">бЗ КЦСИдмЎ бЗКЦСИдм.гд ЗбЗЭЦб бЯ Зд КСНбгд едЗ гд ЗнеЗ ЗбЗНгЮ.ЗРЗї Ъбм ЗбСЫг гд гЪСЭКмИЯ ЭЗддЗ бг дОКбШ ЯЛнСЗ.ИгЗ ЗдЯ ЯдК Эм ЗбМжЗС ЗбЭКСЙЗбгЗЦнЙ бРЗ ЗЪКЮП ЗдЯ КУКШнЪ Зд...КЯбгЎ беРЗ нбЮИжддм ИЗбНЯнг.ЗЪЗдм..ЭЮШ ЗЪЗдм гд...- ЗЪЗдм..- ЗФнЗБ ЗХЗИКЯ ИЗНИЗШї-дЪг.- Зд еРЗ нгЯд Зд нНПЛ бЗЭЦбдЗ.ИЗбКГЯнП ЗдЗ гНИШ.ЭЮШ ЗСнП ЗбСНнбЗСнП Зд ЗЪгб ФнГ НЮЗ.КЮХП гФЗЯб ЗбЪгб ЯУЗЖЮ КЗЯУмїдЪг.ЯбЗ ЗЪКЮП ЗдеЗ.бЗ ЗЪСЭ.ЭЮШ ЗСнП ЗбСНнб.жНЮнЮЙ...жНЮнЮЙ ЗСнП...бПм ИЪЦ ЗбЗЭЯЗСЗбУнЖЙ ЗдЗ ЭЮШ.ЗЪШдм ЗдКИЗеЯ бПЮнЮЙ.нЪгб ЗбСМб ИжЩнЭЙЎ ЗКЭегдмїжКЯжд еРЙЗбжЩнЭЙ ЗЮХП еЯРЗ...ЗдеЗ КХИН ЯЮПСЙ.ЗКЪбг гЛб...Зд КЭЪб ФнЗ гЗжнЯжд гЛбЯ КгЗгЗ.гЛбмЎ ЭЗдЗ ЗЪгб ЯУЗЖЮ гдР УИЪЙ ЪФСЪЗгЗ гдег ЪФСЙ ЗЪжЗг бнбЗ.жгЗ ТбК бЗ ЗгбЯ КЗЯУмОЗХ Им. ЗКЪбг бгЗРЗїбЗдм бЗ ЗСнП еРЗ нМИЗд нЯжд еРЗ гЗ ЗСнПЙ бнЯжд.Зд КЪгб бнбЗ жКЮжП УнЗСЙ бнУК гбЯЯ.ГКЭегїИгЪдм ЗдЯ КХИН... бПнЯ ЪгбЎ ЗРЗ нМИЪбнЯ Зд КФЪС ИЗд еРЗ ЮПСЯ жЪбнЯ ЗбСЦЗ ИЙ.ИгЪдмЎ едЗЯ гд нЪнФ Эм ЗНнЗБ...ЭЮнСЙ жЗОСжд нЪнФжд Эм ЗНнЗБ ЫднЙнХнС еРЗ гНЗгм жЗбЗОС ШИнИ.</se>
  </para>
  <para id="21">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗдЙ ЮПСдЗ.Зддм ЗНУПЯ Ъбм ФИЗИЯ.ЗдШбЮЎ ХЗПЮЎ ЗгСНЎ ЗЭЪб Зм ФмБ.ЗдЯ бЗ КгбЯ ОнЗСЗ ЗОС ИЗмНЗб. ЗЪдм ЗддЗ МгнЪЗ Эм гФЮЙ.ИПСМЗК гКЭЗжКЙ ЯгЗ КЪбг.бЗ ЗЪСЭ. жбЯд еРЗ еж ЗЯЛСЯбЗг УгЪКЙ нХЪИ ЗбСП ЪбнЙ.Зддм бУК ИСКСЗдП СЗУб жбЯд еРЗеж гЗ ЗУКШЪКЙ ЭЗдЗ гМСП УЗЖЮ.гЗРЗ ЗЪСЭї ЗдЗ НКмбЗ ЗЪСЭ гд Зм ФмБ КФКЯм..СИгЗ бЗ ЗЪСЭ ЗдЗ ЗнЦЗ.бЗ КФЫб ИЗбЯ ЯЛнСЗ. ЗеПГнЗ СМб. УКЯжд ЗбЗгжС Ъбм гЗ нСЗг.ЯгЗ КЪСЭ.бЮП ЪСЭКЗбЯЛнС гд ЗбдЗУ ж...- ЯгЗ КЪСЭЎ НУдЗї- НУдЗ.ЗФЯСЯ нЗ СМб.ЗЪКЮП..дЪгЎ дЪг ЗдК ИОнС.гЗ СГнЯ Нжб НЩжЩ гдЗЭУЯ ЭмЗбЗдКОЗИЗК ЗбСЖЗУнЙЎ ЗбУнП МжПгЗдїЗбУнП МжПгЗд СМб МнП.жЯЗд гд ЗбггЯдЗд нЯжд ЗбгЭЦб бПм...бж бг нЯд еж гдЗЭУдЗЭм ЗбНТИ ЗбЗОС.ЗЪКЮП Зд ИСЗгМмЗЭЦб ИЗбЮШЪ гд ИСЗгМЙ.ЗдЙ ОнЗбм ЗЯЛС гд ЗббЗТг жЗЪКЮПЗд НЩжЩм ЗЭЦб Эм ЗбЭжТ.ЗЪКЮП ЗдЙ ЫнС ЪгбмЎ бЗдЙбд нЭжТ ИЗбСЖЗУЙЎ ЗдЗ УГЭЪб.НУдЗЎ ЗжП Зд ЗОККг НПнЛм гЪЯИУДЗб Нжб НгбКЯ ЗбЗдКОЗИнЙ.гЗ еж ФЪжСЯ Нжб УнСНгбКЯ ЗбЗдКОЗИнЙїЪдП ЗОКнЗСдЗ бФЪЗС дНд ЗбФЪИ...ЯЗд СГм еж ПЪжЗ ЗбдЗУ КНЯг.бЮП ЯдК ЗФЪС ИЗдмгКЭЗЖб ЗЯЛС гд ЗббЗТг.</se>
  </para>
  <para id="22">
    <se lang="ara" variant_id="0">бЮП ИПГК ЪЮжб ЗбдЗУ КПСЯгЗ НЗжбК Зд ЗЭегег ЗнЗЙ.бЮП ИПГ ЗбФЪИ ндЦМ.ЗФЪС ИТнЗПЙ ЗбгДнПнд бм.жЗЪбг Зд ШСнЮм Збм ЗбСЖЗУЙУнЯжд ЪИС жбЗнЙ гнЗгм.жЗЪбг ИЗд еРЗ УнНПЛ ИЭЦбМгЗенС бг нУИЮ беЗ гЛнб Эм джЭгИС.нЗ Збем ЗббЪдЙЎ ЗбУЗЮШЙУГУбО жМееЗ.ЗббЪдЙЎУГЮКбеЗ.ЗРЗ гЗ ЗгУЯК ИеЗ ЭУГЮКбеЗЗббЪдЙЎ ИдК ЗбУЗЮШЙ.ЗЮУг Зд ЗЮКб еРЙ ЗбТЗднеЗРЗ гЗ ЗгУЯК ИеЗЎ ЭУГЮКбеЗ.УИжСК.ЗббЪдЙ УГЮКбеЗ.</se>
  </para>
  <para id="23">
    <se lang="ara" variant_id="0">гСНИЗ нЗ ФИЗИ.гЗРЗ едЗЯї ЗКСнП дТеЙїдЪг.бЮП бЗТгКдм ЗбжНПЙШжЗб НнЗКм Эм Яб гЯЗд.Эм ЗбНЗдЗКЎ ЗбУнЗСЗК.Ъбм ЗбЗСХЭЙЎ ЭмЗбгНбЗКЎ Эм Яб гЯЗд.бЗ гЭС. ЗдЗ ЗЯЛСЗбСМЗб жНПЙ Эм ОбЮ Зббе.ЗбЛЗгд гд гЗнж.бЮП ШСГ ЗбКЫнС Ъбм НнЗКм ЛЗднЙ.КгЦм ЗбЗнЗг ИСКЗИЙПжд Зм МПнП нРЯС.нжг нгС жСЗБЙ ЗбЗОС.УбУбЙ ШжнбЙ гУКгСЙ.жЭМГЙ НПЛ КЫнС!КСЗЭнУЎ еРЗ ЗнТмУЗдПм. ЗдЙ ИЗЖЪ гКМжб.гСНИЗЎ ЯнЭ НЗбЯ нЗ КСЗЭнУї- ЗбПнЯ гЗМджг  ..44ї- ЗдЙ УбЗН ЫЗбм ЗбЛгдбЗ ИГУ ЭбПм ЗбгЗб.ЗдЙ УбЗН ггКЗТ.ИГгЯЗдЙ ЗХЗИЙ УнЗСЙ гд гУЗЭЙ ...100  нЗСПЙ.</se>
  </para>
  <para id="24">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗдЙ ЭРЎ УбЗН ЪЗбм ЗбКЯбЭЙ.ЗдЩС Збм еРЗ.ЗдЙ Мгнб.ЗУКШнЪ ИнЪЙ Збм ЪХЗИЙЗбЗСдИ Эм еЗСбг И ...500 ПжбЗС.жбЯдм ЗЭЦб Зд КЯждКЪЗгбЗКм гЪ ЗдЗУ гНКСгнд.гЗ СГнЯ їЮП нЯжд ЯИнС ИЪЦЗбФмБ ИЗбдУИЙ бЗУКОПЗгЯ.жбЗМбЯЗСФН бЯ ХдИ джТ ..38Г.ЗдЩС ЗбнЙ.ЗдЩСЎ гУПУ ХЫнС жМгнб.ЗдЙ гШбм ИЗбднЯбЎИгЗУжСЙ ХЫнСЙ.жгд дЗНнЙ ЗОСм Эеж нДПмдЭУ гегЙ ЗбгУПУЗК ЗбЗОСмИЗгЯЗдЙ ЗХЗИЙ Зм ФмБ нКНСЯ.Эм ЗЭСнЮнЗ нУКОПгждЗбгЗМджг бЮКб ЗбЗЭнЗб.Зб ..38 гУПУ МнПЗд еРЙ ЗбгУПУЗКбеЗ ЗУКОПЗгЗК ЪПЙ.нгЯдЯ Зд КУКОПгЙ НКмЭм ПЮ ЗбгУЗгнС ШжЗб Збнжг.ЗИЮЙ гЪЯ жИГгЯЗдЙЗХЗИЙ Зм ФОХ Эм Зм жЮК.ЗдЙ Рж гЩеСМнП жЗУКОПЗг Уеб.еб бЯ ЗеКгЗг ИЗбГбмїеРЗ ЯжбК ..25 ЗбмгУПУ ХЫнС жМгнб.гУПУ Мгнб.Ие УК ШбЮЗК ЭмЗбОТдЙ жШбЮЙ Эм ЗбгЗУжСЙ.еРЗ ЗРЗ ЗНКМК Збм ШбЮЙ ЗбгЗУжСЙ.ЗдЩС беЗЎ жЗбКС...380.ИЙ ЛгЗдм СХЗХЗК ИЗбОТдЙ.гУПУ бШнЭ.гУПУ МгнбЎ ЗдЩС бе.ЗЛдЗБ ЗбНСИ ЗбЪбгнЙ ЗбЛЗднЙЎ ЗУКОПгжЗеРЗ ЗбгУПУ ИПбЗ гд гУПУЗК ЗОСм.бЗ нУКОПгЙ ЗбЗ ЗбЦИЗШ.</se>
  </para>
  <para id="25">
    <se lang="ara" variant_id="0">- Яг Лгд ЗбЯбї- Ябег.ЗбгЫЭб еж гд нНгб гПЭЪЯеРЗ жнУнС Ие Эм ЗбФЗСЪЎ еЗЯ.НЗЭЩЙ МбПнЙ МгнбЙЗКнК ИеЗ гд ЗбгЯУнЯ.ЗСИЪжд ПжбЗС.гЗЖЙ ж ОгУждббгЗМджг гЗЖКнд бб..38.гЗЖЙ жОгУЙ жЪФСжд беРЗжгЗЖЙ жОгУжд бРЗЯ.КЭЦб жЗдКЩС ЭУГдТб гЪЯ.жгЗРЗ Ъд ЗбгОПСЗКї ЗбНФнФ.ЗбЗЭнждЎ ЗбЯжЯЗннд...ЗбМдУЎ ЗбУЗЮШЗКЎ ЗбгдНСЭндЎ ЗбЯНбнЗКї- гЗРЗ Ъд ЗбгдФШЗКЎ ЗбЭнКЗгндЗКї- ЯбЗ бУК гд ЗбгеКгнд ИеРЙ ЗбЗФнЗБнгЯд Зд ЗМбИ бЯ ЯСнУКЗбгЗУмЎ ЗЯУнП ЗбдКСЗК. гЗ СГнЯїнгЯддм Зд ЗКм бЯ ИЯЗПнбЯМПнПЙ жСПнЙ Зббжд ИГбЭм ПжбЗС.ЗбКЗУЪ жЗбЪФСжд гд гЗнж.бЮП ЗХИНК ЯЗ ЗбФИНЯЛСЙ ЗбМбжУ ЗЭУПК МУПм.ЗбЯЛнС гд ЗбЗнРЗБбИПдм РеИ ИЫнС СМЪЙ.гд ЗбЗд едЗЯ ..50 ЗШЗбе Яб ХИЗН.ОгУжд ЦЫШ.бЗ гТнП гд ЗбПжЗБЎ бЗгТнП гд ЗбШЪЗг ЗбУнмБ.бЗ гТнП гд ЗбКПгнС бМУПм.гд ЗбЗд УГЯжд Эм НЗбЙ ИПднЙ МнПЯб ЪЦбЙ бЗИП жЗд КЯжд гКдЗУЮЙ.бЮП ИПГК ЗбЭЯСЙ КОКгС ИСГУм.ЗбЮжЙ ЗбНЮнЮнЙЎ Яб ЗбСМЗб.бЗ нУКШнЪжд Зд нЛдждм ЪдеЗ.</se>
  </para>
  <para id="26">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГЗЪжП Яб еРЗ ЗбШСнЮ бЗМб...енЗ НУдЗЎ УКЪгб.СИгЗ ЯЗдК ЗбУгЗЪЗКЯбЗ бЮП ЭЪбКеЗ гЗЖе гСЙ гд ЮИб.- ГЭЪбК еРЗ гд ЮИбї- ИЗбКГЯнП бЗ КЮбЮ.- гКм ЯЗдК ЗОС гСЙ ЭЪбК еРЗї- бг ЗЭЪб еРЗ гд ЮИб.гЗ ЗбЫСЦ гд ЗбНХжбЪбм ФнмБ ЯеРЗї- ИнКУм..ИнКУм- гЗРЗїИнКУм КЪЗбм Збм едЗ.гСНИЗ.ЗдК Ъгнб УСмЎ ЗбнУ ЯРбЯїЗдЗ ИЗдКЩЗС ЗбУндКжС.ИГдКЩЗС ЗбУндКжСїЗМЗИЙ МнПЙ.</se>
  </para>
  <para id="27">
    <se lang="ara" variant_id="0">бЮП УГбКЯ ЗРЗ гЗ ЯдК ЪгнбЗ УСнЗ.бЗдм ЗСПК Зд ЗОИСЯ ИГдм...СГнК ИЪЦ ЗбдЗУ ЗбгСнИнд едЗЯ.- НЮЗї- ИЗбКГЯнП ..едЗЯ.бЮП ЯЗджЗ едЗЎ ЗдЗ.бЮП ЯЗджЗ...- гСнИндї- дЪг.еб ЗбЗбКНЗЮ ИЗбОПгЙ ЗбУСнЙ ХЪИїбгЗРЗїгМСП ЭЦжб бЗдм ЗЪКЮПКЗдм УГЯжд МнП ЭнеЗ.ЗдЗ УСнЪ ЗбгбЗНЩЙ ббЫЗнЙ.бЮП ЯдК Эм ЗбгЗСндТЎ ЯгЗ КЪбг.ЗКЪЗгб гЪ ЗбМгежС ИФЯб МнП.бЮП бЗНЩК жМжП ПИжУ ХЫнСедЗЎ ЗдЙ нИПж ЯФЪЗС ЗбнУ ЯРбЯї- джЪЗ гЗ.- ФЪЗС.ФЪЗС УСм ббЪгнб ЗбУСн.гЗ джЪ ЗбгУПУЗК ЗбКм КНгбждеЗїСИгЗ ФмБ ЗЯИС.ЗРЗ ЯдК геКгЗ НЮЗЎЗЪШдм ЗУгЯ жЪджЗдЯ.жУдСУб бЯ ЗбИнЗдЗКНжб ЯнЭнЙ ЗбЗбКНЗЮ.гЗ СГнЯї- ЗУКЭЪбї- ЗЯнП.НУдЗЎ бгЗ бЗ.ЗУгм едСм ЯСндЯнб.ежИС ЗЭндУ...154.- ежИС.- дЪг.ЯЗбЗСдИ еИ..ежИ.ЭнС бЗждЎ днж МнСУм.</se>
  </para>
  <para id="28">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗдЙ УКЙ ЗСЮЗг.НУдЗ.....61045.ЗЪКЮПК ЗдЙ СЮг ЗбеЗКЭ.бЮП НХбК Ъбм ИнЗдЗКЯКГЯП Зд ЗбМгнЪ УнСНИ ИЯ.ФЯСЗ. ЗФЯСЯ ИФПЙ.- ЗНРС Збнжг.- НУдЗЎ УГЭЪб.нМИ Зд КНРС жОР МжбЙНжб ЗбгЯЗд .еЯРЗ.Збм ЗббЮЗБ.ЗУСЪ гдЯ нЗ ЗИд Збб..СГнКЯ ЮЗПгЗЎ ЪбнЯ ЗббЪдЙ.еЗ ЗдЗ едЗ ЗИПГ ИЗбНСЯЙ.КНСЯ.ЗдеЗ ОШжКЯ.бЗ КНЗжб ЗнеЗ ЗббЪнд.ГККНПЛ ЗбмїГККНПЛ ЗбмїГККНПЛ Збмїгд ЗРЗ ККНПЛ гЪЙЫнСмЎ ГККНПЛ ЗбмїЗдЗ ЗбжНнП ЗбгжМжП едЗ.гд ЗбгбЪжд ЗбРмКЪКЮП ЗдЯ ККНПЛ гЪЙїЗжЙЎ НЮЗї</se>
  </para>
  <para id="29">
    <se lang="ara" variant_id="0">еЗ еж СМб бд нКНПЛ ИЪП ЗбЗд.СМб дЗеЦ ЦП ЗбЮРЗСЙ.ЦПЎЗбЯбЗИЎ ЗбЮЗРжСЗКЎ ЗбЭУЗП.еЗ еж СМб ЮП дЗеЦ.еЗ еж.ЗдК едЗЯ.дЪг нЗ СМб.ЗОСУ жЗЪШдм ЗбдЮжП ЗбКм гЪЯ.енЗ ЗЪШдм ЗбдЮжП ЪбнЯ ЗббЪдЙ.- бЗ ЗдЗ ЗНЦСег.- бЗ ККЯбг ЯЛнСЗЎ енЗ.ЗЪШег бмЎ ЗЪШдм ЗбгЗб.еб еРЗ Яб гЗ бПнЯїЗЪШдм ЗбИЗЮм ОнСЗ бЯ.- бнУ ЪдПм гТнП.- ЗЪШдм ИЗЮм ЗбдЮжП.- еРЗ Яб гЗ бПм.- ЪдПЯ ЗбгТнП . ЗЪШдм ЗнЗЙ.- бЗ ЗгбЯ ЗбгТнП.- ЗИНЛ ЭгЪЯ ЗбгТнП.- еРЗ Яб гЗ бПм.- ЗЪШдм ЗбгТнП гд ЗбдЮжП ЗббЪндЙ.- еб ЗХИКЙї- дЪгЗббЪдЙ нЗ СМб.- еб гЗКї- бЗ ЗЪСЭ. ЪнднЙ бЗ ККНСЯ.бнУК бПм СОХЙ бНгб еРЗ.жбЗ ЗЪСЭ гЗ ЗбРм УГЭЪбЙ.бЗ КЮбЮ ИеРЗ ЗбФГд УГеКг ИЙ.</se>
  </para>
  <para id="30">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЯбЗ УГеКг ИеРЗЎ енЗ ЗСНб.еРЗ еж ОЗгУ гбЪжднГКм едЗ еР ЗбЪЗг.ГКСнП ФСЗБ ЗбгОПСїжЗбК жнТгЗд ЗбФЗЪСЗбЗгСнЯм ЗбЪЩнг...КНПЛ ИбУЗддЗМгнЪЗ ЪдПгЗ ЮЗб...</se>
  </para>
  <para id="31">
    <se lang="ara" variant_id="0">бЮП ЯдК едЗЯЗбнжг ЗдЗ ЗЮжб...дНд ЗбФЪИ.бЮП ЪЗдндЗЎ бЮП ЯдЗ едЗЯ.дНд ЗбРнд ЪЗдндЗ Эм ЭнКдЗг.дНд ЗбРнд ЪЗджЗ жгЗ ТЗбжЗ нЪЗджд.гд  ЗбИШЗбЙЎ ЗбКЦОг...гд ЗбМСнгЙ жЗбЭУЗП.ЗбЗИ жЗбЗг ЗбЪТнТЗд...нжбнж еж ЗбФеС ЗбРм нРЯСдм...бнУ ЭЮШ РЯСм ТЭЗЭЯг.жбЯд ЗнЦЗ ИнжгЗбЗИ жЪнП гнбЗП Згм.ЗУЭ Здм бЗ ЗУКШнЪ КРЯС ЗбЗнЗг ИЗбКНПнП.жбЯд ЗКгдм Зд КЪжЦеРЙ ЗбИШЗЮЙ Ъд Яб еРЗ.ЗЯСС ЗУЭм бЗдм бЗ ЗУКШнЪЗд ЗСУб бЯг ЪджЗдм.ЯгЗ жЪПКЯг ЗОС гСЙ.жбЯд ЗбШИнЪЙ ЗбНУЗУЙбЪгбм Эм ЗбНЯжгЙ...ККШбИ ЗЮХм ПСМЗК ЗбУСнЙ.жЗЛЮ ЗдЯг УКЭегжд.ЗдЗ ИХНЙ МнПЙ жЗМдм ЗбЯЛнС гд ЗбдЮжП.КЪСЭК Ъбм ЭКЗЙ бЪПЙ ФежС.жгКГЯП гд ЗдЯгУКУЪПжЗ Ннд КСждеЗ.ЗУгеЗ ИКУм жбЗЗУКШнЪ ЗОИЗСЯг ИЗбгТнП.ЗнеЗ ЗбУЗЖЮЎ ггджЪ ЗбжЮжЭ едЗ.енЗ КНСЯ гд едЗ.еб УдЯжд дНд...гд нКНгб жШГЙ ЗбгЪЗдЗ бЮбнб.бд дЯжд дНд гд дКЮЗКб.бЗМб Зд нКГРм ЗбЯЛнСжд.ЗКгдм Зд КХбЯг еРЙ ЗбИШЮЙжЗдКг ИХНЙ МнПЙ гЛбм.ЗКгдм Зд бЗ нЯжд ЮП гЗКЗНП жбЗ КЮбЮжЗ ИФГдм.УнПЮ ЗбИЗИ Эм нжггЗ жнЯжд еРЗ ЗдЗ.гЪ НИмЎ КСЗЭнУ.- ЗбПнЯ СГм гЗї- бУК ЗбжНнП ЗбРм нСнП ЗбЯбЗг.</se>
  </para>
  <para id="32">
    <se lang="ara" variant_id="0">бЗддм бг ЗКНгб ЗдЗЯжд ЗбУИИ Эм ЗбШбЗЮ.ж ЗбЗд бЮП НПЛ ЗбШбЗЮжЪбм ЗнЙ НЗб.нСнП ЭнбнИ Зд нКТжМдм.ЗдЗ ЭЪбЗ ЗНИЙ.жгЗРЗ ЪдЗЎ МждїТжЗМдЗїбЗИП жЗд КЪСЭ ИГдТжЗМдЗ бг нЯд ФСЪнЗ.жбЯд бЮП КТжМдЗ ИФСЪ Зббе.ИСжЯЎ бЗ КЭЪб еРЗ Им гд ЭЦбЯ.ЗдЗ ЗНИЙ.ЗббЪдЙ.ЗббЪдЙїеб КНЗжбнд ЗбеСжИ гдмї- ЗКИНЛ Ъд ИЪЦ ЗбЗЛЗСЙї- дЪг.- ЗКСм РбЯ ЗбСМб едЗЯї- дЪг.ЗРеИ жКНПЛ гЪЙЎ ЗУгЙ гЗЛнж.УГдКЩСЯ ИЗбМжЗС едЗ.РеИК Збм ЗбНм ЗбХндмбФСЗБ ИЪЦ ЗбИнЦ.</se>
  </para>
  <para id="33">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗнеЗ ЗбЦЗИШ!ЗЮУг ИЗдм ИСмБЗдЗ Эм ЗдКЩЗС ХПнЮ.еб УКЪКЮбдм ИбЗ УИИїЗдЗ бУК ФСШмЎ ЗдЗ бУК ФСШм.бгЗ КУГбдм Ъд ЗбЗЛЗСЙ ЗРЗїбЗдеЗ ЗСУбКдм бЯ.ЗЪКЮП ЗдЯ КНгбгУПУ ..38 Г Эм НРЗЖЯ.бЗ.ЗдЗ дЩнЭ.ЗббЪдЙЎ ЗдК СЗЪм ИЮС.дЪг.еРЗМнП.НУдЗ ..15  ПжбЗС бСИЪЗбУЗЪЙ ..25 ббдХЭ УЗЪЙ.ЗббЪдЙСЗЪм ИЮСЎ еЗЙїбЮП ЯЗд ЪдПм НХЗдЭм Яждм ЗнбЗдП...ЮКбКЙ УнЗСЙ.НУдЗЎ гжЗЭЮ Зг бЗїЗРЗ ЯдК КСнП Зд КжЭСИЪЦ ЗбгЗб ЭбЗ КЪЗФСеЗ.бЗдЯ УКЪжП Яб бнбЙ бШбИ ЗбгТнП.Зд ЪгСеЗ ЗЛдЗ ЪФСЪЗгЗ ЗЪКЮПЗдЯ бд КНХб ЪбмФмБ ЯеРЗ Эм Зм гЯЗд.ЯбЗг гОб.бЯд ИбЗ ЪдЭЎ НУдЗїНУдЗЎ УГПЭЪ.ЗдЗ бЗ ЗНХб Ъбм ЗбгЗб.еб УКЪЗФСдмЗдЗїУКЪЗФСеЗ ем бЗЗдЗ.ЗЪШеЗ ЗбгЗбЎ енЗ.ЗСЗЯ ЭнгЗ ИЪП ЗнеЗ ЗбУЗЖЮ.- гЗРЗ ЮбКї- ЗКСм бЮП КГОСКЎ ЗнеЗ ЗбУЗЖЮ.ЗдЗ бУК УЗЖЮ нЗ СМб.ЗРЗ бг КЯд ЭбЮПЗжЮЪКдм Эм ФСЯ ИЗбКГЯнП.ЗдЗ енИТ.нЗ ХЗН ЗдК бЗ КИПж ЯенИТ.</se>
  </para>
  <para id="34">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗдК СМб гСН.жбЯд ЗбгЩЗеС бнУК Яб ФмБ.енЗ КгКЪ ИжЮК бШнЭ.ЗдК СМб гСН.УЪС ЗбЫСЭЙ ЪФСЙ ПжбЗСЗКУГНКУИ ЗбжЮК ГнЦЗ.енЗ.еб ЪгСЯ ЗЛдЗ ЪФС ЪЗгЗ НЮЗїНЗЭЩ Ъбм жЮКЯ ЗнеЗ ЗбУнПЭбПнЯ ОгУЙ ЪФ ПЮнЮЙ ЭЮШ.УндКем жЮКЯ ИдеЗнЙ еР ЗбУнМЗСЙ.</se>
  </para>
  <para id="35">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗбЗ КСнПнд ЗОИЗСмїгЗ ЗУгЯїЗнТм.- еРЗ бнУ ЗУг.- ЗдЙ Уеб ЗбКРЯС.- жбЯд гЗ ЗУгЯ ЗбНЮнЮмї- бЗ ЗНИ ЗУгм ЗбНЮнЮм.гЗ ЗУгЯ ЗбНЮнЮмїЗнСУ.жгЗ ЗбЪнИ Эм еРЗїЗдЙ ЗУг Мгнб.еРЗ СГнЯ.ЯбЗ бЗКЭЪбм еРЗ. бЗКЭЪбмеРЗ ЗбЗ КРЯСнддмїЗКТЯСнд Ннд СЯИК ЗбКЗЯУмїЯЗд КЗЯУм ИЙ гСИЪЗК.бЮП СЯИК Лг МЗБ еРЗ ЗбСМб гЗЛнжжЮЗб ЗдЙ нСнП Зд нКНПЛ гЪЯ ИЪнПЗ.бЮП МРИЯ ИЪнПЗ.бЗ ЗРЯС еРЗ.- бЗ КРЯСнд ФнГ гд еРЗї- ЯбЗ.УГОРЯ ИЪнПЗ Ъд едЗ.гд ЗбЗЭЦб Зд ддКем ж ЗбЗ УнМдУИжСКЎ бРЗ ЯнЭ КСнП Зд КЭЪбеЗїЗдЗ бЗ ЗСнП Зд ЗЭЪбФмБЎ гд УИжСК еРЗїЗдЙ гЗЛнж ЗдЗ ЗПЪжЙ УИжСК.ЗКСнП Зд КЭЪбеЗ еЯРЗїЗУКгЪм ЗдЗ...ЗбЗ КУКШнЪм Зд КЭегм Зм ФмБїЗдК гд СЯИК гЪ Эм ЗбУнЗСЙЗбЗ КСнПм ЗбеСжИ гд едЗїбЗИП Здм бг ЗЯд Эм жЪнм.гЗРЗ КЪднд їеб нЪШжЯ гОПСЗКїПЪдЗ ддКем нЗ СМб.гЗРЗ КЭЪбндїЗбЗ КСнП Зд КЭЪбеЗїЯбЗ бЗ ЗСнПЎ ЗСнП Зд ЗУЗЪПЯ.ЗдЗ ЗУКШнЪ гУЗЪПКЯ.ЗббЪдЙ.ЗббЪдЙ нЗ СМбгЗРЗ ИЯ ИНЮ ЗбМНнгї</se>
  </para>
  <para id="36">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗбЗ КСнПнд ЗбеСжИ гд едЗїЗКУКШнЪм Зд КЭегмбгЗРЗ ЗКнК Збм едЗїЗЪКЮП Здм ЗЭегбЮП НЗжбК Зд ЗСЯИ УнЗСКЯ Эм КбЯЗббнбЙ жЗбЗд КСнП Зд КГОРдм ИЪнПЗ.еб еРЗ гЗ КЮХПЙїдЪг.жбЯд ЗбЗ КСнПнд ЗбСНнбїЗУКШнЪ Зд ЗСНб Эм Зм жЮК ЗСнПЙжгЗРЗ Ъд КбЯ ЗббнбЙїЗдЩСЎ бЮП ЯдК ЫЗЖИЙ Ъд ЗбжЪмжбеРЗ ЗгУЯжЗ Им.ЪдПгЗ ЗЯжд Эм жЪнм ЭбЗЗМП гЯЗд ЗОС ЗРеИ ЗбнЙ.бРЗ Эег ЭЮШ ...нНгждм гд дЭУм.бЗ ЗЪСЭ.бЗ ЗЪСЭ НУдЗ бЮП НЗжбК.ЗдЩСЎ ЗдЗ гЮПСЙ бЯ.жеРЗ ФнБ ЯИнСЗ бм НЮЗ.НУдЗЎ еб нгЯд Зд ЗСЗЯ ЛЗднЙї- бнУ еРЗ ИЗбЗгС ЗбХЪИ.- ЗдЗ бЗ ЗЮХП еЯРЗ.ЗЪдм Здм ЗСнП Зд нЯждбЮЗБ ЪЗПм жбнУ бЫСЦ ФОХм.НУдЗ гЗРЗ ЪдЗбЗЭШЗС ЫПЗ УжнЗї- гКм ЫПЗї- ЗУКнЮЩ Эм ЗбжЗНПЙ ЩеСЗ.НУдЗЎ ЗЮКСН....енЗ ЗКСнП еРЗ Зг бЗїНУдЗЎ НУдЗ ЗбУЗЪЙ ЗбжЗНПЙ.ЗСЗЯ ЫПЗ.ЗжЙ ЗнСУЎ ИЗбгдЗУИЙ ЗУгм КСЗЭнУ.ФЯСЗ бЯ КСЗЭнУ.Збм ЗббЮЗБ ЗнСУЎ ЗСЗЯ ЫПЗ.ЗнСУ ЗббШнЭЙ.</se>
  </para>
  <para id="37">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗдЭЮЙ МнПЗ.гСНИЗ ИЪжПКЯ Эм ЗмжЮК нЗ СЗЪм ЗбИЮС.УГЭЪб.бгЗРЗ КСнПдм ЗдЗЪжП Збм жЗбПЗмїЗдег нЯСеждм. бгЗРЗИСГнЯ ЗКнК бгЯЗд ЯеРЗї- бнУ бПнег Зм ФмБ едЗЯ.- жбЯдЯ бЗ КУКШнЪнд ЗбЪнФ еЯРЗ.ЗдЙ МНнг нМИ Зд КИЮм ЗбЭКЗЙ Эм ЗбгдТб.Збг КУгЪ гд ЮИб Ъд ШнФ ЗбдУЗБїгЗ ЗбРм КЪднЙ ИШнФ ЗбдУЗБїЗдК ЭКЗЙ ХЫнСЙ нМИЗд КЯждм ИЗбИнК ЗбЗднМИ Зд ККТндмЎ КОСМм гЪЗбЗжбЗП жКРеИм Збм ЗбгПСУЙ- еб КЪСЭнд еРЙ ЗбджЪнЙ гд ЗбЗФнЗБї- нЗ ЗбЗемЎ еб ЗдК жЦнЪ ї- ЗдЗ бУК жЦнЪ.ЗдК ЗбжЦнЪЙ .- ХЙ нЗ СМб.Ъд гЗРЗ ККНПЛндї ККУЯЪнд гЪ еДбЗБЗбЗФОЗХ ЗбгбЗЪнд ЗбКЗЭенд...ЗбжЦнЪнд ЗбгдНШнд Эм ЗбФЗСЪ.ГКИнЪнд ФСЭЯ гд ГМббЗ ФмБ нЗ ХЫнСКмїгд Мб ЮжЗП гдНШнЮЭ Ъбм ФЭЗ НЭСЙ їГЗдЗ ЗбжЦнЪї ЗдКЗбжЦнЪЙ нЗ ЗгСГЙ.ЗдЗ бЗ ЗдЗг гЪ гМгжЪЗК гд ЗбЮКбЙ жЗбКМЗС ж ЗбОЗСМнд Ъбм ЗбЮЗджд гЛбЯ.ГКУгнд еРЗ ШнФїгд Зм ЪЗбг ЗдКї- гд ЗбгРдИ ЗбЗдї- УИжСК ЗбгРдИ.УИжСК бг нДРм ЗНПЗ гд ЮИб.- ЗдЙ гд ИСМ ЗбгнТЗд- еж гЗРЗїЗдЗ ЗнЦЗ ИСМ ЗбгнТЗд жбеРЗПЗгК ЪбЗЮКдЗ гПЙ ШжнбЙ.ЗдЙ гРдИ Эм дЩСм.ЗЪКЮП Зд ЗбУСШЗд ЮП нЯждгНИжИЗ Эм ИЪЦ ЗбЗНнЗд...жбЯд нЗ Збем Зд Яб ЪЗЖбКм гжКм.ЗдЙ КЗМС гОПСЗК ЗнЦЗ.</se>
  </para>
  <para id="38">
    <se lang="ara" variant_id="0">Збг КНЗжб ЗбдЩСЗбм ЪнднЯ Эм ЗбгСВЙїЗРЗ гЗ ЗбРм УКЭЪбнЙ гЪУИжСК жеРЗ ЗбЪМжТ ЗИд ЗбТдЗї- гКм ї- ЪдПгЗ КСНбнд.- бЗ ЗЪСЭ. ЭЮШ УГСНб.- ЭЮШ УКСНбндї- дЪг ЭедЗЯ ЗбЯЛнС гд ЗбЭКнЗК.- жбЯдЯ бЗ КУКШнЪм ЭЪб еРЗ.гЗРЗ УКЭЪбндї- гЗРЗ КСнПдм Зд ЗЭЪбЎ ЗКХб ИЗбФСШЙї- ЗбФСЩЙ бЗ КЭЪб ФнЖЗ.КЪСЭнд еРЗ.ЗдЩСЎ УИжСК бг нЪЗгбдмИХжСЙ УнЖЙ ЗИПЗ.бг нЮг ИЗеЗдКм гСЙ жЗНПЙ.бЗ нгЯдЯ Зд КУгНм бЙИЭЪб еРЗ гЪ ЭКнЗК ЗОСнЗК.бЗ нгЯдЯ ЗбУгЗН бЙ ИеРЗ.ЗдЙ ЗНШ джЪ гд ЗбИФС Эм ЗбжМжП.нМИ Зд нЭЪб ФОХЗгЗ ФнЖЗ гЗ ЦПЙ.ЗдЙ ЮРЗСЙ ЗбЗСЦЎ ЗдЙ ЗУжГ...ЮРЗСЙ СГнКеЗ Ъбм ЗбЗШбЗЮ.ЗКЪбгнд гЗ ЗбРм ЮЗбЙ ЪдЯїбЮП дЪКЯ ИЗУгЗБПЪЗЯ ИЗбЭЗМСЙ ЗбХЫнСЙ.ЗдЙ бЗ нЮХП еРЗ.ЗдЗ РЗеИЙ ЗбмгУСНнЙ Эм ЭнСгждК.бг нУИЮ бм Зд СГнКгУСНнЙ жбЯд бЗ ЗЪСЭ.бЮП СГнК...ИЪЦ ЗбХжС Эм гМбЙбг КЪМИдм ЯЛнСЗ.бгЗРЗ бЗ КГКмгЪм їгЗРЗ ї ЗКм гЪЯ бЗЎ бЗ.бгЗ бЗїЗдЗ бЗ ЗРеИ Збм ЗгЗЯд ЯеРЙ.- бгЗ бЗї- бЗ ЗФЪС ИЗбЗбЭЙ НнЗб еДбЗБ ЗбЗФОЗХ.- ГЗдК ЪЮСИї- гЗРЗїЗдК ЪЮСИ ИЗбКГЯнПЗФЪС ИеРЗ ШжЗб ЗбжЮК.ИМЗдИ Здм нМИ Зд ЗИЮм едЗ.- бгЗРЗї- бПм ФмБ гег нМИ Зд ЗЭЪбЙ.гЗ еж ЗбгегїЗгСЗ нКЪбЮ ИЗбНЯжгЙ.</se>
  </para>
  <para id="39">
    <se lang="ara" variant_id="0">еб ЗдК Ъгнбї- еб ЗИПж ЯЪгнбї- дЪг.ЗдЗ Ъгнб.нЗ Збем бЗ ЗЪСЭ гдЭндЗ ЗбЫСнИ ЗдК Зг ЗдЗ.гКГЯП ЗдЯ бЗ КСнП Зд КГКм гЪмїбЮП ГОИСКЯ ИЗбЗгС жбЯдмУГЪШнЯ ЗбгЗб Ям КРеИм.- ЯбЗ ЗдК ЫнС гбТг ИеРЗ.- ЯбЗ ЗСнПЯ Зд КГОРнЙ.ж ГСнПЯ ЗнЦЗ ЗбЗ КЗОРмЗм ФмБ гдег ИЪП ЗбЗд.ЗдЗ ЗСнП еРЗ.бЗ ЗгбЯ гЗ ЗЭЪбЙИГгжЗбм ЗЭЦб гд еРЗ.жгд ЗбгНКгб Зд ЗИКЪП бЭКСЙ.ЗОКИЗС ИУнШ еРЗ Яб гЗ Эм ЗбЗгС.бЗ нЪМИдм гЗ ЗЭЪбЙ нЗ УИжСК.НИнИКмЗдЗ бг ШбИгдЯ Зд КНИм гЗКЭЪбнЙ.бж ЗдЯ ЗНИИК гЗ ЮгК ИЙгЗ ЯдК УКЯжднд ЗгСГКм.ЗдЯ бг нУИЮ бЯЗд ЮЦнК Зм жЮК гЪм.нМИ Ъбм Зд ЗСЪм Ъгбм нЗХЫнСКм.КЭКЮПнд СМбЯЎ ЗбнУ ЯРбЯїжбЗ ЗНИ Зд ЗЯжд ИЪнПЗ ЪдЯ ЗнЦЗ.КЪСЭнд ФЪжСм КМЗеЯ.ЗЪКгП ЪбнЯ.ЗЯжд ЦЗЖЪ ИПждЯ.бЗ КдУм еРЗ ЗИПЗ.Яг ЗдЗ ИНЗМЙ ЗбнЯ.</se>
  </para>
  <para id="40">
    <se lang="ara" variant_id="0">ПЪндм ЗЦгЯ.ЪдПгЗ КЯждм ИЗбЮСИгдм ЗФЪС ИЗбУЪЗПЙ.ЗКгдм Зд нЪСЭ ЗбМгнЪ гЪдмЗд нНИ ЗбСМб ЗгСГЙ гЛбЯ.бЗ нжМП ЗгСГЙ Эм Зм гЯЗд...КМП СМбЗ нНИеЗИдЭУ гЮПЗС НИм бЯ.нЗ Збем гд ЗбМнП ЗддЯжд ЮСнИнд гд ИЪЦдЗ.ЗКЪСЭнд Здм Эм ЗжЮЗК ЯеРЙ...ЗЪСЭ Здм СМб гНЩжЩ...ЗгбЯ ЗгСГЙ КНИдм жИНЗМЙ бм.ЗдК ЭЮШ гд КМЪбдм ИОнС НЗб.</se>
  </para>
  <para id="41">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗПСЯ еРЗ ЗбЗд.бг нЯд бПм Зм ОнЗС.УнПЗКм ЗдУЗКмЎ ЗбСЖнУЗбЮЗПг ббжбЗнЗК ЗбгКНПЙ...УндЗКжС: КФЗСбТ ИЗбЗдКнд.ФЯСЗ КжгЎ ЗбУнПЗК жЗбУЗПЙ.бЮЗБдЗ Збнжг Эм гЭКСЮШСЮ УЗНЙ ЯжбжгИжУ.жеж бнУ ИЗбгЯЗд ЗбгЪКЗП.ЗдЙ гЯЗд ККФЗИЯ ЭнЙЗбЪПнП гд ЗбШСЮ жЗбНнжЗК.бЮП ЗМКгЪдЗ едЗ Збнжг ...бЗд еРЙ бнУК бНЩЗК ЪЗПнЙ.бЮП ЗбКЮндЗ Эм гдЪШЭ КЗСнОм.бгПЙ  ШжнбЙ УбЯдЗЗбУнЗУЗК ЗбОЗШЖЙ.ЗбУнЗУЗК ЗбКмЮЗПКдЗ Збм ЗбНСИ...Збм ЗбЭЮСЎ Збм ЗбИШЗбЙ...жЗбЭУЗП.Збнжг ЗЮжбЎ ЗддЗ жХбдЗЗбм дЮШЙ КЫнС ЗбгУЗС.бд дЪЗдм ИЪП ЗбЗд жбж ЮбнбЗ.бЗ ЗСнП ОПЗЪЯг ИЮжбм ИГдЗбУнЗУЗК ЗбМПнПЙ УКЯжд УебЙ.Ъбм ЗбЪЯУ КгЗгЗ.</se>
  </para>
  <para id="42">
    <se lang="ara" variant_id="0">ждНд дЪСЭ еРЗ МнПЗ.ждЪСЭ ЯРбЯЗбЗХбН жЗбЗЭЦб бдЗ.Збнжг ЗЮжб бЯг ЗдКг жЗдЗ дгЛб ЗбФЪИ.жеРЗ еж ЗбжЮК бдПЪ ЗбдЗУ КНЯг.ФЯСЗ  бЯг.- НУдЗ КСЗМЪжЗ ЗнеЗ ЗбУЗПЙ.- ЗНРС.УГдКОИЯ ФЯСЗ .ФЯСЗ.едЗЯ ЗгУЯ РбЯ ЗбСМб.ЗЭУНж ЗбШСнЮ.ЗЭУНж ЗбШСнЮ гд ЭЦбЯг.- бЗ ЗСЗЙ.- еЗ еж ЗдЙ нМСм.- гЗРЗ едЗЯї- ЯнЭ НЗбЯїЗНЦСК ЗбгЗбї- ЗнСУ Эм ЫСЭКеЗї- дЪг.</se>
  </para>
  <para id="43">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗебЗ ЯнЭ НЗбЯї- Знд СГнКЯ гд ЮИбї- бЗ ЗЪСЭ.ЯнЭ КУнС ЗгжС ЗбПЪЗСЙ гЪЯї- еб ЗЪСЭЯї- ЯбЗ. еб ЗЪСЭЯ ЗдЗїенЗ нЗ СМб ЗСНб гд едЗ.еб ЗЪСЭЯї- ЯнЭ НЗб ЗнСУї- ГКЪСЭ ЗнСУїЗдЗ бЗ ЗЪСЭ ЗНПЗ ИеРЗ ЗбЗУг.ЗнСУї енЗ ЗСНб гд едЗ нЗ СМб.бЗ КЪСЭ ЗНПЗ ЗУгЙ ЗнСУїЯбЗ бЗ ЗЪСЭ.ЯбЗ.енЗ ЗИКЪП ЮИб Зд ККГРм.бЗ ЗСнП Зм гФЗЯбЎ НУдЗїЗгЪЯ гУПУїЗСНб гд едЗ ЪбнЯ ЗббЪдЙЎ ЗСНб.МСИ еРЗ.</se>
  </para>
  <para id="44">
    <se lang="ara" variant_id="0">нЗ ЗИд ЗбУЗЮШЙ УГЮКбЯЎУГЮКбЯ.УГЮКбЯ.ЗнеЗ ЗбгМджд ЗИдЗбУЗЮШЙ УГЮКбЯ.УГЮКбЯ нЗ ЗИд ЗбТдЗ.УГЮКбЯ нЗ ЗИд ЗбУЗЮШЙ.КжЮЭ.ЯбЗЎ бЗ КЮКбЙ.</se>
  </para>
  <para id="45">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗдЯ ИОнС жККЪЗЭм.бЮП НЗжбдЗ ТнЗСКЯЭм ЗбгУКФЭм...ЪдПгЗ МЖдЗЗбм днжнжСЯ бЗХШНЗИ ЗнСУ.жбЯдЯ ЯдК гЗ ТбК Эм ЫнИжИЙ.бЗ КжМП жУнбЙ бСПМгнбЯ ИГЪЗПЙ ЗнСУ ЗбндЗ.бЮП ЗЪКЮПдЗ ЗддЗ ЭЮПдЗеЗ...жЗбЗд ЗХИНК НнЗКдЗ ИОнС гМППЗ.ЗжП Зд ЗЮжб...бЮП ЗХИНК ИШбЗ ИЗбдУИЙ бЗУСКдЗ.жЗОС ЗОИЗС ЗнСУ...бЮП ЪЗПК Збм ЗбгПСУЙжем КМКеП ЗбГд.бЮП ЯЗд ЗбКЫннСХЪИЗ ЪбнеЗ ЯгЗ КЪбг.бЮП ЗКОРдЗ ЗМСЗБЗК КЦгд...бдЗ ЗдеЗ бд КеСИ гМППЗ.гСЙ ЗОСм ЗжП ЗдЗжЗбУнПЙ УКндТгЗЙ...Зд дФЯСЯ гМППЗгд Хггнг ЮбжИдЗ.гд ЗбДУЭ ЗддЗ бд дУКШнЪЗбЪжПЙ Збм днжнжСЯ гМППЗ...Ям дФЯСЯ ИХЭЙ ФОХнЙжбЯддЗ ЯдЗ дКгдм.жбЯд ЗРЗ ЗУКШЪКЗбгМмъ Збм ИнКУИСМ...УКМП дЭУЯ ЦнЭЗгСНИЗ ИЙ Эм гдТбЯ.ФЯСдЗ ЗбЪгнЮ гМППЗ.ИСК жЗнЭм УКндТгЗЙ.еРЗ ЗбСМб ЗнПмЎ ЗбгЗбЯЎМЗБ жЮЗб...ЗСнП Зд ИнЪ еРЙ ЗбУнЗСЙЮбК ЗдеЗ УнЗСЙ МПнПЙ.бгЗ бЗ КМСИ ФнЖЗЗОСЎ ТжМКЯ гЛбЗїТжМКЙ ЯЗдК гбЯЙ МгЗбднж МнСУм ЪЗг ....1957.еРЗ ЗбгЫСжС бнУ бПнЙ СНгЙ.ПжМИмЎ жнТЗСПЎ ЯнбС.КФЗСбм_Км гЗРЗ НПЛїКСЗЭнУ бПнЯ ТИжд.ЗббЪдЙ.- ЗСЗЯг ЭнгЗ ИЪП.- Збм ЗббЮЗБ КСЗЭнУ.</se>
  </para>
  <para id="46">
    <se lang="ara" variant_id="0">гСНИЗ.бЮП УгЪК ЗдИЗбЗдКнд ЭЗТ ИЗбКСФнН.дЪг.бнУ гдР гПЙ ШжнбЙ.ЗКгдм Зд нЭжТ.бЮП ЮСГК гЗ НПЛ ЭмЗбХНЭЎ ЯнЭ НЗбЯїбЮП ЯЗд ЗгСЗ ИУнШЗ бЮП КОШнКЙ.ЗбХНЭ КНгб ЗбЗФнЗБ ЗЯЛС гд ШЗЮКеЗ.ЯЗд ХЪИЗ ЮбнбЗ еРЗ Яб ФмБ.КСЗЭнУ...ЗдЗ...Яг КСнПїбЗ ФмБ</se>
  </para>
</body>
</html>