<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<html>
<head>
</head>
<body>
  <para id="0">
    <se lang="alb" variant_id="0">Perketheu: Egli Bala I dyshuari doli nga tuneli po drejtohette stacioni Kinskey.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">"гжУЯж Ў СжУнЗ": КСМгЙ УгЗЪнЙ КгК ИжЗУШЙП / гХШЭм гНгП ЪШнЙmostafaateiia@hotmail.comКЪПнб ЗбКжЮнК ИжЗУШЙNimo(Mahmoud7711@yahoo.com)ЗбгФКИе Ие гд дЭЮ "ГжКж КФнУ" ндШбЮ"ФСЮ гНШЙ ЮШЗС "ЯнЭнУЯмГЮПг</se>
  </para>
  <para id="1">
    <se lang="alb" variant_id="0">Nderhyn programi?Tregome duart.Nderhyn programi?Nuk mundem.Mos gjuaj.Jam i carmatosur.Ma jep radion.Te lutem mos me vrit.Problemi im nuk je ti.6 jave me vone.AGJENCIA QENDRORE E INTELIGJENCES (CIA)Langley, Virginia.ku je , Jason.Nje vrases.keshtu do te jesh gjithmone.Jepi, beje.ЎBeje!Ajo nuk donte te te vristeprandaj je akoma gjalle.- Kush eshte ajo?- Marie Kreutz, e dashura e tij.U vra ne indi.Drejtori i operacionit e rregulloi.Kemi shefin e nje seksioni qe vraute bijen e Jason Bourne.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">бЗ ГУКШнЪЕСЭЪ нПнЯ бГЪбмеб УККЪЗжд гЪ еРЗ ЗбИСдЗгМ їГСдм нПнЯеб УККЪЗжд гЪ еРЗ ЗбИСдЗгМ їбЗ ГУКШнЪбЗ КШбЮ ЗбдЗСГдЗ ЫнС гУбНГЪШдм МеЗТ ЗбЕСУЗб ОЗХКЯГСМжЯ бЗ КЮКбдм .... ГСМжЯЕд ОбЗЭм бнУ гЪЯ(КНРнС ИжСд)(деЗнЙ ЗбНЯЗнЙ)ЗбМТБ ЗбЛЗбЛ ж ЗбГОнСИЪП УКЙ ГУЗИнЪ"жЯЗбЙ ЗбЕУКОИЗСЗК ЗбГгСнЯнЙ""бЗдМнбм Ў ЭнСМнднЗ"бд нжМП гЯЗд нгЯдЯ ЗбЕОКИЗБ Ие(ЪТСЗ ЯСЗнгС)(гПнС жЯЗбЙ ЗбЕУКОИЗСЗК ЗбГгСнЯнЙ)ЭеЯРЗ КдКем Яб НЯЗнЙЭеЗ ГдК РЗ нЗ (МЗнУжд) Ў ЮЗКбж УКЩб ЯРбЯ ПЗЖгЗенЗ Ў ГЮПг Ў енЗЗЭЪбеЗ Ў ЗЭЪбеЗем ЭЮШ КНКЗМдмж еРЗ еж ЗбУИИ ЗбжНнП бЕИЮЗЖм ЪбнЯ НнЗгд ем їгЗСм ЯСжнКТ) ХПнЮКе)"Кг ЮКбеЗ И"ЗбедП</se>
  </para>
  <para id="2">
    <se lang="alb" variant_id="0">Tani Bourne po na ndjek neve.Nuk mund te kem shpikur kete.Operacioni i tij i fundit ishte Moska.Eshte shume i rezikshem.Me gjith respektin,besoj se ka dicka me shume ketu.Cfare? Cfare kerkon?Ishte ne Moske per te pare te bijen.Ku e ke fjalen?Ndonjehere bente nje hap mbrapakerkon dicka ne te kaluaren e tij.Ende se ka gjetur.Duhet ta marim vesh per se behet fjale.Me kane thene qe kjo agjensi nukeshte kercenuese.Po te donte te na nxirte,do kishte derguar shiritin tek CNN.Ndoshta mund ta beje.Regulli im eshte:"deshiro per me te miren dhe beju gati per me te keqen".sipas mendimit tim , Bourne eshte nje kercenimdo te ishte deri sa te provohet e kunderta- Vazhdojme te kerkojme.- Po, zoteri.Torino, Italiavazhdon te udhetoje.U shfaq ne Turqi,Napoli, Berlнn, Moske.Dhe u zhduk serish.ishte me te dashuren,E cila u gjet e vdekur ne nje lume.Ne pjesen tjeter te botes.I gjuajten ne koke.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ЕРЗ ЪдПдЗ гПнС ЮУг ЭЗУП нЮКб(ХПнЮЙ (ИжСд(ИжСд) нЪжП ббЕдКЮЗг Ў ж ФСнШ Ие ЗЪКСЗЭ (ВИжК)Где ЮСС ЗбЕдКНЗСЗбВд (ИжСд) УнУКОПг ЗбЮжЙЭеж бЗ нгЯде ЗбКжЮЭ Ъд РбЯ"ВОС гжЮЪ гДЯП б(ИжСд) ЯЗд "гжУЯжгд УКЙ ГУЗИнЪ гЦКХНнН -Еде ШбнЮ Ў жОШнС -УнПм Ў гЪ ЗНКСЗгм Ў бЯд ЪдПм СГм ВОС ИеРЗ ЗбФГдЕРЗ гЗ еж .... СГнЯ їЗбУИИ ЗбРм МЪб (ИжСд) нРеИ б"гжУЯж" еж ГднЮЗИб ЗИдЙ Гжб еПЭ ЮЗг ИКХЭнКегЗРЗ КЪднд ЕРЗ їСИгЗ еж ЯЗд нСЗМЪ ОШжЗКе ЗбКм ЮЗг ИеЗ....ЭЮШ бнИНЛ Ъд ФЖ.ФЖ гд гЗЦнеСИгЗ еж бг нМПе ИЪП Ў ж дНд дНКЗМ Гд дЪСЭеРЗ ЗбФЖГдК КЮжбнд бм Где бЗ нгЛб КеПнПЗ!!! беРе ЗбжЯЗбЙГЪКЮП Где бж ГСЗП Гд нИСЖ дЭУе бГЪШмеРЗ ЗбФСнШ бФИЯЙ Зб"Ум Ед Ед" гЛбЗСИгЗ еж УнЭЪб РбЯ: гИПГм ЗбГУЗУм еж"КЭЗЖб ИЗбГЭЦб ж ОШШ ббГУжГ"Ъбм НУИ КЮПнСм Ў ЭЕд (ИжСд) гЗТЗб нФЯб КеПнПЗОШнСЗ НКм нЛИК ЗбЪЯУПЪждЗ джЗХб ЗбИНЛ -дЪг нЗ УнПм -"КжСнд Ў ЕнШЗбнЗ"еРЗ ЗбФОХ гд ЛбЗЛЙ Уднд гЦКж дХЭ ЗбФСШЙ ЗбПжбнЙ (ЗбЕдКСИжб) КИНЛ Ъде"ИжСд) ЩеС И"дЗИжбм" Ў "ИСбнд" Ў "гжУЯж)ж ЗОКЭм гд МПнПеРе ЗбЭКЗЙ нхЪКЮП ГдеЗ ЯЗдК КеСИ гЪе(гЗСм ЯСжнКТ)</se>
  </para>
  <para id="3">
    <se lang="alb" variant_id="0">Mbylle regjistruesin.Paris, FranceKu eshte motra ime?Pse nuk ulesh?Ku eshte?Ka Vdekur.E vrane.Me vjen keq.E dija qe do perfundonte keshtu.- GJithmone perfundon keshtu.- Une nuk e besoj.e di si vdiq?</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ж ЮП ГхХнИК ИШбЮ дЗСм Эм СГУеЗгЗ ЪбЗЮЙ Яб еРе ЗбГФнЗБ ИИЪЦеЗ їГжЮЭ ЗбКУМнб"ИЗСнУ Ў ЭСдУЗ"Гнд ГОКм їбг бЗ КМбУ.. їГнд ем їЕдеЗ гЗККгЮКжбЙВУЭЪСЭК Гд ЗбГгС УндКем ИКбЯ ЗбШСнЮЙ</se>
  </para>
  <para id="4">
    <se lang="alb" variant_id="0">Ishim bashke ne indi.Ai erdhi per mua.E vrave?Po.Po tani?Dikush e nisi kete dhe une do ta gjej kush.AEREOPORTI HEARTROWLondra, AngliJam une.Ai di gjith historine.Bourne eshte vetem maja e aisbergut.Ke degjuar per operacionin "Blackbriar"?Do ta hetoj do te lajmeroj per gjithshka.Baza e CIALondra, Anglizbulova dicka peroperacionin "Blackbriar".Duket se vjen nga nje vend ne europe.NSA e konfirmon.AGENsIA QENDRORE E INTELIGJENCESLangley, Virginiazoteri...cfare kemi?perceptojme nje sinjal ne Londer.Fjala celes: "Blackbriar".Dergoje ne New York me nje here.CIA, Divisioni antiterorizmitNew YorkKemi gjurmet e nje telefoni ne Londerte nje reporteri qe quhet Simуn Ross.Te gazetes The Guardian.- Po e ndjekin?- Po zoteri.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ГКЪСЭ ЯнЭ гЗКК їбЮП ЮхКбК ИЗбСХЗХ..."бЮП ЯдЗ гЪЗ И"ЗбедПж ЮП ЯдК ГдЗ ЗбгЮХжПГдК гд ЮКбеЗГЪСЭж ЗбВд гЗРЗ ....їГНПег жСЗБ РбЯ ж УГМПе"гШЗС енЛСж""бдПдЎ ЕдМбКСЗ"еРЗ ГдЗдЪгЕде нЪСЭ ЗбЮХЙ ИЗбЯЗгбИжСд) ЯЗд гМСП ИПЗнЙ ЗбгжЦжЪ)еб УгЪК Ъд ЪгбнЗК (ЗбжСПЙ ЗбУжПЗБ) їУГКПИС ГгС ЗбКНЮЮ гд РбЯГСЗЯ бЗНЮЗ"ЗбгСЯТ ЗбЭСЪм ббУм Вм Ене""бдПд Ў ЕдМбКСЗ"бПм едЗ ЕФЗСЙ гд ФОХ нКНПЛ Ъд(ЗбжСПЙ ЗбУжПЗБ) ГЯСС (ЗбжСПЙ ЗбУжПЗБ)КИПж Где ЮЗПгЙ гд ЕФЗСЙ ГжСжИнЙЕбм "ж ЯЗбЙ ЗбГгд ЗбЮжгм" Ў нСМм КГЯнП ЗбЕФЗСЙ"жЯЗбЙ ЗбЕУКОИЗСЗК ЗбГгСнЯнЙ""бЗдМнбм Ў ЭнСМнднЗ"УнПмгЗ ЗбГгС ї -бЮП КбЮндЗ СУЗбЙ гд бдПд ж ЯбгЙ ЗбгСжС ем(ЗбжСПЙ ЗбУжПЗБ)НУдЗ Ў ГСУбеЗ бднжнжСЯ НЗбЗ"гИдм КЗИЪ ббУм Вм Ене - ЮУг гЯЗЭНЙ ЗбЕСеЗИ""гПндЙ днжнжСЯ"еб  КЪЮИКг ЗбеЗКЭ ї(гУМб ИЕУг ХНЭм нПЪм (Унгжд СжУ</se>
  </para>
  <para id="5">
    <se lang="alb" variant_id="0">Me ke po flas?si e di per Blackbriar?Nuk e di, Kontrolluam gjithshka per te shkuaren e tijpor nuk gjetem asgjePor besoj se na shpuri te Ross...Ross eshte i lehte.Dua burimin e te dhenave te tij.Ke degjuar per operacionin "Blackbriar"?Ke detaje?Do mundohem ta gjej dhe do te lajmeroj menjehere.- Kjo eshte e gjitha?- Po.Dua te dergoni protokolle dhe skuadraspeciale te rrije gati po qe nevoja- Degjoni ky eshte objektivi.- Ver profilin e Simon Rossit ne monitor.Po , zoteri.Objektivi yne eshte Simon Rossdua numrat e tij te telefonit...Apartamentin e tij, makinen,llogarite bankare,shkrimet qe ka bere.Dua te gjitha pistat qe ai ka.Dhe me e rendesihmja eshte lokalizimi i byrimitte te dhenave te tij.Kjo eshte prioritet i nivelit 4.Ndonje pyetje?Ok ne pune tani.SIMON ROSSKorrespondent i siguriseEmri i tij i koduar eshte  Jason Bourne,Por kishte shume identitete....duke hetuar ne indi vdekjen e nje gruaje,bashkeautor i mundshen Jason Bourne...U mbyt pasi makina e tijra nga nje ure.Viktima quhet, Marie Kreutz.Cfare?</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ж еб ККЗИЪжде ї -дЪг -(ГФЯСЯ нЗ (гЗнЯ -бПндЗ ЭСнЮ ИНЛ нЫШм КНСЯЗКе ИЗбЪгбж ВОС ЪдП ФЮКеЪбндЗ Гд дЪСЭ гд нЪШне ЗбгЪбжгЗК ї(ж ЯнЭ Где ЪСЭ Ъд ИСдЗгМ (ЗбжСПЙ ЗбУжПЗБ.бЗ дЪбг бГде ЯФЭ Ъд ЗбгжЦжЪ ЭМГЙдНд дИНЛ Ъд ГнЙ ГНПЗЛ ЫСнИЙ ж бж ЯЗдК ХЫнСЙж бЯддЗ бг дХб бФЖ ИЪП Ў бЯдм ГЪКЮП ГддЗ......бж ККИЪдЗ (СжУ) НКмСжУ) ГгСе Уеб)ГдЗ ГСнП гХПС гЪбжгЗКееб УгЪК Ъд ЪгбнЗК (ЗбжСПЙ ЗбУжПЗБ) їеб бПнЯ КЭЗХнб їУГКПИС ГгС ЗбКНЮЮ гд РбЯГСЗЯ бЗНЮЗГеРЗ Яб ФЖ ї -дЪг -ГСнПЯг Гд КСУбжЗ ГжЗгС ИЗбЕУКЪПЗП бЯб ЗбЭСЮбнЯжджЗ гКГеИнд бГнЙ ЩСжЭЗУгЪждм МгнЪЗ еРе НЗбЙ ШжЗСЖ гд ЗбПСМЙ ЗбСЗИЪЙМнгм) Ў ЗЪСЦ гбЭ (СжУ) Ъбм ЗбФЗФЙ ЗбГжбм) -НЗЦС нЗ УнПм -(еПЭдЗ еж ХНЭм ИСнШЗдм ЗбМдУнЙ нПЪм (Унгжд СжУГСнП ККИЪ беЗКЭе ЗбОбжм Ў ФЮКеУнЗСКе ЎИШЗЮЗК ЗЖКгЗде Ў НУЗИЗКе ЗбИдЯнЙджЪнЙ УЭСнЗКеГСнП Гд ГЪСЭ гЗ нЭЯС Эне ЮИб Гд нЭЪб ежГСнП Гд ГЪСЭ Яб УС ХЫнС КЗЭе нгКбЯежЮИб РбЯ ГСнП ЗЯКФЗЭ ЗбЕУг жЗбгжЮЪ ЗбНЮнЮмбгХПСе"еРе гегЙ б"жЯЗбЙ ЗбГгд ЗбЮжгмГнЙ ГУЖбЙ їНУдЗ бдЮг ИРбЯ* (Унгжд СжУ) ** гСЗУб УСм ** гд еж (МЗнУжд ИжСд) ї ** ЗбМТБ ЗбЛЗбЛ гд ЗбКЮСнС ЗбОЗХ ** ЗУге ЗбНСЯм ЯЗд( МЗнУжд ИжСд) Ў бЯде ЯЗд нгКбЯ ** ЗбЪПнП гд ЗбежнЗК ж ЯбеЗ гТнЭЙ ** ИЗбдУИЙ ббЪЗбг ЭбнУ бе жМжП ЯГНП ГУСЗС ** ЗбУм Вм Ене ** ж ЗбгИЗНЛ ЗбГбгЗднЙ КЪгб гЪ ЗбФСШЙ Эм МджИ ЗбедП ** ббКНЮнЮ Эм ** (жЭЗЙ ЗгСГЙ ГбгЗднЙ Ў нхЪКЮП ГдеЗ ЯЗдК СЭнЮЙ (ИжСд ** ж ЗбКм КхжЭшцнуК Эм ндЗнС ИЪП УЮжШ ЗбУнЗСЙЗбКм ЯЗдК ИеЗ ** ИЗбдеС дКнМЙ НнПеЗ Ъд гУЗС ЗбЯжИСм ** (ЗбЦНнЙ (гЗСм ЯСжнКТ *</se>
  </para>
  <para id="6">
    <se lang="alb" variant_id="0">Nuk mundem.Kuptoj. Objektivi po hyn ne zyre- Ku eshte pamja?- Po e lidhim.Jimmy, Si eshte linja telefonike?Po punojme mbi celularin e tij.- Edhe sa kohe do?- Rreth nje ore.Eshte shume.Ku e di qe spo punon per dike?Ishte i trembur.- Nga kush?- Nga "Blackbriar".Simуn, Telefonate per ty.- Kush eshte?- Nuk me tha.Eshte ne linjen 1.Simуn Ross.- Pse nuk e degjijme kete?- Eshte linje e forte. Nuk e kemi.Kemi linjen e tij por nuk po fletnga telefoni i tij.I lexova historite e tua.- Kush je?- Jam jason Bourne.Tek stacioni Waterloo, Hurja jugore,Per gjysem ore. Ajde vete.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">еб УККЪЗжд гЪ еРЗ ЗбИСдЗгМ їбЗ ГУКШнЪЗбеПЭ нПОб ббгЯКИГИЮжЗ ЪнждЯг Ъбм ЗбФЗСЪ -Гнд ЗбХжСЙ бж УгНКг ї -ЮЗПгЙ НЗбЗ Ў еЗ ем ЗбВдМнгм) ЯнЭ КхИбм гЪ ОШ ЗбеЗКЭ ї)дЪг Ў бПндЗ ОШ ЗбгЯКИ Ў ж дЪгб Ъбм ЗбПОжбЪбнеЯг УнУКЫСЮ ЗбГгС ї -УЗЪЙ УнПм -еРе гПЙ ЯИнСЙЕРЗ ЯнЭ бдЗ Гд дЪСЭ Гд еРЗ ЗбЯбЗг ХНнН їбЮП ЯЗд гСЪжИЗ -гСЪжИ гд гЗРЗ ї -(ЗбжСПЙ ЗбУжПЗБ)Унгжд) КбнЭжд бЯ) -гд ї -бг нЪШдм ЕУгегЪРСЙЕде Ъбм ОШм -ФЯСЗ -(Унгжд СжУ)еб дУгЪ еРе ЗбгЯЗбгЙ їМнгм) Ў еРЗ КбнЭжд ГСЦм Ў Эбцгу бугъ дОКСЮе ИЪП ї)дНд бПндЗ ОШе нЗ УнПм жбЯде бЗ нКНПЛ гдеЭеж нКЯбг гд ОШ ВОСбЮП ЮСГК гЮЗбЗКЯгд гЪм ї -(ГдЗ (МЗнУжд ИжСд -КЪЗб бгНШЙ "жЗКСбж" Ў ЗбгПОб ЗбМджИм ИЪП ЛбЗЛнд ПЮнЮЙИгЭСПЯ</se>
  </para>
  <para id="7">
    <se lang="alb" variant_id="0">Me jepni pamjen.Stacioni waterloo- Po zbret nga ndertesa.- Ndiqeni.- dua lidhje audio.- Audio u lidh.Me lajmeroni kur te keni telefonaten.Stacioni  Waterloo, Hyrja jugore.- Destinacioni eshte Stacioni  Waterloo.- Dua te gjitha kamerat e stacionit.Aktivizoni operativin tone.- Arriten te ura?- Akoma jo.Telefoni tre, Thuaji qe te mos afrohet shume.Mbaj kontakt vizual.Me jep nje telefon.Ja ku e ke.Me jep destinacionin e objektivit.Objektivi eshte te stacioni Waterloone hyrjen Jugore.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">Гнд нРеИ їЕде ИЗбФЗСЪ -ГИЮжЗ ЪнждЯг Ъбм ЗбФЗСЪ -"гНШЙ "жЗКСбжЗбеПЭ нОСМ гд ЗбгИдм -ЕЯКФЭ жМеКе -ЗбЪгнб 1) ГСнП КЭЪнб ЗбХжК) -ЗбХжК ЭхЪшцб -ЗбЪгнб 1) нКжбм ЗбГгС)ЗбЪгнб 1) нКжбм ЗбГгС)ГЪбгдм ЕРЗ КгЯдК гд КЭЪнб ЗбХжКгНШЙ "жЗКСбж" Ў ЗбгПОб ЗбМджИм"ЗбжМеЙ бгНШЙ "жЗКСбж"НУдЗ ГЪШдм ХжСЗ бгНШЙ "жЗКСбжПЪждЗ дКЭЗЪб гЪ ЗбНПЛеб жХбКдЗ ЗбХжС ИЪП ї -бнУ ИЪП Ў УнПм -НУдЗ Ў ГОИСм (ЗбЪгнб 3) Гд нИЮм гСЗЮИЗ бе.НЗЦС.ГИЮм Ъбм гСЗЮИКЯ беГНЦС бм еЗКЭеЗЯ Ў КЭЦбЗбЪгнб 1) Ў ГЪШдм ЗбгЪбжгЗК гд ЗбгНШЙ)КбЮнК РбЯ Ў УнПм Ў ЗбеПЭ жХб ббгПОб ЗбМджИм"бгНШЙ "жЗКСбж</se>
  </para>
  <para id="8">
    <se lang="alb" variant_id="0">Kapeni ate telefonate.- Me degjo me kujdes.- Cfar dreqin po ndodh?Ne oren 10 ka nje kraisler blu.Brenda ka nje ekip vigjilence.Ne ndertesen perballe ka nje burre nene katin e dyte qe po te ruan.Ka nje stacion autobusi15 metra me andej. Ne te majten tende shko atje.- Kapeni ate telefonate.- Po leviz.- Nuk eshte numri i tij.- Si?- Nuk eshte telefoni i tij.- Ku e gjeti telefonin tjeter?Ekipi B, prisni.Ekipi B, ne pozicionKa nje burre me kapuc blu qe po flet ne telefonshko atje dhe ndalo.- Me duhet ajo telefonate.- Dhe mos e humbisni nga shikimi.Tani rrotullohu.Kush eshte ai me kapuc?eshte kontakti i tij?Po vjen nje autobuz,Kur te ndaloje shiko majtas...Ngjit shkallet dhe prit per instruksione te metejshme.Mire.Pergatitu per te levizur.- Ruani autobuzin.- Cpo ndodh me ekipin?ekipi B, Kapni kontaktin dhe mbani nenvezhgim Rossin.Ketu telefoni nje objektivi po leviz.- po leviz.- mos e humbisni.Ulu tani,Shkojme.Cfare dreqin eshte kjo?Perdimos toda comunicaciуncon el mуvil uno.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">(ГжХбдм ИеРЗ ЗбеЗКЭ нЗ (МнгмГСнПЯ Гд КдХК МнПЗ бгЗ УГЮжбе бЯгЗ ЗбРм нНПЛ ИНЮ ЗбМНнг їЪдП ЗбУЗЪЙ ЗбЪЗФСЙ Ъбм нУЗСЯ ЪИС ЗбФЗСЪУнЗСЙ ЯбнУбС ЭЦнЙИПЗОбеЗ ЭСнЮ ЗУКОИЗСЗКЭм ЗбгИдм ЗбРм ГгЗгЯ гИЗФСЙ ЪИС ЗбФЗСЪедЗЯ СМб ИЗбШЗИЮ ЗбЛЗдм нСЗЮИЯедЗЯ гНШЙ ЗжКжИнУ Ў Ъбм ИЪП 15 гКС ЪбмнУЗСЯ Ў ГСнПЯ Гд КУнС дНжеЗМнгм) Ў ГСнП еРЗ ЗбеЗКЭ Эм ЗбНЗб)Еде нКНСЯЕде нКНСЯеРЗ бнУ еЗКЭе нЗ УнПм -гЗРЗ ЛЗднЙ...... ї -еРЗ бнУ еЗКЭе нЗ УнПмгд Гнд НХб Ъбм еРЗ ЗбеЗКЭ ЗбВОС ИНЮ ЗбМНнг !!їЗбЪгнб 2) Ў КГеИ) -ЗбЪгнб 2) гУКЪП) -едЗЯ СМб нСКПм НбЙ ТСЮЗБ ж нКНПЛ ИЗбеЗКЭЗКМе дЗНнКе жКжЮЭМнгм) Ў ГСнП ЗбжХжб беРе ЗбгЯЗбгЙ Ъбм еРЗ ЗбеЗКЭ)бЗ КПЪже нОСМ гд гМЗб СДнКЯгЗбВд Ў ЗУКПСНУдЗ Ў гд еРЗ ЗбФОХ Рж ЗбНбЙ ЗбТСЮЗБ ї -!!! еРЗ гд нКЯбг гЪе -едЗЯ ГжКжИнУ ЮЗПг Ў УнХб ЪдПЯ ОбЗб 10 ЛжЗдмж ЪдПгЗ нКжЮЭ ГСнПЯ Зд ККжМегИЗФСЙ Ъбм нУЗСЯ Ебм КбЯ ЗбУбЗбг ж ЗдКЩСдм ЪдП ЗбМСЗЖПУГЪШнЯ КжМнеЗК ГОСм -НУдЗ Ў НУдЗ -ЗУКЪП ббКНСЯгЗ еРЗ ЗбГжКжИнУ ї!!! гЗ ЗбРм нНПЛ ї Ў бнОИСдм ЗНПЯг!еб ЭЮПдЗ ЗбЕКХЗб ИЗбЪгбЗБ їГнеЗ (ЗбЪгнб 2) ЗИЮм Ъбм ЗКХЗб ИдЗж Ъбм гЮСИЙ гд СжУКжЮЭЗбЪгнб 1) Ў ЗбеПЭ нКНСЯ)Еде нКНСЯ -бЗ КЭЮПжЗ СжУ -бЗ ККНСЯ Ў КжЮЭ ЗбВдКИЗгЗ еРЗ ИНЮ ЗбМНнг ї(УнПм бЮП ЭЮПдЗ Яб ЗбЕКХЗбЗК гЪ (ЗбЪгнб 1НУдЗ Ў Еде нКМе ЫСИЗ Ў бЗИП Где УнРеИ гд еРЗ ЗбШСнЮ</se>
  </para>
  <para id="9">
    <se lang="alb" variant_id="0">kush ishte vendodhja e tij e fundit?Duke zbritur shkallet.Eshte nje makth.Ky eshte stacioni qe ka me shume levizje ne Londer.- Dua te gjitha kamerat tek ai.- Zoteri, operativi eshte ne pozicionin C.Kush eshte burimi yt i te dhenave?Si e ka emrin burimi yt?Cpo ndodh?Per se me ndjekin ata njerez?Sepse zbulove dicka.Fole me ndonje brenda ne Tredstone,qe sihte qe ne fillim.Kush eshte?Nuk mund te ta them.Nuk e di se ne c'bela je ngateruar.Ata njerez do te te vrasin nese eshte e nevojshme.- Eshte per "Blackbriar"?- C'fare eshte kjo?Nje projekt i Tredstone. Informatori im thase gjithshka fillon me ty.Ai me tha se e di kush je.Duhet te levizim tani.Pergjigju ne telefon.Duke hedhur imazhet.18700:21:13,059 --> 00:21:15,019Ku eshte?Ku eshte?Bej saktesisht ato qe do te them.Shko ne shkallet e para drejt.Bej sikur lidh kepucen tani.Tani te thashe.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">гд ЗбгУКНнб ЗбИНЛ Ъде УнПм ЭЗбгНШЙ ФПнПЙ ЗбЕТПНЗг(ИеРЗ ЗбжЮК Эм(бдПдГСдм ЗбХжСЙ Ъбм ЗбФЗФЙ -дЪгб ЪбнеЗ нЗ УнПм -гд еж гХПС гЪбжгЗКЯ їгЗ ЗУге їгЗ ЗУг гХПС гЪбжгЗКЯ їгЗ ЗбРм нНПЛ  ї Ў бг нбЗНЮдм еДбЗБ ЗбдЗУ їбГдЯ ЗЯКФЭК ГгСЗ гЗ Ў бЮП КНПЛК гЪ ФОХ гд ПЗОб(ИСдЗгМ (КСнПУКждФОХ ЯЗд Эм ЗбгФСжЪ гд ЗбИПЗнЙгд еж їбЗ нгЯддм Гд ГЮжб бЯ РбЯ -ГдК бнУ бПнЯ ЭЯСЙ ЪгЗ ГдК Эне Ў ХНнН ї -еДбЗБ ЗбЮжг ЮП нЮКбжЯ Ў Ед ЗЦШСжЗ бРбЯЕРЗ еРЗ еж ИСдЗгМ (ЗбжСПЙ ЗбУжПЗБ) Ў ГбнУ ЯРбЯ ї -гЗ еж ИСдЗгМ (ЗбжСПЙ ЗбУжПЗБ) еРЗ !!ї -(ЗбгФСжЪ ЗбИПнб бИСдЗгМ (КСнПУКждгХПСм нЮжб ГдЯ ЯдК ИПЗнЙ беРЗ ЗбгФСжЪнЮжб ГдЯ ЯдК НМС ЗбТЗжнЙ Эм еРЗ ЗбгФСжЪЗбУСм ЗбПдЖж нЮжб Где нЪСЭ ежнКЯНУдЗ Ў ЪбндЗ Гд дКНСЯЯбгдм гд ЗбеЗКЭГнд еж ИНЮ ЗбМНнг їЗЭЪб КгЗгЗ ЯгЗ ГЮжб бЯКНСЯ МеЙ ЗбнгнддЗНнЙ Гжб Убг гКНСЯ КМПе Ъбм нгндЯЗСИШ НРЗЖЯ Ў КЩЗеС ИСИШ НРЗЖЯ ЗбВдЗдКЩС Ў ЗдКЩС</se>
  </para>
  <para id="10">
    <se lang="alb" variant_id="0">Prit.Po kaloj ne krahun tend, ec afer murit ne te majten tende.4, 3, 2, 1.Ndalo.Kjo eshte.Ku dreqin eshte?Nuk mund ta humbasim.19600:22:16,038 --> 00:22:20,167Linja ne te cilen je eshte e mire,qendro ne te.Linja ne te cilen je eshte e mire,qendro ne te.besoj se ai te koshi i plehrave eshte nje nga ata.njeriu qe po kontrollon koshin?Negative.O zot, po nxjerr dicka.- ka nje arme.- Mos e mbyll.- ka nje arme.- Mos e mbyll.- Ja ku eshte.- Lajmeroni ekipin A.Vazhdon te flase ne telefonPo i jep instruksione.Jimi, me jep biseden.Nxito, Ross.Duhet te levizesh.Leviz me turmen.Mbulohu me turmen.20700:23:02,168 --> 00:23:05,213Hyr te tenda.Po e ndjekin.Hyr te tenda.Po e ndjekin.Ec deri te dalia drejt teje.Dhe futu te tendaHyr te dyqani i pijeve perballe teje.- Mobil 1 humbi sinjalin.- Ate po e ndihmojne.Me thoni kur operativi te jete ne pozicion.Vini njerin atje.Dua njerin atjeDhe me thoni cpo ndodh.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">.Эм ОбЗб 4 Ў 3 Ў 2 Ў ЗдеЦ.КгЗгГнд еж ИНЮ ЗбМНнг їбЗ нгЯддЗ КНгб ЭЮПЗд еРЗ ЗбФОХ нЗ МгЗЪЙеРе ЗбдЮШЙ НнЛ жХбК ВгдЙ Ў ЗИЮ ЯгЗ ГдКж бЗ ККНСЯеРЗ ЗбСМб ЗбЦОг Ў ГЪКЮП Где жЗНПс гдегЗбФнЗб ї Ў бЗ нИПж ЯРбЯнЗ ЕбЗем Ў Еде нОСМ ФЖ гЗЕд гЪе гУПУ Ў Ед гЪе гУПУ -ЗИЮ НнЛ ГдК Ў ЗИЮ НнЛ ГдК -. НУдЗ Ў еЗ еж. ЗбЪгнб 2) КНСЯ)!!!! Еде гЗТЗб нКНПЛ гЪ ФОХ гЗЕде нКбЮм КЪбнгЗК Ў (Мнгм) ГжХбдм бКбЯ ЗбгЯЗбгЙеб ЦббК ї Ў ЪбнЯ ИЗбКНСЯеб ЦббК ї Ў ЪбнЯ ИЗбКНСЯКНСЯ дЗНнЙ ЗбггС Ў КНСЯ дЗНнЙ ЗбггС ЗбВдЗПОб ббгКМС Ў ЭедЗЯ ФОХ нКЪЮИЯЗПОб ббгКМСГУКгС ИЗбУнС Ебм нгндЯ ж ЗПОб ббгКМСЗОКИЖ ИгНб ЗбОгжС ЗбРм ГгЗгЯ Ў ЗРеИ бббЮЗЪж ГЫбЮ ЗбИЗИ ОбЭЯЗбЪгнб 4) УЮШ)еРЗ ЗбФОХ нНХб Ъбм ЗбгУЗЪПЙ -ГОИСдм гуд гцд ЪгбЗЖдЗ гжМжП ИЗбгжЮЪ -ГСнП ЗбЪгбЗБ Гд КПОб бедЗЯж КЮжб бм гЗРЗ нНПЛ</se>
  </para>
  <para id="11">
    <se lang="alb" variant_id="0">ЎZot i madh!Eshte Jason Bourne.Po na shkateron.Beson se ai eshte burimi i te dhenave?Duhet te jete.Bllokoni te gjitha daljet.Thuaj operativit qe ka drite jeshile.Eleminojini te dy.Qendro aty.Per te dale bej ato qe do te them.kjo nuk eshte histori gazete.Eshte realiteti, kupton?Mire.Levizni te gjitha njesite.Jepini vendodhjen e Jason Bourne operativit.Po, zoteri.Mbyllni kamerat.- Bourne?- prit. dicka nuk shkon.Mnd ti shikoj daljet qe ketu.Po te dal tani mund te arij.- Bourne?- Rri aty ku je.Sbesoj se duhet te presim.PO vjen dikush.- Po dal.- Jo, jo, jo.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">(еРЗ (МЗнУжд ИжСдЕде гд нПЪге Ў ГКЪКЮП Где еж гХПСе ї!!! бЗИП Гд нЯжд ЯРбЯГЫбЮ Яб ЗбгОЗСМ ж ГЪШм ЪгбЗЖдЗ ЗбЦжБ ЗбГОЦСбЮКб ЯбнегЗЗИЮ ЪдПЯНКм нКУдм бм ЕОСЗМЯ гд едЗ ЪбнЯ Гд КдЭР гЗГЮжбе бЯ ИЗбЦИШЗУгЪ Ў еРе бнУК ЮХЙ Эм МСнПЙ Ў еРЗ жЗЮЪГКЭегдм їНУдЗГЪШ Яб ЗбЪгбЗБ КЪбнгЗК ИЕЫбЗЮ ЗбгОЗСМж ЗбОСжМ Ебм ОЗСМ ЗбгНШЙдЪг Ў УнПмГЫбЮ ЗбЯЗгнСЗК(ИжСд) -....ЗдКЩС Ў едЗЯ ГгС гЗ -ГдЗ ГСм ЗбгОЗСМ гд едЗ Ў нгЯддм ЗбРеЗИж ЗбОСжМ гд едЗ(ИжСд) -ЭЮШ Ў ЗИЮ гЯЗдЯ -бЗ ГЪКЮП Где Ъбмш ЗбЕдКЩЗСГЪКЮП Гд ГНПег ВКГдЗ РЗеИ ббОЗСМ -.....бЗ Ў бЗ Ў бЗ -</se>
  </para>
  <para id="12">
    <se lang="alb" variant_id="0">Drejtori Kramer do ta shohe.Tha se eshte urgjente.Cfar eshte Blackbriar?Gjithзka nisi me JASON BOURNE.SEWELL & MARBURYMADRID, SPANJEPolicia beson se viktima eshteSimon Ross.Nje gazetar shume i njohur i te perditeshmes The Guardian.Me sa duket eshte vrare ne mes te stacionit Waterloo.Shihemi pas ores3:35 te pasdites.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ЗбгПнС (ЯСЗнгС) нжП СДнКЯнЮжб Где ГгС ЪЗМб* гЗ еж ИСдЗгМ (ЗбжСПЙ ЗбУжПЗБ) ї ** (ЗИКПГжЗ И(МЗнУжд ИжСд ** (Унжнб & гЗСИнСм) ** ббКУжнЮ ЗбПжбм ж ЗбЕУКЛгЗСЗК ЗбИдЯнЙ ** "ЗбгЯКИ И"гПСнП *"гПСнП Ў ГУИЗднЗ"(ж КЮжб ЗбФСШЙ Гд ЗбЦНнЙ ЯЗд нПЪм (Унгжд СжУнИбЫ 34 ЪЗгЗ(ж еж ХНЭм гЪСжЭ И"бдПд" Эм МСнПЙ (ЗбМЗСПнЗдЗбЕдМбнТнЙ"ж нИПж Где ЮП гЗК ИЪнЗС дЗСм Эм жУШ гНШЙ "жЗКСбжЭм КгЗг ЗбСЗИЪЙ ЕбЗ ЗбСИЪ гУЗБЗГгЗг ЗбгЖЗК гд ЗбдЗУ* (УСм Ў ИСдЗгМ (ЗбжСПЙ ЗбУжПЗБ *ХИЗН ЗбОнС Ў УнПм Ў еб бм ИГОР ШбИЯї</se>
  </para>
  <para id="13">
    <se lang="alb" variant_id="0">Diten e mire, zoteri.Mund te mar vendin tend?do mar mish qengji me djathe, te lutem.- Ndonje gje per ty., zonje?- Vetem kafeafй, ju lutem.- E sigurt? Paguaj une.- Ska gje.Kur drejtori  telefonoidhe u sigurua per kthimin tend...U sigurua? Vetem kjo ishte?Eshte kurioz te dije se si duken gjeratnga vendi qe ulesh.Une e shikoj kete si nje favor qe po te behet ty, Pam.Nje mundesi qe te mbyllesh ceshtjete lena pergjysem.- Kjo nenkupton?- Bourne.Ai eshte ketu, dhe te dy duam te njejten gje.- Ne forma te ndryshme.- Lere te shkuaren pas, po?- Ishe i mosperfillur ne Stokolm.- Cfare ishte Waterloo? Tjeter mosperfillje?Patem nje arratisje nderkombetare.Bourne u shfaq dhe duhet te reagonim shpejt.- Dhe vrate reporterin?- Bourne na pa te vinim.Pyetje eshte, Cbente ai atje?Pyetje eshte, si lejove nje snaiperte gjiante ne nje stacion metroje?E di qe te gjitha vendimet ne kohe te shkurternuk jane te mira.Mos e gjyko nje operacion qe ngakarigja.Shihemi ne zyre.Shfrytezoje dreken tende.Njerez.Kjo eshte Pamela Landy,dhe asistenti i saj Tom Cronin.Do na ndihmoje me operacionin.Prezantohuni.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ж ГдК УнПКм ї -ЭЮШ ЮежЙ гд ЭЦбЯ -ГдК гКГЯПЙ Ў ЗбНУЗИ Ъбмш їеРЗ нЯЭм -ЪдПгЗ ЗКХб ЗбгПнС ж ЗЮКСН ЕПОЗбЯ Эм ЗбГгСЕЮКСН Ў ГгКГЯП Где гМСП ЗЮКСЗН їгд ЗбЩСнЭ Гд нИПж Ъбм ЗбгСБ Где нОКбЮ гЗ нЮжб(ЗдЩСм Ў бЮП ЭЪбК РбЯ ЯМгнб бЯ нЗ (ИЗгбЕЪШЗЖЯ ЗбЭСХЙ Ям КЯгбм ЗбГЪгЗб ЗбгЪбЮЙгЛб.... ї -(ИжСд) -Еде едЗ Ў жнгЛб КеПнПЗ ж ЯбЗдЗ нСнП дЭУ ЗбФЖбЯд ЯбЗдЗ нСм ЗбГгС гд жМеКм дЩС гОКбЭКнд -ЗбгЗЦм ЮП жбшум нЗ (ИЗг) Ў ГбнУ ЯРбЯ ї -..."ЕегЗбЯ И"УКжЯежбг -ж гЗ ЭЪбК ГдК И гНШЙ "жЗКСбж" ї Гбг нЯд ЕегЗбЗ ї -бПндЗ КУСИ Эм ЮЦнЙ Ггд Южгм ОШнСЙИжСд) ЯФЭ жЗНП гд ИСЗгМдЗ ЗбЕУКОИЗСЗКнЙ)ж бПндЗ жЮК ЦЖнб бдСП Ъбм РбЯж гЗРЗ Ъд ЗбХНЭм ЗбРм ЮхКцб ї: ИжСд) ЪСЭ ГддЗ ЮЗПгжд Ў ЗбУДЗб еж)гЗРЗ ЯЗд нЭЪб едЗЯ їбЗ ЗбУДЗб ЗбНЮнЮм еж : ЯнЭ ГгЯдЯ Гд КГгС ИЕШбЗЮ ЗбдЗСЭм гНШЙ ЮШЗС ЪЗгЙ їКЪСЭнд ЯгЗ ГЪСЭ Ў Гд гЛб КбЯ ЗбЮСЗСЗКЗбКм КхКшуОР Эм ЗбГжЮЗК ЗбНСМЙ бЗ КЯжд гЛЗбнЙдНд бЗ дЭЯС ж бж ббНЩЙ жЗНПЙЭм Гм ЮСЗС ЗКОРдЗе ГЛдЗБ УнС ЗбЪгбнЙУГСЗЯ Эм ЗбгЯКИ Ў КГЯП гд ГдЯ УКЯжд гКТднЗ МгЗЪЙ(еРе (ИЗгнбЗ бЗдПм) ж гУЗЪПеЗ (Кжг ЯжСдндЎ УКЯжд гЪдЗ Эм ЪгбнЗК ЗбИНЛбРЗ ЭЗбънхЪуСшцЭ Яб гдЯг дЭУе гд ЭЦбЯгбдПЪ ЗбКЪЗСЭ бЗНЮЗГнд ЯЗд ВОС гжЮЪ гЪСжЭ б(ИжСд) їгНШЙ "жЗКСбж" И"бдПд" ЪдП ЗбУЗЪЙ 12еб ЯЗд гУбНЗ ї Ў гХЗИЗ їЯЗд НнЗ Ў нКНСЯбЯд жМеКе ЫнС гЪбжгЙеб бПндЗ гХЗПС гНнШЙ ї -дЪг -</se>
  </para>
  <para id="14">
    <se lang="alb" variant_id="0">Londer, 12 ora para.Cila qe gjendja e tij?Ishte i armatosur, i plagosur?Gjalle, gje tjeter sdihet.Kishte telefon?- Po.- Pse se gjurmuat?- Po prisnim.- Cfare?E keni idene se me ke keni te beni?Eshte Jason Bourne, jeni nente ore mbrapaobjektivit me te veshtire qe egziston.Dua gjithe informacionin qe keni.ЎTani! Faleminderit.Vini gjithe informacionin e Rossne ekranin nje.Besoj se kemi dicka.Sapo hyra ne posten elektronike te Simon Ross.Ka blere bileta per ne Torino dje rrethores 8.Besoj se Bourne nuk ishte burimi i te dhenave te tij.Pse?Ross informoi redaktorin e tij se u takua meburimin e te dhenave gjate udhetimit.U takuan ne Torino.Dhe?Ne fillim u takuan ne Torino dhe me pas ne te njejten dite Bourne e takoi ne Waterlo?Mos ishin ne te njejtin avion.regjistroni te gjithe celularet melejen e CIA-s.Te gjitha telefonatat kur Ross ishte ne Torino.Njeriu qe kerkoni eshte nje operativ i cias.Po tradhetonte duke folur me Rossin.Beson se do perdornin nje celular?- Asnje rezultat ne regjistrin e telefonatave.- Ndonje ide me te mire?po, kerkoni celularet qe ishinte mbyllur kur Ross ishte atje.Eshte ide e mire.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">дНд ддКЩС -КдКЩСжд гЗРЗ ї -ЗУгЪжЗ нЗ МгЗЪЙ Ў бнУ бПнЯг Гм ЭЯСЙЪд ЗбФОХ ЗбРм дКЪЗгб гЪе(Еде (МЗнУжд ИжСдж дНд гКОбЭжд Ъде ИКУЪ УЗЪЗК Ў бРЗ ЭдНд Эм жСШЙГСнП гд Яб ЭСП Гд нМбУ ж нСЯТж нУКМгЪ Яб ЮПСЗКееРЗ нЪдм ЗбВд Ў ГФЯСЯгЦЪ ОСнШЙ КИнд КжТнЪ ЗбЭСнЮГСнП Яб гЗ бПнЯг Ъд (СжУ) Ъбм ФЗФЙ 1УнПм Ў ГЪКЮП Гд бПндЗ ФЖ гЗбЮП ПОбдЗ Ебм ИСнП (СжУ) ЗбЕбЯКСждм ж жМПдЗ Где"ЗФКСм КРЯСЙ б"ЕнШЗбнЗНнЛ жХб едЗЯ ГгУ Эм ЗбУЗЪЙ 12 ЩеСЗ жЫЗПСЭм ЗбУЗЪЙ 4 ЪХСЗИРбЯ ГЪКЮП Где нгЯддЗ ЗбКГЯП Гд (ИжСд) бнУ(гХПС гЪбжгЗК (СжУЯнЭ їСжУ) ЗКХб ИЗбгНСС бнЮжб бе Где ЮП ЮЗИб ЗбгХПС)"ж еРЗ НПЛ ИгМСП ж Хжбе гд "КжСнг"ж еРЗ нЪдм Зд ЗбгХПС ЯЗд ГнЦЗ И"КжСнгЕРЗ...ї -ЕРЗ гЗРЗ...ї -еб нхЪЮб Гд (ИжСд) нПЪж (СжУ) бКдЗжб ЗбЮежЙ"Эм ЗбХИЗН И"КжСнг(Лг Эм ЩенСЙ дЭУ Збнжг нКХб (ИжСд) И(СжУ!!!! "бнЮЗИбе ЛЗнЙ ИгНШЙ "жЗКСбж" "ИбдПдж СИгЗ ЯЗд (СжУ) ж ЗбгХПС Ъбм дЭУ ЗбСНбЙККИЪ Яб ОШжШ ЗбежЗКЭ ЗбгНгнЙ бЯб гд нЪгб"Эм Зб"Ум Вм Енеж ЗИНЛ Ъд Яб ЗбгЯЗбгЗК ЗбКм КгК гд "КжСнг" Эм ЗбХИЗНЗбРм КжЗМП Ие (СжУ) едЗЯ"ЗбФОХ ЗбРм дИНЛ Ъде нЪгб ИЗб"Ум Вм ЕнеИб ж нЪСЭ ГПЮ ГУСЗСеЗ(жнЪСЭ Где нЮжг ИЗбОнЗдЙ ЪдПгЗ нКНПЛ гЪ (СжУЭеб КЪКЮП Где УнУКОПг еЗКЭе ЗбМжЗбж еж нЪбг КгЗгЗ Где УнКг КЪЮИе !!їдКнМЙ ЗбИНЛ Ъд ЗбгЯЗбгЗК ЗбжЗСПЙ -б(СжУ) Эм КбЯ ЗбЭКСЙ ХЭСеб бПнЯ ГнЙ ГЭЯЗС ГЭЦб ї -дЪг Ў ЗИНЛжЗ Ъд Яб ФОХ ЯЗд еЗКЭе гЫбЮ"Эм ЗбЭКСЙ ЗбКм ЯЗд (СжУ)  ЭнеЗ И"КжСнгж ЕРЗ ХН Щдм ЭЪППег УнЯжд Юбнб Ебм НП гЗ(ЛбЗЛЙ ЗУгЗБ : (Кжг ИСжнУКС) Ў (МЗЯ Ижбнд(ж (днб ПЗднЗбТ(НУдЗ Ў ЗбВд ЗЭНХжЗ Яб ФЖ жМПКже Эм ФЮЙ (СжУж бе ЪбЗЮЙ ИеРе ЗбГУгЗБЗЭНХжЗ ЗбГФнЗБ ЗбгФКСЯЙ</se>
  </para>
  <para id="15">
    <se lang="alb" variant_id="0">Tani shqyrto te gjithe departamentin e Rossme keto emra.Gjithshka qe perputhet.aty, ato iniciale.Afroje.Neal Daniels, shefi i stacionit te Madridit, jo?Telefononi ambasaden. Dua  arestimin e Daniels......dhe ta cojne te shtepia ne veri.- Hyni me force.- force?- Daniels nuk eshte...- Me shqeteson Bourne.Nese nuk eshte ai informatori atehereeshte pas tij si ne.Ekipi 2?tre minuta para se te mberijne.Misionet e tua do shpetojne jetet e Amerikaneve.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">едЗ Ў гЗ еРЗ їНУдЗ Ў едЗнИПж Еде ЗУг(днб ПЗднЗбТ)днб ПЗднЗбТ) Ў СЖнУ гСЯТдЗ ИгПСнП Ў ГбнУ ЯРбЯ ї) -дЪг -ЗКХбжЗ ИгЯКИ ЗбГгд Эм ЗбУЭЗСЙ едЗЯ(бнжЮЭжЗ (ПЗднЗбТ.ж нЦЪже КНК ЗбНСЗУЙ Ў ЕРЗ ЯЗд едЗЯВдшЗ) ЗУКПЪм ЭСЮ ЗбЕЪКЮЗб)"бгдТбдЗ ЗбВгд И"Унббм джСКмж ЗШбИм гдег Гд нЯжджЗ гУбНнд....гУбНнд !ї Ў (ПЗднЗбТ) бЗ нНКЗМ -(ГдЗ ЮбЮ гд (ИжСд -ЭЕРЗ бг нЯд еж ЗбгХПС Ў ЕРЗ Эеж нИНЛ ЪдегЛбдЗ КгЗгЗеб КжЗХбК гЪ ЗбЭСнЮ ї -ЛбЗЛ ПЮЗЖЮ ж нХбжЗ ббеПЭ нЗ УнПм -гегКЯ ЕдЮЗР НнЗЙ ЗбГгСнЯЗдеб бЯ Гд КЪШндм гжЗЭЮКЯ ббЕФКСЗЯ ИеРЗ ЗбИСдЗгМбЗ ГУКШнЪГНЦСже</se>
  </para>
  <para id="16">
    <se lang="alb" variant_id="0">Nuk mundem.Zoteri, jane ne dera kryesore.5 sekonda.Jemi brenda.Arma eshte bosh.Ky duhet te jete Bourne.Kutia eshte bosh.e ka pasur me ngut me sa duket.Sillni pashaportat e Daniels.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ОгУ ЛжЗдм -ЗЪСЦжЗ ИКХжнС гИЗФС -дНд ИЗбПЗОб!!!!! ЗбЕдРЗС гЪШб(бЗИП Гд  гд ЭЪб еРЗ еж (ИжСд!!! ЗбОТЗдЙ ОЗбнЙ -КИЗ -нИПж Где ОСМ Эм ЪМбЙ(ККИЪжЗ МжЗТ УЭС (ПЗднЗбТЗИЪЛж ИЭСнЮ ббПЪг едЗЯГжХбдм ИОШ Вгд Ў ж ГСУб ЭСнЮ ВОСбег ЗбВд</se>
  </para>
  <para id="17">
    <se lang="alb" variant_id="0">Me jepni nje linje te sigurt.Dergoni ekipin e dyte tani.Cfare ben ketu?Supozoheshe qe do vinte pas Berlinit.Ku eshte Daniels?Ku eshte?- Ckemi?- Kush eshte?Jam Niki Parsons.Ishte e Tredstone.Ishte me ne nл Berlнn kur po ndiqnim Bourn.Dua te verifikoj identitetin tendkodi: Sparrow.Identifikim emergjencekodi: Sparrow.Pergjigja e detyruar: Ruby.TV-Star Pergjigjia: Everest.Po flet me Noah VosenSa po ben qe je atje?Sapo hyra.Kemi dy agjente brenda.Je ne kontakt me ta?Jane ne toke. Pa ndjenja por gjalle.Ndonje sinjal nga Neal Daniels?Jo.Jam  Pamela Landy.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">"ГдЗ ГЪгб едЗ ИЪПГд КСЯК "ИСбндГнд (ПЗднЗбТ) їГнд еж їгСНИЗ їгд нКНПЛ ї(ГдЗ (днЯм ИнСУждТ(бЮП ЯЗдК ГНП ЗбЪЗгбнд ИгФСжЪ (КСнП УКжд(бЮП ЯЗдК гЪдЗ ЪдПгЗ ЯдЗ дШЗСП (ИжСд"И"ИСбндднЯм) Ў ГСнП Гд ГШбИ гдЯ КЪСнЭ ИНЗбКЯ)(КНК ЗбЕУг ЗбЯжПм (УИЗСж* (ЕРЗ ЯдК КНК ЗбКеПнП Ў ГМИ ИЯбгЙ : (СжИм *ЗбЕМЗИЙ : ЕнЭнСнУК* (бж ЯЗд ЗбжЦЪ Вгд ГМИ ИЯбгЙ : (ЕнЭнСнУК *днЯм) гЪЯм (джЗе ЭжнУнд) Ў Яг гд ЗбжЮК)жГдК ИЗбПЗОб їбЮП ПОбК бКжмбПндЗ Ъгнбнд ЪдПЯ Ў еб КжЗХбКм гЪег їЕдег Эм НЗбЙ ЭЮПЗд ббжЪмж бЯдег ГНнЗБеб едЗЯ Гм ЪбЗгЙ Ъбм жМжП (днб ПЗднЗбТ) ї -бЗ -(днЯм) Ў гЪЯм (ИЗгнбЗ бЗдПм)бПндЗ ГУИЗИ КМЪбдЗ дЪКЮП Гд едЗЯ ЗСКИЗШ Инд(днб ПЗднЗбТ) ж (МЗнУжд ИжСд)ИжСд) ї Ў ГгЗТбКг КИНЛжд Ъд ИжСд ї)!!! ЗЪКЮПК Гд еРе ЗбЮЦнЙ ЮП ГхЫбЮКбЗ Ў ЭИЪЦ ЗбдЗУ нЮКдЪжд Где гЗТЗб нгЛб КеПнПЗГдЗ бЗ ГКЭЮ гЪег Эм еРЗ Ў бЯдм ЗЯКФЭКГддм ИНЗМЙ бГКНПЛ гЪе(ЗдКЩСм нЗ (днЯмгЗ ЗбРм КЭЪбнде ИНЮ ЗбМНнг ї -ГНЗжб Гд ГСУб бе СУЗбЙ -ГбЗ КЪКЮПнд Гд (ИжСд) нгЛб КеПнПЗ !їбЮП ЯЗП бКже Гд нЮКб ЗЛднд гд СМЗбм</se>
  </para>
  <para id="18">
    <se lang="alb" variant_id="0">Akoma kerkoni Bourne?E di te mbyllur ate ceshtje.Jo, disa akoma mendojne se ai eshte nje kercenim.Une nuk e besoj por per ta verifikuar duhette flas me te.Prit  Nicky.- Cfare dreqin ben?- U mundova ti dergoj nje mesazh.Eshte nje kercenim. Ai sapo vrau dy nganjerzit e mi.Menyra me e mire per te mbyllur keteceshtje eshte ta sjellesh te gjalle.Po shkon pas Daniels. Do te hakmerret.E vetmja menyre per ta mbyllur kete eshteta eleminojme.Dhe sa kohe duan perforcimet?Nicky, rri aty dhe siguro perimetrin.Perforcimet do te vijne per nje ore. Kuptove?Po, Zoteri.Sa kohe kam?Tre minuta.Makina ime eshte jashte.E di ku eshte Daniels.Dy minuta per te mberritur.Ku shkoi Daniels?Kete mengjes transferoi $ 100.000ne nje llogari ne Tбnger.Kjo eshte deri ne 300 mije.Nese nxitojme mund te arrijme me traget neser.Ku ke parkuar?Drejt, 20 metra nga ky krah i rruges.- Po vijne.- Vazhdo te ecesh.Dy subjekte po dalin nga shtepia.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">(Еде нИНЛ Ъд (ПЗднЗбТЕде нСнП ЗбЕдКЮЗг нЗ (ИЗг) ж ЗбШСнЮЙ ЗбжНнПЙ бЕдеЗБРбЯ ем Гд дЮжг ИКХЭнКеЯг КИЮм бжХжб ЗбПЪг їднЯм) Ў ГСнПЯ Гд КИЮм гУКЪПЙ жКДгшдм ЗбгЯЗд)ЮжЙ ЗбПЪг УКХб КЮСнИЗ ИЪП НжЗбм ЗбУЗЪЙгЭежг їгЭежг Ў УнПмЯг бПм гд ЗбжЮК ї -ЛбЗЛ ПЮЗЖЮ -(УнЗСКм ИЗбОЗСМ Ў ж ГдЗ ГЪбг Гнд нжМП (ПЗднЗбТгЪЯ ЫСЭЙ ЗбЪгбнЗК Ў Гнд КжМП НЗбЙ ЗбШжЗСЖ їГдЗ И 334 ФЗСЪ "Унббм джСКм" Ў ж ЮП УгЪК ШбЮдЗСм ж СМЗб нХСОжд Ў ГЪКЮП Гдег ГгСнЯЗденЗ ИдЗПЮнЮКЗд ж нХб ЗбЭСнЮ ббгЯЗд Ў УнПмГнд нОКИЖ (ПЗднЗбТ) ї -бЮП ЫЗПС еРЗ ЗбХИЗН -ж ЮП ЮЗг ИКНжнб гИбЫ гЗЖЙ ГбЭ ПжбЗС ГгСнЯм"бНУЗИ ИдЯм Эм гПндЙ "КЗдМнСЕдеЗ Ъбм ИЪП 300 гнб гд едЗ Ў бж ГУСЪдЗнгЯддЗ ЗбжХжб едЗЯ Эм ЗбХИЗНГнд СЯдК УнЗСКЯ ї -дЗНнЙ Збнгнд Ў Ъбм ИЪП 20 гКС -ИЗбЮСИ гд ЗбФЗСЪ ЗбМджИмЕдег ЮЗПгжд -жЗХбм ЗбКНСЯ -едЗЯ ФОХЗд ФжеПЗ нОСМЗд гд ЗбИнК ЗбВгдгЗ еРЗ ИНЮ ЗбМНнг їгЗ ЗбРм НПЛ КжЗ ИНЮ ЗбМНнг їбЮП ЭЮПдЗ ЗбГеПЗЭ Ў УнПм -ЪЩнг -</se>
  </para>
  <para id="19">
    <se lang="alb" variant_id="0">- Cka ndodhur?- E humbem kontaktin vizual, zoteri.Dua te dergoni urdherin per te vrare Bourne.Cpo ndodh?Kush eshte Daniels?Cfare eshte operacioni "Blackbriar"?Do ma thuash apo te telefonojKramerin dhe ta pyes?ЎPer ate zot! Jemi ne mes te nje operacioni.Plehre.Nese do Jason Bourne,Bashkepuno me mua.Operacioni "Blackbriar" filloi si nje Program vigjilence.38200:44:43,594 --> 00:44:45,054Po tani cfare eshte?Po tani cfare eshte?Ishte mbulim per te gjitha operacionet e fshehta.Perdoret per marie ne pyetje eksperimentale.Gjithcka drejtohet nga kjo zyre.Tani ne jemi ana e mprehte e shpates.Aksion vdekjeprures?Po kemi nevoje ta bejme.Kjo na ben te vecante.I keni lene mjaftueshem te keqinjteduke pritur urdhera nga Washingtoni.E di cili eshte rreziku me i madh.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">"ГСУб СУЗбЙ бгУЗЪПндЗ Эм "ГУИЗднЗГСнП Яб ЗбгОЗСМ ЗбМжнЙ ж ЗбГСЦнЙ Гд нКг ЕЫбЗЮеЗгЗ ЗбРм нНПЛ їгЗ ЗбгЪбжгЗК ЗбКм ЪдП (ПЗднЗбТ) ї(гЗ ШИнЪЙ ЪгбнЗК (ЗбжСПЙ ЗбУжПЗБГКжП Гд КОИСдм Ў Гг Где Ъбм ЗбЕКХЗб И(ЯСЗнгС) жГУГбе їИЗббе ЪбнЯ нЗ (ИЗг) Ў дНд Эм жУШ ЪгбнЙ -еСЗБ -ЕРЗ ЯдК КСнП (МЗнУжд ИжСд) Ў ЭЯд ХСнНЗ гЪмЪгбнЗК (ЗбжСПЙ ЗбУжПЗБ) ИПГК ЯИСЗгМ ИНЛЦП ЗбЕСеЗИж гЗ еж ПжСеЗ ЗбВд їЕде ИСдЗгМ ббКЫШнЙ Ъбм Яб ГЪгЗбдЗ ЗбУСнЙЪгбнЗК ЗбККИЪ Ў ЗбЕУКМжЗИЗбЕМИЗС Ъбм ЗбЕЪКСЗЭ ГНнЗдЗЯб еРЗ нНПЛ едЗ ИеРЗ ЗбгЯКИдНд ЗбМЗдИ ЗбГЮжм Эм еРе ЗбжЯЗбЙ(ЗбВд нЗ (ИЗгКЮжгжд ИГЪгЗб КХЭнЙ їбж ЗЦШССдЗ бРбЯ Ў ЭдЪгеРЗ гЗ нМЪбдЗ ггнТндбЗ гТнП гд ЗбОШжШ ЗбНгСЗБбЗ гТнП гд ЗбГФОЗХ ЗбУнЖнд ЗбРнд нЮЭждЭм ШСнЮдЗж дНд дФЗеПег неСИжд Ў ИндгЗ ддКЩС ГНПеггд "жЗФдШжд" бнИК Эм ЗбГгСенЗ Ў ИЗббе ЪбнЯмГдК КЪбгнд гПм жЗЮЪнЙ ЗбОШСдНд дНКЗМ бгЛб еРе ЗбИСЗгМ ЗбВд(ж гЗ ЪбЗЮЙ ЗбГгС И(ПЗднЗбТ"бЮП ГПЗС Яб ЪгбнЗКЗдЗ Эм МджИ "ГжСжИЗ" жФгЗб "ГЭСнЮнЗбРЗ Эеж бПне Яб ФЖ</se>
  </para>
  <para id="20">
    <se lang="alb" variant_id="0">Cila eshte lidhia e Daniels?Ai drejtonte te gjitha operacionet tona ne jug te Europes dhe ne veri te Afrikes.Keshtu qe ai ka te gjitha emrat datat se kush do te operoje ne veri te AfrikesE do kete ne duart Bourne?Qe i ta coje ne treg per bleresin me te mire.Bourne nuk kerkon lek.Eshte pas Daniels per nje arsye.cna intereson se ckerkon Bourne?Kur te gjejme Daniels dhe me beso, do ta gjejme...po ke te drejte,do te kemi dhe  Bourne.Per se u ktheve?Per se kerkon Daniels?E di kush eshte ai?Ky eshte Daniels.kete nuk e njoh, kush eshte?Ai ishte qe ne fillim.Me kujtohet qe e kam njohur.Diten e pare Daniels me coi tek ai.Aty filloi gjithcka per mua.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">(ГКСнПнд Яб еРе ЗбГФнЗБ Гд КЮЪ Эм нП (ИжСдж КхЪСЦ Ъбм ЗбгбГ бгд нПЭЪ ГЯЛСбЗ ГЪКЮП РбЯ(ИжСд) бЗ нИНЛ Ъд ЗбгЗб Ў Еде нИНЛ Ъд (ПЗднЗбТ)бУИИ гЪндж гЗ Збгег ЭнгЗ нИНЛ Ъде (ИжСд) ї- ЪдПгЗ дМП (ПЗднЗбТ) - жХПЮндм ГддЗ УдМПеЕРЗ ЯдКц Ъбм НЮ Ў ЭУдНХб Ъбм ИжСд ГнЦЗбгЗРЗ ЪПК їбгЗРЗ КИНЛ Ъд (ПЗднЗбТ) їгд еРЗ ЗбФОХ ї(еРЗ (ПЗднЗбТж бЗ ГПСм гд еРЗ Ў гд еж їбЮП ЯЗд едЗЯ гдР ЗбИПЗнЙГдЗ ГКРЯС Гддм ЮЗИбКеЭм Гжб нжг Ў ГОРдм (ПЗднЗбТ) Ебнеж едЗЯ ИПГ ЗбГгС гЪмж ЮП НПЛ бм ФЖ гЗ Ў ж ГдЗ ГСнП Гд ГЪСЭеГж бд ГКНСС ГИПЗ ггЗ ГдЗ ЭнеПЗднЗбТ) ЮЗб Гд КПСнИЯ ЯЗд ИгЛЗИЙ ЗбКМСИЙ)КЪПнб ббУбжЯЯЗд Ъбнег Гд нЭЪбжЗ РбЯ ИЪнПЗ Ъд ЗбжЯЗбЙЮИб Гд КГОР ЗбГгжС ЗбФЯб ЗбСУгм</se>
  </para>
  <para id="21">
    <se lang="alb" variant_id="0">Nese jo nuk do lirohem kurre nga kjo.Daniels tha se stervitja qe eksperimentale.Modifikim sjellieje.Duhet te hiqnin qafe agjentet para se te beheshin operative.Tha qe ti ishe i pari.Pse po me ndihmon?Ishte e veshtire per mua kurte ndiqnim ty.Vertet nuk te kujtohet asgje?jo.Duhet te ikim.Zoteri duhet ta shikoni kete.Eshte ne Tanger.Noah Vosen.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">бгЗРЗ КУЗЪПндм їбЮП ЯЗд ЗбГгС ХЪИЗ Ъбм........гЪЯГдК НЮЗ бЗ ККРЯС Гм ФЖ їбЗЪбндЗ Гд дКНСЯУнП (жнбТ) Ў ГдК УКжП СДнЙ РбЯ"Еде Эм "КЗдМнС(джЗе ЭжнУнд)(бЮП жМПдЗ (ПЗднЗбТ(бЮП жМПжЗ бКжег МжЗТ УЭС (ПЗднЗбТ"ИЭдПЮ И"КЗдМнСж ЮП ЮЗгжЗ ИКЪШнб дЮб НУЗИе ЗбИдЯмНКм нКУдм бЪгнбег ЗбжХжб бе едЗЯУнЮжгжд ИКХЭнКе</se>
  </para>
  <para id="22">
    <se lang="alb" variant_id="0">E gjurmuan pashaporten e Danielseshte ne nje hotel ne Marok.Po i vonojme nje transferim bankar deri sate arrije ekipi.Do ta vrasin?Po?Eshte Pamela Landy, thote qe eshte urgjente.- I thuaj qe sjam i disponueshem.- Po, zoterri.Tбnger, Marok.Operativi mberiti ne aereoport.Me jepni vendndodhjen e subjektit.Eshte ne kembe2.2 Km. larg bankes.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">Южбм беЗ Гддм ЫнС гжМжП -НЗЦС нЗ УнПм -"КЗдМнС Ў ЗбгЫСИ"УнПм Ў ЪгнбдЗ жХб ббгШЗСГЪШдм гжЮЪ ЗбеПЭЗбеПЭ Ъбм ЮПгне ж нПОб ббЭдПЮж ЗбЭдПЮ Ъбм ИЪП 2.2 ЯнбжгКС гд ЗбИдЯГСнП ЗбЕдКЮЗб  ИЗбЪгбнЙ ббгСНбЙ ЗбСЗИЪЙНПП гжЮЪ ЗбЫСЭЙГЪШ ЪгнбдЗ гжЮЪ ЗбеПЭ ИЗбЦИШ ж гЪбжгЗКЗбШСнЮ Инд ЗбЭдПЮ жЗбИдЯ*КбЮм ЗбгегЙ*еб НХбдЗ Ъбм ЗбЫСЭЙ ї -дЪг УнПм Ў ЗбЫСЭЙ СЮг 117</se>
  </para>
  <para id="23">
    <se lang="alb" variant_id="0">Informoni operativin per dhomen e subjektit.Dhe i jepni dhomen e tij.MISIONI HYRESCIA - HYRJE SIGURIE- E keni informacionin?- Po, eshte ne dhomen 117.Mbani nen mbikqyrje dhomen 117.Bllokoni dhomen e tij.E gjetet Danielsin, e dini ku eshte.- THuajini operativit qe ta eleminoje.DeshThuaji qe do ta takosh.Qe ke informacione te reja per te.Nese ndalon Desh, do dergojne tjeter.Nuk do ta ndalojme do ta ndjekim.Ai do na shpiere te Daniels.Zoteri, Operativi po devijon nga plani.Lereni te vazhdoje.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ж Нжб Яб ЗбгЯЗбгЗК Ебм едЗ Ў гЪ ЪТбЗбгЯЗбгЗК ЗбОЗХЙ ИЫСЭЙ 117КНПнП гЯЗде Кг гдЪе ИУИИ ЗбНЗЖШ ЗбдЗСм(ЗбЭЗнС жжб)ЕРЗ ЭЮП жМПжЗ (ПЗднЗбТ) Ў ж нЪбгжд гЯЗдеУнШбИжд гд ГНП ЗбЪгбЗБ Гд нЮжг ИКХЭнКе -ЗЯКФЭм гд УнЯжд -(ПЗФ)ГИбЫне Гддм ГжП гЮЗИбКе Ў жГд бПнЯ еЗКЭ беЕРЗ ГжЮЭК (ПЗФ) УнМПжд жЗНПЗр ВОСГдЗ бд ГжЮЭе Ў Иб УГКИЪе(Эеж УнжХбдЗ б(ПЗднЗбТУнПм Ў ЗбЪгнб нНнП Ъд ЗбгУЗСПЪне нПнС ЗбГгС ЯгЗ нСмЗбЪгнб КжЮЭ</se>
  </para>
  <para id="24">
    <se lang="alb" variant_id="0">Zoteri operativi eshte ne levizje dheeshte pas subjektit.Kemi nje hurje ne sistem te pa autorizuar.Dikush ka hyre ne sistemin tone.Instruksionet u derguanoperativit ne oren lokale 14:00.Gjurmet tregojne se kompjuteri i perket Nicky Parsons.- Ku ishte devijimi i kursit te operativit?- Ne pjesen jugore te rruges west.Atje eshte Parsons.kur te mbaroje me  Daniels,dergoi operativin pas asaj.Po zoteri.Nese gjejme Parson, gjejme dhe Bourne.- Cfare ben?- Jo tani.- Dua te di cpo ndodh.- ЎThashe jo tani!Me cfare baze vazhdon kete operacion?Parsons nderhyri ne operacion.Eshte deri ne qafe me probleme tani.- Behet fjale per Daniels, jo Parsons.- Na tradhetoi.- Nuk i di rrethanat.- ЎPo ndihmon Jassons Bourne!ЎTi nuk ke autoritetin per ta vrare!Po e kam.Dhe ti duhet te me ndihmosh.Ajo eshte njeriu jone.Ti e fillove kete, ku mbaron?Mbaron kur te duam.Kur te mbaroje me Daniels,dergoi operativit fotot e tyre.Po zoteri.Dy minuta zoteri.Thuaji bankes qe te liroje llogarite.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">УнПм Ў бПндЗ ЗОКСЗЮ ббдЩЗгФОХ гЗ бе гЪСЭЙ жШнПЙ ИдЩЗг гЪбжгЗКдЗЮЗг ИЗОКСЗЮеж ЮЗг ИЕСУЗб гЪбжгЗК ббЪгнб Эм КгЗгЗбУЗЪЙ ЗбЛЗднЙ ЩеСЗ ИЗбКжЮнК ЗбгНбмИЗбККИЪ Кг ЗбКГЯП Гд ЗбЕОКСЗЮ гд МеЗТ ЗбНЗУжИ(ЗбОЗХ И(днЯм ИЗСУждТГнд ЯЗд ЗбгжЮЪ ЗбРм НЗП ЕбнеЗбЪгнб Ъд гУЗСе їМджИЗ ЪдП ЮХС ЭСдУЗ(едЗЯ КжМП (ИЗСУждТЪдПгЗ ддКем гд (ПЗднЗбТ) Ў ГСУбжЗЪгнб жСЗЖеЗНЗЦС Ў нЗ УнПм(ЕРЗ жМПдЗ (ИЗСУждТ) Ў УдМП (ИжСдджЗе) Ў гЗРЗ КЭЪб ї)бнУ ЗбВд -ГСнП Гд ГЪСЭ гЗ ЗбРм нНПЛ -бЮП ЮбК бнУ ЗбВдгЗ ем ЗбЮжЗЪП ЗбКм КЯгб ЪбнеЗ еРе ЗбЪгбнЙ їЗбЮжЗЪП Гд (днЯм ИЗСУждТ) ЯЗд ЪбнеЗКЫШнЙ ЗбЪгбнЙж бЯдеЗ ЮЗгК ИЯФЭ ЗбГгжС(еРЗ гЗ ЭЪбе (ПЗднЗбТ) Ў ж бнУ (днЯм -бЮП ОЗдКдЗ -(ГдК бЗ КЪбг ЗбЩСжЭ нЗ (джЗе -(ЕдеЗ гЪ (МЗнУжд ИжСд -ГдК бнУ бПнЯ ЗбУбШЙ бЮКбеЗИбм Ў бПмшж гд ЗбГЭЦб бЯ Гд КОСМм гд едЗ ЗбВдджЗе) Ў ЕдеЗ жЗНПЙ гдшуЗ)ГдКг ИПГКг еРЗ ЗбШСнЮ Ў ЭГнд УКдеже їУндКем ЪдПгЗ ддКХС ПЗЖгЗЪдПгЗ ддКем гд (ПЗднЗбТ) Ў ГСУбжЗЗбЪгнб жСЗЖеЗНЗЦС Ў нЗ УнПмПЮнЮКЗд Ў нЗ УнПм -ГОИСжЗ ЗбИдЯ Гд нЭЯ КМгнП ЗбгЗб -</se>
  </para>
  <para id="25">
    <se lang="alb" variant_id="0">Zoti Daniels, arriten leket tuaja.Eshte ne levizje.Eshte 200 metra larg.ЎNdaaloje!SINJALI I HUMBUR</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">УнП (ПЗднЗбТ) Ў ЗбгЗб гКЗНЕде нКНСЯЪдПгЗ КЯжд гУКЪП Ў ГЪбге -ИЪП 200 гКС -НУдЗ Ў дСнПе Гд нЮЪ Эм ЗбФуСуЯКжЮЭЗбЕФЗСЙ гд (днб ПЗднЗбТ) ЭхЮцПуК</se>
  </para>
  <para id="26">
    <se lang="alb" variant_id="0">Perfundimi u kompletuaZoteri operativi konfirmon sete dy objektivat u eleminuan.Dua te sigurohem per kete.Kerkoi shefit te policise ne Rabat qe tekonfirmoje vdekjen dhe mer trupat.Dua ta zgjidh kete njehere e mire.Dhe ruani Landyn.Po?Bourne dhe Nicky Parsons jane te vdekur.je i sigurt?SHefi i policise Rabat do ta verifikoje.Nuk mund te lejoj qe kjo te me kthehet mua.- Mos u merakos se je i mbrojtur.- Kujtohu pse e vume Landin atje.Nese "Blackbriar" del ne drite, do ta bejmepergjegjes dhe gjithshka do te filloje nga fillimi.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">УнПм Ў ЗбЪгнб нЮжб Где ЮЗг ИКХЭнЙЗбеПЭндГСнП Гд ГКГЯП гд еРЗЗУГб СЖнУ ЮУгдЗ И"ЗбСИЗШ" бнДЯП ЗбГгСЛг ЗМЪбе нСУб ЗбМЛЛГСнП Гд ГШжм еРЗ ЗбГгС КгЗгЗ(ж ГИЮм ЪндЯ Ъбм (бЗдПмдЪг ї -ИжСд) ж (днЯм ИЗСУждТ) ЮП гЗКЗ) -еб ГдК гКГЯП гд РбЯ їСЖнУ ЮУгдЗ И"ЗбСИЗШ" УнДЯП ЗбГгСГдЗ бд ГКНгб ЗбгТнП гд КУСИ ЗбгЪбжгЗКбЗ КЮбЮ Ў ГдК гНгмЭЮШ КРЯС Ў УИИ ЕФСЗЯдЗ б(бЗдПм) ЭмЗбЪгбнЙ(бж ГдеЗ ЯФЭК ГгС (ЗбжСПЙ ЗбУжПЗБЭУнЪКИСждеЗ гКжСШЙ Эне* (КГСнО ИЗбЪгбнЗК ЗбКм дЭРеЗ (МЗнУжд ИжСд *</se>
  </para>
  <para id="27">
    <se lang="alb" variant_id="0">Mund te shoh fytyrat e tyre.Te te gjithe personave qe kam vrare.Vetem se su kujtoj dot emrat.VLADEMIR NESKYRusShkembim zjarriMaria donte te me ndihmonte...te kujtoja emrat.MISIУNI U ABORTUANYKWANNA WOMBOSINigerianRESULTATI: DESHTOIJason BourneTentova te shfajesohem per ate qe kam bere.Per ate cka jam.Por asgje nuk me ben te ndihem mire.Do te vine per ty serisht.Duhet te vraposh tani.Operaciуni TreadstoneJason Bourne</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">бЯб ЗбРнд ЮКбКегГдЗ ЭЮШ бЗ ГЪСЭ ЗбГУгЗБ* ЭбЗПнгнС днУЯм) - ЕШбЗЮ дЗС) ** ШЪд *......гЗ ГЪдне еж Гд ГНЗжбГКРЯС ЗбГУЗгм ЭЮШ* (гегЙ гбЫЗЙ - (днЯжЗдЗ жжгИжУм ** дКнМЙ ЗбгегЙ : гегЙ ЭЗФбЙ *бЮП НЗжбК ЗбЕЪКРЗСбгЗ ЭЪбКе УЗИЮЗбгЗ ГдЗ ЪбнебЯд бЗ ФЖ нМЪбдм ГФЪС ИКНУдУнГКжд гд ГМбЯ ЛЗднЙЪбнЯ Гд КеСИм ЗбВд* (ЗбгФСжЪ : (КСнПУКжд ** КЮСнС ЗбИП Г** ГИПм гЮЗжгЙ ГЛдЗБ ЗОКИЗСЗК ЗбЮИжб ** П / ГбИСК енСФ) ГЮС Где ЯЗд нЩеС Ъбне) ** ЪбЗгЗК Обб Эм КдЗУЮ ЗбжЩЗЖЭ ЗбУбжЯнЙ *</se>
  </para>
  <para id="28">
    <se lang="alb" variant_id="0">Subjekti iu nenshtrua trajnimit "Tanque".Dr. Albert HirschShef mjekesorSubjekti u reklutua menjhere ne Treadstone....u konfirmua nga Neil Daniels,zyrtar mbikqyres i trajnimit...Duhet te ikim.Do jete me e thjeshte tani.Keto jane pretendimet ezotit Daniels.- Kjo eshte gjithcka?- Po.E leme kete.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ЪбндЗ ЗбРеЗИУКХИН ЗбГгжС Гежд(еРе ем гКЪбЮЗК ЗбУнП (ПЗднЗбТГеРЗ Яб ФЖ ї -дЪг -ГСдм РбЯ* жЯЗбЙ ЗбЕУКОИЗСЗК ЗбГгСнЯнЙ ** (Зб(Ум Вм Ене *СЖнУ ЮУг "ЗбСИЗШ" Ў ЗКХб КжЗрбЮП жМПжЗ ЗбМЛЙИжСд) ї) -!!! (ПЗФ) -ИЗг) Ў ЪбнЯм Гд КСм РбЯ)</se>
  </para>
  <para id="29">
    <se lang="alb" variant_id="0">Po i telefonoj shefit te policise ne Rabat.Gjeten trupin.- Te Bourne?- Desh.Pamela duhet ta shikosh kete.Pashaporta e Gilberto de Pientosapo kaloi ne migracion.Eshte nje identitet i Treadstonee regjistruar per Jason Bourne.Por asnjehere se ka perdorur,dhe akoma seshte fshireBourne eshte gjalle.Ellos lo saben?Jo, por Vosen nuk do ishte ne zyre tani.Eshte ne rrezik tani.Ndoshta Bourne nuk e ben rastesisht kete.Ndonjehere i komunikohet.Dhe do ta beje kete dhe ty.Atehere duhet te pergjigjemi.Dua te di se cfare kerkon Bourne.Gilberto de Piento,Grupi juaj po e pret.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">Еде КЪСнЭ ежнЙ ЮПнг ОЗХ И(КСнПУКжд) гхУМб(ИЗУг (МЗнУжд ИжСдж бЯде бг нУКОПге гШбЮЗж бг нКг НЩСе НКм ЗбВдИжСд) гЗТЗб НншуЗ)еб ЪбгжЗ ИРбЯ  їГЪКЮП Гдег бж ЪбгжЗ Эбд нЯжджЗ Эм еРЗ ЗбгЯКИ ЗбВдЕдеЗ гОЗШСЙ ЯИнСЙСИгЗ (ИжСд) нСнПдЗ Гд дЪСЭ"ЯгЗ Эм "дЗИжбм......СИгЗ нжП Эм ЗбКжЗХбгЪЯмЕРЗ ЭЪбндЗ Гд дКжЗХб гЪе(ГЩддм ГЪСЭ гЗ нИНЛ Ъде (ИжСд(МнбИСКж Пм ИнндКж) Ў (МнбИСКж Пм ИнндКж)ХПнЮЯ ндКЩСЯ</se>
  </para>
  <para id="30">
    <se lang="alb" variant_id="0">- Pamela Landy.- Kam degjuar qe vazhdon te me kerkoje.- Bourne?- Cfare do?Duhet te vije ketu,kemi nje situate.dua ta falenderoj per shiritin.Morem ate qe donim.Se acabуMbaroi54301:19:20,796 --> 01:19:24,467Supongo que le debo una disculpa.Supongo que le debo una disculpa.Kjo eshte formale?Jo eshte joformale.Tashme e dini si eshte kjo.- Po e ndiqni kete?- Po ben 15 sekonda.- Lamtumire.- Prit. Prit.David Webb.Ky eshte emri jot i vertete.Lindur ne 15 prill 1971,ne Nixa, Missouri.Per se nuk vjen ndonjehere te me shoheshdhe flasim?Dicka nuk shkon.Bourne?Pusho, Pam. Dukesh e lodhur.Po e shikon.ЎNjerez degjoni!ЎKjo eshte nje urgjence siguriekombetare, kemi nje kercenim!Po dal jashte.Nese shfaqem, ai do me gjeje.Jason Bourne eshte gjalle dhe eshtene kete qytet.Besojme se eshte ne nje radio100 metra larg kesaj zyre.Dua qe te bllokoni te gjithe kete zone.Dergoni nje mesazh ne  Langley,pergatisni asistencen per ndihme lokale.- Landy doli nga zyra.- Regjistroni telefonin e saj.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">УгцЪК ГдшЯ гЗТбК КИНЛнд ЪдмИжСд) ї)гЗРЗ КСнПнд їдЪг -гд ЗбГЭЦб Гд КГКм едЗ Ў ЭбПндЗ ГгС ШЗСЖ -ГСПК Гд ГФЯСЯ Ъбм ЗбФСнШбЮП УжшунъдЗ ЗбГгС ж ГдендЗеГЩддм ГПнд бЯ ИЗЪКРЗСГеж СУгм їбЗ Ў ОЗСМ ЗбСУгнЗКГдК КЪСЭ ЯнЭ КУнС ЗбГгжСГККЪЮИжд еРЗ ї -гд 15 ЛЗднЙ гЦК -гЪ ЗбУбЗгЙ -ЗдКЩС Ў ЗдКЩС -ПЗнЭнП жнИ) еж ЗУгЯ ЗбНЮнЮм)"ж ЮП жбПК Эм (15 / 4 / 71) ИгПндЙ "днЯУжд"ИжбЗнЙ "гнУжСмбг бЗ КГКм бдКНПЛ ИФГд РбЯФЖ гЗ ЫнС ХНнН ИЗбгСЙ Эм еРЗ ЗбГгСИжСд) ї)(ЗНХбм Ъбм ИЪЦ ЗбСЗНЙ нЗ (ИЗгКИПнд гКЪИЙЕде ндЩС беЗ гИЗФСЙЗУгЪжЗ Ў нЗ МгЗЪЙеРе НЗбЙ ШжЗСЖ гКЪбЮЙ ИЗбГгд ЗбЮжгмЭбПндЗ КеПнП ПЗегГдЗ РЗеИЙ ИЗбОЗСМУГхЩеС дЭУм Ў ж еж УнМПдмМЗнУжд ИжСд) Нн)Иб ж Эм гПндЙ "днжнжСЯ" Ў ждНд дЪКЮП ГдеЪбм гУЗЭЙ бЗ КТнП Ъд 1000 нЗСПЙ гд едЗГдЗ ГСнП ЕЫбЗЮ ЭжСм б12 ИбжЯ УЯдм Нжб ЗбгдШЮЙ"ГСУб СУЗбЙ гФЭСЙ б"бЗдМнбмбнЪПжЗ ЮжЗК ЗбПЪг ЗбгНбнЙбЗдПм) ЫЗПСК ЗбгИдм бКжеЗ)КуКуИшуЪ еЗКЭеЗЕдеЗ КУКОПг еЗКЭеЗ Ў ж едЗЯ СУЗбЙ дХнЙ ЮЗПгЙ беЗ -ЗНХб ЪбнеЗ -Яг ЪПП гд нСЗЮИжд (бЗдПм) ї -УКЙ СМЗб ж ЗбгТнП ЮЗПгжд -</se>
  </para>
  <para id="31">
    <se lang="alb" variant_id="0">Gjeje se per se behet fjale.- Sa njesi jane mbi ate?- Gjashte agjente dhe te tjeret jane rruges.E gjeta, po del ne ekran taniRRUGA TUDOR CITY PI & 42nd.DHJETE MINUTA, AJDE VETE.Ata qe nuk jane me  Landyn.Te shkojne direkt ne Tudor City.Sill makinat, do ikim me makine.Ka vetam nje menyre per te dale qe aty, pse do ta bente kete?Eshte nje vend i keq per tu takuar.Shume i zbuluar.Duhet te kete nje arsye.Subjekti eshte ne kembe.Grupi 43, ne pritje.- Ne pritje.- Ketu shkojme.- Jemi 200 metra larg vendit.- E kemi nen vezhgim.Sapo te shihni Landyn, me thoni.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">*гПндЙ КжПжС Ў КЮЗШЪ ФЗСЪм Им Еб гЪ 42 ЗбЛЗдм**ИЪП ЪФС ПЮЗЖЮ Ў КЪЗбм ИгЭСПЯ*"Гм ФОХ бЗ нСЗЮИ (бЗдПм) Ў ЭЗбнРеИ гИЗФСЙ бгПндЙ "КжПжСМешцТ ЗбУнЗСЗК УдРеИ бедЗЯбПне ШСнЮ жЗНП ббОСжМ гд едЗЯ Ў бг нЭЪб РбЯ їеж ИРбЯ нНКМТ дЭУе їЕде гЯЗд УЖ ббгЮЗИбЙ Ў Эеж гЯФжЭ КгЗгЗреж бг нОКЗСе ЗЪКИЗШЗ Ў бЗИП Гд ЪдПе УИИЗбеПЭ Эм ЗбШСнЮЗбЪгнб Эм ЗбгжЮЪ 3 Ў ГЪбгдм ЕРЗ ЯдК гУКЪПЗр -ЗбЪгнб Эм ЗбгжЮЪ 3 Ў МЗеТ -ЗУКЪПжЗ -НУдЗ Ў еЗ дНд ЮЗПгжд -ЗКОР гжЮЪЯ Ъбм ИЪП 200 гКСЗбЪгнб 3 Эм ЗбгжЮЪИгМСП СДнКЯ б(бЗдПм) Ў ГЪбгдм ИРбЯНУдЗ Ў еЗ ем -НУдЗ Ў бЮП СГнКеЗ -</se>
  </para>
  <para id="32">
    <se lang="alb" variant_id="0">Ndonje sinjal nga Bourne?Negative.Nuk ka sinjal nga objektivi.Noah Vosen.Jam Jason Bourne.Po pyesja veten kur do me telefonoje.Ku e gjete kete numer?Nuk e mendove qe do vija ne kete qytet, Jo?Jo, besoj se jo.Nese do te flasesh me mua,ndoshta mund te takohemi.- ku je tani?- jam ulur ne zyre.- kete se besjoj.- Per se se beson?Po te ishe ne zyre do ta kishim kete bisede balle per balle.Noah Vosen.Qendra mjekesore JohnsonKy eshte nje kod 10 abortimi.Te gjithe ne makina. kodi 10 abortimiЎLevizni!SUPER SEKRET"BLACKBRIAR"Azhornim i Treadstone: BlackbriarQytetar AmericanASGJESUESPO?Bruce, kontrollo zyren time.Dreqin.- Ka mare gjithcka.- Dreqin.Ok ruani nje perimeter.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">бЗ КжМП ЕФЗСЙ гд ЗбеПЭ(джЗе ЭжнУнд)(еРЗ (МЗнУжд ИжСдЯдК ГКУЗЖб гКм УКЮжг ИеРе ЗбгЯЗбгЙ їЯнЭ НХбК Ъбм еРЗ ЗбСЮг їГдК бЗ КЪКЮП Гддм ЮЗПг бгПндЙ "КжПжС" Ў ГбнУ ЯРбЯ їбЗ Ў бЗ ГЩд РбЯбЯд ЕРЗ ГСПК ЗбКНПЛ ЭнгЯддЗ КСКнИ бЮЗБГнд ГдК ЗбВд їГдЗ МЗбУ ИгЯКИмГФЯшх Эм РбЯж бг КФЯ Эм РбЯ їбж ЯдК Эм гЯКИЯ ЗбВд бЯЗдК еРе ЗбгНЗПЛЙжМеЗ бжМе(джЗе ЭжнУнд)еРЗ ГгС ИЕбЫЗБ ЗбЪгбнЙГСнП гд ЗбМгнЪ ЗбЪжПЙ ббУнЗСЗКЭеРЗ ГгС ИЕбЫЗБ ЗбЪгбнЙенЗ ИдЗ Ў енЗ ИдЗ*УСм**ЗбжСПЙ ЗбУжПЗБ) Ў Ум Вм Ене)**(ЗбжСПЙ ЗбУжПЗБ) ИПнб б (КСнПУКжд)**"гегЙ КХЭнЙ бгжЗШд гд "ЗбжбЗнЗК ЗбгКНПЙ*дЪг ї -жнбТ) Ў ЗЭНХ гЯКИм)ЗббЪдЙбЮП ГОР Яб ФЖ -ЗббЪдЙ -НУдЗ Ў ГЫбЮжЗ 4 ИбжЯЗК УЯднЙ Нжб ЗбгИдм.ГСнП ИНЛ ЯЗгб Эм Яб ЗбгИдмЯб ЫСЭЙ Ў Яб ХЗбЙ Ў Яб ПжбЗИЯб гдШЮЙ Ў гЭежг Ў ГСнП ЕнМЗПегЗ ЗбРм НПЛ ї</se>
  </para>
  <para id="33">
    <se lang="alb" variant_id="0">Dua ta gjeni.Cfare ndodhi?Bourne hyri ne zyrehapi dosjen e Vosen.- Ku?- 415, rruga 71.415 ne rrugen 71. Ўo zot, Pam!objektivin e shohim.po drejtohet ne perendim te rruges.Te gjitha njesite kane urdher te shtien.ЎAty!</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">Ебм Гнд ї -(гИдм( 415 ИФЗСЪ 71 -(4 /15 /71)!!(нЗ ЕбЗем нЗ (ИЗгЗбеПЭ гСЖмЕде нКМе ФСЮЗрЯб ЗбЪгбЗБ гЪег ГгС ИЕШбЗЮ ЗбдЗС ЪбнеУнПм Ў бЮП ЮЭТ ИЗбУнЗСЙ гд ЭжЮ ЗбУЮЭ -гЗРЗ !!!!ї -</se>
  </para>
  <para id="34">
    <se lang="alb" variant_id="0">ЎU hodh nga zyra!Eshte ne kembe po vrapon.ЎPolicнa.ЎNgriji duart lart!zoteri, shikoje kete.- Ditelindja  Bourne.- Cpo ndodh?Landy i tha Bournit qe ditelindja e tij eshte 15/04/71.Eshte nje kod.Ndaloni te gjithe.Ўdegjoni!4 - 15 - 71Numra, cfare sinjifikojne?E mare si gjatesi dhe gjeresi i bie te jete ne Kamerun.041571 eshte kodi postar i, Kentucky.- cfare date tha?- 04, 15, 71.Smund ta besoj...SRD mbetet ne 415 te ruges 71.I dha adresen e zures se trainimit.Te gjitha njesite na ndiqni.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">Еде нУнС Ъбм ЮПгне ж нНЗжб ЗбеСИЗбФСШЙ Ў КжЮЭЗСЭЪ нПнЯ бГЪбмУнПм Ў УнПм Ў ГбЮ дЩСЙ Ъбм РбЯКЗСнО гнбЗП (ИжСд) нЗ УнПмгЗРЗ Ъде ї -ЗдКИе бе -бЗдПм ГОИСК ИжСд Гд КЗСнО гнбЗПе ЯЗд(4 / 15 / 71)* (КЗСнО ЗбгнбЗП : 13 / 9/ 70) *нЗ ЕбЗем ЕдеЗ ФЭСЙГжЮЭжЗ Яб ФЖ Ў ГжЮЭжЗ Яб ФЖЗУгЪжЗ(4 / 15 / 71 )ГСЮЗг ГСнП Гд ГЪСЭ гПбжбеЗУнПм ИжЦЪеЗ Ъбм ОШжШ ЗбШжб ж ПжЗЖС ЗбЪСЦ"ЭЕд ЗбгжЮЪ нЯжд "ЗбЯЗгнСжд"СЮг (41571) еж ЗбСЮг ЗбИСнПм бгПндЙ"ИЗСд"ИжбЗнЙ "ЯдКЗЯмгЗ еж ЗбКЗСнО ЗбРм ГЪШКе бе ї -(4 / 15 / 71) -!!!!!!! бЗ ГХПЮ еРЗ -гСЯТ ЗбИНЛ ЗбКЗИЪ бдЗ нЮЪ Эм(415 ИФЗСЪ 71)бЮП ГЪШКе ЪджЗд гСЯТ КПСнИе00нЗ ЕбЗем -ГНЦС Яб ЗбЭСЮ жСЗЖдЗ -</se>
  </para>
  <para id="35">
    <se lang="alb" variant_id="0">- Ckemi?- Robert, eshte Vosen.Bourne i di te gjitha.Eshte rruges per te ty.Po vjen ne shtepi.Sa kohe kam?Nuk e di.Vetem dil qe aty.Jo do rrir.Duhet te kete dyshime per ato qe di.Do ta mbaj sa me gjate deri sate arrish ketu.Do ta vrisni per te me dhene kete.4 15 71 nuk eshte kod kushedi.Duhet te jeni rruges tani.Per se e beri?Per se nuk me reklutove per kete.Cfare te bene ne Blackbriar.Sjemi ne kjo.Atehere bej docka.Gjithcka qe duhet e ke aty.Gjithcka .David.Per se nuk hyn me mua?Eshte me mire ne qofte se e bejme bashke kete.Jo.Ketu filloi e gjitha per mua.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">(ЗбЪгнб ЭуЮуПу (ИжСдгСНИЗ ї -(ГбИСК) Ў гЪЯ (ЭжнУнд) -ИжСд) ЪСЭ Яб ФЖ)Еде Эм ШСнЮе ЕбнЯ ЗбВд(Еде ЪЗЖП бИнКе нЗ (джЗеЯг гд ЗбжЮК бПмш їбЗ ГЪбг Ў ЭЮШ ЗОСМ гд едЗЯ ИНЮ ЗбМНнгбЗ Ў ГдЗ УГИЮмЕде ЮЗПг бгСЯТ КПСнИе Ў еРЗ гЗ нЪСЭеУжЭ ГЮжг ИКЪШнбеНКм КХб бедЗЕдег УнЮКбждЯ бЕЪШЗЖм еРе ЗбгЪбжгЗК(4 / 15 / 71)бЗ КЪКИС ИгЛЗИЙ ЗбФЭСЙ ЗбХЪИЙГЪКЮП Гд (ЭжнУнд) Эм ШСнЮе бедЗ ИЗбЭЪббг ЭЪбК РбЯ їбГдш еРЗ бнУ гЗ ЪгбК гд ГМбе(гЗ ЭЪбже ИЯ Ў ж (ЗбжСПЙ ЗбУжПЗБеРе бнУК ГЭЪЗбдЗЕРЗр Южгм ИжЗМИЯ КМЗе еРЗЯб гЗ КНКЗМнде гжМжП едЗЯб ФЖ(ПЗнЭнП)бг бЗ КГКм гЪм їУнЯжд гд ЗбГЭЦб Гд дЭЪб РбЯ УжншЙр</se>
  </para>
  <para id="36">
    <se lang="alb" variant_id="0">Jam  Landy.Siguroni zyren.Siguroni perimetrin.Flet Pamela Landy, kam nevoje te dergojnje dokument.Dergo nje ekip pas Bournedhe mbuloni gjithcka per publikun.Shkojme.Atje, po shkojme.Ku eshte nje operacion urgjence,na nevoitet bashkpunimi juaj.Me jepni videot e tre minutave para te te gjithe zures.Eshte ketej.Ku eshte?- Ne katin e pare.- Po shkoj per Landyn.Do te ishte me mire te gjeje nje avokatte zotin.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">гд едЗ ИПГ ЗбГгС гЪмж гд едЗ УндКем(еРе (бЗдПмНУдЗ Ў ГЫбЮ ЗбгИдм КгЗгЗ Ў ж ШжшцЮ ЗбгдШЮЙНжбе ИИбжЯ УЯдм жЗНП(гСНИЗ Ў еРе (ИЗгнбЗ бЗдПмГжП ЕСУЗб жЛЗЖЮ ФПнПЙ ЗбУСнЙ(ГСУб ЭСнЮЗ ббгСЯТ ЗбИНЛм жСЗБ (ИжСдж ЦЪ ФОХЗ ИЯб гдШЮЙ ЪЗгЙ Эм еРе ЗбгУКФЭмНУдЗ Ў Ебм ЗбгХЗЪП -енЗ ИдЗ -ЕРеИжЗ ббУбг ЗбМджИмГнеЗ ЗбУЗПЙ Ў еРе НЗбЙ ШЗСЖЙ гд ЗбПСМЙ ЗбГжбмж ЪбнЯг МгнЪЗ ЕИПЗБ ЗбКЪЗждЮг ИЕЪЗПЙ ЗбФСнШ бЯЗЭЙ ГСМЗБ ЗбгИдмббЛбЗЛ ПЮЗЖЮ ЗбгЗЦнЙенЗ Ў енЗГжЮЭ едЗ Ў Гнд еРЗ ЗбгЯЗд їЭм ЗбШЗИЮ ЗбГжбУГеКг И(бЗдПм) ИдЭУм</se>
  </para>
  <para id="37">
    <se lang="alb" variant_id="0">Ndonjehere ste kujtohet mire kush je.E di pse te trajtuam keshtu?Ckemi, Jason.besoj se ke pasur disa probleme.Ule armen.Nuk do isha ketu po te mos doja te flisja.Kalova tre vjet duke ia mbathur.Tre vjet mundim per te zbuluar kush jam.Akoma nuk e di te gjithen, vertet?Nuk i ke mbledhur copat akoma.Gjithnje ishe ti.Jam i carmatosur, Jason.- Per se me zgjodhe mua?- Nuk te kujtohet, vertet?Nuk te zgjodhem ne ty, ti na zgjodhe ne.U ofrove vullnetarisht.ketu.Megjithse te paralajmeruam.Kapiten Webb, mirdita.Viniste aquн.Nuk hezitove, Jason.Dhe me dhe kete.U shpjegua cdo gje?Po, zoteri.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">(ЪдПгЗ ддКем гдЯ Ў Эбд КЪжП (ПЗнЭнП жнИж СИгЗ ЮП бЗ ККРЯС гд ЯдК ГХбЗеб КЪбг бг дПСИЯ едЗ ї(гСНИЗ (МЗнУждГЪКЮП ГдЯ ЯдК КЪЗдм гд ИЪЦ ЗбгФЗЯбЦЪ ЗбУбЗН МЗдИЗгЗ ЯдК бГКжЗМП едЗ Ў ЕРЗ ЯдК бЗКСнП ЗбКНПЛбЮП ЮЦнК ЛбЗЛ Уднд жГдЗ ГИНЛЛбЗЛ УдндгНЗжбЗ Гд ГЯКФЭ ежнКмж бг КЪСЭеЗ ИЪП Ў ГбнУ ЯРбЯ їгЗТЗбК ЗбГгжС ЫнС гКСЗИШЙбЯдеЗ УККСЗИШ ЗбВд(ГдЗ ЫнС гУбН нЗ (МЗнУждбг ГдЗ ї Ў бг ГОРКдм ГдЗ ИЗбРЗК їГдК НЮЗ бЗККРЯС Ў ГбнУ ЯРбЯ ї!! дНд бг дОКЗСЯ Ў ГдК гд ЗОКСКдЗГдК КШжЪКедЗ КгЗгЗСИгЗ УККРЯС РбЯ ИдЭУЯ(ЯЗИКд (жнИХИЗН ЗбОнСбЮП ГКнК едЗ(ж ГЪШнКдм ИШЗЮЙ КЪСнЭЯ Ў нЗ (МЗнУждбЮП дЗжбКдм еРе*(ПЗнЭнП жнИ)**ЯЗЛжбнЯм*ГЩд Гд Яб ФЖ Кг ФСНе бЯ їдЪг нЗ УнПм</se>
  </para>
  <para id="38">
    <se lang="alb" variant_id="0">Misionet e tua shpetojne jete Amerikane.Kuptova, zoteri.The se do te shpetoje jete Amerikane.E bere.Vriste... per ty.Per ata.E dije cdo te ndodhte ne qofte se rrije.Kur te mbarojme me ty nuk do te jesh me  David Webb.Do te jem kush do ti qe te jem zoteriNuk mund te me fajesosh per cfare ke bere,Ti u bere vete ai i cili je.Duhet ta pranosh ate qe je bere...qe zgjodhe ketu...duke u kthyer ne Jason Bourne.Nuk ke fjetur per shume kohe.ke mare nje vendim?Nuk mund te dyshosh. Duhet te thuash.- Kush eshte ai?- do te flasim per kete.- Cfare beri?- s'ka rendesi.Ti erdhe te ne.U ofrove vullnetarisht.The qe do te beje cfar te ishte e mundurper te shpetuar jete amerikane.Jo ti genjen, jo?</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">гегЗКЯ УКЯжд ЕдЮЗР НнЗЙ ЗбГгСнЯЗдГЭег РбЯ нЗ УнПмЮбК бм Гддм УГдЮР НнЗЙ ЗбГгСнЯЗдж ЮП ЯЗдбЮП ЯдК ГЮКб гд ГМбЯгд ГМбегбЮП ЪбгК КгЗгЗ гЗеншуЙ ЗбГгС ИЗбдУИЙ бЯШЗбгЗ ЗОКСК ЗбЕУКгСЗС Эне(ЪдПгЗ ддКем гдЯ Эбд КХИН (ПЗнЭнП жнИУГЯжд гЗ КСнПдм Гд ГЯжде нЗ УнПм(бЗ нгЯдЯ бжг ГНП Ъбм гЗ ЭЪбКе нЗ (МЗнУждСИгЗ ЗУКНЮнК гЗ ГдК ЭнеГОнСЗ ЪбнЯ Гд КжЗМе ЗбНЮнЮЙ- ГдК ЗОКСК - едЗ КгЗгЗ(Гд КХИН (МЗнУжд ИжСдГдК бг Кдг гд гПЙ ШжнбЙеб ЗКОРК ЮСЗСЗ їЕд ЗбжЮК нгС Ў ЪбнЯ Гд ККОР ЮСЗСЯгд еж ї -бЮП КНПЛдЗ ИеРЗ ЗбГгС -гЗРЗ ЭЪб їбЗ нег гЗРЗ ЭЪбГдК ГКнК бдЗГдК гКШжЪГдК ЮбК ГдЯ УКЭЪб Гм ФЖ нхШбИ гдЯбЕдЮЗР НнЗЙ ЗбГгСнЯЗдГдК бУК ЯЗРИ Ў ГбнУ ЯРбЯ ї</se>
  </para>
  <para id="39">
    <se lang="alb" variant_id="0">Kjo eshte e gjitha?David Webb.Do te besh pjese ne kete program?Nuk je me David Webb.Tani e tutje do jesh Jason Bourne.Mirserdhe.Te kujtohet tani?Me kujtohet tani.Me kujtohen te gjitha.Nuk jam me Jason Bourne.Do me vrasesh tani.Jo.Nuk e meriton yllin qe te dhane ne Lengley.Eshte ne cati.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">еб ГдК ЯРбЯ їПЪ (ПЗнЭнП жнИ) нРеИеб УКЪШндм гжЗЭЮКЯ Ъбм еРЗ ЗбИСдЗгМ ї(ГдК бг КЪП (ПЗнЭнП жнИ(гд ЗбВд жХЗЪПЗ ГдК УКЯжд (МЗнУжд ИжСдгСНИЗ ИЯ Эм ЗбИСдЗгМеб ККРЯС ЗбВд їГдЗ ГКРЯСГдЗ ГКРЯС Яб ФЖГдЗ бд ГХИН (МЗнУжд ИжСд) ИЪП ЗбВдЕРЗ УКЮжг ИЮКбм ЗбВдбЗГдК бЗ КУКНЮ ЗбдМгЙ ЗбКм УнЪбЮжеЗ бЯЪбм МПСЗд "бЗдМнбм" ЕРЗ ЮгК ИЮКбЯбЮП ЮЭТ Ебм ЗбУШН</se>
  </para>
  <para id="40">
    <se lang="alb" variant_id="0">Nese do mund te me vrasesh?Na shikoni.Shiko cfare te bene te thuash.Mirdita, senatore.Nese me lejoni, do me pelqentete filloja me nje deklarate.Arkivi tregon seEzra Kramer autorizoi...Presidenti mblodhi kabinetin e urgjencave...Per skandalin mbi vrasjet qeveritare...Te quajtur Blackbriar.Drejtori i CIA-s, Ezra Kramer,eshte nen hetim kriminal...qe autorizoi programin.I cili kishte si objektiv qytetare amerikane.dy agjente zyrtare u arrestuan.Dr. Albert Hirsch, truri i te gjitheprogramit.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ГдК НКм бЗ КЪСЭ бг ЪбнЯ Гд КЮКбдм їЗдЩС бНЗбдЗЗдЩС бгЗ МЪбжЯ КДжб ЕбнеХИЗН ЗбОнС нЗ УндЗКжСЗКЕРЗ УгНКг бм Ў ЭГжП Гд ГИПГИКЮПнг ИнЗд ббЕЪбЗг(ЗбгбЭ нФнС Ебм Гд (ЪТСЗ ЯСЗнгС.........ЮП УгН ИЗбСЖнУ ПЪЗ бЪЮП ЗМКгЗЪ ШЗСЖ ЗбнжгбгдЗЮФЙ ЭЦнНЙ ЗбгФСжЪ ЗбНЯжгм ЗбгУгшум(И(ЗбжСПЙ ЗбУжПЗБ(гПнС (ЗбУм Вм Ене) (ЪТСЗ ЯСЗнгСКНК ЗбЕУКМжЗИбУгЗНе ИКдЭнР еРЗ ЗбИСдЗгМж ЗбРм ЯЗд Эм НЗбЗК ЪПнПЙ нУКеПЭ гжЗШднд ГгСнЯнндЗЛдЗд гд ЗбгУДжбнд ИЗбжЯЗбЙ Кг ЗбЮИЦ ЪбнегП / ГбИСК енСФ) ЗбгУДжб ЗбдЭУм бГЪЦЗБ)(ИСдЗгМ (ЗбжСПЙ ЗбУжПЗБ(ж ЗбгПнС ЗбКдЭнРм бб(Ум Вм Ене) (джЗе ЭжнУндСЖнУ ЪгбнЗК ЗбИСдЗгМ</se>
  </para>
  <para id="41">
    <se lang="alb" variant_id="0">Ministria falenderon David Weeb.I cili zbuloi programin.u raportua se e kane qelluar ne nje catidhe ka rene ne lumin e Manhatanit.Por, pas tre ditesh kerkime...Trupi i tij s'eshte gjetur akoma.Perketheu: Egli Bala </se>
    <se lang="ara" variant_id="1">(ж ЗбгЪСжЭ ГнЦЗ ИЗУг (МЗнУжд ИжСд(ЗбгХПС ЗбРм ЯФЭ ИСдЗгМ (ЗбжСПЙ ЗбУжПЗБКЮЗСнС КЮжб Гд (жнИ) ГХнИ ИЪнЗС дЗСм"ж ГбЮм гд ЭжЮ гУКФЭм "гЗдеЗКдЭм ЗбдеС ЗбФСЮм гд гУЗЭЙ 10 ШжЗИЮЪбм Ябшц Ў ИЪП ЛбЗЛЙ ГнЗг гд ЗбИНЛМЛЙ (жнИ) бг нКг ЗЯКФЗЭеЗ ИЪП: КСМгЙ УгЗЪнЙ КгК ИжЗУШЙП / гХШЭм гНгП ЪШнЙGhony Depp (Admirer): ЪджЗд ЗбИСнП ЗбЕбЯКСждм ббКжЗХб ж ЕИПЗБ ЗбВСЗБmostafaateiia@hotmail.comDVD 4 ARAB ЗбКСМгЙ геПЗЙ бГЪЦЗБ ЗбгдКПм ЗбСЗЖЪWWW.DVD4ARAB.COM</se>
  </para>
</body>
</html>