<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<html>
<head>
</head>
<body>
  <para id="0">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗбОКг ЗбУЗИЪЭнбг ббгОСМЗдМгЗС ИСМгЗдКСМгЙКСМгЙSAID00  _ УЪнП ЪИП ЗбМбнбЭн гдКХЭ ЗбЮСд ЗбСЗИЪ ЪФСГдКжднжУ ж ЗбИЮнЙ ЗбИЗЮнЙ гд МнФеИЪП УджЗК ШжнбЙ гд ЗбНСжИ ЗбХбнИнЙЭн ЗбГСЦ ЗбгЮПУЙнЪжПжд ГОнСЗ Ебм жШдег ЗбУжнПжЯЗдК ЗбГСЦ ЮП ПгСК ИЗбШЗЪжд ЗбГУжПж бгЗ ЭКН. . . ЗбОКг ЗбУЗИЪНПЛ УЯжК Эн ЗбУгЗБдНж дХЭ УЗЪЙЛг Зд ЗбУИЪЙ ЗбгбЗЖЯЙЗбРнд гЪег ЗбУИЪЙ ГИжЗЮ"КенГжЗ бЯн нИжЮжЗ  "</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">"И когато Агнето отвори седмия печат..."настана мълчание на небетооколо за половин час.""И видях, че на седемте ангела,които стояха пред Бога..."се дадоха седем тръби."</se>
  </para>
  <para id="1">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГдЗ ЗбгжКеб МЖК гд ГМбнїбЮП ЯдК МжСЗЯгд жЮК ШжнбГЪСЭеб ГдК гУКЪПїбНгн ОЗЖЭ .. бЯдн бУК ОЗЖЭЗЕдКЩС бНЩЙГдКг МгнЪЗ КЮжбжд РбЯбЯдн бд ГгдН Гн КГМнбГдК КбЪИ ФШСдМЗ .. ГГдК Гг бЗїЯнЭ КЪСЭ РбЯїСГнК РбЯ Эн ЗбХжСГМб .. ГдЗ ИЗбЭЪб .. бЗЪИ гЗеСбЯд бнУ ИгЛб геЗСКнбгЗРЗ ККгдм бЪИ ЗбФШСдМ гЪнї- РбЯ ФнБ нЮбЮдн- ГдК Ъбм НЮУГЮЗжгЯ ШЗбгЗ ГдЗ НнЭЕРЗ СИНКх .. НССКднЗбГУжП бЯЗде ндЗУИдн МнПЗ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Този, чието име е Смърт.За мен ли идваш?Отдавна те следвам по петите.Да. Знам.Готов ли си?Плътта ми се страхува,но душата - не.Почакай минутка.Всички така казват.При мен няма отсрочка.Играеш шахмат, нали?Откъде знаеш?За това се пее в песните,а и картини съм виждал.Да, така е.Аз съм отличен играч.Но не по-добър от мен, мисля.Защо искашда играеш шах с мен?- Имам си причини.- Ти решаваш.Условията са такива:Ще живея, докато не загубя от теб.Ако спечеля - ще ме пуснеш.Ти си с черните.Много уместно. Нали?</se>
  </para>
  <para id="2">
    <se lang="ara" variant_id="0">. .. еРЗ ЗбгЯЗд гЛбн ГдЗЗббжСП ЪЗбнЗ Эн ЗбЪбЗ  .. ЯгЗ КЪСЭбЯд ЗбФнШЗд нМПдЗ едЗ ИГУЭбедЗЯ ЗбНПнЛ Нжб ЗбКФЗЖгж ГФнЗБ ЗОСм гСЪИЙНХЗдЗд ЕбКегЗ ИЪЦегЗ ЗбИЪЦЗбЮИжС ЭЫСК ЭЗеЗж ГбЮК ИЗбЪЩЗг НжбеЗГСИЪЙ ФгжУ ЯЗдК Эн ЗбУгЗБГнд ЗбНЗдЙїеб ГСФПЯ Ъбм ЗбШСнЮїбнУ ИЗбЦИШ- гЗРЗ ЮЗбї- бЗ ФнБ- еб ЯЗд ГОСУї- бЗ .. гнбжСПбЮП ЯЗд ИбнЫЗ МПЗ- ГЯЗд ЯРбЯ ї- ГМб еж ЯРбЯбЯде ЯЗд нИПж ЯЖнИЗ МПЗ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">* Лежал бих аз и цял живот блажен ** Че Бог далеко е от земните дела ** А Дявола-приятел срещам всеки ден *Всички говорят за някаквизлокобни поличби и други ужасии.През нощта два конясе разкъсали един друг......гробове се разтворилии скелети наоколо се пръснали.В небето четири слънцаизгряли онази сутрин.Има ли подслон наблизо?Показа ли ти пътя той?Не точно.- Какво ти каза?- Нищо.Да не е ням?Не бих казал, милорд.Напротив даже,беше много красноречив.- О, нима?- Да, красноречив,но твърде черноглед.</se>
  </para>
  <para id="3">
    <se lang="ara" variant_id="0">ИнКн "  ГдЗ бЗ ГУКШнЪ ГЯб ЗбЪФИ "нМИ Гд КЪбгдндНд дНУ ИГбг ЗбМжЪЗбдЗУ едЗ бЗ неКгжЗд ИЗбЭдгЗСн ..  СГнК ФнЖЗгЗРЗ НПЛїСДнЙ .. бЮП ЯЗдК НЮнЮнЙ МПЗЭбКИКЪП ГдК жСДнКЯбЮП СГнКеЗ Ъбм ГнЙ НЗбСГнКеЗ .. гд СГнКїгСнг ЗбЪРСЗБеб СГнКеЗ НЮЗїбЮП ЯЗд нгЯд Гд ГгУеЗИКЗМеЗ ЗбРеИнжЪИЗБКеЗ ЗбТСЮЗБЯЗдК КгУЯ ЗбШЭбж КЪбге ЗбУнСЪдПгЗ СГКдн ЕИКУгКЯЗд едЗЯ ПгжЪ ИЪндн</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Колко жалко, че не ям трева -каква беда.Ще трябва да ме научиш.Пак затягаме коланите.Изглежда хората тукне се интересуват от изкуство.Миа, събуди се!Ако знаеш какво видях!Какво става?Имах видение.Не, не беше видение.Беше си съвсем реално.Ти с твоите видения!Но аз я видях!Кого? Кого си видял?Светата Дева Мария!Наистина си я видял?Дори можех да я докосна!С царска корона от златои синя роба със златни цветчета.Беше боса,а ръцете й - толкова малки...държеше Младенеца с тяхи Го учеше да ходи.Когато ме видя, че я гледам -тя ми се усмихна.Тогава очите ми се насълзиха.И когато изтрих сълзите си -тя беше изчезнала.</se>
  </para>
  <para id="4">
    <se lang="ara" variant_id="0">жЯЗд едЗЯ ХгК .. ХгК ЪЩнгЭн ЗбУгЗБ жЪбм ЗбГСЦбнУК Ужм ГжеЗгГдКц бЗ КХПЮндн .. бЯде ЯЗд НЮнЮнЗЕдеЗ бг КЯд НЮнЮЙ ЗбСжЖнЙИб ФнБ ВОСгЛб ФнШЗднХИЫ ЗбЪМбЗК ИЗббжд ЗбЗНгСжнУКЪгб Рнбе ЯЭСФЗЙбгЗРЗ РЯСКцднїбЮП ЯЗд ЪбнЯ ШбЗБ ГНгС ЗУЭб ГЩЗЭСЯНУдЗ .. ГдЗ ХдЪК РбЯ ИГЪбмбЯн КХПЮндн ЭнгЗ СГнКНнбКЯ бг КЭбН .. ГдК ГНгЮбГд ЗбГгС бг нЯд ЯРбЯ .. Ъбм ЗбГЮб бнУ ИЪП. .. Зде бнУ ЪнИн Гд ГУгЪ ЗбГХжЗКГж ГСм ЗбЪРСЗБ  Гж Гд ЗбгбЗЖЯЙж ЗбФнЗШнд КНИ гХЗНИКн.. . ГОИСКЯ гСЗСЗ жКЯСЗСЗнМИ Гд ГНХб ЪбмЮУШЗ гд Збджг Эн ЗбХИЗНШбИК гдЯ еРЗ .. бЯдЯ бЗ КУЗЪПдн ГИПЗЗбВд ЪбнЯ Зд КХгКГСнП НнЗЙ ГЭЦб бгЗнЯбЗде УнХИН ИебжЗд ЪЩнгГж УЗНС нЮжг ИЪгб ЗбОПЪ ЗбгУКНнбЙ жНПегЗ ен КбЯ ЗбОПЪїЯГд нХдЪ ЯСЙ КЮЭ ИбЗ НСЗЯ Эн ЗбежЗБ- бЯд РбЯ гУКНнб- ГМб бдЗ .. бЯд бнУ бе</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Разбираш ли...?Бива те да съчиняваш!Ти не ми вярваш,но това беше самата истина.Истината не е само такава,каквато я виждаш.В живота се случват много неща...Случват се...като например онзи Дявол,който боядисвал в червеноколелата на фургона,използвайки опашкатаси вместо четка?И защо постоянно минапомняш за това?А после имашечервена боя под ноктите ти.Е, тогава можеи да съм си измислял,за да повярватеза другите ми видения.Които са истински.Които не съм си измислял.Ставаш за смях на хоратас тези видения!Стига си се правил на глупак!Защото не си.Все още не си.Макар, че кой знае...Не по мое желаниеимам видения и чувам гласове...не по моя винавиждам Дева Мария,Какво да направя, като ангелитеи дяволите ценят моята компания.Хиляди пъти ви казвах...искам сутрин да се наспивам!С добро ви молих - умолявах...Млъкнете.Искам за Михаелпо-добър живот от нашия.Той ще стане велик акробат.Или жонгльор, единственизпълнител на невъзможен трик.Интересно -що за трик ще е това?Да накараш топка да висинеподвижно във въздуха.- Но това е невъзможно.- Да - за нас е невъзможно.Но не и за него.Пак започваш да мечтаеш!Съчиних си песен.Докато будувах нощес.</se>
  </para>
  <para id="5">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЯКИК ГЫднЙеб КСнПнд УгЗЪеЗїЗМб .. ЭГдЗ ЭЦжбнЙ МПЗ. . . НгЗгЙ Ъбм ЗбЫХд. .. Эн гдКХЭ ЗбХнЭЫдК ИХжСЙ МгнбЙ Нжб ЗбУнП ЗбгУнНЭн ЗбМдЙ ХЗС ЕИКеЗМ ЪЩнгеб ГдК дЗЖгЙї- бЮП ЯЗдК ГЫднЙ СЗЖЪЙ- ЗдеЗ бг КденУгЪК .. бЯдн УГдЗг ГЯЛСбж ЫднК ИЮнКеЗГдК ЭЮШ КдЗгнд жКдЗгндеб еРЗ ЮдЗЪ бггЛбїУКПЭЪ ЗбЯедЙ ИХжСЙ УОнЙ бКбЯ ЗбгУСНнЙУКбЪИ ПжС ЗбгжКїЕОЗЭЙ ЗбЮжг ИХжСЙ ЗЯИС гд РЯЗЖеггКм УдЮжг ИГПЗБ КбЯ ЗбЗПжЗСїЭн геСМЗд ЗбЮПнУнд Эн ЕбТнджСУдЮПгеЗ Ъбм ШСнЮ ЗбЯднУЙбг бЗ дЮжг ИГПЗБ ФнБ ЭЗМСїЭЗбдЗУ нЭЦбжд еРЗнЮжбжд ЗбШЗЪжд нШЗСП ЗбГСЦЗбЯедЙ КЭЯС Эн ЗбгжК ЗбгЭЗМЖжгЫТм ЗбЗбггЗ еж ПжСдЗ Эн ЗбгУСНнЙїЗбНгЮм ГгЛЗбЯ нУКШнЪждГПЗБ ПжС ЗбСжН ЗбЕдУЗднЙбнУ еРЗ ПжС МнПгд нЮССї ГдЗ гПнС ЗбЭСЮЙ. .. НнЗКЯ .. ЗнеЗ ЗбГНгЮ. .. ККЪбЮ ИОнШЮХнС еж нжгЯеб ЗбдУЗБ УнЪМИжд Ин ЪдПгЗ ГХЪП бГЪбмї</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Да. Изпей ми я.Обичам да ми пееш.* Сред цъфналите клони ** Птица свята ** Слави Господа Христа ** И в рай превръща се земята *Миа, спиш ли?- Чудесна песничка.- Но аз още не съм свършил.Забелязах, но...май ще си поспа още малко.Ще ми я допееш после.Само спиш и спиш...И това - маска на артист ли е?Ако не бяха толковащедри светите отци,бих им казал -за нищо на света!Ще играеш с маска на Смъртта?Ще стряскат бедния народ с това,до лудост ще го докарат.И кога е представлението?На Патронния празник,в Елсинор.Направо в подножието нацърквата ще играем.Може би ще е по-добре нещонеприлично да покажем?И хората ще зарадваме,и за нас по-весело ще бъде.Глупак. Разправят...страшна чума вилнее из страната.И свещениците пред лицето насмъртта тълкуват греховете и морала.А моята роля каква е?На теб, като на глупак,е поверена Душата на Човека.Не ми харесва тази роля.Кой раздава ролите в трупата?Кой е директорът тук?Може ли да попитам?" Запомни, нещастнико."" Животът ти виси на косъм."" Дните ти са преброени."И как ще ме харесаткрасавиците в този вид?Та аз съм мъртъв.- Йоф?- Кажи?Стой така.Не казвай нищо.Ням съм като гроб.</se>
  </para>
  <para id="6">
    <se lang="ara" variant_id="0">бЗ ККНСЯ ..  бЗ ККЯбгГдЗ ХЗгК ЯЗбЮИСГНИЯгЗРЗ нЭКСЦ Гд нЯжд еРЗ їСЮХЙ ЗбгжК- жеРЗ ЗбгжК- ГМб .. нСЮХ гЪегбгЗРЗ Яб КбЯ ЗбдЮжФїбКРЯнС ЗбдЗУ ИЗбгжКЗбРн бд нМЪбег ГИПЗ УЪПЗБбгЗРЗ нМЪбег УЪПЗБ їбг бЗ нОнЭегїЗРЗр ЭЕдег бд ндЩСжЗ бХжСКЯ КбЯдЪг  Гдег бд ндЩСжЗ ЗбнеЗЕдег неКгжд ИЕгСГЙ ЪЗСнЙГЯЛС гд ЗеКгЗгег ИМгМгЙЕРЗр ЭГдК КОнЭег- Едег УнЭЯСжд- ЕРЗрр ГдК КМЪбег нЭЯСжд- жгЗТЗб ЗбдЗУ нОЗЭжд гд РбЯ ЯЛнСЗ- ж неСЪжд Ебм ЮбЗЪ ЗбЯедЙ- РбЯ бнУ ФГдн- ГдК КСУг ХжСКЯ ЭЮШГдЗ ГСУг ЗбНнЗЙ ЯгЗ енЭбЪб Южг гЗ УнНИждеЗеРЗ ЗбГгС нЫЦИ ЗбдЗУЗРЗр ГЮжг ИСУг ФнБ гИеМЗбСМб нМИ Гд нЪнФЪбм ЗбГЮб НКм нГОРе ЗбШЗЪждЗбШЗЪжд жИЗБГдК нМИ Гд КСм ЗбгОСМКг СИШ ЗбГШСЗЭ ИХжСЙ ежМЗБЗде ЫнС УЗСЗдег нНЗжбжд ЗбЭСЗС гд ОбЗб КбЯ ЗбФЮжЮнЪЦжд ГнПнег</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">И каквоби трябвало това да значи?Танцът на Смъртта.- Това ли е Смъртта?- Да. Танцува с всички тях.И защо са ти тези мацаници?Искам да напомня на хората,че всички са смъртни.Е, по-щастливиот това едва ли ще станат.И защо да ме е грижаза тяхното щастие?Понякога е по-добреда ги пострестнеш.А те твоето изкуствоне ще погледнат даже.Ще го гледат, и още как.Повярвай ми.По-интересно е да гледаш череп,отколкото гола жена.Но ако ги наплашиш...- Те ще се замислят.- И като се замислят...- Още повече ще се наплашат.- И тогава - право в попските лапи.А, това вече не е моя грижа.Е, да. Ти само рисуваш.Танцът на Смъртта.Рисувам това, което е.А после всекида прави каквото иска.Може да разгневиш някого така.Случва се. Тогаваим рисувам нещо веселичко.И аз имам нужда от храна и вода....докато чумата не ме събори.Чумата! Какъв ужас!Виж тези гнойни ранипо тялото на болните...изсъхналите,разкривени крайници...сякаш са кукли на конци,дърпани от смахнат кукловод.- Отблъскващо!- Да. Ужасно е.Той раните си разкъсва,ръцете си хапе,вените си с нокти раздира,крещи в агония,предсмъртна.Май ти стана страшно?На мен? Страшно?Не ме познаваш.А тези безсмислици какви са?Най-чудното е,че тези бедни хорицасчитат мъките сиза божие наказание.Цели тълпи наричатсебе си роби на греха,бродят по земята и се самобичуватв името на славата Господна.Какво говориш?Сами себе си бичуват?Да, ужасно зрелище.Най-добре в канавката се скрий,когато преминават те.</se>
  </para>
  <para id="7">
    <se lang="ara" variant_id="0">нХСОжд гд ЗбЗбгеб ГОЭКЯїГОЗЭїГдК бЗ КЪСЭднгЗ КбЯ ЗбЮгЗгЙ ЗбКн едЗЯї. .. нЪКЮП ЗбдЗУ Гд ЗбШЗЪждЪЮЗИ гд ЗбСИККМе НФжП ЗбГСЦгСИжШнд ИЪЦег ИИЪЦнКжУбжд ббгжбмгСИжШнд ИЪЦег ИИЪЦїГМб .. Еде гдЩС гСжЪККгдм ЗбЕОКЭЗБ НКм нЪИСждГЪШдн ЮбнбЗ гд ЗбОгСбг нЯд гЪн ФнЖЗ Ужм ЗбгЗБГФЪС ИЗбЪШФ ЯМгб ЗбХНСЗБеб ГдК ОЗЖЭїГСнП ЗбЕЪКСЗЭжЯГд еРЗ ГЭЦб гЗ нгЯддн ЭЪбебЯд ЮбИн ЭЗСЫ. . .Ед ЗбЭСЗЫ .. гСВЙГСм ЭнеЗ жМенж ГФЪС ЭнеЗ ИЗбЗНКЮЗС жЗбСЪИбЗгИЗбЗКн Нжб ЗбСМЗбМЪбКдн гдЫбЮ жгШСжП. . . ГдЗ Нн ЗбВд Эн ЪЗбг ЗбГФИЗНУМнд Эн ГНбЗгн- СЫг ГдЯ бЗ КСнП ЗбгжК- ГМб ГдЗ бЗ ГСнПегЗРЗ КдКЩСї</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Ожаднях, като камила в пустиня.Аха, все пакуспях да те изплаша.Бих искалда си изповядам всичко.Но душата ми е празна.Тази пустота като огледалостои пред моето лице.И в него виждам себе си.И сърцето ми се преобръщаот отвращение и страх.Моето безразличие към хоратаме отчужди от техните среди.Живея в свят на призраци.В плен на своитефантазии и сънища.- Но не искаш да умираш, нали?- Не, искам.Какво чакаш тогава?Искам още знания.Искаш гаранция?Наричай го както искаш.Защо Бог е толкова трудноразбираем за човешкия разум?Защо му трябва да се криезад неясни обещания...неизпълними постулатии невидими чудеса?Как да ти повярват вярващите,когато и сам в себе си не вярваш?Какво ще стане с нас? С тези,които искат да вярват, но не могат.И какво ще стане с онези,които нито искат, нито могат да вярват.Защо не съм в състояниеда убия бога в себе си?Защо той продължава болезненои унизително да живее в мен?</se>
  </para>
  <para id="8">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГдК КСнП ЦгЗдЗУгне ЯгЗ ФЖК Гд КУгнеЗде ХЪИ МПЗ ЗбФЪжС ИЗбСИгЪ ЗНЗУнУ ЗбЭСП їбгЗРЗ нМИ Гд нОКЭн жУШ. .. жЪжП гИегЙжгЪМТЗК гОЭнЙ їЯнЭ дХПЮ ЯЗбгДгдндИндгЗ дНд бЗ дХПЮ ГдЭУдЗїгЗРЗ УнНХб бдЗ .. їбгЗРЗ КСнП Гд КДгд ж бЯд бЗ КУКШнЪїж гЗРЗ Ъд ГжбЖЯЗбРнд бЗ нУКШнЪжд Гд нХПЮжЗ Гн гд еРЗїбгЗРЗ бЗ нгЯддн ЮКб ЗбСИ ИПЗОбнїбгЗРЗ Ъбн Гд ЗУКгС ИЗбЪнФЭн ШСнЮ гРб гДбгїГСнП дТЪе гд ЮбИн.. . бЯде нИЮм .. нЪРИдн ИНЮнЮЙЕддн бЗ ГУКШнЪ ЗбКОбХ где- еб КУгЪднї- ГУгЪЯГСнП ЗбгЪСЭЙ бЗ ЗбЗнгЗдж бЗ ЗбЩд .. бЯд ЗбгЪСЭЙ. . .. ГСнПе Гд нбЮндн гд нПеГСм жМее .. нКЯбг гЪнбЯде ХЗгКГИЯн Ебне Эн ЗбЩбЗгбЯд нИПж ЗбГгС жЯГд бЗ ГНП едЗЯСИгЗ бнУ едЗЯ ГНПЕРЗр ЗбНнЗЙ .. ЕСеЗИ ИбЗ ФЪжСбЗ ГНП нгЯд Гд нЪнФ гЪ ЗбгжКжнЪСЭ ИГд Яб ФнБ . . . бЗ ФнБГЫбИ ЗбдЗУ бЗ КДгд ИЗбгжК жЗбЪПгНКм нЮЭжЗ Ъбм НЗЭЙ ЗбНнЗЙжнСжЗ ЗбЩбЗгВе .. РбЯ ЗбнжгГСмдНд нМИ Гд дХдЪ гЪИжП гд ОжЭдЗж дУгне ЗбСИГдК гЦШСИЗбгжК ТЗСдн еРЗ ЗбХИЗНдНд дбЪИ ЗбФШСдМ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">той продължава да съществува,надсмивайки ми се.Защо не могада го откъсна от себе си?- Чуваш ли ме?- Да, чувам те.Искам знания. Не вяра.Не предположения. А знания.Искам бог да мипротегне ръката си,да ми открие лицето си,да заговори с мен.Но той мълчи.Аз го викам в Мрака, но честоми се струва, че там няма никой.Възможно е иникого да няма там.Но тогава целият ни живот -е един безсмислен ужас.Не можеш да живееш предлицето на смъртта, осъзнавайки,че всичко в този свят - е нищо.Повечето хора живеят, безда се замислят за смъртта,или за преходността на битието.Но един прекрасен ден те щедостигнат до края и ще трябвада погледнат в Мрака.Да, и в този ден...Разбирам какво имаш предвид.Ние създаваме образна собствения си страх,и този кумир - наричаме Бог.Ти, обаче, се терзаеш.Тази сутрин срещнах Смъртта.Започнахме партия шах.И я отложихме.Отсрочката ми трябваза нещо много важно.И какво е то?Целият ми живот досегабеше едно безсмислено лутане,сляпо блуждение и празна суета.Признавам си товабез горчивина и мъка.Точно такъв животживеят мнозина.Но тази отсрочка искам даизползвам за нещо важно и значимо.И за тази целиграеш шах със Смъртта?Противникът мие опитен тактик,но засега не съмзагубил нито една пешка.И как мислиш да го победиш?</se>
  </para>
  <para id="9">
    <se lang="ara" variant_id="0">Гн ЗбгегЙїНнЗКн ЯбеЗ ЯЗдКИНЛ ИбЗ гЪдмгЗ ГЮжбе ЗдеЗ ЯЗдК ИПжд ГбгГж дЮЦ РЗКнГЪСЭ ИГд еРЗ ЗбЗгС гС Ие ЗбМгнЪбЯдн ГСнП ЕУКЪгЗб КГМнбн еРЗбЪгб ГгС еЗг жЗНПбРЗ КбЪИ ФШСдМЗ гЪ ЗбгжКїЗде гЗеС ИЗбКЯКнЯЗК жОИнС МПЗбЯдн НКм ЗбВд бг ГЭЮП ЮШЪЙ жЗНПЙЯнЭ КЫбИ гжКЗїгд ЮИб ЮШЪЗбЭнб жЗбНХЗдУГНШг МнФеУГКРЯС РбЯЗнеЗ ЗбОЗЖд .. бЮП ОПЪКднбЯдн УГМП гОСМ ВОСУдУКГдЭ бЪИКдЗЭн ЗбНЗдЙеРе нПн .. нгЯддн Гд ГНСЯегЗЕд ЗбПг нМСн Эн ЪСжЮнЗбФгУ гЗ ТЗбК Эн ЗбЗЭЮжГдЗ ЗНгб ИПЗОбн ЮжЙ ГдКжднжУУГбЪИ ЗбФШСдМ гЪ ЗбгжКУнПн бЮП ЯдК ИЗбОЗСМ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">С този ходще го разбия по фланга.Ще го запомня.Измамник!Предател!Но пак ще се срещнем,ще измисля друг ход.Ще се видим в заслона.Там ще си продължим играта.Това е моята ръка.Ето, аз я движа...усещам как пулсира кръвта.Слънцето е в своя апогей...А аз...аз, Антониус Блок -играя шах със Смъртта.С моя господар бяхме встранство, и сега се завръщаме.Знаеш ли какво е това,художниче?Кръстоносен, значи, поход?Именно. 10 годинисе лутахме из Светата земя...и оси ни жилеха,и животни ни хапеха,диваци ни разкъсваха,лошо вино ни тровеше,от жените въшки за наградаполучавахме, треска ни тресеше -и всичко това търпяхмеза славата Господна.Слава Тебе Господи.Кръстоносният походе една невероятна глупост,измислена от някойбезнадежден идеалист.А това за чумата -страшничко си беше.Да, много по-страшно.Ех, Господи...накъдето и да се обърнем -задникът ни все ще е отзад.Да, задникът е отзад,това е самата истина.</se>
  </para>
  <para id="10">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЪФСЙ УджЗК Эн ЗбГСЦ ЗбгЮПУЙГхХЗИ ИЪЦ ЗбГЭЗЪн жЗбРИЗИЗРИН гд ЮИб ЗбегМжЗУгг ИЗбдИнР ЗбУнЖЗХИК ИЗбЮгб гд ЮИб ЗбдУЗБ. ..  жКЪЭдК ИЗбНгмЗбгМП Ябе ббСИЗбгМП ббСИ. . .НгбКдЗ ЗбХбнИнЙ ЯЗдК ЫИнЙ МПЗеРЗ ЗЭЦб гЗ нгЯд Зд нЮЗб ЪдеЗбЮП ЯЗд еРЗ гСжЪ ЯЗбШЗЪждЗдеЗ ГУжГ гд РбЯГн ЗбШСнЮ дУбЯ ббГбКЭЗЭдЪжП ИЩеСдЗ .. Гг дбКЭ ббОбЭ. .. ИЩеСдЗ Гг дбКЭЯнЭ дбКЭ .. ЯнЭ дбКЭеЗ еж ЗбгбЯ МнднУнИКУг ЗИКУЗгЙ ЪСнЦЙ ббгжКнЦНЯ ЦЯЙ ОЗЭКЙ гд Збгжбм. .. нЦНЯ Эн дЭУежнИКУг ббИдЗКЪЗбге ЭЮШ ПЗОб дЭУенУКеТБ гд Яб ФнБ .. НКм гд дЭУебЗ нбЮн ббМдЙ ИЗбЗжбЗ нИЗбн ИЗбМНнггЗ еРе ЗбФжСИЙ ЗбУнЖЙ ббЫЗнЙїЯЗдК ИндегЗ ЪбЗЮЙ МдУнЙгд ЗбджЪ ЗбФСнСжЗбВд ен Эн ЗбГЫбЗбЗдеЗ УКНСЮ ЫПЗбЯддЗ нМИ Гд дИЪП ЗбФнШЗдИгЛб КбЯ ЗбЗжНЗб ЗбУнЖЙї</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">От Смъртта не се бои.От Бога не се срами.Над себе си се присмива,на девойките се усмихва.В свой собствен свят живее,неразбираем за никого,освен за него.Всички го мислят за глупак,а и той самият също.Неразбран в рая,отхвърлен от ада.Каква ужасна смрад.За какво е това?Имала е плътскиотношения с Нечестивия.И ето я - на кола.Утре ще гори на кладата.А ние трябва Дявола да прогоним.С помощта на този вонящ боклук?Кръв и жлъч от черно куче -най-сигурното средство.Дяволът не понася тази миризма.Нито пък аз.Виждала си Дявола?- Не бива да говориш с нея.- Нима е толкова опасно?Самият аз незнам, но казват,че причината за чумата е тя.</se>
  </para>
  <para id="11">
    <se lang="ara" variant_id="0">НКм ЗбФнШЗд бЗ нУКШнЪ КНгб КбЯ ЗбСЗЖНЙжбЗ ГдЗ ЗУКШнЪ КНгбеЗеб СГнКн ЗбФнШЗдї-  бЗ нМИ Гд ККЯбг гЪеЗ- еб еРЗ ОШС МПЗїЗдеЗ КЪКЮП ИГдеЗ ЯЗдК ЗбУИИЭн ЗбШЗЪждЗбгХнС ... жЫПжГдК КЪнУ ЭЮнСгНЗШ ИЗбЫИШЙ ЗбЗджгНЗШ ИЗбПнПЗд ЗбЗдеб нМИ Гд КЫднїбгЗРЗї</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">* А ти, човече, си окаяна отрепка.** Ту от радост в облаци хвърчиш,** Ту като червей в тинята пълзиш.*Трябва ли непременно да пееш?Не...</se>
  </para>
  <para id="12">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗдеЗ КМЗСЙ гСИНЙ Эн ЗбжЮК ЗбНЗЦСбЗ ЗНП УнНЯн Ъд еРЗЯб ФОХ Эн НЗбебЗ КХСОндЭбд нУгЪЯц ГНПГбнУК КбЯ гЭЗМЖЙїЗдЗ ГЪСЭЯГдК СЗЭЗб  .. ЗбгПСУЙ ЗбЪбнЗГдК ЗбПЯКжС гнСЗИнбнУЯжбнУКнУ ПнЗИнбнУГбУК Ъбм НЮїЮИб ЪФС УджЗКГЮдЪК УнПнббИЮЗБ ИЗбГСЦ ЗбгЮПУЙеб ГОЭКЯїеб КФЪС ИГбг Эн ИШдЯїЗбВд ГЭегКбЯ ЗбУджЗК ЗбЪФС ЗбгИППЙдНд ЯдЗ ГЛСнЗБ МПЗСЗЦнд МПЗЗббжСП ГСЗП гЪЗЮИЙ ЭОСдЗбРЗ ГСУбЯ бКУггЪЮб УнПнбЮП ЯдКх НУд ЗбднЙЗбВд ЗбЗгжС ЮП ЗКЦНК ИХжСЙ ГЭЦбГдК ГХИНК бХЗЗбЗНКнЗб гдЗУИ ГЯЛСббГФСЗСГдЗ бУК гКЪШФ ббПгЗБбЯд Эн ЗбгСЙ ЗбЮЗПгЙ бж ЗбКЮндЗУГЯнб бжМеЯ гЗ КУКНЮМЖК ббГгбЗБ ЮдндКн ИЗбгЗБ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Доходно занятие понастоящем.Не ме съди със този поглед.Сега кожата си всеки сам спасява.И не мисли да викаш,ни бог, ни дявол ще те чуе.И нищо чудно.Познах те,въпреки, че много време мина.Името ти е Равал,учеше богословие в Роскилд.Doctor Mirabilis,Coelestis et Diabilis.Не съм се припознал, нали?Точно ти, преди 10 години,склони моя господар да започнетози прелестен кръстоносенпоход в Светата земя.Нещо пребледня?Или стомах те заболя?Гледам те сегаи започвам да разбирамза какво ни бяха нужнитези тежки 10 години.Животът нис удоволствия препълнен беше,Прекалено доволнии горди от себе си бяхме.И ето - решил е Господза това да ни накаже.Като ни прати теб.За да излееш благочестиватаси отрова в разсъдъка на господаря.Постъпвах според съвестта си.Сега си по-практичен? А?Гледам, че крадец си станал.Далеч по-подходящазанимавка за негодник като теб.И по-доходоносно.Нали така?За бога.Не съм кръвожаден.Но запомни: ако пак тесрещна, следващия път -лицето ти с желязо ще дамгосам,както се полага на крадеца.Всъщност, дойдохдо тук вода да си налея.Името ми е Йонс.Дружелюбени приветлив симпатяга,</se>
  </para>
  <para id="13">
    <se lang="ara" variant_id="0">ФЗИ гНИжИгбнЖ ИЗбГЭЯЗС жЗбГЪгЗб ЗбдИнбЙЗбжПЗЪ НбжКнЯЗд нгЯддн Гд ГЫКХИЯбЯдн бЗ Вгд ИгЛбеРЗ ЗбджЪ гд ЗбНИЗде ггб Ебм НП гЗ Эн ЗбдеЗнЙКЪЗбн бдЭЯС Эн еРЗГНКЗМ бгПИСЙ гдТбеб нгЯдЯц Гд КШИОндїГКгдм Гд КЯжд ТжМКн гнКЙ гд ЗбВдГНКЗМ бгПИСЙ гдТбНУдЗ .. бЗ КЮЭнд гдПеФЙ еЯРЗЗбНнЗЙ КЭС гд Инд нПнЯцггЛбжд гбЪжджд</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Е, сбогом, малката ми.Можех да те имам с два плесника -но, честно казано,не вярвам в този вид любов.Твърде отегчителна е и омръзва.Но като се замисля за това -имам нужда от въртокъщница.Умееш ли да готвиш?Доколкото ми е известно -все още съм женен,но имам основания да се надявамче моята жена е вече мъртва.Така, че имам нужда от хазяйка.Е, хайде, идвай с мен.Живота ти спасих все пак,би трябвало да си ми длъжница.Дяволски актьорчета.</se>
  </para>
  <para id="14">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГдЗ бУК ИЗбМТБ ЗбГжббРЗ ЭУГРеИ ОбЭ ЗбУКЗСЙбЗ КЮЭ ЗнеЗ ЗбЮИнН гдПеФЗ еЯРЗ едЗЯЕд ЗбНХЗд ЭжЮ ЗбФМСЙ  ндЪЮЕд ЗбШСнЮ ЪСнЦ бЯд ЗбИЗИ ЦнЮСЗЮХ жНнП ГУжП Ъбм ЗбФЗШЖКгжБ ЗбПМЗМЙ Эн ЗбИНнСЙ ЗбгЩбгЙЗбнжг ГНгС бЯд ЗбУгЯ гнКЗбГУжП ЗбжНнП гЮСЭХ Ъбм ЗбФЗШЖКШнС ЗбГЭЪм бГЪЗбн Эн ЗбУгЗБЕд ЗбЪРСЗБ ФЗНИЙбЯд ЗбЭГС гУКгСнМСн ЗбГУжП ЗбжНнП Ъбм ЗбФЗШЖЗбЪдТЙ КеУеУИГУдЗдеЗЗбЕдЭМЗС гСнЪЗбЗгжЗМ ККНШгЗбЗУжП ЗбжНнП нСЮП Ъбм ЗбФЗШЖ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Не участвам в тази сцена,отивам зад кулисите.Не стой със зяпнала уста,грознико.*На дървото кон кукурига.**Пътят широк, но вратата - тясна.**Нечестивият танцува на брега.**В езерото кокошка цвили.**Денят е хубав, на рибата - измря.**Нечестивият настани се на брега.**В небето змия прелита.**Девицата е бледа,но мишката - доволна.**Нечестивият бяга по брега.**Старият козел-развратник**Фъфли с двата си зъба.**Въздухът е тежък.**Вълните се разбиват.**Нечестивият драйфа на брега.*</se>
  </para>
  <para id="15">
    <se lang="ara" variant_id="0">Зббнб УОЗг жЗбИЮЗнЗ гЩбгЙЗбГУжП ЗбжНнП нИЮм .. нИЮм Ъбм ЗбФЗШЖ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">*Нощ, черна като сажди,а зората не настъпва.**Нечестивият стоии чака, чака на брега.*</se>
  </para>
  <para id="16">
    <se lang="ara" variant_id="0">УдгжК МгнЪдЗ ИЗбШЗЪждГдК едЗЯ нЗ гд КЭЫС ЭЗЯ гЛб ЗбгЗФнЙжГдК ЗнеЗ ЗбгдЭжО ИЗбСЦЗеРе ЮП КЯжд УЗЪКЯ ЗбЗОнСЙЗбгжК жСЗБ ЩеСЯнбгЪ гдМбе ЭжЮ СГУЯГн гдЗ УнЦСИ ГжбЗїГдК едЗЯ нЗ гд КНПЮ ЯЗбЪдТЙЗббнбЙ УКСмВОС ЕИКУЗгЗКЯ ЗбОИнЛЙїГдК ЗнКеЗ ЗбгСГЙЗбгбнЖЙ ИЗбСЫИЙ ж ЗбНнЗЙеб УКРИбнд ЮИб ЗбЭМСїГдК .. нЗ ХЗНИ ЗбГдЭ ЗбгдКЭОЙеб УКбжЛ ЗбГСЦбУдЙ ГОСмїеб КЪСЭ ЗнеЗ ЗбЗИбеГдЯ УКгжКїМгнЪдЗ гдЯжИндеб КУгЪжд їгдЯжИнд .. гдЯжИнд .. гдЯжИндЕСНгдЗ нЗ СИдЗ дНд ЗбгРдИждЗбПжС бнУ ИЪнПЗ Ъд жМжедЗбГМб ОЗШС ЗбЕИд ... ЗбУнП ЗбгУнН</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Всички ни очаква смърт ужасна.И теб -с празния поглед на говедо.И теб -надутия от самодоволство.Настъпи вашия час.Вашият последен час!Смъртта е зад гърба ви.Венецът на Смърттагори под слънцето.Проблясва замахнатанад главите ви коса.Виждам я!Чий ред е? Кой ще падне пръв,от удар повален?Хей ти, там,опуления като козел?Може би още тази нощ лицето тище се изкриви в последна усмивка?А ти, жено,пращяща от похот и доволство,ще побледнееш и загаснеш,недочакала първия утринен лъч.А ти там -с тлъстия нос и тъпата гримаса,докога ще скверниш земятасъс своите нечистотии?Знаете ли вий, безумци, че днес-утреще умрете. Че всички сте обречени?Чувате ли ме вие?Чувате ли словото?Ви сте обречени!Прокълнати!Помилуй нас, Боже,смили се над нас, грешниците.Не отвръщай лице от нас,бъди милостив към нас, недостойните.В името на Сина Твоего,Исуса Христа!</se>
  </para>
  <para id="17">
    <se lang="ara" variant_id="0">еРЗ ЗбеСЗБ ИМПнЙїЗдК КУОС гдн .. гнбжСПЮСГК жУгЪКЯб ЮХХ ЗбНжЗСнндНКм ЮХХ ЗбГФИЗН... жгЗ нЮЗб Нжб ЗбСИжЗбУнП ЗбгУнН ж ЗбСжН ЗбгЮПУбгЗРЗ КХнНїГдЗ ИбжМ  ЗбНПЗП ГбУК ГдК МнднУ ї- гд ЗбгНКгб- еб СГнК ТжМКнїбЗ . . бЯд бж СГнКеЗ. .. ж ЯЗдК гЛбЯЭУГЪМб ИдУнЗдеЗЕРЗр ЭГдК бг КСЗеЗї- СИгЗ еСИК- еб КЪСЭ ФнЖЗїГЪСЭ ЗбЯЛнСбЯд бЗ ФнБ Ъд ТжМКЯЕРеИ ббПЗОб ЭЕдег УнОИСждЯЕд ЗбШЗЪжд нМКЗН Яб гЯЗдЗбдЗУ нгжКжд ЯЗбРИЗИГдЗ бЗ ГУКШнЪ ИнЪ Гн ФЖЗде нжг ЗбНУЗИжЗбШжЗбЪ ЗбУнЖЙбЮП жбПК ЕгСГЙШЭб ИСГУ ЪМбЗбдЗУ гМЗднд .. неСИжджнГОРжд ЗбШЗЪжд гЪегнГЯбжд ж нФСИжд ж нгСНждИНЛЗ Ъд гОСМ бегЗбЪПнП гдег ШеСжЗ ГдЭУегИЗбдЗС ж ЗбгжКбЯд ЗбЗЭЦб Гд нхШеСжЗ ИЗбМНнгеЯРЗ нЮжб ЗбЯедЙ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Нима това е достойноза съвременния разум?Нима те си мислят, че някойще ги приеме на сериозно?Може и да ми се смеете, милорд,но ще си позволя да кажа -почти всички тези ужасиаз ги знам отдавна,за някои съм чел,за други слухове съм чувал.- Да, да.- Да, да.А някои на собствен гръб усещал.Дори тези страшни истории за...Бог Отец, Исус Христос и Светиядух не могат да ме впечатлят.Защо крещиш?Аз съм ковачът, Плог.а ти си оръженосецът - Йонс.- Напълно е възможно.- Не си ли виждал моята жена?Не, не съм. Но дори да съм явиждал - ако приличаше на теб,постарал се бих веднагааз да я забравя.Значи, не си я виждал.- Може и да е избягала.- Май знаеш нещо?Знам аз много неща,но не за твоята жена.Питай вътре,може там нещо да знаят.Чума по западния бряг пълзи.Хората мрат като мухи.По това време търговията цъфти,а тази година цялата ми стока седи.Денят на Страшния съд идва.Навсякъде ужасни поличби.Наскоро жена роди детес главата на теле.Хората обезумяха.Бягат от родните места,навсякъде чумата разнасят.Според мен -по-добре си стой у дома,яж, пий и се веселидокато си цял.Мнозина с огън се пречистиха,но всички те са мъртви вече.А светите отци проповядват -по-добре пречистен да умреш,отколкото жив ада да дочакаш.Идва краят. Никой не сеосмелява да го изрече на глас -</se>
  </para>
  <para id="18">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗбдЗУ МгнЪЗ гМЗднд ИЗбОжЭГдК КОнЭ дЭУЯГдЗ ГНХд дЭУннжг ЗбНУЗИЗбгбЗЖЯЙ КдТбжЗбЮИжС УКЭКНУнЯжд ЗбЗгС ЭЩнЪЗГКСнП еРЗїнгЯдЯ Гд КГОРеЗ Эен СОнХЙЗдеЗ гд ЗбЭЦЙ ЗбНЮнЮнЙЪТнТЙ МПЗ ЪбнГЪРСдн .. еб СГнК ТжМКнї- еб КЭКЮПеЗї- нЮжбжд ИГдеЗ еСИК- еСИК ї- гЪ ггЛббж бПнеЗ гЛб еРЗ ЗбгРЗЮ ЗбУнЖЭПЪеЗ КРеИГдК Ъбм НЮбЮП ЭЯСК ИЮКбеЗГже .. ЮКбеЗї РбЯ ГгС гОКбЭжЮКб ЗбггЛб гЪеЗЗбггЛбїЗбРн еСИК гЪеПЗднУ .. ГбнУ ЯРбЯїГже .. ЗбггЛбЗМб .. едЗЯ ЪПП ЯИнС МПЗ гд гдегЗРЗр Эгд ЗбЗЭЦб Гд КЮКбеГдК КЯРИ Ъбм ЗбНПЗПГдЗ ГЯРИїГдК ггЛб ГнЦЗж ХПнЮЯ еж ЗбРн ГОР ТжМКееб ГдК ггЛб ГнЦЗїЗд еРЗ ЫнС гНКгбгд ЗбгдШЮн ЮКбЯ ГнЦЗСЗЖЪ .. ГбнУ ЯРбЯїбЮП ФНИ бждЯ .. ГбнУ ЯРбЯїеб ЪЯСК ХЭж гТЗМЯ їГдК гЦНЯГбЗ КЪКЮП Где гЦНЯїГЪКЮП Где ЯРбЯгд ЗбгЭКСЦ Гд дЮШЪЯ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">И теб самия те е страх.Как няма да ме е страх.Ще се спусне нощтаслед Страшния Съд,и на земята ангели ще слязат,и ще се разтворят гробовете.Ще бъде ужасно.Искаш ли го?Евтино ще ти го дам.Чисто сребро.Красива вещ.Но малко скъпичка за мен.Моля за извинение,тук някой да е виждал моята жена?- Изчезнала ли е?- Избягала е, казват.- Изостави те, а?- С някакъв артист.С артист!Щом има такъв лош вкус,тогава според мен -радвай се, че е избягала.Може и да си прав.Но аз реших - ще я убия.Аха. Решил си да я накажеш.Това е друга работа.И артиста ще накажа.Артиста?- Е, този, който я примами.- Кой?Ти да не си идиот?Артиста!Разбрах. Много артисти са сенавъдили напоследък, така че -виновен, невиновен - трябвада го довършиш, съгласен съм.Ей, ти!Защо баламосваш ковача?Баламосвам? Аз?Ти самият си артист. И някойтвой приятел жена му е отвел.И ти?И ти ли си артист?Артист? Аз?Не бих казал това за себе си.Ще се наложи май да те убием -по логиката твоя.Много смешно.Но странно - пребледнял си.Веднага си кажи -какво тежи на съвестта ти?Направо ме разсмя.Смешно е? Нали?Не, не ти е смешно.Може с ножа самода те бележим леко ние,така, както на мерзавциполага се белязани да бъдат.Какво си направил с моята жена?</se>
  </para>
  <para id="19">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГдК бд КВРнднїбж Гдн ГедК Гн жЗНП гдЯгЭУГСНб Эн ЗбНЗбЕдеЦ жКЯбг ИХжК ГЪбмЮЭ Ъбм СГУЯ ЗнеЗ ЗбггЛбгЗРЗ ЭЪбК гЪ ТжМКнїЕдеЦ жЕСЮХГдЗ бЗ .. ГдЗ бЗ ГУКШнЪ- ЮбП ЗбПИ- ГдЗ бЗ ГУКШнЪ КЮбнП ЗбПИУдСм Ед ЯЗд нгЯд Гг бЗбГЪбм ЛЗднЙ ЗнеЗ ЗбПИ ЗбМнПГдЗ бЗ ГУКШнЪ ЗбЕУКгСЗС</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Нима на някого съм навредил,или някого обидил?По-добре сега да си вървяи никога да не се мяркам тук, а?Стани, не те чуваме!И говори по-силно!Застани на главата си, артисте,да се порадваме на твоето изкуство.Какво си направил с жена ми?Недей да виеш.Ставай и танцувай.Не искам.Не мога.- Я ни имитирай мечка.- Не мога да имитирам мечка.А това ние ще решим -можеш ли или не можеш.Стани веднага!Що за мечка е това!Не съм направил нищо.Не мога повече.</se>
  </para>
  <para id="20">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГНЭЩ ЯбгКн ПЗЖгЗгЗ ЗУгеїгЗнЯбЯг ЪгСеїНжЗбн УдЙ- ЯИнС Ъбм ЪгСе- ГКЪКЮП РбЯї- СГнК ГПЗЖЯ Збнжг- еб ЯЗд УнЖЗїГдКц ГМгб ИПжд гнЯнЗМжГЭЦб Эн КбЯ ЗбгбЗИУУЯЗК" .. жЦЪдЗ Эн гжЮЭ гНСМ"- Геж ТжМЯї- ТжМн їбЗ .. нжУЭ еж ТжМнЕРЗр ЭГдКг КЪгбжд гЪЗ едЗнМИ Гд дЪнП Ъгб ЗбПнЯжС ЛЗднЙГдКц КЪгбнд ЗбПнЯжС ГнЦЗїЗдК КгТНнжУЭ гФЪжР гЗеСеб УнХИН гЗнЯб ИебжЗдЗїнжУЭ нСнПе Гд нХИН ИебжЗдЗбЯд ГдКц  бЗ КСнПндїСИгЗ ... УнХИН ЭЗСУЗЕд еРЗ бнУ гИеМЗ-  ГдК бЗ КИПж УЪнПЗ- бЗ- еб ГдК гКЪИї- ГМб- бгЗРЗ ї- гд ФСнЯн Збггб- КЪдн ОЗПгЯї- бЗ  бнУ еж- гд ЕРЗр ї- дЭУнГже .. ГСмеб ГдК ИОнСїГМб .. ГдЗ ГЪгб МнПЗ МПЗбгЗРЗ нЪгб ЗбдЗУ ПЗЖгЗЪбм КЪРнИ ГдЭУегї</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Не съм от хората, коитодумите на вятъра си хвърлят.Как се казва?Михаел.На колко годинки е?Скоро ще стане на две.- Едър е за възрастта си.- Наистина ли?Да, наистина.- Видях ви на представлението днес.- Беше ужасно, нали?По-красива сте сега,с неразмацано лице,пък и тази рокляповече ви отива.Йонас Скат избяга и ни изостави,трудничко ще ни е сега.Съпругът ти?Йонас? Не, Йоф е мъжът ми.Само двамата с него останахме.Ще се наложи пак старитетрикове да правим, такава досада.И вие ли сте акробат?О, да.А Йоф е и ловък жонгльор.И Михаел ли ще стане акробат?Йоф така иска.А ти - не?И аз не знам.Може и рицар да стане.Повярвай, и това не еособено забавно.- Да, не изглеждаш много весел.- Така е.- Изморен ли си?- Да.- От какво?- От досадна компания.- Говориш за своя оръженосец?- Не, не за него.- А за кого?- За мен.Разбирам.Наистина ли разбираш?И още как.Понякога си мисля, защо хоратасами себе си измъчват. Нали?Йоф! Какво ти е?Какво ти се е случило?</se>
  </para>
  <para id="21">
    <se lang="ara" variant_id="0">КЪЗб ЕМбУ едЗГнд ЯдКїПЪдн ГбЮн дЩСЙ ЪбнЯГЯдК КФСИЭн ЗбНЗдЙ їбЗ .. бЗ КгебнМбУК ККИМН Нжб гбЗЖЯКЯГдЗ бг ГЮб ЯбгЙ Нжб ЗбгбЗЖЯЙЗРЗр ЭЯдК КбЪИЯЗбГНгЮ ЛЗднЙЗд еРЗ нЫЦИ ЗбдЗУЗдЩСн гЗРЗ ГНЦСК бЯцГже .. ГЯЗд нМИ Гд КЭЪб еРЗбЮП ЭЪбКеЗ Ъбм ГнЙ НЗбГже ... Яг ЦСИжднбгЗРЗ бг КСП Ъбнегї. .. бЮП ЫЦИК МПЗбЯдн бг ГХб Ебм еРЗ ЗбНПбЮП ЯдК ЫЗЦИЗ МПЗеПСК гЛб ЗбГУПеб МЪбКег нОЗЭждїбЗ .. бЮП ЦНЯжЗ ЭЮШГбнУК СЗЖНКе бШнЭЙїЗде ЯИнС МПЗ .. ГбнУ ЯРбЯїбЮП ЗХИН бПне МУг ИебжЗд НЮнЮнеРЗ ТжМн нжУЭгУЗБ ЗбОнСЯдК ГЮжб ЭЮШГд бПнЯ ЕИд бШнЭЗМб Еде ИОнС- еб бПндЗ ФнЖЗ дЮПге бЦнЭдЗї- ФЯСЗ бЯгЗ .. бЗ ГСнП ФнЖЗ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Дай да те погледна.Пак в кръчматаси се напил.Ох! Не съм пилнито капчица.Е, значи си се хвалил пак, чеангели компания ти правят.Ако искаш, ще се закълна -ни дума за това не съм издумвал.Тогава значи -пял си и танцувал!Не можеш за минуткаизкуството си да забравиш.Хората се дразнят, знаеш сам.Виж, по-добре, какво ти купих.Не е по джоба ти това.Но ти го купих!Ох, как ме биха само.Ти върна ли им го?Разсърдих се и се ядосах.Не можах да им го върна.Нали знаеш, как се ядосвам?Като лъв ревах!Изплаши ли ги много?Не, разсмях ги.Усещаш ли, как хубаво ухае?И колко е пораснал.Юначага.Истински акробат.Това е съпругът ми - Йоф.- Здравейте.- Как сте.Казвах на жена ви,че имате чудесен син.Много радост да ви носи.Да, чудесен е.Има ли с каквогоста да почерпим, Миа ?Благодаря ви, няма нужда.Цяла купа с ягоди набрах.И прясно мляко имаме.Току-що издоено.Споделете нашататрапеза скромна.За нас ще е голяма чест.</se>
  </para>
  <para id="22">
    <se lang="ara" variant_id="0">УдКФСЭ бж КФЗСЯдЗжМИЙ ШЪЗгдЗ ЗбгКжЗЦЪЙЕМбУжЗ жУГНЦСе бЯгКЭЦб- Гнд УКРеИ ЗбВдї- Ебм ЕбТнджС- ГдХНЯ Гд бЗ КРеИ гд еРЗ ЗбШСнЮ- бгЗРЗ їЕд ЗбШЗЪжд ГУжГ Эн ЗбМджИЗбВбЗЭ нгжКждЗдеЗ бЗ КгШС ЗИПЗжбЯд бж ЗгШСК ЭЗдеЗ КдегСКЪЗб гЪн ОбЗб ЗбЫЗИЙУКЯжд ГЯЛС ГгЗдЗ Эн ЮбЪКнЗбКжКгд УЭН ЗбКбГдЗ бг ГСм ГИПЗ ЯгнЙ ЯИнСЙ гЛб еРеЕФКг СЗЖНКегГКгдм бЯ жМИЙ ШнИЙ УнПнФЯСЗ бЯгнМИ Гд ГЪнП ЗбКЭЯнС ИЕЮКСЗНЯУнЯжд бШнЭЗ Гд нЯжд гЪдЗ СЭЮЙЕд ЗбЫЗИЙ гбнЖЙ ИЗбГСжЗН ЗбФСнСЙжЗббХжХГМб .. бЯдн нМИ Гд ГЭЯС Эн ЗбгжЦжЪГдЗ ЗбгУДжб Ъд ЗбЭСЮЙ ЗбВджгЪ РбЯ ЭГдЗ ЗбгПнС"жгЪ РбЯ ЭГдЗ ЗбгПнС "- еб КжП ИЪЦ ЗбКжК ЗбИСнї- РбЯ ЗбСМб ЗдЮР НнЗКнЕМбУЕд ЗбгбЯ ЗбЭЗСУ нФСЭдЗГже .. Яг еРЗ СЗЖЪбЭКСЙ ЮбнбЙ ЭЮШбЗ .. Иб ПЗЖгЗ ЗбЗнЗг гЛб ИЪЦеЗРбЯ бнУ ЫСнИЗ .. ГбнУ ЯРбЯїЗбХнЭ ГЭЦб гд ЗбФКЗБбГде бнУ ИЗСПЗбЯд ЗбСИнЪ ГЭЦб гдег МгнЪЗбЮП ЯКИК ГЫднЙ Нжб ЗбСИнЪеб КжП Гд КУгЪеЗ їЦнЭдЗ ЮП бЗ неКг ИГЫЗднЯ- Гже .. ЗМб ..ГЯКИ ГЫЗдн ИдЭУн- бЗ гЗдЪ .. бдУКгЪ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Моля.- Къде сте се запътили?- На празника Престолен в Елсинор.Не бих ви посъветвал.Защо, ако мога да попитам?Чумата е стигнала до там,на юг, покрай брега.Казват, хиляди умират там.Ох, Господи! Да...трудно нещо е животът ни сега.Мога ли да ви предложа,да ме последвате през тази гора...и да се настаните в моя дом?Може би там, ще стев по-голяма безопасност.Ягодите са от онзи склон.Толкова са едри...А как ухаят само...помиришете.Приятен апетит, господине.Благодаря.Предложението ми харесва,но все пак трябва да помисля.През тази гора е страшничкосами да преминаваме.Казват, че троли има там,и духове, разбойници. Така съм чувала.Затова казвам - хубаво предложение,но трябва да помисля.Скат ни напусна, сега затрупата отговорност нося аз.Все пак - аз съм директорсега и аз решавам."Все пак - аз съм директорсега и аз решавам."- Искате ли ягоди?- Този човек ми спаси живота.Седнете, приятели,ще вечеряме заедно.Благодаря, с голямо удоволствие.Ох, колко е приятно.Да, толкова рядко се случва.Напротив, всеки ден се случва.Дните са едни и същи.И нищо удивително.През лятото е по-добре отзимата, поне е топло.Но най-хубава, естествено,е пролетта.Съчиних песен за пролетта.Искате ли да я чуете?Само да си взема лютнята.О, не, недей, на гоститесигурно не им е до твоите песни.Защо не. Лично азсъщо песни съчинявам.Даже знам една многосладка песничка...която вие разбира се,не сте чували...но няма и да ви сеналожи да я чуете.Има тук сред нас човек,който не понася моето изкуство.</se>
  </para>
  <para id="23">
    <se lang="ara" variant_id="0">жбд КУгЪеЗ гд ЗбЗОСндИЪЦ ЗбдЗУ бЗ нЮПСжд ЗбЭдбРЗ ЭГдЗ бд ГТЪМЯ .. ЭГдЗ УСнЪ ЗбКГЛСдЮбЮ Нжб ЗбЯЛнС жЗбЯЛнСгд ЗбЗЭЦб Гд нЯжд бЯ ФСнЯГбнУ бЯ ФСнЯЙї- ЯЗд бПн ЭнгЗ гЦм- жЗбВдїГдЗ бЗ ГЪСЭбРЗ ЭГдК гКМег .. ГЯЗдК гНИжИКЯїЯдЗ гКТжМнд НПнЛЗбЪИдЗ.. ж ЦНЯдЗЯКИК ГЫЗдн Эм ЪнждеЗбеждЗ .. СЮХдЗЗбИнК ЯЗд гбЖ ИЗбНнЗЙеб бЯ ИИЪЦ ЗбКжКї. .. ббЗнгЗд нМИ Зд КЪЗднЯгЗ бж ЯдК. .. КНИ ФОХЗ Эн ЗбЩбЗгжбЗ КМП СПЗ где ЗИПЗЯг гд ГФнЗБЗ ЫнС жЗЮЪнЙ СЗЭЮКдЗбЮП ЗХИНК КбЯ ЗбЗФнЗБбЗ КЪдн бн ФнЖЗ ЗбЗдГдК бУК МЗП ЗбВдУГКРЯС КбЯ ЗбУЗЪЙ.. .ЗбХЭЗБ .. ЗбКжКШЗУЙ ЗбНбнИжМеЯц Эн УЗЪЙ ЗбЫУЮгЗнЯб жеж дЗЖгнжУЭ ИЪжПеУГКРЯС ЯбгЗКдЗжУГНгб КбЯ ЗбРЗЯСЙ. . Инд нПнИЪдЗнЙ ЯШЗУЙ ЗбНбнИ ЗбШЗТМ. .. ж УКЯжд КбЯ ЗбЕФЗСЙ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Все се дразниме и се ядосваме.По-добре е когато са двама.Имаш ли си някого?- Мисля, че да.- И къде е тя сега?Не зная.Колко сериозно стана лицето ти.Твоята годеница?Бяхме току-що женени.Танцувахме и се смеехме.Възпявах в песни очите й,носа и малките ушички ...Денем ловувахме, вечер танцувахме.В къщата кипеше живот.Искаш ли още ягоди?Да вярваш - значи да страдаш.Знаеш ли това?Това е като да обичаш някого,който се крие в тъмнината,и колкото и да го викаш -никога не те чува.Това, което казвам,губи смисъла си сега,когато седя тукс теб и твоя съпруг.Всичко това изведнъжстава незначително.Е, сега вече лицето тине е толкова сериозно.Ще помня този миг.Спокойствие, здрач...и купите с ягоди и мляко.и вашите лица.И сънения Михаел,и Йоф с лютнята.Ще се постарая да запомня и това,за което си говорехме.Ще отнеса този спомен вдланите си толкова внимателно,сякаш е чаша,препълнена с мляко.И това ще е символ за мен...и велика награда.</se>
  </para>
  <para id="24">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГдЗ ГдКЩСЕЫЭС бн .. бЮП КГОСКНндгЗ ГЪШнКЯ ЕУКСЗКнМнКнОСМК гУСЪЗЗбВд .. Еде ПжСЯбгЗРЗ ГдК УЪнП МПЗїРбЯ УСнИЗбШИЪУВОР ЭЗСУЯеРЗ гЗ ЯдК ЗЮХПеб ОПЪКднїжЮЪК Эн ЗбЭОЗдЩС жКГгббгЗРЗ КЦНЯїбЗ нег .. ЪбнЯ Гд КдЮР гбЯЯГдК жЗЛЮ гд дЭУЯбЪИКдЗ КУбнднПжСЯ .. ГдЗ Эн ЪМбЙ гд ГгСнГЪСЭ ИГд бПнЯ ЗбЪПнП гд ЗбЗЪгЗббЯд бЪИКдЗ нМИ Гд КУКгСеб СЗЭЮК нжУЭжЪЗЖбКе ЗббнбЙїбгЗРЗ КУГбїбЗ ФнЖеб СГнК МнднУ їЪбндЗ Гд дРеИГЪКЮП Зде ИЗбПЗОбНУдЗ .. гЗ ИЯ ЗнеЗ ЗбНПЗПбгЗРЗ КМбУ жНПЯ жКИЯнїГжбжб гЛб ЮШЙ КЫСЮ- ГгЗТЗб ЗбЗгС ИУИИ ТжМКЯї- дЪг .. бг ЗМПеЗ ИЪПЗбЗгС МНнг ИжМжП ЗбдУЗБж МНнг ИПждедГЭЦб ЮКбегОнС гд Гд ГЭЮП ЗбгСНЗбгбН ПЗЖгЗ нЭЦбе ЗбОдТнС</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Прощавай.Малко закъснях.Разкрих ти моя план ии сега си оттеглям фигурата.Ти си на ход.От какво си толкова доволен?Това е моя тайна.Разбира се.Значи, взимам твоя офицер.И правилно постъпваш.Излъга ли ме?Разбира се. Хвана се!Шах!Защо се смееш?Смехът ми не е твоя грижа.По-добре царя си спасявай.Много смел стана нещо, а?Нашата игра ме забавлява.Ти си на ход.Побързай. Нямам време.Разбирам, много си зает,но не можеш играта да зарежеш.А тук трябва време да се мисли.Решил си да придружавашартиста и жена му през гората?Йоф и Миа се казват, нали?И имат малък син?Защо те интересува?Просто така.Виждал ли си Йонс?Трябва да тръгваме.Мисля, че е още вътре.Я виж ти, нашия Плог-ковача.- Добър вечер.- Рониш сълзи в самота?Да, да, вижте го ковача...седи и хленчикато заек, хванат в капан.- И пак заради твоята съпруга?- Още не съм я намерил.С тях лошо,а без тях още по-лошо.Може би ще енай-добре да ги убивамедокато ни забавляват за последно.Гълченето на жената,свинската помия...мокрите пелени,крясъците на децата...Жената ругае,с нокти в душата дълбае...и тъщата отгоре на всичко...И когато след такъв деннай-после в леглото се отпускаш -</se>
  </para>
  <para id="25">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗбМСжН жУжБ ЗбгЪЗгбЙЗбНгЗЙ ЗбНнТИжд. . . жЪдПгЗ КРеИ ббЭСЗФГЫднЙ МПнПЙККбжм ж КЖд- "бгЗРЗ бЗ КЮИбднї "- "бгЗРЗ бЗ КЫднї ""ГдК гЗ ЪПК КНИдн ""ГдК бг КСм бИЗУн ЗбМПнП  "- "Яб гЗ КНУде Зд КдЗг ж КФОнС "- Гже  .. МНнгГже .. МНнг .. жЗбВд ЮП СНбКЗбКОбХ ЗбгдЗУИ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Сълзи, вопли, стонове, толковасилни, че и мъртвец ще разбудят."Защо не ме целувашза лека нощ"?"Защо не ме погалиш"?"Защо не ме обичаш както преди"?"Защо новата ми рокляне забеляза"?"Защо веднага се обръщаши захъркваш"?Ох! Ужас!Ох, ужас. И ето сега я няма.Отърва се от нея. И се радвай!Ще замахна с чука...черепа в наковалнята ще й разбия,носа със щипците ще й откъсна!Хайде, пак се разхленчи.Може би я обичам.Ах, може би ти я обичаш!Слушай, жалко рогоносче!Любовта -е само красива дума,а означава тя -похот, похот и пак похот,гарнирана с лъжи,измами, хитрости, лукавство.- И все пак ме боли.- Работата е ясна...Любовта е най-страшната чума.И ако от нея се умираше, щеше даима поне някаква полза от нея.Но тя е толкова мимолетна.Винаги минава.Не, не, на мен няма да ми мине!И на теб ще ти мине.Много рядко се случва двамаидиоти да умрат от любов.Всичко е толкова несъвършенов нашия несъвършен свят.Само любовта е толковасъвършена в своето несъвършенство.Щастливец, толковадобре умееш да говориш,и важното е, че самси вярваш на брътвежите.Вярвам!?Кой е казал, че си вярвам?Просто винаги съм готовда услужа с добър съвет.Поискай ми съвет,и за същите пари ще получиш два.Йонс,може ли и аз да дойда с вас?Тежко ми е, а вкъщи не ми сеприбира, ще се подиграват всички.Само да не хленчиш!Ще избягаме веднага!</se>
  </para>
  <para id="26">
    <se lang="ara" variant_id="0">УГЯУС МгЗМгедКНК ЗбгШСЮЙЗде нжбжб ЛЗднЙСИгЗ ГНИИКеЗ!.. СИгЗЕУгЪ .. ГдК ЪМжТ ЗНгЮЗбНИ бнУ Ужм СЫИЙж ЫФ ж ГЯЗРнИЕде гДРн гЪ РбЯЗбНИ еж ЗбГУжПЗбРн нХнИ ЗбМгнЪбЯдЯ бЗ КгжК гдеж ЪЗПЙ гЗ нгС ж ндКенбЗ .. ГЩд Где бд нгС жндКенбЗ ИЗбШИЪ УндКенЗбНгЮм жНПег гд нгжКжд ИЗбНИбж Гд Яб ФнБ дЗЮХ. . . Эн еРЗ ЗбЪЗбгЭЕд ЗбНИ еж ЗбСЗЖЪ ЗбжНнПЭн дЮХе еРЗГдК гНЩжЩКДгдИКОЗСнЭЯ ЗбОЗХЙгд ЮЗб Гдн гДгд ИеЗїбЯдн ГНИ ЕЪШЗБ ЗбдХЗЖНГдЗ СМб дЗХНеб ИЗбЕгЯЗд Гд ВКн гЪЯїЕдег нУОСжд гдн едЗШЗбгЗ ГдЯ бд КИЯнбЯдЯ бж ИЯнК ЭУдеСИ гдЯЗбГО ЗбХЫнСГНРС МнднУЕде нСнП Гд нКЪЗСЯ- НУдЗ .. Еде ЗбВд нИЯн- ГдЗ ВУЭ бж Гдн ВРнКЯПЗЖгЗ бПн гЛб еРЗ ЗбгТЗМ ЗбУнБКЪЗб Эн НЦднСИгЗ Эн жЮК ВОСдНд ЗбЗд Эн ЪМбЙ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Йонс! Внимавай!Този все на бой налита.Превъртял е нещо.- Напротив, само хленчи.- Прощавай, ако съм те обидил.Кръвта ми бързо кипва.Дай да те прегърна, братко.Благодаря,но нека да е следващия път.Сега, за бога, бързам.Нямам време. Благодаря.</se>
  </para>
  <para id="27">
    <se lang="ara" variant_id="0">гЪ еРЗ ЗбггЛбЪбн Гд ГдКЮг гдеКЪЗб едЗ ЗбЗдЗде ЗбНПЗП ЗбЮРС. .. ЗбРн ВеЗдЯнжднМЗдПЗгЗРЗ КШбЮ ЪбнеЗїЯнжднМЗдПЗ .. еб ГдК ГХгїЗУгеЗ бнУЗ .. бнУЗ ЗбЪЗеСЙбнУЗ ЗбЭЗУПЙЯг еж УнБбж УКИНЛ Ъбм ГЭЦб ФнБ КЭЪбеЭЪбнЯ Гд КЪгб ЮжЗПЗнЗ бе гд ЭЩнЪГдК бЮнШ ГМСИ. . бж Гдн ЯдК НИнУЗ Эн ОСЮЯ ЗбСПнЖЙ. .. бЯдК ОМбК ИФПЙбРЗ ЭЗКгдм Гд ЗгТЮЯ НКм КгжКЪбнЯ Гд КдКИенЗ ЯжгЙ ЗбСжЛ. .. нЗ ЯжгЙ ЗбСжЛ .. жЕбЗ ЭУжЭГИЪЛЯ Ебм ЗбМНнг. ..  жнгЯдЯ. .. Гд КЮРЭ ИЬКЮРЭ ИГНФЗБ ЗбФнШЗдИСЗЭж  ИбжМЕдКИе НКм бЗ ЗгТЮ ИШдЯ ИЮжЙЕдКИе НКм бЗ ГЦСИЯ ИжМеЯЭбЗ КУКШнЪ ЕПЗБ ПжСЯЭн ЗбЗКСЗЯ жВЯбн бНжг ЗбИФСбгЗРЗ КЦНЯї Зде МЗПЭн ЗбГСЗЦн ЗбМджИнЙ ГФнЗБ КУгм ЗбЮСжП</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">моята благоверна...в компанията на артиста!Хванах те.Това ли е кирливият ковач,обиждал моята любима...прекрасна,несравнима Ариадне?Как я нарече?Ариадне!Да не си и глух на всичкото отгоре?Лиза се казва.Лесна-Лиза. За всички-Лиза.Лека-Лиза! Кучка-Лиза!О, колко е груб.Сам си измисли по-хубави,жалък сводник намацотен.Какво животно!Ах ти, краставо магаре,ако носех твоите въшливи дрипи,от отвращение и срамв миша дупка бих се аз заврял,да освободя светаот гнусния си вид.Пази се ти, напарфюмирана..."купчина лайна"купчина лайна...внимавай да не те запратяв пъкъла, къдетода си фокусничите двамина и..."да си четете монолози"и да си четете монолозиедин на друг със стария-рогатия...Браво, Плог.Внимавай, че шкембетоти дебело ще разпоря...и през ушите тичервата ще изкарам.Пази се, да не ти разбиямутрата противна,задникът ти послепо-красив ще е от нея.Защо се смееш?Това е сериозно.В южните страни има едниживотни, приличащи на хора,маймуни се наричат те.- Защо го казваш?- Просто така.Плог, любими мой Плог.</se>
  </para>
  <para id="28">
    <se lang="ara" variant_id="0">ИбжМ .. ЪТнТн .. ИбжМЪТнТн ИбжМ ..ГЫЭС бнЗдеЗ УКИЯн ИЪП ПЮнЮЙбЮП ЯЗд ФнЖЗ гОнЭЗбЮП ЫФднЗдЩСн едЗ .. ЯнжднМЗдПЗУнКг ЕЪПЗП ЗбЫРЗБ ЗбгЭЦбЪдПгЗ дХб Ебм ЗбИнКУГЪП бЯ ЭШЗЖС бНг ОдТнСнМИ Гд ГЮКбе ГжбЗдЪг ЗЮКбе ИФЯб ХНнНГже .. Гже .. ГдЗ бЗ ГНИенЗ СИдЗ бгЗ ОбЮК ЗбгСГЙїЗде бЗ ФнБ Ужм бНнЙ ТЗЖЭЙж ГУдЗд ЗХШдЗЪнЙгТнЭ Эн Яб ФнБЕЮКбебж ГдЯ КЪКЮП Гдн ЗПЗЭЪ Ъд дЭУнЭГдК гОШЖЕЮКбдн .. жУГФЯСЯг ИЪП РбЯгЗРЗ ЮбКїнЮжг ЗбггЛб ИЗббЪИ Ъбм ЗбЪжЗШЭж КбЯ дХЭ ЗбгЪСЯЙбЗ КЮЭ гдПеФЗ еЯРЗЗде нМИ Гд нНЗСИднжЕбЗ Эбд ГУКШнЪ ЮКбенМИ Гд нТЪМдн Ъбм ЗбГЮбУГПЭЪ еРЗ ЗбОдМСЭн ЮбИнж УГХИН ИЪПеЗ МЛЙ еЗгПЙЕдКЩС .. ГдЗ бЗ Гджн Гн ГРм бЯУГЫЭС бЯ .. ЯнжднМЗдПЗЗбжПЗЪ  ХПнЮнХбн гд ГМбн</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Сега ще заплаче.Всичко това е толкова ужасно.Този негодник ме измами.Но чуй ме , Ариадне...истината беше малко по-различна.Сега ще стане на въпросза любимите му гозби.Скъпи Плог,като се върнем вкъщи,ще приготвя любимите тикнедли със сланина...и свинско,което толкова обичаш.Добре, но първодлъжен съм да го убия.Да, убий го. Това той заслужава.Аз съвсем не го обичам вече.О, Господи, защосъздал си ти жената?Фалшива брада, фалшива косазъби фалшиви, фалшива усмивка...и глас фалшив - това е той инищо друго, празен като бъчва.Убий го, моля те, убий го.Скъпи Плог, ако мислиш, че ще сезащитавам - жестоко се лъжеш.Убий ме и аз ще съмти благодарен после!Какви ги говориш?Артистът го избива на чувства -това е половин победа.Направи нещо!Не стой като истукан!Нека да се бие,иначе как да го убия?Поне трябвамъничко да ме ядоса.Скъпи приятели мои,едно движение само -и ето - от фалшиво съществоаз веднага се превръщамв нещо съвсем истинско.В съвсем истинскинеподправен труп, без измама.Почакай!Не исках с лошо.Прощавам ти, Ариадне.Прощавай, приятелю.Молете се за мен.Ох, Господи! Вижте - мъртъв е!Ужасно е! Не исках това!А даже бях започналаз да го харесвам.</se>
  </para>
  <para id="29">
    <se lang="ara" variant_id="0">нЗ ббЪМИ .. бЮП ЯдК ЮП ИПГК Эн НИебЮП гЗК .. гЗК ЗбггЛбГдЗ бг ГСм гЛб еРЗ гд ЮИбГже НУдЗ .. бЮП ГСЗП ЗбгжКжеРЗ Яб ФнБ .. ї нЗ бЯц гд ТжМЙЗбВд ЪЗПК ЕбнЯ бнУЗ ЗбХЫнСЙГбУК УЪнПЗ їМнднУ .. Индн ж ИндЯ.. . бнУК еРе НнЗЙГМб .. бЯд бЗ КЭЯС Эн еРЗ ЗбВднЗ беЗ гд ЭжЦЙ ЮРСЙбЮП ГПнК еРЗ ЗбгФеП МнПЗЗбВд Ъбн ЕнМЗП ФМСЙ. .. бГЯжд ЪбнеЗ Эн ГгЗдгд ЗбПИИЙ ж ЗбРЖЗИ ж ЗбГФИЗНЭн ЗбЫП УГМП нжУЭжгЗСнжгд ЛгЗ дРеИЕбм геСМЗд ЗбЮПнУндУГЫСП гЛб ШнС ХЫнСедЗЯ ЪгЗб Эн ЗбЫЗИЙЗдеЗ ФМСКнгЗ ЗбРн нЭЪбе їГдК ГнеЗ ЗбФСнС ЗбжЦнЪгЗРЗ КЭЪбїЪбнЯ Гд КСП Ъбм ЗбГЮбгд ГдК ї</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Не съм виждал в живота си досегапо-мъртъв артист от това.Добре. Стига сте се убивали.Сам си е виновен, никой друг.И с тази женааз трябва да живея!?Е, нали си получи своятамалка Лиза обратно.Е, доволен ли си?Йонс, между нас казано,нима животът не е...Да.Но не мисли сега за това.Да, смахнат номер е животът.Да, не беше лошо.Май наистина ме бива за артист.Сега дърво ще си намеря,където ще съм в безопасностот вълци, духове и мечки.Утре ще намеря Йоф и Миа.И ще тръгнем заеднокъм Елсинор за празника.Там ще съберем парички...Душата ми като птичка чурулика.Хм. Секат гората.Това е добре. Тук има хора.Ей, за какъв дявол...Това е моето дърво.Ей, ти! Чуваш ли ме,негоднико смахнат?Какво правиш с моето дърво?Отсичам твоето дърво,защото времето ти вече изтече.Не, така няма да се разберем.Сега съм зает.Ах, зает си?</se>
  </para>
  <para id="30">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГдК бЗ КУКШнЪгЗТЗб бПн ЗбжЮКбг нЪП бПнЯ жЮКбЗ  .. гЗТЗб ГгЗгн ЗбЪПнПн гд ЗбЗПжЗСКг ЕбЫЗЖеЗ ИУИИ ЗбгжК- ж ЗбЪЮПї- Кг ЭУОеЪЗЖбКн .. ГжбЗПннМИ Зд КОМб ггЗ ЭЪбК гЪ ТжМЙ УЯЗКГМб .. ГдЗ ОМбЗдГбнУ едЗЯ Гн ЕУКЛдЗБ ббггЛбндїбнУ Эн гЛб НЗбКЯГбнУ едЗЯ Гн гЭСїнЗ бе гд ЮгСЗбВд нгЯддЗ Гд дСм ШСнЮдЗГдЗ бЗ ГНИ ЗбЮгС ЗббнбЙЗбГФМЗС беРЗ ЛЗИКееРЗ бГде бнУ едЗЯ СнЗНЗЪдн Гдег ИХжСЙ ЫнС ЕЪКнЗПнЙ ЗбнжгбнУ едЗЯ ХжК- бж нгЯддЗ Гд дУгЪ ЛЪбИЗ- Гж ИжгЙГж ХжК Гн ЕдУЗдЕЦЗЭЙ Ебм ГХжЗКдЗ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">То се отменя, поради смърт.- Но договорът...- Ще го анулират.Семейството, децата...И не те ли е срам, Скат?Да, да, засрамих се.Няма ли някакъв компромис,отстъпки за артисти?В този случай - не.Никакви изключения?Никаква вратичка за измъкване?Луната се показаиззад облаците.Това е добре.По-лесно ще се вижда пътя.Не ми харесва днес луната.И дърветата сатолкова безшумни.Това е защото вятър няма.Да, но прекалено неподвижни са.Съвсем мъртви.И нито шум, и нито звук.Ни бухал буха...Ни глас човешки...освен нашите.</se>
  </para>
  <para id="31">
    <se lang="ara" variant_id="0">- Ебм ЗбгНСЮЙ- Ве дЪг .. ЗбУЗНСЙЗбКн КНСЮеЗ Эн ЗббнбЪдПгЗ нСнП ЗбдЗУ Гд нКУбждЕУЯК бГМб ЗбСИЕд ЗбФнШЗд гЪеЗЗРЗр ..ГдКг ЛгЗднЙ СМЗб ФМЪЗдбЮП ПЭЪдЗ беРЗ ЗбЪгбЕд еРЗ Ъгб КШжЪн</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">- Към кладата.- Аха, ясно. Вещица, така ли?И защо през нощта ще я горите?И без това за хоратамалко развлечения останаха.За Бога, замълчи!Казват, че Дяволътбил винаги с нея.В такъв случай, излиза,че сте големи храбреци.Добре ни се плаща.Хванахме се доброволно.Ей, чуваш ли ме?</se>
  </para>
  <para id="32">
    <se lang="ara" variant_id="0">нЮжбжд ИГдЯц ЯЗд бПнЯц ЗЪгЗбгЪ ЗбФнШЗдбгЗРЗ КУГбїбГУИЗИ ФОХнЙ МПЗГдЗ ГнЦЗ ЗСнП гЮЗИбКебгЗРЗїнМИ Гд ГУГбе Нжб ЗбСИИЗбКГЯнП еж нЪСЭнгЯдЯ Гд КСЗе Эн Гн жЮКЯнЭїбж ГдЯ ЮбК ЯгЗ ГЮжбЕдЩС Эн ЪнднНУдЗ  еб КСЗеїГСм ЭТЪЗж бЗ ФнБ ЪПЗ РбЯбЗ ФнБї бЗ ГНПїбЗГеж бнУ ОбЭЯїбнУ едЗЯ ГНПЗде гЪн Эн Яб гЯЗдбж ГгП нПнГНУ ИеНКм ЗбВдЗбдЗС бд КВРндн- Геж гд ЮЗб еРЗї- ГдЗ ГЪСЭ- Геж гд ЮЗб еРЗї- ГдЗ ГЪСЭ .. ГдЗ ГЪСЭГдК нМИ Гд КСЗе  ГнЦЗЗбЯедЙ нгЯд Гд нСжежЗбМджПЗдег бЗ нКМЗУСжд Ъбм Гд нгУжднбгЗРЗ ЪбнЯ ИКЮнПС нПнеЗ ї- Зде бнУ ФГддЗ- бгЗРЗ їЕУГб ЗбСЗеИ едЗЯгЗ ЗбРн КЭЪбе бКбЯ ЗбШЭбЙї</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">А теб какво те интересува?Не питам само от любопитство.За мен това е важно.Аз самият бих искалда се срещна с него.Защо?За да го разпитам за Бог.Ако не друг, поне тойби трябвало да знае.Ти можеш да го видиш.Как?Само прави, каквото ти кажа.Погледни ме в очите.Е - виждаш ли?Виждаш ли го?В очите ти аз виждам страх,безумен страх и ужас.И нищо друго.Нищо - нищичко и никого?Никого.А зад гърба си виждаш ли?Не, и тук няма никой.Но той навсякъде е с мен.Протягам си ръката - и ето -усещам го, докосвам го.И сега е с мен.На кладата не ще изпитам болка.От всяко зло ще ме опази той.- Той ли ти каза това?- Аз си знам.- Но той каза ли ти го?- Аз знам, знам си го.Почакай, и ти ще го видиш.Ще го видиш.Всички свещеници го виждат.И войниците.Толкова ги е страх от него,дори да ме докоснат не смеят.Защо сте й изранили ръцете?- Нищо не сме й разранявали.- А кой тогава?Питай монаха.Какво сте направили с това дете?Кога ще ти омръзневъпроси да задаваш?</se>
  </para>
  <para id="33">
    <se lang="ara" variant_id="0">бЗ .. ГИПЗ бд ГКжЮЭбЯдЯ бд КНХб Ъбм Гн МжЗИбЮП ЭЯСК ИЮКбЗбМджПбЯдеЗ УКгжК ЮСнИЗГОИСКЯ Гд КЯд Ъбм НРСбЗ КЮКСИ гдеЗеРЗ УнгНж ЗбГбггЗРЗ КСмї- ЗдеЗ бд ККГбг ЗбВд- ГдК бг КМнИ Ъбнгд нЪКдн ИКбЯ ЗбШЭбЙ ЗбГдї</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Но отговор не ще получиш.Иска ми се да избия всичкивойници, но какъв смисъл,тя и без това е като мъртва.Казано е - внимавайте с нея.Не се доближавайте.Ето, вземи това,и няма да почувстваш болка.И какво вижда тя?Можеш ли да ми кажеш?- Не чувства болка.- Това не е отговор на моя въпрос.Кой ще приеме това дете?Ангелите? Бог? Или Дявол?Или само една пустота.- Пустота, господарю!- Не може да бъде!Погледни в очите й.</se>
  </para>
  <para id="34">
    <se lang="ara" variant_id="0">- бнУ ЗббЗФнБ ..  гнбжСП- Зде бЗ нгЯд Гд нЯждЕдЩС Ебм ЪнднеЗЪЮбеЗ нНЗжб Гд нУКЯФЭ гЗ НжбеЗЗббЗФнБбЗдНд ЪЗМТжддСм гЗ КСмжен КСеИдЗнЗ беЗ гд ШЭбЙ ЭЮнСЙГдЗ бЗ ГУКШнЪ ЗбжЮжЭЫдК ИХжСЙ МгнбЙНжб ЗбУнП ЗбгУнНЭн ЗбМдЙ ХЗС ЕИКеЗМ ЪЩнгЗде ЮСнИЗ УнШбЪбЯд ЗбНСЗСЙ ОЗдЮЙ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Едно безкрайно нищо!Не.Ние стоим,с безпомощно отпуснати ръце,и виждаме същото, което вижда и тя,и нейният ужас сковава и нас.Бедното дете.Не мога повече.Не мога...*Слави Господа Христа**И рай настъпва на земята.*Скоро ще съмне,и пак ще ни налегнетази непоносима задуха.Страх ме е.Усещам, че всеки моментнещо ще се случи с нас,а дори не знаем какво.Може биСтрашният Съд.</se>
  </para>
  <para id="35">
    <se lang="ara" variant_id="0">дНУ ИГд ФнЖЗ УнНПЛ бдЗбЯддЗ бЗ дЪСЭ гЗ ежСИгЗ нЯжд нжг ЗбНУЗИнжг ЗбНУЗИГЪШждн гЗБЪдПн ЗбШЗЪждЪбнЯ Гд КЪнФ Ъбм ЗбМЗдИ ЗбВОСгд ЗбФМСЙГОФн ЗбгжКГдЗ бЗ ГСнП ЗбгжККГУЭ бНЗбнКЯбг гЪнЗд еРЗ бд нМПнГЪСЭ Где бд нМПнУГгжКгЗРЗ УнНПЛ бнїКГУЭ бНЗбнГбнУ едЗЯ Зн гУЗЪПЙїЗд еРЗ бд нМПнЗд еРЗ бд нМПн ГИПЗУЗЪПжднеб КУгЪндї</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Вода! Имате ли вода?Дайте ми да пия.Имам чума.Не се доближавай, ще тиоткъсна главата. Стой зад дървото.Страх ме е да умирам!Не искам да умирам!Не искам!Смилете се над мен.Помогнете ми!Вода!Безполезно е, недей.Повярвай ми - няма смисъл.Аз умирам.Какво ще стане с мен?Смилете се над мен.Няма ли някой...поне глътка вода...Излишно е.Напълно излишно.Помогнете ми!Помогнете!Разбираш ли моята утеха?Ще си доиграем ли партията?Ти си на ход!</se>
  </para>
  <para id="36">
    <se lang="ara" variant_id="0">ПжСЯВОР гбЯКЯГдЗ бг ГСм РбЯГСм ФнБ гОнЭ- ФнЖЗ ГСЗе ИЗбЯЗП- гЗРЗ КСмїЕд ЗбЭЗСУ нбЪИ ФШСдМЗедЗЯГСм еРЗ .. бЯд гЪ гдїГбЗ КСнд гд ЗбВОСїЗде жНПебЗ нМИ ЪбнЯ Гд КОнЭдн еЯРЗ- бЗ  Зде бнУ жНПе- гЪ гд  ЕРЗр еж їЗде нбЪИ ЗбФШСдМ гЪ ЗбгжКбЗ нМИ Гд КЮжб РбЯ-  нМИ Гд деСИ- бнУ ИПждеЕдег гдегЯнд МПЗ Эн бЪИКегбд нбЗНЩждЗЕде ПжСЯ .. ГдКжднжУеб ЭЮПК ЗбКСЯнТїИЗбЪЯУКИПж жЯГдЯ ЮбЮеб КОЭн ФнЖЗїбЗ ФнБ нОЭм ЪдЯбЗ ФнБ неСИ гднбЗ ГНП неСИ гднГдЗ ЮбЮ НЮЗГдК ОЗЖЭдУнК ЯнЭ ЯЗдК ЗбЮШЪ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Не бях забелязал.Миа,нещо толкова страшно виждам -даже ме е страх да ти го кажа!- Какво пак виждаш?Там Рицарятседи над шахматна дъска.Е, да, и аз го виждам.И нищо страшно според мен няма.Нима не виждашс кого играе той?!Сам със себе си.И стига си ме плашил!- Не, не! Не със себе си играе той.- А с кого?Със Смъртта.Седи и шах играе със Смъртта.Не смей така да говориш.Да се опитамеда избягаме от Смъртта.- Но това е невъзможно.- Трябва да се пробва.Потънали са в играта.Ако не вдигаме шум,изобщо няма да ни забележат.Твой ход, Антониус Блок.Да не би да тиомръзна да играеш?Омръзнало? Напротив.Разтревожен си от нещо.Нещо криеш?Нищо не ти убягва.Нищо не ми убягва.И никой не ми убягва.Да, наистина съм разтревожен.Страх те е.Забравих кое къде стоеше.Аз помня всичко.Толкова лесноняма да се измъкнеш.</se>
  </para>
  <para id="37">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГдК бд КУКШнЪ ЮИжб ЗбеТнгЙ ЗРЗр ИУежбЙ- ГгЗТбК геКгЗ ї- гЗРЗ КСмїГдК гнКЗ Эн ЗбНСЯЙ ЗбЮЗПгЙНЮЗеб УКЭн ИЗбЪЮПїГМбГдЗ гУСжС МПЗ. .. ЪдПгЗ дбКЮн гСЙ ЗОСмУКПЮ УЗЪКЯ жЗХПЮЗЖЯж УКЯФЭ ГУСЗСЯГдЗ бнУ бн ГУСЗСЕРЗр .. ЗбЗ КЪСЭ ФнЖЗ їГдЗ бЗ ГЪСЭ ФнЖЗгЗРЗ Ъд КбЯ ЗбЗЦжЗБ їЗдеЗ ЪЗХЭЙ СЪПнЙЗдеЗ ФнБ ЭЩнЪГКУгЪ ЗбТЖнСїЗде ЭЮШ ЗбгШСбЗ .. бЮП СВдЗЗде нШЗСПдЗЗПОбн гЗСн ИУСЪЙ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Ти си мат, Антониус Блок.Вярно.Е как, имаше липолза от отсрочката?Да.Приятно ми е да го чуя.Оставям те сега.Следващия пъткогато се срещнем -ще удари часът за теби за твоите спътници.И ще ми разкриеш свойте тайни?Аз нямам тайни.Значи, ти не знаеш нищо.Да, нямам какво да ти кажа.Забелязваш ли,каква странна светлина.Развиделява се,ще има буря май.Не, не е това.Нещо по-страшно е.Чуваш ли, как реве гората?От дъжда е сигурно.Не, не е дъждът.Смъртта ни следва по петите.Не можем да избягаме.Ще ни догони.Да се скрием севъв фургона. Бързо!Ангелът на Смърттапрелита над нас, Миа.Ангел на Смъртта...толкова огромен...Чувстваш ли студа.Замръзнах.</se>
  </para>
  <para id="38">
    <se lang="ara" variant_id="0">нЗ бе гд ЯИнС МПЗЗбМж ИЗСПЗ едЗ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Останах тук да те дочакам.Всички избягаха от чумата.Не можеш ли да ме познаеш?Ти също си се променил.Да, сега виждам -това си ти.Дълбоко скрито, но все пакнещо е останало  в очите тиот онова момче, с коетосбогувах се преди години.С всичко онова е свършено,уморен съм.Съжаляваш ли за своя поход?Не, не съжалявам.Но съм уморен.Да, виждам.Това са моите приятели.Покани ги да влязат,да споделят нашата трапеза."И когато отвори седмия печат,"настана мълчание на небето"около за половин час."И видях, че на седемте ангела,които стояха пред Бога,"се дадоха седем тръби."И друг ангел дойде,та застана пред олтара...</se>
  </para>
  <para id="39">
    <se lang="ara" variant_id="0">бРЗ ЕдКЩСКЯЗбВОСжд еСИжЗгд ЗбШЗЪждГбЗ КЪСЭдн їбЮП КЫнСК ГдК ГнЦЗЗбВд нгЯддн Гд ГСмЯб гЗ еж гОЭн Эн ГЪгЗЮ ЪнднЯЗбжбП ЗбРн УЗЭСгдР ЪеП ИЪнПбЮП ЗдКем ЗбВд .. ГдЗ гКЪИеб ГдК ВУЭ бГдЯ РеИК їбЗ .. бЯдн гКЪИнгЯддн Гд ГСм еРЗеДбЗБ ГХПЮЗЖнЕШбИ гдег ЗбПОжбУГЪП бЯг жМИЙ ЗбШЪЗгжЪдПгЗ ЭКНЗбОКг ЗбУЗИЪНПЛ УЯжК Эн ЗбУгЗБдНж дХЭ УЗЪЙж ЗбУИЪЙ ЗбгбЗЖЯЙЗбРнд гЪег ЗбУИЪЙ ЗбГИжЗЮКенГжЗ бЯн нИжЮжЗ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">"настана град и огън,размесени с кръв,"които бидоха хвърлени на земята,"и третата част на земята изгоря,"също и третата част от дърветата изгоря,"изгоря и всяка зелена трева."И като затръби вторият ангел,"нещо като голяма планина,пламнала в огън,"се хвърли в морето;"и третата част отморето стана кръв...Имаше ли някой там?Не.Никой."И като затръби третият ангел,"падна от небето голяма звезда,която гореше като светило,"и падна върху третата част от реките"и върху водните извори."А името на звездата е Пелин..."Добро утро, Повелителю.Аз съм Карин,съпругата на Рицаря.Добре дошли в моя дом.</se>
  </para>
  <para id="40">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЭНПЛ ИСП ждЗС гОбжШЗд ИПгж ГхбЮнЗ Ъбм ЗбЗСЦЭЗНКСЮ ЛбЛ ЗбГФМЗСжЗНКСЮ Яб ЪФИ ГОЦСЛг ИжЮ ЗбгбЗЯ ЗбЛЗднЭЯГд МИбЗ ЪЩнгЗгКЮПЗр ИЗбдЗСГхбЮм Ебм ЗбИНСЭХЗС ЛбЛ ЗбИНС ПгЗреб ЯЗд ГНП едЗЯїбЗ гнбжСП бг ГСм ГНПЛг ИжЮ ЗбгбЗЯ ЗбЛЗбЛЭУЮШ гд ЗбУгЗБ ЯжЯИ ЪЩнггКЮП ЯгХИЗН жжЮЪ Ъбм ЛбЛ ЗбЗдеЗСжЗУг ЗбЯжЯИ" нПЪм " ЗбГЭУдКндХИЗН ЗбОнС ЗнеЗ ЗбУнП ЗбдИнбГдЗ ЯЗСнд ТжМЙ ЗбЭЗСУ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">бих казал, справям се нелошо.А това е жена ми - Лиза.Лиза, поклони се наблагородния господин.Понякога се караме и спорим,но на всекиго се случва.От Мрака Те викаме, Господи.Помилуй нас, Боже,ибо слаби сме, и слепи,и боим се в своето незнание.В мрака, където се намираш ти,където всички ние сме...никой няма да чуе твоите вопли.Никого не щетрогнеш с твоите ридания.Изтрий сълзите и се полюбувайна своето безразличие.Господи - където и да си,нали все пак те има някъде там...Господи, помилуй нас.Ако можех да ти дам разхлабващо,да те прочисти от твоитетревоги за безсмъртието,но твърде късно е сега, изглежда.Наслаждавай се понена тази последна минута,докато си още жив,докато виждаш и се движиш.Замълчи, замълчи.Млъквам,макар и против волята си.Това е краят.</se>
  </para>
  <para id="41">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГдЗ НПЗПжбнУ едЗ Зн ФнБ УнБКбЯ ТжМКн бнУЗСНИн ИЗбУнП ЗбдИнб бнУЗЮП дЪЗбМ ИЪЦ ЗбЗгжС ИХжСЙ УнЖЙ ЮбнбЗбЯддЗ бЗ дКЦЗСИ ИХжСЙ УнЖЙ ЯЗбВОСндЗбЩбЗг НжбдЗнЪнЮдЗ Зд дКХб ИУнПдЗГже .. ЕСНгдЗ нЗ СИдЗдНд ЦЪЭЗБ .. ж ОЗЖЭждж ИПжд гЪСЭЙЭн ЗбЩбЗг.. . . Гнд КЮжб .. жЗнд КЮжббЗ ФнЖ едЗЯ нУКгЪ Ебм СЛЗЖЯГдК ККГгбЭн бЗгИЗбЗКЯ ЗбОЗХЙСИдЗ .. ГдК Эн гЯЗд гЗГдК нМИ Гд КЯжд Эн гЯЗд гЗЕСНгдЗбЮП ЯЗд нгЯддн Гд ГШеС дЭУн гд ЮбЮЯИФГд ЗбОбжПбЯд ЗбжЮК ЮП ЭЗК ЗбВдбЯд ЗбФЪжС ИЗбдеЗнЙ РЗКеЗбеж дХС ббГНнЗБГеПБ .. ГеПБГМб нМИ Гд деПГбЯд нМИ Гд дНКМбЮП ЗдКем</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Там,на фона на бурното небе.Всички са там заедно.Ковачът, и Лиза, и Рицарят,и Равал, и Йонс, и Скат.И строгият Повелител - Смъртта,ги приканва за танц.Нарежда имда се хванат за ръце...и да танцуватвсички в една редица.Начело е самият Повелител...с косата и пясъчен часовник.а последен на опашкатае Скат със своята лютня.Те танцуват...и се отдалечават от зоратасъс своя танц тържествен...все по-далече...към тъмната страна,докато дъждътпречиства лицата ими отмива солтаот горчивите им сълзи.Ох, вечно ти с твоите видения!Превод: BENIX</se>
  </para>
</body>
</html>