<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<html>
<head>
</head>
<body>
  <para id="0">
    <se lang="ara" variant_id="0">"ЗбМдЬЬЬЬЬЬЬЬЬЬЬЬЬЬЬСЗб "КЬКЬСКЬСМЬКЬСМЬгЬКЬСМЬгЬЬКЬСМЬгЬЬЬКЬСМЬгЬЬЬЬКЬСМЬгЬЬЬЬЬКЬСМЬгЬЬЬЬЬЬКЬСМЬгЬЬЬЬЬЬЬ: КЬСМЬгЬЬЬЬЬЬЬЙКЬСМЬгЬЬЬЬЬЬЬЙ : МЬКЬСМЬгЬЬЬЬЬЬЬЙ : МЬЬКЬСМЬгЬЬЬЬЬЬЬЙ : МЬЬЬКЬСМЬгЬЬЬЬЬЬЬЙ : МЬЬЬЬКЬСМЬгЬЬЬЬЬЬЬЙ : МЬЬЬЬЬКЬСМЬгЬЬЬЬЬЬЬЙ : МЬЬЬЬЬжКЬСМЬгЬЬЬЬЬЬЬЙ : МЬЬЬЬЬжСКЬСМЬгЬЬЬЬЬЬЬЙ : МЬЬЬЬЬжСМКЬСМЬгЬЬЬЬЬЬЬЙ : МЬЬЬЬЬжСМ гЬКЬСМЬгЬЬЬЬЬЬЬЙ : МЬЬЬЬЬжСМ гЬдЬКЬСМЬгЬЬЬЬЬЬЬЙ : МЬЬЬЬЬжСМ гЬдЬХЬКЬСМЬгЬЬЬЬЬЬЬЙ : МЬЬЬЬЬжСМ гЬдЬХЬЬКЬСМЬгЬЬЬЬЬЬЬЙ : МЬЬЬЬЬжСМ гЬдЬХЬЬЬКЬСМЬгЬЬЬЬЬЬЬЙ : МЬЬЬЬЬжСМ гЬдЬХЬЬЬЬКЬСМЬгЬЬЬЬЬЬЬЙ : МЬЬЬЬЬжСМ гЬдЬХЬЬЬЬЬКЬСМЬгЬЬЬЬЬЬЬЙ : МЬЬЬЬЬжСМ гЬдЬХЬЬЬЬЬЬКЬСМЬгЬЬЬЬЬЬЬЙ : МЬЬЬЬЬжСМ гЬдЬХЬЬЬЬЬЬжКЬСМЬгЬЬЬЬЬЬЬЙ : МЬЬЬЬЬжСМ гЬдЬХЬЬЬЬЬЬжСGeorgess2004@Hotmail.comНСЯЙ ЗбгбЗНЙ ЗбЫСИнЙ жЗбГШбдКнЙ"ККМе ИУСЪЙ дНж "гЗСннКЬЬЬЬЗЭм СИнЪ ЪЗг 1861нжМП НИнд Эм НнЗКеЮШЬЬЗСе....... ж</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Baster Kiton u filmuG  E  N  E  R  A  L"Letaи" Western & Atlantic-a ћuriu Marijetu, Ga., u proleжe 1861.Postojale su dve Ijubaviu njegovom ћivotu.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Бъстър Кийтън вЗападен и Атлантически парен локомотив,навлизащ в Мариета, Джорджия,през пролетта на 1861 г.Той имаше две големи любовив своя живот.</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">°НЛ№МШ»щ¶ЩµДЎ°Ѕ«ѕьєЕЎ±±аѕзјжµјСЭЈє°НЛ№МШ»щ¶ЩЎўїЛАіµПІјВіїЛВьТ»°ЛБщТ»ДкґєМмОч·ЅґуОчСуМШїміµИ«ЛЩіЫИлЗЗЦОСЗЦЭВнАыСЗЛюЈЁЅ«ѕьєЕЈ©</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">Frigo na maљinм."Titulky - Samotar"Vlak spoleиnosti Western and Atlanticmншн do Marietty v Georgii. Je jaro roku 1861.</se>
    <se lang="dut" variant_id="5">De Western and Atlantic Flyerrijdt Marietta, Georgia, binnenin de lente van 1861Er waren twee liefdesin zijn leven.Zijn locomotief,en...</se>
    <se lang="ell" variant_id="6">ХрЮсчбн дхь бгЬрет уфз жщЮ фпх..З мзчбнЮ фпх,Кбй ---</se>
    <se lang="eng" variant_id="7">The Western and Atlantic Flyer speeding intoMarietta, Ga., in the Spring of 1861.There were two loves in his life.His engine,And...</se>
    <se lang="est" variant_id="8"></se>
    <se lang="fre" variant_id="9">LE MЙCANO DE LA GENERALLe rapidede la Western and Atlanticfile vers Marietta, Gйorgie,au printemps 1861.Il avait deux amoursdans sa vie.Sa locomotive,</se>
    <se lang="ger" variant_id="10">Frьhling 1861. Der "Western Atlantic Flyer" in vollerFahrt nach Marietta, Georgia.Zwei Dinge waren wichtig in seinem Leben.Zwei Dinge waren wichtig in seinem Leben.Seine Lokomotive - und</se>
  </para>
  <para id="1">
    <se lang="ara" variant_id="0"> ЕРд , ЭЗбНСИ жХбК Ебм едЗ  ВМб нЗ ГИм , жУГЯжд Гжб  гд нКШЬжЪ Гбд КРеИ ббКШжЪ ГнЦЗр ї ГУгЬЯ ї" МждЬЬЬм МЬЬЬСЗм "ЗбгедЬЙ їгедПУ Эм УЯЯ ЗбНПнП ЗбЫСнИЙжЗбГШбдКнЙ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">I...</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">и -</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">ЛыµДТэЗжЈ¬ТФј°Ў­</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">Jeho lokomotiva.A...</se>
    <se lang="dut" variant_id="5">Dan is het hier oorlog.Ja, pa, en ik zal een van de eerstenzijn om dienst te nemen.Ga jij niet in het leger?Uw naam?Beroep?Machinist bij de Westernand Atlantic Railroad.</se>
    <se lang="ell" variant_id="6">П рьлемпт лпйрьн Эцибуе.Нбй мрбмрЬ. Кбй иб еЯмбйбрь фпхт рсюфпхт рпх иб кбфбфбчию.Ден иб кбфбфбчиеЯт;Фп ьнпмЬ упх;ЕрЬггелмб;Мзчбнйкьт уфзн Western -Atlantic Railroad.'</se>
    <se lang="eng" variant_id="7">Then the war is here.Yes, dad, and I'm going tobe one of the first to enlist.Aren't you going to enlist ?Your name ?Johnnie Gray.Occupation ?Engineer on the Western and Atlantic Railroad.</se>
    <se lang="est" variant_id="8">Tдhendab, et sхda on siia jхudnud.Jah isa, ma olen esimeste seas,kes sхjavдkke lдheb.Kas teie ei lдhe?Teie nimi?Elukutse?Western and Atlanticuvedurijuht.</se>
    <se lang="fre" variant_id="9">"Fort Sumter a йtй attaquй.""Ainsi, la guerreest а nos portes.""Oui, pиre, et je seraiparmi les premiers а m'enrфler.""Tu ne vas pas t'enrфler ?""Votre nom ?""Profession ?"</se>
    <se lang="ger" variant_id="10">"Dann hat der Krieg uns eingeholt.""Ja, Vater, und ich mцchte mich als einer der erstenfreiwillig melden.""Mцchtest Du Dich nicht einschreiben?"</se>
  </para>
  <para id="2">
    <se lang="ara" variant_id="0">УКЯжд бе ЭЗЖПЙ ГЯИСЯгедЬПУ едЗ Эм ЗбМджИбУдЗ ИНЗМЙ ЕбнЬЯ" жнбнЬЬЬЗг ИЬЬЬСЗжд "ЗбгедЬЙ їУЗЮЬм  Эм НЗдЬЙ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Onda je rat na pomolu.Da, tata, a ja жu biti jedan od prvihkoji жe se prijaviti na regrutaciju.Zar se ti neжeљ prijaviti?Vaљe ime?Dћoni Grej.Zanimanje?Maљinovoрa na ћeleznici"Western & Atlantic".</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Значи войната започна.Да, татко, и аз ще съм единот първите доброволци.Вие няма ли да се запишетекато доброволец?Вашето име?Джони Грей.Професия?Инженер на Западната иАтлантическа Железница.</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">ДЗГґХЅХщАґБЩБЛКЗµДЈ¬µщОТТЄіЙОЄКЧЕъИлОйХЯДгІ»ИҐґУѕьВрЈїЈЁДј±шґ¦Ј©ДгµДГыЧЦЈїЗїДбёрАЧЦ°ТµЈїОч·ЅґуОчСуМъВ·»ріµЛѕ»ъ</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">Potom zaиala vбlka.Ano otиe, a jб budu jeden z prvnнchkdo narukuje.Ty nepщjdeљ rukovat?Vaљe jmйno?Johnnie Gray.Povolбnн?Strojvщdce u Zбpado-atlantickэchћeleznic.</se>
    <se lang="dut" variant_id="5">Hij is nuttiger voor het Zuidenals machinist.We kunnen u niet gebruiken.Beroep?Barman.</se>
    <se lang="ell" variant_id="6">Ден уе чсейбжьмбуфе.ЕрЬггелмб;МрЬсмбн.</se>
    <se lang="eng" variant_id="7">We can't use you.William Brown.Occupation ?Bartender.</se>
    <se lang="est" variant_id="8">Te ei sobi meile.Elukutse?Baarmen.</se>
    <se lang="fre" variant_id="9">"Refusez-le. Il sera plus utilecomme machiniste, pour le Sud.""Il n'y a pas de placepour vous.""Profession ?""Barman."</se>
    <se lang="ger" variant_id="10">"Johnnie Gray.""Beruf?.""Lokfьhrer bei der Western und AtlanticEisenbahngesellschaft.""Schreib' ihn nicht ein. Er ist nьtzlicher als Lokfьhrer fьrden Sьden.""Wir kцnnen Sie nicht gebrauchen."</se>
  </para>
  <para id="3">
    <se lang="ara" variant_id="0">еб КШжЪ "МждЬЬм" їЯбЗ . бг нЮЭ НКм Эм ЗбХЬЭГде ЪЗС Ъбм ЗбМдЬжИбгЗРЗ бг ККШЬжЪ їбг нЮИбждЬм... ГСМЬжЯ бЗ КЯРИбЗ ГСнПЯ Гд ККНПЛ гЪм ЛЗднЙНКм КСКПм ЗбТм ЗбЪУЯСм..... ИЪП гСжС ЪЬЗгЭм гОнг ЪУЯСм"ИФгЗб "ФЗКждМЬЬЬЗЗбМдСЗб "ТЗКФнЬЬС" жЯИнС гУЗЪПне"ЗбдЮнИ "ГдПСУЬЬЬждГЪСЭ Яб ИЮЪЙ гд еРЗ ЗбШСнЬЮ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Niste nam potrebni.Vilijem Braun.Zanimanje?Barmen.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Не можем да ви използваме.Уилиям Браун.Професия?Барман.</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">Лыµ±»ріµЛѕ»ъёьУРјЫЦµОТГЗІ»ДЬУГДгНюБ®ІјАКЦ°ТµЈїѕЖ±Ј</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">Nemбme pro Vбs uplatnмnн.William Brown.Povolбnн?Vэиepnн.</se>
    <se lang="dut" variant_id="5">Heeft Johnnie dienst genomen?Hij is niet eens in de rij gaan staan.Hij maakt het Zuidente schande.Waarom heb je geen dienst genomen?Ze wilden me niet.Niet liegen, alsjeblieft.Je mag niet meer tegen me sprekenzolang je geen uniform draagt.Een jaar later.In een kamp van de Unieten noorden van Chattanooga.Generaal Thatcher en zijn hoofdspion,kapitein Anderson.</se>
    <se lang="ell" variant_id="6">КбфбфЬчизке п Johnnie;Пэфе уфз гсбммЮ ден мрЮке.Бхфьт еЯнбй нфспрЮгйб фп Ньфп.ГйбфЯ ден кбфбфЬчизкет;Ден ме рЮсбне.Рбсбкблю мз мпх лет шЭмбфбДен иб упх обнбмйлЮущмЭчсй нб вЬлейт фз уфплЮ.МефЬ Энб чсьнп.Уе мйб кбфбукЮнщуз фзт ПмпурпндЯбтньфйб фзт Chattanooga.П уфсбфзгьт Thatcher, кбй п ерйкецблЮтфзт кбфбукпрЯбт, Лпчбгьт Anderson.</se>
    <se lang="eng" variant_id="7">Did Johnnie enlist ?He didn't even get in line.He's a disgrace to the South.Why didn't you enlist ?They wouldn't take me.Please don't lie... I don't want you tospeak to me again until you are in uniform.A year later.In a Union encampment just North of Chattanooga.General Thatcher, and his chief spy,Captain Anderson.</se>
    <se lang="est" variant_id="8">Kas Johnnie pani end kirja?Ta ei olnud isegi jдrjekorras.Ta on kogu Lхuna hдbiplekk.Miks teie end siis kirja ei pannud?Nad ei tahtnud mind vхtta.Palun дrge valetage.Kuni te pole sхjavдevormis,ei soovi ma teiega rддkida.</se>
    <se lang="fre" variant_id="9">"Johnnie s'est-il enrфlй ?""Il ne s'est mкme pas prйsentй.""Il est la honte du Sud.""Pourquoi ne t'es-tu pas enrфlй ?""Ils n'ont pas voulu de moi.""Ne mens pas...Ne m'adresse plus la paroleavant de porter l'uniforme."Un an plus tard.Dans un campement de l'Union,au nord de Chattanooga.Le gйnйral Thatcher et son espion,le capitaine Anderson.</se>
    <se lang="ger" variant_id="10">"Beruf?.""Barmixer""Geben Sie mir nicht die Schuld, wenn Sie diesen Kriegverlieren."</se>
  </para>
  <para id="4">
    <se lang="ara" variant_id="0">жИгУЗЪПЙ ЪФСЙ СМЗб ГЮжнЗБбд ГЭФб ГИЬПЗрУдПОб ЗбМджИ ЯгПднндЮЗПгннд гд жбЗнЙ "ЯдКЗЯЬЬЬм" ЗбгНЗнПЙбгУЗдПЙ ЗбЯЭЗН ЗбМджИмЭм ЫЭбЙ , УдУСЮ ЗбЮШЗСИндгЗ нКдЗжб ЗбСЯЗИ жГЭСЗП ЗбШЗЮг ЗбЪФЗБжГЛдЗБ КНСЯдЗ ФгЗбЗр УдНСЮ Яб ЗбМУжСбдЮШЪ ЗбЕгПЗПК Ъд ЗбМнФ ЗбРм нжЗМеЯ ЗбВдЕРд , Эм нжг УСЮКЯ ббЮШЗСУГШбИ гд ЗбМдСЗб "ИЗСЯЬЬЬС" ЗбКЮПг бгЮЗИбЯ" гЗСннКЬЬЬЬЗ "ИгМСП Гд ГХб УГЪбгЯцИгПм ОШжСЙ ГХЗИЙ жЗбПдЬЗГУКСЗНЬЙ . ЪФСнд ПЮнЮЙ бКдЗжб ЗбЪФЗБ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Da li se Dћoni prijavio?Nije иak ni pokuљao.On je sramota za Jug.Zaљto se nisi prijavio?Nisu hteli da me uzmu.Molim te ne laћi i ne obraжaj mi seviљe dok ne obuиeљ uniformu.Godinu dana kasnije. U privremenomkampu Unije, severno od Иatanuge.General Taиer, i njegov glavniљpijun, kapetan Anderson.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Джони записа ли се?Дори не беше застанал на опашката.Той е позор за Юга.Защо не се записахте?Не поискаха да ме вземат.Моля ви, не лъжете - няма да ви погледна,докато не сте в униформа!Година по-късно. Вражески лагерна север от Чатануга.Генерал Тачър и неговият командирна разузнаването, капитан Андерсън.</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">ЗїДбґУѕьБЛВрЈїЛыЙхЦБГ»ИҐЕЕ¶У¶ФДП·Ѕ¶шСФЈ¬ЛыКЗёціЬИиДгОЄєОГ»ґУѕьЈїЛыГЗІ»ЅУКЬОТЗл±рИц»СОТІ»ПлФЩёъДгЛµ»°Ц±µЅДгґ©ЙПЦЖ·юОЄЦ№Т»ДкєуФЪЗЎЛюЕ«јУ±±ГжµДТ»ёцБЄ°оѕьУЄАнІсЖх¶ыЅ«ѕьєНЛыµДН·єЕјдµэЈ¬°ІµВЙ­ЙПОѕ</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">Narukoval Johnnie?Ani si nestoupl do шady.Je ostuda Jihu.Proи jsi nenarukoval?Nevzali by mм.Prosнm, nelћi mi. Nechci s tebou mluvit,dokud na sobм nebudeљ mнt uniformu.O rok pozdмji.V tбboшe unie severnм od Chattanoogy.Generбl Thatcher a jehohlavnн љpion, Kapitбn Anderson.</se>
    <se lang="dut" variant_id="5">en met tien uitstekende soldatenkan het niet mislukken.We gaan naar het Zuiden als burgersuit de neutrale staat Kentuckyom de Zuidelijke zaakte dienen.In Big Shanty stelen we de treinterwijl de passagiers en personeel dineren,en terwijl we naar het Noorden reizensteken we elke brug in brandzodat het vijandig leger niet langerbevoorraad kan worden.En als je de trein steeltstuur ik generaal Parkermet zijn leger.Zodra ik aankom, laat ik je wetenhoe ernstig vader verwond is.</se>
    <se lang="ell" variant_id="6">Иб мрпэме уфп Ньфп убн рплЯфетрпх Эсчпнфбй брь фзн пхдЭфесз рплйфеЯбфпх Kentucky гйб нб енщипэнме фпхт Ньфйпхт.Уфп Big Shanty иб клЭшпхме фп фсбЯнпеню п ерйвЬфет кбй фп рспущрйкьиб дейрнпэн , кбй рспчщсюнфбт......Ньфйб иб кбфбуфсЭшпхме кЬие гЭцхсб,дйбкьрфпнфбт фпн ецпдйбумь фпх уфсбфпэ.Кбй фзн мЭсб рпх иб клЭшефе фп фсбЯнпиб цЭсщ фп уфсбфзгь Parkerнб убт ухнбнфЮуей.Мьлйт циЬущ иб уе ензмесюущрьуп упвбсЬ фсбхмбфйумЭнптеЯнбй п рбфЭсбт.Big Shanty.ЕЯкуй лерфЬ гйб деЯрнп.</se>
    <se lang="eng" variant_id="7">We will enter the South as civilians coming from theneutral state of Kentucky to join the Southern cause.At Big Shanty we will steal the train while thepassengers and crew are at dinner,and proceeding North we will burn every bridge,cutting off the supplies of the army now facing you.Then the day you steal the train I will haveGeneral Parker advance to meet you.As soon as I arrive I will let you knowhow seriously father is wounded.Big Shanty.Twenty minutes for dinner.</se>
    <se lang="est" variant_id="8">Mariettast Chattanoogasse.Ja kьmnemehelise valitud rьhmagaei saa ma ebaхnnestuda.Me lдheme lхunariiklaste poolele naguerapooletud Kentuckyst,kes soovivad astuda Lхuna armeesse.Me varastame Big Shantyst rongi, sel ajalkui vedurimehed ja reisijad lхunatavad.Liikudes pхhja poole pхletameenda taga kхik sillad,lхigates sellega дra armee varustamise.Samal pдeval, kui te дrandate rongi,liigub kindral Parker edasija kohtub teiega.Nagu ma kohale jхuan,annan teile teada,kui tхsiselt isa haavata sai.</se>
    <se lang="fre" variant_id="9">entre Marietta et Chattanooga.Avec dix de mes hommes,je ne peux йchouer.""Nous prйtendrons кtre des civilsde l'Etat neutre du Kentuckyvenus adhйrerа la cause sudiste.""A Big Shanty, nous volerons le trainа l'heure du repaset brыlerons tous les pontssur le retour,privant ainsi leur armйede tout approvisionnement.""Le jour oщ vous volerez ce train,j'enverrai le gйnйral Parkerа votre rencontre.""Dиs mon arrivйe, je t'informeraide l'йtat des blessures de pиre."</se>
    <se lang="ger" variant_id="10">"Er hat sich noch nicht einmal angestellt.""Er ist eine Schande fьr den Sьden.""Warum hast Du Dich nicht gemeldet?""Die wollten mich nicht nehmen.""Bitte lьg' mich nicht an - Ich mцchte nicht mehr mitdir reden bis Du eine Uniform trдgst."</se>
  </para>
  <para id="5">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГЪКЮП Гдег еЗСИндбгЗРЗ бЗ дКжЮЭ ждЮЗКбег ї</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Uжi жemo na Jug kao civili koji dolaze iz neutralnedrћave Kentaki da se priduћe juћnjaиkoj stvari.U Big Љantiju жemo ukrasti voz dok su putnici i posada naveиeri. Produћiжemo ka severu i za sobom spaliti svaki most.Tako жemo preseжi snabdevanjearmije koja vam se ispreиila.Onda, onog dana kad ukradete voz,general Parker жe krenuti vama u susret.Иim stignem, javiжu ti kolikoozbiljno je tata ranjen.Big Љanti.Dvadeset minuta za veиeru.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Ще слезем на юг като цивилниот неутралния щат Кентъки, отиващида се присъединят към южняшката кауза.При Биг Шанти ще отвлечем влака,докато пътниците и персоналътвечерят, и продължавайки...на север, ще изгорим всеки мост,отрязвайки по този начин доставкитена армията пред вас.В деня, когато отвлечете влака,ще имам напредъка на генерал Паркър,за да ви посрещна.Веднага, щом пристигна, ще те уведомядоколко сериозно е ранен татко.Биг Шанти. 20 минути за вечеря.</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">јУЙПК®ёцѕ«СЎИЛКЦОТІ»»бК§°ЬОТГЗЅ«ТФЦРБўµДїПµВ»щЦЭАП°ЩРХјУИлДП·ЅБЄГЛіГВГїНУл№¤ЧчИЛФ±НнІНК±ОТГЗФЪґуЙ­µШЅЩЧЯ»ріµНщ±±ЧЯЈ¬ОТГЗЅ«ЙХ»ЩГїТ»ЧщЗЕЗР¶ПДгХэГжµДѕь¶УІ№ёшДЗГґДгЅЩ»ріµµДДЗМмОТТЄЕЙїЛЅ«ѕьЗ°НщУлДгјыГжЈЁВнАыСЗЛюЈ©Т»µ©ДгµЅґпОТ»бИГДгЦЄµАёёЗЧКЬЙЛУР¶аСПЦШґуЙ­µШЈ¬НЈ¶юК®·ЦЦУіФНнІН</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">...a s deseti vybranэmн muћinemohu selhat.Pronikneme na jih jako civilistй z neutrбlnнhostбtu Kentucky, co se chtмjн pшidat k Jihu.V Big Shanty ukradneme vlakzatнmco cestujнcн a personбl budou obмdvat...a smмrem na sever spбlнme kaћdэ most,odшнzneme od zбsob armбdu kterб Vбm иelн.V den kdy ukradnete vlak,se setkбte s generбlem Parkerem.Hned jak dorazнm,dбm ti vмdмt, jak vбћnм je otec zranмn.</se>
    <se lang="dut" variant_id="5">Drie mannen hebben mijn Generalgestolen. Deserteurs, denk ik.</se>
    <se lang="ell" variant_id="6">ГйбфЯ ден уфбмбфЮубфенб фпхт ерйфеиеЯфе;ЦпвЬмбй ьфй Юубнрплэ ресйууьфеспй бсйимзфйкЬ.</se>
    <se lang="eng" variant_id="7">Why not stop and fight them ?I'm afraid they have us greatly outnumbered.</se>
    <se lang="est" variant_id="8">Kolm meest rццvisid minu veduri дra.Ma arvan, et need on vдejooksikud.</se>
    <se lang="fre" variant_id="9">"Trois hommes ont volй ma General.Sыrement des dйserteurs."</se>
    <se lang="ger" variant_id="10">General Thatcher und sein Chef-Spion, HauptmannAnderson."Ich kenne jeden Stein von Marietta bis Chattanooga -und mit zehn ausgesuchten Mдnnern kann ich nichtscheitern.""Wir werden als Zivilisten aus dem unabhдngigenKentucky in den Sьden gehen, um uns den SьdstaatlernanzuschlieЯen.""Bei Big Shanty werden wir den Zug ьbernehmenwдhrend die Passagiere und die Mannschaft essen,In Richtung Norden werden wir alle Brьckenniederbrennen und so die Versorgungslinie der Armydurchtrennen.""Dann werde ich an dem Tag, an dem Sie den Zugstehlen General Parkervorrьcken lassen um Sie zutreffen."</se>
  </para>
  <para id="6">
    <se lang="ara" variant_id="0">"ЗбМнФ ЗбМджИм ЗбРм нжЗМе "ЯЗКждМЬЬЬЬЬЗГМхИС Ъбм ЗбЕдУНЗИМнФ ЗбМдСЗб "ИЗСЯЬЬЬЬС" ЗбФгЗбм ЗбгдКХСнКЮПг дНж ЗбМджИ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Zaљto ne zaustavimoi borimo se sa njima?Bojim se da ih imapuno viљe od nas.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Защо да не спрем и да не се бием с тях?За съжаление те ни превъзхождатпо брой значително.</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">ОТПлЛыГЗКЗМУ±ш</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">Tшi muћi mi ukrali lokomotivu.Myslнm, ћe jsou to dezertйшi.</se>
    <se lang="dut" variant_id="5">Ik vrees dat ze met veel meer zijndan wij.</se>
    <se lang="ell" variant_id="6">П нйкзцьспт уфсбфьтфпх уфсбфзгпэ Parker рспчщсеЯ.Мьнп Энбт Ьндсбт всЯукефбйуфз мзчбнЮ.</se>
    <se lang="eng" variant_id="7">General Parker's victoriousNorthern army advancing.There is only one man on that engine.</se>
    <se lang="est" variant_id="8">Ma kardan,et neid on liiga palju.</se>
    <se lang="fre" variant_id="9">"Je crains qu'ils ne soientplus nombreux que nous."</se>
    <se lang="ger" variant_id="10">"Big Shanty. Zwanzig Minuten vor dem Abendessen."</se>
  </para>
  <para id="7">
    <se lang="ara" variant_id="0">..... Эм ИбЗП ЗбЪПжЭЮС ФПнП . МжЪ жЪШФ... Эм КгЗг ЗбКЗУЪЙ ХИЗН ЗбЫПЮШЗСЗК ЗбГгПЗПК ОЗХКдЗ УККЮЗИб жККНП"гЪ МнФ ЗбМдСЗб "ИЗСЯЬЬЬЬС"ЪдП ЗбМУС ЗбРм нЮЪ ЭжЮ деС "СжЯЛг ЗбМнФ , ЗбгПЪг ИЮШЗСЗК ЗбЕгПЗПЗК ОЗХКдЗУнКЮПг ИеМжг гЭЗМЖЪбм ЗбМдЗН ЗбГнгд бМнФ ЗбЛжЗСИгМСП Гд КЪИС ЮШЗСЗКдЗ жЮжЗКдЗ ЗбМУСбЗ ФЖ Ъбм жМе ЗбГСЦ УнжЮЭдЗ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Pobedniиka, severnjaиka vojskagenerala Parkera napreduje.Na toj lokomotivi jesamo jedan иovek.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Победоносната армия на Северана ген. Паркър напредва.Има само един мъж на онази машина.</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">їЦЕВЛыГЗИЛКэ±ИОТГЗ¶аМ«¶а</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">Obбvбm se, ћe jsou ve velkйpoиetnн vэhodм.</se>
    <se lang="dut" variant_id="5">Generaal Parkers zegevierendeNoordelijke leger rukt op.Er is maar ййn man in die locomotief.</se>
    <se lang="ell" variant_id="6">Уфйт 9 бэсйп фп рсщЯ фп фсбЯнп ецпдйбумпэиб ухнбнфзиеЯ кбй иб енщиеЯ ме......фп уфсЬфехмб фпх уфсбфзгпэ Parkerуфз гЭцхсб фпх Rock River.Фьфе п уфсбфьт, ме фзн хрпуфЮсйозфщн фсбЯнщн ецпдйбумпэ, иб рспчщсЮуейгйб мйб ерЯиеуз фзн бхгЮ уфзнбсйуфесЮ рлехсЬ фщн ербнбуфбфюн.Мьлйт фб фсбЯнб кбй фб уфсбфеэмбфЬ мбтресЬупхн фз гЭцхсб,фЯрпфб уфп кьумп ден мрпсеЯнб мбт уфбмбфЮуей.Бхфь фп кпсЯфуй всйукьфбн уфйт брпукехЭтьфбн клЭшбме фп фсбЯнп,нпмЯжщ лпйрьн ьфй рсЭрейнб фз ксбфЮупхме.</se>
    <se lang="eng" variant_id="7">At nine o'clock tomorrow morning our supply trainswill meet and unite with General Parker's army atthe Rock River bridge.Then the army, backed by our supply trains, willadvance for a surprise attack on the rebels' left flankOnce our trains and troops cross that bridge,nothing on earth can stop us.This girl was in the baggage car when westole the train, so I thought it best to hold her.</se>
    <se lang="est" variant_id="8">Selle veduri peal on ainultьks inimene.</se>
    <se lang="fre" variant_id="9">La victorieuse armйedu gйnйral Parker progresse."Il n'y a qu'un seul hommedans cette locomotive."</se>
    <se lang="ger" variant_id="10">"Warum nicht anhalten und gegen Sie kдmpfen?""Ich befьrchte Sie sind bei weitem in der Ьberzahl."</se>
  </para>
  <para id="8">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЪдПгЗ УСЮдЗ ЗбЮШЗСбРбЯ ГЪКЮПК Где гд ЗбГЭЦб Гд дНКМТеЗ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Sutra u 9 sati ujutro, naљi vozovisa zalihama жe se sresti i ujediniti,sa vojskom generala Parkera na mostu Rok River.Onda жe vojska, podrћana naљim vozovima sa zalihama,napredovati kako bi iznenada napala pobunjeniиki levi blok.Kad jednom, naљi vozovi i trupe preрu taj most,niљta na zemlji nas viљe ne moћe zaustaviti.Ova devojka je bila u kolima za prtljag kada smoukrali voz, pa sam mislio da je najbolje da je zadrћimo.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Утре в 9 часа сутринта влаковетес продоволствията ще се срещнати обединят...с армията на ген. Паркър примоста Рок Ривър.Тогава войската, подкрепена отпродоволствените влакове, ще настъпив изненадваща атака на левия фланг.Веднъж влаковете и войската ни да прекосяттози мост, нищо няма да може да ни спре.Това момиче беше в багажния вагон,когато отвлякохме влака, затова реших,че ще е най-добре да я задържим.</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">ЕЙїЛЅ«ѕьЦ®К¤АыµД±±ѕьЗ°Ѕш</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">Vћdyќ na tй lokomotivмje jen jeden иlovмk.Na nepшбtelskйm uzemн, beznadмjnм ztracen,je mu zima a mб stшaљlivэ hlad.</se>
    <se lang="dut" variant_id="5">hopeloos verdwaald, kou lijdenden uitgehongerd.Om negen uur morgenochtendkomen onze bevoorradingstreinenen generaal Parkers leger samenbij de Rock River Bridge.Dan zal het leger,ondersteund door onze treinen,een verrassingsaanval uitvoerenop de linkerflank van de rebellen.Als onze treinen en troepeneenmaal over die brug zijnkan niets ter wereld ons nog stoppen.</se>
    <se lang="ell" variant_id="6">№фбн рплэ геннбЯп брь уЭнбнб сйукЬсейт фз жщЮ упх,кбй нб Элиейт уфзн ечисйкЮ ресйпчЮгйб нб ме уюуейт.МефЬ брь мйб щсбЯб, Юухчз, оекпэсбуфзнхкфесйнЮ бнЬрбхуз.РсЭрей ме кЬрпйп фсьрпнб гхсЯупхме рЯущ уфйт гсбммЭт мбткбй нб фпхт ейдпрпйЮупхме гйб фзнересчьменз ерЯиеуз.</se>
    <se lang="eng" variant_id="7">It was so brave of you to risk your life, coming intothe enemy's country, just to save me.After a nice, quiet, refreshing night's rest.We've got to get back to our lines somehowand warn them of this coming attack.</se>
    <se lang="est" variant_id="8">Homme hommikul kell ьheksajхuavad meie toetusrongidRock Riveri silla juurde,et ьhineda kindral Parkeri armeega.Saadud toetusega lдheb armeeьle pealetungileja rьndab ootamatult mдssulistevasakut tiiba.Kui meie rongid ja vдed ьletavad silla,siis ei suudamiski maa peal meid peatada.</se>
    <se lang="fre" variant_id="9">dйsespйrйment perdu, inexorablementgelй et horriblement affamй."Demain matin а neuf heures,nos trains rejoindrontl'armйe du gйnйral Parkerau pont de Rock River.""Ainsi l'armйe, soutenuepar nos approvisionnements,lancera une attaque surprisesur le flanc gauche des rebelles.""Une fois que nos troupesauront traversй le pont,rien ne pourra plus nous arrкter."</se>
    <se lang="ger" variant_id="10">General Parker's erfolgreiche Nordstaaten Armee ist lmAnmarsch.</se>
  </para>
  <para id="9">
    <se lang="ara" variant_id="0">бдСм Гнд дЯждГдеЗ бФМЗЪЙ ЯИнСЙ гдЯ Гд КОЗШС ИНнЗКЯИЗбгМЖ Ебм ГСЦ ЗбЪПжбЯм КдЮРдм ЭНУИИЪП СЗНЙ бнбнЙ бШнЭЙ жеЗПЖЙ жгдЪФЙЪбндЗ Гд дЪжП Ебм ИбЗПдЗ ИШСнЮЙ гЗждНРСег ИФГд ЗбеМжг ЗбЮЗПг</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Veoma je hrabro od tebe љto sirizikovao ћivot, dolaskom u neprijateljskuzemlju, samo da mene spasiљ.Posle lepog i osveћavajuжegnoжnog odmora.Moramo nekako da se vratimodo naљih linija i upozorimo ih napredstojeжi napad.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Толкова е смело от твоя страна да рискувашживота си на вражеска територия,само за да ме спасиш.След хубава, тиха, освежаващанощна почивка.Трябва да се върнем при нашата армияи да ги предупредим за предстоящата атака.</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">ОЮЦъµШє®Адј°·ЗіЈµШјў¶цГчФзѕЕµгЈ¬ОТ·ЅІ№ёш»ріµЅ«ФЪКЇєУЗЕУлЕЙїЛЅ«ѕьІї¶У»бєП¶шІї¶УФЪІ№ёш»ріµЦ§Ф®ПВЅ«З°НщН»П®ЕСѕьµДЧуТнТ»µ©ОТѕь»ріµєНІї¶УФЅ№эЗЕКАЙПГ»УР¶«ОчїЙµЦµІОТГЗ</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">setkб s armбdou generбla Parkerau mostu Rock River.Potom se armбda s vlakem v zбdechpшesunek pшekvapivйmu ъtokuna levй kшнdlo rebelщ.Jakmile jednou naљe jednotkypшekroин most......nic na svмtм je uћnemщћe nezastavit.To dмvиe bylov zavazadlovйm voze......pшi ъnosu vlaku. Myslel jsem,ћe bude nejlepљн ji zadrћet.</se>
    <se lang="dut" variant_id="5">dus leek het mij het besteom haar vast te houden.</se>
    <se lang="ell" variant_id="6">РсЭрей нб мбжЭшпхмересйууьфесб оэлб.</se>
    <se lang="eng" variant_id="7">You follow with the supply trains as planned.</se>
    <se lang="est" variant_id="8">Ma otsustasin,et parem on ta kaasa vхtta.</se>
    <se lang="fre" variant_id="9">j'ai donc cru prйfйrablede l'emmener."</se>
    <se lang="ger" variant_id="10">Im Land des Feindes - hoffnungslos verloren, hilflosfrierend und schrecklich hungrig.</se>
  </para>
  <para id="10">
    <se lang="ara" variant_id="0"> ЮИб Гд нХб Ебм ЗбНПжП ЗбМджИнЙГРеИ ГдК ИЮШЗСЗК ЗбЕгПЗПК ШИЮЗр ббОШЙ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Moramo da prikupimo joљ drva.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Трябва да съберем повече дърва.</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">ТтґЛОТПлЧоєГїЫБфЛэ</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">To bylo od tebe tak stateиnй,riskovat svщj ћivot......pшijнt na nepшбtelskй ъzemн,jenom, abys mм zachrбnil.Po pмknйm, klidnйma osvмћujнcнm noиnнm odpoиinku.Musнme se nмjak dostat zpмtk naљim liniнm a varovat je pшed ъtokem.</se>
    <se lang="dut" variant_id="5">om te zien waar we zijn.Het was zo moedig van je om je levente riskeren in vijandig gebied,alleen om mij te redden.Na een aangename, rustige,verkwikkende nachtrust.</se>
    <se lang="ell" variant_id="6">Фп фмЮмб фщн НпфЯщн рлзуйЬжейфз гЭцхсб нб ухнбнфЮуейфб фсбЯнб ецпдйбумпэ.</se>
    <se lang="eng" variant_id="7">The Rock River bridge.The Northern division nearing thebridge to meet the supply trains.</se>
    <se lang="est" variant_id="8">Te kдitusite vдga vapralt,tungides vaenlase pooleleja riskisite selleks eluga,et lihtsalt mind pддsta.Me peame kuidagi rindejoone ьletama,et omasid eelseisva rьnnakueest hoiatada.</se>
    <se lang="fre" variant_id="9">"C'est trиs courageux, d'avoirrisquй ta vie en territoire ennemiuniquement pour me sauver."Aprиs une bonne, tranquilleet fraоche nuit de repos."Nous devons trouverun moyen de rentreret prйvenir les nфtresde cette attaque."</se>
    <se lang="ger" variant_id="10">"Unterstьtzt von unseren Versorgungstruppen wird dieArmee einen Ьberraschungsangriff auf die linke Flankeder Rebellen unternehmen.""Wenn unsere Zьge und Truppen diese Brьcke erstьberquert haben, kann nichts auf der Welt uns mehrstoppen.""Dieses Mдdchen war lm Gepдckwagen als wir den Zuggestohlen haben, ich dachte es wдre das Beste, Sie da zubehalten."</se>
  </para>
  <para id="11">
    <se lang="ara" variant_id="0">"МУС деС "жСЯЗбЮжЗК ЗбФгЗбнЙ КЮКСИ гд ЗбМУСбгЮЗИбЙ ЮШЗСЗК ЗбЕгПЗПЗК</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Severnjaиka divizija se pribliћavamostu da saиeka vozove sa zalihama.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Северната армия приближава моста,за да срещне влаковете с провизиите.</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">ІЕГчБЛОТГЗФЪДДАпДгХвГґУВёТЈ¬Ц»ОЄБЛѕИОТГ°ДгЙъГьОЈПХАґµЅµРИЛµШЗшѕ­№эТ»Т№ГАєГДюѕІµДРЭПўєуЈЁЅ«ѕьєЕЈ©</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">Vy jeпte za mnou se zбsobovacнmvlakem jak bylo v plбnu.</se>
    <se lang="dut" variant_id="5">om ze te waarschuwenvoor die aanval.</se>
    <se lang="ell" variant_id="6">№сщет фзт мЭсбт.</se>
    <se lang="eng" variant_id="7">Heroes of the day.</se>
    <se lang="est" variant_id="8">Teie tulge meile toetusegaplaanikohaselt jдrele.</se>
    <se lang="fre" variant_id="9">Suivez-nous avec les trains,comme prйvu."</se>
    <se lang="ger" variant_id="10">"Es war so tapfer von dir, Dein Leben zu riskieren, insLand des Feindes zu kommen, nur um mich zu retten."Nach einer guten, ruhigen und erholsamen Nachtruhe.</se>
  </para>
  <para id="12">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГгЗ СМЗбм ЭУнЪИСжд ЗбдеС</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Junaci dana.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Героите на деня!</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">ѕЇёжЛыГЗјґЅ«АґБЩµД№Ґ»ч</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">Most u Rock RiverSevernн divize se blнћн k mostu,na setkбnн se zбsobovacнm vlakem.</se>
    <se lang="dut" variant_id="5">Volg met de bevoorradingstreinen,zoals gepland.</se>
    <se lang="ell" variant_id="6">ёрсере нб фз цпсю гйб нб ресЬущмЭуб брь фйт гсбммЭт.ВгЬле фзн.Кбфбчюсзуе фпн хрплпчбгь.ЕрЬггелмб;Уфсбфйюфзт.Хрьфйфлпй: giann</se>
    <se lang="eng" variant_id="7">I had to wear it to get through the lines.Take it off !Enlist the Lieutenant.Occupation ?Soldier.</se>
    <se lang="est" variant_id="8"></se>
    <se lang="fre" variant_id="9">Le pont de Rock River.La division nordiste s'approche,en vue de rejoindre les trains.</se>
    <se lang="ger" variant_id="10">"wir mьssen mehr Feuerholzsammeln."</se>
  </para>
</body>
</html>