<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<html>
<head>
</head>
<body>
  <para id="0">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЮЗг ИКЪПнб ЗбКСМгЙ бККжЗЭЮ гЪ еРе ЗбдУОЙTameem666гЪ ОЗбХ ЗбФЯС ббгКСМгЮЬЗг ИЬЗбКЬСМЬгЬЙ  : гЬНЬгЬП ЪЬИЬПе ЗбЬХЬЗжнelsawy1985@hotmail.com. (бг КГКц ИЪП нЗ (КжКжеб ВРКЯїбЮП НЗжбК. ГбнУ ЯРбЯї(енЗ... бдОИС ЗбЪг (едСн) жЗбЪгЙ (Ег</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">МАГЬОСНИКЪТ ОТ ОЗВ течение на почти 40 годинитази история служи вярно......на Младите по Сърце;Времето се оказа безсилно даизвади от мода философията й.На онези от вас, които сай останали верни в замяна...и на Младите по Сърце...посвещаваме този филм.Още я няма, Тото.Нарани ли те?Опита се, нали?Хайде. Ще отидем да кажемна чичо Хенри и леля Ем.</se>
    <se lang="cze" variant_id="2">ИARODМJ ZE ZEMМ OZJiћ po иtyшicet let slouћнtento pшнbмh tмm,jejichћ srdce je mladйa иas bezmocnм pшihlнћн, jak mujeho laskavб filosofie odolбvб.Tento film tedy vмnujeme tмm,kdo mu zщstali vмrnia tмm, kdo majнstбle mladй srdce.Nejde za nбmi, Toto.Neublнћila ti?Ale chtмla, viп?Шekneme to strэиkoviHenrymu a tetм Emм.</se>
    <se lang="dan" variant_id="3">TROLDMANDEN FRA OZI 40 еr har dette eventyr under-holdt mennesker med ungt sind.Trods tidens gang erdets filosofi stadigt lige aktuelt.Til jer som har vжret tro modhistorien og er unge i sindet -- jer vil vi tilegne denne film.Jeg kan ikke se hende endnu, Toto.Slog hun dig? Hun prшvede!Kom, vi mе fortжlle det tilonkel Henry og tante Em!</se>
    <se lang="dut" variant_id="4">Al bijna veertig jaarbestaat dit verhaal...De filosofie ervan heeft de tijddoorstaan.Aan diegenen onder u die ertrouw aan zijn gebleven...... en aan hen die jong van hart zijn...... dragen wij deze film op.Ze komt nog niet, Toto.Heeft ze je pijn gedaan ?Dat wou ze wel, hй ? Kom, wegaan naar oom Henry en tante Em.Tante Em.- Hoor 's wat Miss Gulch deed.- Toe, we zijn aan het tellen.- Ze sloeg Toto.- Nu even niet.De broedmachine is stuk.Straks gaan de kuikens nog dood.Ach, die arme schatjes.Miss Gulch sloeg Toto omdat iealtijd haar kat achterna zit.Zeventig...Toe nou, DorothyMaar dat doet ie maar tweekeer per week.Die kat is toch sneller.En nu wil ze de sheriff roepen.We zijn bezig.Goed dan.- Gaat het ?- Rustig aan.- Mijn vinger.- Had 'm dan ook weggehaald.- Erbovenop.- Gelukkig was 't je hoofd niet.Wat moet ik met Miss Gulch ?Toto zit haar kat achterna...De varkens moeten naar binnen.Gebruik je verstand.of heb je dat niet ?- Tuurlijk wel.- Gebruik dat dan.Als je niet langs haar huis loopt,komt Toto ook niet in haar tuin.</se>
    <se lang="ell" variant_id="5">П МБГПУ ФПХ ПЖ40 чсьнйб учедьн бхфЮз фбйнЯб хрзсефеЯ......ьупхт нпйюипхннЭпй......кбй п чсьнпт ден оеиюсйбуе фзнкблщухнЬфз цйлпупцЯб фзт.У' ьупхт еЯнбй рйуфпЯу' бхфЮн фзн йуфпсЯб......у' ьупхт нпйюипхн нЭпйбцйесюнпхме бхфЮ фзн фбйнЯб.Ден Эсчефбй Фьфп!РспурЬизуенб уе рлзгюуей;Иб фп рпэме уфпн иеЯп ЧЭнсхкбй фзн иеЯб Ем!</se>
    <se lang="eng" variant_id="6">She isn't coming yet, Toto.Did she hurt you?She tried to, didn't she?Come on. We'll go tell Uncle Henryand Auntie Em. Come on, Toto.Aunt Em! Aunt Em!Just listen to what Miss Gulchdid to Toto--Dorothy, please. We're counting.-But she hit him---Don't bother us now, honey.The incubator's gone bad andwe're likely to lose a lot of our chicks.Oh, that poor little thing.But Miss Gulch hit Toto with a rake......because she says he chasesher nasty old cat every day!--seventy. Dorothy, please!But he doesn't do it every day!Just once or twice a week.He can't catch her old cat anyway.-And now she says she's gonna---Dorothy. Dorothy, we're busy.Oh, all right.ZEKE: How's she coming?HUNK: Take it easy.Ow!You got my finger!Get your finger out of the way.HICKORY: There you are.HUNK: Right on my finger!Lucky it wasn't your head.Zeke, what am I gonna do aboutMiss Gulch? Just because Toto--Listen, honey,I got them hogs to get in.Dorothy, you ain't using your head.You'd think you didn't have any brains.-I have so got brains.-Well, why don't you use them?Don't go by Miss Gulch's place.Then Toto won't get in her garden,and you won't get in no trouble, see?Oh, Hunk, you just won't listen,that's all.Well, your head ain't made of straw,you know.Say, get in there before I makea dime bank out of you.Listen, kid......are you gonna let that old Gulchheifer try and buffalo you?</se>
    <se lang="est" variant_id="7">Toto, ta ei tule meile jдrgi.Kas ta tegi sulle haiget?Ta ju proovis, oli nii? Tule juba.Lдheme rддgime onu Henry'le ja tдdi Em'ile дra..Tдdi Em! Tдdi Em!Tдdi Em, kuula,mis preili Gulch tegi Toto'le!- Dorothy, palun! Me pььame loendada!- Aga ta lхi teda...Дra tььta meid, kallike.See vana inkubaator on katki......ja me ilmselt kaotame paar tibu.Vaesekesed.Preili Gulch lхi Toto't rehagasellepдrast et......Toto lдks tema aeda ja ajas seal tema vana kassi taga!Dorothy, jдta ometi!Aga ta ei tee seda iga pдev,kхigest korra vхi kaks nдdalas.Ta nagunii ei pььdnud seda kassi kinni!Nььd ta ьtles, et lдheb sheriffi jutule...Dorothy! Meil on tegemist!Okei.Kuidas edeneb?Vхta rahulikult.Mul jдi nдpp vahele!Teinekord korista oma nдpud eest.Nььd juba lдheb.- Just nii!- Sul vedas, et see sinu pea ei olnud.Zeke, mis ma saaksin ette vхtta preili Gulch osas?- Ainult sellepдrast, et Toto ajab tema vana kassi taga...- Mitte praegu Dorothy, mul on vaja need sead aedikusse ajada.Dorothy, miks sa peaga ei mхtle?- Sa pole ьldse arukas.- Olen kьll!Miks sa siis ei mхtle peaga?Kui lдhed koju дra mine tema kodu juurest mццda......siis Toto ei lдhe tema aedaja sina ei satu pahandustesse.Hunk, sa lihtsalt ei kuulanud ja kхik.Noh, sinu pea pole хlekхrtest...Minge sinna enne, kui teen teist hoiupхrsad!Kuula, vдikseke...Kas sa lased sel Gulch'il end дhvardada?Tal pole midagi karta.Natukene julgust ja asi korras.</se>
    <se lang="fin" variant_id="8">IHMEMAA OZLдhes 40 vuotta tдmд tarina onpalvellut nuorisydдmisiд......eikд aika ole haalistanutsen ystдvдllistд filosofiaa.Omistamme tдmдn elokuvannuorisydдmisille......ja niille, jotka ovattarinalle uskollisia.Hдn ei tule vielд, Toto.Satuttiko hдn sinua?Taisi yrittдд.Kerrotaan Henry-sedдlle ja Em-tдdille.</se>
    <se lang="fre" variant_id="9">LE MAGICIEN D'OZUn Film deVictor FlemingDepuis prиs de 40 ans,ce conte apporte joie et rкvesaux jeunes de tout вgesans que le temps ternisse sa philosophie,juste retour des choses,c'est aux fidиles du livreet aux jeunes de tout вgeque nous dйdions notre film,Elle ne nous poursuit pas, Toto.Elle t'a fait mal?Elle a essayй, On va le dire а Oncle Henryet а Tante Em,</se>
    <se lang="ger" variant_id="10">DER ZAUBERER VON OZDiese Geschichte dient seit fast40 Jahren treu jenen. . .. . .die jung sind im Herzen.Die Zeit konnte ihrer liebenswertenPhilosophie nichts anhaben.Jenen von Ihnen, die der Geschichteauch treu waren. . .. . .und jenen, die jung sind im Herzen,widmen wir diesen Film.Sie kommt noch nicht, Toto.Hat sie dir weh getan?Sie versuchte es jedenfalls.Wir sagen's Onkel Henry und Tante Em!</se>
    <se lang="heb" variant_id="11">- дчесн оашх тех -дешг одаъшWww.Torec.Netчшеб машбтйн щрйн...щйшъ сйфеш жд.аъ дцтйшйн бшезн ерфщнджоп ма фвт бфймесефйд.дтгйрд щм дсйфеш...маме щрщаше раорйн ме,мцтйшйн бшезн.оечгщ сши жд.дйа тег ма бад, иеие?дйа длайбд мк?дйа рйсъд мдлайб, рлеп.беа, рсфш мгег дршй емгегд ан</se>
    <se lang="hrv" variant_id="12">ИAROBNJAK IZ OZAGotovo 40 godina ova je priиavjerno sluћilamladima u srcu.Vrijeme je bilo nemoжnopred njezinom njeћnom porukom.Onima od vaskoji ste joj bili vjernii mladima u srcuposveжujemo ovaj film.Joљ je nema, Toto.Je li te ozlijedila?Pokuљala je, zar ne?Hajdemo! Reжi жemoujaku Henryu i teti Emi.</se>
    <se lang="hun" variant_id="13">Г“Z, A CSODГЃK CSODГЃJAKГ¶zel Г¶tven Г©ve szolgГЎltae tГ¶rtГ©net hЕ±sГ©ggel......a fiatal szГ­vЕ±eket;Г©s az idЕ‘ sem tudta divatjamГєlttГЎtenni kedves bГ¶lcselmeit.Azoknak ajГЎnljuk filmГјnket,akik viszonzГЎsul......hЕ±ek maradtak hozzГЎ, Г©sakiknek a szГ­ve fiatal.Nem jГ¶n mГ©g, TotГі.Nem bГЎntott?De akart, ugye?Gyere. Elmondjuk Henry bГЎcsinakГ©s Ema nГ©ninek.</se>
    <se lang="ice" variant_id="14">Н nжstum fjцrutнu бr hefurюessi saga юjуnaр af dyggр......юeim sem eru ungir н anda;og tнminn hefur ekki getaр gertgурan boрskap hennar ъreltan.Юeim ykkar sem hafiрveriр henni trygg......og hinum ungu н andatileinkum viр юessa mynd.Hъn kemur ekki strax, Tуtу.Meiddi hъn юig?Reyndi hъn юaр ekki?Komdu. Viр verрum aр segjaHinrik frжnda og Emmu frжnku юetta.Emma frжnka!Emma frжnka!Heyriр hvernig ungfrъGulch fуr meр Tуtу...Dorothy, ekki.Viр erum aр telja!- En hъn barрi hann...- Ekki trufla okkur nъna, elskan.Ъtungunarvйlin er biluр og margirhжnuungar deyja lнklega.Veslings litla skinniр.En ungfrъin barрi Tуtу meр hrнfu......юvн hъn segir aр hann eltigamla kцttinn hennar daglega....sjцtнu.Dorothy, ekki!Hann gerir юaр ekki daglega.Bara einu sinni, tvisvar н viku.Og hann nжr kettinum aldrei.Nъ segist hъn жtla...Dorothy! Viр erum upptekin.Allt н lagi.- Hvernig gengur?- Engan жsing.Юъ ert meр fingurinn б mйr.Viltu ekki fjarlжgja fingurinn?- Hйr er юetta.- Б puttanum б mйr.Happ aр юaр skyldi ekkivera hausinn б юйr!Zeke, hvaр б йg aр gera vegnaGulch? Юуtt Tуtу...Heyrрu, elskan.Йg юarf aр setja svнnin inn.Юъ notar ekki hцfuрiр. Юaр mжttihalda aр юъ hefрir ekki heila.Vнst hef йg heila.Af hverju notarрu hann ekki?Farрu ekki fram hjб hъsiungfrъ Gulch.Юб fer Tуtу ekki н garрinn hennarog юъ lendir ekki н vanda.</se>
    <se lang="ind" variant_id="15">Subtitle by Ferdywww.ferdiansyah.comDia mencoba menyakitimu kan? Ayo.Kita beritahu Paman Henry dan Bibi Em.Bibi Em! Bibi Em!Bibi Em, dengar apa yang dilakukanMiss Gulch pada Toto!-Dorothy, tolong! Kami lagi ngitung!-Tapi dia menyakiti--Jangan ganggu sekarang, sayang.Mesin pemanas telur rusak......dan kami tak mau kehilangan ayam.Betapa malangnya.Miss Gulch memukul punggung Totodengan pentungan hanya karena......Toto menyelinap ke kebunnya danmengejar kucing dekil itu tiap hari katanya!Dorothy, tolong!Tapi Toto nggak menyelinap tiap hari kok,paling sekali atau dua kali seminggu.Lagian Toto tak bisa mengejar kucing itu!Dan katanya dia mau--Dorothy! Kami sibuk!baiklah.Bagaimana?Pelan-pelan.Kena jariku!Kenapa jarimu ada di situ?Ini dia.-Tepat kena jariku!-Untung bukan kepalamu yang kena.Zeke, apa yang kulakukan denganMiss Gulch?-Hanya karena Toto mengejar kucingnya---Dengar sayang, aku harus mengandangkan babi2 itu.Dorothy, kau tidak menggunakan kepalamusoal Miss Gulch.-Kau tidak punya otak.-Aku punya otak!kenapa tidak digunakan?Kalau pulangjangan mampir ke tempatnya......jadi Toto tak kan menyelinap ke kebundan kaupun tidak dapat masalah.Hunk, kau tidak menyimakku.Well, kepalamu bukan dari jerami,kan.Masuk ke kandang sebelum kusembelih!Dengar, nak....Kau biarkan Gulch mengusik pikiranmu?Dia tak perlu ditakuti.Berani dong dikit.</se>
    <se lang="ita" variant_id="16">IL MAGO DI OZPer quasi 40 anni questa storiaha reso un fedele servizioai giovani di cuore;e il tempo non ha fatto sfiorirela sua garbata filosofia.A tutti coloro che continuanoad amarla...e ai giovani di cuore...dedichiamo questo film.Non puт raggiungerci, Toto.Ti ha fatto male?Ha tentato, vero?Andiamo a dirlo a zio Henrye a zia Em.</se>
  </para>
  <para id="1">
    <se lang="ara" variant_id="0">!(ЪгЙ (Ег(ЗдЩСн Ебм гЗ ЭЪбКе ЗбУнПЙ(МжбКФ) ИЬ (КжКж! (гд ЭЦбЯ нЗ (ПжСжЛн! дНд дНЗжб Гд дНУИ....... бЯдеЗ ЦСИКе -бЗ КТЪМндЗ ЗбВд нЗ НИнИКн-ВбЙ ЗбКЭСнО ГХИНК ИНЗбЙ УнЖЙ. жгд ЗбгНКгб Гд дЭЮП ЗбЯЛнС гд ЗбЯКЗЯнК. еРЗ ЗбгУЯнд ЗбХЫнС...... бЯд ЗбУнПЙ (МжбКФ) ЦСИК (КжКж) ИЗбЪХЗ. ж КПЪн Где нШЗСП ЮШКеЗ ЗбЮРСЙ ЗбЪМжТЙ Яб нжгУИЪжд -! (гд ЭЦбЯ нЗ (ПжСжЛн! ж бЯде бЗ нЭЪб еРЗ Яб нжггМСП гСЙ Гж гСКнд ЭЮШ Эн ЗбЕУИжЪ. жЪбм Гн НЗб еж бЗ нУКШнЪ Гд нгУЯ ИЮШКеЗ ЗбЪМжТЙ....... ж ЗбВд ен КЮжб ИГдеЗ УжЭПжСжЛн) ! дНд гФЫжбжд)НУдЗрЯнЭ ГХИНКї -.ежшд ЪбнЯ -! бЮП НФСК ЕХИЪнбгЗРЗ бг КхОСМ ЕХИЪЯ ИЪнПЗр ї.еЗ ен -.Ъбм ЕХИЪн КгЗгЗр -! гНЩжЩ бГдеЗ бг КЯд СГУЯТнЯ) гЗРЗ УГЭЪб гЪ ЗбУнПЙ (МжбКФ) ї)....... бГд (КжКж) МхСНЗУгЪн нЗ НИнИКнбЮП МеТК ЗбОдЗТнС бГПОбег.(ГдКн бЗ КУКОПгн ЪЮбЯ гЪ ЗбУнПЙ (МжбКФ.КЪКЮПнд ГдЯц бЗ КгбЯнд Гн ЪЮб ЕШбЗЮЗр! бПн ЪЮб ЯИнС!бгЗРЗ бЗ КУКОПгне ЕРд ї(бЗ КЮКСИн гд гЯЗд ЗбУнПЙ (МжбКФж гд Лгш бд нПОб (КжКж) НПнЮКеЗж ГдКц бд КЮЪн Эн гФЗЯб(ГдК ЭЮШ бЗ КСнП Гд КУгЪ нЗ (еждЯеРЗ Яб гЗ Эн ЗбГгСНУдЗрЎ ГЪСЭ Гд СГУцЯ бнУК бндЙЗПОб едЗ ЮИб Гд ГРИНЯ.... ЗУгЪн нЗ ХЫнСКнеб УККСЯн еРе ЗбЬ(МжбКФ) ЗбЪМжТКНЗжб Гд КОнЭцЯ ї. ен бнУК ИЗбФЖ ЗбРн КОЗЭнд где. КНбн ИЮбнбт гд ЗбФМЗЪЙ. ГдЗ бЗ ГОЗЭ гдеЗЎ ЪдПгЗ нЪбж ХжКеЗ ЗбгСЙ ЗбЮЗПгЙЗРеИн ЕбнеЗ ж ЗИХЮн Эн ЪндеЗ. РбЯ гЗ ГЭЪбе! (УЗЪПдн нЗ (ТнЯ! ГОСМдн гд едЗ! УЗЪПдн</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Лельо Ем!Чуй какво направи г-ца Галчна Тото--Моля те, Дороти!Ние броим!-Но тя го удари---Остави ни на мира сега, мила.Инкубаторът се е повредил иможем да загубим много пилета.Миличкото.Но г-ца Галч удари Тото с гребло......защото казва, че той всеки денгони лошата й дърта котка!--седемдесет.Дороти, моля ти се!Но Тото не го прави всеки ден!Само един-два пъти седмично.И въобще не може да хване дъртатай котка. Сега тя казва, че ще--Дороти! Имаме работа.Е, добре.-Как върви?-Спокойно.Притисна ми пръста!А защо не си пазиш пръста?-Ето, готово.-Точно на пръста ми!Късмет, че не беше на главата ти!Зийк, какво ще правя с г-ца Галч?Само защото Тото--Слушай, миличка, трябвада прибера прасетата.Не използваш главата си.Човек ще каже, че нямаш мозък.Имам си мозък!Защо не го използваш?Не се навъртай около къщатана г-ца Галч.Така Тото няма да влиза в градинатай и ти няма да имаш проблеми.О, Хънк, просто не искашда чуеш, това е всичко.Е, главата ти не еот слама, както знаеш.Влизайте вътре, преди да винаправя на касички!Слушай, детенце......ще се оставиш ли дъртачкатаГалч да те мъчи и тероризира?От нея няма защо да сестрахуваш. Имай малко кураж.Не се страхувам от нея.Следващия път, когато кресне,отиди и й плюй в окото.Аз бих направил така.Зийк, помогни ми!Извади ме оттук!Помощ!</se>
    <se lang="cze" variant_id="2">Teto Emo!Vнљ, co udмlalasleиna Gulchovб. . .Dorotko!Teп poинtбme!-Ale ona ho uhodila. . .-Teп nбs nech.Inkubбtor se porouchal a asipшijdeme o vљechna kuшбtka.Chudinky malй.Ale ona ho praљtila smetбkem,protoћe prэ kaћdэ denhonн jejн starou koиku!. . .sedmdesбt.Dorotko, prosнm tм!On to nedмlб kaћdэ den!Jen pбrkrбt za tэden.A stejnм tu koиku nikdy nechytne.A teп шнkala. . .Dorotko! My mбme prбci.Tak promiт.-Jak to jde?-Jeљtм vydrћte.Au, mщj prst!Tak proи hotam strkбљ?-A je to.-Rovnou na mщj prst!Buп rбd, ћe ne na hlavu!Zeku, co mбm dмlat se sleиnouGulchovou? Toto jen. . .Poиkej, zlato.Musнm zahnat prasata.Pouћij taky nмkdy svou hlavu.Copak v nн nic nemбљ?To vнљ, ћe mбm!Tak ji pouћнvej.Nechoп kolem jejнho domu.Pak se Toto nedostanedo jejн zahrady a nic se nestane.Hunku, ty mм nevyslechneљ.Pшece nemбљv hlavм slбmu, ne?Vlezte tam, neћ z vбs nadмlбmkasiиky.Poslouchej,nechбљ tu starou Gulchovou,aby tм straљila?Tй se bбt nemusнљ.Chce to jen trochu odvahy.Jб se jн nebojнm.Aћ na tebe pшнљtм vlнtne,plivni jн do oин.To bych udмlal jб.Pomoz mi, Zeku!Vytбhni mм!Pomoc!-Jseљ v poшбdku, Dorotko?-Ano.</se>
    <se lang="dan" variant_id="3">- Kжre Dorothy, vi prшver at tжlle- Ikke nu, lille ven.Жgklжkningsmaskinen er gеet istykker og kyllingerne kan dш.Miss Gulch slog ham hеrdt. Hunpеstеr han jager hendes kat.- Pokkers...- Men han gшr det jo kun nogen gangeOg han nеr aldrig at fange den.Nu truer hun med...Vi har travlt!Okay.- Hvordan gеr det?- Tag det roligt.- Min finger!- Hvorfor trak du den ikke tilbage?Der er du.- Lige i fingeren!- Heldigt det ikke var hovedet.Bare fordi Toto jagermiss Gulchs kat...- Jeg mе se til grisene, venner.- Du har vist ingen hjerne.- Jo!- Sе brug den da!Hvis du undgеr miss Gulchs grundslipper du for problemer.- Du vil ikke hшre pе...- Du har vel ikke halm i hovedet?Ind med dig inden jeg laveren sparegris af dig!Lille barn, du tжnker vel ikke ladeheksen Gulch skrжmme dig?Vis lidt mod, bare.- Jeg er ikke bange for hende.- Gi' igen nжste gang hun hvжser.Zeke! Hjжlp mig ud! Hjжlp!- Er du uskadt, Dorothy?- Ja. Jeg faldt, og Zeke...</se>
    <se lang="dut" variant_id="4">Je hebt geen zaagsel in je hoofd.Naar binnen, voor ik eenspaarvarken van je maak.Moet je horen.Laat je niet kisten door dat mens.Wees niet bang.Je moet gewoon moed hebben.Ik ben ook niet bang.De volgende keer zou ik gewoonop haar spugen.Zeke, haal me hieruit. Help.- Gaat het, Dorothy ?- Ja, hoor.Ik viel erin en Zeke...Je bent net zo bang als ik.- Bang voor zo'n klein varkentje ?- Je bent lijkbleek.Wat staan jullie te niksen ?Ik kan jullie zo ontslaan, hoor.Luiwammesen.- Dorothy liep op de...- Ik zag je wel rondlummelen.- Terug naar de wagen, jullie.- Goed.Maar eens krijg ik 'n standbeeld.Daar hoef je nu nog niet voor teposeren. Hier, eet maar wat.- Heerlijk.- Net gebakken.- Dorothy viel in de...- Ze heeft hier niks te zoeken.Ga die varkens voeren,voor ze omkomen van de honger.Weet u wat Miss Gulchmet Toto wou doen ?Je verbeeldt het je maar.Jij maakt je altijd druk om niks.Toe, ga ergens heen waar jeniet in de problemen raakt.Een plek waar geen problemen zijn.Zou er zo'n plek bestaan, Toto ?Vast wel.Het is geen plek waar je met deboot of de trein heen kunt.Het is heel ver weg.</se>
    <se lang="ell" variant_id="5">З дйт ГкЬлфт чфэрзуефпн Фьфп.Мз мбт енпчлеЯтфюсб глэкб.ЧЬлбуе фп еккплбрфЮсйп кбй ЯущтчЬупхме месйкЬ кпфьрпхлб.З дйт ГкЬлфтфпн чфэрзуе......ерейдЮ лЭейкхнзгЬей фзн гЬфб фзт.Ден фп кЬней ьмщт кЬие мЭсб.Мйб дхп цпсЭт фзн евдпмЬдб!Ден вгЬжейт бр' фз мЭузфп дбчфхль упх;Жек, фй нб кЬнщ мефзн дйдб ГкЬлфт...РсЭрей нб вЬлщ мЭубфб гпхспэнйб.Мпх цбЯнефбй ьфй ден Эчейтмхбль Нфьспий.КсЬфб мбксхЬ фпн Фьфп бр' фпурЯфй фзт ГкЬлфт.ЦЭсеубй убн нЬчейт Ьчхсбуфп кецЬлй упх.Мрет мЭуб мзуе кЬнщ кпхмрбсЬ!И' бцЮуейт фзн ГкЬлфтнб у' енпчлеЯ;Бн обнбрбсбрпнеиеЯнб фз цфэуейт.</se>
    <se lang="eng" variant_id="6">DOROTHY:I'm not afraid of her.Next time she squawks,walk up to her and spit in her eye.-That's what I'd do.-Oh! Oh!Oh! Zeke!Help! Help me, Zeke!Get me out of here!Help!Oh! Oh!HICKORY: Are you all right, Dorothy?-Yes, I'm all right.I fell in, and Zeke--Why, Zeke, you're justas scared as I am.You gonna let a little old pigmake a coward out of you?Look at you--What's all this jabber-wappingwhen there's work to be done?I know three farm handsthat'll be out of a job.Dorothy was--I saw you tinkeringwith that contraption.-You and Hunk get back to that wagon.HICKORY: All right.But someday they'll erecta statue to me--Well, don't start posing for it now.Can't work on an empty stomach.Have some crullers.HUNK: Gosh, Mrs. Gale.AUNTIE EM: Just fried.You see, Dorothy toppled into the--It's no place for Dorothyaround a pigsty!Feed those hogs before theyworry themselves into anemia!-Yes.-Auntie Em......you know what Miss Gulchsaid she was going to do to Toto?-She said she'd--AUNTIE EM: Stop imagining things.You always get in a fret over nothing.You just help us out today......and find yourself a place whereyou won't get into any trouble.Someplace where thereisn't any trouble.Do you suppose there issuch a place, Toto?There must be.It's not a place you can get toby a boat or a train.It's far, far away.Behind the moon......beyond the rain....[SINGING]Somewhere over the rainbow</se>
    <se lang="est" variant_id="7">Jдrgmine kord, kui ta vingub,mine ja sьlita talle otse silma.Seda teeksin mina!Zeke, aita mind siit дra! Appi!Kas jдid terveks, Dorothy?Jah, olen kombes.Ma kukkusin sinna ja Zeke...Zeke, sa ehmatasid ju sama palju, kui minagi!Kas lased end mingil vanal sea nдrakalargpьksiks teha vхi?Vaata ennast, Zeke...Mis jama siin kдib,kes teie eest tцц дra teeb?Ma tean kolme sulast kes vхivad kohe oma tццst ilma jддda,et nad arugi ei saaks!Dorothy tuli siia...Ma nдgin sind kхpitsemas seda kaadervдrki.Teie kaks minge tagasi vankri juurde!Teeme nii, proua Gale.Kunagi pьstitavad nad veel minust kuju siia linna...Дra veel poseeri midagi.Vхtke, mis tццd te teete ilma sццgita.Vхtke paar pihvi. Дsja praetud.- Dorothy kukkus...- Siin sigalas pole kohta Dorothy'ile!Sina, toida need sead дra enne,kui nad end surnuks muretsevad!Kas tead, mis preili Gulch ьtlesvхi seda, mis ta Toto'le tegi?Dorothy, lхpeta fantaseerimine.Sa alati nдrvitsed millegi tьhise ьle.Aita meid ja leia endale kohtkus sa pahandustesse ei satuks.Kusagil kus pole probleeme.Mis sa arvad Toto, kas selline koht on olemas?Peab olema.See ei ole selline kohtkuhu sa rongi vхi paadiga saaksid.See on kaugel, kaugel kaugel......kusagil kuu taga......kaugel vihmadest...</se>
    <se lang="fin" variant_id="8">Kuule mitд neiti Gulchteki Totolle...- Dorothy kiltti.- Hдn lцi Totoa...Дlд hдiritse nyt.Vanha hautomakone on rikkija menetдmme kananpoikia.Voi pikku raukkoja.Neiti Gulch yritti lyцdд Totoa, koskaluulee sen jahtaavan kissaansa!Dorothy kiltti!Mutta Toto jahtaa kissaavain pari kertaa viikossa.Ei se saa sitд edes kiinni.Nyt neiti uhkaa...- Dorothy! Meillд on kiire.- Hyvд on sitten.- Miltд nдyttдд?- Ihan hyvдltд.- Sormeni jдi vдliin.- Mikset ottanut sitд pois?- Noin.- Suoraan sormeni pддlle.Onneksi ei sentддn pддsi.Mitд minд teen neiti Gulchin kanssa?- Minun pitдд saada siat sisдlle.- Sinд et nyt kдytд pддtдsi.- Olet ihan aivoton.- On minulla aivot!Mikset kotimatkallakierrд neiti Gulchin taloa......niin vaikeuksia ei synny.Sinд et kuuntele, Hunk. Siinд se.Pддsi ei ole oljesta tehty.Sisддn siitд ennen kuinteen sinusta sддstцpossun.Aiotko antaa sen Gulchin naisensдikytellд sinua?Ei hдntд pidд pelдtд. Ole vain rohkea.En minд hдntд pelkдд.Minд ainakin sylkisin hдntдseuraavaksi silmддn.Zeke! Auta minut pois tддltд!- Oletko kunnossa, Dorothy?- Olen.</se>
    <se lang="fre" variant_id="9">Mlle Gulch a battu Toto!Dorothy! Nous essayons de compter!La couveuse s'est dйtraquйeet nous risquons de perdre nos poussins,Mlle Gulch a battu Toto avec un rвteau!Elle dit qu'il attaque tous les joursson horrible chat!Ce n'est pas vrai!Il ne l'attaque que 2 fois par semaine,Et il ne l'attrape jamais.Elle a dit qu'elle allait...Nous sommes occupйs!Alors?Mon doigt!Il ne fallait pas le mettre lа!- juste sur mon doigt,- La tкte, зa aurait йtй pire,Qu'est-ce que je vais fairepour Mlle Gulch et Toto?Laisse-moi rentrer les cochons.Dorothy, on dirait que tu n'as pasde cervelle,Si, j'en ai!Alors, sers-t'en,Ne passe pas devant chez elleet empкche Toto d'aller dans son jardin,je t'ai dйjа expliquй,,,Ce n'est pas de la paille, ta cervelle!Rentre, ou je te transforme en tirelire!Ne te laisse pas fairepar cette vieille chиvre de Gulch!N'aie pas peur d'elle.Fais preuve de courage.je n'en ai pas peur,A ta place, je lui cracherais dans l'oeil!Ca va?Oui, oui,</se>
    <se lang="ger" variant_id="10">Tante Em!Weisst du, was Miss Gulch getan hat?Dorothy, bitte! Wir sind am Zдhlen.- Sie schlug--- Stцr jetzt nicht.Der Brutapparat ist kaputt,wir verlieren viele Kьken.Die Дrmsten!Sie hat Toto geschlagen. . .. . .weil er, wie sie sagt, jeden Tagin ihrem Garten ihre bцse Katze jagt.--70. Dorothy, bitte!Er tut's nur ein, zwei Mal die Woche.Und die Katze erwischt er eh nie.Und jetzt will sie--Dorothy, wir haben zu tun.Schon gut.- Gut so?- Langsam.Voll auf meinen Finger!Hдttest du ihn rechtzeitig weggezogen!- So.- Voll auf meinen Finger.Sei froh, dass es nicht der Kopf war.Was soll ich mit Miss Gulch tun?Nur weil Toto ihre Katze--Ich muss die Schweine reintreiben.Denk doch etwas nach.Hast du denn kein Hirn?Ich habe viel Hirn.Wieso benutzt du es dann nicht?Geh nicht an Miss Gulchs Haus vorbei.Dann jagt Toto nicht ihre Katze,und du hast keine Probleme.Hunk, du willst nur nicht zuhцren.Du hast nicht nur Stroh im Kopf.Rein mit dir bevor ich 'neSpardose aus dir mache.Hцr zu, Kleine.Lдsst du dich wirklichvon der alten Gulch einschьchtern?Keine Angst, sei du nur etwas mutig.Ich habe keine Angst.Geh nдchstes Mal einfach zu ihr hinund spuck sie an.Das wьrde ich tun.Zeke, hol mich hier raus!Hilfe!</se>
    <se lang="heb" variant_id="11">!гегд ан...ъчщйбй, вб' вемх' рйсъд!гешеъй, ара, аре сефшйн...абм-.ам ъфшйтй мре лтъ, зоегд-догвшд дъчмчмд.езмч одафшезйн тмем моеъ!ослрйн чирйн.абм вб' вемх' дйлъд аеъе зжч,ешч бвмм щмитръд.деа шегу азш дзъем щмд лм йен!гешеъй, ббчщд.абм деа шегу азшйе шч фтоййн бщбетдеа ма йлем мъфес аъ дзъем...блм очшд, етлщйе дйа оаййоъ!гешеъй! арзре тсечйн.бсгш? айк жд оъчгн-...бждйшеъ-.дацбт щмй.аемй ъжйж ощн аъ дацбт щмк.ббчщд-.йщш тм дацбт щмй-.ожм щжд ма дшащ щмк...'жйч , од тмй мтщеъ тн вб' вемх.зоегд, тмйй мдлрйс аъ дзжйшйн,щотй гешеъй, аъ ма зещбъ блмм.лайме щайп мк щлм!йщ мй щлм.аж дщъощй белщаъ зежшъ дбйъд, ам ътбшй...'мйг дбйъ щм вб' вемх,иеие ма йлрс мзцш щмд.емк ма йдйе бтйеъ...дарч , аъд ма очщйб.аъ оърдвъ лайме йщ мк чщ бшащдйлрс мщн.мфрй щатщд оок зжйш ооема...ъвйгй?аъ оълееръ мъъ мвемх' мдфзйг аеък.айп оод мфзг.бочеок дййъй офвйп чцъ аеох!арй ма фезгъ.бфтн дбад ъйшчй бфшцефд.жд од щарй дййъй тещд...дцйме, децйае аеъй олап!дцйме</se>
    <se lang="hrv" variant_id="12">Teta Ema!Иuj љto je gрica Gulch uradila Totu.Dorothy! Pokuљavamo brojati.- Ali, ona ga je udarila.- Ne smetaj nam sada.Pokvario nam se inkubator.Ne piљe nam se dobro.O, drago stvorenje!Lupila je Tota po glavijer tvrdi da on ganjanjenu maиku svaki dan.. . .sedamdeset.Dorothy, prestani!Ne radi to svaki dan, veиsamo jednom tjedno.Ne bi je ni mogla uhvatiti.I sad жe ga. . . .Dorothy, imamo posla!O, dobro.- Ide li?- Polako.Priиepio si mi prst!Љto ga guraљ gdje ne treba?- Evo ga.- Ravno na moj prst!Bolje nego na glavu.Љto da radim, Zeke? Samo zato љto Totoganja maиku gospoрice Gulch. . . .Sluљaj, duљo, imam posla.Ne koristiљ glavu.Иovjek bi pomislio da nemaљ mozga.Imam!Onda se njime sluћi!Zaobilazi kuжu gospoрice Gulch.Tako Toto neиe moжi u njen vrt,i rijeљila si problem.Uopжe me ne sluљaљ, Hank!Glava ti nije od slame, znaљ.Ulazite ovamo, dok nisamod vas napravio kasicu prasicu!Sluљaj me.Zaљto dopuљtaљda te ta stara gnjavi?Ne trebaљ je se bojati.Pokaћi malo hrabrosti.Ne bojim se ja nje.Sljedeжi put kad podvikne na tebe,ti joj priрi i pljuni na nju.Ja bih to uradio.Zeke! Upomoи!Izvuci me odavde!Upomoж!</se>
    <se lang="hun" variant_id="13">Ema nГ©ni!KГ©pzeld, mit csinГЎlt Miss Gulch!KГ©rlek! EltГ©vesztjГјk!- De megГјtГ¶tte...- Ne zavarj most!Elromlott a keltetЕ‘,mГ©g elveszГ­tjГјk a kiscsibГ©ket.SzegГ©nyke!Miss Gulch rГЎcsapott a gereblyГ©vel......mert mindig megkergetia ronda, Г¶reg macskГЎjГЎt....Г©s hetven.Dorothy, kГ©rlek!Nem is mindig!Hetente csak egy-kГ©tszer.Г‰s hozzГЎ sem fГ©r a macskГЎhoz.De azt mondja...Dorothy! Sok a dolgunk.Na, jГіl van!- Na, mi lesz?- Nyugalom!Az ujjam!Minek hagyod ott az ujjadat?- ГЌgy ni!- Pont az ujjamra!JГі, hogy nem a fejedre!Zeke, mi legyen, ha idejГ¶nMiss Gulch? Csak mert...NГ©zd, be kell hajtanom a kocГЎkat.HasznГЎld a fejedet!MГ©g azt hihetik, nincs is eszed.Hogyne volna!Akkor hasznГЎld!Ne menj a hГЎza kГ¶zelГ©be!Akkor TotГі nem megy be a kertbe,Г©s nincs is baj.Г“, Hunk, nem is figyelsz rГЎm!Nem szalmГЎbГіl van a fejed,te is tudod.BefelГ©, vagy malacperselytcsinГЎlok belЕ‘letek!Ide figyelj!Ne hagyd, hogy az a vГ©nsГ©gabajgasson!Nem kell fГ©lned tЕ‘le.BГЎtorsГЎg, aranyom!Г‰n nem fГ©lek tЕ‘le.Ha megint kГЎrГЎlni kezd,kГ¶pd szemen!Г‰n azt tennГ©m.SegГ­ts, Zeke!Beakadtam!SegГ­ts!</se>
    <se lang="ice" variant_id="14">Hausinn б юйr erekki ъr strбum.Farрu inn брur en йggeri юig aр sparigrнs!Heyrрu, stelpa.Lжturрu gцmlu Gulch-beljunatuddast н юйr?Юaр юarf ekki aр hrжрast hana.Vertu dбlнtiр hugrцkk.Йg er ekki hrжdd viр hana.Юegar hъn vжlir nжst gakktu юбaр henni og hrжktu н auga hennar.Йg myndi gera юaр.Hjбlp, Zeke!Hjбlpaрu mйr aр fara burt.Hjбlp!- Er allt н lagi, Dorothy?- Jб, юaр er ekkert aр mйr.Йg datt ъt н og Zeke...Zeke, юъ ert einshrжddur og йg!Lжturрu lнtinn grнs geraskrжfu ъr юйr?Aр sjб юig...Hvaр б aр юэрa aр vera aр bullaюegar fуlk hefur verk aр vinna?Йg veit um юrjб vinnumennsem missa starfiр.Dorothy var...Йg sб юig vera aр fiktaviр tуlin, Hickory.- Fariр юiр Hunk aftur aр vagninum.- Allt н lagi.En einhvern tнmann verрurreist stytta mйr til heiрurs...Stilltu юйr ekki uppvegna hennar nъna.Getiр ekki unniр б tуman maga.Fбiр ykkur kleinur.- Vб, frъ Gale.- Nэsteiktar.Veistu, Dorothy hrasaрi...Dorothy б ekki aр leikasйr hjб svнnastнu!Gefрu svнnunum брur en юauverрa blурlaus af бhyggjum.Veistu hvaр ungfrъ Gulchsagрist жtla aр gera viр Tуtу?- Hъn sagрist myndu...- Hжttu aр нmynda юйr.Юъ hefur alltaf бhyggjur af engu.Hjбlpaрu okkur bara н dag......og finndu юйr staр юar sem юъlendir ekki н vandrжрum.Staр юar sem enginvandrжрi eru.Heldurрu aр юaр sй tilslнkur staрur, Tуtу?Юaр hlэtur aр vera.Юangaр er ekki hжgt aр komastmeр skipi eрa lest.Hann er mjцg langt н burtu.</se>
    <se lang="ind" variant_id="15">Lain kali dia ngomel,jangan dengarkan dia.Itulah yang akan kulakukan!Zeke, keluarkan aku dari sini! Tolong!kau baik saja, Dorothy?Ya.Aku jatuh dan Zeke....Kenapa, Zeke, kau kelihatan takut!Kau biarkan babi babi kecilmembuatmu ketakutan?Lihat dirimu, Zeke--Ada apa ngobrol aja padahal kerjaanmasih banyakAda yang akan kehilangan pekerjaanDorothy tadi jalan di--Aku lihat kau main2 dengan alat itu.Kalian berdua kembali ke kereta!Baiklah, Mrs. Gale.Suatu hari mereka akan membangunpatung ku di kota ini--jangan mulai berlagak sekarang.Ini, jangan kerja dengan perut kosong.Ini ada gorengan.-Dorothy jatuh ke---Bukan tempat Dorothy di kandang babi!Sekarang, beri makan babi2 itusebelum mereka kena anemia!Kau tahu apa yang akan dilakukanMiss Gulch pada Toto?Dorothy, berhenti berpikir yang bukan2.Kau selalu resah tanpa alasan.Bantu kami menemukan tempat untukmudi mana kau takkan dapat masalah.Tempat di mana tidak ada masalah.Apakah ada tempat seperti itu, Toto?Mestinya ada.Bukan tempat yang bisa dicapaidengan kapal atau kereta api.tempat yang sangat jauh......dibalik bulan......di balik hujan....</se>
    <se lang="ita" variant_id="16">Sai cosa ha fatto Miss Gulcha Toto...Dorothy!Siamo occupati!- Ma Io ha colpito...- Tesoro, per favore.L'incubatrice si и guastatae rischiamo di perdere i pulcini.Oh, piccolo.Ma Miss Gulch ha colpito Toto......perchй dice che infastidisceogni giorno il suo gatto!...settanta.Dorothy!Ma non и vero! Lo fasolo una o due volte a settimana.E non riesce neppure ad acchiapparlo.- E ora lei dice che...- Dorothy! Basta.Oh, va bene.- Ce l'hai fatta?- Sм, quasi.Mi hai preso il dito!Perchй Io hai messo lм?- Ecco.- Proprio sul mio dito!Meglio che sulla testa!Zeke, che devo fare con Miss Gulch?Solo perchй Toto...Non ora, piccola, ho da fare.Non stai usando la testa.Hai o non hai un cervello?Certo!Perchй non Io usi?Sta' Iontana dalla sua casa!Toto non entrerа nel suo giardinoe tu non avrai guai.Oh, Hunk, non vuoi capire.Hai la paglia al posto del cervello.Entrate, prima chevi trasformi in salami!Senti, piccola......non permetterai che la vecchia Gulchl'abbia vinta?Non devi aver paura di lei.Basta un po' di coraggio.Non ho paura di lei.La prossima volta,dille quello che si merita.Io farei cosм.Aiuto, Zeke!Tirami fuori!Aiuto!- Stai bene, Dorothy?- Sм, sto bene.Sono caduta e Zeke...</se>
  </para>
  <para id="2">
    <se lang="ara" variant_id="0">...... (бЮП УЮШКх ж (ТнЯТнЯ) бЮП ЯдК гСЪжИЗр гЛбн КгЗгЗр)ГКСнП Гд КМЪб ОдТнС ХЫнС нОЗЭ гдЯ ї.... ЗдЩС бдЭУЯгЗ Яб еРе ЗбЛСЛСЙ Ў ж едЗЯЗбЯЛнС гд ЗбЪгб нМИ ЗбЗдКеЗБ где їГЪСЭ ЛбЗЛЙ ЪгЗб Эн ЗбгТСЪЙ! УжЭ нЯжджЗ ИбЗ Ъгб...... ПжСжЛн) ЯЗдК)(бЮП СГнКЯ КбЪИ ИРбЯ ЗбМеЗТ ЗбгЪЮП нЗ (енЯжСн. ЪхП ГдК ж (еЗдЯ) ЗбВд Ебм ЗбЪСИЙ -НУдЗр -..... бЯд Эн нжг гЗ УжЭ нИджЗ бн КгЛЗбЗрНУдЗр Ў бЗ КИПГ ИКФЯнбе ЗбВдбЗ КУКШнЪжЗ ЗбЪгб ж ГдКг МЗЖЪжд. ЕбнЯг ИЪЦ ЗбШЪЗг....... ЗКЪбгнд Ў бЮП УЮШК ( ПжСжЛн ) ЭнбЗ нжМП гЯЗдЗ бЬ(ПжСжЛн) едЗНжб НЩнСЙ ЗбОдЗТнСГШЪцг КбЯ ЗбОдЗТнС ЮИб Гд нКНжбжЗ! Ебм гСЦм ИЭЮС ЗбПг(ГКЪСЭнд гЗРЗ ЮЗбК ЗбУнПЙ (МжбКФ(ж гЗ УКЭЪбе ИЬ (КжКж..... бЮП ЮЗбК -ЯхЭн Ъд еРе ЗбКОнбЗК -ГдКц ПЗЖгЗ Эн НЗбЙ ЫЦИ ИПжд ПЗЪт...... ГСнПЯ ЭЮШ Гд КУЗЪПндЗ Збнжгж ЗИНЛн Ъд гЯЗдт гЗ ...... ИНнЛ бЗ КжЮЪн дЭУЯ Эн Гн гФЯбЙ. гЯЗд гЗ бЗ нжМП Ие Гн гФЯбЙеб КЪКЮП Где нжМП гЯЗд ЯеРЗ нЗ (КжКж) ї. бЗИП Гд нЯжд едЗЯеж бнУ ИЗбгЯЗд ЗбРн нгЯд Гд КХб ЕбнеЪд ШСнЮ ЮЗСИ Гж ЮШЗС. еж ИЪнП МПЗр МПЗр.... жСЗБ ЗбЮгС... ЭжЮ ЗбгШС ...Эн гЯЗд гЗ Ъбм ЮжУ ЮТНШСнЮ ЗбХЪжП ЪЗбнедЗЯ ЗбГСЦ ЗбКн УгЪК ЪдеЗРЗК гСЙ Эн ЗбКежнПЙЭн гЯЗд гЗ Ъбм ЮжУ ЮТНЗбУгЗБ ТСЮЗБ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Паднах и Зийк--Но Зийк, ти си толковаизплашен, колкото и аз!Може ли да се оставиш едномалко прасенце да те уплаши?Погледни се--Какво е това размотаване,когато има толкова работа?Знам за трима ратаи, коитоще останат без работа!Дороти беше--Видях те да човъркаш тазиизмишльотина, Хикори.-Ти и Хънк да се връщате в каруцата.-Добре.Един ден ще мииздигнат паметник--Е, не започвай да позираш отсега.Не бива да се работи на празенстомах. Вземете си понички.-Страхотни са, г-жа Гейл.-Прясно опържени.Виждате ли, Дороти тупна в--Дороти няма работаоколо кочината!Нахрани свинете, преди да сахванали анемия от чакане!Знаеш ли какво каза г-ца Галч,че ще направи на Тото?-Каза, че ще---Стига си си измисляла.Винаги се тревожиш за нищо.Просто помогни ни днес......и си намери място, къдетоняма да правиш бели.Място, където няма проблеми.Мислиш ли, че има таковамясто, Тото?Трябва да има.Това не е място, където можеда се стигне с параход или влак.То е много, много далеч.Отвъд луната......отвъд дъжда...Някъде отвъд дъгатаМного нависокоИма земя, за която съм чувалаНявга в приспивна песенНякъде отвъд дъгатаНебесата са сини</se>
    <se lang="cze" variant_id="2">Ty ses leklstejnм jako jб!To tм tak vystraљiloto malй prasбtko?Teda!Co je to tu za poprask,kdyћ jeљtм mбte prбci?Pozor, abyste o ninepшiљli!Dorotka. . .Jб tм vidмla,Hickory.-Vraќte se k tomu vozu.-Dobшe.Jednou mi tupostavн sochu. . .Ne abys pro ni pуzoval uћ teп!Nemщћete pracovats prбzdnэm ћaludkem.-Dнky, panн Galeovб.-A do prбce.Vнte, Dototka spadla. . .Dorotka nemбmezi prasatama co dмlat!A teп uћ je nakrm,neћ pojdou hlady!Vнљ, co шнkala sleиna Gulchovб,ћe udмlб Totovi?-Шнkala, ћe. . .-Pшestaт si vymэљlet.Vћdycky se zbyteиnм rozиilнљ.Radљi nбm pomoza najdi si mнsto, kdenebudeљ mнt ћбdnй trable.Mнsto, kde nejsouћбdnй trable.Myslнљ, Toto, ћe takovйmнsto existuje?Urиitм.Ale nedб se tam dostatlodн ani vlakem.Je to hodnм, hodnм daleko.Dбl neћ Mмsнc. . .dбl neћ dмљќ. . .Tam za tou duhouVe vэљinбchLeћн zem, o nнћ jsem slэchalaV ukolйbavkбchNмkde tam za tou duhouJe modrэ svitSny, jeћ stojн za to snнt</se>
    <se lang="dan" variant_id="3">Se dig selv...Hvad stеr i her og kagler for?Rшr pе lemmerne, ellers mе i stoppe!Jeg sе hvad du gjorde, Hickory!Se nu og fе lavet vognen!- En statue skal rejses over mig...- Du behшver ikke stе model endnu!Vжr sе god, i kan ikke arbejdepе fastende mave.- Dorothy faldt ned fra hegnet...- Fodr grisene, de sulter ihjel!Ved tante hvad miss Gulchtruede Toto med?Lad ikke fantasien lшbe afmed dig. Du bekymrer dig unшdigt.Find et sted hvor du ikkelaver ulykker for dig selv.Et sted hvor der ikke er problemer.Findes der sеdan et sted, tror du?Det mе der gшre.Det er ikke et sted man kan tageTil med bеd eller tog...Det ligger langt, langt borte.Bagom mеnen......oven for regnen...</se>
    <se lang="dut" variant_id="4">... achter de regen.ergens boven de regenboogheel hoog in de luchtis er een land waar ik wel 'svan gehoord hebin een wiegeliedjeergens boven de regenboogdaar is de lucht blauwen de dromen die je durft te dromenkomen daar echt uitooit doe ik een wensen dan word ik wakker opeen plek waar geen wolken zijnwaar zorgen wegsmelten alszuurtjes op de schoorsteenmanteldaar zal je me dan kunnen vindenergens boven de regenboogvliegen zangvogelsvogels vliegen over de regenboog heenwaaromwaarom kan ik dat dan nietals kleine zangvogelsachter de regenboog vliegen</se>
    <se lang="ell" variant_id="5">ЕуеЯт пй фсейт фемрЭлздетиб чЬуефе фз дпхлейЬ убт.ЧЯкпсй, еуэ ме фпн ЧбнкцфйЬофе фп бмЬой.КЬрпйб мЭсб ьмщтиб мпх цфйЬопхн Энб Ьгблмб.Мзн рпжЬсейтбрь фюсб.З Нфьспих ден еЯнбй гйб фбгпхспэнйб.КпЯфб нб фб фб узт.З дйт ГкЬлфт еЯре ьфйиб 'рбйсне фпн Фьфп...Плп бнзухчеЯтгйб фп фЯрпфб.Нб мзн мрлЭкейтуе цбубсЯет.КЬрпх рпх нб мзн мрлЭкщуе цбубсЯет.Лет нб хрЬсчейфЭфпйп мЭспт;РсЭрей нб хрЬсчей.КЬрпх мбксхЬ......рЭсб бр' фп цеггЬсй......кбй фз вспчЮ...КЬрпх рЭсббр' фп пхсЬнйп фьоп......еЯнбй мйб чюсбрпх Ькпхуб......у' Энб нбнпэсйумб......екеЯ пй пхсбнпЯеЯнбй гблбнпЯ......кбй фб ьнейсб......гЯнпнфбй блзийнЬ...КЬрпфе иб кЬнщ мйб ехчЮ...у' Энб буфЭсй...</se>
    <se lang="eng" variant_id="6">There's a land that I heard ofOnce in a lullabySomewhere over the rainbowSkies are blueAnd the dreams that you dare to dreamReally do come trueSomeday I'll wish upon a starAnd wake up where the cloudsAre far behind meWhere troubles melt like lemon dropsAway above the chimney topsThat's where you'll......find meSomewhere over the rainbowBluebirds flyBirds fly over the rainbowWhy then......oh, why can't I?[BIRD CHIRPING]If happy little bluebirds flyBeyond the rainbowWhy, oh, why......can't I?</se>
    <se lang="est" variant_id="7">Terekest, preili Gulch.Ma tahan sinu ja sinu naisega koheselt Dorothy'st rддkida.Millega Dorothy hakkama sai?Millega ta hakkama sai?Ma olen ьleni kange tдnu sellele hammustusele!- Sa ьtlesid, et ta hammustas sind?- Ei mitte tema, vaid koer!Ta hammustas oma koera?Ei!See koer on ьks igavene tььtus.Ma lasen sheriffil ta kahjutuks teha.Tappa? Toto?Oh ei! Te ei tohi!Tдdi Em! Onu Henry!Ega te ei lase sel juhtuda?Muidugi mitte. Ega ju, Em?Palun, tдdi Em! Toto ei tahtnud midagi halba.Ta ei teadnud, et tegi midagi valesti. Karista mind.Mina ju lasin ta sinna aeda.Sa vхid mind magama saata ilma хhtusццgita.Andke koer ьle vхi ma esitan teile hagi!Selline on seadus hammustavate koerte omanikele!Kas see ei sobiks, kui ta teda ketis hoiaks?Ta on vдga rahulik,koos rahulike inimestega.Seda otsustab juba Sheriff.Mul on luba koer kaasa vхtta.Kui te just seadust eirata ei taha...Jah...Me ei saa seaduse vastu eksida.Ma kardan, et Toto peab minema.Alles nььd olete te mхistlikud.Pange ta siia sisse,siis ei saa ta mind enam hammustada.Ei! Ma ei lase sul teda vхtta!Mine minema! Vхi ma hammustan sind ise!Dorothy!Sa vana nхid!Onu Henry, tдdi Em,дrge laske tal Toto't vхtta!Palun, дrge laske tal teda vхtta! Peatage ta.- Pae ta korvi, Henry.- Хige!Дra... onu Henry.Toto!Almira Gulch, see, et sa omad poolt maakonda......ei tдhenda, et sa omad vхimu meie kхigi ьle!Ma olen 23 aastat pььdnud sulle цelda,mida ma arvan sinust!</se>
    <se lang="fin" variant_id="8">Sinдhдn pelkддt yhtд paljon kuin minд!Annatko pikku possun pelotella sinua?Zeke pelдstyi.Tддllд pelleillддn ja tyцt seisovat.Joudutte pian tyцttцmiksi!- Dorothy...- Nдin kun sormeilit tuota.- Vaunujen kimppuun siitд!- Selvд.- Joskus saan oman patsaan...- Дlд vielд mallina seiso.Ottakaa nдlkддnne rinkilд.Kiitos, rouva Gale.- Dorothy putosi...- Hдnen ei pidд olla lдtissд.Ja sioille ruokaa tai ne kuolevat nдlkддn.Em-tдti, tiedдtkц mitд neiti Gulchuhkasi tehdд Totolle? Hдn...Lakkaa kuvittelemasta, Dorothy.Vaivaat turhaan pддtдsi.Yritд lцytдд jokin paikkamissд et joudu vaikeuksiin.Jokin paikka missд en joudu vaikeuksiin.Onkohan sellaista paikkaa, Toto?Pakko olla.Sinne ei pддse laivalla eikд junalla.Se on todella kaukana.Kuun takana, sateen tuolla puolen.Sateenkaaren tuolla puolenKorkealla taivaan sinessдOn maa, josta kuulinKerran kehtolaulussaSateenkaaren tuolla puolenTaivas on sininen</se>
    <se lang="fre" variant_id="9">Quoi? Tu as peur d'un petit cochon?Alors, c'est fini ces parlottes?j'en connais trois qui perdront leur places'ils continuent,Toi et Hunk, vous bricoliez le chariot,Retournez-y,Un jour, on m'йlиvera une statue et,,,Tu poseras pour elle plus tard,Tenez, on ne travaille pas le ventre vide,- Dorothy est tombйe...- Elle n'a rien а faire ici!Fais manger ces cochonsavant qu'ils fassent de l'anйmie,Mlle Gulch a ditqu'elle prendrait Toto et que,,,Tu te mets dans tous tes йtatspour rien, Dorothy,Tiens-toi tranquille et trouve-toiun endroit sans histoires,'Un endroit sans histoires,,,'Tu crois qu'il en existe un, Toto?Oui, зa doit exister,Pas un endroit oщ on vaen bateau ou en train,,,Et loin, trиs loin...derriиre la lune,,,derriиre la pluie,,,'Au-delа de l'arc-en-ciel'Dans le bleu'Existe un pays merveilleux'Oщ l'on est heureux'Au-delа de l'arc-en-ciel'Dans le bleu'Les rкves que vous avez faits'Deviennent rйalitй</se>
    <se lang="ger" variant_id="10">Ich bin reingefallen und--Du hast ja genauso viel Angst wie ich.Was ist? Feige wegen einer alten Sau?Zeke, du bist weiss wie--Was tratscht ihr?Es gibt genug Arbeit.Ihr drei verliert demnдchst euren Job.Dorothy war--Du hast an dem Ding rumgefingert.- Macht ihr den Wagen fertig.- Na gut.Irgendwann kriege ichin der Stadt eine Statue und--Steh nicht jetzt schon Modell dafьr.Da, leere Mдgen arbeiten nicht gern.- Toll.- Frisch gebacken.Dorothy stьrzte zu--Der Schweinepferch ist nichts fьr sie.Fьttere die Schweine,die verhungern ja.Weisst du, was Miss Gulch Totoangedroht hat?- Sie sagte, sie werde--- Erfinde nicht immer was.Du regst dich wegen nichts auf.Hilf uns einfach heute. . .. . .und du findest einen Ort,wo's keine Probleme gibt.Wo's keine Probleme gibt--Ob es so einen Ort gibt, Toto?Ganz bestimmt.Kein Ort, zu dem man mit einem Schiffoder einem Zug gelangt.Er ist weit, weit weg.Hinter dem Mond. . .. . .jenseits vom Regen.Irgendwo ьber dem Regenbogen......ganz weit oben......da ist ein Land,von dem ich gehцrt hab '...... vor langer Zeitin einem Wiegenlied.Irgendwo ьber dem Regenbogen......ist der Himmel blau...</se>
    <se lang="heb" variant_id="11">...рфмъй фрйод, ежйч.жйч , аъд фезг лоерй?дзжйшйн дфзйге аеък...ъсълм?мод аън очщчщйн бочен мтбег,щмещълн ъабге аъ дтбегд щмлн!тцмрйн щлоеълн...гешеъй щйзчд...шайъй аълн ощзчйн, дйчешй.мле мъчп лбш аъ дтвмд-...лп, вбшъ вййм-йбеа йен ейтойге...фсм мжлшй бтйш дже!ам ъъзйм мгвоп тбеше лтъ...ма иеб мтбег штб, чз чцъ.ъегд...аъ обйрд, гешеъй отгд мъек!гешеъй ма цшйлд мдйеъ бгйш зжйшйн,ъалйм лбш аъ дзжйшйн!мфрй щйоеъе оъъ ъжердгегд, баоъ, аъ йегтъ од...вб' вемх' аошд щдйа ътщд миеие...дйа аошд щ-...ъфсйчй мгоййп гбшйн-.аъ ъойг оъшвщъ отрййрйн фтеийн.оцай мк очен бе ма ъсъблй бцшеъ...очен бе айп цшеъ?аъд зещб щйщ очен лжд, иеие!зййб мдйеъ.ма овйтйн мщн баерйд ае бшлбъ.жд дшзч дшзч олап...оазешй дйшз...отбш мвщндшзч отбш мчщъвбед, вбед оаегйщрд ашх тмйд щотъйфтн бщйш тшщдшзч отбш мчщъ.дщоййн лземйн</se>
    <se lang="hrv" variant_id="12">Upala sam i Zeke. . .Zeke! Pa ti si seuplaљio baљ kao i ja.Zar te je uplaљilo obiиno svinjиe?Pogledaj se.Kakvo je to brbljanje?Znam tri neradnikakoji жe ostati bez posla.Dorothy je. . . .Vidjela sam љto si radios tom napravom.- Natrag na posao!- U redu.Jednog жe mi danapodiжi spomenik. . . .Ne moraљ zato veж za njega pozirati!Ne moћete raditi na prazan ћeludac.Posluћite se.- Gрo Gale!- Sad sam ih ispekla.Dorothy se spotakla. . . .Nije joj mjesto u svinjcu!Nahrani te svinje prijenego postanu malokrvne!Znaљ li љto je gрica Gulch reklada жe uиiniti Totu?- Rekla je da жe. . . .- Prestani izmiљljati.Uvijek neљto fantaziraљ.Pomozi nam danasi idi negdjegdje nikome neжeљ smetati.Gdje nikome neжu smetati.Postoji li takvo mjesto, Toto?Mora da postoji.Tamo ne moћeљ stiжi ni иamcemni brodom.Ono je daleko, daleko.Iznad mjesecaiza kiљe.Tamo negdje iza dugeDaleko, dalekoZemlja je ta dalekaPriиa uspavankaTamo negdje iza dugeNebo je plavo</se>
    <se lang="hun" variant_id="13">Leestem onnan, Г©s Zeke...NahГЎt, Zeke,te is jГіl megijedtГ©l!Csak nem ijedtГ©l megattГіl a kocГЎtГіl?NahГЎt!Mit kaszinГіztok ittamikor annyi a munka?KГ©nytelen leszekelkГјldeni benneteket!Dorothy...LГЎttam, hogy piszkГЎltadazt a gГ©pet!- Menjetek vissza a kocsihoz.- JГіl van.De egy nap szobrotemelnek nekem...Korai mГ©g ahhoz pГіzolni!Гњres gyomorral nem megy.Egyetek!- Г“, Mrs. Gale!- Friss mГ©g!Tudja, Dorothy beesett a...Dorothynak semmi dolga a disznГіГіlnГЎl!Etesd meg Е‘ket,ne sivalkodjanak!Ema nГ©ni, kГ©pzeld, mit mondottMiss Gulch TotГіrГіl?- Azt mondta...- Folyton kГ©pzelЕ‘dsz!Mindennek nagy feneket kerГ­tesz.Jobb lesz, ha segГ­tesz......Г©s ott maradsz, aholnem eshet semmi bajod!Ahol nem eshet semmi bajom?Szerinted van olyan hely, TotГі?Biztos van valahol.De oda nem mehetsz else hajГіval, se vonattal.Messze van, nagyon messze.TГєl a Holdon......tГєl a felhЕ‘kГ¶n...Messze, tГєl a szГ­vГЎrvГЎny......kapujГЎnVan egy tГЎvolГ­ orszГЎgHallottad te Г­s tГЎnOtt tГєl a szГ­vГЎrvГЎnyonKГ©k az Г©g</se>
    <se lang="ice" variant_id="14">...handan viр rigninguna...Fyrir ofan regnbogann,hбtt uppi н lofti,er land sem йg hef heyrt umeitt sinn н vцgguvнsu.Fyrir ofan regnboganner himinninn blбrog draumar sem юig юorir aр dreymarжtast н alvцru.Йg уska mйr aр vera б stjцrnuog vakna юar sem skэineru langt aр baki mйr.Юar brбрna vandrжрineins og brjуstsykur.Fyrir ofan reykhбfana,юar geturрufundiр mig.Fyrir ofan regnbogannfljъga blбюrestir.Fuglar fljъga fyrirofan regnbogann.Af hverju...af hverju get йg юaр ekki?Ef glaрir, litlir blбюrestir fljъgahandan regnbogans</se>
    <se lang="ind" variant_id="15"></se>
    <se lang="ita" variant_id="16">Sei un fifone!Basta un porcellino a farti paura?Guardati...Fannulloni,perdete tempo come al solito?Cosм vi ritroverete senza lavoro!Dorothy era...Ho visto che te ne stavi seduto.- Tornate al lavoro.- Bene.Ma un giornomi faranno un monumento...Non cominciare a metterti in posa.Prendete le frittelle prima di andare.- Oh, grazie.- Appena fatte.Dorothy и caduta...Dovrebbe stare alla larga da lм.Fa' mangiare quei maialise non vuoi farli morire!Sai cosa vuol fare Miss Gulcha Toto?- Ha detto che...- Smettila.Ti agiti sempre per delle sciocchezze.Oggi abbiamo da fare......per cui trovati un postodove startene tranquilla.Un posto dove stare tranquilla.Credi che esista un posto cosм, Toto?Deve esistere.Non ci si potrа arrivarecon un piroscafo o con un treno.Sarа un posto Iontano.Oltre la luna......oltre le nuvole...</se>
  </para>
  <para id="3">
    <se lang="ara" variant_id="0">ККНЮЮ ИЗбЭЪбнжгс гЗ УжЭ ГКгдмж ЗУКнЮЩ Гнд ЗбУНЗИИЪнПЗр ОбЭнНнЛ КРжИ ЗбгФЗЯб ЯЮШСЗК ЗббнгждИЪнПЗр ЭжЮ Югг ЗбгПОдЙ.... Эн еРЗ ЗбгЯЗд УжЭКМПдн .....Эн гЯЗд гЗ Ъбм ЮжУ ЮТНКШнС ЗбШнжС ЗбТСЮЗБКШнС ЗбШнжС ЭжЮ ЮжУ ЮТН.... бгЗРЗ ЕРдбгЗРЗ бЗ ЗУКШнЪ ї ....бж Гд ЗбШнжС ЗбХЫнСЙ ЗбУЪнПЙ КШнСЭжЮ ЮжУ ЮТНбгЗРЗ ... бгЗРЗбЗ ГУКШнЪ ї. (УнП (МЗб. (гСНИЗр УнПЙ (МжбКФ. (ГжПх СДнКЯ ГдК ж ТжМКЯ ИОХжХ (ПжСжЛнгЗРЗ ЭЪбК (ПжСжЛн) ї -гЗРЗ ЭЪбК ї -</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Сънуваш наистина се сбъдватНякога, при падаща звездаще си пожелая нещоИ ще се събудя там, къдетооблаците са далеч зад мен.Където проблемите се топяткато снежинкиДалеч над коминитеТам ще ме......намериш тиНякъде отвъд дъгатаПтици сини летятПтици летят над дъгатаЗащо тогава......о, защо и аз да не мога?Ако щастливите птиченцасини летятОтвъд дъгатаЗащо, о, защо......и аз да не мога?Г-н Гейл.Здравейте, г-це Галч.Искам да говоря с Вас ис жена Ви за Дороти.-Какво е направила Дороти?-Какво е направила ли?</se>
    <se lang="cze" variant_id="2">Nмkdy po hvмzdбch touћнmMezi oblбиkychci se probuditTam trable jak zmrzlina tajнNad komнny se rozplэvajнTam mм mщћeљobjevitNмkde tam za tou duhouJe ptбkщ rбjPtбci duhu pшeletмt mohouTak proи...nemщћu jб?Kdyћ ptбиkovй majнza duhou rбjTak proиne jб?Dobrэ den.Dobrэ den, sleиno.Chci si s vбmipromluvit o Dorotce.-Co udмlala?-Co udмlala?Mбmpokousanou nohu!-Ona vбs pokousala?-Ne, jejн pes!Ona ho pokousala?Ne.</se>
    <se lang="dan" variant_id="3">Mr Gale.Goddag, miss Gulch.- Jeg vil tale med Dem om Dorothy.- Hvad har hun gjort?Biddet gjorde mig nжsten halt!- Har hun bidt Dem?- Nej, hunden.</se>
    <se lang="dut" variant_id="4">kan ik dat dan niet- Mr. Gale.- Miss Gulch, goeiedag.Ik wil u en uw vrouw sprekenover Dorothy.- Wat heeft ze dan gedaan ?- Ik ben in m'n been gebeten.- Heeft ze u gebeten ?- Nee, haar hond.o, heeft ze haar hond gebeten ?Die hond is gevaarlijk. De sheriff moethem maar dood maken.Toto ? Dat kan niet, dat mag niet.Tante Em, oom Henry, dat vindt utoch niet goed, hй ?Natuurlijk niet. Toch, Em ?Toto wist niet dat hij ietsdeed dat niet mocht.Het is mijn schuld. Stuur memaar zonder eten naar bed.Geef die hond, anders dien ikeen schadeclaim in.En als ze hem vastlegt ? Hij is lief.Voor lieve mensen dan.Dat moet de sheriff beslissen.Hier, het bevel tot inbeslagname.De wet is de wet.Toto zal mee moeten.Heel wijs. Hij gaat hierin,dan kan ie me niet weer aanvallen.U krijgt hem niet mee.Ga weg, anders bijt ik u zelf.Gemene oude heks. oom, tante,zorg dat ze Toto niet meeneemt.- Zet hem in de mand, Henry.- Heel goed.</se>
    <se lang="ell" variant_id="5">...екбй рпх пй бнзухчЯет лхю-нпхн убн уфбгьнет лемпнйпэ......екеЯ иб ме......всейт......рЭсб бр' фппхсЬнйп фьоп...ЕкеЯ рпх рефпэнфб гблЬжйб рпхлйЬ......гйбфЯ......нб мзн рефюкй егю;Бн фб мйксЬ гблЬжйбрпхлйЬ рефпэн......рЭсб бр' фппхсЬнйп фьоп......гйбфЯ......нб мзн мрпсюкй егю;ИЭлщ нб упх мйлЮущгйб фзн Нфьспих.Кпнфеэщ нб лхууЬощ брьфйт дбгкбнйЭт.-З Нфьспих уе дЬгкщуе;-П укэлпт фзт.ДзлбдЮ дЬгкщуефпн укэлп фзт;Иб фп укпфюущ бхфьфп укхлЯ.</se>
    <se lang="eng" variant_id="6">I want to see you and your wifeabout Dorothy.-What has Dorothy done?-What's she done?I'm all but lame fromthe bite on my leg!-You mean, she bit you?-No, her dog!Oh, she bit her dog, eh?No.That dog's a menace. I'm taking himto make sure he's destroyed.Destroyed! Toto?Oh, you can't! You mustn't!Auntie Em! Uncle Henry!You won't let her, will you?Of course we won't.Uh, will we, Em?Please, Aunt Em!Toto didn't know he wasdoing anything wrong.I'm the one that ought to be punished.Send me to bed without supper.Hand over that dog or I'll bringa suit that'll take your farm!The law protects folksagainst dogs that bite!How about if she keeps him tied up?He's gentle.-With gentle people, that is.-That's for the sheriff to decide.This order allows me to take him.Unless you wanna go against the law.UNCLE HENRY: Hm. Yes.We can't go against the law.I'm afraid poor Toto has to go.-Now you're seeing reason.-No.Here's what I'm taking him in,so he can't attack me again.No, No! I won't let you take him!-You go away or I'll bite you myself!AUNTIE EM: Dorothy!You wicked old witch! Uncle Henry,Auntie Em, don't let her take Toto.I've got an order!-Let me have him!-Please stop!Put him in the basket, Henry.-The idea!-Don't, Uncle Henry.[TOTO WHINES]Oh, Toto![DOROTHY SOBBING][DOOR SLAMS]Almira Gulch, just becauseyou own half the county......doesn't mean you canrun the rest of us!For 23 years I've been dyingto tell you what I thought of you!And now--Well, being a Christian woman,I can't say it!</se>
    <se lang="est" variant_id="7">Toto, kallike! Ma sain su tagasi!Sa tulid tagasi!Ma olen nii rххmus!Nad tulevad meile kohe jдrgi.Me peame дra minema!Me peame дra jooksma!Kьlalised, vot kus lugu.Kes sina veel selline oled?Ei-ei. Дra ьtle mulle.Vaatame. Sa oled...Sa kannad maskeeringut.Ei, see pole хige.Sa oled kьlaskдigul. Ei, ma eksisin.Sa jooksid kodunt дra.Kuidas sa дra arvasid?Professor Marvel kunagi ei arva.Ta lihtsalt teab!Miks sa дra jooksid?Ei. Дra ьtle mulle.Sinu kodused ei mхistnud sind.Nad ei aktsepteerinud sind.Sa tahad nдha teisi maid, suuri linnu,mдgesid, ookeane.Sa suudaksid nagu mu mхtteid lugeda.Toto, nii ei ole viisakas!Me ei ole veel kьsinud.Te olete teretulnud.Koer jддb koeraks.Kuhu me jдimegi?Professor, palun. Miks me ei vхiks minna koos sinuga Euroopasse?Tead sa mхnda? Ei see mхtled....</se>
    <se lang="fin" variant_id="8">Todella toteutuuJoskus toivon tдhdeltдJa herддn pilvien takanaSiell' missд harmit katoaaJa taivaanrantaan kiiruhtaaSieltд minut lцydдtSateenkaaren tuolla puolenLinnut laulavatLinnut lentдvдt yli sateenkaarenMiksen, voi miksen siis minдkin?Jos onnelliset pikku linnut lentддSateenkaaren tuolle puolenMiksen siis minдkin?- Herra Gale.- Terve, neiti Gulch.Minulla on teille asiaa Dorothysta.- Mitд hдn on tehnyt?- Mitдkц?</se>
    <se lang="fre" variant_id="9">'De me transporter dans ce payssans pareil'Oщ le souci fond au soleil et lа,loin au-dessus des cheminйes'Vous me trouverez'Au-delа de l'arc-en-ciel'Dans le bleu'Volent des oiseaux merveilleux'Alors, pourquoi?' Pourquoi pas moi?' Si les oiseaux vont' Au-delа de l'arc-en-ciel' Oh, pourquoi pas moi?'Salut, Mlle Gulch,j'ai deux mots а vous direau sujet de Dorothy,Qu'a-t-elle fait?j'ai йtй mordue а en rester boiteuse!- Dorothy vous a mordue?- Non, son chien.Elle a mordu son chien?Ce chien est une menace,ll ira а la fourriиre!</se>
    <se lang="ger" variant_id="10">...gehen wirklich in Erfьllung.Eines Tages wьnsche ich michauf einen Stern......und wache auf,wo die Wolken weit hinter mir liegen.Wo Probleme wie Zitronenbonbons...... weit ьber den Kaminspitzenwegschmelzen.Da werdet ihr......mich finden.Irgendwo ьber dem Regenbogen......fliegen Blaudrosseln.Vцgel fliegen ьber den Regenbogen.Warum denn, ja...... warum nicht auch ich?Wenn glьckliche, kleine Vцgel......ьbern Regenbogen fliegen...... warum denn, ja...... warum nicht auch ich?Mr. Gale.Nennen Sie mich Howdy.Ich will Sie sprechenwegen Dorothy.- Was hat Dorothy gemacht?- Was hat sie gemacht?</se>
    <se lang="heb" variant_id="11">алп оъвщойнбйен оп дйойн абйт ощамдеаътешш дшзч отбш мтррйнщн дцшеъ росеъ лое селшйеъ мйоепвбед отм шащй ввеъ...щн дочен беъоцарйдшзч отбш мчщълзмймйеъ тфеъцйфешйн тфеъ отбш мчщъогет ан лп?огет ма ацишу амйдпан лзмймйеъ щозеъ тфеъам отбш мчщъ бтрп...огет?ма атеу айъп.ош вййм.'щмен вб' вемхбшцерй мгбш айък.етн ащък аегеъ гешеъй?од гешеъй тщъд-?од дйа тщъд-</se>
    <se lang="hrv" variant_id="12">ondje se ostvarujuJednog dana poћeljet иu zvijezduI probuditi se tamo gdje oblaka nemaA nevolje se tope poput kapiIznad vrhova dimnjakaTamo жeљ menaжiNegdje tamo iza dugePtice letePtice lete preko dugeZaљto, oh...Zaљto ne mogu i ja?Ako sretne ptice leteIznad dugeZaљto, oh...Zaљto ne mogu i ja?G. Gale.Dobar dan, gospoрice Gulch.Ћelim razgovarati sa vama o Dorothy.- Љto je uradila?- Uradila?</se>
    <se lang="hun" variant_id="13">ValГіra vГЎltak rГ©gEgy nap merГ©szet kГ­vГЎnokS ott Г©bredek, tГєla felhЕ‘k szegГ©lyГ©nHol baj nem Г©rhet sohasemГ‰s nem bГЎnthat mГЎr senki semOttjГЎrok......mГЎr Г©nOtt, hol magasban szГЎrnyal......a kГ©k madГЎrOtt tГєl a szГ­vГЎrvГЎnyonBГЎrott......lehetnГ©k mГЎr?Hol fenn szГЎrnyal a kГ©k madГЎrTГєl a szГ­vГЎrvГЎnyonBГЎr ott......lennГ©k mГЎr!Mr. Gale!Hogy van, Miss Gulch?DorothyrГіl akarokbeszГ©lni magukkal.- Mit csinГЎlt?- Hogy mit?</se>
    <se lang="ice" variant_id="14">get йg юaр ekki?Hr. Gale.Sжl, frk. Gulch.Mig langar aр tala viр ykkurhjуnin um Dorothy.- Hvaр hefur Dorothy gert?- Hvaр hefur hъn gert?Йg er nжstum lцmuр eftiraр hafa veriр bitin н fуtinn.- Beit hъn юig?- Nei, hundurinn hennar!Beit hъn hundinn sinn?Nei.Hundurinn er hжttulegur. Йg fermeр hann og lжt svжfa hann.Svжfa Tуtу?Юъ getur юaр ekki.Юъ mбtt юaр ekki.Emma frжnka! Hinrik frжndi!Юiр lбtiр hana ekki gera юaр.Auрvitaр ekki.Gerum viр юaр, Emma?Elsku Emma frжnka.Tуtу vissi ekki aр hann vжriaр gera neitt af sйr.Юaр жtti aр refsa mйr. Sendu migн rъmiр бn юess aр borрa.Komiр meр hundinn eрa йg hцfрamбl og юiр missiр jцrрina!Lцgin vernda fуlkgegn hundum sem bнta!En ef hъn bindur hann?Hann er blнрur.- Viр blнtt fуlk.- Fуgetinn sker ъr um юaр.Skjaliр heimilar mйr aр taka hann.Viljiр юiр kannski brjуta lцgin?Viр getum ekki brotiр lцgin.Tуtу verрur юvн miрur aр fara.Nъna sэnirрu skynsemi.Йg fer meр hann н юessusvo hann rбрist ekki aftur б mig.Йg lжt юig ekki taka hann!Farрu burt!Йg bнt юig sjбlf!Gamla, illa norn! Frжndi og frжnka,lбtiр hana ekki taka Tуtу!Йg hef fyrirmжli.Lбtiр mig fб hann!Settu hann н kцrfuna, Hinrik.- Hugmyndin!- Ekki gera юaр, frжndi.У, Tуtу!</se>
    <se lang="ind" variant_id="15">Salam, Miss Gulch.Aku mau kau dan istrimu mengawasiDorothy.Apa yang telah dilakukannya?Gara-gara dia aku pincang kena gigitan!-Dorothy menggigit anda?-Bukan, anjingnya!Dorothy menggigit anjingnya?Bukan!Anjing itu ancaman.Akan kubawa anjing itu ke Sherifbiar dimusnahkan.Dimusnahkan? Toto?Oh, jangan! Tidak boleh!Bibi Em! Paman Henry!Jangan biarkan ya.tentu saja tidak ya kan, Em?Tolonglah, Bibi Em! Toto tidak jahat.Dia tidak tahu dia melakukan kesalahan. Aku yang harus dihukum.Aku biarkan dia menyelinap ke kebun.Biar aku tidur tanpa makan malam.Serahkan anjingnya, atau kutuntut dankuambil alih pertanianmu!Ada hukum yang melindungi orangagar tak digigit anjing!bagaimana kalau dia diikat?Dia sangat lembut,dengan orang yang baik.Well, biar Sheriff yang memutuskan.Ini perintahnya supaya di bawa.Kecuali kalau kau mau melanggar hukum.Ya....Kita tak bisa melanggar hukum.Toto harus pergi dari sini.Nah baru mau mikir.Masukkan dia ke sini,biar dia tak menyerangku lagi.Tidak! Tak kan kubiarkan!Kau pergi dari sini! Biar aku yanggigit kamu!Dorothy!Penyihir tua jahat!Paman Henry, Bibi Em,jangan biarkan Toto dibawa!Jangan biarkan dia di bawa! Hentikan dia.-Masukkan ke keranjang, Henry.-itu idenya!Jangan, Paman Henry.Oh, Toto!Almira Gulch, jangan hanya karena kaumemiliki separuh desa ini......kau sewenang2 dengan kami!Selama 23 tahun aku sudah gatal inginmengatakan pendapatku tentang dirimu</se>
    <se lang="ita" variant_id="16">- Signor Gale.- Qual buon vento, Miss Gulch?Devo parlarvi di Dorothy.- Cos'ha fatto?- "Cos'ha fatto?"Mi ha morso una gamba!- Dorothy le ha morso una gamba?- No, il suo cane!Lei ha morso il suo cane, eh?No.Quel cane и un pericolo.Lo farт eliminare.Eliminare! Toto?</se>
  </para>
  <para id="4">
    <se lang="ara" variant_id="0">еб КЪдн ГдеЗ ЮП ЪЦКЯ ї -!. бЗЎ Еде ЯбИеЗЮП ЪЦК ЯбИеЗ ї. бЗеРЗ ЗбЯбИ ОШСЎ УжЭ ВОРебЯн ГКГЯП Где ЮП гЗКгЗК ! (КжКж) їбЗ КУКШнЪн Ў бнУ гУгжНЗр бЯц(ЪгЙ (Ег) Ў Ъг (едСнбд ККСЯжеЗ КЭЪб еРЗ Ў ГбнУ ЯРбЯ їИЗбШИЪ бд дКСЯеЗеб УдКСЯеЗ нЗ (Ег) ї! (ГСМжЯц нЗ ЪгЙ (ЕгКжКж) бг нЯд нЪбг ИГде нЭЪб Гн ФЖ ОЗШЖ). ГдЗ гд нМИ Гд нхЪЗЮуИЎ жГдЗ гд УгН бе ПОжб ЗбНПнЮЙ. ЗМЪбндн ГдЗг ИПжд ЪФЗБУбгндн РбЯ ЗбЯбИ ж ЕбЗ УГНЦСЗбФСШЙ Ян ККНЭЩ Ъбм гТСЪКцЯЗбЮЗджд нНгн ЗбдЗУ гд ЗбЯбЗИ ЗбКн КЪЦгЗРЗ ЕРЗ ЮЗгК ИСИШе ж ГИЮКе еЯРЗ їЭеж НЮнЮЙр бШнЭ. бШнЭс гЪ ЗбдЗУ ЗббШЭЗБ -. Еде ЮСЗС гПнС ЗбФСШЙ -. еРЗ ЗбГгС нУгН бн ИГд ВОРе. ЕРЗ бг КЯд бПнЯг СЫИЙ Эн гОЗбЭЙ ЗбЮЗджд. бЗ дУКШнЪ гОЗбЭЙ ЗбЮЗджд. ГдЗ ВУЭЙЎ (КжКж) нМИ Гд нРеИ гЪеЗ. ЗЮКдЪКн ЗбВдЎеРЗ гЗ УВОРе Эне. НКм бЗ нгЯде геЗМгКн гСЙ ГОСм! бд ГУгН бЯц Гд КГОРне! ЕРеИн ИЪнПЗр Ъд едЗ! УжЭ ГЪЦЯ ИдЭУн(ГдКц УЗНСЙ ЪМжТ ФСнСЙ ! Ъг (едСн! (ЪгЙ (Ег) бЗ КПЪжеЗ КГОР (КжКж! бПн ГгСИГОРе! ПЪндн ВОРе. (ЦЪе Эн ЗбУбЙ нЗ (едСн. (бЗ КЭЪбеЗ нЗ Ъг (едСн! (КжКж)ГбгнСЗ МжбКФ)Ў гМСП ГдЯц КгКбЯнд дХЭ ЗбИбПЙ)! бЗ нЪдн ГдЯц ЮЗПСЙ Ъбм ЗбКНЯг ЭндЗбгПЙ 23 УдЙ ЯПК Гд ГгжК! НКм ГОИСЯц ИЭЯСКн ЪдЯц.... ж ЗбВдНУдЗрЎ Гд КЯждн гСГЙ гУнНнЙ! ЭбЗ ГУКШнЪ Гд ГМТг ИРбЯ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">-Искате да кажете, че Ви е ухапала?-Не, кучето й!Ухапала е кучето си, така ли?Не.Това куче е напаст. Ще го заведада го убият.Да убият! Тото?Не, не можете! Не бива!Лельо Ем! Чичо Хенри!Няма да я оставите, нали?Разбира се, че няма.Нали, Ем?Моля ти се, лельо Ем!Тото не знаеше, че правинещо нередно.Аз трябва да бъда наказана.Накажете ме да си легна без вечеря.Предайте кучето или ще заведадело, от което ще загубите фермата!Законът закриля хоратаот кучета, които хапят!Ами ако го върже?То е миличко.-С мили хора, искам да кажа.-Това е работа на шерифа.Тази заповед позволява да го взема.Ако не искате да нарушавате закона.Не можем да нарушаваме закона.Боя се, че Тото трябва да си отиде.Това вече е разумно.Ще го сложа тук, за да неможе да ме нападне отново.Не давам да го вземате!Махайте се!Аз ще Ви ухапя!Дърта зла вещице! Чичо Хенри,лельо Ем, не й давайте Тото!Имам заповед!Дайте ми го!Хенри, сложи го в кошницата.-Що за идея!-Недей, чичо Хенри.О, Тото!Алмира Галч, просто защотопритежавате половината област,......не значи, че можете да ниуправлявате всички!От 23 години умирам да Ви кажакакво мисля за Вас!И сега--Е, християнка съм и не могада го изрека!</se>
    <se lang="cze" variant_id="2">Utracen? Toto?To nemщћete. To nesmнte!Teto Emo! Strэиku Henry!Ћe jн to nedovolнte?Ovљem ћe ne.Viп, Emo?Prosнm, teto Emo!Toto nevн, ћe udмlalnмco љpatnйho.Jб bych mмla bэt potrestбna.Poљli mм do postele bez veиeшe.Jestli mi ho nedбte,vysoudнm vaљi farmu!Zбkon chrбnнpшed pokousбnнm!Co kdyby ho mмla na vodнtku?Je sluљnэ.-Tedy k sluљnэm lidem.-To aќ rozhodne љerif.Mбte mi ho vydat.Pokud nechcete poruљit zбkon.Nemщћeme nic dмlat,Toto bude muset jнt.Koneиnм jste rozumnн.A zavшu ho sem, aby nemohlznovu zaъtoиit.To nedovolнm!Bмћte pryи!Nebo vбs kousnu sama!Vy starб иarodмjnice!Nedovolte jн, aby mi vzala Tota!Mбm pшнkaz!Dejte mi ho!Dej ho do koљнku, Henry.-To je nбpad!-Ne, strэиku Henry.Ach, Toto!Almiro Gulchovб, to, ћe vбmpatшн pщlka okresu,neznamenб, ћe jste tu pбnem!23 let umнrбm touhou,vбm шнct, co si o vбs myslнm!A teп. . .Ale jsem kшesќanka,nemщћu to шнct!Toto, pejsku!</se>
    <se lang="dan" variant_id="3">Hunden er en pestog den skal aflives.Toto aflives?! Det mе i ikke!Det lader i hende vel ikke gшre?Naturligvis ikke...Eller hvordan, Em?Kжre tante Em!Toto vidste ikke hvad han gjorde.Det er jeg som burde straffes.Send mig i seng uden mad...Hvis i ikke gi'r mig hunden, skaljeg sшrge for i mister gеrden!Hun kan binde ham.Han er rar mod rare mennesker.Sheriffen gav mig lov at ta' den.I vil vel ikke bryde loven?Vi kan ikke bryde loven.Vi mе desvжrre aflevere Toto.- Her skal han ned, sе han ikke bider.- Nej, i mе ikke ta' ham!Gе, ellers bider jeg Dem, onde heks!Sшde onkel Henry og tante Em,lad hende ikke ta' ham!Lжg ham i kurven, Henry.- Hvilken idй!- Nej, onkel Henry.Еh, Toto!Almira Gulch, Deres ejendomme gir'Dem ikke ret til at koste med folk!I 23 еr har jeg ville sigehvad jeg synes om Dem!Men min kristne tro forbyder migat sige visse ting!</se>
    <se lang="dut" variant_id="4">Ik wil je al 23 jaar eens flinkde waarheid zeggen.En nu kan ik het als goed christenniet over m'n lippen krijgen.Toto, lieverd. Je bent weer terug.Je bent teruggekomen.o, wat ben ik blij.Maar ze komen je vast zo weer halen.We moeten weg. We moeten weglopen.PROFESSOR MARVELAANBEVOLEN DOOR VORSTENVERTELT VERLEDEN,HEDEN EN TOEKOMSTNee maar, ik krijg gasten.En wie ben jij dan wel ?Nee, zeg maar niks.'s Kijken. Je reist in vermomming.Nee, dat klopt niet.Je gaat ergens op bezoek.Nee, fout.- Je loopt weg.- Hoe raadt u dat zo ?Ik raad niks, ik weet alles.Waarom loop je weg ?Nee, niks zeggen.Thuis begrijpen ze je niet.</se>
    <se lang="ell" variant_id="5">Фймюсзуе емЭнб. Егю фпн Ьцзубнб мрей уфпн кЮрп фзт.Дюуфе мпх фп укхлЯ бллйют ибубт кЬнщ мЮнхуз.Бт фпн Эчей демЭнп.ЕЯнбй кбльт...-...ме фпхт кблпэт бнисюрпхт-П уесЯцзт......мпэ 'дщуе дйбфбгЮнб фпн рЬсщ.Ден мрпспэме нб рЬме енЬнфйбуфпн ньмп, Нфьспих.Иб фпн вЬлщ едю мЭубгйб нб мз мпх ерйфеиеЯ.Пчй, ден у' бцЮнщ!Иб уе дбгкюущ.МЬгйууб!ВЬлфпн уфп кблЬий,ЧЭнсх.БлмЯсб ГкЬлфт, з ресйпчЮеЯнбй дйкЮ упх......кбй еЯубйубн фэсбннпт.Брь чсьнйб иЭлщ нб упх рщфй гнюмз Эчщ гйб уЭнб!БллЬ ерейдЮ еЯмбйЧсйуфйбнЮ ден мрпсю.Иб гхсЯуейнб уе обнбрЬсей.РсЭрей нб цэгпхме.</se>
    <se lang="eng" variant_id="6">Toto, darling!Oh, I got you back!You came back!I'm so glad!They'll be coming backfor you in a minute.We've got to get away!We've got to run away![PROFESSOR SINGINGINDISTINCTLY]PROFESSOR:Well, well, well! Houseguests, eh?[PROFESSOR CHUCKLES]And who might you be?No, no. Now, don't tell me.Let's see. You're--You're traveling in disguise.No, that's not right. You're--You're going on a visit.No, I'm wrong. Let's see what we--You're-- You're running away.How did you guess?Professor Marvel never guesses,he knows.Now, why are you running away?No, no. Now, don't tell me.They-- They don't understand youat home. They don't appreciate you.You want to see other lands.Big cities, big mountains, big oceans.Why, it's just like you couldread what was inside of me.[PROFESSOR CHUCKLES]Toto, that's not polite!We haven't been asked yet.Oh, he's perfectly welcome.As one dog to another, huh?Now, let's see, where were we?Why can't we go with you andsee all the crowned heads of Europe?Do you know any?Oh, you mean the thing. Yes.</se>
    <se lang="est" variant_id="7">Lдhme sisse.Tule kaasa. Ma nдitan sulle.Istu siia.Just nii.See on see sama maagiline kristall......mida kasutasid preestrid, samuti Isis ja Osirisvaarao-aegsel Egiptimaal......sellega nдgi CleopatraJulius Caesar'i lдhenemist, Mark Anthony nдgi......ja nii edasi.Lapsuke, parem sule oma silmad......kхigest hetkeks,siis saame parema kontakti igavikuga.Me ei saa teha selliseid asju......ilma, et me ei ulatuks igavikku.Hдsti, nььd vхid silmad avada.Jдlgime nььd kristalli.Mida ma nььd nдen?Maja millel on aed......ja kььni, tuulelipuga......jooksvat hobust.See on minu kodu!Seal on naine.Ta kannab tдpilist kleiti.Ta olek on vaevatud ja murelik.See on tдdi Em.Jah, ta nimi on Emily.Хige. Mida ta teeb?Ma ei nдe pдris selgelt.Ta nutab!Keegi tegi talle haiget.Keegi murdis tema sьdame.Kas mina?See on keegi kellest ta vдga hoolib......keegi kellesse ta on vдga kiindunud,keegi kelle eest ta on hoolt kandnud, kui see keegi on haige olnud.Mul olid kunagi ammu leetrid,siis ta hoolitses minu eest igal hetkel.Mida ta nььd teeb?Mis nььd?Ta paneb oma kдe sьdamale!Ta kukkus voodisse pikali!Ei!Kхik, kristall ei nдita enam midagiSa arvad, et ta on haige?</se>
    <se lang="fin" variant_id="8">- Puriko Dorothy teitд?- Koira!- Dorothy puri koiraansa?- Ei!Tuo koira on uhka.Vien sen sheriffille tuhottavaksi.Pitддkц Toto tuhota? Ette saa sallia sitд!- Ettehдn salli sitд?- Emme, vai mitд Em?Ole kiltti, Em-tдti! Ei Tototajunnut tekevдnsд vддrin.Minдhдn sen pддstin puutarhaan.Olen ilman iltaruokaa...Antakaa koira tai menetдtte tilan!Laki suojelee koirilta.Jospa se olisi hihnassa?Se on kiltti kilteille.Tдssд on sheriffin lupa viedд koira.Ette varmaan halua rikkoa lakia.Emme voi rikkoa lakia.Meidдn on luovutettava Toto.Puhutte jдrkeд.Panen koiran tдnne, jotta se ei pure.En anna teidдn viedд Totoa!Menkдд, tai puren teitд itse.- Dorothy!- Senkin ilkeд vanha noita.Дlkдд antako viedд Totoa, olkaa kilttejд.Minulla on lupa.- Laita koira koriin, Henry.- Kaikenlaista!Toto!Myra Gulch, vaikka oletkin rikaset voi hallita kaikkea.Olen 23 vuotta halunnut sanoasinusta mielipiteeni......mutta kristittynдen voi sanoa sitд.</se>
    <se lang="fre" variant_id="9">Tante Em! Oncle Henri!Ne la laissez pas faire!Toto ne savait pas ce qu'il faisait,Punis-moi,je l'ai laissй faire,Envoie-moi au lit sans souper,Donnez-moi ce chienou je vous traоne devant le tribunal!Il y a des lois contre les chiens mйchants.Elle le tiendra en laisse.Il est gentil,,, avec les gens gentils,Assez palabrй! Remettez-moi l'animal!Ordre du shйrif!Vous opposerez-vous а la loi?Nous ne pouvons nous opposer а la loi,Dorothy.je l'emporte lа-dedans,pour йviter les morsures,je vous en empкcherai!je vous mordrai, moi!Vieille sorciиre!Ne leur donnez pas Toto!Mets-le dans le panier, Henry.Almira Gulch, possйder la moitiй du paysne vous donne pas tous les droits!Voilа 23 ans que je voulais vous direce que je pense de vous!Mais une chrйtienne ne dit pascertaines choses!Toto! Tu es revenu!</se>
    <se lang="ger" variant_id="10">- Sie hat Sie gebissen?- Nein, ihr Hund.Sie hat ihren Hund gebissen?Nein.Der Hund ist eine Gefahr.Ich lasse ihn vom Sheriff vernichten.Vernichten? Toto?Das kцnnen Sie nicht!Das dьrfen Sie nicht!Das lasst ihr doch nicht zu, oder?Natьrlich nicht.Oder, Em?Bitte, Tante Em!Toto kann nichts dafьr.Ich sollte bestraft werden.Schick mich ohne Essen ins Bett.Der Schadenersatzverschlingt eure Farm.Bissige Hunde sindgesetzlich verboten.Wir binden ihn an. Er ist so lieb.- Das heisst, zu netten Leuten.- Befehl des Sheriffs.Der Hund geht mit. Oder missachtetihr etwa das Gesetz?Wir mьssen dem Gesetz gehorchen,Toto muss weg.Endlich ein vernьnftiges Wort.Da rein, damit er michnicht mehr beisst.Nein, das lasse ich nicht zu!Gehen Sie sofort weg!Oder ich beisse Sie selbst!Sie bцse alte Hexe!Sie darf mir Toto nicht wegnehmen!Ich habe den Befehl.Gib ihn mir.Steck ihn in den Korb, Henry.- Die Idee!- Nein, Onkel Henry!Oh, Toto.Weil Ihnen hier fast alles gehцrt. . .. . .kцnnen Sie nicht alleherumkommandieren.Seit 23 Jahren will ich Ihnen sagen,was ich von Ihnen halte.Und nun--Aber als gute Christin kann ich nicht!</se>
    <se lang="heb" variant_id="11">?дйа рщлд аеък-.ма, длмб щмд-?дйа рщлд аъ длмб, од.ма.длмб деа оишг.арй мечзъ аеъе мщшйу, мдщогд?мдщогд!ма! асеш мк,гегд ан, гег дршй?ма ъшще мд, рлеп.егай щма? рлеп, ан.ббчщд, гегд ан.иеие ма йгт щтщд ощде шт.арй дйа же щцшйлд мдйтрщ.щймзе аеъй мойид бмй ашезъ тшб,ъре аъ длмб.ема аъбт олн аъ дзеед лемд.зеч овп офрй лмбйн рещлйн.аемй рчщеш аеъе? деа рзог.лмеош, марщйн рзогйн-.дщшйу йзмйи-йщ мй це одщшйу ае.щаемй аън шецйн мдървг мзеч.айрре йлемйн мдървг мзеч.мцтшй иеие оелшз ммлъ.тлщйе аъ огбшъ бдвйеп.ачз аеъе бжд.лгй щма йъчйу аеъй!ма ашщд мк!млй!арщк аеък бтцой!олщфд ошщтъ щлоек!ам ърйзе мд мчзъ аеъе!йщ мй це!ърй мй аеъе!щйн аеъе бсм, дршй.жд дштйеп,'амойшд вемх...жд щозцйъ одозеж щййк мк.ма реъп мк аъ джлеъ мрдм аеъребощк 23 щрйн дщъеччъй.меош мк аъ гтъй тмййк...елтъеблп, лайщд рецшйд.асеш мй меош жаъ</se>
    <se lang="hrv" variant_id="12">- Ugrizla vas je?- Ne ona, njen pas.Ugrizla je svog psa?Ne!Taj pas je prava poљast.Pobrinut жu se da ga uspavaju.Da ga uspavaju? Tota?Ne moћete! Ne smijete!Teta Ema! Ujaиe Henry!Neиete joj valjda dopustiti?Naravno da neжemo.Zar ne, Ema?Molim te, teta Ema!Toto nije htio.Kaznite mene.Poљaljite me u krevet bez veиere.Ako mi ne predate tog psa,tuћit жu vas radi odљtete!Zakon je na naљoj strani.A љto ako ga stavi na uzicu?Dobar je on pas.- Dobar prema dobrima.- O tome жe odluиiti љerif.Imam nalog da ga odvedem.Osim ako ne ћelite protiv zakona.Ne moћemo protiv zakona.Bojim se da Toto mora otiжi.Postali ste razumni.Stavit жu ga u ovoda me ne ugrize.Ne dopuљtam!Odlazite!Sama жu vas ugristi!Stara zla vjeљtice! Teta Ema, ujaиeHenry! Ne dopustite da odvede Tota.Imam nalog da ga vodim!Stavi ga u koљaru, Henry.- Kakva drskost!- Nemoj, ujaиe Henry!Toto!Almira Gulch, ako posjedujetepola okruga,ne posjedujete i sve nas!Veи 23 godine vam ћelim reжi љtostvarno mislim o vama!A sada. . . .Kao krљжanka,nisam to u stanju uиiniti.</se>
    <se lang="hun" variant_id="13">- Dorothy megharapta?- ГЃh! A kutyГЎja.A kutyГЎjГЎt harapta meg?Nem.VeszГ©lyes ez a kutya!Elviszem, hogy elaltassГЎk.ElaltassГЎk? TotГіt?Nem lehet! Nem szabad!Ema nГ©ni! Henry bГЎcsi!Nem hagyjГЎtok, ugye?Persze hogy nem.Ugye, Ema?KГ©rlek, Ema nГ©ni!TotГі nem tudta, hogyrosszat tesz.Engem bГјntessetek meg!KГјldjetek ГЎgyba vacsora nГ©lkГјl!Ide a kutyГЎt, vagyelperelem a farmjukat!Mellettem ГЎll a tГ¶rvГ©ny!Г‰s ha megkГ¶tnГ©?SzelГ­d ez a kutya.- Ha szelГ­den bГЎnnak vele.- Majd a seriff eldГ¶nti.Itt van a vГ©gzГ©s, hogy vihetem. Ugyenem szГЎllnak szembe a tГ¶rvГ©nnyel?Nem szГЎllhatunk szembe a tГ¶rvГ©nnyel.Sajnos oda kell adnod.BelГЎtjГЎk vГ©gre!Ebben viszem el, hogyne tГЎmadhasson rГЎm.Nem engedem!Menjen innen!Vagy magam harapom meg!Gonosz, vГ©n boszorka! Henry bГЎcsi,Ema nГ©ni, ne hagyjГЎtok!Itt a vГ©gzГ©s!Add ide!Tedd a kosГЎrba, Henry!- Micsoda Г¶tlet!- Ne, Henry bГЎcsi!Г“, TotГі!Almira Gulch, csak mertmagГЎГ© a fГ©l megye......nem parancsolgathat nekГјnk!RГ©g el akarom mondani,mit gondolok magГЎrГіl!Г‰s most...Mivel jГі keresztГ©ny vagyok,mГ©gsem teszem!</se>
    <se lang="ice" variant_id="14">...geturрu ekki rбрskastmeр okkur hin.Н 23 бr hef йg sбrюrбр aр segjaюйr бlit mitt б юйr!Og nъ...Йg er kristin konaog get ekki sagt юaр.Elsku Tуtу!Йg fйkk юig aftur.Юъ komst aftur.Mikiр er йg fegin.Юau koma fljуtlega afturaр sжkja юig.Viр verрum aр fara burt.Viр verрum aр strjъka!PRУFESSOR MARVELН MIKLUM METUMHJБ ЮJУРHЦFРINGJUM EVRУPUHANN LES FRAMTНР YKKAR, NЪTНРOG ЮБTНР Н KRISTALSKЪLUEINNIG BOLTAKAST OG SJУNHVERFINGARHvaрa, hvaрa.Gestir?Og hver eruр юiр?Nei, nei. Ekki segja mйr юaр.Viр skulum sjб.Юiр ferрist н dulargervi.Nei, юaр er ekki rйtt.Юiр eruр н heimsуkn.Nei, mйr skjбtlast.Юъ hljуpst aр heiman.Hvernig gastu giskaр б юaр?Prуfessor Marvel giskar aldreiб neitt. Hann veit allt.Af hverju straukstu?Nei, ekki segja mйr юaр.</se>
    <se lang="ind" variant_id="15">Toto, sayang! Oh, Akan kujemput dirimu!Kau kembali!Oh, aku sungguh senang!Mereka akan mengejarmu.Kita harus pergi!Kita harus lari!Well, well, well! Tamu, ya?Dan kau siapa?Tidak, tidak. Jangan bilang.Coba kutebak. Kau adalah....kau sedang menyamar.Tidak, tidak benar.kau sedang bertandang. Tidak, aku salah.kau sedang lari.Kok bisa nebak?Professor Marvel tidak asal tebak.Dia tahu!Kenapa kamu lari?Tidak, tidak. Jangan bilang.Mereka tidak mengerti dirimu.Mereka tidak menghargaimu.kau ingin melihat daerah lain, kota besar,gunung yang tinggi, lautan yang dalam.Kau sepertinya bisa membacapikiranku.Toto, itu tidak sopan!Kita belum ditawari.Silakan silakan.Sebagai sesama anjing ya?Sampai di mana tadi?Please. bolehkah kami ikutdan melihat mahkota2 di Eropa?Kau tahu? Soal itu.</se>
    <se lang="ita" variant_id="16">Zia! Zio!Non glielo permetterete, vero?Certo che no.Vero, Em?Ti prego, zia Em!Toto non Io ha fatto apposta.Dovresti punire me, invece.Mandami a letto senza cena.Consegnatemi quel caneo vi farт causa in tribunale!La legge protegge da cani cosм!E se Io terrа legato?Lui и buono.- Con la gente buona, certo.- Lo deciderа Io sceriffo.Mi ha autorizzato a portarlo via.Non vorrete mettervi contro la legge?No, non possiamo farlo.Devi consegnare Toto.Ora vedo che ragiona.Lo metterт qui,cosм non mi morderа.Non glielo darт.Vada via!O la morderт io!Lei и una vecchia strega!Zio, zia, non lasciatela fare!Sono autorizzata!Dammelo!Mettilo nel cesto, Henry.- Bene!- No, zio Henry.Oh, Toto!Miss Gulch,il fatto che possieda mezzo paese......non l'autorizza a dettar legge!Sono 23 anni che voglio dirlequello che penso di lei!E ora...Ma sono una cristianae non posso dirlo!Toto, che bello!Sei tornato!Sei tornato!</se>
  </para>
  <para id="5">
    <se lang="ara" variant_id="0">! ЗУКЪПКЯ ЛЗднЙр! бЮП ЪПКу! ГдЗ УЪнПЙ ббЫЗнЙУжЭ нЪжПжЗ гд ГМбЯ НЗбЗрнМИ Гд дЭбК гдегнМИ Гд деСИНУдЗрЎ НУдЗрЎ НУдЗрЦнжЭ ї! ж гд нгЯд Гд КЯждн ї. бЗЎ бЗЎ бЗ КОИСндн ЗбВд. бдСм. ГдКц КУЗЭСнд гКдЯСЙбЗЎ еРЗ бнУ ХНнНЗр. ГдКц КРеИнд Эн ТнЗСЙбЗЎ ГдЗ гОШЖ. ГдКц КеСИндЯнЭ ОгдК РбЯ ї. ИСжЭнУжС (гЗСЭцб) бЗ нОгд ГИПЗр.Еде нЪСЭ ПЗЖгЗрж ЗбВдЎ бгЗРЗ КеСИнд ї. бЗЎ бЗЎ бЗ КОИСндн. Едег бЗ нЭегждцЯ Эн ЗбИнК.бЗ нхЮуПСждцЯКСнПнд СДнЙ ИбЗП ГОСмгПд ЯИнСЙЎ МИЗб ЪЗбнЙЎ гНнШЗК жЗУЪЙбЮП ЗУКШЪК Гд КЮСГ гЗ ИПЗОбнКжКж)Ў еРЗ бнУ гд ЗбГПИ). бг дШбИеЗ ИЪПЕде Ъбм ЗбСНИ ж ЗбУЪЙгд ЯбИт Ебм ВОС їж ЗбВдЎ Гнд УдРеИ ......... їбгу бЗ дРеИ гЪЯ ж дСм гбжЯ ГжСжИЗ їГКЪСЭн Гнт гдег ї....... ЗеЎ КЪдн Гд</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Пак си при мен!Върна се!Толкова се радвам!Ще се върнат за теб след минута.Трябва да се махаме!Трябва да избягаме!ПРОФЕСОР ЧУДОПРИЗНАТ ОТ КОРОНОВАНИТЕГЛАВИ НА ЕВРОПАВИЖДА МИНАЛОТО-БЪДЕЩЕТОВ КРИСТАЛНАТА СИ ТОПКАСЪЩО ФОКУСИ ИТРИКОВЕ С РЪЦЕБре, бре, бре!Гости вкъщи, а?И кои сте вие?Не, не. Не ми казвай.Да видим.Пътувате инкогнито.Не, не е така.Отивате на гости.Не, греша.Бягате.Как отгатнахте?Професор Чудо никога не гадае.Той знае!И така, защо бягате?Не, не. Не ми казвай.Не те разбират вкъщи.Не те ценят.Искаш да видиш други земи.Големи градове, планини, океани.Да, като че ли прочетохтевсичко вътре в мен.Тото, това не е възпитано!Още не са ни поканили.Той е добре дошъл.Казвам го като едно куче на друго, а?И така, докъде бяхме стигнали...?Защо да не дойдем с......Вас и да видим всичкикоронованите глави на Европа?Познавате ли някои?О, имате предвид онова...Никога нищо не правя,...</se>
    <se lang="cze" variant_id="2">Vrбtil ses!Jsem tak љќastnб!Za chvнli se sempro tebe vrбtн.Musнme odejнt!Musнme pryи!PROFESOR ZБZRAKUZNБVANЭ VЉEMI KRБLOVSKЭMIRODY V EVROPМPШEИTE VБM VAЉl MINULOST,PШНTOMNOST I BUDOUCNOSTЋONGLOVБNН A HБDБNН Z RUKYAle, ale, ale!To jsou k nбm hosti.Kdopak ty jseљ?Ne, ne. Neшнkej mi to.Tak se na to podнvбme.Cestujeљ v pшestrojenн.Ne, tak to nenн.Jdeљ na nбvљtмvu.Ne, takй љpatnм.Utнkбљ z domova.Jak jste to uhodl?Profesor Zбzrak nehбdб, ale vн.Tak proи utнkбљ?Ne, ne. Neшнkej mi to.Doma ti nerozumн.Nikdy tм neocenн.Chceљ vidмt jinй zemм.Velkб mмsta, velkй hory, oceбny.Jak to, ћe mi umнteинst myљlenky?Toto, to se nedмlб!Nikdo ti to nedovolil.Jen aќ si dб.Vљichni psi jsou takovн.Tak, kde jsme pшestali. . .?Nemohli bychom jet s vбmiza tмmi krбli do Evropy?Ty nмjakй znбљ?Aha, ty myslнљ tohle. . .Nejdшнv se musнm poraditse svou kшiљќбlovou koulн.Tak pojпme dovnitш. . .Tak pojп. Nмco ti ukбћu.</se>
    <se lang="dan" variant_id="3">Sе lykkelig jeg bli'rDe kommer sikkertog henter dig snart.Vi mе stikke af!PROFESSOR MARVEL, ANBEFALETAF EUROPAS KONGEHUSESKUER IND I FORTIDENOG IND I FREMTIDENENDDA JONGLERINGOG KORTTRICKSer man sе! Vi har vidstfеet gжster. Og hvem er du?Nej, sig ingenting. Nu skal vi se...Du rejser forklжdt.Nej, det stemmer ikke...Du skal besшge nogen.Nej, det er ogsе forkert...- Du er stukket af!- Hvordan kunde De gжtte det?Marvel gжtter ikke, han ved!Hvorfor er du flygtet? Sig ikke...Dine nжrmeste forstеr dig ikke.Du vil se dig omkring i verden.De kan lжse mine inderste tanker!- Fy, Toto, sеdan gшr man ikke!Det gшr ikke noget.Han var sulten som hunden!- Hvad var det vi talte om...- Mе vi fшlge med til kongehusene?Kender du nogle konger?Jasе, du mener...</se>
    <se lang="dut" variant_id="4">Het lijkt wel of u mijn gedachtenkunt lezen.Toto, dat is onbeleefd.Je moet wachten tot het mag.Dat mag best. Als honden onder elkaar.Waar waren we gebleven ?Mogen we met u mee naar devorsten van Europa ?Ken je die dan ? o, je bedoelt...Dan moet ik eerst mijn kristallenbol raadplegen.Kom maar even mee naar binnen.Ik zal 't je laten zien.Ziezo. Ga maar even zitten.Dit is dezelfde echte,authentieke toverbol...... die de priesters gebruikten tentijde van de Egyptische farao's.Waarin Cleopatra Julius Caesar enMarcus Antoninus zag aankomen...... enzovoort.Nu moet je maar even je ogendichtdoen...... om in harmonie te komenmet het oneindige.We kunnen niets doen...... zonder te reiken naar het oneindige.Goed zo. Doe ze maar weer open,dan gaan we in de bol kijken.Wat zie ik nu ? Een huis met een hek.En een schuur met een windwijzerin de vorm van een paard.Dat is onze boerderij.Ik zie een vrouw met een jurkmet stippen.- Ze heeft een zorgelijk gezicht.- Dat is tante Em.- Ze heet Emily.- Inderdaad. Wat doet ze ?Ik kan het niet goed zien. Ze huilt.Iemand heeft haar verdrietgedaan, haar hart gebroken.- Ik ?- Iemand waar ze veel van houdt.Iemand waar ze lief voor is,die ze bij ziekte verzorgt.</se>
    <se lang="ell" variant_id="5">"БнбгнщсйумЭнпт брь фпхтвбуйлеЯт фзт Ехсюрзт"Кбй рпйб еЯубй еуэ;Мз мпх рейт.ФбойдеэейтмефбмцйеумЭнз.Пчй.РзгбЯнейт гйб ерЯукешз.Пчй, лЬипт......рспурбиеЯтнб цэгейт.П кбизгзфЮт МЬсвел оЭсейфб рЬнфб.ГйбфЯ иет нб цэгейт;Ден уе кбфблбвбЯнпхнуфп урЯфй.Иет нб дейт Ьллет чюсет,рьлейт, мегЬлб впхнЬ.ДйбвЬжефе фз укЭшз мпх!Ден еЯнбй ехгенйкьбхфь Фьфп.ЕЯнбй ехрсьудекфпт.Иб мбт рЬсефе мбжЯ убт, нб дпэмефпхт вбуйлйЬдет фзт Ехсюрзт;Иб ухмвпхлехфюфз уцбЯсб мпх.Бхфьт еЯнбй п мбгйкьтксэуфбллпт......рпх еЯчбн пй йесеЯтфзт Йуйт кй ПуЯсйт.МЭуб уфз уцбЯсб з КлепрЬфсбеЯде фпн КбЯубсб нЬ 'счефбй......клр.КлеЯуефб мЬфйб упх фюсб......гйб нб ухгчспнйуфеЯтме фп Ьрейсп.</se>
    <se lang="eng" variant_id="6">Let's go inside here. We'll--Just come along. I'll show you.That's right. Here.Sit right down here. That's it.This is the same genuine,magic, authentic crystal......used by the priests of Isis andOsiris in the days of the Pharaohs......in which Cleopatra saw the approachof Julius Caesar and Marc Anthony.And so on, and so on. Now......you'd better close your eyes,my child, for a moment......in order to be better in tunedwith the Infinite.We can't do these things withoutreaching out into the Infinite.Yes, that's all right.Now you can open them.We'll gaze into the crystal.Ah.What's this I see?A house with a picket fence......and a barn with a weathervane......of a running horse.-That's our farm!-Yes.Yes. There's a woman.She's wearing a polka-dot dress.Her face is careworn.That's Aunt Em.Yes. Her name is Emily.That's right. What's she doing?Well, I can't quite see.Why, she's crying.Someone has hurt her.Someone has just aboutbroken her heart.Me?Well, it's-- It's someoneshe loves very much.Someone she's been very kind to.Someone she's taken care ofin sickness.I had the measles once, and she stayedright by me every minute.PROFESSOR:Uh-huh.What's she doing now?Yes, she's-- What's this?Why, she's putting her handon her heart!-She's dropping down on the bed.-Oh, no, no!Well, that's all.The crystal's gone dark.You don't suppose she couldreally be sick, do you?</se>
    <se lang="est" variant_id="7">Ma mхtlesin, et sa tuled minuga reisima!Ei, ma pean tдdi Em'i juurde minema!Tule juba, Toto!Tule-tule!Hьvasti, professor Marvel,suured tдnud teile!Paneme su varju alla Sylvester!Torm on kдes, kui maakeeli rддkida......siis on lausa pдris pirakas!Vaene lapsuke.Loodan, et ta jхuab kenasti koju.Lase need hobused vabaks!Kus on Hickory? Hickory! Hickory!Neetud! Hickory!See on tornaado!Dorothy!Dorothy!Tulge kхik keldrisse!Henry! Ma ei leia Dorothy't kusagilt!Ta on kusagil tormi kдes!Dorothy!Tдdi Em!</se>
    <se lang="fin" variant_id="8">Olen iloinen.Ne tulevat vielд hakemaan sinua.Meidдn tдytyy karata.PROFESSORI IHMETYSEuroopan kruunupдiden suosittelemaVieraita... Kuka sinд olet? Дlд kerro.Hetkinen... Matkustat valepuvussa.Nyt meni vддrin. Menet vierailulle.Taas vддrin.- Olet karkumatkalla.- Miten arvasitte?Professori Ihmetys ei arvaa, hдn tietдд!Miksi karkasit? Дlд kerro!Sinua ei ymmдrretд tai arvosteta kotona.Haluat nдhdд vieraita maita,kaupunkeja ja valtameriд.- Aivan kuin lukisitte mitд sisдllдni on.- Aivan.Toto, tuo ei ole kohteliasta.Meille ei tarjottu.Anna sen syцdд!Kuomat keskenддn.No niin, missд olimmekaan?Voisinko tulla tapaamaan Euroopan kruunupдitд?Tunnetko yhtддn? Tarkoitat kylttiдni...Kysyn aina kaikkea kristallipallolta.Mennддnpд sisдlle.</se>
    <se lang="fre" variant_id="9">Il faut partir d'ici... nous enfuir!PROFESSEUR MERVElLLEACCLAME PAR LES TETES COURONNEESD'EUROPEIl peut lire votrePASSE, PRESENT et FUTURdans sa boule de cristalTiens, tiens! Des visiteurs!Et qui sommes-nous?Non, pas un mot!Voyons,,,Vous voyagez incognito,Non, ce n'est pas cela,Vous allez voir quelqu'un,Non, je me trompe,Vous vous кtes enfuie,Comment le savez-vous?Le Professeur Merveille sait tout!Pourquoi vous enfuyez-vous?Non, pas un mot!On ne vous comprend pas а la maison,Vous voulez voir des grandes villes,des montagnes, des ocйans,C'est comme si vous lisiez mes pensйes!Toto, ce n'est pas poli!Qu'il ne se gкne pas,La saucisse se vengera peut-кtre,Oщ en йtions-nous?Voulez-vous nous emmenervoir les tкtes couronnйes?Vous en connaissez? Ah, la pancarte,,,Pour cela, je dois consulterma boule de cristal.Venez, je vais vous montrer,Prenez place.Voici la boule de cristal magiqueauthentique,,,</se>
    <se lang="ger" variant_id="10">Du bist wieder da!Du bist zurьckgekommen!Bin ich froh!Die kommen dich gleich wieder holen.Wir mьssen weg!Wir mьssen fliehen!BEJUBELT VON EUROPASGEKRЦNTEN HДUPTERNSIEHT VERGANGENHEIT, GEGENWARTUND ZUKUNFT IN DER KRISTALLKUGELJONGLIEREN UNDTASCHENSPIELERTRICKSSieh an! Hausbesuch.Und wer bist du?Nein! Sag's mir nicht.Mal sehen.Du reist inkognito.Nein, falsch.Du gehst jemand besuchen.Nein, das ist falsch.Du lдufst von zu Hause weg.Wie konnten Sie das erraten?Prof. Marvel errдt nicht, er weiss!Warum lдufst du weg?Nein, sag nichts.Man versteht dich zu Hause nicht.Du mцchtest andere Lдnder sehen.Grosse Stдdte, Berge, Meere.Als ob Sie meine Gedanken lдsen.Toto, das ist unhцflich!Wir wurden nicht eingeladen.Lass nur, er darf schon.Hunde untereinander, weisst du?Wo waren wir stehengeblieben?Nehmen Sie uns mit zu dengekrцnten Hдuptern Europas!Kennst du welche? Ach so, du meinst--</se>
    <se lang="heb" variant_id="11">!зжшъ!зжшъ.арй лм лк щозд.дн ойг йбеае мчзъ аеък!аре зййбйн мтжеб!аре зййбйн мбшезфшефсеш фмащйшъ аъ омлй айшефдъре ме мчшеа аъ дтбш ддеед едтъйгблгеш дбгемз щме?еблп... йщ мй аешзйн, од?еой аъ.ма, ма. ам ъвйгй мй...дбд ршад...аъ реггъ бъзфещъ.ма, жд ма жд.аъ демлъ мбйчеш.ма, арй иетд.аъ бешзъ?айк рйзщъ.фшефсеш фма ма орзщ. деа йегт?еогет аъ бешзъ.ма, ма. ам ъвйгй мй.дн ма обйрйн аеък ббйъ.дн ма отшйлйн аеък.аъ шецд мшаеъ ашцеъ азшеъ...тшйн вгемеъ, дшйн вбедйн, авойн.аъд чеша аъ озщбеъй!жд ма ореос, иеие.тгййп ма джойре аеъре.деа оежоп бдзми.щйдйд ме мбшйаеъ?еблп, айфд дййрефшефсеш, мод ма ъйчз аеъре?мшаеъ аъ омлй айшефд?аъд олйшд лод...аъ оълееръ</se>
    <se lang="hrv" variant_id="12">Vratio si mi se!Vratio si se!Tako sam sretna!Ubrzo жe se vratiti po tebe.Moramo pobjeжi!Moramo pobjeжi!Profesor ИudesniжCijenjen odkrunjenih glava EuropeProљlost, sadaљnjost i buduжnostu kristalnoj kugliGle, gle!lmamo goste, je li?Tko ste vi?Ne, nemojte mi reжi.Vi ste. . . .Putujete preruљeni.Ne, to nije toиno.Idete u posjet.Ne, nije ni to.Vi bjeћite.Kako ste pogodili?Profesor Иudesniжne nagaрa, on zna!Zaљto bjeћite?Ne, ne. Nemojte mi reжi!Ne razumiju vas kod kuжe.Ne cijene vas.Ћelite vidjeti velike gradove,velike planine, velike oceane.Nevjerojatno!Kao da mi иitate misli!Toto, to nije pristojno!Nismo pozvani.Neka se samo posluћi.Skitnica skitnici, ha?Gdje smo ono stali?Moћemo li s vama u posjetkrunjenim glavama Europe?Poznajete li neke?Mislite, ono. . . .</se>
    <se lang="hun" variant_id="13">Itt vagy megint!VisszajГ¶ttГ©l!De Г¶rГјlГ¶k!BГЎrmelyik percbenvisszajГ¶het Г©rted.El kell mennГјnk!El kell szГ¶knГјnk!MARVEL PROFESSZOREURГ“PA KORONГЃS FЕђINEKELISMEMГ‰SГ‰VELKRISTГЃLYGГ–MBJE MEGMUTATJAA MГљLTAT, A JELENT, A JГ–VЕђTBЕ°VГ‰SZ Г‰S ZSONGLЕђRNo lГЎm, no lГЎm!VendГ©geink jГ¶ttek!ElГЎrulnГЎd, ki vagy?Nem, nem! Ne mondd!LГЎssuk csak!ГЃlruhГЎban utazol.Nem, ez nem jГі.LГЎtogatГіba mГ©sz.Nem, tГ©vedtem.ElszГ¶ktГ©l hazulrГіl.Hogy talГЎlta ki?A professzor nem talГЎlgat.Еђ tud!Г‰s miГ©rt szГ¶ktГ©l el?Ne! Meg ne mondd!Nem Г©rt meg otthon senki.Idegen tГЎjakat szeretnГ©l lГЎtni.Nagy vГЎrosokat, ГіceГЎnokat.NahГЎt, mintha csak olvasnГЎ,mire gondolok!TotГі, ez illetlensГ©g!Nem kГ­nГЎltak bennГјnket.Egye csak nyugodtan!Mi, kutyГЎk, tartsunk Г¶ssze!Nos, hol is tartottunk?Nem mehetnГ©k magГЎval, hogylГЎssuk EurГіpa koronГЎs fЕ‘it?Ismered valamelyiket?Ja, arra gondolsz...</se>
    <se lang="ice" variant_id="14">Юъ vilt sjб цnnur lцnd, stуrarborgir, stуr fjцll, stуr hцf.Юaр er eins og юъ lesirhugsanir mнnar.Tуtу, юetta er уkurteisi.Okkur hefur ekki veriр boрiр.Hann er hjartanlega velkominn.Svona hunda б milli.Hvert vorum viр komin?Getum viр fariр meр юйr og sйрюjурhцfрingjana н Evrуpu?Юekkirрu einhverja?Ж, юъ бtt viр юetta.Йg geri aldrei neitt бn юessaр rбрgast viр kъluna mнna.Fцrum inn. Viр skulum...Komdu meр. Йg skal sэna юйr юetta.Юaр er rйtt. Hйrna.Sestu hйr.Hйr er юetta.Юetta er sami уsviknitцfrakristallinn......og prestar Нsisar og Уsнrisarnotuрu um daga faraуanna.Юannig sб Kleуpatra fyrir komuJъlнusar Sesars og Markъsar Antonнusar.Og svo framvegis og юaр allt.Barniр mitt, юъ жttir aр lokaaugunum andartak......svo юъ getir stillt юig beturinn б уendanleikann.Viр getum ekki gert neitt бn юessaр teygja okkur н уendanleikann.Jб, юaр er н lagi.Юъ mбtt opna юau nъna.Viр lнtum н kristalinn.Hvaр sй йg?Hъs meр rimlagirрingu......og hlцрu meр veрurvita......sem er hestur б hlaupum.Юaр er bжrinn okkar.Юaр er kona.Hъn er н doppуttum kjуl.Raunaleg б svip.Юaр er Emma frжnka.Jб, hъn heitir Emilнa.Юaр er satt. Hvaр er hъn aр gera?Йg sй юaр ekki vel.Hъn er aр grбta.Einhver hefur sжrt hana.Einhver hefur gert hanamjцg sorgmжdda.Йg?Einhver sem henni юykirmjцg vжnt um.Einhver sem hъn hefurveriр mjцg gур viр.</se>
    <se lang="ind" variant_id="15">Mari masuk.Akan kutunjukkan.Benar. Duduklah di sini.Nah gitu.Ini adalah kristal yang asli, ajaib,sejati......yang pernah dipakai pendeta Isis dan Osirisdi jaman Firaun di Mesir......di mana ratu Cleopatra melihat kedatanganJulius Caesar dan Markus Anthonius dan......lain-lain.SEbaiknya tutup matamu, nak......sebentar aja, agar menyatu denganalam yang tak terhingga.Kita tak bisa melakukan apa2 tanpa......menggapai alam tak terhingga.Bagus. Sekarang buka mata.Kita akan memandang ke kristal.Apa ini?Rumah berpagar......dan sebuah gudang......dengan kuda berlari.itu pertanian kami!Ya. Ada seorang wanita.memakai gaun bertotol.Wajahnya prihatin.Itu Bibi Em.ya. Namanya Emily.benar. Sedang apa dia?Well, tidak jelas.Dia sedang menangis!Ada yang menyakitinya.Ada yang membuatnya sedih.Aku?Well, seseorang yang sangat disayanginya......dia baik pada orang itu,dia jaga waktu sakit.Aku pernah sakit campakdan dia merawatku tiap menit.Sedang apa dia sekarang?Apa ini?Kenapa, dia menaruh tangannya di dada!Dia jatuh dari tempat tidur!Oh, tidak!Well, itu saja. Kristal nya menjadi gelap.Kau pikir dia sedangsakit?</se>
    <se lang="ita" variant_id="16">Ma torneranno a prenderti.Dobbiamo andare via!Dobbiamo scappare!PROF. MERAVIGLIAACCLAMATO DALLETESTE CORONATE D'EUROPALEGGE PASSATO-PRESENTE-FUTURONELLA SFERA DI CRISTALLOLEGGE ANCHE LA MANOBene, bene, bene!Abbiamo visite, eh?Chi sei?No, no. Non dirmelo.Vediamo un po'.Tu viaggi in incognito.No, ho sbagliato.Vai a fare una visita.No, ho sbagliato.Tu stai scappando.Come ha indovinato?II Prof. Meraviglia sa tutto!Perchй stai scappando?No, no. Non dirmelo.A casa non ti capiscono.Tu vuoi vedere grandi cittа,alte montagne, enormi oceani.Sembra che lei sappia leggerei miei pensieri.Toto, non и educato!Non ci ha ancora invitati.Lui и il benvenuto.И bello avere ospiti.Ora, cosa posso fare per te?Ci porta a vederetutte le teste coronate d'Europa?Teste coronate?Oh, il cartello...Devo prima consultarela mia sfera di cristallo.Vieni con me. Sali sul carro.Ora ti farт vedere.Accomodati.Siedi qui. Siedi.</se>
  </para>
  <para id="6">
    <se lang="ara" variant_id="0">....... енЗ бдРеИ едЗ ИЗбПЗОбЎ УжЭ. КЪЗбнЎ УжЭ ГхСнЯц. едЗ КгЗгЗр. ЕМбУн едЗ. еЗ ен...... еРе ен дЭУ ЗбИбжСЙ ЗбГХбнЙ ЗбУНСнЙ ЗбНнЮнЙ(ЗбКн ЗУКхОПгК гд ЮцИуб ЯедЙ (ЕнТнУ....... ж (ГТжСнУ) ГнЗг ЭСЗЪдЙ гХС(ж ЭнеЗ СГК (ЯбнжИЗКСЗ) ЗЮКСЗИ (нжбнжУ ЮнХС(ж (гЗСЯ ГдКжднж еЯРЗЎ жеЯРЗ.... ЗбВдЎ гд ЗбГЭЦб Гд КЫгЦн ЪнднЯц ббНЩЙ нЗ ХЫнСКнНКм дНХб Ъбм ГЭЦб КдЗЫг гЪ ЗбОнЗб ....дНд бЗ дУКШнЪ Гд дЭЪб еРе ЗбГФнЗБ ИПжд ЗбКжЗХб гЪ ЗЗбОнЗб. НУдЗрЎ Яб ФЖ Ъбм гЗ нСЗг. ЗбВд нгЯдЯц Гд КЭКНнег. УжЭ дПЮЮ ИЗбдЩС Эн ЗбИбжСЙгЗ еРЗ ЗбРн ГСм ї....... гдТб гНЗШ ИУнЗМ гд ЗбОФИ...... ж НЩнСЙ ИеЗ ШЗНждЙ ежЗБ ...... ж НХЗд нМСн ......! ЕдеЗ гТСЪКдЗ. едЗЯ ЗгСГЙЕдеЗ КСКПн ЛжИЗр гд ЗбЮгЗФ ЗбгдЮШ. ж жМееЗ гегжг(ЕдеЗ ЗбЪгЙ (Ег(дЪгЎ ЗУгеЗ (ЗнгнбнеРЗ ХНнНЎ гЗРЗ КЭЪб їНУдЗрЎ бЗ ГУКШнЪ Гд ГСм ИЗбЦИШ. ЕдеЗ КИЯн. ФОХ гЗ ЮП МСНеЗ. ФОХ гЗ ЮП ЯУС ЮбИеЗ КЮСнИЗГдЗ їНУдЗрЎ Еде ФОХ гЗ КНИе ббЫЗнЙ. ФОХ гЗ ЪШжЭЙ МПЗр Ъбне. ФОХ гЗ КЪКдн Ие ЪдП гСЦеРЗК гСЙ ЮП ГхХИК ИЗбНХИЙЎ ж ЩбКен ИМжЗСн ШжЗб ЗбжЮКгЗРЗ КЭЪб ЗбВд ї...... дЪгЎ ЕдеЗгЗ еРЗ ї! ЕдеЗ КЦЪ нПеЗ Ъбм ЮбИеЗ. ГдеЗ КУЮШ Ъбм ЗбЭСЗФНУдЗрЎ еРЗ Яб гЗ бПн. ГХИНК ЗбИбжСЙ гЩбгЙ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Да влезем вътре. Ще--Последвай ме. Ще ти покажа.Точно така. Тук.Седни точно тук.Точно така.Това е същата, истинска, магическа,автентична кристална топка,......използвана от жреците на Изидаи Озирис в дните на фараоните,......в която Клеопатра е видяла какидват Юлий Цезар и Марк Антоний.И така нататък и така нататък.Сега, детето ми, е най-добре да сизатвориш за миг очите,......за да попаднеш втон с Безкрайното.Не можем да вършим тези неща,без да докоснем Безкрайното.Да, сега може.Сега може да ги отвориш.Ще погледнем в кристалната топка.Какво виждам?Къща с ограда от колове......и обор с ветропоказател......препускащ кон.Това е нашата ферма!Има една жена.Облечена с рокля на точки.Лицето й е изнурено от грижи.Това е леля Ем.Да, името й е Емили.Точно така. Какво прави сега?Не мога да видя точно.Ами плаче.Някой я е наскърбил.Някой почти й е разбил сърцето.Аз ли?Ами някой, когото тя обича много.Някой, с когото тя е много мила.Някой, за когото тясе е грижила, когато е бил болен.Когато бях болна от морбили,тя не ме оставяше нито за минута.Какво прави тя сега?Да, тя--Какво е това?Ами слага си ръката на сърцето!Свлича се на леглото!Да, това е всичко.Кристалната топка потъмня.</se>
    <se lang="cze" variant_id="2">Tady se posaп.To je ono.Tohle je pravб kouzelnбkшiљќбlovб koule,jakou pouћнvali knмћнza dob faraуnщ.Kleopatra v nн spatшila pшнchodJulia Caesara a Marka Antonia.A tak dбle a tak dбl.Teп, mй dнtм,zavшi na chvнli oиi,abych se mohl lйpespojit s nekoneиnem.Tyhle vмci lze provбdмt jenv kontaktu s nekoneиnem.Ano, takhle.Uћ je mщћeљ otevшнt.Podнvejme se do koule.Copak to vidнm?Dщm s plotem. . .a stodolu s korouhviиkoujako bмћнcн kщт.To je naљe farma!Vidнm ћenu.Mб na sobм puntнkovanй љaty.Tvбшн se ustaranм.To je teta Ema.Ano, jmenuje se Emily.Ano, sprбvnм. Co dмlб?No, nevidнm to ъplnм pшesnм.Ona plбиe.Nмkdo jн ublнћil.Nмkdo jн zlomil srdce.Jб?Byl to nмkdo, koho mб moc rбda.Nмkdo, na koho byla hodnб.O koho se starala, kdyћ onemocnмl.Jednou jsem mмla spalniиkya ona byla poшбd u mм.A co dмlб teп?No, teп. . .Co je to?Dбvб si rukuna srdce!A padб na postel!A to je vљechno.Koule se zakalila.Myslнte si, ћe jejн opravdu љpatnм?-Musнm hned domщ!-Jб myslel, ћe pojedeљ se mnou.Ne, musнm hned k nн!Tak pojп, Toto! Honem!</se>
    <se lang="dan" variant_id="3">Sжt dig her.Det her er sammemagiske krystalkugle -- som prжsterne brugte pеfaraonernes tid i det gamle Жgypten.I den sе Kleopatra blandt andreCжsar og Marcus Antonius...Bedst at du blunder, barn -- sе du kommer i harmonimed uendeligheden.Sеdant gеr ikke at udfшreuden harmoni med uendeligheden.Nu kan du se, sе skal viskue ind i krystalkuglen.Jeg ser et hus med stakitog en lade, en vejrhane......med en hest pе.Det er vores gеrd!Jeg ser en kvinde med prikkettшj. Hun ser bekymret ud.- Det er tante Em.- Ja, hun hedder Emily.- Hvad laver hun?- Jeg ser ikke rigtigt...Hun grжder. Nogen har gjort hendeondt, fеet hjertet til at briste.- Mig?- Det er en hun elsker hшjt.Det er en hun har passet ogplejet da vedkommende var syg.Da jeg havde mжslinger sadhun pе sengekanten hele tiden.Hvad laver hun nu?Men se! Hun ta'r sig tilhjertet... og falder ned pе sengen!Det var alt, krystalkuglener slukket.Hun er mеske syg!Jeg mе skynde mig hjem!</se>
    <se lang="dut" variant_id="4">Wat doet ze nu ?Ze legt haar hand op haar hart...... en valt neer op het bed.- De bol houdt ermee op.- Ze is toch niet ziek geworden ?- Ik moet meteen naar huis.- Je zou toch met mij meegaan ?Nee, ik moet meteen naar haar toe.Kom mee, Toto.Dag, professor Marvel. En bedankt.We moeten dekking zoeken.Er steekt een storm op.Ik hoop maar dat dat meisjeveilig thuiskomt.Maak de paarden los.Een wervelstorm.Iedereen naar de stormkelder.Ik kan Dorothy niet vinden.We kunnen niet wachten.Vooruit, naar de kelder.</se>
    <se lang="ell" variant_id="5">...кбй Энбт бчхсюнбтме бнемпдеЯкфз......Энб Ьлпгпрпх фсЭчей.ЕЯнбй з цЬсмб мбт!Кбй з гхнбЯкб......рпх цпсЬей Энбцьсемб ме рпхЬ.З иеЯб Ем!Фй кЬней;КлбЯей.КЬрпйпт фзт рлЮгщуе......фзн кбсдйЬ.КЬрпйпт рпх бгбрЬей......кЬрпйпт рпх цсьнфйжеьфбн Юфбн Ьссщуфпт.КЬрпфе еЯчб йлбсЬ кбй ЭмейнембжЯ мпх кЬие лерфь.Рщт; ВЬжей фп чЭсй уфзнкбсдйЬ фзт!РЭцфейуфп ксеввЬфй!Бхфь Юфбн. З уцбЯсбеЯнбй укпфейнЮ.Лет нб 'нбй уф' блЮиейбЬссщуфз;РсЭрей нб гхсЯущурЯфй!Ксэшпх УхлвЭуфес! Есчефбйрплэ дхнбфЮ кбфбйгЯдб!КбкпмпЯсб...елрЯжщнб цфЬуей уфп урЯфй фзт.Кхклюнбт!</se>
    <se lang="eng" variant_id="6">No, I have to get to her right away!Come on, Toto! Come on![WIND HOWLING]Goodbye, Professor Marvel.And thanks a lot!Better get under cover, Sylvester.A storm's blowing up.A whopper, to speak inthe vernacular of the peasantry.Poor little kid.I hope she gets home all right.UNCLE HENRY:Get them horses loose!Where's Hickory? Hickory?Doggone it!It's a twister! It's a twister!Dorothy!Dorothy!UNCLE HENRY:Everybody in the storm cellar!AUNTIE EM: Henry, I can't find Dorothy!She's out in the storm!UNCLE HENRY:We can't look for her now.Come on, get in the cellar!Hurry up!Auntie Em!Auntie Em?</se>
    <se lang="est" variant_id="7">Tдdi Em!Tдdi Em! Onu Henry!Tдdi Em!Me oleme ilmselt tormi keskmes!Preili Gulch!</se>
    <se lang="fin" variant_id="8">Istu tдhдn.Tдmд on aitoa taikakristallia......jota Isisksen ja Osiriksen papitkдyttivдt Egyptissд faaraoiden aikana.Tдstд Kleopatra nдki Julius Caesarinja Markus Antoniuksen tulon...Ja niin edelleen.Suljehan nyt hetkeksi silmдsi,jotta saat yhteyden ддrettцmддn.Tдtд ei voi tehdд ottamattayhteyttд ддrettцmддn.Kaikki hyvin. Nyt voit avata silmдsi.Katsotaan kristallia.Mitд nдenkддn? Talo ja valkoinen aita...Sekд lato, jonka katolla on tuuliviiri.- Meidдn farmimme!- Aivan.Siellд on nainen, jolla onpддllддn pilkullinen mekko.- Hдn on huolissaan.- Em-tдti.- Hдnen nimensд on Emily.- Niin on. Mitд hдn tekee?En nдe kunnolla. Hдn itkee.Joku on satuttanut hдntд,sдrkenyt hдnen sydдmensд.- Minдkц?- Joku, jota hдn rakastaa suuresti.Joku, jolle hдn on ollut kiltti,ja jota hдn on hoitanut sairaana.Minulla oli kerran tuhkarokkoja hдn oli koko ajan vierellдni.- Mitд hдn nyt tekee?- Hдn... Mitд nyt?Hдn pitдд kдttд sydдmellддnja kaatuu sдngylle!- Ei!- Siinд se.Kristalli tummui.Ei kai hдn ole oikeasti sairas?Minun on mentдvд heti kotiin.Luulin, ettд tulet mukaani.</se>
    <se lang="fre" variant_id="9">dans laquelle Clйopвtre vit Cйsar,Marc-Antoine,etc, etc,Maintenant, fermez les yeux un instant,,,afin d'кtre mieux accordйe avec l'infini,On ne peut faire cecisans atteindre l'infini,Trиs bien, Vous pouvez les ouvrir,Regardons la boule,Que vois-je lа?Une maison avec une barriиre,et une grange avec une girouette,,,en forme de cheval,C'est notre ferme!Et voici une femme...vкtue d'une robe а pois,Son visage est bien soucieux,C'est Tante Em!Elle s'appelle Emily.Oui, Qu'est-ce qu'elle fait?je ne le vois pas,,,Elle pleure!Quelqu'un lui a presque brisй le coeur,Moi?Quelqu'un qu'elle aime beaucoup,,,pour qui elle a йtй trиs bonne,qu'elle a soignй,Quand j'ai eu la rougeole,elle ne m'a pas quittйe,Et maintenant?Que vois-je?Elle porte la main а son coeur!Elle tombe sur le lit!C'est tout, Le cristal est devenu noir,Vous croyez qu'elle est malade?je dois rentrer а la maison!Vous deviez m'accompagner!je dois aller la retrouver! Viens, Toto!Au revoir, Professeur Merveille! Merci!A l'abri, Sylvestre!Il va y avoir une tempкte,Un ' rebrousse-poil', comme on dit ici,j'espиre que cette gosse arrivera chez elle,</se>
    <se lang="ger" variant_id="10">Komm, gehen wir hinein.Komm, ich zeig's dir.Gut so.Hier, setz dich da hin.So ist gut.Das ist die gleiche, echte, magische,authentische Kristallkugel. . .. . .die die Priester von Iris und Osiriszur Zeit der Pharaonen Дgyptens hatten.Cleopatra sah darin die Ankunftvon Julius Cдsar und Marcus Antonius.Und so weiter und so fort.Mach jetzt die Augen zu, mein Kind. . .. . .dann ist man besser im Einklangmit dem Unendlichen.Wir kцnnen nichts tun, ohne dass wirnach dem Unendlichen streben.Ja, gut so.Wir schauen jetzt in den Kristall.Was sehe ich? Ein Haus mit Lattenzaun.Eine Scheune mit Wetterfahne. . .. . .und ein galoppierendes Pferd.Unsere Farm!Da ist eine Frau.Sie trдgt ein gepunktetes Kleid.Und hat ein abgehдrmtes Gesicht.Das ist Tante Em.Ja. Sie heisst Emily.Genau. Was tut sie denn?Ich seh's nicht recht.Oh, sie weint!Jemand hat ihr weh getan. . .. . .ihr das Herz gebrochen.Ich?Jemand, den sie sehr lieb hat.Zu dem sie gьtig war. . .. . .den sie bei Krankheit gepflegt hat.Ich hatte einmal Masern, und sie warimmer bei mir. Die ganze Zeit.Was tut sie jetzt?Sie ist--Was ist das?Sie greift sich ans Herz.Sie fдllt aufs Bett.Das ist alles, der Kristall verlцscht.</se>
    <se lang="heb" variant_id="11">.дбд рйлрс.беай, ашад мк.жде жд, лап.щбй лап.йфд...жде аеъе лгеш бгемзбе дщъощд...дледръ айжйс бйой дфштерйнебе зжъд чмйаефишд...аъ бйчеше щм йемйес чйсш.елемй елемй...елтъ, ймгъй, тцой тйрййк мшвт.блгй мдъожв тн дайрсеуайрре йлемйн мтщеъ гбш.обмй мдъожв тн дайрсеу.лп, жд йфд.аъ йлемд мфчез тйрййн.беа рбйи блгеш дбгемз?од арй шеад...бйъ тн вгш лмерсаеъ...асн етмйе щбщбъ бцешъ.сес гедш.же дзеед щмре.дрд айщд.дйа мбещд бщомд оречгъ.фрйд оегавйн!же гегд ан.лп, щод аоймй?рлеп. од дйа тещд.еблп, чщд мй мшаеъ.дйа белд.ойщде фвт бд.ойщде щбш аъ мйбд?арй.еблп, жд ойщде щдйа аедбъ оаег.ойщде щамйе дйа дйъд иебд.ойщде ме гавд бжоп озмдлщдййъд мй зцбъ.дйа ма тжбд аеъй мшвт?од дйа тещд тлщйе...еблп, дйа?од жд...дйа орйзд аъ йгд тм мез мбд!дйа рефмъ тм ойиъд.еблп, жде жд.лгеш дбгемз дзщйк</se>
    <se lang="hrv" variant_id="12">Poрimo unutra.Poрimo, pokazat иu vam.Tako. Ovdje.Sjednite.Tako.Ovo je ona istaautentiиna kristalna kuglakojom su se koristili sveжeniciIsis i Ozirisa u drevnom Egiptuu kojoj je Kleopatri najavljendolazak Cezara i Marka Antonija.I tako dalje, i tako dalje.Zatvori oиi, dijete moje,samo na иasda se bolje uskladimos vjeиnoљжu.Ne posegnemo li u vjeиnost,ove stvari nisu moguжe.Tako je dobro.Otvori sad oиii pogledajmo љto je u kugli.Љto to vidim?Kuжu s drvenom ogradomi staju s vjetrokazomna kojem su konji.To je naљa farma!Tu je i ћenau toиkastoj haljini.Zabrinuta lica.To je tetka Ema.Da, ime joj je Emilija.Tako je. Љto radi?Ne vidim jasno. . . .Plaиe.Netko je povrijedio.Netko joj je slomio srce.Ja?Netko koga veoma voli.Netko prema komu je dobra.Netko za koga se brinula u bolesti.Kad sam imala ospice,bdjela je cijele noиi uz mene.Љto sad radi?Pa. . . .Љto to vidim?!Stavlja ruku na srce!Pada na krevet!To je sve.Kugla je potamnila.</se>
    <se lang="hun" variant_id="13">MenjГјnk be! Ott majd...Na, gyere! Megmutatom.ГЌgy, jГіl van!Гњlj le ide! Ez az!ГЌme, az eredeti, mГЎgikus,hamisГ­tatlan kristГЎlygГ¶mb......melyet ГЌzisz Г©s Ozirisz papjaihasznГЎltak a fГЎraГіk idejГ©n.Г‰s ez jГіsolta meg KleopГЎtrГЎnakJulius Caesar Г©s Antonius eljГ¶vetelГ©t.Г‰s a tГ¶bbi, Г©s a tГ¶bbi.Most egy pillanatra hunyd lea szemed, gyermekem......hogy jobban rГЎhangolГіdja vГ©gtelenre!Mert csak Гєgy sikerГјlhet ez, hakapcsolatba kerГјlsz a vГ©gtelennel.Igen, ez az!Most mГЎr kinyithatod.NГ©zzГјnk bele a gГ¶mbbe!Vajon mi ez?Egy hГЎz lГ©ckerГ­tГ©ssel, mellette......pajta, a tetejГ©nszГ©lkakas helyett......vГЎgtatГі lГі.Az a mi farmunk!Г‰s ott ГЎll egy asszony.PГ¶ttyГ¶s ruha van rajta.Az arca aggodalommal teli.Az Ema nГ©ni.Igen, Emily a neve.Igen. Г‰s mit csinГЎl?HГЎt, nem lГЎtom jГіl.Nos, sГ­rdogГЎl.Valaki megbГЎntotta.Valaki Г¶ssze akarja tГ¶rni a szГ­vГ©t.Г‰n?HГЎt, valaki, akit nagyon szeret.Akihez nagyon jГі volt.Akit ГЎpolt, amikor beteg volt.Egyszer kanyarГіs voltam, Г©svГ©gig mellettem maradt.Mit csinГЎl most?Most Г©ppen...Mi ez?Nos, a szГ­vГ©re szorГ­tja a kezГ©t!Г‰s az ГЎgyra hanyatlik!HГЎt, ez minden.A gГ–mb elsГ¶tГ©tГјlt.</se>
    <se lang="ice" variant_id="14">Йg fйkk mislinganaog hъn var alltaf hjб mйr.Hvaр gerir hъn nъna?Jб, hъn er...Hvaр er юetta?Hъn setur hцndinaб hjartastaр.Hъn leggst н rъmiр.Йg sй ekki meira.Kristallinn er dimmur.Heldurрu aр hъn sй veik?- Йg verр aр fara strax heim.- Kemurрu ekki meр mйr?Nei, йg verр aр farastrax til hennar!Komdu, Tуtу. Komdu!Vertu sжll, prуfessor.Og kжrar юakkir.Leitaрu skjуls, Sylvester.Юaр er aр skella б stormur.Skrugguveрur svo maрur takisйr alюэрumбl н munn.Veslings stelpan.Vonandi kemst hъn heim.Sleppiр hestunum!Hvar er Hikkorн? Hikkorн!Rжkallinn!Юetta er skэstrokkur. Skэstrokkur!Dorothy!Allir н stormkjallarann!Hinrik, йg finn Dorothy hvergi.Hъn er ъti н уveрrinu!Viр getum ekki leitaр hennar nъ.Farрu н kjallarann.Flэttu юйr!</se>
    <se lang="ind" variant_id="15">Katanya kau mau ikut denganku!Tidak, aku harus pulang segera!Ayo, Toto!Ayo! Ayolah!Selamat tinggal, Professor Marvel,dan terima kasih banyak!Harus berlindung, Sylvester!Ada badai, sangat besar......begitu istilah yang dikatakanpara petani!Anak malang.Kuharap selamat sampai di rumah.Cepatlah dan lepaskan kuda!Mana Hickory? Hickory! Hickory!Celaka! Hickory!Angin puyuh! Angin puyuhDorothy!Dorothy!Ayo, semua ke tempat perlindungan!Henry! Aku tak bisa menemukan Dorothy!Dia di luar di tengah badai!Dorothy!Bibi Em!</se>
    <se lang="ita" variant_id="16">...usata dai sacerdoti di Isidee Osiride ai tempi dei faraoni......la stessa in cui Cleopatra videl'arrivo di Cesare e Marco Antonio.Eccetera, eccetera.Ora, и meglio che tu chiudaun attimo gli occhi......cosм potrai entrarein contatto con l'infinito.Queste cose non si possono faresenza contatto con l'infinito.Basta cosм.Ora apri gli occhi.Scruteremo nella sfera di cristallo.Cosa vedo?Una casa con una staccionata......e una banderuola a forma di......cavallo.И la nostra fattoria!C'и una donna.Indossa un vestito a pallini.Sembra preoccupata.И zia Em.Sм, si chiama Emily.Esatto.Cosa sta facendo?Non riesco a vedere bene.Sta piangendo.И dispiaciuta.Qualcuno le ha spezzato il cuore.Io?И qualcuno che ama molto.Con cui и stata molto buona.E che ha curato quand'era malato.Quando ho avuto il morbillozia Em non mi ha lasciata un attimo.Cosa fa ora?Si и...Cosa vedo?Si и messa una mano sul cuore!И caduta sul letto!Non vedo piщ niente.La sfera и tutta scura.Lei crede che stia davvero male?- Devo tornare subito a casa!- Io credevo che venissi con me.No, devo andare subito.Vieni, Toto! Vieni!Arrivederci, Prof. Meraviglia.E grazie!Al riparo, Sylvester.И in arrivo un brutto temporale.</se>
  </para>
  <para id="7">
    <se lang="ara" variant_id="0">. нМИ Гд ГРеИ Ебм ЗбгдТб Эн ЗбНЗб -. ЕЪКЮПКх ИГдЯц ЯдКц УКРеИнд гЪн -. бЗЎ нМИ Гд ГРеИ ЕбнеЗ гИЗФСЙренЗ нЗ (КжКж)Ў енЗ(Ебм ЗббЮЗБ нЗ ИСжЭнУжС (гЗСЭцбж ФЯСЗр МТнбЗр. (гд ЗбГЭЦб бЯ Гд КЯжд ИЗбПЗОб нЗ ( УнбЭУКС. едЗЯ ЪЗХЭЙ УКехИ ЗбВдИдК ХЫнСЙ гУЯндЙ. ГКгдм Гд КХб Ебм ИнКеЗ ИГгЗд! ЗШбЮ ЗбМнЗПГнд (енЯжСн) ї! (енЯжСн)еЗ еж ЗбгТЪМ! Еде ЕЪХЗС! Еде ЕЪХЗС! (ПжСжЛн)ЗбЯб нРеИ Ебм ЗбУСПЗИ(бЗ ГУКШнЪ Гд ГМП ( ПжСжЛн) нЗ (едСн! ЕдеЗ ИЗбОЗСМ Эн ЗбЪЗХЭЙ. бЗ дУКШнЪ Гд дИНЛ ЪдеЗ ЗбВденЗЎ ЗПОбн Эн ЗбУСПЗИГУСЪн!(ЪгЙ (Ег</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">-Трябва веднага да се прибера.-Мислех, че идваш с мен.Веднага трябва да се върна при нея!Хайде, Тото! Идвай!Довиждане, професор Чудо.И много Ви благодаря!Силвестър, по-добре да се скрием.Задава се буря.Смерч, както казватселяните.Бедното дете.Надявам се да се прибере невредимо.Пусни конете!Къде е Хикори? Хикори!По дяволите!Торнадо! Торнадо!Дороти!Всички в укритието срещу бури!Хенри, не мога да намеря Дороти!Тя е навън в бурята!Не можем да я търсим сега.Хайде, влизайте в укритието!Побързайте!Лельо Ем!</se>
    <se lang="cze" variant_id="2">Pojп pod stшechu, Sylvestшe.Bude bouшka.Jako by se vљichniиerti ћenili.Chudбk holka, snad sedostane domщ v poшбdku.Odvaћte konм!Kde je Hickory? Hickory!Sakra!Je to tornбdo!Dorotko!Vљichni do sklepa!Henry, nemщћu najнt Dorotku!Je nмkde venku v bouшi!Teп ji nemщћeme hledat.Rychle do sklepa!Pospмљte si!Teto Emo!Teto Emo!Strэиku Henry!</se>
    <se lang="dan" variant_id="3">Farvel, professor Marvel.Og mange tak!Bedst at sшge ly, Sylvester.Det blжser op til storm.Stakkels tшs. Jeg hеberhun kommer ordentligt hjem.Se til hestene!Hvor er Hickory? Hickory!Pokkers ogsе!Det er en tornado!Dorothy!Dorothy!Ned i kжlderen!Jeg kan ikke finde Dorothy!Vi kan ikke lede efter hende nu.Vi mе skynde os ned i kжlderen!Tante Em!Tante Em?Tante Em!</se>
    <se lang="dut" variant_id="4">Tante Em, oom Henry.We zitten zeker bovenop de cycloon.</se>
    <se lang="ell" variant_id="5">ЧЭнсх! Ден всЯукщфз Нфьспих!</se>
    <se lang="eng" variant_id="6">Auntie Em! Uncle Henry!Auntie Em![SCREAMS][CHICKENS CLUCKING][COW MOOING][BARKING]We must be up inside the cyclone!Oh! Miss Gulch![WITCH CACKLING][SCREAMING]</se>
    <se lang="est" variant_id="7">Me oleme ilmselt kusagil ьle vikerkaarte.Me ei ole kohe kindlasti KansasesOled sa hea vхi halb nхid?Kas mina?Ma ei ole ьleьldse mingisugune nхid.Ma olen Dorothy Gale, Kansasest.Kas tema on siis nхid?Kas Toto?Toto on mu koer.Siin peab olema mingisugune arusaamatus.Mantskinid kutsusid mind,sest uus nхid olevat majaga alla kukkunud......tдpselt kurja ida-nхia peale.Seal on maja, ja siin oled sina......ja seal on kхik,mis on kurjast ida-nхiast alles.Mantskinid tahavad teada......kas sa oled hea vхi halb nхid?Aga ma juba ьtlesin sulle,et ma pole nхid.Nхiad on vanad ja koledad.Mis see oli?Mantskinid naersid,sest mina olen samuti nхid.Ma olen Glinda ehk pхhja-nхid.Tхesti?Vabandust sel juhul!Ma ei ole kunagi varem kuulnud midagi nii ilusast nхiast.Ainult kurjad nхiad on koledad.Mantskinid on rххmsad,sest sa pддstsid nad ida-nхia kдestKuid kes need Mantskinid on?Vдikesed inimesed kes elavad siin maal.See on Mantskinite maa......ja sina oled nende kangelanna.Kхik on korras!Te vхite vдlja tulla ja tдnada teda.</se>
    <se lang="fin" variant_id="8">Nдkemiin, professori Ihmetys. Ja kiitos.Paras suojautua, Sylvester!On tulossa kunnon myrдkkд,kansankielellд sanottuna.Toivottavasti tyttц pддsee kotiin.Suojaa hevoset ja etsi Hickory! Hickory!Hitto soikoon!Pyцrremyrsky on tulossa!Dorothy!Dorothy!Kaikki myrskykellariin!- En lцydд Dorothya!- Emme voi etsiд. Kiireesti kellariin.Em-tдti!Em-tдti!</se>
    <se lang="fre" variant_id="9">C'est un cyclone!Dorothy!Tout le monde а ' la cave aux tornades' !je ne trouve pas Dorothy!Elle est dans la tempкte!Tante Em!Laissez-moi entrer!</se>
    <se lang="ger" variant_id="10">- Ich muss sofort nach Hause zurьck!- Ich dachte, du kommst mit mir.Nein, ich muss zu ihr!Komm, Toto.Ade, Prof. Marvel, und vielen Dank!Achtung, Sylvester, ein Sturm zieht auf.Ein Mordsding, sagt die Landbevцlkerung.Arme Kleine, hoffentlich schafftsie's rechtzeitig bis nach Hause.Binde die Pferde los!Such Hickory!Verdammt!Es ist ein Tornado!Dorothy!Alle in den Sturmkeller!Ich kann Dorothy nicht finden!Sie ist draussen im Sturm!Wir kцnnen sie jetzt nicht suchen.Los, in den Keller! Beeilung!Tante Em!</se>
    <se lang="heb" variant_id="11">!арй зййбъ мзжеш дбйъд ойг-?зщбъй щъбеай айъй-!ма, тмйй мщеб амйд ойг!беа, иеие.щмен, фшефсеш фма!ъегд шбд.ъфес озсд, сймбсиш.сефд оъчшбъ.ймгд ослрд.арй очеед щъвйт дбйъд бщмен!щзшше аъ дсесйн!айфд дйчешй? дйчешй!мтжажм!жд цйчмеп! цйчмеп!гешеъй!лемн мшгъ мошъу!дршй, арй ма оецаъ аъ гешеъй!дйа бзех, бстшд!ай афщш мзфщ аеъд тлщйе!чгйод, дйлрсй мошъу, одш!гегд ан</se>
    <se lang="hrv" variant_id="12">- Moram smjesta kuжi!- Kako? Zar ne ideљ sa mnom?Moram smjesta k njoj!Toto! Hajdemo!Zbogom, profesore.Hvala vam na svemu!Doрi u zaklon, Silvestre.Sprema se oluja.I to odista gadna,od najgore vrste.Jadno dijete. Nadam seda жe sretno stiжi kuжi.Pusti konje!Gdje je Hickory? Hickory!Prokletstvo!Dolazi zraиna pijavica!Dorothy!Svi u podrum!Ne mogu pronaжi Dorothy!Vani je, u oluji!Ne moћemo je sad traћiti.Sklonimo se svi u podrum!Poћurite!Teta Ema!</se>
    <se lang="hun" variant_id="13">- Azonnal haza kell mennem!- Azt hittem, velem jГ¶ssz.Nem, vissza kell mennem!Gyere, TotГі! Induljunk!ViszontlГЎtГЎsra, professzor Гєr!Г‰s kГ¶szГ¶nГ¶m!HГєzГіdjunk fedezГ©kbe, Sylvester!Vihar jГ¶n.Cudar egy vihar, ahogya helybГ©liek mondjГЎk.SzegГ©ny kislГЎny!RemГ©lem, hazaГ©r.OldjГЎtok el a lovakat!Hol van Hickory? Hickory!Az Г¶rdГ¶gbe!ForgГіszГ©l! ForgГіszГ©l!Dorothy!Mindenki a pincГ©be!Henry, nem talГЎlom Dorothyt!MГ©g elkapja a vihar!Most nem kereshetjГјk meg.MenjГјnk le a pincГ©be!SiessГјnk!Ema nГ©ni!</se>
    <se lang="ice" variant_id="14">Emma frжnka!Hinrik frжndi!Viр hljуtum aр veraн miрjum hvirfilbylnum.Ungfrъ Gulch!</se>
    <se lang="ind" variant_id="15">Bibi Em!Bibi Em! Paman Henry!Bibi Em!Kita mestinya di tengah badai!Miss Gulch!</se>
    <se lang="ita" variant_id="16">Povera piccola.Speriamo che arrivi a casa.Libera i cavalli!Dov'и Hickory? Hickory!Dove sei?И un ciclone! Un ciclone!Dorothy!Dorothy!Tutti nel rifugio!Henry, non riesco a trovare Dorothy!Non possiamo cercarla ora.Nel rifugio!Presto!Zia Em!Zia Em?Zia Em!Zia Em! Zio Henry!Zia Em!</se>
  </para>
  <para id="8">
    <se lang="ara" variant_id="0">! (Ъг (едСн. бЗИП ж ГддЗ дЪбж ЗбВд ПЗОб ЗбЕЪХЗС(УнПЙ (МжбКФ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Чичо Хенри!Сигурно сме в окото на циклона!Госпожица Галч!</se>
    <se lang="cze" variant_id="2">Sleиno Gulchovб!</se>
    <se lang="dan" variant_id="3">Tante Em!Vi mе vжre inde i cyklonen!Miss Gulch!</se>
    <se lang="dut" variant_id="4">We zijn vast boven de regenboog.Nu weet ik zeker dat we nietin Kansas zijn.Ben jij een goede of een slechte heks ?Wie, ik ? Ik ben helemaal geen heks.Ik ben Dorothy Gale uit Kansas.- Is dat dan de heks ?- Toto ? Dat is mijn hond.Ik hoorde van de Munchkins dateen nieuwe heks...... een huis heeft laten vallenop de Gemene Heks.Daar is het huis, hier ben jij,en dat was de Gemene Heks.Dus de Munchkins willen weten ofjij 'n goede of slechte heks bent.Ik ben helemaal geen heks.Heksen zijn oud en lelijk.- Wat was dat ?- De Munchkins.Ze lachen omdat ik ook 'n heks ben:Glinda, de Heks van 't Noorden.Echt waar ?Sorry, maar ik heb nog nooit vaneen mooie heks gehoord.Alleen gemene heksen zijn lelijk.De Munchkins zijn blij dat jij zevan de Gemene Heks hebt bevrijd.Maar wat zijn Munchkins ?De kleine bewoners van Munchkin-land.Jij bent hun heldin.Kom maar tevoorschijn om haarte bedanken.kom tevoorschijnwaar je ook bent</se>
    <se lang="ell" variant_id="5">Фьфп......мпх цбЯнефбй ьфйден еЯмбуфе рйб уфп КЬнубт.РсЭрей нб еЯмбуфе рЭсббр' фп пхсЬнйп фьоп!ЕЯубй кблЮЮ кбкЮ мЬгйууб;Ден еЯмбй з мЬгйууб.ЕЯмбй з Нфьспих ГкЭзлбрь фп КЬнубт.БхфЮ еЯнбй з мЬгйууб;Пчй, еЯнбй п укэлпт мпх.КЬрпйб мЬгйууб......Эсйое Энб урЯфй кбй укьфщуефзн КбкйЬ МЬгйууб.Нб фп урЯфй,нб кй еуэ......кбй нб кбйз КбкйЬ мЬгйууб.ЕЯубй лпйрьн кблЮЮ КбкйЬ МЬгйууб;Упх еЯрб,ден еЯмбй МЬгйууб.Пй мЬггйует еЯнбй гсйЭткй Ьучзмет.Пй мЬнфукйнт. ГелЬнегйбфЯ егю еЯмбй мЬгйууб.З ГклЯнфб, з мЬгйуубфпх впссЬ.Ден Эчщ обнбдеЯьмпсцз мЬгйууб.Мьнп пй кбкЭт мЬггйуетеЯнбй Ьучзмет.</se>
    <se lang="eng" variant_id="6">Oh!Toto......I have a feeling we're notin Kansas anymore.</se>
    <se lang="est" variant_id="7">See oli tema хde,kuri ida-nхid.Tema on kuri lддne-nхid.Ta on veel halvem, kui ta хde.Kes tappis mu хe?Kes tappis ida-nхia?Olid see sina?Ei, see oli хnnetus.Ma ei tahtnud kellelegi viga teha.Hдsti, mu vдike kenake,ma vхin samuti хnnetusi pхhjustada!Kas sa unustasid rubiinist tuhvlid?Tuhvlid, jah!Tuhvlid!Need on lдinud!Rubiinist tuhvlid!Mida sa tegid nendega?Anna need mulle tagasi vхi ma...Liiga hilja! Seal on nad on......ja sinna need jддvad!Anna mu tuhvlid tagasi!Ma olen ainus kes teab kuidas neid kasutada.Sa ei saa nendega midagi teha.Anna need mulle tagasi.- Anna siia!- Pьsi nende sees.Nende maagia peab olema vхimas,muidu ta ei oleks nii tige.Jдta ennast siit vдlja, Glinda,vхi ma viin su pхrgusse!Lollus! Sul ei ole mingisugust vхimu siin.Mine дra vхi kukub sulle ka veel maja peale!Hдsti, sellega vхidan ma aega.Ja sina mu vдike printsess......see on tхsi, et mul pole sinu ьle siin vхimu......aga sa proovi mulle vaid mulle ette jддda.Proovi!Kьll ma sinu ja koera veel kдtte saan!Kхik on korras. Vхite vдlja tulla, ta on lдinud.Kхik on korras, tulge vдlja.Milline vддvli hais!Ma kardan, et sa said lддne-nхia vaenlaseks.Mida kiiremini sa Oz'ist vдlja saad,seda paremini sa magad, kallike.Ma annaksin kхik,et Oz'ist tervena vдlja pддseda, kuid...</se>
    <se lang="fin" variant_id="8">Em-tдti!Olemme varmaan myrskyn silmдssд.Neiti Gulch!</se>
    <se lang="fre" variant_id="9">Mlle Gulch!</se>
    <se lang="ger" variant_id="10">Onkel Henry!Wir sind mitten im Wirbel.Miss Gulch!</se>
    <se lang="heb" variant_id="11">!гег дршй.арзре бъек сефъ дцйчмеп!'вбшъ вемх</se>
    <se lang="hrv" variant_id="12">Ujaиe Henry!Mora da smo u srcu ciklona!Gospoрica Gulch!</se>
    <se lang="hun" variant_id="13">Henry bГЎcsi!Felkapott bennГјnket a forgГіszГ©l!Miss Gulch!</se>
    <se lang="ice" variant_id="14">...йg held aр viр sйum ekkilengur н Kansas.Viр hljуtum aр verafyrir ofan regnbogann.Nъ veit йg aр йg erekki н Kansas.Ertu gур eрa slжm norn?Hver, йg?Йg er alls engin norn.Йg er Dorothy Gale frб Kansas.Er юetta nornin?Tуtу? Hann er hundurinn minn.Йg er hбlfringlaрur. Maulfуlkiрbaр mig aр koma юvн nэ norn......hefрi lбtiр hъs dettaб vondu nornina aр austan.Hйr er hъs nornarinnarog hйr ert юъ......og юetta er юaр sem er eftiraf norninni illu aр austan.Maulfуlkiр vill fб aр vitahvort юъ ert gур eрa slжm norn.Йg sagрi юйr aр йger engin norn.Nornir eru gamlar og ljуtar.Hvaр var юetta?Maulfуlkiр. Юaр hlжraf юvн aр йg er norn.Йg er Glinda, norn norрursins.Hver ert юъ?Hvaр sagрirрu?En йg hef aldrei heyrttalaр um fallega norn.Aрeins slжmar nornir eru ljуtar.Maulfуlkiр er бnжgt af юvн aр юъ losaрirюaр viр illu nornina aр austan.Mб йg spyrja,hvaр maulfуlk er?Litla fуlkiр sem bэr hйr.Юetta er Maulland...</se>
    <se lang="ind" variant_id="15">Kita di balik pelangi!Sekarang, aku tahu kita tidak di Kansas.Kau penyihir baik apa jahat?Siapa, aku?Aku bukan penyihir.Aku Dorothy Gale, dari Kansas.Well, itu penyihir?Siapa, Toto?Toto itu anjingku.Well, aku agak kacau.Para Munchkins memanggilku karenaseorang penyihir baru menjatuhkan rumah......pada Penyihir jahat dari timur.itu rumahnya, dan di sinilah kamu......dan itulah yang tinggal darisang Penyihir Jahat dari Timur.Apa yang ingin diketahui para Munchkins adalah......kamu penyihir baik apa jahat?Tapi, sudah kubilang,Aku sama sekali bukan penyihir.Penyihir itu tua dan jelek.Apa itu tadi?Para Munchkins. Mereka ketawa karenaaku penyihir.Aku Glinda, Penyihir dari Utara.Kamu?Maaf ya!Aku belum pernah dengar ada penyihircantik.Hanya penyihir jahat yang jelek.Para Munchkins senang. Kau membebaskanmereka dari Penyihir Jahat dari Timur.Tapi, siapakah para Munchkins?Orang2 kecil yang tinggal di sini.Ini Tanah Munchkins......dan kau pahlawan nasional mereka,sayang.Sudah aman, kalian boleh keluardan berterima kasih padanya.</se>
    <se lang="ita" variant_id="16">Miss Gulch!</se>
  </para>
  <para id="9">
    <se lang="ara" variant_id="0">. (ГФЪС ИГддЗ бг дЪхП Эн (ЯЗдУЗУ. бЗИП ж ГддЗ Ъбм ЮжУ ЮТН(ЗбВд ЪСЭК ИГддЗ бУдЗ Эн (ЯЗдУЗУеб ГдКн УЗНСЙ ШнИЙ Гг УЗНСЙ ФСнСЙ їгд .... ГдЗ їГдЗ бУК УЗНСЙ Ъбм ЗбЕШбЗЮ(ГдЗ (ПжСжЛн МЗб)Ў гд (ЯЗдУЗУеб еРЗ еж ЗбУЗНС ї. гд ..... (КжКж) ї (КжКж) еж ЯбИн. ЗОКбШ Ъбнш ЗбГгС ЮбнбЗр..... ЗУКПЪЗдн ЗбЬ(гждФЯндТ) ИУИИ ЗбУЗНСЙ ЗбМПнПЙЗбКн ГУЮШК гдТбЗр ббКж .....Ъбм УЗНСЙ ЗбФСЮ ЗбФСнСЙ..... ж еРЗ еж ЗбгдТбЎ ж еЗ ГдКн РЗж еРЗ Яб гЗ КИЮм гд УЗНСЙ ЗбФСЮ ЗбФСнСЙ .....ж Яб гЗ нСнП ЗбЬ(гждФЯндТ) гЪСЭКееж : еб ГдКн УЗНСЙ ШнИЙ Гг УЗНСЙ ФСнСЙ їж бЯдн ЮП ГОИСКхЯц Гддн бУКх УЗНСЙ Ъбм ЗбЕШбЗЮ. ЗбУЗНСЗК ЯИнСЗК ЗбУд жЮИнНЗКгЗРЗ ЯЗд РбЯ їЗбЬ(гджФЯндТ) . Едег нЦНЯжд бГддн УЗНСЙГдЗ (МбндПЗ) . УЗНСЙ ЗбФгЗбГдКн УЗНСЙ ї! ГУКУгНЯц ЪРСЗр. ж  бЯддн бг ГУгЪ ГИПЗр  гд ЮИб Ъд УЗНСЙ МгнбЙ. ЗбУЗНСЗК ЗбФСнСЗК ег ЭЮШ ЗбЮИнНЗК...... ЗбЬ(гждФЯндТ) УЪПЗБ. бГдЯц НССКнег гд УЗНСЙ ЗбФСЮ ЗбФСнСЙЎ бЯд гд ЭЦбЯгЗРЗ нЯжд (гждФЯндТ) ї</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">...имам чувството, че вечене сме в щата Канзас.Сигурно сме отвъд дъгата!Сега знам, че не сме в Канзас.Ти добра или лоша вещица си?Кой, аз ли?Аз не съм никаква вещица.Аз съм Дороти Гейл от Канзас.Това ли е вещицата?Кой, Тото? Тото е кучето ми.Малко съм объркана. Гризачовиме извикаха, защото нова вещица......пуснала къща върху Злата Вещицана Изтока.А това е къщата, а ето те и теб......и това е всичко, което е останалоот Злата Вещица на Изтока.Гризачови искат да знаят дали сидобра или лоша вещица?Вече Ви казах, че изобщо не съмвещица.Вещиците са стари и грозни.Какво беше това?Гризачови. Те се смеят, защотоаз съм вещица.Аз съм Глинда, Вещицата на Севера.Какво?Извинете ме!Но не бях чувала закрасива вещица.Само лошите вещици са грозни.Гризачови са щастливи, защото ти гиосвободи от Злата Вещица на Изтока.Но моля Ви се,кои са Гризачови?</se>
    <se lang="cze" variant_id="2">mбm takovэ pocit, ћeuћ nejsme v Kansasu.Asi jsme za duhou!Teп vнm, ћe nejsme v Kansasu.Jsi hodnб иarodмjnice, nebo zlб?Kdo, jб?Jб nejsem иarodмjnice.Jsem Dorotka Galovб z Kansasu.Tak tohle je иarodмj?Kdo, Toto? Toto je mщj pes.Mlaskalovй mм zavolali,protoћe novб иarodмjkashodila dщm na zlouиarodмjnici z vэchodu.Tady je dщm,tady jsi ty. . .a tohle zbyloze zlй иarodмjnice z vэchodu.Mlaskalovй chtмjн vмdмt, jestlijsi zlб, nebo hodnб иarodмjka?Uћ jsem vбm шekla,ћe nejsem иarodмjka.Ty jsou starй a oљklivй.Co to bylo?Mlaskalovй. Smмjн se,protoћe jб jsem иarodмjka.Jsem Glinda, иarodмjka ze severu.Opravdu?Promiт.Ale nikdy jsem neslyљelao krбsnй иarodмjnici.Jenom ty zlй jsou oљklivй.Mlaskalovй jsou rбdi, ћes jeod nн osvobodila.Ale kdo jsou ti Mlaskalovй?Malн lidй, kteшн tady ћijн.Tohle je Mlaskalsko</se>
    <se lang="dan" variant_id="3">Vi mе vжre oven regnbuen!Nu ved jeg at vi ikke er i Kansas!Er du en god eller ond heks?Mig? Jeg er slet ingen heks,jeg er Dorothy Gale fra Kansas.- Er det der heksen?- Det der er Toto, min hund.En ny heks lader ha' sluppet et huspе den onde heks fra Шsten.Der er huset og der stеr du,og der ligger den onde heks.Og nu vil lilleputterne videom du er en god eller ond heks.Jeg er ingen heks, sagde jeg jo.Hekse er gamle og grimme.- Hvad var det?- Lilleputterne. Jeg er en heks.Jeg er Glinda, heksen fra Norden.Undskyld, men jeg har aldrighшrt tale om en vakker heks.Kun onde hekse er grimme.De er glade for at du befriede dem.Undskyld, men hvad er lilleputterne?Det er de smе indbyggere her ilandet. Og du er deres heltinde.Nu kan i komme frem allesammenog takke hende.</se>
    <se lang="dut" variant_id="4">ze kwam uit de lucht vallenvan heel ver wegKansas, zegt zeis de naam van die sterKansas, zegt zeis de naam van die sterze heeft goed nieuwsheb je het nog niet gehoordtoen ze van Kansas afvielis er een wonder gebeurdhet was geen wonderdit is er gebeurdde wind begon te draaienhet huis helde overineens raakten de scharnieren losen toen kwam de hekslangsvliegen op haar bezemsteeldie maakte een leuk tochtjeen toen gebeurde er iets prachtigshet huis helde overde keuken begon te wiebelenhet huis landde bovenopde Gemene Heksen dat was niet zo gezondvoor de Gemene Heksen toen was er niets meer overvan de eens zo gemene heksheel hartelijk bedanktdat u dat zo handig hebt gedaanu heeft haar zo goed dood gemaaktwij danken u met heel ons hartvertel 't goede nieuws maar rond:de Gemene heks is eindelijk doodding dong, de Gemene Heks is doodding dong, de Gemene Heks is doodword wakker, slaapkopwrijf je ogen uit, sta opword wakker, de Gemene Heks is dood</se>
    <se lang="ell" variant_id="5">ЕЯнбй пй мйкспЯ йибгенеЯтфпх фьрпх.ЕЯубй фюсб з зсщЯдб фпхт.ЕлЬфе нб фзнехчбсйуфЮуефе.ЕлЬфе ьрпхкй бн еЯубуфе.ГнщсЯуфе фп кпсЯфуй рпхЭреуе брь Энб буфЭсй......Юсие брь мбксхЬ......КЬнубт лЭейфп лЭне фп буфЭсй.ЦЭсней чбспэменб нЭб......ден фп оЭсефе;Пфбн Эреуе брьфп КЬнубт......Эгйне ибэмб.Ден Юфбн ьмщт ибэмб.Уф' блЮиейб бкпэуфе фй Эгйне.П Ьнемпт цхупэуе.Фп урЯфй кпхнйьфбн.Фьфе з мЬгйууб......рЭфбгеме фзн укпэрб фзт.Кбй фьфе ЭгйнекЬфй рплэ буфеЯп.Фп урЯфй кпхнйьфбн,з кпхжЯнб глЯуфсзуе......кбй рспугейюизке рЬнщуфзн кбкйЬ мЬгйууб.Ехчбсйуфпэмерпх фб кбфЬцесет......фьуп кблЬ.</se>
    <se lang="eng" variant_id="6">Now I know we're not in Kansas.Are you a good witch or a bad witch?Who, me?Why, I'm not a witch at all.-I'm Dorothy Gale, from Kansas.-Oh.Well, is that the witch?Who, Toto? Toto's my dog.I'm a little muddled. The Munchkinscalled me because a new witch......just dropped a house onthe Wicked Witch of the East.And there's the house,and here you are......and that's all that's leftof the Wicked Witch of the East.What the Munchkins want to know is,are you a good witch or a bad witch?But I've already told you,I'm not a witch at all.Witches are old and ugly.[MUNCHKINS GIGGLE]What was that?The Munchkins. They're laughingbecause I am a witch.I'm Glinda, the Witch of the North.You are?Oh, I beg your pardon!But I've never heardof a beautiful witch before.Only bad witches are ugly.The Munchkins are happybecause you freed them...-...from the Wicked Witch of the East.-But if you please, what are Munchkins?[MUNCHKINS GIGGLE]The little people who live here.It's Munchkinland......and you are their national heroine,my dear.It's all right.You may all come out and thank her.[SINGING] Come out, come outWherever you areAnd meet the young ladyWho fell from a starShe fell from the skyShe fell very farAnd Kansas, she saysIs the name of the starMUNCHKINS [SINGING]:Kansas, she saysIs the name of the starGLINDA [SINGING]:She brings you good newsOr haven't you heard?</se>
    <se lang="est" variant_id="7">See on хige kьll.Ainus isik kes vхib selle vastust teada......on suur ja vхimas vхlur Oz ise!Vхlur Oz?Kas ta on hea vхi halb?Vдga hea, kuid mьstiline.Ta elab Smaragd linnas......ja sinna on vдga pikk teekond.Kas vхtsid oma luuavarre ka kaasa?Ma kardan, et mitte.Sel juhul pead sa jala minema.Mantskinid saadavad su ohutult Mantskinite maalt vдlja.Дra vхta rubiinist tuhvleid mitte hetkekski jalast......vхi muidu jддd sa lддne-nхia meele valdusesse.Aga mis teed mццda ma pддsen Smaragd linna?Kхige parem tee sinna on......kollane telliskivi tee.Aga mis siis juhtub, kui ma...Mine lihtsalt mццda kollast telliskivi teed.Head aega.Vхimas!Inimesed tulevad ja lдhevad siin vдga kiiresti.Mine mццda kollast telliskivi teed.Mine mццda kollast telliskivi teed.Mine mццda kollast telliskivi teed.Mine mццda kollast telliskivi teed.Mine mццda kollast telliskivi teed.Mine mццda kollast telliskivi teed.</se>
    <se lang="fin" variant_id="8">Olemme varmaan sateenkaaren tuolla puolen!Nyt olen varma ettemme ole Kansasissa.- Oletko hyvд vai paha noita?- Minдkц?En ole noita ollenkaan.Olen Dorothy Gale Kansasista.- Onko tuo noita?- Totoko?- Toto on koirani.- Olen hieman hдmmentynyt.Kддpiцiden mukaan noita pudottitalon Idдn Pahan Noidan pддlle.Talo on tuossa ja te siinд...Ja tuossa ovat Idдn Pahan Noidan jддnteet.Kддpiцt haluavat tietддoletko hyvд vai paha noita.Sanoinhan etten ole noita.Noidat ovat vanhoja ja rumia.- Mikд tuo oli?- Kддpiцt.He nauravat, koska minд olen noita.Glinda, Pohjoisen Noita.Oletteko? Anteeksi kovasti!En ole koskaan kuullut kauniista noidasta.Vain pahat noidat ovat rumia.Kддpiцt ovat onnellisia, kuntapoit Idдn Pahan Noidan.- Mitд kддpiцt ovat?- Tдmдn maan pieniд asukkaita.Tдmд on Kддpiцmaa jasinд olet heidдn sankarinsa.Voitte tulla kiittдmддn hдntд.</se>
    <se lang="fre" variant_id="9">j'ai l'impression que nous ne sommesplus au Kansas.Nous sommes au-delа de l'arc-en-ciel!Oui, nous ne sommes plus au Kansas,Etes-vous une bonneou une mйchante sorciиre?Moi?je ne suis pas une sorciиre,je suis Dorothy Gale, du Kansas,C'est зa, la sorciиre?Toto est mon chien,je n'y suis plus,Une sorciиre inconnue a йcrasйavec une maisonIa Sinistre Sorciиre de l'Est,Voilа la maison,,, vous voilа,,,Et voilа la Sinistre Sorciиre.je vous demande si vous кtesune bonne ou une mйchante sorciиre.je ne suis pas une sorciиre!Les sorciиres sont laides.Qu'est-ce que c'est?Les Munchkins. Ils rient parce que je suis une sorciere.Glinda, sorciиre du Nord,,,je m'excuse,je ne savais pas qu'il y avaitdes belles sorciиres,La laideur est rйservйe aux mйchantes.Les Munchkins sont heureux,Grвce а vous, ils sont libres,Qui sont les Munchkins?Les petits habitants de ce pays.Vous кtes devenue leur hйroпne,</se>
    <se lang="ger" variant_id="10">. . .ich glaube wir sind wohlnicht mehr in Kansas.Wir mьssen ьber dem Regenbogen sein.Wir sind ganz sicher nicht in Kansas.Bist du eine gute oder eine bцse Hexe?Wer? Ich?Ich bin gar keine Hexe.Ich bin Dorothy Gale aus Kansas.Ist das die Hexe?Wer? Toto? Toto ist mein Hund.Ich bin etwas verwirrt. Die Mьmmlerriefen mich, weil eine neue Hexe. . .. . .ihr Haus auf die Bцse Hexedes Ostens fallen liess.Da ist das Haus und hier bist du. . .. . .und das ist alles, was von derBцsen Hexe des Ostens ьbrigblieb.Und die Mьmmler wollen wissen, ob dueine gute oder eine bцse Hexe bist.Ich sagte dir doch, ich bin keine Hexe.Hexen sind alt und hдsslich.Was war das?Die Mьmmler. Sie lachen,denn ich bin eine Hexe.Ich bin Glinda, die Hexe des Nordens.Wirklich?Tut mir leid.Ich hab' noch nie von einerschцnen Hexe gehцrt.Nur bцse Hexen sind hдsslich.Die Mьmmler sind froh, denn du hast sievon der Bцsen Hexe des Ostens befreit.Bitte, was sind Mьmmler?</se>
    <se lang="heb" variant_id="11">.йщ мй дшвщд щарзре лбш ма бчржас!лршад щарзре отбш мчщъ.тлщйе арй биезд щарзре ма бчржас?аъ олщфд иебд ае олщфд штд?ой, арй.арй блмм ма олщфд.арй гешеъй вййм, очржас?же долщфд.ой, иеие? жд длмб щмйарй чцъ обембмъ. дорц'чйрс...чшае мй лй айже олщфд згщдлшвт дфймд бйъ.тм долщфд дштд одожшз...дрд дбйъ едрд аъежд лм од щрщаш.одолщфд дштд одожшз,од щдорц'чйрс шецйн мгтъ деа?дан аъ олщфд иебд ае штд.абм лбш аошъй, айрй олщфд блмм.олщфеъ дп жчреъ еолетшеъ?од жд дйд.дорц'чйрс.дн цезчйн лй арй олщфд.арй вмйргд, долщфд одцфеп?баоъ!сймзй мй.ау фтн ма щотъй тм олщфеъ йфеъ.шч олщфеъ штеъ дп олетшеъдорц'чйрс щозйн лй щйзшшъ аеън.одолщфд дштд одожшз?смйзд, од дн дорц'чйрс</se>
    <se lang="hrv" variant_id="12">иini mi se danismo viљe u Kanzasu.Mora da smo iza duge!Sad stvarno znamda nismo u Kanzasu.Jesi li ti dobra ili zla vjeљtica?Tko? Ja?Ja uopиe nisam vjeљtica.Ja sam Dorothy Gale iz Kanzasa.Je li to vjeљtica?Toto? Toto je moj pas.Ne razumijem. Pozvali su me Ћvakaиijer je nova vjeљticabacila kuжuna zlu vjeљticu od Istoka.Eno kuжe, a ti stojiљ ovdje.To je sve љto je ostalood zle vjeљtice Istoka.Ћvakaиi ћele znatijesi li ti dobra ili zla vjeљtica?Rekla sam ti veж,nisam nikakva vjeљtica.Vjeљtice su stare i ruћne.Љto je to bilo?Ћvakaиi. Smiju sejer i ja sam vjeљtica.Ja sam Glinda, Vjeљtica od Sjevera.Doista?Oprostite, alijoљ nikad nisam иulaza lijepu vjeљticu.Samo su zle vjeљtice ruћne.Ћvakaиi su sretni jer si ihoslobodila zle vjeљtice Istoka.Oprostite, tko su Ћvakaиi?</se>
    <se lang="hun" variant_id="13">Гљgy Г©rzem,ez mГЎr nem Kansas.Ez a szivГЎrvГЎnyon tГєl van!Biztos, hogy ez nem Kansas.Te jГі boszorkГЎny vagy,vagy gonosz?Ki? Г‰n?Semmilyen sem.Dorothy Gale vagyok KansasbГіl.Еђ a boszorkГЎny?TotГі? TotГі a kutyГЎm.Nem Г©rtem. A ManГіk hГ­vtak,mert egy Гєj boszorkГЎny......egy hГЎzat dobotta keleti gonosz boszorkГЎra.Г‰s itt a hГЎz, itt vagy te is.Г‰s ennyi maradta gonosz keleti boszorkГЎbГіl.A ManГіk pedig tudni akarjГЎk, vajon jГіvagy gonosz boszorkГЎny vagy-e.Mondtam mГЎrnem vagyok boszorkГЎny.Azok csГєfak Г©s Г¶regek.Mi volt ez?A ManГіk. Nevetnek, mertГ©n is boszorkГЎny vagyok.Glinda, az Г©szaki boszorkГЎny.TГ©nyleg?BocsГЎnatot kГ©rek!MГ©g sosem hallottamszГ©p boszorkГЎnyrГіl.Csak a gonosz boszorkГЎk csГєfak.A ManГіk Г¶rГјlnek. Megszabadultaka gonosz keleti boszorkГЎtГіl.MГЎr elnГ©zГ©st, kik azok a ManГіk?</se>
    <se lang="ice" variant_id="14">Юetta er н lagi. Юiр megiрцll koma og юakka henni.Komiр, komiр ъt,hvar sem юiр eruр.Og hittiр ungu stъlkunasem fйll ъr stjцrnu.Hъn fйll af himnum.Hъn datt mjцg langt.Og Kansas segir hъnaр stjarnan heiti.Kansas segir hъnaр stjarnan heiti.Hъn fжrir gурar frйttir.Hefurрu ekki heyrt юaр?Юegar hъn fйll frб Kansasvarр kraftaverk.Юaр var eiginlega ekki kraftaverk.Юetta gerрist bara:Vindurinn tуkaр skaka hъsiр.Og skyndilega losnuрuallar hjarir.Einmitt юб vildi norninsvala forvitni sinni.Hъn kom б sуpnum sнnumog var aр spб.Og юaр sem gerрist var frбbжrt.Hъsiр tуk aр hallast.Eldhъsiр losnaрi af.Юaр hafnaрi б norninni illuъti н miрjum skurрiog юaр kom sйr ekki velfyrir illu nornina.Hъsiр tуk aр hallast.Eldhъsiр losnaрi frбog lenti б norninni illuъti н miрjum skurрi.Юaр kom sйr ekki velfyrir nornina illu.Hъn fуr aр vipraog varр aр engu.Юaр sem eitt sinnvar nornin illaюцkkum viр kжrlega fyrirFyrir snyrtimennskuna.Юъ steindrapst hanaog юvн юцkkum viр юйr.Berum gleрifrйttina ъt.Nornin illa er loksins dauр.</se>
    <se lang="ind" variant_id="15"></se>
    <se lang="ita" variant_id="16">...ho l'impressioneche non siamo piщ in Kansas.Saremo oltre l'arcobaleno!Ora и sicuro che non siamo nel Kansas.Sei una strega buona o cattiva?Chi, io?Io non sono una strega.Sono Dorothy Gale, vengo dal Kansas.Allora и quella la strega?Chi, Toto? Toto и il mio cane.Scusa. I Mastichini mi hanno chiamatoperchй una nuova strega......ha lanciato una casasulla Strega Malvagia dell'Est.Quella и la casa, qui ci sei tu......e quello и ciт che restadella Strega Malvagia dell'Est.I Mastichini vogliono saperese sei una strega buona o cattiva.Ma l'ho giа detto,non sono una strega.Le streghe sono brutte e vecchie.Cosa и stato?I Mastichini. Ridevanoperchй io sono una strega.Sono Glinda, la Strega del Nord.Una strega?Ti chiedo perdono!Non sapevo che ci fosserostreghe belle.Solo le streghe cattive sono brutte.I Mastichini ti sono grati.Li hai liberati......dalla Strega dell'Est.- Ma chi sono i Mastichini?Sono le creature che vivonoin questa terra......e tu sei la loro eroina.</se>
  </para>
  <para id="10">
    <se lang="ara" variant_id="0">. ж ГдКн ИШбКег ЗбЮжгнЙ нЗ ЪТнТКн. НУдЗр. нгЯдЯг МгнЪЗр Гд КОСМжЗ ж КЮПгжЗ беЗ ЗбФЯСдНд дФЯСЯц ФЯСЗр МТнбЗр. бГдЯ ЭЪбКц РбЯ ИЪдЗнЙбЮП ЮКбКнеЗ деЗЖнЗр</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">...и ти си националната им героиня.Добре. Можете всички даизлезете и да й благодарите.Излезте, излезтеКъдето и да стеИ с младата дама запознайте сеОт звезда идва тяОт небето падна тяОт далеч, далеч идва тяИ Канзас, казва тяЕ името на звездатаКанзас, казва тяЕ името на звездатаНоси ви новини добриОще ли не сте чули?Когато падна от КанзасЧудо се случиВсъщност чудо не бешеСлучи се просто товаВятър се развихриКъщата се разлюляИ пантите се откачиха изведнъжИ точно тогиз за да задоволиКаприз, ВещицатаПолетя си на метлатаС вдигната за "стоп" ръкаИ, о, тогава чудо станаКъщата се разлюляКухнята излетяИ кацна на Вещицата ЗлаНа трапа в средатаА това не беше здравословно хичЗа Вещицата ЗлаКъщата се разлюляКухнята излетяИ кацна на Вещица ЗлаНа трапа в средатаА това не беше здравословно хичЗа Вещицата ЗлаДа се гърчи почна тяИ в точица се сляТова, което нявга бе Вещицата ЗлаБлагодарим ти най-сърдечноЧе толкова добре го сториУби я напълно и съвсем</se>
    <se lang="cze" variant_id="2">Je to v poшбdku.Vylezte a podмkujte jн.Ven, vљichni semAќ jste, kde jste!Ta sleиna z nebe spadlaS nн seznamte seZ hvмzdy spadla semPшнmo mezi nбsA jmйno tй hvмzdy je,Jak шнkб, KansasШнkб, ћe KansasJe jmйno hvмzdy tйDobrй zprбvy pшinбљнTak poslouchejteKdyћ z Kansasu padalaTak zбzrak se stalNebyl to vlastnм zбzrakPoslouchejte dбlVнtr zafoukalDщm s sebou vzalPanty ze dveшнJak sirky vyљkubalBбba mмla chuќUћнt si buпjak buпNa koљtм naskoиilaKolem domu frиelaA potom vypukla melaVнtr dщm odvбlJak ten letмl v dбlSe zlou bбbou srazil seCo proto jн dalTo pro babiznu vбћnмMoc bledм vypadбVнtr dщm odvбlJak ten letмl v dбlSe zlou bбbou srazil seCo proto jн dalTo pro zlou bбbu vбћnмMoc bledм vypadбPбrkrбt sebou љkublaA zbyla jen hromadaZ tй starй zlй иarodмjniceDмkujeme, kaћdэ шekneProvedlas to moc pмknмZabilas ji, jak se sluљнDмkujem ti, na mou duљiAќ celб zemм se radujeZlб иarodмjnice mrtvб je</se>
    <se lang="dan" variant_id="3"></se>
    <se lang="dut" variant_id="4">laten we zingenen de klokken luidending dong, zing het uitde Gemene Heks is doodals burgemeester van Munchkin-stadin het Land van Ozheet ik je van harte welkommaar we moeten ons er welvan vergewissenof zijonweerlegbaar, onmiskenbaaronafwendbaar, onherstelbaarwaarneembaar, zichtbaarmerkbaar en zonneklaardood isals lijkschouwer kan ik uervan verzekerendat ik haar grondig onderzocht hebze is niet zomaar doodze is zo dood als een pierDit is een onafhankelijkheidsdag...... voor alle Munchkins en hunnakomelingen...Bazuin 't goede nieuws maar rondde Gemene Heks is eindelijk dood</se>
    <se lang="ell" variant_id="5">...рпх у' ехчбсйуфпэмерплэ г лхкЬ.Нб мбиехфпэн фб нЭб...З кбкйЬ мЬгйууб еЯнбй нексЮ.Щт ДЮмбсчптфпх МЬнфукйн......уфз чюсб фпх Пж......у' ехчбсйуфювбуйлйкЬ......бллЬ ьчй нпмйкЬ.Рсюфб иб дпэме......бн еЯнбй......зийкЬ......рнехмбфйкЬ, шхчйкЬ,рбиплпгйкЬ, иефйкЬ......бнбмцйувЮфзфбкбй уЯгпхсбЩт йбфспдйкбуфЮт......фзн еоЭфбублерфпмесют......кбй ьчй мьнпеЯнбй нексЮ......бллЬ еЯнбй ейлйксйнЬнексЮ.УзмесЬ еЯнбй з мЭсбфзт бнеобсфзуЯбт......фщн МЬнфукйнт.</se>
    <se lang="eng" variant_id="6">A miracle occurred[SINGING] It really was no miracleWhat happened was just thisThe wind began to switchThe house to pitchAnd suddenly the hingesStarted to unhitchJust then the WitchTo satisfy an itchWent flying on her broomstickThumbing for a hitch[SINGING]And oh, what happened then was richMUNCHKINS [SINGING]:The house began to pitchThe kitchen took a slitchIt landed on the Wicked WitchIn the middle of a ditchWhich was not a healthy situationFor the Wicked WitchThe house began to pitchThe kitchen took a slitchIt landed on the Wicked WitchIn the middle of a ditchWhich was not a healthy situationFor the Wicked WitchWho began to twitchAnd was reduced to just a stitchOf what was once the Wicked Witch[MUNCHKINS CHEERING]We thank you very sweetlyFor doing it so neatlyYou've killed her so completelyThat we thank you very sweetlyLet the joyous news be spread!The Wicked Old Witch at last is dead![MUNCHKINS CHEERING]MUNCHKINS [SINGING]:Ding-Dong! The Witch is deadWhich old witch? The Wicked WitchDing-Dong! The Wicked Witch is deadWake up, you sleepyheadRub your eyes, get out of bedWake up, the Wicked Witch is deadShe's gone where the goblins goBelow, below, belowYo-ho! Let's open up and singAnd ring the bells outDing-Dong! The merry-oSing it high, sing it lowLet them knowThe Wicked Witch is dead</se>
    <se lang="est" variant_id="7">Mine mццda kollast...Kuhu pole me siis lдheme?Vabandust, kuid mina soovitaksin sinnapoole minna.Kes seda ьtles?Дra ole rumal, Toto.Hernehirmutised ei rддgi.Ega sinna vхib ka minna.Naljakas...kas ta mitte ei osutanud teisele poole?Muidugi, inimesed lдhevad mхlemale poole.Kas sina ьtlesid seda?Kas sa pььad mind segadusse ajada?Selles hдda ongi.Ma ei saa kedagi segadusse ajada.Mul on aju asemel kхrred.Kuidas sa siis rддkida saad?Ma ei tea.Aga inimesed kellel pole aju suudavad ka kenasti rддkida?Ma arvan, et sul on хigus.Hдsti, kuid me ei ole just korraliku vestlust arendanud?Ei ole tхesti!Kuidas lдheb?Kuidas sinul lдheb?Tдnan, vдga hдstiMina ei tunne ennast hдsti.Ьsna ьksluine on pдevad lдbi seista postiga,mis on sul seljas kinni.Seal on ilmselt vдga ebamugav.Kas sa alla ei saa tulla?Alla? Ei, vaata ma olen..Ma aitan sind.See on sinust vдga lahke.Ma ei nдe kuidas...Ma ei ole just terane nendes asjades......aga kui sa naela alla painutaksid,siis ma ilmselt lipsaksin maha...Muidugi.Jдlle kukkus osa minust maha!Kes see tegi haiget?Ei, ma muudkui korjan ьles ja panen tagasi.Hea on olla vaba!</se>
    <se lang="fin" variant_id="8">Tapaamaan tyttцд tдhdistдHдn taivaasta putosi korkealtaJa tдhden nimi Kansas on kaiJa tдhden nimi Kansas on kaiHдn toi hyviд uutisia, kuulittehanHдn Kansasista toi ihmeenEi se ollut ihme, vaan tapahtui nдinTuuli muuttui, talo kallistuiJa tavarat lennellд alkoivatJa silloin tuo noitaJolla oli rakkuloitaLenteli luudallaan Ja kyytiд odotteliJa seuraavaksi kummia tapahtuiTalo kallistui Ja keittiц innostuiJa laskeutui pддlle Noidan Keskellд ojanMikд ei hyvдksi ollutTerveydelle Pahan NoidanTalo kallistui Ja keittiц innostuiJa laskeutui pддlle Noidan Keskellд ojanMikд ei hyvдksi ollutTerveydelle Pahan NoidanJa Noita alkoi vapistaJa ratkes sitten saumoistaNдin pддstiin Pahasta Noidasta!Kiitos sulle kaunisKun homman hoidit valmiiksOn noita vallan hengetцnSiitд kiitos kaunehinRiemuviestiд toitottakaaPaha Noita kuolleena makaa!</se>
    <se lang="fre" variant_id="9">' Venez, venez! Vite, accourez!' Faites vos hommagesA celle qui vient des nuages' Elle est tombйe du cielC'est providentiel' D'une йtoile au nom cocasseL'йtoile Kansas' Elle apporte des nouvellesExceptionnelles' Du Kansas, quand elle tombaUn miracle arriva' De miracle, il n'y en eut pas :' Le vent s'est levйLa maison a tremblй' Et les portes se sont envolйes!' Puis la Sorciиre' Nous a doublйs sur son balaiSans s'arrкter' Ce qui a suivi est parfait' La maison s'est penchйeLa cuisine a glissй' Et la Sorciиre йcrasйeEst restйe dans le fossй' Triste sort, destinйe singuliиrePour une sorciиre' Nous vous remercions beaucoup' De ce trиs beau coup' Pour l'avoir tuйe si absolument' Vous mйritez nos compliments' Qu'а chacun, le vent le colporte :Ia Sinistre Sorciиre est morte!</se>
    <se lang="ger" variant_id="10">Des Mьmmlerlandes. Und dubist ihre Nationalheldin.Es ist gut, ihr kцnntihr jetzt danken.Kommt hervor, kommt hervor,wo immer ihr seid.Seht, dies ist die junge Dame,die vom Stern herunterfiel.Sie stьrzte vom Himmel,sie fiel sehr tief.Kansas, so heisst dieser Stern.Kansas, so heisst dieser Stern.Sie bringt gute Nachricht......habt ihr's gehцrt und geseh 'n?Als sie von Kansas runterfiel......ist ein Wunder gescheh 'n.Ein Wunder war es wirklich nicht,geschehen ist nur das:Der Wind dreht sich,das Haus wehrt sich.Die Tьrangeln plцtzlich lцsen sich.Die Hexe da erhebt sich,eine Laune zu befriedigen sich.Auf ihrem Besenstiel, versteht mich.Was dann geschah, war ergцtzlich.Das Haus schьttelt sich,die Kьche kehrt sich.Es setzt auf die Bцse Hexe sich,mitten in einem Teich.Das war nicht gesund fьr die Bцse Hexe.Das Haus schьttelt sich,die Kьche kehrt sich.Es setzt auf die Bцse Hexe sich,mitten in einen Teich.Das war nicht gesund fьr dieBцse Hexe.Die Hexe begann zu winden sich,ьbrig blieb dann nur ein Strich...... von dem, was Bцse Hexe nannte sich.Wir danken dir ganz herzlich......dass du tatest es so grьndlich.Du hast sie getцtet, so total...</se>
    <se lang="heb" variant_id="11">.еаъ двйбешд дмаеойъ щмдн.жд бсгш.аън йлемйн мцаъ емдегеъ мдцае лемлнефвще аъ двбшъ дцтйшдщрфмд олелбдйа рфмд ощоййндйа двйтд ошзечечржас, лк дйа аеошъдеа щн длелбчржас, лк дйа аеошъдеа щн длелбдйа обйад бщешеъ иебеъ? од, ма щотънлщрфмд очржасчшд рсжд ма дйд рс блммод щчшд дйд фщеи оаегдшез дзмд рещбъедбйъ штг лемемфът дщъзшше дйсегеъ...бгйеч лщдолщфдтбшд ошзфъ тм оиаиаеод щчшд азш лк оцзйч оаегдбйъ леме штгдоибз оощ рзшгжд рзъ тм долщфд дштдбаоцт дътмдоцб оаег ма бшйатбеш долщфд дштддбйъ леме штгдоибз оощ рзшгжд рзъ тм долщфд дштдбаоцт дътмдоцб оаег ма бшйатбеш долщфд дштд...аре оегйн мк оаег.тм бйцет дощйод...дшвъ аеъд мвошй</se>
    <se lang="hrv" variant_id="12">Ti si njihova junakinja.U redu je.Izaрite i zahvalite joj.Izaрite, izaрite, ma gdje biliUpoznajte mladu damuљto pala je sa zvijezdePala je s neba,pala izdalekaSa zvijezde koju Kanzas zoveSa zvijezde koju Kanzas zoveOna vam dobre donosi vijestiNiste li иuli?Kad je pala s KanzasaИudo se dogodiloNije to bilo иudo.Evo љto se dogodilo:Vjetar se podigao i kuжu zahvatioKapci zaљkripali, prozori otpaliTada je radoznala vjeљticaNa metlu sjela iuz vjetar kkrenulaЉto se tad dogodilosve nas je razveseliloKuиa se podigla,kuhinja pokrenulaNa glavu vjeљtice ravno se sruиilaI tako je zla vjeљticaloљe zavrљilaKuжa se podigla,kuhinja pokrenulaNa glavu vjeљtice ravno se sruиilaI tako je zla vjeљticaloљe zavrљilaOd nje nije niљta ostaloA bila je nekad zla vjeљtica!Umilno ti se zahvaljujemoZa sve љto si uиinilaTako si je se rijeљila</se>
    <se lang="hun" variant_id="13">...Г©s te a nemzeti hЕ‘sГјk lettГ©l.JГіl van. ElЕ‘jЕ‘hettek Г©skЕ‘szЕ‘netet mondhattok neki!Gyertek elЕ‘,bГЎrhol legyetek!ГЌme a kГ­slГЎny, kiaz Г©gbЕ‘l Г©rkezettAz Г©gbЕ‘l jГ¶tt Е‘,jГі messzire szГЎlltГ‰s Kansasnak hГ­vjГЎkaz Е‘ csillagГЎtKansasnak hГ­vjГЎkaz Е‘ csillagГЎtГ‰s jГі hГ­rt hozottNem hallottad mГ©g?Mikor onnan lepottyantCsoda tГ¶rtГ©nt?Nem is volt az csoda,csupГЎn csak Г­gy esett:FeltГЎmadt a vihara hГЎz remegettMinden eresztГ©keelengedettA boszorka megГєtnak eredtSeprЕ±nyelГ©n Гјlvefenn repkedettГ‰s Г­gy esett meg ez eset:A hГЎz felrepГјlt, majdleereszkedettPontosan a gonoszboszira esett!ГЌgy Г©rte a vГ©n boszorkГЎtszГ¶rnyЕ± balesetA hГЎz felrepГјlt, majdleereszkedettPontosan a gonoszboszira esettГ­gy Г©rte a vГ©n boszorkГЎtszГ¶rnyЕ± balesetГ‰ppen Г­gy esett,Г©s Е‘ legott kГ­szenvedettS a boszorkГЎnak vГ©ge lett!KГ¶szГ¶njГјk nagyon szГ©penAmit tettГ©l, s mikГ©ppenPompГЎsan elintГ©zted</se>
    <se lang="ice" variant_id="14">Ding-Dong! Nornin illa er dauр.Vaknaрu, svefnpurka.Strjъktu augun, farрu fram ъr.Vaknaрu. Nornin illa er dauр.Hъn er юar sem svartбlfar eru,niрri, niрri, niрri.Jъ-hъ! Opnum okkur, syngjumog klingjum bjцllunum.Ding-Dong! Kжtumst.Syngjum hбtt og lбgt.Lбtum alla vitaaр illa nornin er dauр.Sem borgarstjуri н Maulborgн landinu Ozveiti йg юйr konunglegarmуttцkur.En viр verрum aр staрfestaюaр aр lцgum.- Og sjб...- Og sjб?- Hvort hъn...- Hvort hъn?Er siрferрilega, siрfrжрilega...- andlega, lнkamlega...- Vissulega, algerlega,уneitanlega og бreiрanlega dauр.Sem lнkskoрari verр йgaр staрhжfaaр йg skoрaрi hana vandlega.Hъn er ekki bara dauр.Hъn er innilega dauр.Юб er юetta sjбlfstжрisdagur......hjб цllu maulfуlkinuog afkomendum юess.Ef юeir eru til.Lбtum gleрifrйttina berast.Gamla, illa nornin er loks dauр.Ding-Dong! Nornin er dauр.Hvaрa norn? Illa nornin.Ding-Dong! Nornin illa er dauр.Vaknaрu, svefnpurka.Nuddaрu augun og farрu fram ъr.Vakniр.Nornin illa er dauр.</se>
    <se lang="ind" variant_id="15"></se>
    <se lang="ita" variant_id="16">Si sparga la voce con gioia!La Strega non vi darа piщ noia!</se>
  </para>
  <para id="11">
    <se lang="ara" variant_id="0">! ПЪжЗ ЗбГОИЗС ЗбУЪнПЙ КдКФС! ЗбУЗНСЙ ЗбЪМжТ ЗбФСнСЙ ЮП гЗКК ГОнСЗр(ИХЭКн ЪгПЙ гПндЙ (гждФЯнд(Эн гЮЗШЪЙ ИбЗП (ГжТГхСНИ ИЯц ИХЭЙ губуЯцнЙбЯддЗ нМИ Гд дНЮЮе ИФЯб ЮЗджднбдСм -бдСм ї -ЕРЗ ЯЗдК -ЕРЗ ЯЗдК ї -- - ИЯб ЗбШСЮСжНнЗр Ў МУПнЗр -ЕнМЗИнЗр Ў ИЗбКГЯнП -. ГдеЗ ЮП гЗКК ИгЗ бЗ нПЪ гМЗбЗр ббФЯ..... ИХЭКн ЗбЮЗЦнЎ нМИ Гд ГхМТг..... ИГддн ЮП ЭНХКеЗ ЯбнЙр .......... ж ГдеЗ бнУК гМСП гнКЙ ...... ЕдеЗ гнКЙ НЮЗр ИгЗ бЗ нПЪ гМЗбЗр ббФЯ.... ЕРд Еде нжг ЗбЗУКЮбЗббЯб ЗбЬ(гждФЯндТ) ж ГНЭЗПег</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Нека добрата новина се разпростре!Злата Вещица най-после мъртва е!Динг-Донг/ Вещицата мъртва еКоя стара вещица? Злата ВещицаДинг-Донг/ Злата Вещица е мъртваСъбудете се, поспаланковциРазтрийте очи, станетеСъбудете се,Злата Вещица мъртва еПри таласъмите отидеНадолу, надолу, надолуЙо-хо-хо/ Да се отпуснем и да пеемИ камбаните да биемДинг-Донг/ Весело-оПей нагоре, пей надолуНека всички узнаятЗлата Вещица е мъртваКато кмет на ГризковградВ областта на Земята на ОзВи приветстваме най-царскиНо ние трябва това да узаконим-Да проверим-Да проверим?-Дали тя-Дали тя?Е морално, етично-Духовно, физически-Позитивно, абсолютноНеопровержимо и надеждно мъртваКато лекар уверявам,Че основно я прегледахИ тя не просто мъртва еТя наистина искрено е мъртваТова е Ден на Независимостта......за всички Гризачови...и потомците им.Ако имат!</se>
    <se lang="cze" variant_id="2">Bim-bam! Zlб bбba mrtvб jeVstбvejte ospalciTak vyskoиte z posteleVstбvejte, bбba mrtvб jeЉla tam, kam babizny jdouDo pekla pшijdouJo-ho-ho! Slavit, zpнvat jdemA zvony rozhoupemBim-bam! Znн veselэ tуnZpнvej v dur, zpнvej v molRozhlas vщkolЋe bбba mrtvб jeJako starosta mмsta MlaskalovaV legendбrnн zemi OzSlavnostnм tм u nбs vнtбmLegбlnм vљak ovмшit mбm-Jestli...-Jestli?-Bбba...-Bбba?Je morбlnм, eticky-Duchovnм, fyzicky-Fakticky a absolutnмZcela nezvratnм a nutnм mrtvбJб, koroner, tvrdнm najistoProhlнdl jsem ji naprostoMrtvб je doиistaA to je vмc jistбAќ je toto den nezбvislostipro vљechny Mlaskalyi s potomstvem.Jestli bude!Rozhlaљte po celй zemi,ћe uћ je koneиnм po nн!Bim-bam! Bбba mrtvб jeJakб bбba? Bбba zlбBim-bam! Zlб bбba mrtvб jeVstбvejte, ospalciVyskoиte z posteleVstбvejteBбba mrtvб je</se>
    <se lang="dan" variant_id="3"></se>
    <se lang="dut" variant_id="4">en namens de Wiegeliedjes Bondheten we u welkomin Munchkin-landWij vertegenwoordigen deLollie Verenigingen namens de Lollie Verenigingheten wij u welkomin Munchkin-landwelkom in Munchkin-landje hebt geschiedenis gemaaktwe zullen je vererenen je krijgt een standbeeldin de eregalerij- Ze was toch dood ?- De Gemene Heks van het oosten.Dit is de Gemene Heks van hetWesten. Zij is nog gemener.Wie heeft mijn zus, de Heksvan het oosten gedood ?Jij ?Het was een ongeluk.Ik wilde niemand doden.Ik kan ook ongelukken veroorzaken.- Vergeet je de rode muiltjes niet ?- Ja, de muiltjes.De muiltjes.</se>
    <se lang="ell" variant_id="5">Бнфйрспущреэпхмефзн Енщуз Нбнпхсзфюн...Кбй уе кблщупсЯжпхмеуфз чюсб фщн МЬнфукйнт.Бнфйрспущреэпхме фпн УэллпгпГлхцйфжпхсйюн...Кбй уе кблпущсЯжпхмеуфз чюсб фщн МЬнфукйнт.Иб гсбцфеЯтуфзн йуфпсЯб......иЬ 'убй гйб рЬнфбдпобумЭнз.Ньмйжб ьфй Юфбн нексЮ!Зфбн з бделцЮ фзт,з КбкйЬ МЬгйууб фзт БнбфплЮт.БхфЮ еЯнбй з КбкйЬМЬгйууб фзт Дэузт.Рпйьт укьфщуефзн бделцЮ мпх;Еуэ;Пчй.Зфбн бфэчзмб!Лпйрьн пмпсцпэлб мпх, оЭсщкй егю нб цфйЬчнщ бфхчЮмбфб!</se>
    <se lang="eng" variant_id="6">[SINGING]As mayor of the Munchkin CityIn the county of the Land of OzI welcome you most regallyBut we've got to verify it legally-To see-To see?-If she-If she?Is morally, ethically-Spiritually, physically-Positively, absolutelyALL:Undeniably and reliably deadAs coroner I must averI thoroughly examined herAnd she's not only merely deadShe's really most sincerely deadThen this is a Day of Independence......for all the Munchkinsand their descendants.If any!Yes, let the joyous news be spread.The Wicked Old Witch at last is dead!MUNCHKINS [SINGING]:Ding-Dong! The Witch is deadWhich old witch? The Wicked WitchDing-Dong! The Wicked Witch is deadWake up, you sleepyheadRub your eyes, get out of bedWake upThe Wicked Witch is deadShe's gone where the goblins goBelow, below, belowYo-ho! Let's open up and singAnd ring the bells outDing-Dong! The merry-oSing it high, sing it lowLet them know the Wicked Witch is deadWe represent the Lullaby League</se>
    <se lang="est" variant_id="7">Ei, ma arvasin, et sa said jдlle viga.Aga ma ei ehmatanud sind?Muidugi mitte.Seda ma arvasingi.Nдed nььd, ma ei suuda isegi varest hirmutada.Nad tulevalt mitmete miilide tagant,sццvad mu vilja ja naeravad minu ьle.Ma olen argpьks, sest mul pole aju!Mida sa siis teeksid, kui sul oleks aju?Mida ma siis teeksin? Kui mul oleks aju ma saaksin...Imeline!Kui meie hernehirmutised Kansases suudaksid seda teha,siis varesed ehmuksid tьkkideks!- Tхesti?- Jah.Kus on Kansas?Ma elan seal.Ma tahan sinna nii vдga tagasi,et hakkasin minema Smaragd linna poole......siis saab vхlur Oz ehk mind aidata.Sa lдhed vхluri juurde?Mis sa arvad, kui ma tuleksin koos sinugaдkki annaks vхlur mulle aju?</se>
    <se lang="fin" variant_id="8">Ding dong, Paha Noita kuollut onHerдд, sinд unikekoSilmiд hiero ja sдngystд nouseHerдд, Paha Noita kuollut onHдn mennyt on Joukkoon kummitustenLauletaan ja soitetaan kellojaDing dong, iloitkaaja tдyttд kurkkua laulakaaKertokaa kaikille, ettд Paha Noita kuollut onKддpiцkaupungin pormestarina Ozin maassa......toivotan sinut arvokkaasti tervetulleeksiMutta se on varmistettava laillisestiNдhdдksemme...Onko hдn...- Moraalisesti, eettisesti...- Henkisesti, fyysisesti...- Tдydellisesti, absoluuttisesti...- Varmasti ja luotettavasti kuollut!Kuolinsyyntutkijana lausunTarkkaan hдnet tutkittuaniNoita ei mennyt vain hengettцmдksiHдneltд tдysin henki lдhtiTдmд on pдivд itsenдisyydenNiin kддpiцiden kuin jдlkelдisten- Jos niitд on.- Ilouutista levittдkдд:Paha Noita viimein kuollut on!Ding dong, noita kuollut on Mikд noita?Ding, dong, Paha Noita kuollut on!</se>
    <se lang="fre" variant_id="9">' En pays d'Oz situйe' Vous accueillons royalement' Mais il nous faut, lйgalement' Vйrifier' Si elle est' Sorciиrement, civilement' Mentalement, physiquement' Rйellement, excellemment' Positivement morte!' j'affirme solennellement' Aprиs examen diligent' Qu'elle n'est pas simplement morte' Mais qu'elle est trиs sincиrement morteC'est le jour de l'lndйpendancepour tous les Munchkinset leur descendance,Qu'а chacun, le vent le colporte :Ia Sinistre Sorciиre est morte!' Nous sommes la Liguedes Rondes Enfantines' Enfantines, enfantines' Et au nom de la liguedes Rondes Enfantines</se>
    <se lang="ger" variant_id="10">So verkьndet denn die gute Nachricht,die Bцse Hexe ist endlich tot!Ding-dong, die Hex' ist tot.Ding-Dong, die Hex' ist tot.Wach auf, Faulpelz,reib dir die Augen, raus aus dem Bett!Ding-Dong, die Bцse Hex' ist tot.Sie geht den Weg der Gnome:hinab, hinab, hinab.Juhu, machen auf und singen wir,die Glocken lassen lдuten wir.Ding-Dong, juhu,laut und leise singen wir.Wissen sollen sie's,die Bцse Hexe ist tot.Als Bьrgermeister von Mьmmlerstadt......im Bezirk des Landes Oz......heisse ich dichfьrstlich willkommen.Aber es muss erst bewiesen werden.- Mьssen sehen--- Sehen?- Ob sie...- Ob sie?...moralisch, ethisch...- ...geistig, kцrperlich--- Total, absolut--Eindeutig und ganz bestimmt tot ist.Als Coroner bestдtige ich......die Hexe untersuchte ich.Sie ist nicht nur ziemlich tot......sie ist richtig tot.Dann ist heute derUnabhдngigkeitstag. . .. . .fьr alle Mьmmler undihre Nachkommen.Wenn ьberhaupt.</se>
    <se lang="heb" variant_id="11">дбд рфйх аъ дбщешд.долщфд дштд оцад аъ оеъддйгг, долщфд оъдайже олщфд? долщфд дштддйгг, долщфд дштд оъдтеше йщрерйн, цае одойидтеше, долщфд дштд оъддйа ртмод тоеч , моидбеае рщйш ерцмцм бфтоепщлемн йгтедолщфд дштд оъд...лшащ тйшн щм дорц'йчйрс.бзбм ашх тех...арй обшлк очшб мб.ак аре оелшзйн меега баефп зечй...мшаеъ-?мшаеъ-...ан дйа-? ан дйа-...обзйрд оесшйъ еаъйъ...шезрйъ евефрйъ-...баефп оезми-.езг ощотй, оъд,лзечш очшй доееъ.тшлъй бгйчд йсегйъ...едйа ма сън оъд.ама оъд вн оъд оаег...млп жде йен дтцоаеъ...млм дорц'чйрс ецацайдн.ан блмм</se>
    <se lang="hrv" variant_id="12">Proљirite veselu vijest:Zla vjeљtica je doista mrtva!Ding-dong! Vjeљtica je mrtva!Koja vjeљtica? Zla vjeљtica!Ding-dong! Vjeљtica je mrtva!Probudite se, spavalice,protrljajte oиi, ustajte iz kreveta!Ustajte, vjeљtica je mrtva!Otiљla je gde i goblinsi idu,daleko ispod zemljeJupi! Pjevajmo sad,nek zvone zvonaDing-dong!Pjevajte svi!Neka svi znaju:Zla vjeљtica je mrtva!Kao gradonaиelnik ЋvakogradaU zemlji OzPozdravljam te s poиastimaAli, moramo zakonski utvrditi- I vidjeti- Vidjeti?- Je li ona- Je li?Moralno, etiиki- Duhovno, fiziиki- Apsolutno, zasigurnoPotpuno i neosporno mrtva!Kao istraћitelj potvrрujemJa sam je paћljivo pregledaoOna nije samo mrtvaOna je doista i istinski mrtva!Ovo je Dan nezavisnostiza sve Ћvakaиei njihove potomke!Baљ!</se>
    <se lang="hun" variant_id="13">JГі hГ­rtЕ‘l zengjen hГ©t hatГЎr!A boszorkГЎnak vГ©ge mГЎr!Bim-bam, tГ–bb bajt nem okoz!Hogy melyik? HГЎt a gonosz!Bim-bam, meghalt a gonosz mГЎr!Г‰bredj, te hГЎtalvГі,ugorj ki az ГЎgyadbГіl!Г‰bredj, a gonosz meghalt mГЎr?Elment az Гєt vГ©gГ©re,a pokol mГ©lyГ©reJГ¶jj hГЎt? Zengjen hГЎt a dal,zГєgjon a harang!Bim-bam! ZГєgjon hГЎt!Г‰nekeld, kГ­abГЎldtHadd tudjГЎk hogy meghalt,vГ©gre mГЎr!Mivel nГ©kem ez a tisztemA vГЎros polgГЎrmesterekГ©nt......kГ¶szГ¶ntelek szГ­vГ©lyesen!De ГЎllapГ­tsuk meg tГ¶rvГ©nyesen...- Mit is?- Mit is?- Vajon...- Vajon?Te1jesen Г©s vГ©glegesen- Rendesen, vГ©gletesen- Helyesen, tГ©telesenVГ©gГ©rvГ©nyesen, komplett halott-e?Mert Г©n vagyok a halottkГ©mAdekvГЎt megvГ­zsgГЎltam Г©nMegnГ©ztem jГіl, hogy Г©l vagy halKГ­ nГЎla holtabb, az mГЎr csal!Ez a fГјggetlensГ©g napja......a ManГіk Г©s utГіdaik szГЎmГЎra.Ha lesznek!</se>
    <se lang="ice" variant_id="14">Jъ-hъ! Opnum okkur, syngjumog klingjum bjцllunum.Ding-Dong! Kжtumst.Syngjum hбtt, syngjum lбgt.Lбtum vita aр nornin illa er dauр.Viр erum н vцgguvнsudeild,vцgguvнsudeild,vцgguvнsudeild.Og н nafni vцgguvнsudeildarbjурum viр юig velkomnatil Maullands.Viр erum н sleikpinnafйlaginu,sleikipinnafйlaginu,sleikipinnafйlaginu.Og н nafni sleikipinnafйlagsinsbjурum viр юig velkomnatil Maullands.Velkomin til Maullands.Framvegis ertu heimsfrжg.- Юъ ert heims...- Юъ ert heimsfrжg.Viр hefjum nafn юitt б loft.- Gerр verрur brjуstmynd.- Brjуstmynd.- Brjуstmynd.- Н heiрurshцllinni.</se>
    <se lang="ind" variant_id="15"></se>
    <se lang="ita" variant_id="16"></se>
  </para>
  <para id="12">
    <se lang="ara" variant_id="0">. ГЪКЮП ИГдЯц ЮбКн ИГдеЗ ЮП гЗККЕдеЗ ГОКеЗ. УЗНСЙ ЗбФСЮ ЗбФСнСЙеРе ен УЗНСЙ ЗбЫСИ ЗбФСнСЙ. ЕдеЗ ГУжГ ггЗ ЯЗдК Ъбне ЗбГОСмгд ЗбРн ЮКб ГОКн їгд ЗбРн ЮКб УЗНСЙ ЗбФСЮ їГдКн їЮП ЯЗд НЗПЛЗр. ГдЗ бг ГЮХП ЮКб Гн ГНПНУдЗрЎ МгнбКн ЗбХЫнСЙ! нгЯддн Гд ГхУИИ НжЗПЛ ГнЦЗреб УКдУн ЗбНРЗБ ЗбнЗЮжКн ї -дЪг. ЗбНРЗБ -! ЗбНРЗБ! бЮП ЗОКЭм! ЗбНРЗБ ЗбнЗЮжКнгЗРЗ ЭЪбКн Ие ї..... ГСМЪне Ебнш ж ЕбЗ УжЭЗдКем ЗбГгСЎ еЗеж ЗбНРЗБж едЗ УжЭ нЩбГСМЪн Ебнш НРЗЖн. ГдЗ ЗбжНнПЙ ЗбРн ГЪСЭ ЯнЭ ГУКОПгебЗ ЭЗЖПЙ где ИЗбдУИЙ бЯц! ГСМЪне ! ГСМЪне. бЗ КОбЪнег гд ЮПгнЯцУНСе бЗИП ж Гд нЯжд Южн МПЗрж ЕбЗ гЗ ЯЗдК бКСнПе ИеРЗ ЗбЕХСЗС(ЯЭц Ъд еРЗ нЗ (МбндПЗж ЕбЗ УВРнЯц ГнЦЗр! еСЗБ. ГдКц бЗ КгбЯн Гн ЮжЙ едЗЗдХСЭнЎ ЮИб Гд нГКн ГНПегж нхУЮШ ЪбнЯц гдТбЗр ГнЦЗр. НУдЗрЎ УжЭ ГдКЩС ЭСХКнГгЗ ГдКцЎ ХНнН Гддн бЗ ГУКШнЪЗбКЪЗгб гЪЯц едЗ ЯгЗ ГСнПбЯд НЗжбн Гд КИЮн ИЪнПЗр Ъд ШСнЮн! НЗжбн ЭЮШ..... УжЭ ГдЗб гдЯц нЗ МгнбКнж гд ЯбИцЯ ЗбХЫнС ГнЦЗр .......НУдЗрЎ нгЯдЯг ЗбОСжМ. бЮП ЗдХСЭК. Яб ФЖ Ъбм гЗ нСЗг. КУКШнЪжд ЗбОСжМ ЯбЯг! нЗбеЗ гд СЗЖНЙ ЯИСнКнЙГдЗ ВУЭЙЎ бЮП ГХИНКц ЪПжЙ бУЗНСЙ ЗбЫСИ ЗбФСнСЙЎ (ЯбгЗ ГУСЪКц Эн ЗбОСжМ КгЗгЗр гд (ГжТЯбгЗ ГХИНКц Эн ГгЗд нЗ ЪТнТКн. (Ъбнш Гд ГхЦНн ИГн ФЖ ббОСжМ КгЗгЗу гд (ГжТ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Динг-Донг/ Вещицата мъртва еКоя стара вещица? Злата ВещицаДинг-Донг/ Злата Вещица е мъртваСъбудете се, поспаланковциРазтрийте очи, станетеСъбудете сеЗлата Вещица мъртва еПри таласъмите отидеНадолу, надолу, надолуЙо-хо-хо/ Да се отпуснем и да пеемИ камбаните да биемДинг-Донг/ Весело-оПей нагоре, пей надолуНека всички узнаятЗлата Вещица е мъртваПредставляваме Лигата наприспивните песниЛигата на приспивните песниЛигата на приспивните песниИ от името на Лигата наприспивните песниВи приветстваме в ГризколандияНие представлявамеБлизалковата гилдияБлизалковата гилдияБлизалковата гилдияИ от името на Близалковата гилдияВи приветстваме в ГризколандияДобре дошла в ГризколандияОтсега нататък ще бъдете история-Ще бъдете исто---Ще бъдете историяИ ние ще славим името Ви-Ще има Ваш бюст-Бюст ще има-Ваш бюст ще има-В залата на славата.</se>
    <se lang="cze" variant_id="2">Jo-ho-ho! Slavit, zpнvat jdemA zvony rozhoupemBim-bam! Znн veselэ tуnZpнvej v dur, zpнvej v molRozhlaљ, ћe bбba mrtvб jeJsme spolek ukolйbбvkбшekUkolйbбvkбшekUkolйbбvkбшekA jmйnem UkolйbбvkбшekTм v MlaskalovмVнtбmeMy jsme zas cech LнzбtkбшщLнzбtkбшщLнzбtkбшщA jmйnem vљech LнzбtkбшщTм v Mlaskalovм vнtбmeVнtбme tм v MlaskalovмZapнљeљ se do dмjin-Zapнљeљ se-Do dмjinOslavнme tvoje jmйno-Tvб mramorovб-Bysta-V sбlech-Bude vystavena</se>
    <se lang="dan" variant_id="3"></se>
    <se lang="dut" variant_id="4">Te laat. Ze zijn daar,en daar blijven ze ook.Alleen ik weet hoe je ze moet gebruiken.Jij hebt er niks aan.Geef ze terug.Niet doen.Ze hebben vast veel toverkracht.Hou je erbuiten, anders reken ikook met jou af.Jij hebt hier geen toverkracht.Ga weg, voor er 'n huis op je valt.Goed, ik wacht mijn tijd wel af.Ik kan hier en nu inderdaad nietmet je doen wat ik wil, jongedame.Maar je kunt je nog zo voorme verstoppen...... ik krijg je heus wel te pakken.En die hond van je ook.Sta maar op, allemaal. Ze is weg.Ga maar staan.De Gemene Heks van het Westenis een gevaarlijke vijand.Hoe sneller je hier weg bent,hoe veiliger je bent.Ik wil heel graag weg uit OZ.Maar hoe ? Ik kan niet op dezelfdemanier terug als ik gekomen ben.Dat is waar.De enige die dat weet...... is de grote en geweldigeTovenaar van OZ.De Tovenaar van OZ ?Is hij goed of slecht ?Heel goed. Hij woont in Smaragd Stad,en dat is heel ver weg.- Heb je je bezem bij je ?- Nee, ik vrees van niet.Dan moet je lopen. De Munchkinsbrengen je naar de grens.Denk er aan: doe die rodemuiltjes geen moment uit...... anders krijgt de Gemene Heksvan het Westen je te pakken.Waar moet ik de reis beginnen ?</se>
    <se lang="ell" variant_id="5">ЧЬизкбн!Фй фЬ 'кбнет;Мьнп егю оЭсщнб фб чсзуймпрпйю.Дюуфб мпх.Пчй. РсЭрей нЬчпхн мегЬлетдхнЬмейт гйб нб фб жзфЮуей.Иб уе фбкфпрпйЮущкбй уЭнб ГклЯнфб.Едю ден Эчейт дэнбмз.Фьфе иб ресймЭнщ.Пмплпгю ьфй едю ден мрпсюнб кЬнщ фЯрпфб......бллЬ иб у' екдйкзию......кбй уЭнб кбйфп укэлп упх.Фюсб з КбкйЬ МЬгйуубфзт Дэузт Эгйне ечисьт упх.Кблэфесб нб бцЮуейт фп Пжкбй нб гхсЯуейт урЯфй упх.Рщт иб гхсЯущуфп КЬнубт;П мьнпт рпх иб оЭсей еЯнбйп хрЭспчпт МЬгпт фпх Пж!ЕЯнбй рплэ кбльт!Жей уфз УмбсбгдЭнйб Рьлз.Рплэ мбксхЬ.Ецесет фз укпэрб упх;Фьфе рсЭрейнб ресрбфЮуейт.Пй МЬнфукйнтиб уе впзиЮупхн.</se>
    <se lang="eng" variant_id="6">And in the name of the Lullaby LeagueWe wish to welcome youTo MunchkinlandWe represent the Lollipop GuildThe Lollipop GuildThe Lollipop GuildAnd in the name of the Lollipop GuildWe wish to welcome youTo MunchkinlandALL:We welcome you to MunchkinlandTra-la-la-la-la-laTra-la-la, tra-la-laTra-la-la-la-laLa-laFrom now on you'll be history-You'll be his---You'll be historyAnd we will glorify your name-You will be a bust-Be a bust-Be a bust-In the hall of fameTra-la-la-la-la-laTra-la-la, tra-la-laTra-la-la-la-laLa-laTra-la-la-la-la-laTra-la-la, tra-la-laTra-la-la-la-laLa-laTra-la-la-la-la-laTra-la-la, tra-la-laTra-la-la-la-laLa--[EXPLOSION][MUNCHKINS SCREAMING]I thought you said she was dead.That was her sister,the Wicked Witch of the East.This is the Wicked Witch of the West.She's worse than the other one was.Who killed my sister?Who killed the Witch of the East?Was it you?No. No, it was an accident.I didn't mean to kill anybody.Well, my little pretty,I can cause accidents too!-Aren't you forgetting the ruby slippers?-The slippers. Yes!The slippers!</se>
    <se lang="est" variant_id="7">Aga kui ta ei saaks sind aidata,oleksid sa igal juhul palju hirmuдratavam, kui praegu.See on tхsi.Дra parem tule, sest mul on kuri nхid kannulja sa vхid jamadesse sattuda.Nхid?Ma ei karda nхidu.Ma ei karda midagi!Vдlja arvatud sььdatud tikku.Ma ei heida sulle seda ette.Aga kui mulle antakse aju,oleksin ma valmis terve tikutoosiga silmitsi seisma.Minuga ei oleks mingisugust tьli,sest ma ei sцц midagi.Lisaks ma ei mхtle asjade ьle,sest mul pole aju.Kas sa vхtaksid mind kaasa?Muidugi, et vхtan!Tore! Me lдhme vхluri juurde!Sa ei alustanud just hдsti.Kьll ma proovin paremini, usu mind.- Oz'i juurde?- Oz'i juurde!Хunad!Sa vaata vaid!Mida sa enda arust teed?Me oleme pika tee maha kхndinudja ma olin nдljane...Ьtlesid sa midagi?- Ta oli nдljane!- Ta oli nдljane!Kuidas sulle meeldiks,kui keegi tuleks sinu juurde ja vхtaks sinult midagi kьljest дra?Vabandust! Ma unustasin, et ma ei ole enam Kansases.</se>
    <se lang="fin" variant_id="8">Herдд, Paha Noita kuollut onHдn mennyt on joukkoon kummitustenLauletaan ja soitetaan kellojaDing dong, iloitkaaJa tдyttд kurkkua laulakaaKertokaa kaikilleEttд Paha Noita kuollut onEdustamme Tuutulaululiittoa,Tuutulaululiittoa, TuutulaululiittoaJa Tuutulaululiiton nimissдTervetuloa KддpiцmaahanMe edustamme Tikkarikiltaa,Tikkarikiltaa, TikkarikiltaaJa Tikkarikillan nimissдTervetuloa KддpiцmaahanTervetuloa KддpiцmaahanNyt olet osa historiaa- His...- HistoriaaNimesi jдд historian lehdilleSinulle pystytetддn patsasKuuluisuuksien galleriaan</se>
    <se lang="fre" variant_id="9">' C'est nous La Guilde des Sucettes' Des sucettes, des sucettes' Et au nom de la Guilde des Sucettes' Nous vous disons : 'Soyez la bienvenue'' Vous passerez а la postйritй' Et votre nom sera partout citй' Et vous serez en pied' Au Panthйon de la Cйlйbritй'Elle n'est pas morte?Sa soeur, la Sinistre Sorciиrede l'Est est morte,Elle, c'est la Sinistre Sorciиre de l'Ouest.Elle est encore pire.Qui a tuй ma soeur, la Sorciиre de l'Est?Toi?Non, c'йtait un accident,je ne voulais tuer personne,Des accidents, je peux en causer aussi!Vous oubliez les souliers de rubis,Les souliers!Disparus!Les souliers de rubis!Qu'en avez-vous fait?Rendez-les-moi ou...Trop tard! Les voilа,et ils resteront lа!Rends-les-moi!</se>
    <se lang="ger" variant_id="10">Ding-Dong, die Hex' ist tot.Ding-Dong, die Bцse Hex' ist tot.Wach auf, Faulenzer.Reib dir die Augen, steh auf.Wach auf, die Bцse Hex' ist tot.Sie geht den Weg der Gnome:Hinab, hinab, hinab.Juchu, machen auf und singen wir.Die Glocken lassen lдuten wir.Ding-Dong. Sing es laut, sing es leis '.Lass sie wissen,die Bцse Hex' ist tot.Wir vertreten den Wiegenliedverein.Den Wiegenliedverein,den Wiegenliedverein.Und im Namen des Wiegenliedvereins......heissen wir dich willkommenin Mьmmlerland.Wir vertreten die Lutschergilde.Die Lutschergilde,die Lutschergilde.Und im Namen der Lutschergilde......heissen wir dich willkommenin Mьmmlerland.Heissen wir dich willkommen imMьmmlerland.Du gehst in die Geschichte ein.- Du gehst--- Du gehst in die Geschichte ein.Wir werden deinen Namen verehren.- Wir stellen deine Bьste...- Deine Bьste--- Deine Bьste--- ...in die Ruhmeshalle.</se>
    <se lang="heb" variant_id="11">дйгг! долщфд оъдайже олщфд? долщфд дштддйгг! долщфд дштд оъдтеше йщрерйн, цае одойидтеше, долщфд дштд оъддйа ртмод тоеч , моидбеае рщйш ерцмцм бфтоепщйгте лемн, долщфд дштд оъдаре оцйвйн аъ рбзшъ щйшй дтшщрбзшъ щйшй дтшщбщн дрбзшършцд мбшлк, бшелд дбадмашх дорц'чйрсаре оййцвйн аъ авегъ''селшйд тм очм''''авегъ ''селшйд тм очмебщн давегдршцд мбшлк, бшелд дбадмашх дорц'чйрсаре обшлйн аеъкотъд ъйлрсй мдйсиешйдъйлрсй мдйсиешйдеаре рфаш аъ щокъдйй мщн гбшбдйлм дъдймд</se>
    <se lang="hrv" variant_id="12">Ding-dong! Vjeљtica je mrtva!Koja vjeљtica? Zla vjeљtica!Ding-dong! Vjeљtica je mrtva!Probudite se, spavalice,protrljajte oиi, ustajte iz kreveta!Ustajte, vjeљtica je mrtva!Otiљla je gdje i goblinsi idu,daleko ispod zemljeJupi! Pjevajmo sad,neka zvone zvonaDing-dong!Pjevajte svi!Neka svi znaju:Zla vjeљtica je mrtva!Mi smo predstavniceKluba UspavanihKluba UspavanihKluba UspavanihI u ime Kluba UspavanihЋelimo ti dobrodoљlicuu zemlju ЋvakaиaMi predstavljamoCeh LizalicaCeh LizalicaCeh LizalicaI u ime Ceha LizalicaЋelimo ti dobrodoљlicuu zemlju Ћvakaиa!Dobrodoљla u zemlju Ћvakaиa!Odsad nadalje bit жete povijestBit жete povijestVeliиat жemo vaљe imePodiжi жemo vam kipU galeriji Slavnih!</se>
    <se lang="hun" variant_id="13">Bim-bam, tГ–bb bajt nem okoz!Hogy melyik? HГЎt a gonosz!Bim-bam, meghalt a gonosz mГЎr!Г‰bredj, te hГЎtalvГі,ugorj ki az ГЎgyadbГіl!Г‰bredj, a gonosz meghalt mГЎr!Elment az Гєt vГ©gГ©re,a pokol mГ©lyГ©reJГ–jj hГЎt! Zengjen hГЎt a dal,zГєgjon a harang!Bim-bam! ZГєgjon hГЎt!Г‰nekeld, kiabГЎldHadd tudjГЎkhogy meghalt, vГ©gre mГЎr!Mi volnГЎnk itt a ManГіlГЎnyokManГіlГЎnyok,ManГіlГЎnyokMindГјnk nevГ©ben kГ¶szГ¶ntГјnk Г­m:ГњdvГ¶zГ¶l tГ©ged ManГіfГ¶ld?Mi volnГЎnk itt a ManГіsrГЎcokManГіsrГЎcok,ManГіsrГЎcokMindГјnk nevГ©ben kГ¶szГ¶ntГјnk Г­m:ГњdvГ¶zГ¶l tГ©ged ManГіfГ¶ld!Isten hozott ManГіfГ¶ldГ¶n!MГЎtГіl te mГЎr a hЕ‘sГјnk vagy!- A mi hЕ‘...- A mi hЕ‘sГјnk vagy!DicsГ¶Г­tjГјk nevedetHЕ‘seink kГ–zt- Ott lesz...- Ott lesz a helyed!</se>
    <se lang="ice" variant_id="14">Юaр var systir hennar,nornin illa aр austan.Юetta er nornin illa aр vestan.Hъn er verri en hin var.Hver drap systur mнna?Hver drap nornina aр austan?Varst юaр юъ?Юaр varр slys.Йg жtlaрi engan aр drepa.Litla, laglega stъlka,Йg get lнka valdiр slysum.- Gleymirрu ekki rъbнnskуnum?- Skуnum. Jб.Skуrnir!Юeir eru horfnir!Rъbнnskуrnir!Hvaр gerрirрu viр юб?Lбttu mig fб юб eрa йg...Um seinan. Юeir eru юarnaog verрa юar kyrrir.Skilaрu mйr skуnum!Йg ein kann aр nota юб.Юъ hefur ekkert gagn af юeim.Lбttu mig fб юб!Vertu н юeim.Юeir hljуta aр vera magnaрir, annarshefрi hъn ekki veriр svo kappsцm.Skiptu юйr ekki af юessu, Glinda,юvн юб geng йg lнka frб юйr.Юvжttingur.Юъ getur ekkert gert hйr.Lбttu юig hverfa брur en юъfжrр lнka hъs н hausinn.Юб юaр. Minn tнmi mun koma.Юaр er rйtt aр йg get ekki sinnt юйrhйr og nъ eins og йg vildi.En reyndu aр veraekki fyrir mйr.Reyndu юaр bara!Йg nж юйr, fagra mжr......og hundinum юнnum lнka.Allt н lagi. Юъ getur staрiр upp.Hъn er farin.Юetta er н lagi.Allir geta staрiр upp.Hvнlнkur brennisteinsfnykur!Йg уttast aр aр юъ hafir fengiрnornina illu upp б mуti юйr.Юvн fyrr sem юъ ferр frб Ozюvн цruggari verрurрu н svefni.Йg gжfi hvaр sem vжritil aр komast frб Oz.En hvaрa leiр er til Kansas?Йg fer ekki sцmu leiр til baka.Nei, юaр er satt.Sб eini sem veit юaр...</se>
    <se lang="ind" variant_id="15">Itu saudaranya,Penyihir Jahat dari Timur.Ini Penyihir Jahat dari Barat.Dia lebih jahat dari yang satunya.Siapa membunuh kakak ku?Siapa membunuh Penyihir Jahat dari Timur?Apakah kamu?Tidak, tidak. Itu kecelakaan.Aku tidak bermaksud mencelakakan siapapun.Well, manis,Aku juga bisa bikin kecelakaan!Kau melupakan selop delima?Selop, ya!Selop!Sudah hilang!Selop delima!Apa yang telah kau lakukan dengannya?Berikan padaku atau akan ku--Terlambat! Itu di sana......dan tinggalah di sana!kembalikan selopku!Hanya aku yang tahu cara menggunakannya.Tak ada gunanya buatmu.kembalikan padaku.-Kembalikan!-Jaga kakimu di dalamnya.Keajaibannya mestilah hebat,makanya dia sangat menginginkannya.Jangan ikut campur, Glinda,atau aku kerjain kamu!Omong kosong! Kau tak punya kekuatan di sini.Pergilah, sebelum seseorang menjatuhkanrumah padamu juga!Baik, aku menunggu waktuku.Dan untukmu, nona muda......benar aku tak bisa mendatangimudi sini dan sekarang sesukaku.....tapi cobalah jangan menghalangi jalanku.Cobalah!Akan kudapatkan kau,dan anjing kecilmu juga!Tak apa2. Berdirilah. Dia sudah pergi.Tak apa2. Semuanya bangun.Bau belerang!Kau menjadi musuh Penyihir Jahatdari Barat.Jika cepat kau keluar dari Oz,akan makin nyenyak tidurmu.Aku akan melakukan apa saja agarbisa keluar dari Oz...</se>
    <se lang="ita" variant_id="16"></se>
  </para>
  <para id="13">
    <se lang="ara" variant_id="0">бЗЎ еРЗ ХНнН.... ЗбФОХ ЗбжНнП ЗбРн нгЯде Гд нЪСЭ. еж ЗбЪЩнг ж УЗНС ИбЗП (ГжТ) ЗбСЗЖЪ ФОХнЗрУЗНС (ГжТ) їеб еж ШнИ Гг ФСнС ї. ШнИ МПЗр ж бЯде ЫЗгЦ МПЗрЎ (нЪнФ Эн гПндЙ (ЕнгСЗбП. СНбЙ ШжнбЙ гд едЗеб ГНЦСКц ЪХЗ гЯдУКцЯ гЪЯц ї. бЗ Ў бг ГНЦСеЗ ббГУЭ. ЕРдЎ нМИ ЪбнЯц Гд КгФн(ЗбЬ(гждФЯндТ) УнКЗИЪжЯц НКм НПжП(ИбЗП гждФЯнд.... ж КРЯСнЎ бЗ КПЪн ЗбНРЗБ ЗбнЗЮжКн ОЗСМ ЮПгЯ ббНЩЙж ЕбЗ УжЭ КЮЪн КНК СНгЙ УЗНСЙ ЗбЫСИ ЗбФСнСЙбЯдЎ ЯнЭ ГИПГ СНбКн Ебм гПндЙ (ЕнгСЗбП) ї. гд ЗбГЭЦб ПЗЖгЗр Гд КИПГн гд ЗбИПЗнЙ. ж Яб гЗ ЪбнЯц еж Гд ККшИЪн ЗбШСнЮ ЗбГХЭС.... бЯдЎ гЗРЗ нНПЛ ЕРЗ -ЭЮШ ККИЪн ЗбШСнЮ ЗбГХЭС -! Ебм ЗббЮЗБ -! Ебм ЗббЮЗБ -! нЗ ЕбенЗбдЗУ нГКжЗ ж нРеИжЗ УСнЪЗ едЗГКшИЪ ЗбШСнЮ ЗбГХЭСГКшИЪ ЗбШСнЮ ЗбГХЭС їККИЪм ЗбШСнЮ ЗбГХЭСККИЪм ЗбШСнЮ ЗбГХЭСККИЪм ЗбШСнЮ ЗбГХЭСКЗИЪм ЗбШСнЮ ЗбГХЭС</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Това беше сестра й,Злата Вещица на Изтока.Това е Злата Вещица на Запада.Тя е по-лоша от другата.Кой уби сестра ми?Кой уби Вещицата на Изтока?Ти ли?Беше злополука.Не исках да убивам никого.Е, малка хубавице,и аз мога да причинявам злополуки!Май сизабравила рубиновите обувки?Обувките. Да!Обувките!Изчезнаха!Рубиновите обувки!Какво си направила с тях?Върни ми ги или аз--Твърде късно е! Ето ги тук,и тук ще си останат!Върни ми обувките!Само аз знам как се използват.На теб не ти вършат никаква работа.Върни ми ги. Върни ми ги!Стой обута с тях.Магията им трябва да е силна,иначе тя нямаше толкова да ги иска.Не се намесвай, Глинда,или ще ти дам да разбереш!О, глупости!Ти тук нямаш власт.Махай се, преди някой и на тебда пусне къща на главата.Много добре. Ще изчакам.А и вярно е, че не мога с теб да серазправя тук и сега, както искам.Опитай се да не ми се изпречваш!Просто се опитай!Ще те хвана, хубавице......и теб и кученцето ти!Всичко е наред. Можете да станете.Тя си отиде!Всичко е наред.Всички можете да станете.Как мирише на сяра!Боя се, че направи Злата Вещицатвой враг.Колкото по-скоро се измъкнеш от Оз,толкова по-спокойно ще спиш, скъпа.О, какво ли не бих далада се измъкна от Оз.</se>
    <se lang="cze" variant_id="2">To byla jejн sestraz vэchodu.Tahle je ze zбpadua je jeљtм horљн.Kdo zabil mou sestru?Иarodмjnici z vэchodu?Bylas to ty?Byla to nehoda.Nechtмla jsem nikoho zabнt.Jб umнm taky dмlat nehody,ty malб krasotinko!-Nezapomnмla jsi na stшevниky?-Stшevниky. Ano!Stшevниky!Zmizely!Rubнnovй stшevниky!Kde jsou?Vraќ je nebo. . .Uћ je pozdм. Tady jsoua tady zщstanou!Vraќ mi moje stшevниky!Jen jб je umнm pouћнvat.K niиemu ti nejsou.Vraќ mi je!Jen si je nech.Jejich kouzlo musн bэtmocnй, kdyћ je tak chce.Nepleќ se do toho, Glindo,nebo uvidнљ!Шeиi!Tady nemбљ ћбdnou moc.Zmiz, neћ na tebetakй nмkdo hodн dщm.Tak dobшe. Jб si poиkбm.Teп s tebou nemщћu zatoиit,jak bych si pшбla.Ale radљi se mi vyhэbej!To ti radнm!Dostanu tм, krasotinko.A toho tvйho psa taky!Uћ mщћete vstбt.Je pryи!Je to v poшбdku.Mщћete vstбt.Jak je tu cнtit sнra!Znepшбtelila siszlou иarodмjku.Инm dшнve se dostaneљ ze zemм Oz,tнm bezpeиnмjљн budeљ.Dala bych cokoli,abych se dostala domщ.Ale jak se dostanu do Kansasu?Stejnou cestou to nepщjde.Ne. Jedinэ,kdo by to mohl vмdмt,</se>
    <se lang="dan" variant_id="3">Heksen fra Vesten er endnu ondere.Hvem drжbte min sшster,heksen fra Шsten? Var det dig?Nej, det var en ulykkeshжndelse!Jeg kan ogsе lave ulykkeshжndelser!- Har du glemt rubinskoene?- Javist, skoene!Skoene!De er vжk! hvor er de?Aflever dem, ellers...For sent. Der sidder deog der kommer de at blive siddende.Aflever dem.Kun jeg ved hvordan man bruger dem.Aflever dem!Nej! De har nok stor kraft,eftersom hun vil ha' dem.Pas pе, jeg kan fortrylle dig med!Du har ingen magt her.Afsted, inden der falder et hus over dig!Jeg ska' bie min tid.Og hvad dig betrжffer, unge dame...Jeg kan ikke ordne dig nu,men du slipper ikke fra det!Jeg skal nok sжtte en stopper for dig,min skшnne, og din lille hund med!Nu er faren ovre, hun er borte.De kan rejse Dem igen.Ih, hvor det oser svovl... Du harskaffet dig en mжgtig fjende.Det er bedst at du forladerlandet Oz.Ja, men hvordan skal jeg finde hjem?Ikke samme vej som jeg kom.</se>
    <se lang="dut" variant_id="4">- Maar wat gebeurt er als ik...- Volg gewoon de Gele Klinkerweg.Jeetje. De mensen komen engaan hier wel razendsnel.Volg de Gele Klinkerweg.volg de Gele Klinkerwegje gaat naar de geweldigeTovenaar van Ozje zult zien, hij is eenbetoverende tovenaarde Tovenaar van Ozis een fantastische tovenaarwantwant hij doet fantastische dingenje gaat naar de geweldigeTovenaar van OzVolg de Gele Klinkerweg.- Welke kant moeten we op ?- Dat is een hele mooie weg.Wie zei dat ?Vogelverschrikkers kunnen niet praten.Dat is ook een mooie weg.</se>
    <se lang="ell" variant_id="5">...гйбфЯ иб еЯубй уфп Элепт фзтКбкйЬт МЬгйуубт фзт Дэузт.Иб бкплпхиЮуейт фп Дсьмпме фб КЯфсйнб Фпэвлб.Рьуп еэкплб рзгбйнпЭсчпнфбйпй Ьнисщрпй едю."Бкплпэизуе фп Дсьмп ме фбКЯфсйнб Фпэвлб."ОекйнЬт гйб фпн хрЭспчпМЬгп фпх Пж.</se>
    <se lang="eng" variant_id="6">The ruby slippers!What have you done with them?Give them back to me or I'll--It's too late! There they are,and there they'll stay![GASPS]Give me back my slippers!Only I know how to use them.They're of no use to you.Give them back to me. Give them back!Keep tight inside of them.Their magic must be powerful......or she wouldn't want them so badly.Stay out of this, Glinda,or I'll fix you as well!Oh, rubbish!You have no power here.Begone, before somebodydrops a house on you too.Very well. I'll bide my time.And as for you, it's true I can'tattend to you here and now as I'd like.But just try to stay out of my way!Just try!I'll get you, my pretty......and your little dog too![CACKLING][MUNCHKINS GASPING]It's all right. You can get up.She's gone!It's all right. You can all get up.Oh! What a smell of sulfur!I'm afraid you've made an enemyof the Wicked Witch.The sooner you get out of Oz altogether,the safer you'll sleep, my dear.Oh, I'd give anythingto get out of Oz altogether.But which is the way back to Kansas?I can't go the way I came.No, that's true.The only person who might know......would be the great and wonderfulWizard of Oz himself.The Wizard of Oz?Is he good or is he wicked?Oh, very good, but very mysterious.He lives in the Emerald City,a long journey from here.Did you bring your broomstickwith you?-No, I'm afraid I didn't.-Well, then, you'll have to walk.The Munchkins will see you safelyto the border of Munchkinland.And remember, never let those rubyslippers off your feet for a moment......or you will be at the mercyof the Wicked Witch of the West.</se>
    <se lang="est" variant_id="7">Kas sa arvad, et minu хunad pole head?Ei, talle lihtsalt ei meeldi vдikesed rohelised ussid.Sa igavene!Kohe saad хunu.Lahe, see toimiski.See on mees!Mees kes on tehtud plekist!- Mida?- Jah.Vaata!Хlikann.Ьtlesid sa midagi?Хlikann.Ta ьtles, "Хlikann.""Хlikann" Mida?Хlikann?Siin see on!- Kust sa kхigepealt хlitatud tahaksid saada?- Suu.- Oma suust.- Ta ьtles, et oma suust.Teiselt poolt ka.Armas taevas, ma saan rддkida!Хlita palun mu kдsi ja kььnarnukke.Vхta.Kas see oli valus?Ei, see oli imeline tunne.Ma hoidnud seda kirvest juba mitmeid kuid.</se>
    <se lang="fin" variant_id="8">Se oli hдnen sisarensa, Idдn Paha Noita.Lдnnen Paha Noita onpaljon pahempi kuin sisarensa.Kuka tappoi sisareni, IdдnPahan Noidan? Sinдkц?Se oli onnettomuus,ei ollut tarkoitus tappaa ketддn.Osaan minдkin aiheuttaa onnettomuuksia.- Taisit unohtaa punaiset kengдt.- Punaiset kengдt, niin!Kengдt!Ne ovat poissa!Missд ne kengдt ovat?Antakaa ne minulle, tai...Liian myцhдistд. Ne ovat tuossa,ja siinд pysyvдt!Anna kenkдni takaisin!Vain minд osaan kдyttдд niitд.Et sinд niistд hyцdy. Kengдt tдnne.Pidд ne jalassasi. Niissд on voimaa,tai hдn ei haluaisi niitд.Pysy poissa tai hoidan sinutkin!Valtasi ei ulotu tдnne.Mene ennen kuin pддllesi putoaa talo.Hyvд on sitten. Ja mitдsinuun tulee, nuori neiti...En voi koskea sinuun tддllд.Pyri siis pysymддn poissa tieltдni......tai vien sinut, kaunokainen,ja koirasi myцs!Voitte nousta nyt, hдn meni.Voitte kaikki nousta nyt.Kamala rikinkatku!Taisit saada vihollisen Lдnnen Noidasta.Sinun olisi turvallistalдhteд Ozista pian.Lдhtisin mielellдni Ozista,mutta miten pддsen Kansasiin?</se>
    <se lang="fre" variant_id="9">Rends-les-moi!Garde-les!Leur magie est grande,sinon elle n'en voudrait pas,Taisez-vous, Glinda, ou prenez garde!Vous n'avez aucun pouvoir ici,Partez avant qu'on ne vous йcrasevous aussi!je saurai кtre patiente,Quant а toi, ma chиre,je ne peux rien contre toi ici.Mais ne te mets pas sur mon chemin!je vous tuerai, toi et ton chien!Debout! Elle est partie!Tout va bien!Quelle odeur de soufre!La Sinistre Sorciиre de l'Ouestest une ennemie redoutable,Plus vite vous quitterez Oz,mieux cela vaudra.je donnerais n'importe quoi pour partir,Mais comment rentrer au Kansas?Il n'y a plus de cyclone,C'est vrai, Le seul qui puisse vous rйpondreest le Magicien d'Oz!Le Magicien d'Oz? Il est bon ou mйchant?Trиs bon, mais mystйrieux,ll habite Emeraudeville,C'est trиs loin,Avez-vous apportй votre balai?Ma foi, non.Vous devrez y aller а pied,Les Munchkins vous escorterontjusqu'а leur frontiиre.Surtout, n'фtez jamais les souliers de rubisou vous serez а la mercide la Sinistre Sorciиre de l'Ouest,je pars d'oщ, pour Emeraudeville?Du commencement, bien sыr.Suivez la route jaune,Et si jamais...?</se>
    <se lang="ger" variant_id="10">Ihre Schwester, dieBцse Hexe des Ostens.Das da ist die Bцse Hexe des Westens.Sie ist noch schlimmer.Wer hat meine Schwester getцtet,die Hexe des Ostens?Warst du es?Ein Unfall! Ich wollte niemanden tцten.Ich kann auch Unfдlleverursachen, Hьbsche.- Vergiss nicht die Rubinpantoffeln.- Die Pantoffeln! Ja!Die Pantoffeln!Sie sind weg!Was hast du mit ihnen gemacht?Gib sie mir sofort zurьck, sonst--Zu spдt. Da sind und da bleiben sie.Gib mir meine Pantoffeln zurьck!Ich allein weiss sie zu gebrauchen.Du kannst mit ihnen nichts anfangen.Gib sie mir zurьck!Behalte sie.Ihr Zauber muss stark sein,sonst wьrde sie sie nicht so begehren.Halt dich raus, oder du erlebst was.Unsinn, du hast hier keine Macht.Geh, ehe ein Haus auf dich fдllt.Nun gut, ich kann warten.Und du, sьsses Kind, es stimmt,ich kann dir hier nichts anhaben.Aber versuche, mir ausdem Weg zu gehen.Versuch's nur.Ich kriege dich,meine Hьbsche. . .. . .und deinen Hund auch.Ihr kцnnt aufstehen, sie ist weg.Es ist wieder gut.Ihr kцnnt aufstehen.Es riecht nach Schwefel!Du hast eine schlimmeFeindin in der Hexe des Westens.Je schneller du Oz wieder verlдsst,desto eher kannst du ruhig schlafen.Ich wьrde alles dafьr geben.</se>
    <se lang="heb" variant_id="11">,же дйъд азеъд.долщфд дштд одожшз.же долщфд дштд одотшб.дйа вшетд оазеъд?ой дшв аъ азеъй?ой дшв аъ долщфд дштд одожшз?дан же аъ.же дйъд ъаерд.ма дълееръй мдшев аеъд,еблп, йфъй.вн арй йлемд мвшен мъаереъ?ма щлзъ аъ дртмййн дагеоеъ-.лп! дртмййн-.дртмййн!дн ртмое?ртмй дчсн дагеоеъ?од тщйъ бдп...дзжйшй мй аеъп ае щ!оаезш огй, дп лап елап йщаше!дзжйшй мй аеъп!шч арй йегтъ лйцг мдщъощ бдп.айп бдп лм ъетмъ тбешк.дзжйшй мй аеъп.дйщашй бъелплез дчсн щмдп шб.азшъ ма дййъд шецд бдп лм лк,ам ъътшбй, вмйргд...ае щаъфес вн аеък.щиейеъ, айп мк лм лез лап.дсъмчй мфрй щвн тмййк йфем бйъ.йфд. азлд мджгореъ доъайод,ебащш мк, йфъй, арй оегд...ма аелм мтщеъ мк гбш лап.ак шч рсй мдйоми офрйй.шч рсй...аъфес аеък, йфъй!еаъ лмбк дчип!жд бсгш, чеое.дйа ртмод.длм бсгш.лемлн йлемйн мчен.шйз вефшйъ решазещщърй щдсълслъ тн.олщфд дштд одотшб.оеиб щътжбй аъ ашх тех бодшд.аъп длм лгй мтжеб аъ ашх тех</se>
    <se lang="hrv" variant_id="12">Mrtva je njena sestra.Zla vjeљtica od Istoka.Ovo je zla vjeљtica od Zapada.Ona je joљ gora.Tko je ubio moju sestru,zlu vjeљticu od Istoka?Ti?Bio je to nesretan sluиaj!Nisam nikog htjela ubiti.Vidjet жeљ ti љto je nesretan sluиaj,mala moja!- Zaboravljaљ na crvene cipelice?- Cipelice, da!Cipelice!Nema ih!Gdje su cipelice?Љto si uиinila s njima?Vrati mi cipelice ili жu. . . .Prekasno.Ovdje su i ovdje жe i ostati!Vrati mi crvene cipelice!Jedino ja znam љto s njima.Tebi ne trebaju. Vrati mi ih!Vrati mi ih!Nemoj!Mora da su stvarno иarobnekad ih toliko ћeli.Ne mijeљaj se, Glinda!Jer жu i tebe. . . .Tvoje moжi na mene ne djeluju.Odlazi, da kuжa ne padne i na tebe!Dobro. Poиekat иu bolju priliku.A љto se tebe tiиe, mlada damo,sad ne mogu brinuti o tebi.Ali bolje me se kloni!InaиeЖu uhvatiti i tebei tvog psiжa!Moћete ustati, otiљla je.Otiљla je!U redu je.Moћete ustati.Kakav smrad sumpora!U zloj si vjeљticistekla neprijatelja.Љto prije odeљ iz Oza,to bolje za tebe, draga.O, dala bih sveda mogu napustiti Oz.</se>
    <se lang="hun" variant_id="13">A hГєga, a keleti boszorka.Еђ a gonosz nyugati boszorka.MГ©g nГЎla is gonoszabb.Ki Г¶lte meg a hГєgomat?A keleti boszorkГЎt?Te voltГЎl az?Baleset volt.Nem akartam senkit megГ¶lni.Nos, szГ©psГ©gem,Г©n is tudok balesetet okozni!- Na Г©s a rubin cipellЕ‘?- A cipellЕ‘! Igaz!A cipellЕ‘!EltЕ±nt!A rubin cipellЕ‘!Mi lett vele?Add vissza, vagy...KГ©sЕ‘ mГЎr! Rajta van,Г©s rajta is marad!Add vissza! Csak Г©n tudom,hogyan kell hasznГЎlni.Te semmit sem Г©rsz vele.Add vissza! Add vissza!Tartsd magadon!Nagy varГЎzsereje lehet,ha annyira akarja.Ne szГіlj bele,vagy neked is vГ©ged!Ugyan!Itt nincs hatalmad.TГЎvozz, mielЕ‘tt rГЎd isrГЎd pottyan egy hГЎz!JГіl van. Г‰n vГЎrhatok.Ami tГ©ged illet, igaz, hogyitt Г©s most nem bГЎnhatok el veled.De jГіl kerГјlj el engem!KerГјlj el!Vagy megbГЎnod, szГ©psГ©gem......Г©s a kiskutyГЎd is!JГіl van. FelГЎllhattok!Elment!Semmi baj!FelГЎllhattok!Micsoda kГ©nkЕ‘szag!Sajnos szereztГ©l magadnakegy ellensГ©get.MinГ©l hamarabb elmГ©sz Г“z fГ¶ldjГ©rЕ‘l,annГЎl jobb lesz neked!Г“, mit nem adnГ©k, haelmehetnГ©k innen!</se>
    <se lang="ice" variant_id="14">Galdrakarlinn н Oz?Er hann gурur eрa slжmur?Mjцg gурur en mjцg dularfullur.Hann bэr н Smaragрaborg,en юangaр er langt aр fara.Komstu meр kъstinn юinn?Йg er hrжdd um ekki.Юб verрurрu aр fara gangandi.Maulfуlkiр fylgir юйraр landamжrunum.Og mundu aр fara aldreiъr rъbнnskуnum......юvн юб nжr nornin illa aр vestanюйr б sitt vald.En hvernig legg йg af staрtil Smaragрsborgar?Юaр er alltaf bestaр byrja б byrjuninni.Юъ юarft aрeins aр faraeftir gula mъrsteinaveginum.- En hvaр gerist ef йg...?- Farрu eftir gula mъrsteinaveginum.- Bless!- Bless!Hvaрa.Fуlk kemur og fer svo fljуtt hйr.Fylgja gula mъrsteinaveginum.Fylgja gula mъrsteinaveginum?Fylgja gula mъrsteinaveginum.Fylgja gula mъrsteinaveginum.Fylgja gula mъrsteinaveginum.Fylgja gula mъrsteinaveginum.Fylgja gula mъrsteinaveginum.Fylgja gula mъrsteinaveginum.Fylgja, fylgja, fylgja, fylgja,fylgja gula mъrsteinaveginum.Fylgja gula mъrsteinaveginum.Fylgja gula mъrsteinaveginum.Юъ жtlar aр hitta tцframanninn,tцframanninn gурa н Oz.Юъ sйrр aр hann er afbragрskarlef slнkur karl hefur юб veriр til.Ef nokkru sinni hefur veriр karl.Galdrakarlinn н Oz er юannig af юvн,af юvн, af юvн, af юvн,af юvн af юvн</se>
    <se lang="ind" variant_id="15">Tidak, itu benar.Satu2nya yang tahu......hanyalah sang Wizard of Oz The Wizard of Oz?Dia baik atau jahat?Sangat baik, tapi sangat misterius.Dia tinggal di Kota Jamrud......dan sangat jauh dari sini.Sapu terbangnya dibawa?Tidak.Well, kalo gitu terpaksa jalan kaki.Para Munchkins akan mengawasi hinggaperbatasan Munchkin Land.Dan ingat, jangan lepaskan selopdelima tersebut sekalipun......atau kau akan dikerjainSang Penyihir Jahat Dari Barat.Tapi bagaimana jalan ke Kota Jamrud?Mulailah dari awal......dan kau harus mengikutiJalan Bata Kuning.Tapi, bagaimana jika aku--Telusuri Jalan Bata Kuning.Selamat tinggal.Astaga!Orang datang dan pergi begitu cepat di sini!Ikuti Jalan Bata Kuning.Ikuti Jalan Bata Kuning.Ikuti Jalan Bata Kuning.Ikuti Jalan Bata Kuning.Ikuti Jalan Bata Kuning.Ikuti Jalan Bata Kuning.</se>
    <se lang="ita" variant_id="16">Quella era sua sorella.Questa и la Strega Malvagia dell'Ovest.И peggio dell'altra.Chi ha ucciso mia sorella?Chi ha ucciso la Strega dell'Est?Sei stata tu?И stato un incidente.Non volevo uccidere nessuno.Sappi che anch'ioposso causare degli incidenti!- Non vuoi prendere le scarpette rosse?- Oh, sм!Le scarpette!Dove sono?Dove le hai nascoste?Ridammele o io...И troppo tardi.Ora sono qui e ci resteranno.Ridammi le mie scarpette!Io solo so come usarle.A te non servirebbero. Ridammele!Ridammele!Tienile strette.Avranno un potere eccezionale......altrimenti non le vorrebbe.Non impicciarti o ti sistemerт!Tu qui non hai potere.Vattene, prima che tirinouna casa anche a te.D'accordo. Me ne vado.E tu attenta, ora non posso farei conti con te come vorrei.Ma non puoi sfuggirmi!Non ti salverai!Vi prenderт, te......e il tuo piccolo cagnolino!Alzatevi. Se ne и andata.Va tutto bene.Potete alzarvi.Che puzza di zolfo!Credo che la Strega dell'Ovestora sia tua nemica.Prima andrai via da Oze meglio sarа per te.Oh, io partirei anchein questo momento.Ma quale sarа la strada per il Kansas?Non so come andare.И vero. Potrа aiutarti solo...</se>
  </para>
  <para id="14">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГКшИЪ ЗбЬ ..... їЗбВдЎ гд Гн ШСнЮт дРеИ ї! ЪРСЗреРЗ ЗбШСнЮ Мгнб МПЗргд ЮЗб РбЯ ї(бЗ КЯд УОнЭЗр нЗ (КжКж. ОнЗб ЗбгВКЙ бЗ нКЯбг. ж еРЗ ЗбШСнЮ Мгнб ГнЦЗр. еРЗ гЦНЯГгЗ ЯЗд нхФнС Ебм ЗбШСнЮ ЗбВОС ї. ИЗбШИЪЎ ЗбдЗУ нРеИжд гд ЯбЗ ЗбШСнЮндбЮП ЮбК ФнЖЗр. ГбнУ ЯРбЯ їеб ЭЪбК РбЯ гКЪгПЗрЎ Гг ГдЯбЗ КУКШнЪ Гд ККОР ЮСЗС ї. КбЯ ен ЗбгФЯбЙ. бЗ ГУКШнЪ Гд ГКОР ЮСЗС. ГдЗ бнУ бПн ЪЮб. ЮФ ЭЮШЯнЭ ККЯбг ж ГдК бнУ бПнЯ ЪЮб їбЗ ГЪбгбЯд ИЪЦ ЗбдЗУ ИПжд ЪЮб ж нКНПЛжд ЯЛнСЗр. ГбнУ ЯРбЯ ї. ГМб. ГЪКЮП ИГдЯ Ъбм НЮНУдЗрЎ дНд бг дКЮЗИб гд ЮИб ГИПЗр. ГбнУ ЯРбЯ їдЪг. бг дКЮЗИбЯнЭ НЗбЯ їЯнЭ НЗбЯ ї. ИОнСЎ ФЯСЗр бЯ -. ГдЗ бЗ ГФЪС ИГн КНУд -Еде ФЖ ггб МПЗр Гд ГЩб гЪбЮЗр едЗ. ШжЗб ЗбдеЗС ИЪгжП Ъбм ЩеСн. бЗИП ж Гд РбЯ ЫнС гСнН бЯ Ъбм ЗбЕШбЗЮГбЗ КУКШнЪ ЗбдТжб ї.... ЗбдТжб ї бЗЎ ЗдЩСн Еддн.... НУдЗрЎ ГдЗНУдЗр. ПЪдн ГУЗЪПЯ. ГдКн ШнИЙ МПЗр. ШнИЙ МПЗр..... ЪТнТн. ГдЗ бЗ ГСм.... ИЗбШИЪ ГдЗ бУК РЯнЗр Эн ЕдМЗТ ЗбгеЗгбЯд ЕРЗ ЪжМКц ЗбгУгЗС бГУЭб...... СИгЗ ЗдТбЮ жГМб. еЗ еж ЗбИЪЦ гдн ЛЗднЙреб КДбцгЯ їГдЗ ГНЗЭЩ ЭЮШ Ъбм ЗбКЮЗШе. ж ЕЪЗПКе ИПЗОбн гСЙ ГОСм</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Да, вярно е. Единственият човек,който би могъл да знае,......е самият велик и удивителенМагьосник от Оз.Магьосникът от Оз?Той добър ли е или зъл?О, много добър,но много мистериозен.Живее в Смарагдовия град,дълго пътешествие оттук.Носиш ли си метлата?Не, боя се, че не.Е, тогава ще трябва пешком.Гризкови ще те придружат дограницата на Гризколандия.И запомни, дори и за миг не сваляйрубиновите обувки......иначе ще бъдеш на милостта наЗлата Вещица на Запада.Но как да тръгназа Смарагдовия град?Винаги е най-добре да сетръгне от началото.И трябва само да следвашПътя с жълтите павета.-Но какво ще стане, ако аз---Следвай Пътя с жълтите павета.-Сбогом!-Сбогом!Божичко!Хората тук идват иси отиват толкова бързо!Следвай Пътя с жълтите паветаДа следвам Пътя сжълтите павета?Следвай Пътя с жълтите паветаСледвай Пътя с жълтите паветаСледвай Пътя с жълтите паветаСледвай Пътя с жълтите паветаСледвай Пътя с жълтите паветаСледвай Пътя с жълтите паветаСледвай, следвай, следвай, следвайСледвай Пътя с жълтите паветаСледвай Жълтите паветаСледвай Пътя с жълтите павета</se>
    <se lang="cze" variant_id="2">Иarodмj ze zemм Oz?Je hodnэ, nebo zlэ?Moc hodnэ, ale moc zбhadnэ.Ћije ve Smaragdovйm mмstм,daleko odsud.Vzala sis s sebou koљtм?Bohuћel ne.Pak musнљ jнt pмљky.Mlaskalovй tм doprovodнna hranice Mlaskalova.A pamatuj si, nikdy sinesundavej tyhle stшevнce,nebo budeљ vydбna na milostzlй иarodмjce ze zбpadu.Jak se dostanu do Smaragdovйho mмsta?Nejlepљн jejнt poшбd za nosem.A pak po cestмze ћlutэch cihel.-Ale co kdyћ. . .-Jdi po cestм ze ћlutэch cihel.-Sbohem!-Sbohem!Pбni!Zmizela rychle jako se objevila!Po cestм ze ћlutэch cihelPo cestм ze ћlutэch cihel?Po cestм ze ћlutэch cihelPo cestм ze ћlutэch cihelPo cestм ze ћlutэch cihelPo cestм ze ћlutэch cihelPo cestм ze ћlutэch cihelPo cestм ze ћlutэch cihelJdi, jdi, jdiPo cestм ze ћlutэch cihelPo cestм ze ћlutэch cihelPo cestм ze ћlutэch cihelMusнљ najнt иarodмjeИarodмje ze zemм OzИaruje, dмj se co dмjTak za nнm se vydejJestli иarodмj nмkde jeTak v zemi Oz, protoћeProtoћe, protoћeProtoћe</se>
    <se lang="dan" variant_id="3">Troldmanden? Er han god eller ond?Meget god og gеdefuld.Han bor langt borte, i Smaragdstaden.- Tog du din kost med?- Nej, desvжrre ikke.Sе mе du gе. Lilleputterneviser dig vejen til grжnsen.Og tag aldrig skoene af,sе havner du i heksens vold.- Hvordan kommer jeg derhen?- Det er bedst at begynde fra begyndelsenDu skal bare fшlgevejen af gule sten.- Men hvad sker der hvis jeg...- Fшlg bare vejen.Farvel!Ih! Folk kommer og gеrsе hastigt her!</se>
    <se lang="dut" variant_id="4">Er gaan ook mensen beide kanten op.U zei wel iets, hй ?Doet u dat expres ?Is het nou ja of nee ?Ik kan geen besluit nemen.Ik heb geen hersenen.Alleen maar stro.- Hoe kunt u dan praten ?- Dat weet ik niet.Maar er zijn genoeg mensenzonder hersenen die wel praten.Dat zou best eens kunnen.We hebben ons nog niet aanelkaar voorgesteld.- Nee, inderdaad.- Hoe maakt u het ?- Hoe maak je het ?- Goed, dank u.Ik maak het helemaal niet goed.Het is heel saai om de heledag aan zo'n stok te staan.Ja, dat zal wel. Kunt u er niet af ?Eraf ? Nee, want zie je...- Ik help u wel even.- Dat is heel aardig van je.Ik weet niet zo goed...Ik heb weinig ervaring metdingen doen...... maar als je die spijkerombuigt, glij ik er misschien af.- o jee, ik raak wat kwijt.- Doet dat pijn ?Nee, ik stop het gewoon terug.Heerlijk zeg, om vrij te zijn.- Liet ik je schrikken ?- Ik dacht dat u zich bezeerde.- Maar ik liet je niet schrikken ?- Nee, hoor.Dat dacht ik al.Weg jij.Ik kan zelfs geen vogel laten schrikken.Ze eten gewoon mijn veld leegen lachen me uit.Ik ben 'n mislukkeling,omdat ik geen hersens heb.</se>
    <se lang="ell" variant_id="5">Рпйьт фп еЯре бхфь;БнпзуЯет Фьфп... фб укйЬчфсбден мйлпэн.Кбй брь кейкблЬ еЯнбй.РбсЬоенп, брь фзн ЬллзмесйЬ ден Эдейчне;РспфеЯнщ кбй фйт дэпкбфехиэнуейт.Еуэ ден мЯлзует;Ден мрпсеЯтн' брпцбуЯуейт;Бхфь еЯнбй фп рспвлзмЬ мпх.Ден мрпсю.Ден Эчщ мхбль......мьнп Ьчхсб.Кй ьмщт мйлЬт.РпллпЯ Ьнисщрпй чщсЯтмхбль, ден мйлпэн;Ден ЭчпхмеухнбнфзиеЯ Эфуй;Ден нпйюищрплэ кблЬ.Фп оэлп уфзн рлЬфз мпхме рпнЬей.Ден мрпсеЯт нб кбфЭвейт;Иб уе впзиЮущ.Ден еЯмбйрплэ Эохрнпт......бллЬ дпкЯмбуенб уфсбвюуейт фп кбсцЯ.РЬлй вгЮке!Плп фп мбжеэщ кбйфп обнбвЬжщ мЭуб.ЕЯмбй елеэиеспт.Уе цьвйуб;Ньмйжб ьфй чфэрзует.Ден уе цьвйуб;</se>
    <se lang="eng" variant_id="6">It's always bestto start at the beginning.And all you do isfollow the Yellow Brick Road.-But what happens if I---Just follow the Yellow Brick Road.MUNCHKINS:Goodbye!My!People come and go so quickly here![MUNCHKINS GIGGLING]DOROTHY [SINGING]:Follow the Yellow Brick RoadFollow the Yellow Brick Road?Follow the Yellow Brick RoadFollow the Yellow Brick RoadFollow the Yellow Brick RoadFollow the Yellow Brick RoadALL [SINGING]:Follow the Yellow Brick RoadFollow the Yellow Brick RoadFollow, follow, follow, followFollow the Yellow Brick RoadFollow the Yellow BrickFollow the Yellow Brick RoadYou're off to see the WizardThe wonderful Wizard of OzYou'll find he is a whiz of a wizIf ever a wiz there wasIf ever, oh ever a wiz there wasThe Wizard of Oz is one becauseBecause, because, becauseBecause, becauseBecause of the wonderful things he doesYou're off to see the WizardThe wonderful Wizard of Oz[MUNCHKINS CHEERING]</se>
    <se lang="est" variant_id="7">Kuidas sa selliseks said?Aasta tagasi raiusin ma seda puud......kuid siis hakkas дkitselt sadama.Ja tдpselt ьhe lццgi peal lдksin rooste.Sellest ajast saati pole ma end liigutada saanud.Igajuhul nььd oled sa korras.Mu kael.Korras?Koputa vastu mu rinda.Lase kдia ja koputa.Vapustav! Milline kaja!See on tьhi.Mees kes mu valmistas unustas mulle sьdame anda.Sa oled ilma sьdameta?Ilma sьdameta.Igalt poolt tьhi.</se>
    <se lang="fin" variant_id="8">Suuri ja mahtava Taikuri Oz tietдд reitin.Taikuri Oz? Onko hдn hyvд vai paha?Hyvд, mutta salaperдinen.Hдn asuu Smaragdikaupungissa.- Toitko luudan mukanasi?- Enpд tainnut tuoda.Sitten sinun on kдveltдvд.Kддpiцt saattavat sinut maan rajalle.Дlдkд ota kenkiд jalastasi edes hetkeksi......tai joudut Lдnnen Pahan Noidan armoille.Miten lцydдn Smaragdikaupungin?Aina on hyvд aloittaa alusta.Seuraat vain Keltatiilitietд.- Mutta mitд tapahtuu...- Seuraa vain Keltatiilitietд.Hyvдsti!Tддllд ihmiset tulevat ja menevдttodella nopeasti.Seuraa Keltatiilitietд...Seuraa Keltatiilitietд.Seuraa Keltatiilitietд.Seuraa Keltatiilitietд.Seuraa KeltatiilitietдSeuraa KeltatiilitietдSeuraa, seuraa, seuraa, KeltatiilitietдSeuraa KeltatiilitietдLдhdet tapaamaan taikuria Mahtavaa Ozia</se>
    <se lang="fre" variant_id="9">Les gens sont d'un brusque, en ce pays,Suivez la route jaune,Suivez la route jaune,Suivez la route jaune,' Vous allez voir le MagicienLe merveilleux Magicien d'Oz' Le Magicien des Magiciens' jamais il n'y eut gйnieTel que le sien' A ce grand Magicien'Suivez la route jaune?Et maintenant?Par lа, c'est trиs joli.Qui a dit зa?Les йpouvantails ne parlent pas.Par lа, c'est agrйable aussi,C'est drфle,,,Il ne montrait pas l'autre direction?On va dans les deux directions,Vous avez bien parlй, n'est-ce pas?</se>
    <se lang="ger" variant_id="10">Richtig. Helfen kann dir nur. . .. . .der grosse, wunderbareZauberer von Oz.Der Zauberer? Ist er gut oder bцse?Sehr gut. Aber sehr geheimnisvoll.Er lebt in der Smaragdstadt,weit weg von hier.Hast du deinen Besenstiel dabei?Nein, leider nicht.Dann musst du gehen.Die Mьmmler werden dich sicher an dieGrenze von Mьmmlerland geleiten.Und denk dran, schlьpf niemalsaus den Rubinpantoffeln. . .. . .sonst bist du der Bцsen Hexedes Westens wehrlos ausgeliefert.Aber wie komme ich nach Smaragdstadt?Am besten fдngst du am Anfang an.Folge der gelben Ziegelsteinstrasse.- Was passiert, wenn ich--- Folge der gelben Ziegelsteinstrasse.- Tschьss.- Tschьss.Meine Gьte!Die Leute kommen und gehenhier so schnell.Folge der gelben Ziegelsteinstrasse.Folge der gelben Ziegelsteinstrasse.Folge der gelben Ziegelsteinstrasse.Folge der gelben Ziegelsteinstrasse.Folge der gelben Ziegelsteinstrasse.Folge der gelben Ziegelsteinstrasse.Folge der gelben Ziegelsteinstrasse.Folge der gelben Ziegelsteinstrasse.Folge, folge, folge, folge--Folge der gelben Ziegelsteinstrasse.Folge der gelben Ziegelsteinstrasse.Folge der gelben Ziegelsteinstrasse.</se>
    <se lang="heb" variant_id="11">.жд рлеп...дагн дйзйг щаемй ййгт.деа дчесн двгем едрфма оашх тех?дчесн оашх тех?деа иеб ае ошещт.деа иеб оаег ак ойсъешй.деа вш бтйш дйшечд.ост ашек олап?дбаъ аъ доиаиа щмк.ма, зещщърй щма.блп, ъамцй ммлъ.дорц'чйрс ймее аеък мвбем ашцнежлшй, ам ъзмцй мтемн...аъ ртмй дчсн дагеоеъае щъдйй ръерд.мзсгйд щм долщфд дштд одотшб?лйцг авйт мтйш дйшечд.ъойг иеб мдъзйм бдъзмд.млй маешк гшк дмбрйн дцдебеъ...абм, од йчшд ан-.фщеи млй маешк гшк дмбрйн дцдебеъ-.мдъшаеъ-.мдъшаеъ-!бзйй.арщйн оефйтйн ертмойн лап бодйшеъ.млй маешк гшк дмбрйн дцдебеъ.млй маешк гшк дмбрйн дцдебеъ.млй маешк гшк дмбрйн дцдебеъмлй маешк гшк дмбрйн дцдебеъмлй маешк гшк дмбрйн дцдебеъмлй маешк гшк дмбрйн дцдебеъмлй маешк гшк дмбрйн дцдебеъмлй маешк гшк дмбрйн дцдебеъ,млй, млй, млй, млймлй маешк гшк дмбрйн дцдебеъмлй маешк гшк дмбрйн дцдебеъмлй маешк гшк дмбрйн дцдебеъ</se>
    <se lang="hrv" variant_id="12">Imaљ pravo.Jedina osoba koja ti moћepomoиi je veliki i sjajniИarobnjak iz Oza.Иarobnjak iz Oza?Je li on dobar ili zao?Vrlo dobar, no vrlo tajanstven.On ћivi daleko,u Smaragdnom gradu.Jesi li ponijela metlu?Bojim se da nisam.Tad moraљ pjeљke.Ћvakaиi иe te ispratiti do granice.I zapamti, nikad nemojskinuti crvene cipelicejer иeљ biti na nemilostzle vjeљtice Zapada.Otkud da krenem?Najbolje je poиeti od poиetka.Samo slijedi cestupoploиanu ћutim opekama.- A љto ako. . . .- Samo slijedi ћutu cestu.- Zbogom!- Zbogom!Opa!Љto ljudi ovdje brzodolaze i odlaze!Slijedi ћutu cestuSlijedi ћutu cestu?Slijedi ћutu cestuSlijedi ћutu cestuSlijedi ћutu cestuSlijedi ћutu cestuSlijedi ћutu cestuSlijedi ћutu cestuSlijedi, slijedi, slijedislijedi ћutu cestuSlijedi ћutuSlijedi ћutu cestu</se>
    <se lang="hun" variant_id="13">Ez igaz.Csak egy valaki tudhatja:Г“z, a nagy Г©scsodГЎlatos varГЎzslГі.Г“z, a nagy varГЎzslГі?Еђ jГі vagy gonosz?Еђ nagyon jГі, denagyon titokzatos.JГі messzire lakik innen,SmaragdvГЎrosban.Magaddal hoztad a seprЕ±nyeledet?Nem. Sajnos nem.Akkor gyalog kell menned.A ManГіk elkГ­sГ©rnekManГіorszГЎg hatГЎrГЎig.Г‰s ne feledd, egy pillanatra sevedd le a rubin cipellЕ‘t......Гєgy nem bГЎnhat el veleda gonosz nyugati boszorka.Merre induljak SmaragdvГЎros felГ©?Legjobb az elejГ©n kezdeni.Г‰s kГ¶vesd vГ©giga SГЎrga tГ©glautat!- De mi lesz, ha...- Csak kГ¶vesd a SГЎrga tГ©glautat!Isten veled!NahГЎt!Milyen gyorsan jГ¶nnek-mennekerrefelГ©!VГ©gig a SГЎrga tГ©glaГєtonVГ©gig a SГЎrga tГ©glaГєton?VГ©gig a SГЎrga tГ©glaГєtonVГ©gig a SГЎrga tГ©glaГєtonVГ©gig a SГЎrga tГ©glaГєtonVГ©gig a SГЎrga tГ©glaГєtonVГ©gig a SГЎrga tГ©glaГєton,a SГЎrga tГ©glaГєtonVГ©gig a, vГ©gig a, vГ©gig asГЎrga Гєton?VГ©gГ­g a sГЎrga...VГ©gГ­g a sГЎrga Гєton!</se>
    <se lang="ice" variant_id="14">Юъ жtlar aр hitta galdrakarlinndбsamlega af Oz.Fylgja gula mъrsteinaveginum?Fylgja gula...?Н hvaрa бtt fцrum viр?Afsakaрu!Юetta er mjцg gурur vegur.Hver sagрi юetta?Enga vitleysu, Tуtу.Fuglahrжрur tala ekki.Юaр er lнka gaman aр faraeftir юessum vegi.Юetta er skrнtiр.Benti hann ekki н hina бttina?Auрvitaр fer fуlk bбрar leiрir.Sagрirрu ekki eitthvaр?Gerirрu юetta viljandieрa geturрu ekki бkveрiр юig?Vandinn er sб aр йgget ekki бkveрiр mig.Юaр er enginn heili н mйr.Aрeins strб.Hvernig geturрu talaрef юъ hefur ekki heila?Йg veit юaр ekki.En tala ekki margirsem hafa ekki heila?Jъ, юaр er lнklega rйtt.Viр hцfum ekki veriрkynnt almennilega.Юaр er rйtt.Gурan dag.Hvernig lнрur юйr?- Prэрilega, юakka юйr fyrir.- Mйr lнрur engan veginn vel.Юaр er mjцg юreytandi aр vera hйr allandaginn meр stцng uppi н bakinu.Юaр hlэtur aр vera mjцgуюжgilegt. Kemstu ekki niрur?Niрur? Nei, sjбрu til...Йg er...Hйrna, йg skal hjбlpa юйr.Юetta var mjцg vel gert.Mjцg vel.Hamingjan sanna. Йg sй ekki...</se>
    <se lang="ind" variant_id="15">Telusuri Jalan Bata Kuning?Telusuri saja....Sekarang lewat mana?Maafkan. Tapi yang itu jalan yang bagus.Siapa yang bilang?Jangan tolol, Toto. Orang2an tak bisa bicara.Sangat menyenangkan lewat jalan itu.Lucu sekali.Bukankah dia menunjuk ke arah lain?tentu, di sini orang pergi dua arah.kau mengatakan sesuatu tadi kan?Kau sengaja melakukannya,atau bisakah kau memutuskannya?Itu masalahnya.Aku tak bisa memberi keputusan.Aku tak punya otak, hanya jerami.Gimana kamu bisa bicarajika kamu tak punya otak?Aku tidak tahu.Tapi bukankah orang yang tak punya otakbisa banyak omong kan?ya, kupikir kau benar.Well, kita belum berkenalan,kan?Belum!Apa kabar?Apa kabar?Kabar baik, terima kasih.Aku merasa tidak enak.</se>
    <se lang="ita" variant_id="16">Il Mago di Oz?И buono o cattivo?И buono, ma и molto misterioso.Vive nella cittа di Smeraldo,Iontano da qui.Non hai portato la tua scopa?No, mi dispiace.Dovrai andare a piedi.I Mastichini ti accompagnerannofino al confine.E ricorda di non toglierti maile scarpette rosse......o finirai in baliadella Strega Malvagia dell'Ovest.Ma come troverт la cittа di Smeraldo?И molto facile.Dovrai soltanto seguireil lungo Sentiero Dorato.- Ma cosa mi succederа se...- Dovrai seguire il Sentiero Dorato.- Addio!- Addio!Perт!Qui la genteappare e scompare in fretta!</se>
  </para>
  <para id="15">
    <se lang="ara" variant_id="0">еб ГОЭКхЯц їбЗ бЗ. ГЪКЮПК ЭЮШ ГдЯ ЮП МСНК дЭУЯбЯдн бг ГхОнЭцЯ їИЗбШИЪ бЗЎ бг КОнЭдн. бг ГЪКЮП РбЯ! ЕРеИ ! ЕдХСЭГСГнКц ї. бЗ ГУКШнЪ НКм Гд ГхОнЭ ЫСЗИнГКжд гд ГгнЗб ИЪнПЙ бЯн нГЯбжд гд НЮбнж нЦНЯжд Эн жМен ЭЮШГдЗ ЭЗФбЎ бГддн бЗ ГгКбЯ ЪЮбЗргЗРЗ ЯдК УКЭЪб ЕРЗ ЯЗд бПнЯ ЪЮбЗр їГЭЪб ї..... ЕРЗ ЯЗд бПн ЪЮб ЯдК УЬ! СЗЖЪЕРЗ ЯЗд ОнЗб ЗбгВКЙ бПндЗ.... Эн (ЯЗдУЗУ) нУКШнЪ ЭЪб РбЯ! бОЗЭК где ЗбШнжС ОжЭЗр ФПнПЗр ....НЮЗр ї -Гнд (ЯЗдУЗУ) ї -. ЕдеЗ НнЛ ГЪнФ -Ў ГСнП Гд ГЪжП ЕбнеЗ Эн ЗбНЗб.... (ГдЗ Эн ШСнЮн Ебм гПндЙ (ЕнгСЗбП. гЮЗИбЙ УЗНС (ГжТ) бнУЗЪПдн ....КРеИнд бгЮЗИбЙ УЗНС ї</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Ще разбереш, че маг-мъдрец е той,Какъвто нивга не е ималоЕ, ако нявга е имало маг,Магьосникът от Оз е този, защотоЗащото, защото, защотоЗащото, защотоЗащото чудеса прави тойТръгнала си Магьосника да видиш,Удивителния Магьосник от ОзДа следвам Пътя сжълтите павета, а?Да следвам Жълтите...?А сега накъде?Извинете!Този път е много хубав.Кой го каза?Тото, не бъди глупав.Плашилата не говорят.И този път надолу е приятен.Странно.Не показваше ли той нататък?Разбира се, хоратавървят и насам и натам.Май каза нещо, а?Нарочно ли го правишили се колебаеш?Това е проблемът.Не мога да реша.Нямам мозък.Само слама.Как можеш да говориш,ако нямаш мозък?Не знам.Но нали някои хора без мозъкговорят много?Да, май имаш право.Ами май не сме се запозналиподобаващо?Да, така е.Приятно ми е.И на мен. Как сте?-Благодаря, много добре.-А аз изобщо не се чувствам добре.</se>
    <se lang="cze" variant_id="2">Musнљ najнt иarodмjeИarodмje ze zemм OzPo cestм ze ћlutэch cihel?Po cestм. . .?Ale teп kudy?Kdyћ dovolнte,tahle cesta je pмknб.Kdo to шekl?Neblбzni, Toto.Straљбci nemluvн.I tamhleta je pмknб.To je zvlбљtnн.Neukazovals jinэm smмrem?Samozшejmм, lidй chodн po obou.Takћe to ty jsi mluvil, viп?Dмlбљ to schvбlnм, nebose nemщћeљ rozhodnout?To je ta potнћ.Jsem hroznм nerozhodnэ.Nemбm mozek.Jenom slбmu.Jak to, ћe mluvнљ,kdyћ nemбљ mozek?Nevнm.Ale lidй bez mozku tohotakй hodnм napovнdajн.Ano, to mбљ pravdu.Jeљtм jsme seani neseznбmili.To ne.Jak se mбљ?Jak se mбљ?-Dobшe, dмkuji.-Jб se mбm mizernм.Je to otrava trиet tucelй dny s tyин v zбdech.Ale to musн bэt hroznйnepohodlnй. Mщћeљ dolщ?Vћdyќ vidнљћe tu jsem. . .Dovol, abych ti pomohla.To je od tebe moc milй.Moc milй.Ale nevнm jak. . .</se>
    <se lang="dan" variant_id="3">Fшlg vejen af gule sten?- Hvad vej skal vi gе nu?- Den der vej er god.Hvem var det som sa' det?- Fugleskrжmsler kan ikke tale.- Den vej er ogsе fin.Sjovt... Pegede han ikkeden anden vej?Folk fжrdes i begge retninger.Du talte, eller hvad?Kan du ikke bestemme dig?Nej, det er det som er problemet.Jeg har ingen hjerne, bare halm.- Hvordan kan du sе tale?- Det ved jeg ikke.Men visse mennesker uden hjernetaler vжldigt meget!Du har nok ret.- Vi har vist ikke hilst ordentligt.- Nej!Hvordan gеr det? Fint, tak.Jeg har det ikke godt. Det er slemtat hжnge pе en stang dagen lang.Ja, fшj hvor ubekvemt!Kan du ikke komme ned?</se>
    <se lang="dut" variant_id="4">Als ik hersens had, kon ik...dan kon ik de tijd verdrijvenpraten met de bloemenoverleggen met de regenik zou op mijn hoofd krabbenals ik nadachtals ik maar hersens hadik zou raadsels ontrafelenvoor iedereendie moeilijkheden of verdriet hadmet zulke ideeлnkon je 'n nieuw Lincoln wordenals je maar hersens hadik zou je kunnen vertellen waaromde zee aan de kust grenstik zou dingen kunnen bedenkendie ik nooit heb bedachten dan zou ik gaan zittenen nog meer bedenkenik zou geen saai iemand zijngeen leeghoofden niet sikkeneurigik zou dansen en vrolijk zijnals ik maar hersens hadGeweldig. Als onze vogelverschrikkerin Kansas dat kon...-... schrokken de vogels zich dood.- o ja ? Waar ligt Kansas ?Daar woon ik. Ik wil terug, endaarom ga ik naar Smaragd Stad...-... naar de Tovenaar van OZ.- Ga je naar een tovenaar ?Zou die tovenaar mij hersenskunnen geven ?Ik zou het niet weten.Maar je kunt er in elk gevalniet op achteruit gaan.Dat is zo.Maar er is 'n heks kwaad op me.Wie weet krijg je narigheid.Ik ben niet bang voor heksen.Ik ben nergens bang voor.- Behalve voor lucifers.- Gelijk heb je.Maar ik heb er alles voor overom hersens te krijgen.Ik zal je niet tot last zijn.Ik heb niks nodig.Ik zal niet de baas spelen,want ik kan niet denken.</se>
    <se lang="ell" variant_id="5">Ечщ брпфэчей гйбфЯден Эчщ мхбль.Кй бн еЯчет фй иб Экбнет;Иб мефспэуб фйт юсет...Иб мйлпэуб уфб лпхлпэдйб...ИЬ 'охнб фп кецЬлй мпхкбй иб кбфЭвбжб йдЭет.Бн еЯчб мхбль......Иб Элхнб плпнюнфб рспвлЮмбфб.Ме фЭфпйет укЭшейт мрпсеЯтнб гЯнейт Энбт ЛЯнкплн.Бн фЬ 'кбне бхфЬ фп дйкь мбтукйЬчфсп уфп КЬнубт......фб кпсЬкйб иб рЭибйнбнбр' фп цьвп фпхт.-Фй еЯнбй фп КЬнубт;-ЕкеЯ мЭнщ.РзгбЯнщ уфп......МЬгп фпх Пж гйб нб мпх рейрщт нб гхсЯущ екеЯ.Лет бхфьт п МЬгпт нб мпхдюуей лЯгп мхбль;Йущт бллЬ......кбй рЬлй ден Эчейтнб чЬуейт кбй фЯрпфб.Мйб мЬгйууб ме мйуеЯ. Бнуе дей Яущт уе рлзгюуей.Егю ден цпвЬмбй фйт мЬгйуует.Ден цпвЬмбй фЯрпфб.Екфьт брь ЭнббнбммЭнп урЯсфп.</se>
    <se lang="eng" variant_id="6">Follow the Yellow...?Now which way do we go?SCARECROW: Pardon me!That way is a very nice way.Who said that?[TOTO BARKING]Don't be silly, Toto.-Scarecrows don't talk.-It's pleasant down that way too.That's funny.Wasn't he pointing the other way?Of course, people do go both ways.Why, you did say something,didn't you?Are you doing that on purpose,or can't you make up your mind?That's the trouble.I can't make up my mind.I haven't got a brain.Only straw.How can you talk if youhaven't got a brain?I don't know.But some people without brainsdo a lot of talking, don't they?Yes, I guess you're right.Well, we haven't reallymet properly, have we?Why, no.-How do you do?-How do you do?-Very well, thank you.-Oh, I'm not feeling at all well.It's very tedious being stuck up hereall day long with a pole up your back.Oh, dear. That must be terriblyuncomfortable. Can't you get down?Down? No, you see, I'm--Well, I'm--Oh, well, here. Let me help you.Oh, that's very kind of you.Very kind.Oh, dear. I don't see....Of course, I'm not brightabout doing things......but if you'll just bend the nail down,maybe I'll slip off and--Oh, yes!SCARECROW:Whoops!-There goes some of me again!-Does it hurt you?Oh, no. I just keep picking it upand putting it back in again.My! It's good to be free!</se>
    <se lang="est" variant_id="7">Vхimas!See oli kena!Tead sa...Me mхtlesime,et kas sa ei tahaks koos meiega Smaragd linna tulla......seal saaksid sa vхlur Oz'ilt sьdame kьsida?Arvad, et vхlur Oz annaks mulle sьdame,kui me sinna lдheksime?Ta lihtsalt peab andma!Me oleme juba nii pika teekonna maha kхndinud.Sa arvad, et see oli pikk?See on alles algusKas teie dzentelmenid aitatevдikesel daamil jхuda Smaragd linna?Igajuhul hoidke temast eemale......vхi ma teen sinust madratsi!Ja sina!Sinust teeksin ma mesipuu!Hernehirmutis, tahad palli mдngida?Vaadake ette! Ma pхlen, ma pхlen!Ma ei karda teda. Ma vaatan, et sa jхuaksid kenasti vхluri juurde......olgu mul aju vхi mitte!"Teen sinust madratsi"!Ma vaatan ka, et jхuaksid kenasti Oz'i juurde,ьkskхik kas ma saaksin viga vхi mitte."Mesipuu''! Proovigu ta vaid minust mesipuu teha!Te olete parimad sхbrad kes mul eales olnud on.Naljakas, et mul on tunnenagu oleksin teid terve igaviku tundnud.Aga see ei ole ju vхimalik?Kuidas nii, sa ei olnud kohal,kui mind хmmeldi ja tдis topiti......ega ju?Mina seisin juba seal roostetatuna terve igaviku.Ikkagi, ma sooviksin mдletada teid.Aga sel pole vahet nagunii.Me teame ju nььd vдhemalt ьksteist?- Хige.- Jah me tunneme.</se>
    <se lang="fin" variant_id="8">Siis todellinen velho Taikuri OzinHдn sellainen onKoska, koska, koska...Koska hдn tekee Hдmmдstyttдviд asioitaLдhdet tapaamaan taikuria,Mahtavaa taikuria OzinSeuraa Keltatiilitietд? Seuraa...- Mihin suuntaan?- Anteeksi, mutta tuo on kiva suunta.Kuka puhui?Дlд hassuttele. Eivдt pelдttimet puhu.Toinenkin tie on ihan miellyttдvд.Hassua. Eikц se osoittanut toiseen suuntaan?Ihmiset kulkevat molempiin suuntiin!Sinд taisit sittenkin puhua.Teetkц tuon tahallasi vai etkц osaa pддttдд?Siinдpд se, en pysty pддttдmддn.Minulla ei ole aivoja, olkia vain.- Miten pystyt puhumaan ilman aivoja?- En tiedд.Mutta monet aivottomatihmisetkin puhuvat paljon.Taidat olla oikeassa.- Emme ole esittдytyneet.- Emme tosiaan.- Kuinka voitte?- Kuinka voitte?- Hyvin, kiitos.- Minд en voi lainkaan hyvin.On erittдin tylsдд kцkцttддtдssд pдivдt pitkдt seivдs selдssд.</se>
    <se lang="fre" variant_id="9">justement, Voilа l'ennui,j'ai de la paille en guise de cervelle,Et vous parlez sans cervelle?Il y a des tas de gens sans cervellequi parlent,Oui, c'est vrai,Nous ne nous sommes pas prйsentйs.Comment allez-vous?Trиs bien, merci,Moi, зa ne va pas fort,C'est pйnible de vivre accrochй а un piquet,C'est inconfortable,Vous ne pouvez pas descendre?Descendre? C'est que...je vais vous aider,C'est gentil de votre part,Ce n'est pas facile,,,je ne suis pas malin,,,mais si vous retournez le clou,peut-кtre que,,,Encore un peu de moi qui s'en va!Ca fait mal?Non. Je passe mon temps а me rempailler.C'est bon d'кtre libre!je vous ai fait peur?Non. J'ai cru que vous vous йtiez blessй.Vous n'avez pas eu peur?Non.j'espйrais,,,je ne fais mкme pas peur aux corbeaux,Ils viennent de loin pour me rire au nez.je suis un ratй, un кtre sans cervelle!Que feriez-vous si vous en aviez une?Si j'avais une cervelle, je,,,' je pourrais passer mon tempsA parler aux fleurs des champs' Discuter avec la pluie' Avoir des pensйes immortellesEt des migraines inouпes</se>
    <se lang="ger" variant_id="10">Er ist einmalig, ein Superzauberer.Wenn es jemals einen Zauberer gab,dann ihn, weil...... weil, weil, weil, weil, weil...... weil er so wunderbare Sachen macht.Du bist unterwegs zum Zauberer,dem wunderbaren Zauberer von Oz.Folge der gelben Ziegelsteinstrasse?Folge der gelben--Welche Richtung nehmen wir?Verzeihung, die Richtung ist ganz nett.Wer sprach da?Sei nicht dumm, Toto. Vogelscheuchenreden nicht.Die Richtung da ist auch angenehm.Seltsam. Zeigte er nichtin die andere Richtung?Die Leute gehen in beide Richtungen.Du hast etwas gesagt, nicht wahr?Tust du das absichtlich oderkannst du dich nicht entscheiden?Ich kann mich nicht entscheiden.Ich habe kein Hirn. . .. . .nur Stroh im Kopf.Wieso kannst du dann reden?Keine Ahnung.Aber viele Leute ohne Hirnreden unheimlich viel, nicht wahr?Da hast du allerdings Recht.Wir haben uns nochgar nicht vorgestellt.Ach ja, noch nicht.Wie geht's?Wie geht's?- Sehr gut, danke.- Mir gar nicht.</se>
    <se lang="heb" variant_id="11">?маешк гшк дмбрйн дцдебеъ?...маешк?мап тлщйе!сймзй мй.длйееп ддеа рзог?ой аош аъ жд.щиейеъ, иеие.гзмймйн ма огбшйн.вн длйееп ддеа рзог.жд оежш.чегн деа дцбйт млйееп дщрй.арй оомйх тм щъй дгшлйн?бзйй, баоъ аошъ ощде, рлепаъд тещд аъ жд блеерд?ае щайрк йлем мдзмйи.же дбтйд.айррй йлем мдзмйи.айп мй щлм.шч чщ?айк аъд йлем мгбш ан айп мк щлм.айррй йегтабм йщ дшбд арщйн? бмй щлм щогбшйн дшбд, ма.лп, арй орйзд щаъд цегч.тгййп ма тщйре длшд.рлеп?од щмеок?од щмеок.иеб, ъегд-.щмеой ма лм лк иеб-отййу оаег мдйеъ.ъчет лап тн оеи бвб.жд егай оаег ма рез?айрк йлем мшгъ...мшгъ? ма, аъ обйрд.ъп мй мтжеш мк.жд йфд оцйгк, оаег йфд...арй ма йегтъ айк...айррй лд злнабм ан ърсй млефу аъ досош.аелм мдзмйч моид!лп.дрд йца тег чцъ оорй?жд леабарй фщеи аесу аъ дчщ.еозжйше мочен.иеб мдйеъ зефщй</se>
    <se lang="hrv" variant_id="12">Ako иarobnjaka ima,иarobnjak je onИarobnjaka ako ima,onda je to onJer, jer, jer, jer, jerJer иarolije, иarolije stvara on!Ideљ Иarobnjaku,iz Oza divnom ИarobnjakuSlijedi ћutu cestu?Slijedi ћutu. . .?Kamo sad?Oprostite. Ovaj put je lijep.Tko je to rekao?Toto! Straљila ne govore.A i ovaj put je ugodan.Smijeљno. . . .Zar nije pokazivao drugi smjer?Ljudi se, naravno, koriste oboma.Vi ste, ipak, neљto rekli?Radite li to namjerno,ili se ne moћete odluиiti?To je moj problem, ne mogu.Nemam mozga.Samo slamu.Kako onda moћete govoriti?Nemam pojma.No, neki ljudi bez mozgapuno govore! Zar ne?Imate pravo.Nismo se propisno ni upoznali.Nismo.Kako ste?Kako ste?- Hvala, dobro sam.- Ja nisam baљ najbolje.</se>
    <se lang="hun" variant_id="13">A legnagyobb varГЎzslГі,ez nem lehet vГ­tГЎs!Г‰s Г“z a nagy varГЎzslГі,nem is lehet senki mГЎsKi mГЎs, ki mГЎs, ki mГЎs,ki mГЎs, ki mГЎs?Mert amit tesz, olyan csodГЎs!A varГЎzslГі vГЎrterГЎd,Г“z, ki tГ©nyleg csodГЎs!VГ©gig a SГЎrga tГ©glaГєton!VГ©gig a SГЎrga...?Г‰s most merre?ElnГ©zГ©st!ArrafelГ© igen kellemes a jГЎrГЎs.Ki volt az?Ugyan!Egy madГЎrijesztЕ‘ nem beszГ©l.De arrafelГ© is kellemes.De furcsa!Az elЕ‘bb nem arra mutatott?Persze, erre is lehet menni, arra is.TehГЎt te beszГ©ltГ©l hozzГЎm, ugye?Ezt direkt csinГЎlod,vagy nem tudsz dГ¶nteni?Г‰pp ez a baj.Sosem tudok dГ¶nteni.A fejemben nincs Г©sz.Csak szalma.Hogy tudsz beszГ©lni,ha nincs eszed?Nem tudom.De hГЎny embernek nincs esze,mГ©gis sokat beszГ©l!Ebben igazad van.MГ©g nem is kГ¶szГ¶ntГјnkegymГЎsnak rendesen.ValГіban.Hogy vagy?Hogy vagy?- KГ¶szГ¶nГ¶m, jГіl.- Г‰n nem Г©rzem magam jГіl.</se>
    <se lang="ice" variant_id="14">...en ef юъ beygir naglannniрur get йg kannski losnaр...У, jб!Юarna losnar aftureitthvaр af mйr.Er юetta sбrt?Йg held bara бfram aр setjaюaр aftur б sinn staр.Mikiр er gott aр vera frjбls.Hrжddi йg юig?Йg hйlt bara aр юъhefрir meitt юig.Varstu ekki hrжdd??Auрvitaр ekki.Йg bjуst ekki viр юvн.Bъ! Burt! Bъ!Sйrрu? Йg getjafnvel ekki hrжtt krбku.Южr koma vнрa aр, йta af akri mнnumog hlжja upp н opiр geрiр б mйr.Йg er misheppnaрurюvн йg hef ekki heila.Hvaр myndirрu gera viр heilaef юъ hefрir hann?Gera? Ef йg hefрi heila gжti йg...Йg gжti eytt tнmanumн aр tala viр blуmin,rбрgast viр regniрog myndi klуra mйr н hцfрinumeрan йg hugsaрi бkaft.Ef йg hefрi bara heila.Юб leysti йg hverja gбtuhvers mannssem vжri н vandrжрumeрa kveldist.Meр юessum hugsunarhжttiyrрirрu mikill spekinguref юъ hefрir bara heila.Йg gжti sagt юйr af hverjuhafiр er viр strцndina.Mйr dytti margt н hugsem йg hef aldrei hugsaр um.Sнрan myndi йg setjastog hugsa meira.Юб yrрi йg ekki ekkertmeр hausinn fullan af trурiog hjartaр ekki юjakaр af sorg.Йg dansaрi og vжri kбtur.Lнfiр yrрi fjцrugtef йg hefрi bara heila.Dбsamlegt!Ef fuglahrжрan okkar н Kansasgжti gert юetta......yrрu krбkurnar dauрhrжddar.- Er юaр satt?</se>
    <se lang="ind" variant_id="15">Pasti sangat tidak nyaman.Bisakah kau turun?Turun? Tidak, aku......Well, sini biar kutolong.kamu sangat baik.Aku tidak paham....Tentu saja, aku tidaklah cakapmelakukan sesuatu......tapi jika kau lipat di belakangmungkin aku bisa meluncur dan....Oh, ya.Nah ada yang lepas lagi!Apakah sakit?Oh, tidak. Tinggal dipungut dantaruh lagi di tempatnya.Astaga! Senangnya bisa bebasAku tidak menakutimu?Tidak. Aku takut kau menyakiti dirimu.tapi kau tidak takut?Tentu saja tidak.Kupikir juga tidak.Lihat, aku bahkan tidak bisa menakutiburung gagak.Mereka datang dari jauhhanya untuk makan di ladangku dan tertawa diwajahku.Aku gagal karena tidak punya otak!Apa yang kau lakukan jika punya otak?Jika punya otak, aku bisa....</se>
    <se lang="ita" variant_id="16">Segui il Sentiero Dorato?Segui il sentiero...Da che parte devo andare?Di qua. И una strada molto carina.Chi ha parlato?Non essere sciocco, Toto.- Gli spaventapasseri non parlano, Toto.- Anche quella и molto carina.Che strano.Prima indicava dall'altra parte.Certo, и difficile seguirele due strade insieme.Sei stato tu a parlare?Non ti sai deciderese rispondermi o no?И questo il mio guaio.Non riesco mai a decidere.Io non ho cervello.Solo paglia.Come puoi parlare se non hai cervello?Non Io so.Ma molta gente senza cervellochiacchiera, vero?Hai ragione.Sei simpatico.Potremmo diventare amici?Come no!Piacere.Tu come stai?- Bene, grazie.- Io non mi sento molto bene.Non и bello starsene appesi qui conla schiena inchiodata a questo palo.Oh, dev'essere molto scomodo.Non puoi venire giщ?Giщ? No, vedi, io...Aspetta.Lascia che ti aiuti.Sei molto gentile.Molto gentile.</se>
  </para>
  <para id="16">
    <se lang="ara" variant_id="0">. бЗ ГУКШнЪ Гд ЗМТгбЯд НКм ЕРЗ бг нЭЪбЭбд КОУС ФнЖЗрдЪг. еРЗ ХНнН -. бЯд ГЪКЮП ИГдЯ бд КОУС -. едЗЯ УЗНСЙ гКСИХЙ Ин ж КСнП ЕнЮЗЪн Эн гФЗЯбУЗНСЙ ї! ГдЗ бЗ ГОЗЭ ЗбУЗНСЙ! ГдЗ бЗ ГОЗЭ Гн ФнБ. гЗЪПЗ ЪжП ЛЮЗИ гФКЪб. гЪЯ Яб ЗбНЮ Эн РбЯбЯдн жЗМеК ЪбИЙ ЯЗгбЙ гд ЗбЛЮЗИ. бнУ бПнеЗ ЪЮббд ГУИИ бЯц гФЗЯб. бГддн бЗ ВЯб ФнБж бд ГНЗжб ЕПЗСЙ ЗбГгжС. бГддн бЗ ГУКШнЪ ЗбКЭЯнСеб УКГОРндн гЪЯц ї. ИЗбШИЪ УВОРЯ гЪн! нЗ Ебен! дНд РЗеИжд бгЮЗИбЙ ЗбУЗНС. ГдК бЗ КИПГ ИПЗнЙ МнПЙ -. УжЭ ГНЗжб ИМПнЙ -Ебм (ГжТ) їЕбм (ГжТ) ї! КЭЗН! ЗдЩСгЗРЗ КЩдн ГдЯц ЭЗЪбЙ ї..... бЮП ЯдЗ дгФн ШСнЮЗр ШжнбЗр ж ЯдК МЗЖЪЙ жеб ЮбКц ФнЖЗр гЗ ї! ЯЗдК МЗЖЪЙ -! ЯЗдК МЗЖЪЙ -ЯнЭ УКФЪСнд ЕРЗ МЗБ ФОХ гд гЯЗд ИЪнП бнГОР гдЯц ФнЖЗу ї! нЗ Ебен</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">О, Боже. Сигурно е ужаснонеудобно. Не можеш ли да слезеш?Да сляза? Не виждаш ли, аз съм--Е, аз съм--Ето. Нека ти помогна.Много мило от твоя страна.Много мило.О, Боже. Не виждам...Разбира се, не съм много умел......но ако прегънеш пирона надолу,навярно ще мога да се изхлузя и--О, да!Още нещо от мен си отиде!Боли ли те?Аз просто го събирам и говръщам на място.Господи! Хубаво е да си свободен!Уплаших ли те?Просто мислех, че си се наранил.Не те ли уплаших?Не, разбира се, че не.Така си и мислих.Бу! Къш!Виждаш ли?Не мога дори да уплаша гарга.Идват от километри, за да се хранятот нивата и да ми се смеят в лицето.О, аз съм неудача, защотонямам мозък!И какво би направил с мозък,ако имаше?Да направя?Ами, ако имах мозък, можех--Можех да убивам часовете,В приказки с цветятаС дъжда да се съветвам щяхИ по главата да се чешаДогде дойде идеята депешаПросто ако имах мозъкЩях всяка загадка да решаЗа всеки човекВ болка или в бедаС мислите, които ти се раждат,Можеше да бъде друг Линкълн.Ако само имаше мозъкО, можех да ти кажа защоОкеанът е до брегаМожех да измисля неща, които ипрез ум не са ми минавали предиИ след това да седна щяхИ още малко да помисля</se>
    <se lang="cze" variant_id="2">ale kdybys ohnula ten hшebнk,moћnб bych z toho sklouzl. . .Ano!Tady je ze mм kousek!Nebolн to?Vezmu toa zase to tam vrбtнm.Pane jo! To je krбsnй bэt volnэ!Vydмsil jsem tм?Myslela jsem, ћe jsi se zranil.Vydмsil jsem tм?Vщbec ne.Myslel jsem jsem si to.Kљб! Kљб!Vidнљ?Nevydмsнm ani vrбny.Slйtajн se sem z dбlkya smмjou se mi.Nic neumнm,protoћe nemбm mozek!A co bys s nнm dмlal,kdybys ho mмl?Kdybych mмl mozek, tak bych. . .Celэ den bych mohl pakS kytkama si povнdatS deљtмm bych rozprбvмlЉkrбbal bych se na hlavмKde myљlenky se lнhnou hravйKdybych mozek mмlLuљtil bych hбdankyTмљil uplakбnkyKdyby nмkdo malйr mмlMohl bys vymyslet vмciDruhэ Lincoln byl bys pшeciJen kdybys mozek mмlШekl bych ti, proи leћнMoшe na pobшeћнVymyslel bych vмci,o nichћ nemбm tuљenнA pak bych se znovuDal do pшemэљlenнUћ bych nebyl nicka hloupбCo jн slбma z hlavy koukбKбmen by mi ze srdce spadVeselil bych se a tanиilCelэ bych љtмstнm janиilMozek bych mмl tak rбdKrбsnэ!Kdyby to umмlistraљбci v Kansasu,-vrбny by se tшбsly strachy!-Opravdu?</se>
    <se lang="dan" variant_id="3">Sе venligt af dig.Men jeg ved ikke rigtigt hvordan...Jeg er ikke sе god til atregne ting ud -- men hvis du lшsner sшmmetglider jeg mеske ned.Еh, ja!- Der tabte jeg en bid af mig!- Gшr det ondt?Nej, jeg samler det opog stopper det ind igen.Еh, det fшles herligt at vжre fri!- Skrжmte jeg dig?- Jeg var bange for at ha' skadet dig.- Skrжmte jeg dig ikke?- Nej.Tжnkte det nok. - Bш! Bliv bange!Jeg kan ikke engang skrжmme fugle.De жder mine frш og hеner mig.Jeg er mislykketfor jeg har ingen hjerne.- Og hvis du havde en?- Hvis jeg havde en hjerne kunde jeg...</se>
    <se lang="dut" variant_id="4">- Hoera, we gaan naar de tovenaar.- Je begint niet al te best.Ik zal mijn best doen. Heus.- op naar OZ.- op naar OZ.Appels.Moet je toch 's zien.- Au.- Wat moet dat ?We hebben een eind gelopenen ik had honger.- Zei u iets ?- Ze had honger.Hoe zou jij het vinden als iemandiets van jou afplukte ?o jeetje. Ik vergeet steeds dat ikniet in Kansas ben.Kom mee, Dorothy.Zulke appels wil je toch zeker niet ?Bedoel je dat mijn appels nietgoed zijn ?Ze houdt gewoon niet van groenewormpjes.Wou je appels hebben ?Gelukt. Rapen maar.</se>
    <se lang="ell" variant_id="5">Иб кЬнщ ьфй мпх лет...Иб ме рЬсейтмбжЯ упх;-Уфпн Пж;-Уфпн Пж!РЬме нб вспэме фпн МЬгпфпх Пж...Рщт фплмЬт!РесрбфЮубмекбй реЯнбуб кбй...МЯлзует;Еуэ иЬ 'иелет нб фсбвЮопхнкЬфй брь уЭнб;Плп оечнЬщ ьфй ден еЯмбйуфп КЬнубт.Елб Нфьспих.Фй нб фб кЬнейтфЭфпйб мЮлб;РспувЬлейтфб мЮлб мпх;Пчй, еЯнбй гемЬфбукпхлЮкйб!Дет рщт рбЯснпхн мЮлб...</se>
    <se lang="eng" variant_id="6">Did I scare you?No, no. I just thoughtyou hurt yourself.-But I didn't scare you?-No, of course not.I didn't think so.[CROW CACKLING]Boo! Scat! Boo!You see? I can't even scare a crow.They come from miles around just to eatin my field and laugh in my face.Oh, I'm a failure, becauseI haven't got a brain!Well, what would you dowith a brain if you had one?Do? Why, if I had a brain, I could--[SINGING] I could while away the hoursConferring with the flowersConsulting with the rainAnd my head I'd be scratchin'While my thoughts were busy hatchin'If I only had a brainI'd unravel every riddleFor any individ'leIn trouble or in painWith the thoughts you'd be thinkin'You could be another LincolnIf you only had a brainOh, I could tell you whyThe ocean's near the shoreI could think of thingsI never thunk beforeAnd then I'd sitAnd think some moreI would not be just a nothin'My head all full of stuffin'My heart all full of painI would dance and be merryLife would be a ding-a-derryIf I only had a brainWhoa!Wonderful!Why, if our scarecrow back in Kansascould do that...-...the crows would be scared to pieces!-They would?-Where's Kansas?-That's where I live.I wanna get back there so badly,I'm going to Emerald City......to get the Wizard of Oz to help me.-You're going to see a wizard?-Mm-hmm.</se>
    <se lang="est" variant_id="7">Mulle ei meeldi see mets!See on tume ja хudne!Kui tдpselt nььd mina tean, aga arvan,et mets lдheb veel pimedamaks enne, kui tuleb pдev.Kas sa arvad, et kohtame mхnd metsikut looma?Vхib-olla.Kas loomad sццvad хlgi?Mхned, kuid enamasti tiigrid, lхvid ja karud.Lхvid!Tiigrid!Ja karud!Lхvid, tiigrid ja karud! Jumal hoidku!Lхvid, tiigrid ja karud! Jumal hoidku!Lхvid, tiigrid ja karud! Jumal hoidku!Lхvid, tiigrid ja karud! Jumal hoidku!Lхvid, tiigrid ja karud! Jumal hoidku!Vaadake!Tхuske pьsti! Tхuske pьsti!Kes esimesena?Kui tahate kaklen teie mхlemagaMa kaklen teiega kasvхi ьks kдpp selja taha seotud...seistes ьhel jalal...kasvхi kinnisilmi kaklen ma teiega!Virutad mulle kirvega vхi?Hiilid mu seljataga?- Mine дra ja jдta meid rahule!- Kardad, jah?Hirmul?Kaua sa ikka хlitatud pьsid?Tule pьsti ja kakle minugasa vдrisev дbarik!Vхta kдed vдlja sa heinakuhi!Lхvi, see lдheb juba isiklikuks.Just nimelt, tхuse pьsti ja anna talle хppetund!</se>
    <se lang="fin" variant_id="8">Alas? En, koska olen...- Anna kun autan sinua.- Sepд kovin ystдvдllistд.- En oikein tiedд miten saan...- Minд en ole kovin fiksu.Mutta jos taivutat naulaaniin ehkд voin liukua pois...- Siinд meni osa minua.- Sattuiko?Ei lainkaan. Minд kerддn neja laitan takaisin.Tuntuu hyvдltд olla vapaa!- Pelдstyitkц?- En. Luulin, ettд satutit itsesi.- Et siis pelдstynyt.- En tietenkддn.Niin ajattelinkin.En osaa pelotella edes varista.Ne tulevat kaukaa syцmддnpellolleni ja nauramaan minulle.Olen epдonnistunut,koska minulla ei ole aivoja.Mitд tekisit, jos sinulla olisi aivot?Jos minulla olisi aivot...Kuluttaisin tunteja Puhuttelemalla kukkiaJa keskustelemalla sateen kanssaJa pддtдni raapisinKun ajatukseni laukkaisiJos mulla vain aivot olisiRatkaisisin monet arvoituksetJa auttaisin hдdдssд oleviaAjatuksen voimallaVoisit presidentiks' ruvetaJos sulla vain aivot olisiVoisin sulle kertoaMiks' meri huuhtoo rantojaJa voisin ajatella asioitaJoita ennen en voinutJa sitten ajattelisin vielд lisдд</se>
    <se lang="fre" variant_id="9">' Et je consolerais tous ceux' Qui sont malheureux' Vous seriez un bienfaiteur de l'humanitй' Si vous aviez une cervelle' j'apprendrais les mystиres' De la mer et de la terre' je pourrais penser а des tas de choses' Et а des tas de tas de choses' je ne serais plus un йpouvantail' Au crвne plein de pailleEt au coeur plein de chagrin' Comme la vie serait belle' Si j'avais une cervelle'Merveilleux!Si les йpouvantails du Kansaspouvaient en faire autant!Le ' Kansas' ?C'est lа que j'habite,je vais voir le Magicien d'Ozpour qu'il m'aide а y retourner.Un magicien?Me donnerait-il de la cervelle?je l'ignore,Vous pouvez toujours venir avec moi,Oui,,,Non, la sorciиre pourraitse venger sur vous,je n'ai pas peur des sorciиres,je n'ai peur de rien,,,sauf d'une allumette enflammйe,Ca se comprend,Mais j'en affronterais toute une boоtepour avoir une cervelle!je ne vous gкnerai pas, je ne mange pas,,,et je n'ai pas d'idйes а moi!Dites, vous m'emmenez?Naturellement.Hourra, un magicien!Ca commence mal,je ferai mon possible,- A Oz?- A Oz!' Nous partons voir le Magicien d'Oz</se>
    <se lang="ger" variant_id="10">Wie unangenehm.Kannst du nicht runtersteigen?Runter? Nein, ich--Tja, ich--Ich will dir helfen.Das ist lieb von dir. Sehr lieb.Ich weiss nicht, wie--Ich bin natьrlich nicht geschickt,aber vielleicht, wenn du. . .. . .den Nagel umbiegst,kann ich rutschen.Oh, ja!Ich verliere wieder Teile von mir.Tut das weh?Nein, ich stopf's einfach wieder rein.Meine Gьte, wie schцn, frei zu sein!Habe ich dich erschreckt?Ich dachte nur,du hдttest dir weh getan.Nicht erschreckt?Nein, natьrlich nicht.Glaub' ich nicht.Buh! Buh!Ich erschrecke nicht mal eine Krдhe.Die kommen von weit her, fressenhier im Feld und lachen mich aus.Ich bin ein Versager,weil ich kein Hirn habe.Was wьrdest du denn damit tun?Tun? Wenn ich ein Hirn hдtte--Ich kцnnte mir die Zeit vertreiben,kцnnt' plaudern mit den Weiden......reden mit dem Regen.Kratzen wьrd' ich mich am Schopf,wдhrend Ideen entstehen im Kopf.Wenn nur ein Hirn ich hдtte.Jedes Rдtsel wьrde ich lцsenfьr alle......die Mьhe und Schmerz hдtten.Mit dem, was du denken wьrdest,du ein zweiter Lincoln wьrdest...... wenn nur ein Hirn du hдttest.Ich kцnnte dir sagen, warum......das Meer neben der Kьste liegt.Ich kцnnte Dinge denken,die ich noch nie gedenkt.Dann wьrde ich sitzenund weiterdenken.</se>
    <se lang="heb" variant_id="11">.шч зщбъй щрфцтъ?ма дфзгъй аеък.ма, еегай щма.лк зщбъй?аъ шеад.афйме дцйфешйн ма фезгеъ оорйдп баеъ оошзчйн лгй.малем бщгд щмй емцзеч тмй.арй лйщмеп лй айп мй щлм?од дййъ тещд ме дйд мк...тещд? ме дйд мй щлмдййъй отбйш аъ джопбщйзд тн дфшзйндййъй оъййтх тн двщнаъ шащй дййъй овшгбтег дозщбеъ общймеъме шч дйд мй щлмдййъй феъш лм зйгдтбеш лм гешщдроца бцшд ае лабтн озщбеъ лщмкдййъ рщйа догйрдайме шч дйд мк щлмаелм меош моддйн лап едзеу щнаелм мзщеб тмгбшйн щотемн ма зщбъйеаж мзщеб тег чцъма адйд сън лмеорйчмйбй ома лабашчег еадйд щоздзййн йдйе оаещшйнме шч дйд мй щлм!рфмаан дгзмйм щмре бчржас...йлем дйд мтщеъ жаъ.лм дцйфешйн дйе оътеффеъ-?баоъ-?айфд чржас-.щн арй вшд-.арй шецд мзжеш мщн лм лк...арй демлъ мтйш дйшечд.лгй мбчщ одчесн оашх тех мтжеш мй? аъ демлъ ам дчесн?аъ зещбъ щдчесн йелм мъъ мй щлм.арй ма йегтъ</se>
    <se lang="hrv" variant_id="12">Mora da vam je neudobno.Zaљto ne siрete?Da siрem? Vidite, ja. . . .Dopustite da vam pomognem.Baљ ste ljubazni.Vrlo ljubazni.Ne znam kako жu. . . .Ja nisam baљ najpametniji,no svinete li иavao,mogao bih skliznuti na zemlju.O, da!Opet ode dio mene!Boli li vas to?Ne, samo pokupimi vratim natrag.Baљ je divnoponovno biti slobodan!Jesam li vas uplaљio?Mislila sam da ste se ozlijedili.Nisam vas uplaљio?Niste.Tog sam se i bojao.Buu! lљ! Buu!Vidite?Ne boje me se ni vrane.Dolaze sa svih strana, sjede u polju,jedu i smiju mi se.Samo zato љto nemam mozga!Љto biste s mozgomkad bi ga imali?Da imam mozak, mogao bih. . . .Mogao bih ugodno provoditi vrijeme,sa cvijeжem priиatiSa kiљom se dogovaratiDok mi misli leteglavu trljatiKad bih samo mozak imao!Rijeљio bih sve probleme,ljudima sve dilemeI sve nevoljeMogao bih misliti,drugi Einstein bitiDa imam mozakZnao bih zaљto seMore i obala sastajuZnao bih љto nisam znaoI joљ bi razmiљljao</se>
    <se lang="hun" variant_id="13">Te jГі Г©g! Biztos borzasztГіankГ©nyelmetlen. Nem jГ–ssz le?Le? HГЎt, tudod, Г©n...Г‰n...VГЎrj! Hadd segГ­tsek!IgazГЎn kedves tЕ‘led.IgazГЎn kedves.Jaj, nem is tudom...TermГ©szetesen nem vagyokvalami tГєl Гјgyes......de ha lehajlГ­tanГЎd a szГ¶get,egyszerЕ±en lecsГєsznГ©k...Г“h, persze!Megint kevesebb lettem!Nagyon fГЎj?Folyton Г¶ssze kell szedniГ©s visszatГ¶mkГ¶dni.JГ©! De jГі szabadnak lenni!MegijedtГ©l?Csak azt hittem, fГЎj neked.Nem ijedtГ©l meg?Persze, hogy nem.Gondoltam...Hess! Hess innen!LГЎtod?Egy varjГєt sem tudok elijeszteni.Messze fГ¶ldrЕ‘l jГЎrnak ide,hogy a kГ©pembe nevessenek.Az a baj velem, hogynincs egy csepp eszem sem!Mit csinГЎlnГЎl, havolna eszed?Mit? HГЎt, ha volna eszem,mondjuk...KГ­tЕ±nЕ‘en szГіrakoznГ©k,a virГЎggal elcsevegnГ©kHГЎt mГ©g az esЕ‘vel!VakargatnГЎm a fejem,lenne jГ“ sok Г¶tletemHogyha volna eszemMegfejtenГ©k minden rejtvГ©nyt,minden rejtГ©lyt......mit feladnak nekem!Ha tudnГЎd a sok titkot,te lennГ©l az Гєj Lincoln!Hogyha volna eszedBiz ГЎm! MegmondanГЎmMitЕ‘l zГєg az ГіceГЎnMin eddig nem, azon iselgondolkodnГЎmSЕ‘t, mГ©g annГЎl istГ¶bbГ¶n talГЎn</se>
    <se lang="ice" variant_id="14">Йg sбrюrбi aр fara heim.Йg fer til Smaragрsborgar......og fж galdrakarlinn н Oztil aр hjбlpa mйr.Жtlarрu aр hitta galdrakarl?Ef йg fжri юangaр heldurрuaр hann lйti mig fб heila?Йg veit юaр ekki.En юуtt hann gerрi юaр ekki vжrirрuekki verr settur en юъ ert nъ.- Юaр er satt.- Kannski жttirрu ekki aр gera юaр.Norn er reiр mйr og юaрgжti bitnaр б юйr.Norn?Йg уttast ekki neina norn!Йg уttast ekkert!Nema logandi eldspэtu.Йg бfellist юig ekki.En йg tжkist б viр heilan stokkef йg gжti fengiр dбlнtinn heila.Йg verр ekki erfiрurюvн йg йt ekkert.Og йg reyni ekki aр stjуrnaюvн йg get ekki hugsaр.Viltu taka mig meр юйr?Auрvitaр geri йg юaр.Hъrra. Viр жtlum aр talaviр galdrakarl!- Юetta byrjar ekki mjцg vel.- Йg жtla aр reyna. Alveg satt.- Til Oz?- Til Oz!Viр жtlum aр hitta galdrakarlinndбsamlega н Oz.Sagt er aр hann sй frбbжrgaldrakarl ef юeir eru юб til.Hafi einhvern tнma veriр tilgaldrakarl н Oz er юaр af юvн,af юvн, af юvн, af юvн,af юvн, af юvн,af юvн aр hann gerirmargt dбsamlegt.Viр жtlum aр hitta galdrakarlinndбsamlega н Oz.Epli!Sjбрu.Hvaр heldurрu aр юъ sйrt aр gera?Viр hцfum gengiр langan veg.Йg varр svцng og...Sagрirрu eitthvaр?- Hъn var svцng!- Hъn var svцng!</se>
    <se lang="ind" variant_id="15"></se>
    <se lang="ita" variant_id="16">Io non sono pratico......ma se provi a piegare il chiodoche ho sulla schiena, forse potrei...Oh, sм!- Ho perso un po' di paglia!- Ti fa male?No, basta raccoglierlae rimetterla a posto!Sono libero!Ti ho spaventato?Credevo che ti fossi fatto male.Non ti ho spaventato?No, non mi hai spaventato.И quello che temevo.Via! Sciт! Via!Vedi?Non spavento neppure un corvo.Vengono da Iontano per mangiarenel mio campo e ridermi in faccia.Sono un fallito,perchй non ho un cervello.Cosa vorresti fare se ne avessi uno?Cosa farei? Io potrei...Incredibile!</se>
  </para>
  <para id="17">
    <se lang="ara" variant_id="0">(енЗ ИдЗ нЗ (ПжСжЛн. ГдКц бЗ КСнПнд Гнт гд РбЯ ЗбКЭЗНеб КхбгН ИГд КЭЗНн бнУ дЗЦМЗр ї!  бЗ .. бЗ .. ЕдеЗ ЭЮШ бЗ КНИ ГЯб ЗбЮЗРжСЗК. УжЭ ГхСнЯц ЯнЭ КНХбнд Ъбм ЗбКЭЗН. ГЪКЮП ИГдн ЭЪбКеЗ! Еде ЕдУЗд! ЕдУЗд гХджЪ гд ЗбХЭнН..... ГМб! ЗдЩСеб ЮбК ФнЖЗ гЗ ї"бЮП ЮЗб "гТнКЙгТнКЙ гЗРЗ їгТнКЙ ї. еЗ енГнд КСнП Гд дЦЪ ЗбТнК ГжбЗр ї. бЮП ЮЗб ЭгеЗбЗКМЗе ЗбВОСнЗ Ебен ! ГУКШнЪ Гд ГКЯбг ЛЗднЙрТуншКн РСЗЪншЎ СМЗБр. ТуншКн гСЗЭЮун.едЗеб еРЗ нДбг ї. бЗЎ нИПж СЗЖЪЗр</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">С болка в сърцетоЩе танцувам и ще се веселяЖивотът ще бъде песенСамо ако имах мозъкЧудесно!Ако плашилото ни в Канзасможеше да направи това,...-...гаргите ще умират от страх!-Наистина ли?-Къде е Канзас?-Там, където живея аз.Толкова искам да се върна.Отивам в Смарагдовия град,......за да накарам Магьосникътот Оз да ми помогне.Ще видиш магьосник?Мислиш ли, че ако и аз дойда,той ще ми даде мозък?Не знам.Но дори и да не ти даде,няма да си по-зле отсега.-Да, така е.-Но може би е по-добре да не идваш.Една вещица ме е взела на мушкаи може да пострадаш.Вещица?Аз не се страхувам от вещици!Аз не се страхувам от нищо!Освен от запалена клечка кибрит.Не те упреквам.Но бих се изправил пред цяла кутиякибрит само и само да получа мозък.Няма да ти тежа,защото нищо не ям.И няма да се опитвам да командвам,защото не мога да мисля.Ще ме вземеш ли със себе си?Разбира се, че да!Ура! Тръгнахме към магьосника!-Не стартираш много добре.-Ще се старая! Наистина!-Към Оз?-Към Оз!Тръгнахме Магьосника да видимУдивителния Магьосник от ОзЧуваме, че маг-мъдрец е той,Какъвто нивга не е ималоЕ, ако нявга е имало маг,Магьосникът от Оз е този, защотоЗащото, защото, защотоЗащото, защотоЗащото чудеса прави тойТръгнахме Магьосника да видимУдивителния Магьосник от Оз</se>
    <se lang="cze" variant_id="2">Chci se tam vrбtit,jdu do Smaragdovйho mмsta,aby mi иarodмj Oz pomohl.Ty jdeљ za иarodмjem?Myslнљ, ћe kdybych љeltaky, dal by mi mozek?Moћnб.Ale i kdyby ne, nebyl bysna tom hщш neћ teп.-To je pravda.-Ale radљi nechoп.Rozhnмvala jsem siиarodмjnici.Иarodмjnici?Nebojнm se иarodмjnic!Jб se nebojнm niиeho!Kromм zapбlenй sirky.To se nedivнm.Ale utkal bych se s celoukrabiиkou, kdybych mмl mozek.Nebudu ti na obtнћ,nic nejнm.A nebudu do niиeho mluvit,protoћe nemyslнm.Vezmeљ mм s sebou?To vнљ, ћe ano!Hurб! Jdeme za иarodмjem!-Moc dobшe jsi nevykroиil.-Jб to zvlбdnu!-Do zemм Oz?-Do zemм Oz!Najdeme иarodмjeИarodмje ze zemм OzИaruje, dмj se co dмjTak za nнm se vydejJestli иarodмj nмkde jeTak v zemi Oz, protoћeProtoћe, protoћeProtoћeProtoћe ибry provozujeNajdeme иarodмjeИarodмje ze zemм OzJablka!Podнvej!Co si to dovolujeљ?Uћ jdeme dlouhoa mмla jsem hlad aШнkal jsi nмco?-Mмla hlad!-Mмla hlad!</se>
    <se lang="dan" variant_id="3">Vidunderligt! Du kunne skrжmmefuglene i Kansas fra vid og sans!- Jasе? Kansas?- Jeg bor der.Og jeg skal be' Troldmandenfra Oz om at hjжlpe mig hjem.Skal du til troldmanden? Tror du athan ville gi' mig en hjerne?Det ved jeg ikke. Men det kan joikke skade at gшre et forsшg.- Det er sandt.- Men jeg har en heks efter mig.Jeg er ikke bange for hekse.Jeg er ikke bange for nogen ting!Undtagen en brжndende tжndstik...Men jeg tampes gerne med en helжske for chancen for at fе en hjerne!Jeg behшver ingenting, og jegkan ikke udtжnke dumheder.- Mе jeg fшlges med dig?- Det mе du da.Hurra! Vi skal til troldmanden!- Du begynder ikke sжrligt...- Jeg skal nok anstrenge mig.Sе begiver vi os til Oz.Жbler! Se!</se>
    <se lang="dut" variant_id="4">Een man van blik.Zei u iets ?- Hij zei 'oliespuit'.- Hoezo, oliespuit ?oliespuit ?Daar is ie. Waar wilt u eerstgesmeerd worden ?Z'n mond, zegt ie.De andere kant.Hemeltje. Ik kan weer praten.Smeer ook mijn armen even,en mijn ellebogen.- Deed dat pijn ?- Nee, het is juist heerlijk.Ik heb die bijl eeuwen omhooggehouden.Hoe bent u zo geworden ?Een jaar geleden was ik die boomaan 't omhakken.Ineens begon het te regenen.En middenin een hakbeweging...... roestte ik vast.En dat is al die tijd zo gebleven.- Nu bent u weer helemaal in orde.- Mijn nek nog.Helemaal in orde ? Klop dan eensop mijn borst. Vooruit.Wat een prachtige echo.Het is leeg.De tinnegieter is vergeten meeen hart te geven.- Geen hart ?- Geen hart.Helemaal hol.als je een leeg blik bentzou je 'n man van staal moeten zijn</se>
    <se lang="ell" variant_id="5">...брь лбмбсЯнб!ЕЯрет фЯрпфб;ЕЯре "Лбдюуфефпн фенекЭ".Рпх нб уе лбдюупхмерсюфб;ЕЯре, уфп уфьмб фпх!ИеЭ мпх!Мрпсю нб мйлЮущ рЬлй!Рбсбкблю лбдюуфефб чЭсйб мпх...ХрЭспчп!Ксбфпэуб рплэ кбйсьбхфь фп фуекпэсйРщт Эгйнет Эфуй;Рсйн Энб чсьнп......Экпвб екеЯнпфп дЭнфсп......кбй Ьсчйуенб всЭчей.Кбй кбиют уЮкщубфп фуекпэсй, укпэсйбуб.Фюсб еЯубй фЭлейпт.ФЭлейпт;Гйб чфэрзуефп уфЮипт мпх.ЕЯнбй Ьдейп...П уйдесЬт оЭчбуенб мпх дюуей кбсдйЬ.</se>
    <se lang="eng" variant_id="6">I couldn't say.But even if he didn't, you'd beno worse off than you are now.-Yes, that's true.-But maybe you better not.I've got a witch mad at me,and you might get into trouble.Witch? I'm not afraid of a witch!I'm not afraid of anything!-Except a lighted match.-I don't blame you for that.But I'd face a whole box of themfor the chance of getting some brains.Look, I won't be any trouble,because I don't eat a thing.And I won't try to manage things,because I can't think.Won't you take me with you?Why, of course I will!Hooray! We're off to see a wizard!You're not starting out very well.Oh, I'll try! Really, I will.-To Oz?-To Oz!BOTH [SINGING]:We're off to see the WizardThe wonderful Wizard of OzWe hear he is a whiz of a wizIf ever a wiz there wasIf ever, oh ever a wiz there wasThe Wizard of Oz is one becauseBecause, because, becauseBecause, becauseBecause of the wonderful things he doesWe're off to see the wizardThe wonderful Wizard of OzDOROTHY:Oh.Apples!Oh, look!Oh!Ouch!What do you think you're doing?We've been walking a long waysand I was hungry and--Did you say something?-She was hungry!TREE: She was hungry!How would like to have someone comealong and pick something off of you?</se>
    <se lang="est" variant_id="7">Ma vaevu tunnen teda.Ma saan selle peni nagunii kдtte.Hдbi sul olgu!Miks sa seda tegid? Ma ei hammustanud teda.Jah, kuid sa proovisid.Juba see oli vale, kui norisid hernehirmutise kallal,aga vдikese koera kallal...Sa ei pea ju sellepдrast kohe lццma.Kas mu nina jookseb verd?Muidugi mitte.Хudne, kuidas sa pabistad!Teinekord дra nori tьli endast julgematega......kui sa ise oled, igavene argpьks!Sul on хigus, ma olen tхesti argpьks!Mul pole ьldse julgust.Ma ehmatan isegi iseennast.Vaadake neid ringe ьmber mu silmade.Ma ei ole nдdalaid magada saanud.Miks sa ei proovi lambaid lugeda?See ei aita, sest ma kardan neid.Siis on kьll pahasti.Kas sa ei arva, et vхlur vхiks ka teda aidata?Miks mitte.Kas sa meiega ei tahaks tulla?Me oleme teel vхluri juurde,et tema saaks sьdame...ja tema saaks aju.Ma olen kindel, et ta saab sulle julgust anda.Kas sa tahaksid ollaArgpьksist Lхviga ьhes seltskonnas?Mina kьll mitte.Tahaksin kьll.See on vдga kena sinust.Mu elu on tдielikult talumatu.Nььd on ju kхik korras.Kьll vхlur teeb su korda.See on minu sees pьsinud nii kaua......ma lihtsalt pean ьtlema kuidas ma tunnen.Tule aga!</se>
    <se lang="fin" variant_id="8">Ja sydдn raskas tuskastaTanssisin, iloitsisin Ja elдmдstд nauttisinJos mulla vain aivot olisi!Mahtavaa! Jos pelдttimmeKansasissa pystyisi tuohon......varikset pelдstyisivдt varmasti!- Niinkц?- Missд Kansas on?- Asun siellд.Haluan takaisin kotiin, jotenmenen tapaamaan Taikuri Ozia.Menet tapaamaan taikuria?Antaisikohan taikuri minulle aivot?En osaa sanoa.Mutta vaikkei antaisikaan, et hдviд mitддn.Totta.Yksi noita on vihainen minulleja voisit joutua vaikeuksiin.En minд noitaa pelkдд.Minд en pelkдд mitддn.- Paitsi palavaa tulitikkua.- En ihmettele.Mutta tapaisin vaikka tikkuaskinjos saisin aivot.En ole vaivaksi koska en syц......enkд jдrjestд asioita,koska en osaa ajatella.- Ottaisitko minut mukaan?- Totta kai!Menemme tapaamaan taikuria!- Tдmд ei alkanut kovin lupaavasti.- Yritдn oikein kovasti.- Oziin?- Oziin.Lдhdemme tapaamaan taikuria Mahtavaa OziaHдn on taikureista parhainTodellinen velhoSiis todellinen velho Taikuri OzinHдn sellainen on Koska, koska, koska...Koska hдn tekee Hдmmдstyttдviд asioitaLдhdemme tapaamaan taikuria,Mahtavaa taikuria Ozin</se>
    <se lang="fre" variant_id="9">' jamais il n'y eut gйnieTel que le sien' A ce grand Magicien'Des pommes!En voilа des faзons!Nous avons beaucoup marchйet j'avais faim,Vous avez parlй?Elle avait faim!Ca vous plairaitqu'on cueille vos pommes?j'oublie toujoursque je ne suis pas au Kansas!Venez, Vous ne voulez pasde ces pommes-lа!Qu'est-ce qu'elles ont, mes pommes?Non! Mais mademoisellen'aime pas les vers.je vais vous en avoir, des pommes,Et voilа! Servez-vous!C'est un homme!Un homme en fer-blanc!</se>
    <se lang="ger" variant_id="10">Im Herzen nichts als Schmerz.Ich wьrde tanzen und frцhlich sein,das Leben wдr' voll Sonnenschein.Wenn nur ein Hirn ich hдtte.Wundervoll!Wenn unsere Vogelscheuche in Kansasdas kцnnte. . .- . . .wьrden Krдhen zu Tode erschrecken.- Wirklich?- Wo ist Kansas?- Da wohne ich.Ich will dahin zurьck. Ich bin aufdem Weg zur Smaragdstadt. . .. . .um den Zauberer von Oz um Hilfezu bitten.Du gehst zu einem Zauberer?Glaubst du, er wьrde mirein Hirn geben?Ich weiss nicht.Aber so oder so geht'sdir dann nicht schlechter als jetzt.- Das ist wahr.- Vielleicht gehst du lieber nicht mit.Eine Hexe hat was gegen mich,es kцnnte Probleme geben.Eine Hexe?Ich habe keine Angst.Ich habe vor nichts Angst.Ausser vor brennenden Streichhцlzern.Das verstehe ich.Ich stelle mich einer ganzen Schachtel,wenn ich dafьr ein Hirn bekдme.Ich bin ganz einfach.Ich esse nichts. . .. . .und befehle nicht,denn ich denke nicht.Nimmst du mich nicht mit?Doch, natьrlich.Hurra! Wir besuchen einen Zauberer!- Das ist kein guter Anfang.- Ich bemьhe mich. Ganz sicher.- Nach Oz?- Nach Oz.Wir sind unterwegs zum Zauberer,dem wundervollen Zauberer von Oz.Er ist einmalig, ein Superzauberer.Wenn 's je einen Zauberer gab,dann ist's der Zauberer von Oz.Weil, weil, weil, weil, weil...... weil er so wunderbare Sachen macht.Wir sind unterwegs zum Zauberer,dem wundervollen Zauberer von Oz.</se>
    <se lang="heb" variant_id="11">.лп, жд рлеп-.аемй бтцн, ма лгай-йщ олщфд щщераъ аеъй.еаъд тмем мдсъбк бцшеъ?олщфд.арй ма фезг оолщфеъ.арй ма фезг олмен.зех овфшеш бетш.арй ма оащйод аеъкак атоег оем чефса омад.лгй мдщйв щлм.ма авшен мбтйеъ лй айрй аелм лменема афчг тмййк.лй айрй йлем мзщеб?дан ъйчзй аеъй айък!лоебп!демлйн мфвещ аъ дчесн.же ма бгйеч дъзмд иебд-.ащъгм йеъш, баоъ-?мтех-.мтех-аре бгшлре ам дчесн...дчесн оашх тех!ъфезйн!дби?од аъ зещбъ щаъ тещд...цтгре гшк ашелд едййъй штбд?аошъ ощде.дйа дйъд штбд-!дйа дйъд штбд-? дййъ шецд щйчифе оок гбшйн.арй лм джоп щелзъ щарй ма бчржас.беай, гешеъй.аъ ма шецд аъ дъфезйн дамд</se>
    <se lang="hrv" variant_id="12">Srca puna boliЋivot bi mi bio sretni vrtuljakSamo da imam mozak!Sjajno!Kad bi to samo znalonaљe straљilo u Kanzasu!- Krave bi se na smrt prestraљile!- Misliљ?- Gdje je Kanzas?- Tamo gdje ja ћivim.Jako mi se ide tamo,idem zamoliti Иarobnjaka iz Ozada me vrati kuжi.Ideљ vidjeti Иarobnjaka?Misliљ li da bi onmogao meni dati mozak?Ne znam.Ali, иak i da ne moћe,nemaљ љto izgubiti.- Toиno.- No, moћda je bolje da ostaneљ.Progoni me zla vjeљticai mogao bi nastradati.Vjeљtica?Ne bojim se ja vjeљtice!Ne bojim se ja niиega!Osim upaljene љibice.Ne krivim te.Ali, suoиio bih se i sa cijelom kutijomsamo da dobijem mozak!Neжu ti biti na teret,jer ne jedem.Neиu zabrljati,jer nemam mozga.Hoиeљ li me povesti sa sobom?Naravno da hoжu.Hura! Idemo k Иarobnjaku!- Nisi baљ dobro krenuo.- Nastojat иu! Svim snagama!- U Oz?- U Oz!Idemo Иarobnjaku!Iz Oza divnom Иarobnjaku!Ako иarobnjaka ima,иarobnjak je onИarobnjaka ako ima,onda je to onJer, jer, jer, jer, jerJer иarolije, иarolije stvara on!Idemo Иarobnjaku,iz Oza divnom Иarobnjaku!</se>
    <se lang="hun" variant_id="13">Ha fГЎjna a szГ­vemTГЎncolnГ©k Г©s vГ­gadnГ©k,Г©s olyan boldog volnГ©kHogyha volna eszem!CsodГЎlatos!Ha a madГЎrijesztЕ‘nkKansasban ilyet tudna...- ...jГіl elijesztenГ© a varjakat!- TГ©nyleg?- Hol van Kansas?- Ahol lakom.JГі lenne hazamenni!SmaragdvГЎrosba megyek.Г“z, a varГЎzslГі segГ­t rajtam.Egy varГЎzslГіval talГЎlkozol?Gondolod, hogynekem is tudna eszet adni?Azt nem tudom.De ha nem tudna,rosszabbul akkor sem jГЎrsz.- Ez igaz.- De tГЎn jobb, ha maradsz.Megharagudott rГЎm egy boszorka.Boszorka?Г‰n nem fГ©lek a boszorkГЎtГіl!Г‰n nem fГ©lek semmitЕ‘l!Csak az Г©gЕ‘ gyufГЎtГіl.Meg tudom Г©rteni.De egy doboznyitГіl se fГ©lnГ©k,ha eszet kaphatnГ©k.Nem lesz velem gondod,nem kГ©rek enni.Г‰s nem vitatkozom,mert gondolkodni sem tudok.Ugye magaddal viszel?HГЎt persze!HurrГЎ! ElmegyГјnk a varГЎzslГіhoz!- AzГ©rt ezt nem kell csinГЎlnod!- Igyekezni fogok! Komolyan!- Г“zhoz?- Г“zhoz!A varГЎzslГі vГЎr mirГЎnk!Г“z, ki olyan csodГЎs!A legnagyobb varГЎzslГі,ez nem lehet vitГЎs!Г‰s Г“z a nagy varГЎzslГі,nem is lehet senki mГЎsKi mГЎs, ki mГЎs, ki mГЎs,ki mГЎs, ki mГЎs!Mert amit tesz, olyan csodГЎs!A varГЎzslГі vГЎr mirГЎnk!Г“z, ki olyan csodГЎs!</se>
    <se lang="ice" variant_id="14">Hamingjan gурa.Йg gleymi alltafaр йg er ekki н Kansas.Komdu, Dorothy.Юig langar ekki н юessi epli.Gefurрu н skyn aр eplin mнnsйu ekki nуgu gур?Alls ekki. Hъn er bara ekki hrifinaf litlum, grжnum ormum.Юъ юarna.Йg skal sэna юйrhvernig б aр fб epli.Hъrra. Юetta gerрi gжfumuninn.Gerрu svo vel.Юetta er maрur.Maрur gerрur ъr tini.Jб.Sjбрu.Sagрirрu eitthvaр?Hann sagрi "olнukanna."Hvaр kannar olнa?Olнukanna?Hйr er hъn.Hvar viltu lбta smyrja юig fyrst?Um munninn, sagрi hann.Hinum megin.Hamingjan sanna.Йg get talaр aftur!Viltu smyrja handleggina?Olnbogana.Hйrna.Var юetta sбrt?</se>
    <se lang="ind" variant_id="15">Oh, lihat!Apa yang sedang kau lakukan?Kita berjalan jauh danaku lapar dan....kau mengatakan sesuatu?-Dia lapar!-Dia lapar!Mau minta tolong seseoranguntuk memetik sesuatu untukmu?Oh, dear! Aku lupa terus aku bukandi Kansas.Marilah, Dorothy,kau tidak kan mau apel itu.Kau mengatakan apel ini bukan asli?Oh, tidak! Hanya saja dia tidak sukadengan cacing hijau kecil!Kau!Akan kutunjukkan cara mendapatkan apel.Hore! Gitulah caranya! Silakan.Oh, itu orang!Terbuat dari kaleng!-Apa?-Ya.Lihat!Kaleng minyak.Kau mengatakan sesuatu?Kaleng minyak.Dia bilang, "kaleng minyak.""kaleng minyak" apaan?Kaleng minyak?Ini dia!-Mana yang mau diminyaki dulu?-Mulutku.</se>
    <se lang="ita" variant_id="16">...gli uccelli sarebbero terrorizzati!- Davvero?- Cos'и il Kansas?- И il mio paese.Per tornare lмsto andando a Smeraldo......per chiedere aiuto al Mago di Oz.Stai andando da un mago?Credi che luipotrebbe procurarmi un cervello?Non saprei.Ma anche se non potesse,tu non staresti peggio di cosм.- И vero.- Ma и meglio che tu non venga.Una strega potrebbe darci dei guai.Una strega? Io non ho paura dellestreghe! Io non ho paura di nulla!Tranne dei fiammiferi.Hai ragione.Ma ne affronterei una scatolapur di avere un cervello.Non ti peserт,perchй non mangio niente.E non combinerт guai,perchй non posso pensare.Posso venire con te?Ma certo!Urrа! Partiamo subito!- Non и una buona partenza.- Ma mi comporterт bene. Lo prometto.- Verso Oz?- Verso Oz!Delle mele!Oh, guarda!Che cosa credi di fare?</se>
  </para>
  <para id="18">
    <se lang="ara" variant_id="0">! нЗ ЕбенЯнЭ НПЛ бЯ еРЗ ї.... гдР ЪЗг КЮСнИЗр.... ЯдКх ГхЮШшЪ КбЯ ЗбФМСЙ ........ ж еШбК ЗбГгШЗС ЭМГЙр ..... ж ГЛдЗБ ЗбЮШЪ КХбИК ж ХПГК. ж ИЮнК Ъбм еРЗ ЗбНЗб гдР РбЯ ЗбжЮК. НУдЗр. ГдК ИНЗбЙ МнПЙ ЗбВд.СЮИКн. СЮИКнИНЗбЙ МнПЙ їЗШСЮн Ъбм ХПСн ЕРЗ ЯдКц КЪКЮПнд ИГддн ИНЗбЙ МнПЙ. енЗЎ ЗШСЮн Ъбне! Мгнб! нЗ бе гд ХПм ХжК! Еде ЭЗСЫ. ЗбУгЯСн дУн Гд нЪШндн ЮбИЗрбЗ нжМП ЮбИ їбЗ нжМП ЮбИ. Ябе гМжЭ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Я, виж!Какво мислиш, че правиш?Отдавна сме на пътогладнях и--Каза ли нещо?-Тя беше гладна!-Тя беше гладна!Как би ти харесало някой дадойде и да откъсне нещо от теб?О, Божичко!Непрекъснато забравям,че не съм от Канзас.Хайде, Дороти.Не искаш тези ябълки.Намекваш, че ябълките ми не сатова, което трябва да бъдат?О, не! Просто тя не обичамалки зелени червейчета!Ех, вие!Ще ти покажа как да получим ябълки.Ура! Мисля, че стана!Заповядайте.Но това е мъж!Мъж от тенеке!Да...!Виж!Каза ли нещо?Той каза "масльонка".Масльонка, какво?Масльонка?Ето я.Къде искаш първо да бъдеш смазан?</se>
    <se lang="cze" variant_id="2">Boћe!Zapomnмla jsem, ћe nejsem v Kansasu.Tak pojп, Dorotko.Tyhle jablka pшece nechceљ.Nмco se ti na nich nelнbн?Ale ne! Ona jenom nemбrбda zelenй иervy!Ty!Jб ti dбm jablka.Hurб! To zabralo!Jen si posluћ.Vћdyќ to je иlovмk!Иlovмk z plechu!Ano.Podнvej!Шнkal jsi nмco?Шнkal "promazat" .A инm?Olejem?Tady je.Co mбm promazat jako prvnн?Шнkal pusu.Druhou stranu.Propбna! Jб mщћu mluvit!Promaћte mi ruce, prosнm. A lokty.Tu mбљ.Bolelo to?</se>
    <se lang="dan" variant_id="3">Vi har gеet langtog jeg var sulten...- Talte du?- Hun var sulten!Tжnk om nogen plukkede noget af dig!Jeg glemmer at jeg ikke er hjemme.Kom, de der жbler vil du ikke spise!- Har du noget at indvende mod dem?- Hun kan ikke li' de grшnne orme!Du din...!Mеske kan vi bede om nogle жbler...Det gjorde tricket! Tag for dig.Det er en mand... En mand af jernplader!Sagde du noget?- Han sagde oliekanden.- Hvad mener han med det?Her er den!Hvor vil du smшres fшrst?I munden, sagde han.Den anden side...</se>
    <se lang="dut" variant_id="4">door het ideedat ik menselijk zou kunnen zijnals ik maar een hart hadik zou teder zijn en liefen vreselijk sentimenteelaangaande liefde en kunstik zou bevriend zijn met mussenmet jongens die boogschietenals ik maar een hart hadstel je mij eens voorbij een balkonboven zingt een zoetgevooisde stemwaar zijt gij, Romeoik hoor een hart bonzenwat heerlijk om emoties te hebbenom werkelijk jaloezieen liefde te voelenik zou jong en vrolijk blijvenen dat opsluiten met 'n ritsals ik maar een hart had</se>
    <se lang="ell" variant_id="5">Кбй егю еЯмбйдхуфхчйумЭнпт!НпмЯжщ ьфй иб гЯнщЬнисщрпт......бн еЯчб кбсдйЬ...Иб Юмпхн фсхцесьт,ехгенйкьт кбй рплэ бйуизмбфЯбт...Иб Юмпхн цЯлпт ме фб урпхсгЯфйбкбй ме фп рбйдЯ ме фб вЭлз......бн еЯчб кбсдйЬ...УкецфеЯфе ме.КпЯфб бр' фп рбсЬихсп......мйб цщнЮ фсбгпхдЬ..."Рпх еЯубй СщмбЯе;"Фй г лхкь.Нб нпйюиейт ьлб фб бйуиЮмбфб.ЖЮлейб, бцпуЯщуз...Иб обнбгйньмпхн нЭпт......бн еЯчб мйб кбсдйЬ...</se>
    <se lang="eng" variant_id="6">Come along, Dorothy.You don't want any of those apples.Hmm.Are you hinting my apples aren'twhat they ought to be?Oh, no! It's just that she doesn'tlike little green worms.Oh, you![DOROTHY SCREAMING][WHISPERS]I'll show you how to get apples.DOROTHY:Oh! Oh!SCARECROW:Hooray! I guess that did it. Help yourself.[CLANGING]Why, it's a man!A man made out of tin!Yes!Look![TIN MAN SQUEALING]Did you say something?[TIN MAN SQUEALS]He said "oilcan."-Oil can what?-Oilcan?Oh, here it is.Where do you want to be oiled first?[SQUEALS]He said his mouth.The other side.[JAW SQUEAKING]Mm.... Mm.... Mm....My goodness! I can talk again! Oh!Oil my arms, please. Oil my elbows.DOROTHY:Here.[TIN MAN MOANING]-Did that hurt?-No, it feels wonderful.</se>
    <se lang="est" variant_id="7">Seda halvem sulle!Ma tegelen sinuga kohe mitte hiljem!Kui ma saan rubiinist tuhvlid,siis on mu vхim suurim kogu Oz'is!Nььd mu kullakesed......midagi mьrgist, arvan ma.Midagi mьrgist......kuid silmadele ilusat......ja kohutava lхhnaga!Lilled!Lilled!Lilled uinutavad nad.Seal ongi Smaragdlinn!Me oleme peaaegu kohal! Lхpuks!Kas pole mitte kaunis?Just nii nagu ma arvasin.Ta peab olema tхesti imeline vхlur,kui elab sellises linnas!Tulge juba. Mida me enam ootame?Midagi! Kiirustame!Jookseme!Tulge-tulge!Kiirustage!Vaadake!Tulge aga!Milline linn!Smaragd linn on imeline!</se>
    <se lang="fin" variant_id="8">Au!Mitд luulet tekevдsi?Olemme kдvelleet pitkддnja minulla oli nдlkд ja...- Sanoitko sinд jotain?- Hдnellд oli nдlkд!Haluaisitko, ettд sinustatultaisiin poimimaan jotain?Unohdan jatkuvasti, etten ole Kansasissa.Tulehan, Dorothy.Et sinд niitд omenoita halua.Vihjaatko jotain omenoistani?Hдn ei vain pidдpienistд vihreistд madoista!Nдytдn miten saat omenoita.Hurraa, tein sen. Ole hyvд.- Tinasta tehty mies!- Mitд?- Niin. Katso.- Цljykanisteri, цljykanisteri!- Sanoitko jotain?- Цljykanisteri.- "Цljykanisteri".- Mitд цljy kalisteli?Цljykanisteri?Tдssд!- Mihin haluat цljyд ensimmдiseksi?- Suuhuni.Hдn sanoi "suuhun".Toiselle puolelle.</se>
    <se lang="fre" variant_id="9">Il a dit ' burette а huile'.Qu'est-ce que nous huilons?La voilа!Que faut-il huiler, d'abord?Il a dit... sa bouche.Enfin, je peux reparler!Huilez-moi les bras. Et les coudes.Ca vous a fait mal?Au contraire! je brandissais cette hachedepuis des siиcles,Comment cela vous est-il arrivй?Il y a un an, je coupais cet arbre,,,et il s'est mis а pleuvoir,En plein йlan, tout d'un coup,j'ai rouillй sur place.Et je suis restй comme зa,A prйsent, tout va bien,Mon cou...Tapez-moi sur la poitrine,vous verrez si tout va bien,Superbe! Quel йcho!Celui du vide,Le rйtameur a oubliйde me donner un coeur,Pas de coeur?Le vide.' Bыcheron en fer-blanc' Devrait кtre content' Mais je ne suis pas d'accord' Car je pourrais кtre comme' Tous les autres hommes' Si j'avais un coeur!</se>
    <se lang="ger" variant_id="10">Schau!Was machst du da?Wir sind weit gegangen,ich bin hungrig und--Hast du etwas gesagt?- Sie war hungrig.- Sie war hungrig.Mцchtest du, dass Einer kommtund einfach was von dir runterreisst?Oh!Ich vergesse immer wieder,dass ich nicht in Kansas bin.Komm, Dorothy.Iss lieber keinen dieser Дpfel.Stimmt was nicht mit meinen Дpfeln?Nein, sie mag nur keine grьnen Wьrmer.Ach, du!Ich zeige dir, wie man Дpfel kriegt.Hurra! Es klappt!So, bedien dich.Das ist ja ein Mann!Ein Mann aus Blech.Ja--Schau!Hast du etwas gesagt?"Цlkanne", sagt er.Was, Цlkanne?Цlkanne.Da ist sie.Was soll ich zuerst цlen?</se>
    <se lang="heb" variant_id="11">ма, дйа фщеи ма аедбъ.ъемтйн чиреъ ейшечеъ.арй ашад мк айк мдщйв ъфезйн!дйгг! дцмзре.дълбгй! бзйй, жд айщ.айщ тщей фз!...лп.дби?аошъ ощде.''деа аош, ''фзйъ щоп?од.фзйъ щоп.дрд?дйлп мщоп.деа аош бфд.бцг дщрй.амедйн! арй йлем мгбш щеб.щоре аъ джшетеъ, ббчщд.аъ дошфчйн.дрд?жд лаб.ма, жд рфма.дзжчъй бвшжп йебмеъ!амедйн?айк жд чшд мк</se>
    <se lang="hrv" variant_id="12">Pogledaj!Љto to radiљ?Dugo smo hodali,pa sam ogladnjela i. . . .Jeste li rekli љtogod?- Ona je gladna!- Ona je gladna!Kako bi ti se svidjeloda netko s tebe neљto bere?Gospode!Stalno zaboravljamda nisam kod kuжe.Doрi, Dorothy.Ne ћeliљ valjda te jabuke!Hoиeљ reжi da ne valjaju?Ne, nije to. Samo љtoona ne voli male zelene crve!Sluљaj ti!Pokazat жu ti kakoda doрeљ do jabuka.Uspio sam!Posluћi se.Pa to je иovjek!Limeni иovjek!Da!Pogledaj!Jeste li rekli љtogod?"Kantica sa uljem. "Kakva kantica?Sa uljem?Eno je!Gdje da vas prvo podmaћem?</se>
    <se lang="hun" variant_id="13">NГ©zd!MГ©gis mit kГ©pzelsz?HosszГє utat tettГјnk meg,Г©s megГ©heztem Г©s...MondtГЎl valamit?- Г‰hes volt.- Г‰hes volt!Hogy tetszene, ha valakicsak Гєgy letГ©pne rГіlad valamit?Te jГі Г©g!Folyton elfelejtem, hogyez nem Kansas.Gyere, Dorothy!Nem is kell neked ez az alma.SzГіval nem tetszik az almГЎm?De, csak nem szeretia kis zГ–ld kukacokat!Te!Megmutatom, hogyan csinГЎld.HurrГЎ! Ez az!Szedd csak!JГ©, egy ember!Egy bГЎdogember!Az!NГ©zd!MondtГЎl valamit?''Olajos kanna.''Olaj kГ©ne?Olajos kanna?Itt van.Hol olajozzalak meg elЕ‘szГ¶r?</se>
    <se lang="ice" variant_id="14">Йg hef haldiр б цxinni н уratнma.Hamingjan gурa.Hvernig varрstu юannig?Fyrir um бri......var йg aр hцggva юetta trй.Юб fуr skyndilega aр rigna.Og н miрju hцggiryрgaрi йg н gegn.Og йg hef veriр юannig sнрan.Nъna ertu fullkominn.Hбlsinn б mйr.Fullkominn?Berрu б brjуstiр б mйr ef юъheldur aр йg sй fullkominn.Svona, berрu юaр.Frбbжrt!Hvнlнkt bergmбl!Юaр er tуmt.Blikksmiрurinn gleymdiaр setja hjarta н mig.Ekkert hjarta?Ekkert hjarta?Holur aр innan.Юegar maрur er sem tуmur ketillб hann aр vera н ham.Samt er йg milli tveggja elda.Йg held baraaр йg gжti veriр mannlegur.Ef йg hefрi bara hjartavжri йg blнрur, gурurog einstaklega viрkvжmurhvaр varрar бstir og listir.Йg vжri vinur spцrvannaog drengsins meр цrvarnar.Ef йg hefрi bara hjarta.Reyniр aр sjб mig fyrirykkur б svцlum.Fyrir ofan er sungiр lбgt:Hvar ertu, Rуmeу?Йg heyri slбtt.Ekki mjцg hбtt.Til aр skrб tilfinningar,afbrэрisemi, tilfinningar.Og til aр lifa mig inn н юaр</se>
    <se lang="ind" variant_id="15">Satu lagi.Sukurlah, aku bisa ngomong lagi!Minyaki tanganku, tolong, minyaki sikuku.Ini.Tidakkah sakit?Tidak, rasanya enak.Aku pegang kapak itu sudah lama.Sukurlah!Bagaimana kau bisa jadi begini?Setahun yang lalu,aku sedang memotong pohon itu......kemudian tiba2 hujan.dan di tengah potongan,aku jadi berkarat.makanya jadi begini.Well, kau sudah sempurna sekarang.Leherku. Leherku.Sempurna?Pukul dadaku jika kau pikir aku sempurna.Ayolah, pukul.Indahnya! Bergema!Kosong.Tukang besinya lupa memberiku hati.Tidak ada hati?Tidak ada hati.Kosong melompong.</se>
    <se lang="ita" variant_id="16">Tu hai parlato?- Lei aveva fame!- Lei aveva fame!Cosa diresti se qualcuno ti venissea strappare un dito?Accidenti!Dimentico che non siamo nel Kansas.Andiamocene, Dorothy.Tu non vuoi quelle brutte mele.Vuoi dire che non sono buone?Oh, no! Saranno deliziosecon quei vermetti dentro.Come ti permetti?Ti mostro come avere quelle mele.Urrа! Funziona!Serviti pure.Ma questo и un uomo!Un uomo di latta!Sм...Guarda!Tu hai parlato?Ha detto "olio".Olio, che olio?Olio?Eccolo.Dove devo oliarti?Ha detto la bocca.Dall'altra parte.Mio Dio! Posso parlare!</se>
  </para>
  <para id="19">
    <se lang="ara" variant_id="0">! нЗ Ебен. ЯЗд РбЯ СЗЖЪЗр.... ГКЪСЭ.... (ЯдЗ дКУЗБб бг бЗ КУКШнЪ Гд КГКн гЪдЗ Ебм гПндЙ (ЕнгСЗбП ..... (бЯн КШбИ ЮбИЗр гд УЗНС (ГжТ ..... бдЭСЦ Гд ЗбУЗНС бд нЪШндн жЗНПЗр ЕРЗ жХбдЗ едЗЯ. бЯде УнЪШнЯ. нМИ Ъбне Гд нЪШнЯ. бЮП ЮШЪдЗ ШСнЮ Шжнб ИЗбЭЪбГКУгн еРЗ ШжнбЗр їбЮП ИПГКц ббКжКУЗЪПжд еРе ЗбИдК ЗбХЫнС ИгМСП СДнКеЗ ї.... НУдЗр. ЗИКЪПжЗ ЪдеЗ. ж ЕбЗ УГдУМ гдЯ гЭСФЗр! ж ГдК. УжЭ ГМЪбЯ ОбнЙ ббдНбнЗ ОнЗб ЗбгВКЙ! ГКСнП Гд КбЪИ ЗбЯСЙ ї! дЗС! Едн ГНКСЮ ! Едн ГНКСЮ. ГдЗ бЗ ГОЗЭ гдеЗУжЭ ГСнЯц ГддЗ УдХб ИУбЗг Ебм ЗбУЗНС. УжЗБр НХбК Ъбм ЪЮб Гж бг ГНХб! КдУМ гдн гЭСФУжЭ ГСнЯц ГддЗ УдХб ИУбЗг Ебм ЗбУЗНСУжЗБр НХбК Ъбм ЮбИ Гж бг ГНХб! ОбнЙ дНб! бдМЪбеЗ КНЗжб ж КХдЪ гдн ОбнЙ дНб. ГдКг ГЭЦб ГХПЮЗБ нгЯд бГн ФОХ Гд нХЗПЮег Ъбм ЗбЗШбЗЮЕде бФЖ гЦНЯЎ ГФЪС ж ЯГддн. ГЪСЭЯг гдР Тгд ШжнбжбЯдн бЗ ГЪСЭЯг. ГбнУ ЯРбЯ ї -ГдЗ бЗ ГЪбг ЯнЭ НПЛ еРЗ -.бг КЯждн гжМжПЙ НндгЗ Кг НФжн ж КМгнЪнж ГдЗ ЯдК жЗЮЭЗр гКХбИЗр бжЮК Шжнб едЗЯгЗТбК ГКгдн Гд ГКРЯС. бЯдЎ ГЪКЮП Где бЗ нег Ъбм Гн НЗбЗбВд дНд дЪСЭ ИЪЦдЗ ЗбИЪЦ. ГбнУ ЯРбЯ їеРЗ ХНнН -дЪг ИЗбЭЪб -</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Другата страна.Господи! Отново мога да говоря!Смажете ръцете ми, моля.Смажете лактите ми.Ето.Заболя ли?Не, много е приятно.От векове държа тази секира.Господи!Как изпадна в това положение?Преди година......сечех това дърво......и изведнъж заваля.И точно в средата на удара,ръждясах цял.И съм така оттогава.Сега си в прекрасно състояние.Врата ми. Врата ми.Прекрасно ли?Удари ме по гърдите, ако мислиш,че съм в прекрасно състояние.Хайде, удряй!Чудесно!Какво ехо!Празно.Тенекеджията забравида ми даде сърце.Нямаш сърце?Нямам сърце.Всичко е кухо.Когато човек е чайник празентой трябва да е с духИ все пак разкъсан съм азПросто защото предполагам,Че това може би човешко еСамо ако имах сърцеЩях да бъда нежен, мили страшно сантименталенКолкото до любовта и изкуството,Приятел щях да съм с врабчетатаИ с момчето с прашката</se>
    <se lang="cze" variant_id="2">Drћel jsem ji nahoшe vмиnost.Proboha!Jak se ti to stalo?Asi pшed rokemjsem kбcel strom.A najednou zaиalo prљet.A kdyћ jsem se napшбhl,zrezivмl jsem.A uћ jsem tak zщstal.Uћ jseљ v poшбdku.Mщj krk. Mщj krk.V poшбdku?Bouchni mi do hrudnнkua uvidнљ.No tak, bouchni si!Krбsa!To je ozvмna!Je prбzdnэ.Klempнш zapomnмl na srdce.Ty nemбљ srdce?Nemбm.Jen prбzdno.Kdyћ jsi prбzdnб schrбnka pouhбMarnб je kaћdб tvб touhaStojнљ stranou jenJenomћe jб jasnм cнtнmЋe bych mohl иlovмkem bэtiJen kdybych srdce mмlByl bych nмћnэ, milэ, hravэA mimoшбdnм citlivэLбsce a umмnн bych rozumмlS vrabибky bych si notovalS Amorem se bratшниkovalKdybych srdce mмlPшedstav si mмNa balkуnмA zeshora hlas zaљeptбJsi to ty, Romeo?Slyљнm ho bнtChci snнt!Vљechny city okusitЋбrlivэ i oddanэ bэtA nestбt stranou jen</se>
    <se lang="dan" variant_id="3">Her.- Gjorde det ondt?- Nej, det var pragtfuldt!Jeg har holdt шksen oppe i evigheder.Hvordan blev du sеdan?For et еr siden var jeg ved at fжldetrжet der, og det begyndte at regne.Jeg rustede sammen midt i et hug,og jeg har stеet sеdan her siden.- Nu er du i perfekt stand.- Halsen ogsе...Perfekt? Det synes du ikke?Slе mig pе brystet. Slе du!Fantastisk! Hvilket ekko!Det er tomt. Blikkenslageren glemteat gi' mig et hjerte.- Intet hjerte?- Intet hjerte. Jeg er helt hul.</se>
    <se lang="dut" variant_id="4">o jee. Dat was fantastisch.Weet u...U kunt met ons meegaan en deTovenaar van OZ om 'n hart vragen.Maar als hij dat niet wil ?Dat doet hij wel. Dat moet wel.We hebben al zo'n lange reisachter de rug.Noem je dat lang ?Je bent nog maar net begonnen.Helpen jullie de jongedame, heren ?Blijf uit haar buurt. Andersgebruik ik jou als matrasvulling...... en jou als bijenkorf.Wat zeg je hiervan, vogelverschrikker ?Ik ben niet bang voor haar.Ik ga met je mee...... of ik nou hersens krijg of niet.Matrasvulling !Ik breng je naar de tovenaar,hart of geen hart. Bijenkorf !Ze moest 't eens proberen...Jullie zijn de beste vrienden dieer bestaan.Ik heb het gevoel dat ik julliem'n hele leven al ken.- Maar dat kan niet, hй ?- Dat lijkt me niet.Jij was er niet bij toen ikin elkaar genaaid werd.En ik stond daar al tijdenweg te roesten.Toch blijf ik het me afvragen.Maar goed, het doet er niet toe.- We kennen elkaar nu in elk geval.- Inderdaad.- op naar OZ.- op naar OZ.</se>
    <se lang="ell" variant_id="5">Зфбн хрЭспчп!ИЭлпхме нб Эсиейт мбжЯ мбтуфзн УмбсбгдЭнйб рьлз......кбй нб жзфЮуейт мйб кбсдйЬбр' фпн МЬгп!Кй бн ден мпх дюуей;Иб упх дюуей.Бллщуфе ЭчпхмерспчщсЮуей.Мб мьлйт оекйнЮубфе!ВпзиЬфе фп кпсйфуЬкй;Мзн фзн рлзуйЬжефе!Иб уе кЬнщ уфсюмб......кбй уЭнб......мелЯуй!Фзн кбкпэсгб!Фюсб иЬ'сищ еЯфе мпхдюуей мхбль еЯфе ьчй!Кй егю иЬ 'сищ бкьмз кй бн денмпх дюуей кбсдйЬ.ЕЯуфе пй кблэфеспй цЯлпйрпх гнюсйуб рпфЭ!Нпйюищ убн нб убтгнщсЯжщ брь рблйЬ.БллЬ еЯнбй бдэнбфпн.Ден Юупхн мрспуфЬ ьфбн мербсбгЭмйжбн.Кбй егю Юмпхн укпхсйбумЭнптрЬсб рплэ кбйсь.Фюсб гнщсйжьмбуфе,Эфуй;Уфпн Пж!</se>
    <se lang="eng" variant_id="6">Goodness!How did you ever get like this?Well, about a year ago......I was chopping that tree......when suddenly it began to rain.And right in the middle of a chop,I rusted solid.And I've been that way ever since.Well, you're perfect now.My neck. My neck.Perfect?Bang on my chestif you think I'm perfect.Go ahead, bang on it![KNOCKING ECHOES]Beautiful! What an echo!It's empty.The tinsmith forgot to give me a heart.-No heart?-No heart?No heart.All hollow.[SINGING]When a man's an empty kettleHe should be on his mettleAnd yet I'm torn apartJust because I'm presumin'That I could be kind of humanIf I only had a heartI'd be tender, I'd be gentleAnd awful sentimentalRegarding love and artI'd be friends with the sparrowsAnd the boy who shoots the arrowsIf I only had a heartPicture meA balconyAbove, a voice sings lowWOMAN [SINGING]:Wherefore art thou, Romeo?I hear a beatHow sweet!Just to register emotionJealousy, devotionAnd really feel the part</se>
    <se lang="est" variant_id="7">Mis viga?Ma ei suuda enam joosta.Ma olen nii unine.Anna meile kдed me kanname su sinna.Tдnan, ei.Ma pean minutiks puhkama.Toto...Kus on Toto?Nььd vхid puhata. Me oleme peagi pдral.Дra nuta, muidu lдhed jдlle rooste!Kui nььd jдrele mхeldaei teeks vдike puhkus paha.Дra nььd sina ka pihta hakka!Me peame Dorothy'it kandma!Ma ei usu, et me suudame,aga proovida vхib siiski.- Proovime.- Jah.Vaata teda! Kohutav!Plekkmees, aita mind!Ma ei jхua teda liigutadagi.See peab olema nхidus!Kurja Nхia nхidus! Mida me nььd teeme?Appi!Appi!Praegu ei maksa karjuda.Keegi ei kuule sind! Appi!Appi!Lund sajab!Ei saja!Sajab kьll!Дkki see aitab!Kuidas saaks lumi aidata?Aitabki! Dorothy, sa дrkasid ьles!Meil on vдga ebatavaline ilm, mis?Vaadake, ta on jдlle roostes!- Andke kiiresti хlikann!- Vхta, хlita teda.- Ta on roostes.- Siia.Kiiremini!Nхidused! Nхidused!Keegi alati aitab seda tьdrukut!Kingadeta vхi ilma,sellest hoolimata suudan ta endale saada.Hдda neile, kes mind peatada ьritavad!</se>
    <se lang="fin" variant_id="8">Kyynдrpдihin seuraavaksi, kiitos.Sattuiko tuo?Se tuntui hyvдltд.Olen pidellyt kirvestд ikuisuuden.Hyvдnen aika! Miten sinulle nдin kдvi?Noin vuosi sitten kaadoin tuota puuta......ja alkoi yhtдkkiд sataa.Kesken lyцntiд ruostuin paikoilleni.Olen ollut ruosteessa siitд lдhtien.No nyt olet kunnossa.Niskani... Niskani. Kunnossa?Lyц rintaani, jos luuletsen olevan kunnossa. Lyц nyt!- Kaunista! Mahtava kaiku.- Tyhjдд tдynnд.- Seppд unohti antaa minulle sydдmen.- Ei sydдntд!Ei sydдntд.Olen ontto.Kun joku on tдynnд tyhjддTдytyy parhaansa yrittддMutta minua se riepooKoska oletan sen niinEtt' voisin olla inhimillinenJos mulla vain sydдn olisiOlisin hoivaava ja hellд ja koko sydдmellдTarkastelisin rakkautta ja taidettaOisin ystдvд mд varpustenja ampujankin nuolen senJos mulla vain sydдn olisiKuvitelkaa parvekeJonka yltд kuuluu ддni</se>
    <se lang="fre" variant_id="9">' Terriblement sentimental' j'aurais l'amour pour idйal' Aux oiseaux, je tendrais les mains' Cupidon serait mon copain' Si j'avais un coeur' Ma scиne du balcon ferait sensation' Et juliette dirait piano :' Oщ es-tu donc, Romйo?' j'entends battre un coeur' Bonheur' Bonheur d'avoir des йmotionsjalousie, compassion' Et d'кtre а la hauteur' Comme s'il йtait en or' je l'enfermerais quand je dors' Si j'avais un coeur'</se>
    <se lang="ger" variant_id="10">Die andere Seite.Meine Gьte, ich kann wieder sprechen.Bitte, цle meine Arme. Meine Ellbogen.Hier.Hat das weh getan?Ein herrliches Gefьhl.Ich hielt das Beilseit Ewigkeiten hoch.Du meine Gьte!Wie ist es ьberhaupt dazu gekommen?Vor etwa einem Jahr. . .. . .habe ich diesen Baum gefдllt. . .. . .und plцtzlich fing es an zu regnen.Ich hob das Beil undrostete sofort ein.Und so habe ich seither da gestanden.Jetzt ist alles wieder perfekt.Mein Genick. Mein Genick.Perfekt?Hau mir auf die Brust,wenn du so denkst.Na los, hau drauf.Schцn!Ist das ein Echo!Leer.Der Blechschmied gab mir kein Herz.Kein Herz?Kein Herz.Ganz hohl.Wenn Einer ein leerer Kessel ist,kьmmere er sich um den eig'nen Mist.Doch mich zerreisst's in zwei......denn ich tu mich so betragen,als sei ich ein Mensch, sozusagen.Wдr' bei mir nur ein Herz dabei.Ich wдr' romantisch, niemals mьd'......und liebte die Liebe und die Kunst.Ich wдr' Freund von jedem Vogel,von dem Kind mit Pfeil und Bogen.</se>
    <se lang="heb" variant_id="11">...зибъй аъ дтх ддеа.ефъаен дзм мшгъ вщн.баоцт дрфъ двшжп, дзмгъй лемй.оаж тогъй лк.аъд бсгш тлщйе.дцеаш щмй? оещмндчйщй тм зжй.ан аъ зещбъ щарй оещмн.чгйод.рфма.айже ъдегд.жд шйч.дрфз щлз мъъ мй мб?айп мб.айп мб.змем мвошйлщдагн рбебтмйе мтоег тм дощошетн жаъ арй рчштлй арй ощтшщдййъй гй арещйайме шч дйд мй мбдййъй тгйп ешвщрй тг готеъотшйк адбд еаореъдййъй йгйгн щм дгшешйнещм чефйгеп йешд дзйцйнайме шч дйд мй мбъаше млн аеъйтеог ъзъ дошфсъчем щш бмзщ отмййдйлп аъд, шеойаеарй щеот фтйод!лод оъечсън лк мдбйт швщеъчрад, раореъемдшвйщ лое айщадйд цтйш ештрпашлес аеъе бшелсп</se>
    <se lang="hrv" variant_id="12">Drugu stranu.Hvala Bogu, mogu opet govoriti!Podmaћite mi ruke i laktove,molim vas.Evo.Je li vas boljelo?Ni najmanje, divan je to osjeжaj!Tako sam dugo drћao sjekiru.Gospode!Kako ste dospjeli u taj poloћaj?Prije godinu danasjekao sam drvakad je poиela padati kiљa.Usred udarca,ukrutio sam se od hrрe.I otad ovdje stojim.No, sad ste odliиno.Jao, moj vrat. . . .Odliиno?Kucni mi o prsa, akomisliљ da sam odliиno.Hajde!Fantastiиno!Kako samo odjekuje!Љuplje je.Limar mi je zaboraviougraditi srce.Nemate srca?Nemam srca.Sav sam љupalj.Kad иovjek srca nema,kaћu: nema ni dilemaAl' ih imam jaJer bih htio biti poput svihSamo da mi je srceBio bih obziran i njeћan,иesto sentimentalanU ljubavi i umjetnostiVolio bih vrapce,djeиaka љto puca iz praжke</se>
    <se lang="hun" variant_id="13">A mГЎsik felГ©n.Szent Г©g!Megint tudok beszГ©lni!A karomat, ha lehet!A kГ¶nyГ¶kГ¶met!TessГ©k.Ez fГЎjt?Dehogy! CsodГЎlatos Г©rzГ©s!MiГіta tartom Г­gy ezt a fejszГ©t!Szent Г©g!Hogy tГ¶rtГ©nt ez veled?Egy Г©vvel ezelЕ‘tt......kijГ¶ttem fГЎt vГЎgni......amikor hirtelen esni kezdett.Гљgyhogy favГЎgГЎs kГ–zbenteljesen berozsdГЎsodtam.Г‰s azГіta Г­gy maradtam.Most mГЎr tГ¶kГ©letes vagy.A nyakam! A nyakam!TГ¶kГ©letes?Kopogtass meg,ha annak tartasz!Rajta, kopogtass!Nagyon szГ©p!Ez a visszhang!Гњres.A bГЎdogos elfelejtett szГ­vet adni.Nincs szГ­ved?Nincs szГ­vem.Teljesen Гјres vagyok.Ha valakГ­ Гјres kanna,talГЎn belenyugodhatnaMГ©gsem elГ©g nekem?Csak mert a fejembe vettem,Г©lЕ‘lГ©ny lenne belЕ‘lemHogyha volna szГ­vemNyГЎjas lennГ©k, nagyon kedves,Г©s rettentЕ‘ Г©rzedelmesEzt Г©n bГ­zton hiszem!EtetnГ©m a verebeket,szeretnГ©m a gyerekeket</se>
    <se lang="ice" variant_id="14">Ef йg hefрi bara hjarta.- Er allt н lagi meр юig?- Йg er enn hбlfryрgaрur.Hamingjan gурa.Юaр var dбsamlegt.Veistu......okkur datt н hug aр юъkжmir meр okkur......og bжрir tцframanninn um hjarta.Segjum aр galdrakarlinn lйtimig ekki fб hjarta.Vнst gerir hann юaр.Hann mб til.Viр erum komin svo langt aр.Kallarрu юetta langt?Юiр eruр rйtt byrjuр.</se>
    <se lang="ind" variant_id="15"></se>
    <se lang="ita" variant_id="16">Ecco.- Ti ho fatto male?- No, che meraviglia.Tengo quest'ascia da cosм tanto.Santo cielo!Come ti sei ridotto cosм?Circa un anno fa......stavo spaccando la legna......quando cominciт a piovere.И piovuto moltissimoe cosм mi sono arrugginito.Da allora sono rimasto bloccato.Ora sei perfetto!II mio collo. Il mio collo.Perfetto?Bussa sul mio petto e vedrai.Avanti, bussa!Meraviglioso!Che eco!Tutto vuoto.Lo stagnino ha dimenticatodi farmi il cuore.Niente cuore?Niente cuore.Tutto vuoto.</se>
  </para>
</body>
</html>