<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<html>
<head>
</head>
<body>
  <para id="0">
    <se lang="ara" variant_id="0">"ЪЗг 1985"ЎЕде ОШГ ФЗЖЪ ббЫЗнЙнЪКЮП ЗбдЗУ Гд гОнбЙЎЗбЯЗКИ КЪгб ПЗЖгЗржГде нОКСЪ ИШСнЮЙ бЗ деЗЖнЙ.. ЪСЦ жЮЗЖЪ жНбЮЗКжГде ИИУЗШЙ нНбг.ИЮХХе гд ЗбЪПгЎЭн НЮнЮЙ ЗбГгСЗбЪЯУ ХНнНИгМСП Гд нЪСЭ ЗбЪЗгЙЎГдЯ ЯЗКИЎнГКжд ИФОХнЗК жГНПЗЛ ЕбнЯжШЗбгЗ КУКШнЪ ЗбНЭЗЩ Ъбм дЩСКЯЎжКУКгЪ бег ИНСХ.. еРе ЗбЮХХ УжЭ КУКгС!КжЮЭ!, бЗ КЭЪбУжЭ КУКгС Эн ЗбУЪн.жСЗЖЯ ШжЗб НнЗКЯИЗбдУИЙ беЎ Эеж.. ЗбРн УСП ЮХХ ВОСнд</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Какво правите?Генерален мениджър,радиото не се изключва.Повикайте техниците да го оправят.Да.- Идвал ли е някой тук?Не.- Всички вие сте "Сиел"…Уплашихте ме.Стената на хотела е много здрава…Боже мой.Защо се бавиш толкова?Обслужването е ужасно.Не готвят ли суши в Америка?Колко пъти ме карате вече?</se>
  </para>
  <para id="1">
    <se lang="ara" variant_id="0">ВУЭ -бЗ ИГУ -ЗбНЗбЙ ЗбКн ГдКг Ъбм жФЯ.. СДнКеЗ Кг жХЭеЗ бнЎИЗбЦИШ ЯгЗ УГЮжбеЗ едЗ ...жИШСнЮЙ ЫнС гКжЮЪЙ КгЗгЗрЎгдР ЪПЙ УджЗК гЦКНндгЗ ЯдК ГЪЗдн гдЎ"НЗбЙ гКжУШЙ гд "Нгм ЗбЯЗКИФЯб гОКбЭ ббжед ЗбЪХИн.нХнИ ИЪЦ ЗбгЛЮЭнд Эн РбЯ ЗбжЮКЎЮССК Гд ГЮЦн ФеС ГЫУШУ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Виждал ли си боса жена да се бие?Какво чакаш?Суши!Сьомга.Генерален мениджър, моля, спасете ме!Тук съм вече три часа!Не помня да съм те викала.След като си тук,искаш ли да поиграем?Удари го!- Не, благодаря.Генерален мениджър,идете в кабинета на председателя.</se>
  </para>
  <para id="2">
    <se lang="ara" variant_id="0"></se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Беше твърде шумно.Говорят, че се появилдухът на баща ми.Някой си играе с нас.Какво?Що за луд би го направил?Кой знае.Сега ще проверявсички камери в хотела.Щом го хванете, доведете ми го.Как е опорочил паметта на баща ми…Целият хотел?Странно.Записите до 09:00 ч. са изтрити.Това е странно!Защо именно тогава?Ще трябва да се потрудите.Късмет.Било е във високоговорителяна третия етаж.Предавало е към всички етажи.Затова техниците не са забелязали.Кафето в чашатавнезапно изчезна.А от лулата излизаше димкато гъсти облаци!Това е невъзможно!Това е дело на призрак.Духът на президент А все още е тук.</se>
  </para>
  <para id="3">
    <se lang="ara" variant_id="0">.нхЪМИдн ЪгбЯГУКгнНЯ ЪРСЗрїбЮП ЮбКЎ нЪМИдн ЪгбЯ.бПнЯ ЯКЗИЗК СЗЖЪЙ.ФЯСЗр МТнбЗр нЗ УнПнеб ФЗСЯЯ ЗбУнП (Мжд) ИЯбгЙ Гж ЯгбКндЪд гЗбЯ еРе ЗбгдФГЙ ЗбЪКнЮЙїнМИ Гд ГЪКСЭЎ ЮгК ИдЭУнИЗбЗУКЭУЗС ЪдЯЕде ЮЗПС Ъбм еРЗ(ИЗбШИЪЎ ЗбУнП (МждЎжбЯд бЗ нгЯддЗ ЗбЮжб Где ЗбГжб.Гж ИФЯб МПн ИжЗИ гд ЗбПСМЙ ЗбЛЗднЙ.жбЯд еЗ еж.бЮП КЫнС ЗбТгд.ЗбНгЗгЗК ЗбНСЗСнЙ МгнбЙ ббЫЗнЙЯЗдК ЯРбЯ Эн НЗбКеЗ ЗбГжбмжбЗ нгЯд ЕХбЗНеЗ ИЗбКГЯнП ЗбВд.Эен гдНШЙ ббЫЗнЙ ббГРжЗЮ ЗбНЗбнЙ ..жбЯддн ГНИеЗ ЯбеЗ.еРЗ ЗбгЯЗд ЗбОСИ ЗбУЗНСЯнЭ ЗУКШЪК ФСЗЖе ЕРЗ УгНК бнї.(ЭдПЮ (ЫСЗдП ИжПЗИУК.бг ГФКСнеЎЕРЗ бг КЯд гДПИЗр ЭЪбЗр.. нМИ Гд КОИСдн бж ЯЗдК еРе ЗбНЗбЙЎжбЯд ЕРЗ ЯЗд НЮЗ нехгЯГКУгН бн ИПЪжКЯ ббЪФЗБ ЗббнбЙ гЪнЎжУнЯжд гд ПжЗЪн УСжСнжИЗбШИЪ ГКФСЭ ИГд ГОИСЯ.ЮХКн ЯгЗ ен ..ИШКЗд гФжнКЗд гЪ ЗбТнКждГСдИЎ УбШЙїИжМжЭне) гд ЪЗг 1952)"ЕЦЗЭЙ бЮбнб гд ЗбЬ"ИСжК.еРЗ УнТжПдЗ ИгКУЪ гд ЗбжЮК</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Добре, загубих.Чух, че ви наричат "белокоса вещица".- Белокоса съм, но съм красива.Смятате се за красавица?Наивница.Как може да сте такава?Знаете ме, нали?- В "Сиел" само глухият не знае.Аз съм красива наследница,разбира се, всички ме знаят.Сега всички в хотела ви наричат"ужасен гост", "кучка", "психопатка","луда", "самотница", "извратена".Да продължавам ли?А сега нека аз. "Белокоса вещица","фатална жена", "перфекционистка".Получих тези прозвища за 15 години,а вие - за 3 дни. Печелите.Шегувате ли се?Да.Каква шегаджийка.Случайнода сте ги изтрила?Моля, обяснете ясно и точнокакво имате предвид.Нищо важно.Добре е, че не знаете.Защо така гледате?Плашите ли ме?Правилно.Страшни са не камерите,а човешките очи.Не можеш да ги заличишили манипулираш.Какво ги говорите?</se>
  </para>
  <para id="4">
    <se lang="ara" variant_id="0">НУдсЎ ЕдеЗ КИПГ ЯгЗ нМИ.. ИХПнЮдЗ ЗбУЗбЭ РЯСеЗбИжЗИ ЗбГХбн жЗбгНИжИ(бЭдПЮ (ЫСЗдП ИжПЗИУК.. ЕдеЗ КИПГ ИЗбШИЪ ИЬЦЪ ЗбШЗжбЙ ЮСИ ЗбдЗЭРЙ -(НУдс нЗ УнП (ЫжУКЗЭ -ГНЦС ГШИЗЮ ЗбШЗжбЙ -(Эн ЗбНЗб нЗ УнП (ЫжУКЗЭ -едЗЯЎ еб Кг КдЩнЭегї(ИЗбШИЪ нЗ УнП (ЫжУКЗЭ -ЗМгЪег Эн ХдПжЮ ЗбЮИЪЗК -ГеРЗ гд ФСЯЙ (ЭСЗдЯЭжСК гЗнд ВдП ЯжгИЗдн)ї -(ГЪКЮП еРЗ нЗ УнП (ЫжУКЗЭ -ЗбгЯЗд ЗбЛЗднЎ гд гЪе ЗбКРЗЯСї -(ГдЗ нЗ УнП (ЫжУКЗЭ -.ГЪШдн ЕнЗег.ЕдеЗ КНК ЗбШбИЎ ЗдКЩС Эн ЗбТЗжнЙбд ГСНб -ГУКгнНЯ ЪРСЗрї -бд ГСНб -бгу бЗї -ГдЗ ОЗЖЭЙ -гд гЗРЗї -ГОФм Гд КЯжд еРе ГОСгСЙ дСм ИЪЦдЗ ЭнеЗжбгЗРЗ ИНЮ ЗбУгЗБ нМИ еРЗї -НУдсЎ бЗ ГУКШнЪ жХЭеЗ жбЯд ГФЪС ИеЗ -ИНЮ ЗбСИЎ бЗ нжМП УИИ... бКСЯдЗ ЕРЗ ЯдКц КСЫИндКЪЗб гЪн -Ебм (бжКТ) ЗббЪндЙї -ГСМжЯ -ГЪШдн нПЯ -бЗ ПЗЪн ббОжЭЎ ГдКцНСнХЙ ПЗЖгЗр ЮИб ЗбУЭСГЪКСЭ ГдЯц ЪЗднКц гд ГЯЛСгд ГТгЙ НЗПЙ еРЗ ЗбгжУг!жбЯд ИГгЗдЙ .. СИЗегЗРЗ ЭЪбКц ИГЩЗЭСЯїГУКгнНЯ ЪРСЗї -еРЗ ШбЗБ ФнШЗдн -Зббжд ОШГ КгЗгЗр -ГбЗ нЪМИЯї -бУК гЪМИЗр Ие ЭЮШ.жбЯд МУгн нСЭЦеСИгЗ УнеПЖЯ еРЗ -гЗРЗї бЗ КЮб -ЗУКгЪн ббЯбЗг ЭНУИЎ ЗХгКн -ГСМжЯ бЗ КЭЪб -ИндгЗ ГКМжб Эн ЫЗИЙ".. ЗбХджИС ЗбСгЗПнЙ ЗбдИнбЙгССК ИЮИС ГЫСЮе.. ЗбгШС жСЛ жгКеПг</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Направила го е сама?Всички видеозаписи са изтрити.Не би могла да успее сама.Вече се сдобила със съюзник?Тя е по-добра от баща си.Баща не трябва да позволявадъщеря му да създава неприятности.Моля, оставете това на мен.Мислиш, че можеш да се справиш?Ще бъде много трудно с нея.- Да.Добре. Няма да е твърдекъсно да я усмириш.Винаги съм ти се доверявал,Джейдън.Не е време за безалкохолно.Нужен ни е алкохол.Няма да пия. Даже ме е страхда ходя до тоалетна.Мисля, че ще сънувам президента.Странни сте. Защо се боите?Бих искал да го видя.Кой стои зад това?Ще го хвана на всяка цена.Палиш се, като говоримза самоубийството му.Не е самоубийство, а злополука!Президентът не беше слаб човек!Ръководителю, все това повтарям!Аз…Хей! Хей!Хубаво, ти ще си мениджър,а аз - подчинен.Не, ще бъда стажант. Боже!Отговорник Ко, как да реагирамна такова поведение?1. Гняв, 2. Разстройване,3. Отмъщение.Знаеш, че той мрази това. Защого провокираш? Сам си си виновен.Добре, 4. Извинение.</se>
  </para>
  <para id="5">
    <se lang="ara" variant_id="0">ебЗ ГФЪбК ФгЪЙ гд ГМбнїЭн ЦСнН (УЗдК гЗСнЗ) ЗбгЮПУї -УГЭЪб еРЗ ИдЭУн -.КРЯСнЎ ГдЗ гЪЯц ПЗЖгЗрГНИЯ -ГНИЯ -Еде ГгС МнП ббЫЗнЙГд КЭжТ ИжбЗБ ЗгСГЙ еЯРЗ.ШнбЙ 19 гжУгЗр гККЗбннд ..ГМб нЗ УнПн -Еде гхЫСгЙ ИнЎ КЪСЭ еРЗ -ГМб нЗ УнПн -бг ГСЗеЗ еЯРЗ гд ЮИб -.ЯбЗ нЗ УнПн.ЯЗдК КСКМЭ гЛб ЗбЯбИ ЗбгИбжб.ЭЪбЗр(ЗРеИ Ебм ЯЗКПСЗЖнЙ (УЗдК гЗСнЗ(Эн (ИСжЯднбИбКТжЗФКСн жЗНПЙ гд.. ЗбФгЪ ЗбЪЗПнжОР ЭЯе 4 ЯбжИнЯУ жГФЪбеЗЎЭн ЗбЦСнН жЮб ЗбКУИнНЗК(Лг ЗРеИ Ебм гКМС (гндПбжГНЦС бн ЯЪЯЙ ФнЯжбЗКеЕРЗ КИЮм Гн гЗбЎ ГЪШеббЭКм ЗбГЪСМ гхбгЪ ЗбГНРнЙЭн ЗбНЗб нЗ УнПн -ЗдКЩС -гд ГдКї -ГдЗ (ТнСж)Ў ЭКм ЗбСПеЙ ЗбМПнП -ЮбК (ТнСж)ї -ГМб нЗ УнПн -бг ГУгЪ ИЯ гд ЮИбжбг ГСЗЯ ЯРбЯЎ гд ЪундЯї(ЗбУнП (гжФнС -(УнП (гжФнС -дЪг нЗ УнП (ЫжУКЗЭ)їеб ГНЗжб Гд ГЭег ГдЯ.. ЪндК еРЗ ЗбФЗИ ОбУЙЭн жЩнЭЙ ЭКм ЗбСПеЙї ..ЯЗд КНК ЗбКМСнИ бЭКСЙ гд ЗбжЮК.жИЗдКЩЗС гжЗЭЮКЯ ИЗбШИЪ.СИгЗ ГМб(ФЯСЗр УнП (гжФнСЪбм ЗбСНИ ПЗЖгЗр.(нЗ УнП (ЫжУКЗЭУнКг Ъгб гЮЗИбЙ.СУгнЙ гЪЯ ЗбВдеб Ъбн ЗбРеЗИжЕФЪЗб ЗбФгЪЙ ГжбЗрїгЗРЗї ЯбЗЗбОИСЙї(ЭдПЮ (ЯндУЯнЭКм гШИОЎ 6 ГФеСЭдПЮ (ИнСбнКТ)Ў ЭКм ЗбгЯдУЙжЗбггУНЙЎ 3 ГФеС.. жЮИб еРЗ ЯдК ЭКм ЗбЫУнб -(ЗбОИСЙ нЗ (ТнСж -(ФЯСЗр бЯ гМППЗр УнП (ЫжУКЗЭ -(Юхг ИЪПб еРе ЗбЮИЪЙ нЗ (ГдЗКжб -(ЗбФСЭ бн нЗ  УнП (ФдЗнПС -ЗбНТЗг ЫнС Убнг -еРЗ ЫнС гЮИжб -ГжЗЭЮЯ КгЗгЗр -</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Имам предвид…Съвсем сам…е самотно.Трети път лош късмет в годината.Какво има?Не си мой тип. Защо ме преследваш?Търсиш виновника?Скоро ще го намеря.Какво?Ще очаквам с нетърпение.Махни ги!Изгони тези птици!Страхувате се от птици?Кой се страхува?Просто ги мразя!Мразя всичко, което лети!И теб също!Ще ни накажат, ако говоримза президента?Да.- Извинете, но не ли е прекалено?Да. Виновен е този,който пуска слухове.Президентът не е направил лошо.- Да, но целта на извършителя еда безпокои нашите гости.Дори нехайно да го споменете,сте му съучастници.Съдействайте,докато слухът утихне, моля ви.</se>
  </para>
  <para id="6">
    <se lang="ara" variant_id="0">.. жГОРК ЗбгПСУЙ ЗбЗИКПЗЖнЙ жЯПК(ЗбКЪбнг нЗ (ТнСж -ЗбВд УндЭМС -(ХИЗН ЗбОнС нЗ (УнУСж!ЗКХб ИЗбУИЗЯ ЗббЪндИЪП ЗбЩенСЙ нЗ УнП (ЫжУКЗЭ)ї -(ИПжд ЕОЭЗЮ нЗ УнПЙ (бнИбндЫ -гЗ еРЗ ИНЮ ЗбМНнгї -бнУ ЗбВд -ЗбЪЗЖбЙї.бЗ ФнБ.(ЗбУЗПУ нЗ (ЕЫжСбгЗРЗ КСнП Гд КЯждЭКм ЗбСПеЙїНУдсЎ гд бЗ нСнП ЗбЪгбЭн (ЫСЗдП ИжПЗИУК) нЗ УнПнї.ЕдеЗ гДУУЙ.ГНУдКГбЭ ЯбжИнЯУ -!СИЗе -еб ЯдК ЭКм ЗбСПеЙ гд ЮИбїгЗРЗ КЪКЮПїГЭКСЦ ГдЯ ИНЛК.. Эн гЯЗд гЗЗРеИ жГФЪб ЗбФгЪЙ ЗббЪндЙ -.НУдс нЗ УнПн -ГХИНК КбгнРе жГХИНеж гУКФЗСн жНЗСУнгЗ еж ЭКм ЗбСПеЙїЭКм ЗбСПеЙ гОКЭнКгЗгЗрЎ жКНК ЗбгСГм ПЗЖгЗрЎжнКРЯС гЗ ЮП нЯСее ЗбдЗУ.. жнКжЮЪ ЗНКнЗМЗК ЗбЪгбЗБ.ЮИб Гд нНКЗМждеЗ ..ЭКм ЗбСПеЙ ЯКжгПЗЖгЗр бГн ОШГЎЦнжЭдЗ нЪСЭжд ГЪгЮ ГУСЗСдЗЎжИЪЦеЗ ЫнС бЗЖЮЙ ИХСЗНЙ.жУКЮжПдЗ гИЗФСЙ Ебм ЮИжСдЗ ..(бРЗ ГЫбЮ ЭгЯ нЗ (ТнСж -НУдс нЗ УнПн -.еРЗ Яб ФнБ ЗбВд</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Няма да е лесно, но е необходимо.Да не си казал нещо?Не. Не смятам,че мислиш толкова логичноили си толкова луд да постъпиш така.Ще ми отговориш ли?Пак ли ме игнорираш?Чудесно!Решил си да ме игнорираш?И аз така ще направя тогава.Някой ден ще те науча аз теб.Ти си по-зле. Стой мирно.Недей така!Хей, чу ли?Генералният мениджър уволнява тези,които споменат за президента.Боже, какви ги върши дъщеря му?Чух, че е арогантна идиотка.Казват, че нищо не умее.Затова и мълчи.- О, госпожице!Пазарувате ли?- Не, просто минавах.Заради тези бъбриви служителкиобмислях да затворя този магазин.Съжалявам. Простете.- Забравете.Тъй като съм тук, ще пазарувам.Изберете ми няколко облекла.- Да.Това не е във ваш стил, нали?Боже мой!Това е ужасно!Евтино е,става само за бърсане на пода.Какво е това?Безплатно е, нали?7 500 000 вона.- Леле! Това е пладнешки обир!Разбира се!Знаех, че ще ви подхожда!</se>
  </para>
  <para id="7">
    <se lang="ara" variant_id="0"></se>
    <se lang="bul" variant_id="1">може да не ви подхожда.Благодаря. Харесва ми.Отвратително е.Като парцал от 90-те!Кой купува такива боклуци?Извинете, тя е дъщерятана президента.Малко е глуповата.- Няма нищо.Уважавам личните й предпочитания.Абсолютен моден терорист!Моля, дайте ми чаша вода.- Да.Какво?Може ли да млъкнеш?Боже, какво да правя?Не бях аз, а тя.Как можахте…Добре ли сте? Много съжалявам.Малко съм шокирана, но съм добре.Боже…- Какво сега?Аз ще се погрижа.Какво ги вършите? Вие бяхте!Аз… трябва да тръгвам.Моля, пратете дрехитепо моя помощник.Добре. Съжалявам!Наистина ли не знаете коя е тя?Сонг Че Гьонг,жена на президента на "GR Груп".А аз съм А Мо Не.И не аз ги хвърлих.</se>
  </para>
  <para id="8">
    <se lang="ara" variant_id="0">!нЗ Ебен.ГдЗ ВУЭ ббЫЗнЙ нЗ УнПннМИ Гд дХб ЕбнеЗ -еб нМИї -Ъбм ЗбЭжСЎ ЕдеЗ ИНЗМЙ Ебн.жГдЗ ГСнПЯ гд ГМб ЗбНЮЗЖИ жеЯРЗгЗ гПм УСЪЙ НЮИ ЗбГЫСЗЦї -ОгУ ПЮЗЖЮ -ЗЭЪбеЗЎ жГНЦС ТМЗМЙИжМне) ЪЗг 1926)ЎЭн Пбж гд ЗбЛбМ жЯГУЗдЯн бЗ дФСИ Ижб ЗбЮШШ.ЗбРн нхЮПгжде Эн ЗбЮШЗСЗК.ГдЗ Гбжг дЭУнНЗжбК ЕОИЗСн Гд бПнеЗеЗМУ жбЯдн бг ГхдХКЯб (бжКТ) УКСКПн ЗбГУжП.. ЪПЗ ГжбЗПеЗ ЗбгхОЗПЪндЗбКн ЯЗдК КЯСеег.жбЗ ККНгб КЮИнбег Гж КжПнЪег.УнСЮХжд ЯЗбЫМС Ъбм гжКеЗбЗ нжМП ЭЗЖПЙ гдЭЪб Гн ФнБ Эн ЗбНнЗЙбГд Яб ФнБ УндКен.. Эн ЫгЦЙ ЪнджгЗ УКЪСЭе ИЪП РбЯеж гМгжЪЙ ХбжЗК ХЗгКЙ.жЯнЭ ЗбГОнЗС нгжКжд ХЫЗС</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Почакайте!Хей! Хей, чакайте. Стойте!Няма ли да спрете?Хей, аз… Господи.Кои сте вие?Превзета кучка!Боже.Пуснете ме. Няма да ме пуснете?Сериозно!Генерален мениджър!Добре че сте тук.Моля ви, избавете ме от тях.Съжалявам.Извинявам се вместо нея.Всичко е наред.Знаеш ли какво ми направи тя?Какво има между вас двамата?Не ме ли виждаш? Невидима ли съм?Хей!Трябваше да ме подкрепиш!Какво правиш?- Сменям картината.Защо?Прекрасна е.Като генерален мениджър,не мога да гледамкак продажбите падат заради слухове.Какво общо има това с картината?Виновникът напомня за президента.Ще се отърва от вещите му.Добре.Прави каквото искаш.Генерален мениджър!Не можете.Картината на президент А…- Казахда не го споменавате.Казахте да мълчим,а сега сваляте и картина му.</se>
  </para>
  <para id="9">
    <se lang="ara" variant_id="0">жбЯд бд нЪСЭ ГНП ЕбЗ ЪдПгЗнМЭ ЗбНИС Ъбм ФеЗПЙ ЗбгжКИЗбгдЗУИЙ ЯЗдК ЫЗСЮЙЭн ФСИ ЗбОгС.(ЯЗдК Эн ЗбЬ84 нЗ УнП (ЫжУКЗЭ -ЪСЭК гд ГЯИС гдеЗ -ЪдПгЗ КЯжд ХЫнСЗрЎКЯжд гЛб ФСнНЙ ЗббНгжбЯд ИгСжС ЗбУджЗКнМИ Гд КдЮб Ебм ЮШЪ ГСОХЯЗдК ИОнС гЪнбГддн ГНИИК еРЗ.ГЯЛС бРЙЎ ЯгЗ нЮжбжд ..бгЗРЗ дКжЮЭ Эн НЮб ЗбФЪнСї.гСНИЗ нЗ ГХПЮЗБ.ЗбжЛЗЖЮ гд ЭЦбЯг.ИЯб УСжСбнУК ХжСЙ МгнбЙ.ГОФм еРЗ.ЯдК гд ЮИб ФОХЗр МгнбЗргЗ еж ЗОКХЗС "ЭЬ"їЭСнКТ)ї) (ЭСЗдТ)ї)(ЭСЗдТ) -!ЯдК ГЪСЭ -.Еде нЦНЯеРе ЭнТЗ геЗМС ббЪгб. (Эн ЛбЗЛ ГгЗЯд нЗ ЪТнТн (ЭСЗдТ.Еде гЪн.КЪЗб ббОЗСМ гд ЭЦбЯ(ЗдКЩСЎ ЗМбУ нЗ (ТнСжГжСЗЮе ЮнП ЗбКНЦнСбЮП ГЮПгК Ъбнег ИдЭУнЭн гЯКИ ЗбЪгб жЗбЪИжПнЙбЗ нгЯдЯ ЗбЮИЦ ЪбнебГде гхеЗМС бЪнд.бг нЭЪб Гн ФнБ ОШГ!КжЮЭЎ ЗббЪдЙ(бЗ ИГУ нЗ УнП (ЫжУКЗЭПЪег нхЯгбжЗ!еРЗ нДбг!ГнеЗ ЗбгКУЯЪжд ЗбгбЗЪнд жЗбЮРСжд!ГИЪПжЗ ГнПнЯг Ъд ЭКЗн</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Той липсва на много служители.Затова…- Помощник-мениджър Сон У Хьон,отстранен си за седмица,както предупредих.Мениджър, моля, помислете още веднъж.Повече няма да търпя непокорство.Търсили сте ме?Измина година от смърттана президента.Мога да подишам свеж въздух.Вятърът е студен.Отвън е много шумно.Станах вдовица след 6 месецаи наследих огромно състояние.Казваха, че съм го дрогирала и съмго прелъстила, знаейки, че умира.Трябва да станат писатели.Забавно е.Нали?Не ме гледай така.Сега съм много щастлива.Смешно е, че хората сплетничат,а пред мен започват да треперят.Чувствам се като кралица,сякаш владея целия свят.Не знаеш какво е, нали?Зная.Работата ми е да карам гоститеда се чувстват така.</se>
  </para>
  <para id="10">
    <se lang="ara" variant_id="0">.еРЗ ЭЪбх ФЗЖдЗбФЗИ нЪгб бХЗбНн Эн(ЭдПЮ (ЫСЗдП ИжПЗИУК) ИЬ(днИбУИЗПУнП (ЫжУКЗЭ)ї(ЗУгн еж (ендЯбТГд ЗИд ЗбПЯКжС жЗбУнПЙ (жбЭ МЗдЫ(ендЯбТ ИнСЫУКжЭСеб ККРЯСднїЎГЪСЭ гд КЯжд ИЗбЦИШеРЗ ЫСнИЎ ГдК (ГбИСК) ЗбХЫнСбЮП ГНСМК ИФЯбцЯИнСЎ ГКСЯжег.ГКСЯжег.ХПнЮЯ ЪПнг ЗбМдУнЙЎУжЭ нНКЗМ Ебм КХСнН ЪИжС ОЗХжЗбРн Эн еРЗ ЗбжЮК гд ЗбХЪИ ШбИеОР еРеЕде гДЮК жбЯде ГЭЦб.гЗ ГУКШнЪ КЮПнгежЯнЭ НЗб жЗбПКЯ ЗбМгнбЙїЕдеЗ ИГЭЦб НЗбЎ ФЯСЗр бЯ -ГдЗ ГЪФЮеЗ -ГСУб беЗ КНнЗКн -УГЭЪб -СЭнЮЯ ЯЗд ЪШжЭЗр МПЗр гЪнЪдПгЗ ЯхдК ЭКм ХЫнС.ГдЗ жСМЗбн дЪКРС Ъбм ЗбЕТЪЗМ -.ГУКгнНЯ ЪРСЗр нЗ УнПн -ГКСмї гЗТЗб едЗЯИХнХ ОЗЭК гд ЗбНЦЗСЙгКИЮм Эн РбЯ ЗбгУбО ЗбегМн.ЗбРн ЯЗд гЪСжЭЗр гд ЮИб ИЗбИФСнЙжИЗбКГЯнПЎ еРЗ гЗ дЮПге гд ОбЗб.. НнЗКдЗ ЗбгКжЗЦЪЙ жЗбКЗЭеЙ жЗбЬ.КИЗр беРЗ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Леле, даже не мигваш.Сърцето ми трепти, като че лисе върнах в миналото.Помниш ли ме?Разбира се, помня.Добре.Достатъчно е, че не си ме забравил.Госпожице, обядът ви.Госпожице…По дяволите. Тя е змия.Като анаконда.Изглежда, че днес сте разстроена.Сготвих това ястие.Една хапка ще е достатъчназа истински ценител…Какво толкова страшно правите?Тренирам.- Ясно.Ако не се концентрирам,мога да падна.Не мисля, че можете да паднете.Както и да е…Приготвих обядс цялото си сърце.Искаш да ям в този мрак?- Плашите ме!Г-це, лесно се размеквам.Като сте толкова близо,започвам да си мисля…Госпожице, добре ли сте?Навярно е заради тъмнината.Завесите…Леле, стаята е точно катов остров Нанджидо.</se>
  </para>
  <para id="11">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГдКц ИНЗбЙ МнПЙ.нЗ ЪТнТКн.бЮП ЮЗгжЗ ИЪгб СЗЖЪбЗ ГЪСЭ Гн джЪ гд ЗбЯСнг ЮЗгжЗИжЦЪе бЯц Эн ЗбгФСНЙ.жбЯд ГСнП ЗбИЪЦ где ..ИГгЗдЙЎ КИПнд ЭнГЭЦб НЗбЗКЯ.КИПнд жЯГдЯц НнЙ ЭЪбЗрбЮП ЫнСКце ИЪП Яб еРЗЕде ггКЗТЯжбКнбП)ї) -(дЪг УнП (ЫжУКЗЭ -ЯжИ гд ЗбгЗБ ЗбИЗСП.ИПжд ЛбМ гд ЭЦбЯ.. (НУдс нЗ УнП (ЫжУКЗЭЯгЗ Гд ЗбУнП (УнСМн)Ў нСнП гНЗПЛКЯ.Ъбм ЗдЭХЗб Эн гЯКИеЎ гд ЭЦбЯ.НУдс ЕРд.бд ГШнб нЗ ЪТнТКн.еРе жХнЙ гПЗг (Пн) ЗбГОнСЙ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Ще показваме клипчетаи ще могатда се провеждат сватби тук.Помагаме да се увеличикорейското население.Вън.- Вън?Махай се.Шумен си и нямам апетит.Добре, тръгвам. Приятен апетит.Викайте ме по всяко време.Ще се върна тихо като вятър.Сега безшумно си отивам.Простете, обувките ми са шумни.Извинете отново.Заради боклука е.Съжалявам.Съжалявам за последен път!Ча Дже Уан, утре е твоят край.Къде е отишла?Закъсня с точно 17 минути!</se>
  </para>
  <para id="12">
    <se lang="ara" variant_id="0">жЗбРн Кг жЦЪеЗ ЮИб.жЭЗЙ ТжМеЗ ИЬ46 ЪЗгЗржЭн ХНИКеЗ 635 КЪПнб жСгжТ.. гЪ КХНнНЗК жОШЗИЗК ГгЗдн.жЗбКн Кг КдЭнРеЗ ОбЗб ЗбЪЮжП ЗбгЗЦнЙ ..ЗбКФСнЪ ЗбдеЗЖн беРЗ ЗбКСЗЯг.. нКШбИ гТнП гд ЗбКНбнбЎжбЯд Эн СГн еРЗ ЗбгЯКИ..  (ЯЗдК днЙ гПЗг (ПнГд нКг КНжнб ЗбЫЗбИнЙЗбЪЩгм гд КСЯКеЗЎЕбм ЗИдеЗ (ПнгКСн) Ъбм ЗбЭжСЎгЪ ИПбЗК ОЗХЙ бФЮнЮЗКе.(гЗСЫСнК) ж(бЗКФнУнЗ) ж(ЯЗСжбндЗ)ЎжеПЗнЗ ХЫнСЙ бГУСКеЗ ЗбЯИнСЙ ..ЎЗбгжМжПнд Эн ЮЗЖгЙ ЗбгУКЭнПнд.НнЛ УГЪСЦеЗ ИЗбШИЪ Эн ЗбжЮК ЗбгдЗУИ.. жгЪ РбЯЎедЗЯ КЪПнб ОЗХЎКг КУбнге Ебн ХИЗН Збнжг(жЯб ЗбГПбЙ КЭнП Где гд гПЗг (ПнЎОбЗб УЗЪЗК НнЗКеЗ ЗбГОнСЙЎнНКжн Ъбм КЪПнбЗК ббжХнЙ ЗбГХбнЙЎжЯгЗ ндХ ЗбЮЗджд.УжЭ ГЮСГеЗ бЯг ЗбВдХНЙ еРе ЗбжЛнЮЙ бг нКгКГЯнПеЗ ИЪП гд ЮИб ЮЗЦнбРЗ ГШбИ гд ЗбМгнЪЗбХИС жЗбЗгКдЗЪ Ъд ЗбКЪбнЮНКм нНнд ЗбжЮК бПндЗ.бЯгб ЗбКНЮнЮЗКЕбм ХПнЮн ЗбгНКСг ЗбРн"ЎГСЗНдн Эн ГжЗОС НнЗКнжМбИ ЗбЦжБ Ебм НнЗЙЗгСГЙ ЪМжТЩдК ГдеЗ бд КЯжд"УЪнПЙ ИЪП РбЯ.. (ЗбУнП (ЫжУКЗЭ ЕКФГжСЛ Ебне ГНП ЗбСжЗЖЪ"ЎОЗбнЙ гд МгнЪ ЗбЦСЗЖИжгЪ ЯЗгб жгШбЮЎЗУКНЮЗЮЗК ЗЖКгЗднЙЗббжНЙ ЗбгЪСжЭЙ ИЗУг."ЗбЭКм гЪ ЗбКЭЗНЙ"(ЗбКн СУгеЗ (нжеЗдУ ЭЗд ежнКб ..бЗ ГХПЮ еРЗ -ЗбГХЫС .. -гЗРЗї -"жЗбКн ГЪШКдЗ ЯбЗдЗ гКЪЙ ЯИнСЙ " -бжНЙ (ЭЗд ежнКб)їОЗбнЙ гд ЗбЦСЗЖИї -еб ЭЪбК еРЗї -гд (ЫжУКЗЭ ЕКФ)ї.ГОФм Гд еРЗ ГдЗ нЗ ЪТнТн</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Униформата ми я няма,затова я заех от Ми Хи.Добре, няма значение.- Казвам истината!Кой е откраднал униформата ми?Юн Да Джонг,санкция за неприличен вид.Около 16:00 ще разгледат ски пистите.Моля, пригответе се да пуснете филма.Да.Извинете.Мислех, че ще имате щетизаради смъртта на президент А,но благодарение на васи мениджър Ча, всичко върви гладко.Той е умно момче.Макар че се опитвам да му помагам,не мога да се сравнявамс този младеж!Бих го приел като зет,но дъщеря ми е още ученичка.Това не ли е вашият любим филм?Какво приятно съвпадение!- Наистина?Дело е на главен мениджър Ча.Не е съвпадение, нали?Четох ваше интервю.Гледал сте този филмна първата среща с жена си.Искам да узная подробнокак сте се оженили.Мислех, че си работохолик,но си и романтик.На такъв мъж е трудно да се устои.Надявам се да се грижитеза нас по време на Олимпиадата.Аз трябва да ви моля това.</se>
  </para>
  <para id="13">
    <se lang="ara" variant_id="0">Еде ИжЗИЎ гЗРЗ КЭЪб едЗїМЖК бГЮПг ЗНКСЗгн.бЗгСГЙ ЪЩнгЙ ЮП ГНИКеЗ!еРЗ ЗбСМб ПОнб Эн гдТбн -(бнУ бЯ ИЪП нЗ (ПнгКСн -УнЯжд еРЗ ЪдПгЗ нКггдН ЗбжХЗнЗ жУхдП ЗбЗУКНЮЗЮЗКбд КНХб Ъбм ЗббжНЙ!ГнеЗ ЗбжЫП ЗбХЫнСжЯнЭ гд ЗбгЭКСЦ Гд нЯжд ФЪжСнїЗУКЪПжЗ ЗбФСШЙУжЭ дбЮн ИЗбКхегеРЗ ЗбгМСг ЗИКбнКИе ЪЗЖбКн бгПЙ 20 ЪЗгЗрЕде гМЗТЭ бЗ нСНгжгМСг ИЗСЪнЭКСУ ЗбЦЪЭЗБ ЪЮбнЗрЎжЗбУнПЗК ЗбЪМжТ ЗбгСнЦЙ!жСИгЗ ЦЗМЪег ГнЦЗр ...ГРеИ ббЭСЗФ гЪ Яб ГХПЮЗЖнГнд (Унбнд)їгЗРЗї бЮП гЗККдНд дЮСГ жХнКеЗ.ГМбЎ ИЗбШИЪбж ЪСЭК ГдЯ жЦЪКЎЕХИЪ жЗНП Ъбм МУП ГгнНнЙ Гж гнКЙЎ ГЮУг бЯУГсЮШЪ НбЮЯЎ ГКУгЪднїЩддК Где гд ЗбгЭКСЦ.Гд ГЯжд ФЗРЗр бЪндГдК ЯРбЯЎ жбЯд ЛдЗЖн ЗбМдУ -бдЫнС ЗбгжЦжЪЎ УГСНб -.ЗдКЩС едЗ гд ЭЦбЯКбЯ ЗбХжСЙЎ ЗбЭКм гЪ ЗбКЭЗНЙбЗ КЮПС ИЛгдЎ ГКЭегднї.(гхИЗСЯ бЯ нЗ УнП (ЫжУКЗЭ -УжЭ нхНЗСИждн ЪбнеЗ -еб ен МгнбЙ ббЫЗнЙї -бЗ нгЯд жХЭеЗ -Еде ГФИе ИЮЗЭнЙ.. ЗбФцЪС ЗбКн нгЯд ЫдЗЖеЗ"!жбЯд ИПждеЗ бЗ нжМП ФнБ ..... ХЗНИ ЗббУЗд -ГнгЯддн СДнКеЗї -.бЗ ГгЗдЪ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Това ли е?Затова ли се държиш като луда?Изглеждаш изненадан.Добре, прекалих.- Добре ме чуй.Не знам защо мислиш така,но баща ти се самоуби.Той го направи в деня на откриванетона "Сиел", над който работех година,за да гледам!Хората се опитват да съсипят хотела,а смъртта на баща ти е достатъчна.Така че</se>
  </para>
  <para id="14">
    <se lang="ara" variant_id="0">бХИн жУнгЎЭн ГЪКЗИ ЗбСМжбЙГФЮС ждЗЪг жМбПедЗЪг гЛб еРЗ ЗббИд.ХжСЙ бЗ КФжИеЗ ФЗЖИЙжЗНПЙ гд ЕИПЗЪЗКе ЗбОнСЙжггЗ бЗ ФЯ ЭнеЎ ЗбГЭЦб.ЕдеЗ КНЭЙ ЭднЙЗбИЮнЙ гЮСЭнд.жбЗ ЭЗЖПЙ гдегУнП (ЫжУКЗЭ)їеб нгЯддн гУЗЪПКЯї(ГМб нЗ (УнСМгд ЭЦбЯЎ Юхг ИбЭ еРеГЮжг ИбЭ "ЗбЭКм гЪ ЗбКЭЗНЙ"їгЗ ЗбРн ГСПК ГдКОИСдн ИеРЗ гУИЮЗрї.ГЪКЮП бЗ нгЯддн ЗбЮжб ЗбВд.(СЗУбдн ЫПЗрЎ Ебм гНШЙ (бжИУКЗд.бд ГКОбм ЪдеЗ ЮШ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">За теб е било година,а баща ми е мечтал цял животда построи най-добрия хотел в Азия.Но…самоубийството му е безсмислено.Казваш да го повярвам?Копеле.Какво стана?Нали каза, че се връщаш вкъщи?Бях зает да пиша обяснения.- Хлъзгаво е. Изчакай да се стопли.</se>
  </para>
  <para id="15">
    <se lang="ara" variant_id="0">.УГгжК жеРе ЗбХжСЙ ЭжЮ ЭСЗФнГКСм ЗбКФЗИеї.ГМбЭн ЗбжЗЮЪЎ ЪбндЗ ИнЪеЗЪЗМбЗр Гж ВМбЗрЭн НЗбЙ НЗжбжЗ УСЮКеЗЕЦЗЭЙ Гд едЗЯ УИИ гЗ бжМжП.. еДбЗБ ЗбМджП ЗбгЪЗКне Ъбм ЗбШСнЮГЪКЮП Гд еРе ЮП КЯжд НСИ.ОЗПЪЙ жгжМЙ МЭЗЭ ШжнбЙ ббЭдПЮЯб гЗ ГЪСЭеЎ ЮПнКОбХжЗ гдЗ Эн ЗбЫПЎбдЪЮП ЗКЭЗЮ СУгн ИЗбПгУжЭ дКжЗХб гЪ ЗбУжЮЗбУжПЗБ ждХб бКХЭнЙ ббжНЙЎИНбжб деЗнЙ ЗбГУИжЪЛг дКСЯ ЗбИбЗП ждОКЭн ЭнгЯЗд гЗ Ъбм ФЗШЖ ЗбСнЭннСЗНКм КдКен ЗбгФЗЯб.ждЪжП бГгЗЯддЗЭн гЮЗИб гУЗЪПКЯ жЕОбЗХЯЎжОПгЗКЯ ЯОЗПгн ЗбФОХнЙ% УГКЪеП бЯ ИдУИЙ 1.5.гд ХЗЭн УЪС ЗбИнЪ1.5ї -ЕЦЗЭЙ бЕнМЗС ЗбЫСЭЙ -еб нгЯд ТнЗПКеЗ бЬ10ї -ЪФСЙї еб ГдК КгТНї -еРЗ ГЯЛС гЗ УнНХбЪбне ЗбКЗМС ЗбЭЪбнжГдК бд КЪСЭ ФнБЪд ЗбЮнЗг ИеРЗЯбЗЎ 1.5 ХНнНжбЯд УГОИСЯ ИеРЗЪдПгЗ ГгжК ГжбЗрЎ жУнНХбИЗбКГЯнПЎ УКЯжд жСнЛн ЗбжНнПбЗ нжМП ЗбЯЛнС Эн ЗбХдПжЮУжм ЭСФЗЙ ЗбФЪС ЗбЪЗМнЙЎжгЯКИКн ббФЪС ЗбСжгЗдУнЎжбЯд ЪдПгЗ нНнд ЗбжЮК УКЯждгЪ Яб гЗ бд дХСЭе ЭнгЗ.ИЪП Ъбм ЗбЪЗеСЗК жЗбжнУЯн.еРЗ УСдЗ ЗбгхЮПУ.УГЯКИе ЗбВд(ГдЗ ЗбУнП (ЫжУКЗЭ ЕКФЎИЯЗгб ЮжЗн ЗбЪЮбнЙ жЗбМУПнЙЭн еРЗ ЗбнжгЎ ЗбЬ19 гд ГЯКжИС.. Эн ЪЗг ЗбСИ 1932</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Добре, пази се.- Не плачете, докато ме няма.Седнете.Да.Извинете, вицепрезидент.Моля, седнете тук.Не е добре, ако остане празен.Това е мястото на президента.Не е минало много време.До срещата на акционеритетрябва да го оставим празен.Директор Юн е прав.Чух, че при посещението на шефоветена МОК е имало голям инцидент.Нима е дело на същия човек,който пусна слуха за призрака?Съобщихте ли в полицията?- Ако това се разчуе,ще понесем големи загуби.Лично ще се погрижа за това.От откриването досеганеведнъж се разочаровах от вас.Не забравяйте, че ви наблюдават.Генерален мениджър Ча се старае.Да му вярваме и да почакаме.Не само неприятности се случиха.Миналата година бяхме номинираниза най-добър хотел в Корея.Ще спечелим.Директор Юн, не изглеждате доволен.Радвам се.Обаче е тъжно,</se>
  </para>
  <para id="16">
    <se lang="ara" variant_id="0">.ЗбФхСШЙ едЗ жКИНЛ ЪдЯ.ГОИСег Гдн УВКн Эн ЗбНЗб.НУдсеб Кг ЗУКМжЗИЯгд ЮИб ЗбУбШЗК гхУИЮЗрїГМбЎ Эн гдЗУИЙ жЗНПЙ ЪдПгЗ Кг.. ЗбЮИЦ Ъбн жКЪРнИн ИжЗУШЙ ЗбгКгСПнд.ИЪП ЗдКЭЗЦЙ ЗбХНСЗБ ..ГдК КЪСЭ ЗбОШжЗКЎбЗ ККЯбг -ИЗбШИЪ -бг КУгЪ ЯбгЙ (ЭЗд ежнКб) гдЮИб Эн НнЗКЯЎ НУдсЎ еншЗ ИдЗЯнЭ ГОПгЯг нЗ УЗПЙї(ЗбгНЮЮ (ендЯбТИГгС гд гЭжЦ ФСШЙ".. (гЮЗШЪЙ (ТжИСжЭЯЗГдЗ едЗ бГЮИЦ ЪбнЯ.. ИКегЙ ЮКбгПЗг (Унбнд ЭнбджЭ.(Пн ЫжЭ КЗЯУнУЎЪСЭК Гд едЗЯ ФнБ гхСнИбг дЪСЭ УИИ ЗбгжК ИЪПбЮП Кг ЮКбеЗ.жКЪКЮП Гддн гд ЭЪб!ГдК!КжЮЭ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">който заслужава аплодисменти.Добро утро на всички!Съдейки по лицата ви,имате лоша сутрин.Не.Ела тук и се представи.Даже вицепрезидентът не е седнал.Нищо, нищо.Това е дъщерята на президент А,А Мо Не.Супер удобно!Каква е марката?Не се дръж така.Представи се правилно.Привет.Разбираемо е,дълго е живяла в чужбина.Но се радваме.Човекът, който ще приеменаградата, се появи навреме.Световната туристическа наградае престижна.Въпреки че е наследница,не можем да я пуснембез подготовка.Ако е нужно да се вземе наградата,аз ще го направя вместо татко.Не се тревожете.Ще подготвя зашеметяваща рокля.Избягваш ли ме?- Не.</se>
  </para>
  <para id="17">
    <se lang="ara" variant_id="0">(гЗ НПЛ нЗ ЪТнТн (ТнСжГддн ГхИСНК ЦСИЗргд ЮИб ЮТг ЮТС(нУгм (ИндЯн ИндПнУЯнЗбРн ЗгКбЯ гСЗСЙЎбнхФЯЯ Эн гхСжБКнжбГде бг дКЪбг Ужм ФнБ.. жЗНП гд гДбЭЗК ЗбИдУ ЗбгСЪИГде ЪдПгЗ КМП.. дЭУЯ Эн гЯЗд ЯеРЗ. бЗ нМИ Гд КЯжд гНШ ЦСИ ..нМИ Гд КЛИК дЭУЯЭн Збнжг ЗбГжб.нМИ Гд КЭжТ ИЕНКСЗгегЯЗд ЪбнЯ ЗбдЩС ИКгЪдЕбм КЯФнСЙ жМее еРЗ ЗбХИЗНбЮП ГХИН Эн ЗбжЗЮЪ.ХПнЮЗр ЪТнТ.ГКгдм Гд КЮЗИбеЕРдЎ еб КНПК Ебм (ЯжЭЗЯУ)ї -СГнКе бнбЙ ГгУ УСЗр -МЪбдн ГЮУг ИЗбЯКЗИЗбгЮПУ Гддн бд ГОИС ГНПЗржЯРбЯ нМИ Гд КЭЪб -УГЭЪб еРЗ бЗНЮЗр -Еде нФЯ ГдЯ ИСнБ -ИЗбШИЪ нФЯ -гЗ ЗбКхегЙїЭн ЕНПм УЗЪЗК бнбЙЗбЬ19 гд ГЯКжИСЭСП гЪСжЭ бГЪЦЗБ.. (ЗбгдТб жЗбОПгЎ (ЫжУКЗЭ ЕКФжХб Ебм гдТб (Пн ЫжЭ.. (КЗЯУнУ) Эн (бжКТ)ЎжПОб гд ИЗИ ЗбОПг ЗбОбЭнПжд Гд нхОИС ГНП ИжМжПеЛг ГЯгб ШСнЮе ЪИС ЗбПСМ.. ЗбОбЭн ббОПгбнХб Ебм ЗбЫСЭЙ(ЗбОЗХЙ ИгПЗг (ПнбЗ нжМП ГПбЙ КИСед.. гЗ ЕРЗ ЯЗдК ЗбТнЗСЙЎКг КСКнИеЗ гУИЮЗр гЪеЗ Гж бЗ..Эн Збнжг ЗбКЗбнЎ ЪЛСжЗ ЪбмгПЗг (Пн) гнКЙ ИУг ЗбЕУКСЯднд(бг нКг СДнЙ ЗбУнП (ЫжУКЗЭЭн НПжП ЗбгдТб ИЪПеЗЎНКм ИЗбШИЪ ИЪП 24 УЗЪЙежнЙ ЗбгКег жЗЦНЙКгЗгЗр Эн еРе ЗбФеЗПЙ ЗбгжЛЮЙжЗбКн КФгб ЕгЦЗБЎГУгЗБ ГЪЦЗБ ЗбЪЗЖбЙ ЯЗгбЙжбЯд ЗбФЗеП ЗбСЖнУн ЗбРнСГм ЗбГНПЛ ЗбгТЪжгЙ ИФЯбц жЗЦНнИПж Где ЭшС гд.ЗбУбШЙ ЗбЮЦЗЖнЙгЯЗд жМжПеЎЫнС гЪСжЭ НЗбнЗжбЯд МЗСн ЗбИНЛ жгКЗИЪКе.гд ЮцИб ЗбУбШЙ ЗбгЪднЙгд нЯждї(УнСМ)ї -ГОФм еРЗ -!РбЯ ЗбжЫПбЗ ГХПЮ еРЗЎ бЮПГМИСже Ъбм ЭЪб еРЗ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Крещиш само ако няма никого, нали?Реших да махна офиса на президента.Уведомявам ви като наследница.Спрете! Върнете всичко на място.Не, изнесете всичко.Няма начин.Не смей да пипаш дори прашинка.Вече реших.Не можете да се месите.Нарочно ли постъпваш така с мен?Да, за да гледате.Казах ви, нали?След всяка шегаще махам по една вещ.Давай.Да видим дали ще стане.Ще се върна след час.Ако все още сте тук, ще изнеса и вас.Така че се върнете в стаята си.Нещастник.</se>
  </para>
  <para id="18">
    <se lang="ara" variant_id="0">ИЗбШИЪ жбЯдеЗ гКТжМЙ(гд ПжЮ (жнУКЭнбЗбЗ нгЯд Гд ГУгН ИЗУгеЗГд нКУО Эн ИЪЦ ЗбЪгб ЗбЮРСНнЗКЯ ЮП КЯжд Ъбм ЗбгНЯ -ГЪСЭ жбЯд ЗбЪЗеСЙ еСИК -"ЕдеЗ ИЗбЭЪб Ъбм гКд "ЗбгбЯЙ дЗУКЗУнЗЭн ШСнЮеЗ бЬ(КдМЗднЮЗ) ЗбежбдПнЙ.бЗ КУКУбг(СУЗбЙ гд ЗбУнП (ЫжУКЗЭ)Ў (ТнСжГКСнПдн ГЮСГеЗї -ЗЮСГеЗ -</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Преписват се на болни с шизофрения.Какво става, ако се приемат?Състоянието на хора със симптомитесе подобрява,но ако ги пие здрав човек,започва да халюцинира.Не се купуват без рецепта, нали?Разбира се.Значи, доктор Им го няма?Да, той няма да дойде този месец.Разбирам.Какво се случилос татко?Госпожице.Какво правите тук?- Слизай.Казах да слезеш.Какво правите?Госпожице, внимателно!Госпожице, карайте по-бавно!Стой тук.Ако дойдеш, ще те убия.Защо отивате там?- Идвам при баща си.Баща?Президентът?</se>
  </para>
  <para id="19">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГФКЗЮ ЕбнЯг МПЗрИндгЗ ГЯКИ бЯг гд УМднш.ЗбгДУЭ жЗбгдЗЭн ббЪЮб жЗбгдШЮ ..Ебм Гд ГЯжд ИндЯг.. НСЗр гСЙ ГОСмЎУнИЮм (ЫСЗдП ИжПЗИУК) Эн ГнПнЯг.жЯРбЯ УгЪКе ЗбдЮнЙЎ ЗМЪбже дЩнЭЗр жЭОжСЗрЎЗЪКджЗ ИЯб ФнБ ПЗОбе ИФЯб гЭХб.. жЯГддн ГФЗеПЯг гЛб ЗбХЮСжгЪн УжШ НХЗд ЭнЗбгОЗбИ бГддн ГСЮИЯг ЭЪбЗржЕРЗ ЗЯКФЭК Гн еЭжЙЎГЛдЗБ ЫнЗИнГЪПЯг ИЪПЗбЙ УСнЪЙ.жбЗ СНгЙ ЭнеЗбГд ИнК ЪЩнг ждИнб.ГХИН КНК НгЗнКЯгГОИСжЗ (ТнСж) ЕджМПКг Гн ЪгбЗр гЦНЯЗр.(ХПнЮЯг ЗбгОбХ ЗбУнП (ЫжУКЗЭжедЗЯ гЮШЪ ФЪС жбЯднМИ Гд дИПГ ИЪП ЗбНУЗБ.ИгЗ Где 46 гЮШЪ ..СгЗП ГУжП СШИ нОЭЭ гд"..  ИСжПЙ ЪФ ЭГС СЛжнОбШ СЗЖНКе гЪЎСЗЖНЙ КЪЭд ЗбОФИЭн Ннд Гд ЗбКжФнН.. Ъбм ЮИС ЗбЫбЗг.бг ГЛЮ Эн еРЗ ЗбОЗПг ГИПЗреб ГЮПг бЯг нЗ гУЗМндШИЮЗр гд ЗбЪХнПЙїЯбЗї бЗ ГНПїжбЗ ГдК нЗ Рж ЗбдПИЙЗбЯИнСЙ Эн жМеЯїМСИе нЗ ЪТнТнЎ Еде УЗОд.ЭЪбЗр жндЪФЯ Эн ЗбХИЗН.нНКЗМ ЗбЮбнб гд ЗбгбН.ШЗИ нжгЯ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Казах ти да не ме наричаш така.Звучи гадно.Името повече подхожда на куче.Какво му е лошото?За мен, когато дъщеря ми се усмихва,сякаш щастието е дошло при мен.Не го харесвам.Щастливката ми…Щастливката ми…Идвам твърде късно, нали?Липсваш ми, тате.Липсваш ми,тате.Липсваш ми,</se>
  </para>
  <para id="20">
    <se lang="ara" variant_id="0">.ЯгЗ КСнПжд.ЗдеЦжЗ жКГбЮжЗ.(ХИЗН ЗбОнС нЗ (ИндЯнНбжм (гндПб) гМППЗрї -ИЗбЦИШ -гд нгбЯ УЯнд ЗбЮКбїЕдеЗ гд ОЗСМ еРЗ ЗбЪЗбг -Нбжм (гндПб) ЗбГЭЦб -НУдсЎ бдЪП ббЪгб -УнП (ЫжУКЗЭ)ї -дЪгїГдЗ жЗбЭКнЙ КНПЛдЗ.дЪКЮП ГдЯ СМб гУКЮнгНУдсЎ бг нКегднГНП ИеРЗ гд ЮИб.жбЯд ГФЯСЯ Ъбм еРЗ ЗбСГн -ГдК жЗНП гдЗ ЗбВд -.нЗ бе гд ФнБ Мгнб бКЮжбе(ФЯСЗр бЯ ЪТнТн (ИндЯн(ФЯСЗ нЗ (ЫЗдКС.(жГдК нЗ (жбЭГн ФнБ ГОСї.(ГОИСе нЗ (бжПжнЫЎдЮШЙ УМд 19бнУК УМдЗр ХЪИ ЗбеСжИбПнЯ ЮЦИЗд НПнПнЙ ЪбмЯб ИЗИ жгХСЭ ждЗЭРЙбПнЯ 72 НЗСУ Ъбм ЗбГСЦж16 ВОСнд Эн ЗбГИСЗМжУжЭ КУЮШ гд Ъбм.ИЪП 325 ЮПг Ебм ОдПЮ КгЗУнНжбЯд ГЭЦб гЗ ИеГд бПне дЮШЙ ЦЪЭжЗбКн Эн НЗбКдЗУКЯжд Ъбм енЖЙдЩЗг ХСЭ ХНн Кг НЭСенЪжП КЗСнОе Ебм ЪХС ЗбЮбЪЙ ЗбГжб.жЗбРн нЪжП Ебм ЗбЪХжС ЗбжУШм ..жЗбВд бЗ ГНП нЮжб ГдееЗдТеЙ ХЫнСЙ ГУЭб ЗбГФМЗСЎИСЭЮЙ ЗгСГЙ МгнбЙ жЯбИ ГИнЦ ..жбЯд нШбЮжд Ъбне Эн ЗбГЫбИ"ЮЗИб ббЕОКСЮ".жеРЗ еж ОИТдЗ жТИПКдЗ ...ГбЮн дЩСЙгд СУг еРЗї -гЗРЗ КЮХП ИЬ"гд СУг еРЗ"ї ГдЗ -ГНУдКЎ бПнЯ ОШжШ(МгнбЙ нЗ (бжПжнЫ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Татко.Липсваш ми, тате.Татко.Какво гледаш?Няма ли да караш?Да. Ето.Дай.Хайде качвай се.Хей, това не е пътят към хотела.Шофьорът решава!Искаш да умреш ли? Обърни!Хей!Хей, хей!Това кучепак видя нещо.Как мислиш, защо това момиченапомня за покойния си баща?Мисля, че е емоционална.Той не е оставил предсмъртна бележка,</se>
  </para>
  <para id="21">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗбУДЗбЎ ЯнЭ КджнЗОКСЗЮ еРЗ ЗбСПнг ЗбгКПднїЕде гНХд ИЬ25 ИжХЙгд ЗбЫСЗднК жЗбИдЗБЎ ГбнУ ЯРбЯї.. жбд нЯжд ЗбНЭС ИУЯнд ЗбЮКбжГЮКСН Гд еРЗ УнГОР гдЯггд 3 бЬ6 ФежС гМежП гКжЗХбжОбЗб еРЗ ЗбжЮКЎ ЗбИЪЦ.гдЯг УнКг ЕЪПЗгегбЮП жХбК бИнК.(ЗбЮХнП нЗ УнП (ЫжУКЗЭбПндЗ гбЭЗК гТнЭЙжгбЗИУ ГОСм Эн ЗбШСнЮжУхбг НИбн гХджЪгд ЗбЪХн жЗбИнЗЦЗКЎжбЯд дНКЗМ ГПжЗК НЭС ..жЗбКн гд ЗбХЪИ Гд дНХб.ЪбнеЗ Эн еРЗ ЗбЭдПЮ ЗбСОнХОРн -ФЯСЗр бЯц -Еде ЯКЗИ -ГСм еРЗ -ФЪС СжгЗдУнЎ ЗбЭХб ЗбГжб</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Нахлуването в конферентната залабеше заради емоциите?Тя все ощее дете.Странно.Защото съм старомоден старец?Според менти се колебаеш.Виж го!Браво.Отлично.Ела тук.Изхвърли това и го заведи вкъщи.Добре.Когато го пускам малко на свобода,той обезумяваи отчаяно търси плячка.Такава е природата му.Обучавам го да ми се подчинява,но се е родил див звяр.Обича да нападаи когато хапе, не се пуска.Да дресираш такова кучеизисква постоянна подготовка.Не забравяй.Аз съм твоят стопанин.Засегане пречи на Мо Не.</se>
  </para>
  <para id="22">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГЭКСЦ Гдн ГЭУПК ЗбгЭЗМГЙ -ЯдК УГЮжг ИЭКНеЗ Ъбм Гн НЗб -.ЗЮСГн ЗбЕеПЗБ(бЪТнТКн ЗбМгнбЙ ЗбЛгндЙ (ВЫЗЛЗЎЗбКн ГЪФЮеЗИЯб ЗбЕНКСЗг жЗбенЗгжЗбЕЪМЗИ жЗбЮхИбЗКжЗбЕгКдЗдЎ жЗЭС ГгднЗКн."жНхИн гд "Т" бЬ"ГГХС ЗбУнП (ЫжУКЗЭ) Ъбм ЗбЭжС.. ИЗУКМжЗИ ФЗгб.ЕдеЗ МгнбЙ ббЫЗнЙ.ФнБ дЗЮХжЛнЮЙ НЗУгЙЎ ЕгЗ Кг КИПнбеЗ.. Гж КХжнСеЗ Гж КПгнСеЗЎбЗ ГЪСЭ гЗРЗ КНКжнжбЗ ГЪСЭ гЗРЗ КЪСЦЎжбЗ ГЪСЭ гЗ енжбЯд едЗЯ ГЛЗС беЗ.Эн ЗбЩбЗг ИЯб гЯЗд</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Остави черната работа на мени се заеми с хотела.Аз ще се погрижа.Татко!О, ти…Боже, дъщеричката ми.Хей, хей, вече съвсем си пораснала!Генералният мениджър гледа лошо.Защото е чудода те видя вкъщи по-рано!Здравейте, генерален мениджър Ча.Здравейте.Познайте какво има тук!- Пак ли?Не. Не съм сигурен. Не. Не.- Получаваш 2 порции като наказание.Какво?- Ще хапнете ли с нас?Не, благодаря.- Достатъчно.Какво лошо е направил той?Храната, която готвишможе да се яде само от семейството.Наистина? Ще ви поканя друг път,щом се науча да готвя добре.Да, благодаря.До утре. Да вървим.Това момиче…Това е чонггукджанг.Обичаш ли го?Миналия път не можах да го ям.- Вкусно е!Просто карай.- Слезте.Това е молба от VIP-клиент.Карай, моля.</se>
  </para>
  <para id="23">
    <se lang="ara" variant_id="0">жбЗ ГКжЮЪ Гд ГСм ГнКЫннС ЯИнСЭн ЮСЗС ЮЗЦн ЗбКНЮнЮ.ИгЗ нОХ гнСЗЛЯгжбЯд бЗУнгЗ Эн ЦжБЩСжЭ ЗбжЭЗЙЭЦбЗ Ъд ЗОКЭЗБ ЗбФЗеП(Эн ЗбЮКбЎ (УнСМ ЕЯУГЮКСН Гд джбн еРе ЗбгУГбЙЪбм ЗбЭжС бЗдКИЗе гЭКФ ЗбИбПнЙИНнЛ бЗ нЯжд едЗЯГн ФЯ Ъбм ЗбЕШбЗЮ.Эн Гн жЮКц бЗНЮ ..гжЗЭЮждї -ЯбЗ -бЗ КжЗЭЮї -бЗ ГжЗЭЮ -еб ИжУЪн ШСН УДЗб нЗ (ЭнбгжС)ї -ГМб нЗ (ПнгКСн)ї -бгд КЪгбї -ЗбгЪРСЙї -бг КЪгбї ЩддК Где гдЗбгЭКСЦ Гд КЯжд гхНЗгндЗНУдсЎ Эн ЗбжЗЮЪГдЗ гНЗгн ЗбгбЯнЙЎЭн еРе ЗбНЗбЙ ЗбОЗХЙГгЛб ЗбгКжЭнНЮЗрї.. ГМбЎ жКг КОХнХ ГКЪЗИн ЭнГден ЗбГСЦ жбЗ КЮгИГн ггЗШбЗКЎ ЗКЭЮдЗїГдЗ ЗбгНЗгн жгбКТг ИЗбЕЯгЗбШИЮЗр бУнЗПЙ ЗбЮЗджд.бЗ ГжЭЮ.еРЗ гЮТТ нЗ ГОКЗееб ГбЮм ИЮШКн гд ЗбдЗЭРЙїбЗ ГЪКЮП еРЗЯбЗЎ еб ЭЪбї -МжИбндЫ)ї) -.НУдс</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Защо е толкова тихо?Работиш само от час и 17 минути.16 минути.Леле, 1+3…Не, 1+2.Готино!- Здравейте.Здравейте.Как можем да ви помогнем?Имате ли свободни стаи?Имате ли резервация?- Не.Ще проверя дали има стаи.Дълго ли ще останете?Ще решим по-късно.Може ли да изберем стаи?- Да. Моля, кажете ни.Искам стая с отделна всекидневна.Да е с хубав изгледи близо до асансьор.С вана, принадлежности без аромати газирана вода в хладилника.Влизането в стаятаще е само по моя молба.Всяка сутрин в 7 искамамериканска закуска.Пържен бекон, салата и кафе.Също и топъл кроасан.Извинете. Можете лида повторите по-бавно?Да повторя?Не, ще направим както поискахте.Следващият.Аз искам просто стая до нейната.Всичко е готово.Ето вашият ключ-карта.Госпожице Юн Да Джонг.Работете.</se>
  </para>
  <para id="24">
    <se lang="ara" variant_id="0">НУдс -бЮП УСЮдЗ бжНЙ -.жЮнгКеЗ ЯИнСЙЎ СИгЗ 5 гбЗннд ЯбжИнЯУбЗ ГЪСЭ Ед ЯЗд ГНПбЗНЩ ЕОКЭЗЖеЗ ИЪПжбЯд ЕРЗ НХб ФнБ бн.. (жббУнП (ЫжУКЗЭеб КУСЮ ЗбЭдїХжСЙ жЗНПЙЎ Ъбм Гн НЗб.дНКЗМ бЪгб ОШЙ бдМЗКЯГОЭн еРеЎ ЕдеЗ гФЭСЙжЮП КНКЗМнд бЪПУЙ гЯИСЙ бЮСЗБКеЗжбЯд УКОИСЯ ИЗбЦИШ ЯнЭ."жГнд УКМПнд "ЗбЭКм гЪ ЗбКЭЗНЙбЗ КГОРн ГЯЛС гд.. УЪС ЗбКМТЖЙ жГнЦЗр(ГдЗ ОИЗТЙ нЗ (ТнСж -ГдКц ШЗенЙ НбжнЗК -.бУК гНИжУЙ бж ЯЗд еРЗ ЗбгШбжИбЗ ГЮЗнЦ ЗбГгбЗЯ ЗбгУСжЮЙЎбЮП ГОШГ ЗбЮжбГЪШКеЗ бе ИЕСЗПКеЗ.ЗРеИн ббджг.(НУдс нЗ УнП (гндПбГОЭн еРе -ЯбЗ -.НУдс жбЯд ОРнеЗ Ъбм Гн НЗб</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Работят в разузнаването?Или в ЦРУ?Спри да гледаш филмии добре си върши работата!Отдавна не съм виждала морето.Толкова ми е липсвало.Не сме в хотела.Дръж се като мой познат.Малко съм нервна.Любувай се на морето.Скоро ще дойде твоят помощник.Обадих му се.Ако VIP-гост изчезне,това е проблем за хотела.Забравих за секунда.Дори да ме удивлявашмного пъти на ден,твоят студен погледме прави много самотна.Какво да правя с такъв мъж?Имам лош вкус.</se>
  </para>
  <para id="25">
    <se lang="ara" variant_id="0">"гжЮЭ ЗбЕгПЗПЗК бдЮШЙ ЗбУМд 19""ИЪП гСжС 3 ГнЗг"</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Подишайте чист въздух тук,а после ме уволнете или убийте.В хотела е задушно.Харесва ми да е задушно.Но е добре да се излиза, нали?Да, прекрасно е.Добре е, че дойдох тук.Ето.Къде отивате, госпожице?Госпожице!Генерален мениджър, вие сте тук?Добре изглеждате заедно.Двамата срещате ли се?Какво правите сега?- В хотела се държиш като луд,а навън имаш аферасъс заможна вдовица?Къде е краят?Изглежда имаш много тайни.Кажи ми.Имате специална връзка?- Да.Тя е VIP-гост,който помага на "Сиел".Разбира се, че е специална.Добре, може и така да кажеш.- Достатъчно.Помолих го за услуга, защотоне познавам тази местност.Колата ви е тук. Вървете.Да. Благодаря за помощта.Чакам вашето извинениеза днешната ви грубост.Иначе не мисля,че ще мога да се сдържа.</se>
  </para>
  <para id="26">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЯнЭ ОСМК Ебм едЗї -ГХгК -.еДбЗБ ЗбГФОЗХ нхНЗжбжд ЗбеСИгЗ ен гхФЯбКЯГнеЗ ЗбжЗФн ЗббЪндї!нЗ НСЗУЕде ГдКЎ ФЯСЗр бЯГнеЗ ЗбСМб ЗбЯСнг.НУдс</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Можеш да си тръгваш.Аз ще я откарам.Луд ли си?Защо да се кача в колата ти?Ако тръгнеш с него, ще има сплетни.Сон У Хьон, ще се видим утре.Да. Моля, добре се грижете за нея,генерален мениджър.Наистина ли тръгваш?Ти си лицемер.Да вървим.Аз съм Сон У Хьон.Тя много плачеше в храм Уолджонгса.Не й се карайте много.Спрете да създавате проблеми.Все старата песен.- Казвам го за ваше добро.</se>
  </para>
  <para id="27">
    <se lang="ara" variant_id="0">.гУЗБ ЗбОнС(ПЪдн ГЮПг бЯЎ (ИндЯн)Ў (жбЭбжПжнЫ)Ў еРЗ (ТнСж) ЗбЕбен).Кг ЮКб (ЫЗдКС) ждНд Эн ЗбУСЗПнИНУдс нЗ ЭКнЙ гд нЪСЭ гКм.. УдКЮЗИб ИЪП РбЯ жбЯд РЗК нжг.ЗдКЩС.бЗ жЮК ббЛСЛСЙ.(ЗЪКдн ИдЭУЯ нЗ УнП (ЫжУКЗЭ.НЩЗр гжЭЮ нЗ ЭКмГн ШСнЮ ббгдТб ЗбВгдї -бг ГУКШЪ ЕнМЗП жЗНП -бЗ нжМП гдТб Вгдї ЭЪбЗрїдНд ИгЭСПдЗ КгЗгЗр ЗбВдї</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Мразя те, защото си такъв!Говори по-нормално.Аз съм.Наистина? Те са дошли заедно?Продължавай да ги наблюдаваш.Той е наистинанепоносим тип.Ча Дже Уан, първо ще се справя с теб.</se>
  </para>
  <para id="28">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГЪн еРЗЎ ЗбГгС ОШнС ббЫЗнЙЪбндЗ ЗбРеЗИ бгдШЮЙ дЗЖнЙ.ПЪдЗ дСКПн гбЗИУ ЗбКОЭндНд дСКПнег -ЯбЗЎ бЗ дСКПн -бЮП ЮбдЗ ФЪС гУКЪЗСжГджЭ жегнЙ жебг МСЗбг КНЦС Гн гдеЗї -ЩддКЯ КхШнб бНнКЯ -жбЯд Гбд КЯжд гТнЭЙЎ ГбнУ ЯРбЯїЯбЗЎ ЪдПгЗ нКг жЦЪеЗ МнПЗрУКЯжд гЮдЪЙ КгЗгЗр.ГЮИб еРЗЎ ЭбнЯдГЪШдн СФЙ ХЫнСЙ гд ЪШСбжС ПЗ ИЗдФ) гд ЭЦбЯЎ ебЗ ЭЪбКї)Гбд ЗНХб Ъбм ИОЙ жЗНПЙ НКмї -бЮП дУнК ЗбЪцШС -ИГгЗдЙЎ бЮП дУнК(ЪШС (бжС ПЗ ИЗдФбЗ ГХПЮ еРЗЎ ЯнЭ нгЯдЯї(ЯдК Эн ЗбУМд нЗ (ТнСжГКПСЯ Яг еРЗ гхендї.. СЗЖНКнеРЗ СЗЖЪЎ ГбнУ ЯРбЯїГЭКСЦ Гд еРЗ гКжЮЪЭн .. гд Гнд МЖКї(ЮЗПС Убнг ЗбМИЗК) -ИЗбЦИШ -ГЭКСЦ Гд еРЗ гКжЮЪ едЗЯ(Эн (ЮЗПС Убнг ЗбМИЗКНнЛ Яб ггКбЯЗК ЗбФОХ ЗбЛгндЙен ЗбУМЗП ЗбЮРС жЗбгЗЪТ ЗбМЗЖЪжндЗгжд жСЗБ ОнгЙ жндМждЭн ЗбИСнЙ гд ЗбОдЗЭУ.жбЯд бг ГПСИЯ еЯРЗгЗ ЗбРн МЪбЯ ККСЯ.. гУЮШ СГУЯ НнЛ КдКгнжКУЗЭС гУЗЭЗК ИЪнПЙбКХИН геЗМСЗр гЭбУЗрЭн гМКгЪ гЛЮЭ ббЫЗнЙ ЗбРн ИжЦжНЯЗд гд ЗбггЯд Гд нУКгС ШжнбЗр ИПждЯї.ЗбНСИ.ЯСС гЗ ЮбКЯгЗ КСмЎ Кг ЮКб жЗбПнжИЮнЙ ЪЗЖбЙ Кг ЮКбег.ИжЗУШЙ ЭСЮЙ ЕЪПЗгЎжКг НСЮ ЮСнКдЗ Ъд ИЯСЙ ГИнеЗ.жгд КгЯджЗ гд ЗбдМЗЙ ЗУКШЗЪжЗ ЗбеСИ.бЮП СНбК ИУИИ ЗбНСИбЮП ЭегКЎ ВУЭ ббЫЗнЙГдК бЗМЖ ИЗбгЪдм ЗбХНнНї.ГМбНУдсЎ ГЭКСЦ Гд Ъбм.ЗУКСПЗП Яб ЯбгЙ ЮбКеЗЎЯг ГдЗ ГНгЮ бЪндГИбе гЛнС ббФЭЮЙЎФОХ бЪнд ГдЗднеРЗ Ъгб гФнд жГЮб гд(Яб гЪЗннС (ЫСЗдП ИжПЗИУКГЪКРС бЯ днЗИЙ Ъд ЗбЭдПЮ(бнУ ОШГЯ нЗ УнП (ЫжУКЗЭГдК гдТЪМ бГддн дУнК ЪцШСЯ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Добра работа! Отлично.Добре ли сте?Хей!Всичко е наред.Сега всичко е наред.Всичко е наред.</se>
  </para>
  <para id="29">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГдК ХПнЮн ЗбЪТнТжНЗСУн жГдЗ ЭОжС ИЯ.нМИ Гд КЪСЭ еРЗ.(ГдЗ ВУЭ ббЫЗнЙ нЗ (ТнСж.дНд ГОжЙЯнЭ НЗб (ВЫЗЛЗ)їжМееЗ гднС ЪдПгЗ СГнКе""Ъбм ЗбГСЦ ЗбИжСжНндеЗ ГЪжП нжгЗрКбж ЗбГОС жГдЗ ПЗЖОРбЯ ЗбОб ЮЗг.. ИКНбнб ЮбИн жбЗГНУдКЎ УГМЪбЯ КЮЭ.. едЗ бГдег ЦСИжЗ ЗбЕдРЗСЎжбЯд КРЯС Гнд КжЮЭК.бГддн УГХС Ъбм Гд КденеЗ бЗНЮЗрГСнП НжЗМТ Эн ЯбКЮЗШЪ Ъбм ИЪП 50 Янбж гКСжГСнП ЯгЗЖд Эн Яб гНШЙ.ЮШЗС Яб 100 Янбж гКСГСнП 50 СМб ж10 ЯбЗИ.ИжбнУнЙ гУКЪПЙ ОбЗб 5 ПЮЗЖЮУдЮжг ИКЭКнФ Яб ИнКггбН жгХдЪ ИУЯжнК жНПнЮЙжОЗХЙ Яб ЭдПЮ ЯИнС(гд (ГИССдИнСМ) НКм (ТнбКСжЯеДбЗБ ЗбСМЗб ОШнСжджгМСгжд гНКСЭжд.Ъбм ЗбГЮб ЛбЗЛЙ гдеггд ГдКїгЗРЗ КЭЪб едЗї ЗбгПдннд.ЫнС гУгжН бег Эн ЗбНИУеРЗ КНЮнЮ ЪУЯСн -еРЗ ЗбУнП (МжИбндЫ) нЗ УнПн -жЗбПЙ СИ Ъгбе ЯЗдК.. жЗНПЙ гд.ГХгКеб КЪгб бХЗбНЪЗЖбЙ (Пн ЫжЭ КЗЯУнУ)їеб КЪСЭ ФнБ Ъд МСнгЙ ЮКбЗбдЗЖИ (ЭнбгжУ ЯжЭЗЯУ) нжг 23 ГЯКжИСїГЪСЭ ЗОКЭЗЖеКг ЗбЪЛжС Ъбм МЛКе гОТдЙЭн КЗИжК ПЗОб ЗбгОТд.Эн гКНЭ (ЯЗдКУ) бнбЙ ЗгУ ...ЯЗд ндЮХе 4 ГХЗИЪгЗРЗ КЪСЭ Ъд еРЗї -бЗ ФнБ -.СЗЭЮ ЗбУнП (МжИбндЫ) ОЗСМ ЗбгИдм</se>
    <se lang="bul" variant_id="1"></se>
  </para>
</body>
</html>