<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<html>
<head>
</head>
<body>
  <para id="0">
    <se lang="ara" variant_id="0">КСМгЙ ж КдУнЮ: ГИж ЛЗгСYnkoc@yahoo.comКЪПнб ЗбКжЮнК бнКдЗУИ гЪ еРе ЗбдУОЙ гдMone2гУКС УИнбгЗдї-гСНИЗр-</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Varљava 1939. g.G. Szpilman?- Dobar dan!Doљla sam samokako bih vas upoznala.Svida mi se kako svirate.Zovem se Dorota.Yurekova sam sestra.Vi krvarite. - Nije to niљta.Dodi, Dorota. Poљalji muoboћavateljsko pismo kasnije.Sada nije najbolji trenutak.- Yurek, skrivaљ ju?Ne znam љto bih ponio.- Uvijek nosiљ previљe!</se>
  </para>
  <para id="1">
    <se lang="ara" variant_id="0">гд ГдКї-ЗУгн ПжСжКЗ, ГдЗ ГОК МнСЯ-ГдК КдТЭ-бЗ еРЗ бЗФнБ-ПжСжКЗ енЗ , КУКШнЪнд Гд КЯКИн бе СУЗбЙбЗНЮЗр , Еде бнУ ЗбжЮК ЗбгдЗУИ енЗМнСЯ бгЗРЗ КОКИЖ едЗїбЗ ГЪСЭ гЗРЗ ВОР-ГдК ПЗЖгЗ КГОР ЗбЯЛнС-Яг ЪПП НЮЗЖИ ЗбУЭС ЗбКн КНгбндеЗїгЗРЗ КЪКЮПнд ГнМИ Гд ВОРХжС ЗбЪг УнгждїКГОРеЗ Гж бЗ КГОРеЗОР гЗ КНИГбЗ КСм Гддн ЮбЮЙ Ебм НП ЗбгСЦїУжЭ нНЦС Ебм ЗбгдТбУнЯжд ИОнСнМИ Гд нЯжд бПндЗ ХдПжЮ ббГНРнЙ ЭЮШ-гЗгЗ жЗПЯ ИЗбгдТб-ФЯСЗ ббежЗПЯ, еб ГХИКбЗ, Еде бЗФнБ-бЮП гСЦК гд ЗбЮбЮ-ГОИСКеЗ ГбЗ КЮбЮбПнЯ ГжСЗЮЯ гЪЯЕРЗ ГХЗИКЯ ЮдИбЙЭУнЪСЭжд Гнд УнГОРждЯедСнЯ бЗ КЮб ГФнЗБ ЯеРеЗббе нгдЪ , Зббе нгдЪИЗИЗ жЗПЯ ИЗбгдТб-гЗРЗ ЮбК бЯг-гЗРЗ КЭЪбї-Гнд ЮИЪКн РЗК ЗбНЗЭЙ ЗбЪСнЦЙї-бЮП ЮХЭждЗ, бУдЗ Ъбм ЗбежЗБ-жЗСУж бнУК ен гНШЙ ЗбСЗПнж ЗбжНнПЙ-ГНТгн нЗ НИнИКнГНТгжЗ ГФнЗЖЯгГнд УдРеИї-ОЗСМ жЗСУж-!!ОЗСМ жЗСУж Гндї-Гбг КУгЪї-ЗУгЪ гЗРЗї-еб СГнК ЗбМСнПЙї-Гнд ЗбМСнПЙї-ЗУКОПгКеЗ Эн бЭ ЗбГФнЗБ-ЗУКОПгКеЗ Эн НТг ЗбГгКЪЙ-ЗбНЯжгЙ ЗдКЮбК Ебм бИбд-Яб ЗбСМЗб нМИ Гд нЫЗПСжЗ ЗбгПндЙбнЪИСжЗ ЗбдеС ж нМеТжд ОШЗ МПнПЗ ббПЭЗЪбЗ нКСЯ Гн ФОХ едЗ Ужм ЗбдУЗБж ЗбСМЗб МгнЪег СЗНбждж гЗРЗ УКЪКЮП ГдЯ УКЭЪбИндгЗ нЮЗг ОШ МПнП ббПЭЗЪїГШжЭ Нжб НЮЗЖИ УЭСЯ-МеТ НЮЗЖИЯ жЗПЯ бЗ нжМП жЮК-бд ГРеИ бГн гЯЗд-МнП, ж ГдЗ ГнЦЗ бд ГРеИ бГн гЯЗд-бЗ КЯд УОнЭЗнМИ Гд дЯжд гЪЗГдЩСн.. ЕРЗ ЯКИ Ъбн Гд ГгжКЭГдЗ ГЭЦб Гд ГгжК Эн гдТбнЗббе нгдЪ еРЗ-ЗУЯКжЗ, бЮП УгЪК ФнЖЗр-КбЮндЗ еРе ЗбГдИЗБ ббКжЭн бдПд, Гд ЗбНЯжгЙ ЗбИСнШЗднЙ BBC гд гНШЙ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Uzet cu crvenu haljinu. - Dauzmem portret strica Szymona?Kako ћeliљ.Zar ne vidiљ da sam bolesnaod brige? - Doci ce, ne brini.Trebali bismo imati joљjedan kovceg samo za cipele.???Mama, Wladek je doљao!Hvala Bogu!Wladek, ranjen si!Nije to niљta. - Rekao sam jojda se ne brine. Imaљ osobnu.Da te je raznijela bomba,znali bi kamo da te odnesu.Henryk,ne govori takve stvari.Ne mogu niљta naci.- Boћe sacuvaj!Tata, Wladek je doљaodoma! - Jesam ti rekao?Љto to radite? -Je li tko vidiomoj љeљir s bijelim obodom?Bombardirali su nas.Radio ne radi.Nemaju samo jednu stanicuu Varљavi. - Pakiraj stvari.Kamo idemo?- Odlazimo iz Varљave.Ali, kamo?- Nisi cuo? - Љto?Nisi vidio novine? - Trebalesu mi za pakiranje stvari.Vlada se preselila u Lublin.- Zdravi muљkarci moraju oticiprijeko rijeke i uspostavitiliniju obrane. Tako kaћu.Gotovo nikoga nema u kuci.Samo ћene. Muљkaraca nema.A љto ceљ ti raditiza to vrijeme?Vuci ceљ okolo kovcege?Nemamo vremena za ovo.- Ne idem nikamo.Ni ja ne idem nikamo! - Ne budismijeљna. Moramo ostati skupa!Moram li umrijeti, radijecu umrijeti u svojoj kuci.Boћe sacuvaj! - Tiљina!Naљao sam neku stanicu.Upravo smo primili vijestod Londonskog BBC-a.Britanska vlada nije dobilaodgovor na ultimatumnjemackoj vladii objavila je ratnacistickoj Njemackoj.To je prekrasno.- Ocekuje se...Kroz par sati, Francuskace dati slicnu izjavu.Poljska viљe nije sama.</se>
  </para>
  <para id="2">
    <se lang="ara" variant_id="0">... ббНЯжгЙ ЗбГбгЗднЙИЕЪбЗдеЗ ЗбНСИ... Ъбм ЗбдЗТнЙ ЗбГбгЗднЙГОИЗС ШнИЙ СЗЖЪ-...жгд ЗбгКжЮЪ Где-...ОбЗб ЗбУЗЪЗК ЗбЮбнбЙ ЗбЮЗПгЙЭСдУЗ УККОР ЕМСЗБЗК ггЗЛбЙбд КЯжд ИжбдПЗ ИгЭСПеЗ ИЪП ЗбВдЪЩнг, СЗЖЪгЗгЗ бЮП ЯЗд еРЗ ЪФЗБ ЪЩнг-дЪг ЯЗд ЯРбЯ ИЗбКГЯнП-ЪдПгЗ нЯжд едЗЯ ФнЖЗ дНКЭб ИеЭнМИ Гд дИРб гМежПЗеРЗ гд ГМб ИСнШЗднЗ ЗбЪЩгм ж ЭСдУЗЮбК бЯг, Гбг ГЮб бЯгїЗбМгнЪ УнЯжд ИОнСОгУЙ ВбЗЭ ж ЛбЗЛЙГеРЗ Яб ФнБї-еРЗ Яб гЗ КИЮм бдЗ-ОгУЙ ВбЗЭ ж ЛбЗЛЙ ТбжКн ЯЛнС-ГдЩС-едЗЯ ЮнжП ЕЦЗЭнЙЭнгЗ нКЪбЮ ИЗбдЮжП ЗбУЗЖбЙУжЭ нУгН ббнежП ИЗбЗНКЭЗЩИгЗ бЗ нТнП Ъд ГбЭнд ТбжКн Эн ИнжКеггЗРЗ нЭКСЦ Гд дЭЪб ИЗбИЗЮнї-джПЪе Эн ЗбИдЯ ЯжПнЪЙ гМгПЙ-ИджЯ, жгд ЗбРн бПне еРЗ ЗбЮПС гд ЗбЫИЗБбнЦЪ жПнЪЙ Эн ИдЯ ГбгЗднїнгЯддЗ Гд дОЭн ЗбдЮжП , ЗдЩС едЗнгЯддЗ ЕОЭЗБег КНК ЗбгТеСнЙУГЮжб бЯг гЗ УдЭЪбе УжЭ дУКОПг ШСнЮЙУИЮ ЗОКИЗСеЗ ж КМСИКеЗГдКг КЪСЭжд гЗРЗ ЭЪбдЗ Эн ЗбНСИ ЗбгЗЦнЙї</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Mama, vecera je bilaizvrsna. - Doista.Kad imamo razlog za slavlje,moramo se potruditi.Za Veliku Britaniju iFrancusku!Rekao sam vam. Nisam li vamrekao? Sve ce biti dobro.5003.To je sve?Da, 5003 zlote.Samo to joљ imamo.To je 3003 zlota previљe.Vidi, daljnje restrikcijeu vezi dozvoljene svote novaca.Ћidovi mogu imati kod kucenajviљe 2000 zlota.Љto cemo uciniti s ostatkom?- Stavit cemo ga u banku.U banku? Tko bi bio tako glupi dao novac njemackoj banci?Moћemo sakriti novac. Moћemoga sakriti ispod Ioncanice.Ne. Znam љto cemo. Iskoristitcemo prokuљanu metodu.???Znate љto smo radiliu proљlom ratu?Izdubili smo rupu u stolui ondje sakrili novac.A ako odnesu stol?- Kako to misliљ?Nijemci ulaze u ћidovske kucei uzmu љto im se prohtije.Doista? - Ali zaљto bihtjeli ovakav stol?Љto to radiљ?Ovo je najboljemjesto za novac.Nitko ga ne bi traћiopod Ioncanicom.Ne... Razmiљljao sam.- Da? Kakva promjena!Znate љto cemo? Iskoristitcemo psihologiju. - Љto?Ostavit cemo novaci sat na stolu.Ovako cemo ga pokrititako da svi vide.Jesi li pri sebi?</se>
  </para>
  <para id="3">
    <se lang="ara" variant_id="0">ж ЕРЗ ЗЭКСЦдЗ Гдег ГОРжЗ ЗбгдЦПЙ гЪегї-гЗРЗ КЪдн ИРбЯїЗбГбгЗд нРеИжд Ебм ИнжК ЗбнежПж нГОРжд гЗ нСнПжд ГЛЗЛ, ГФнЗБ ЮнгЙ, Гн ФнБНЮЗї-гЗРЗ нЭЪбжд ИгдЦПЙ ЯеРеїгЗРЗ КЭЪб Ъбм ЗбГСЦї-ЗУгЪжЗ , ЗдЩСжЗ-еРЗ ГЭЦб гЯЗд бРбЯбЗ ГНП УнИНЛ КНК ЗбгТеСнЙбЗ, бЗ ЗУгЪжЗ, ЗУгЪжЗ ГдЗ ЭЯСК-НЮЗрї еРЗ КЫннС-ГКЪбг гЗ УдЭЪбї УдУКОПг Ъбг ЗбдЭУ-дУКОПг гЗРЗї-УдКСЯ ЗбдЮжП ж ЗбУЗЪЙ Ъбм ЗбгдЦПЙж дЫШнеЗ Ъбм еРЗ ЗбдНж Эн гдЩС ЯЗгбеб ГдК ЫИнї-ЗбГбгЗд УнЭКФжд ЭжЮ жКНК жбд нбЗНЩжЗ  РбЯ-еРЗ ГЫИм ФнБ СГнКе Эн НнЗКнИЗбШИЪ УжЭ нбЗНЩжд, ЗдЩСЗдЩС едЗгЫЭбКПЪждн ИЗбЫИн-МнП МПЗ, еРЗ еж ЗбгЯЗд ЗбГОнС-еРЗ УнГОР УЗЪЗК-бУдЗ Эн ЪМбе гд ГгСдЗ-бд КГОР УЗЪЗК-ЯнЭ УдУКСМЪеЗї ГОИСдн-ЯнЭ УКОСМегї-еПжБ , СМЗБ , еПжБ-УКОСМег ЯбЗр Ъбм НПЙ-бЗ ГНП нУКгЪ Ебн-еПжБ , СМЗБ , еПжБдЩЗг жЗНП жЗНП СМЗБЕдеЗ гНЗгнЙ КНИ ЗбдЩЗг-ЗУгЪжЗ , ЭЮШ ЗУгЪжЗ , ЗдЩСжЗ-ЗбУЗЪЙ УдЦЪеЗ КНК жЪЗБ ЗбТежСж ЗбдЮжП УдЦЪеЗ Эн ЗбЯгЗдеб УГЩб ЮЗПСЗ Ъбм ЗбЪТЭї-УКЯКФЭ-МнСЯї ГдЗ жЗПЯ УИнбгЗд-ЯнЭ НЗбЯ жЗПЯї-дНд ИОнС ФЯСЗж ГдКїдНд ИОнС Эн еРе ЗбЩСжЭбЯд нгЯддн Гд ГОгд УИИ ЗКХЗбЯбЗ нжМП ФнБ нгЯддн ЭЪбеЕдег бЗ нСнПжд ЕЪЗПЙ ЭКН гНШЙ ЗбСЗПнж...ГЪбг жбЯдбЗ гжУнЮм , жбЗ СЗПнж ббИжбдПнндбЯд ГдЗ жЗЛЮ Гд ЪЗТЭ гЛбЯнЗ жЗПЯ УнМП ЪгбЗНУдЗ, СИгЗ ж СИгЗ бЗ...бЯдЪПг ЗбгДЗОРЙ, ГдЗ бг ГШбИЯбГдЗЮФЯ Эн гУКЮИбн ЗбжЩнЭнГдЗ ГТЪМК МнСЯ бГУЗИнЪ ж ГУЗИнЪ...ж ГУКУбг Эн ЗбдеЗнЙ ж ЮЗббн НУдЗ, КЪЗбн гЪн ЫПЗ...бРЗ ГдЗ МЖК</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Naravno da ce ga naci. Nikadanisam vidio neљto gluplje!I ti mene zoveљ glupim!To je jako dobro jer im necepasti na pamet tu traћiti.Trebat ce nam punovremena. - Ne ћuri nam se.Kako ceљ ga izvuci? - Pincetom.Zaљto si protiv svega?Samo mi reci,kako ceљ ga izvuci van?Pincetom. Jednu po jednu.Zaљto si uvijek protiv?Tiљina! - Nitko me uopce nesluљa. Tu je najbolje sakriti.Mir, tiљina! - Ona jeodvjetnica. Voli mir.Stavit cemo sat pod Ioncanicu,a novac cemo u violinu.Hocete li moci svirati?- Vidjet cete.Yurek?Wladek Szpilman ovdje.Wladek? - Da.- Kako si?Dobro, a ti? - Dobro smo sobzirom na okolnosti.Znam zaљto si ovdje.Niљta ne moћemo uciniti.Nece opet otvoriti stanicu.Jednostavno nece.Znam, ali... - Nema viљeglazbe, ni radija za Poljake.Znam! - Znam da ceљ sigurnonaci posao kao pijanist.Moћda hocu, a moћda inecu. Ne ljuti se, alinisam tu da bih razgovaraoo svojoj buducoj karijeri.Gnjavila sam tjednima Yurekai na kraju je popustio.I tako sam doљla, a onisu bombardirali postaju.Bilo je prekrasno kad sam teonda upoznao. - Doista?Da, bilo je nezaboravno.Uvijek mi se svidalo vaљesviranje, g. Szpilman.Zovi me Wladek, molim te.Nitko ne svira Chopina kaovi! - To je valjda kompliment.Naravno, ozbiljno to mislim!- Htio sam biti duhovit.Hocemo se vratiti uParadiso na kavu? - Naravno.A cime se ti baviљ?Zavrљila sam konzervatorij.I ti si glazbenica?- Tek odnedavno.Koji instrument sviraљ?- Violoncelo.Volim gledati ћenu kadsvira celo.</se>
  </para>
  <para id="4">
    <se lang="ara" variant_id="0">гЮЗИбКЯ ИеРе ЗбШСнЮЙ ЯЗдК СЗЖЪЙ-НЮЗї-дЪг,   бЮП ЯЗдК бЗ КдУмбШЗбгЗ ГНИИК ПЗЖгЗ ЪТЭЯ УнП УнИбгЗд-дЗПдн жЗПЯ СМЗБ-бЗ ГНП нЪТЭ бЬ ФжИЗд гЛбЯ-Вгб Гд еРЗ ЕШСЗБ-ИЗбШИЪ, ГдЗ ГЪдн еРЗ-НЗжбК Гд ГгТН ЭЮШ-ГУдРеИ Ебм ИЗСПнУж бКдЗжб ЮежЙї-ГКгдм еРЗ-ж ГдК.. гЗРЗ КЪгбндї-ЗдКенК гд ПСЗУКн ИгЪеП ЗбгжУнЮм-ГдК гжУнЮнЙї-дЪг.. бЯд гМСП гИКПЖЙ-ИГн ГПЗЙї-КФнбж-ГНИ Гд ГСм ЗгСГЙКЪТЭ ЗбКФнбжггджЪ ПОжб ЗбнежПеРЗ ФнБ гОТЯнЭ нМСДждїгд нЪСЭ гЗРЗ нНИ ЗбдЗУїнСнПжд Гд нЯжджЗ дЗТннд ГЯЛС гд еКбСУГРеИ едЗЯ бГЮПг ФЯжм-гд ЗбГЭЦб ГбЗ КЭЪбн-Еде гдКем ЗбРб бФОХ гЗ гЛбЯ-гЪ ЗбУбЗгЙ-УжЭ дМП гЯЗдЗ ВОСнгЯддЗ ЗбКгФнЙ Эн ЗбгдКТе-бЗ, бЗ нгЯддЗ-едЗЯ ГгС СУгнЗбгдКТе ЫнС гУгжН ббнежПнЗ Ебен еб ГдК КгТНї-ГдЗ бЗ ГгТН ЕдеЗ ЗбНЮнЮЙ-УГЮКСН Гд дМбУ Ъбм Гн гЮЪПбЗ нУгН ббнежП ИЗбКжЗМП Эн ЗбГгЗЯд ЗбЪЗгЙеРЗ УОЭУГОИСЯ гЗ ИгЮПжСдЗ ЭЪбе, дМбУ едЗ ж дКНПЛГЪКЮП Где гУгжН бдЗ ИРбЯ, ГбнУ ЯРбЯїЕРд ГдК КЪТЭнд ЗбКФнбж ПжСжКЗ еРЗ Мгнбжгд еж гбНдЯ ЗбгЭЦбїФжИЗдїМнП НЮЗЕРд нМИ Гд ККЪбгн ЯнЭ КЪТЭн ГбНЗдеЪбм ЗбКФнбж УжджКЗ, ГбнУ ЯРбЯїж гЗРЗ ЪдЯ нЗ жЗПЯїСИгЗ нгЯддн Гд ГСЗЭЮЯГдЗ Ъбм ЗбИнЗдж ж ГдК Ъбм ЗбКФнбжУнП УИнбгЗд, ГдК ЭЪбЗЭЪбЗ СЗЖЪдЗПдн жЗПЯ, СМЗБрСгТ ббнежПЭн гЮЗШЪЙ жЗСУжИгжМИ еРЗ ЗбЮЗджд МгнЪ ЗбнежПЭн ГдНЗБ жЗСУж</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Ovo je sramotno! Kakose samo usuduju!Znaљ ljude. Ћele biti boljinacisti od samog Hitlera.Ici cu se unutra ћaliti.- Bolje nemoj. Vjeruj mi.To je tako poniћavajuce.Za nekog poput tebe.Naci cemo drugomjesto.Mogli bismo љetati parkom.- Ne smijemo.Sluћbeni dekret. Ћidovine smiju u park.Boћe moj, љaliљ se?Ne, istina je. Predloћio bihda sjednemo na klupu,ali Ћidovi ni to viљene smiju -To je smijeљno!Znaљ љto? Moћemo stajatiovdje i razgovarati.Mislim da to smijemo.Sviraљ celo, Dorota?Koji ti je omiljeniskladatelj? Chopin? Da?Morat ceљ nauciti sviratinjegovu sonatu za celo.A ti, Wladek?Mogao bih te pratiti naklaviru dok sviraљ celo.Vi ste predivni,g. Szpilman.Zovi me Wladek,molim te.Znakovi za Ћidove uvarљavskom okrugu.Ovdje odredujem dasvi Ћidovimoraju nositi vidljiveoznake kad su vani.Ova odluka stupa na snagu1. prosinca 1939.I odnosi se na sve Ћidovestarije od 12 g.Oznaka se mora nositi nadesnom rukavui predstavljat ce plavuDavidovu zvijezdu na bijelojpodlozi. Podloga mora bitidovoljno velika za Zvijezdukoja mora imati8 cm od vrha do vrha.Mora biti љirine1 cm sa strane.Ћidovi koji ne posluљaju tuodredbu bit ce oљtro kaћnjeni.Namjesnik varљavskogokruga,Dr. Fischer.</se>
  </para>
  <para id="5">
    <se lang="ara" variant_id="0">еРЗ ГгС гд ЗбУбШЗК УнХИН дЗЭР ЗбгЭЪжбгд Гжб ПнУгИС ЪЗг 1939ж УнЪгб Ие МгнЪ ЗбнежПЗбРнд ег ГЯИС гд 12 ЪЗгЗж еРЗ ЗбФЪЗС УжЭ нКг ЗСКПЗДеЪбм ЗбЯг ЗбГнгдж еж нгЛб ЗбдМгЙ ТСЮЗБбПЗжП Ъбм ОбЭнЙ ИнЦЗБж ЗбОбЭнЙ нМИ Гд КЯждЯИнСЙ ж жЗЦНЙж гЮЗУ ЗбдМгЙ 8 УдКнгКСгд ЗбШСЭ Ебм ЗбШСЭж ЗбЪСЦ ЗбОЗХ ИРСЗЪ ЗбдМгЙнМИ Гд нЯжд 1 УдКнгКСЗбнежП ЗбРнд бд нНКСгжЗ еРЗ ЗбГгСУнКг гЪЗЮИКег ИЮУжЙНЗЯг гЮЗШЪЙ жЗСУжПЯКжС ЭнКФСбЗ ГСнП Гд ГСКПнеЗ-жбЗ ГдЗ, бд ГгЦм бГЯжд гЗСЯЙ-ПЪдн ГСм еРЗеб РЯС ИГддЗ нМИ Гд дКТжПИГСИШЙ ЗбРСЗЪ еРе ИГдЭУдЗїгд Гнд УдНХб ЪбнеЗї-бд дУЪм ббНХжб ЪбнеЗ жбд дСКПнеЗ-ГдККЪЗб Ебм едЗбгЗРЗ бг КдНдн бдЗїГдЗ ВУЭГдК ггджЪ гд ЗбгФнЪбм ЗбСХнЭЗгФ Ъбм деС ЗбШСнЮ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Necu ni ja.Ne ћelim biti obiljeћena.Daj da vidim.Ne piљe da ih moramosami nabaviti?Gdje cemo ih nabaviti?Necemo ih nabaviti inecemo ih nositi!Vi!Dodite!Zaљto se niste naklonili?Ispricavam se.Ne smijete hodatiplocnikom.Hodaj uz plocnik!Jesi li vidio?Љto? Radim.Ondje ce nas smjestiti.Kako to misliљ?Dekretom namjesnikavarљavskog Okruga,a u vezi s osnivanjem Ћidovske cetvrti u Varљavi,osnovat ce se Ћidovskacetvrt gdje ce svi Ћidovi,koji ћive u Varљavi i oni kojise sele, morati obitavati.Vidi ovo.Ћidovi koji ћive izvanodredenog podrucjamorat ce se preselitido 31. listopada 1940.Necemo svi tamo.</se>
  </para>
  <para id="6">
    <se lang="ara" variant_id="0">гЗ еРЗїеРЗ гЗ нджжд Гд нЦЪждЗ Эне-гЗРЗ КЪднд ИнЦЪждЗ Иеї-ИЗбГгС ЗбХЗПС гд НЗЯггЮЗШЪЙ жЗСУж ПЯКжС ЭнФСЭнгЗ нКЪбЮ ИгДУУЙ ббнежПЭн гЮЗШЪЙ жЗСУжУнКг ЕдФЗБ гЮЗШЪЙ нежПнЙ нЮнгЭнеЗ Яб нежП жЗСУж жЗбгдКЮбнд ЕбнеЗГдЩС едЗ, ЗбнежП ЗбРнд нЪнФжд...Эн ЗбгдЗШЮ ЗбОЗСМнЙЪбнег ЗбЗдКЮЗб Ебм ЗбгЮЗШЪЙ ЗбнежПнЙЮИб нжг 31 ГЯКжИС ЪЗг 1940бд нУКШнЪжЗ МгЪдЗ ЯбдЗЕде гЯЗд ХЫнС МПЗрнжМП 400 ГбЭ нежПнЭн жЗСУжЯбЗ, 360 ГбЭ ФОХж ИЗбКЗбн ЭЗбгжЦжЪ УебгЗРЗ нМИ Ъбн Гд ГЭЪбГОИСжднїгЗгЗгЗгЗ, гЗ ЗбГгСЪФСжд ТбжКнеРЗ Яб гЗ КИЮм бПндЗ ЪФСнд ТбжКнгЗРЗ нгЯддн ФСЗДе ИЪФСнд ТбжКнїбЮП УГгК гд ШИО ЗбИШЗШУИШЗШУ, ИШЗШУеРЗ еж ЗбЛгдеРЗ еж ЪСЦн бЯгж дХнНКн бЯ Гд КЮИбн бд КНХбнЪбм ГЯЛС гд РбЯ гд Гн ФОХ ВОСбЯд, Еде ИнКФУКд, УнП бнИЗ-ГбЭнд ГдХНЯ Гд КГОРнеЗ-гЗРЗ УКЭЪбнд ЪдПгЗ КМжЪндїеб УКГЯбнд ЗбИнЗджЗОСМ-гЗРЗ ПеЗЯї-КжЮЭ-ГЭЦб гд Гд дЪШне, ЗОСМГбг КГЯб Збнжгї-ггЗ КЪЗдн гдеї-ГдКг гМЗднд ГнеЗ ЗбдЗУГдЗ ГДПн бЯг гЪСжЭЗГбЭнд ж УГКЯЭб ГдЗ ИдЭЮЗК ЗбдЮбгЪ ГдеЗ бнУК гУДжбнКн</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Ne, 360000.Bit ce lako.I љto bih trebala uciniti?Ti mi reci.Mama?Mama, љto je?20 zlota.Samo nam je to ostalo.20 zlota.Љto mogu s timekupiti?Vec mi je zlo od kuhanjakrumpira.Takva je cijena i to vamnudim. Prihvatite to.Necete dobiti viљeni od koga.Ali to je Bechstein,g. Lipa. - 2000.Prihvatite to. Kad ogladnite,љto cete jesti? Klavir?Gubi se, lopove jedan!Radije cemo ga nekomudati! - Љto vam je?Henryk, pusti ga. - Nistedanas niљta jeli? Љto mu je?Ludi ste. cinim vam uslugui placam troљkove prijevoza.Necu vam tonaplatiti.Niste danas jeli!Vi ste ludi!Nosite ga.31. listopada 1940.Dorota!Dobar dan.</se>
  </para>
  <para id="7">
    <se lang="ara" variant_id="0">ОРегСНИЗргСНИЗр , ГебЗбг ГЯд ГжП ЗбгМнБбг ГЯд ГжП Гд ГСм РбЯбЯдн бг ГУКШЪ Гд ГгдЪ дЭУнЯнЭ НЗбЯї-ИОнС-МнПбЗ бЗ Эн ЗбНЮнЮЙбЮП ЮИЦжЗ Ъбм ЗИд ЪгнМнСЯ ЮЗб Гдег УнШбЮжЗ УСЗНееРЗ ФнБ ФЗЖдбд нПжг РбЯ ШжнбЗ. бЗ КЮбЮнеРЗ гЗ ГдЗ ГЮжбеФнБ Эн гдКем ЗбУОЗЭЙГдЗ... ГдЗ нМИНУдЗр.. ГСЗЯЮСнИЗгЪ ЗбУбЗгЙНУдЗрНКм ГЯжд ХЗПЮЗ гЪЯгГЪКЮП Гд ЗбГгжС УКЯжд ГУжГ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Nisam ћeljela vidjeti sveovo, ali...Nisam se mogla zaustaviti.Kako si?- Dobro.Nisam baљ. Uhitili sumog rodaka.Jurek kaћe da ce gapustiti.Ovo je sramotno.Nece dugo trajati.Ne brini se.To sam i ja rekla.To je previљe apsurdno!Morao bih...Vidimo se.Uskoro.Do videnja!Iskreno, mislio samda ce biti gore.Kako cemo spavati?Ja cu spavati u kuhinjis djevojkama,a ti, Henryk i tata ovdje!Pogledajte!Dodite vidjeti.</se>
  </para>
  <para id="8">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГдК.. едСнЯ ж ИЗИЗ едЗГдЩСжЗКЪЗбжЗ жЗдЩСжЗЗИКЪПжЗЗИКЪПжЗ , ЗИКЪПжЗИЗИЗ , ИЗИЗИЪК Гн ФнБї-жЗНП ЭЮШ... ПУКжЭУЯн.. ЗбгЫЭб-ЛбЗЛЙ ТбжКн-ГНУд гд ЗбИЗСНЙ-ЛбЗЛЙ ТбжКн ЮРСЙж едЗЯ дЗУ едЗ нХдЪжд ЗбгбЗнндГЪбг-ГдК бЗ КЪбг.. ХПЮдн-нСФжд ЗбНСЗУЭнЫЦжд Ъдег ЗбШСЭнМбИжд УнЗСЗК гбнЖЙ ИЗбШЪЗг ж ЗбУМЗЖСж ЗбОгжС ж гУКНЦСЗК ЗбКМгнб ЗбЭСдУнЙж ЗбЭЮСЗБ нКУЗЮШжд гд Нжбегж ег бЗ нЪнСжд РбЯ Гн ЗеКгЗгЗбгЪРСЙ.. еб СГнК ТжМнЕУНЗЮ ТнСгЗд їСМб жУнг ШжнбИРЮд ХЫнСе СгЗПнЙїГОФм Где бЗ-ЗбгЪРСЙ .. гЪ ЗбУбЗгЙдг МнПЗрбЯд ЕРЗ СГнКе ГЯКИ бнЕУНЗЮ ТнСгЗд</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Jesi li љtogod prodao?Samo Idiotaod Dostojevskog. Tri zlote.Bolje nego jucer.- Tri piљljive zlote!A neki zgrcu milijune.Znam. - Ne znaљ.Podmicuju straћare.Straћari se prave daniљta ne vide.Unose hranu, duhan,alkohol, francusku kozmetiku.Siromasi okolo umiru,a njih boli briga!Oprostite, jeste li vidjelimojeg supruga Izaaka Szermana?Visok, zgodan muљkarac?Nisam, ћao mi je.- Sa sijedom bradicom?Ispricavam se.Lijepo sanjajte.Dovidenja!Ako ga vidite, obavijestiteme. Izaak Sherman!Zaљto kroz naљ kvart moraici neћidovska ulica?Zaљto ne mogu ici okolo?Ne brinite. Podici cemost. Niste culi?Da baљ, most. Nijemcise hvale svojom inteligencijom.Znate љto ja mislim?!Da gluplji ne mogu biti.Imam obitelj koju uzdrћavam.Moram cekati cijelu vjecnostda nas propuste.Zar misle da dolazimovamo sluљati muziku?Љto se dogada?Hladno vam je?Hajde, pleљite!Idemo!Pleљite. Idemo!Pa to je lijepo.Љto je s tobom? Neceљs njima plesati?Sad cemo osloboditi ulicuza jedan ћidovski plesni trg.</se>
  </para>
  <para id="9">
    <se lang="ara" variant_id="0">бгЗРЗ бЗ нМЪбжде нбКЭїбЗ КЮбЮ ИФГд РбЯ..Едег Ъбм жФЯГд нИджЗ МУСЗ.. Гбг КУгЪ ИРбЯїМУС.. нЗбе гд еТбж ЗбГбгЗд нТЪгжд Гдег ГРЯнЗБГКЪбг ЭнгЗ ГЭЯСїГЪКЮП Гдег Эн гдКем ЗбЫИЗБбПн ЪЗЖбЙ ГШЪгеЗ...бЮП ЮЦнК дХЭ жЮКн едЗГдКЩСег бнПЪждЗ дгССИгЗ ег нЪКЮПжд Гд УИИ гМнЖдЗ едЗ!ббЗУКгЗЪ Ебм ЗбгжУнЮмгЗ ЗбГгС еб ГдК гУКЪМбї-гЗ ОШИЯї-енЗ , ГЭЪб ФнЖЗр-ЗСЮХ-ЗСЮХ-ЗСЮХ-енЗ ЗСЮХ , ЗСЮХеРЗ МнПгЗРЗ ЪдЯ ГбЗ КСЮХ гЪеїПЪждЗ дОбн ЗбШСнЮНКм нКгЯд ЗбнежП гд ЗбСЮХКЪЗбжЗ енЗКНСЯжЗГУСЪКНСЯжЗГУСЪенЗГУСЪенЗ КНСЯжЗ , ГдЗ ЮбК ГУСЪенЗ ГнеЗ ЗбнежПЗУКгСжЗ-ЗСЮХжЗ-НУдЗ.. Едег едЗ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Stigli su.Yitzchak Heller vasvec dugo ceka.Љto je?Sjednite, popijte caj. Rucatcemo kad djevojke dodu.Љto radite ovdje?- Donio je kolace...Njegov otac se opetbavi prodajom nakita.Prekrasno!Nakit!Mi vrbujemo ljude.- Tko vrbuje?Tu sam kao prijatelj. DovodeЋidove iz cijele zemlje.Uskoro ce bitipola milijuna ljudi u getoima.Trebamo ћidovskupoliciju. - Joљ policije?Aha, hoceљ da tucem Ћidovei poprimim duh Gestapoa!Netko i to mora,Henryk.Ali, zaљto ja? Ne uzimatesamo sinove bogataљa?Pogledaj mog oca,pogledaj nas.Zato sam i tu. Tvoja obiteljmoћe imati bolji ћivot.Ћeliљ se boriti da preћiviљprodavajuci knjige? - Da.cinim vam uslugu. A љtoje s tobom, Wladek?Ti si odlican pijanist. Imamoodlican policijski jazz band.Docekali bi te raљirenihruku. Pridruћi nam se.Hvala, ali imam posao.</se>
  </para>
  <para id="10">
    <se lang="ara" variant_id="0">еРЗ бГМб гЗРЗї-ГМбУ.. КдЗжб ЗбФЗн-УжЭ дКдЗжб ЗбЫПЗБЪдПгЗ КЪжП ЗбЭКнЗКЕРд гЗРЗ КЭЪб едЗї-бЮП ГНЦС ЯЪЯЗ-ГИже нЪгб Эн КМЗСЙ ЗбгМжеСЗКж ЕПЗСЙ ЗбГЪгЗб.. ИФЯб МнП нЗ ЕУНЗЮгПеФ.. гМжеСЗКдНд дМдП-гд нМдПї-бЗ ККЭЗОС ИРЯЗЖЯ гЪн нЗ едСнЯбЮП НЦСК едЗ ЯХПнЮЕдег нНЦСжд ЗбнежП едЗгд МгнЪ ГдНЗБ ЗбИбЗПЮСнИЗ УнКжЗМП дХЭ гбнждФОХ Эн Нн ЗбнежПдНКЗМ гТнП гд СМЗб ЗбФСШЙ ЗбнежП-гТнП гд ЗбФСШЙ ЗбнежП-ГСм ГдЯ КСнП гдн Гд ГЦСИ ЗбнежПж ГЮИЦ Ъбм ГСжЗН ЗбМУКЗИжФОХ гЗ нМИ Гд нЭЪб РбЯ нЗ едСнЯ-бЯд бгЗРЗ ГдЗї-ЗЪКЮПК ГдЯ КМдП ЭЮШЗбГжбЗП ЗбРнд бПнег ГИ ЛСнГдЩС Ебм жЗбПнГЪдн.. ГдЩС ЕбндЗГдЗ ГдЩС ЕбнЯг ж еРЗ УИИ ЮПжгннгЯд бЪЗЖбКЯ Гд КНнЗ НнЗЙ ГЭЦбКЯЗЭН гд ГМб ЗбИЮЗБ ИИнЪ ЗбЯКИ Эн ЗбФЗСЪї-дЪг гд ЭЦбЯ-ГдЗ ГЭЪб бЯг МгнбЗ ГнеЗ ЗбдЗУж гЗРЗ ЪдЯ нЗ жЗПЯїГдК ЪЗТЭ ЪЩнгбПндЗ ЭСЮЙ МЗТ Эн ЗбФСШЙУнСНИжд ИЯ жнЭКНжд бЯ РСЗЪегЗдЦг ЕбндЗ.. ГдК бЗ КЪгб-ФЯСЗ бЯ.. УГНХб Ъбм Ъгб-</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Oprosti, Wladek, aliћeli da prestaneљ.Tko ћeli da prestanem?Uvijek kaћem, gledaj to izljepљeg ugla. U malom si getu.Ovdje su intelektualci.Bolje ti je nego nama.U velikom getu je grozno.Kao u zahodskoj rupi.Daj mi neki posao. - Ti siumjetnik. Diћeљ ljudima duh.To je dovoljno. - Ћelim pomoci.Ћelim uciniti neљto.Previљe si poznat, Wladek.Vi glazbenici niste dobriurotnici.Vi ste previљe...Previљe ste muzikalni!Tko je to?- Symche!Majorek!Svuda su obavijesti. Gradce ocistiti od nepoћeljnih.Nema natpisa...Zdravo, Symche, Dolek,gdo Zyskind.Jehuda.Majorek, ovo je najboljipijanist u Poljskoj.Moћda i na svijetu. WladyslawSzpilman, ovo je Majorek.Drago mi je.</se>
  </para>
  <para id="11">
    <se lang="ara" variant_id="0">гд нСнП гдн Гд ГКжЮЭїГдЗ ПЗЖгЗ ГЮжб ГдЩС ЕбмЗбМЗдИ ЗбгФСЮГдК Эн Нн ЗбнежП ЗбХЫнСИе ГдЗУ гЭЯСнд ж гНКСЭндГдК ГНУд гдЗедЗ Эн Нн ЗбнежП ЗбЯИнС.. Еде ИЗбжЪЙнежПЗ.. КЪШндн ФнЖЗ-ГдК ЭдЗд нЗ жЗПЯ-КСЭЪ гд СжН ЗбдЗУгЗ Эне ЗбЯЭЗнЙбЯдн ГСЫИ Эн ЗбгУЗЪПЙ ИЪгб ФнБ-ГдК гЪСжЭ МнПЗ нЗ жЗПЯ-ж ГдК гЗРЗ КЪСЭїгжУнЮЗЯ бЗ КХдЪ гДЗгСЗК МнПЙГдК... гжУнЮн ббЫЗнЙгд едЗЯї-УгОн-гЗнжСЯ-едЗЯ ЕФЗЪЗК ККТЗнП КЮжб Гд ЗбгПндЙУнКг КШенСеЗ гд ЗбЫнС гСЫжИ ЭнегПЗЖгЗр едЗЯ ЕФЗЪЗК-гСНИЗр УгОн-ПнСнЯ, УнПЙ, нУЯнднежПЗ нЪгб ИМПгЗнжСЯ.. еРЗ еж ГЪЩг ЪЗТЭ ИнЗдж Эн ИжбдПЗж СИгЗ Эн ЗбЪЗбг ЯбежЗПнУбж УИнбгЗдЮЗИб гЗнжСЯЯнЭ НЗбЯї-ГЪСЭ ЗУгЯ-</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Majorek je bio u vojsci.Izuzetan covjek.Jedino mu zamjeramљto nije socijalist.Bolje da sada odeљ,Wladek.Uskoro cepolicijski sat.Znaљ li kolika je nakladanaљih novina? 500 primjeraka.Znaљ li koliko ljudi prosjecnocita jedan primjerak? 20.To znaci da imamo 10000citatelja. Doci ce do pobune.Majorek ih skriva u gacamai ostavlja u zahodima.U zahodima?- Na koji god naidem.Nijemci nikad ne koristeћidovske zahode. Precisti su.Molim vas, jednuzlotu.Prestanite!Stanite!Dodi, mali.Ustani.</se>
  </para>
  <para id="12">
    <se lang="ara" variant_id="0">СМб гКГбЮ ж ЗбФнБ ЗбжНнП ЗбРннНУИ Ъбне Где бнУ ЗМКгЗЪнЗЗбГЭЦб Гд КРеИ ЗбВд нЗ жЗПЯгдЪ ЗбКМжб ЗЮКСИГКЪСЭ Яг ЪПП ЗбдУОЗбКн ШИЪдЗеЗ Эн МСнПКдЗїОгУгЗЖЙГКЪСЭ гКжУШ  ЗбЪПП ЗбРн нЮСГ ЗбдУОЙ ЗбжЗНПЙї-ЪФСжд-еРЗ нЪдн ЪФСЙ ВбЗЭ ЮЗСЖж еРЗ УжЭ нЛнС ЗбКгСПгЗнжСЯ нОИЖег Эн гбЗИУе ЗбПЗОбнЙж нКСЯег Эн ЗбНгЗгЗбНгЗгЗКї-ИЮПС гЗ нгЯддн ЕнМЗП ЪПП гдеЗ-ЗбГбгЗд бЗ нУКОПгжд НгЗгЗК ЗбнежП ГИПЗЕдеЗ дЩнЭЙ МПЗ ИЗбдУИЙ бегСМЗБ , нЗ УнП , СМЗБГгУЯеЗбГжЫЗП ЗбЮРСндОР еРЗКжЮЭ , КжЮЭКжЮЭКЪЗб , КЪЗбКЪЗб , нЗ жбПКжЮЭ , КжЮЭ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Dobar tek!Dobro, ispricat cu vamneљto smijeљno.Znate tko je dr. Raszeja.- Kirurg.Ne znam zaљto, ali Nijemci sumu dopustili operirati u Getu.Ћidova? Dopustili su Poljakuda operira Ћidova?Dobio je propusnicu.Uspavao je pacijenta izapoceo s operacijom.Tek je napravio prvi rezkad su upali Nijemci.Ubili su pacijenta na stolui zatim dr. Raszeju.I sve koji su bili ondje.Nije li to smijeљno!?Pacijent nije niљta osjetiojer je vec bio uspavan.Rekla sam niљtaruћno, Henryk.Љto vam je svima? Izgubiliste smisao za humor?Nije smijeљno.Znaљ љto je smijeљno? Tis tom smijeљnom kravatom.Љto je s mojom kravatom?Kakve to ima veze?Trebam kravatu za posao.Tvoj posao?- Da, ja radim.Sviraљ klavir za one paraziteu getu. - Parazite?Paraziti su. Baљ ih brigaza patnje drugih ljudi.Kriviљ mene zanjihovu apatiju?Da, jer vidim da neprimjecuju љto se dogada.Ja krivim Amerikance.- Za љto? Za moju kravatu?Americki Ћidovi.Ima ih mnogo.I љto su ucinili?Ljudi ovdje umiruod gladi.Trebali bi nagovoriti Amerikuda objavi rat Njemackoj.Svjetla! Svjetla!</se>
  </para>
  <para id="13">
    <se lang="ara" variant_id="0">КгКЪжЗ ИжМИКЯг-НУдЗ, ЕРд УГОИСЯг ИФнБ гЦНЯ-ГКЪбгжд гд ГЪдн ИЬ ПЯКжС СЗТнМЗ-ЗбМСЗН-бУИИ гЗ ЗбГбгЗд УгНжЗ бе ИЗбПОжбЕбм Нн ЗбнежП бГМСЗБ ЪгбнеЪбм нежПн.. УгНжЗ бМСЗН ИжбдПнИЗбНЦжС бЪгб Ъгбне бнежПнїбПне КХСнН.. еРЗ Яб гЗ ГЪСЭеЪбм Гн НЗб.. бРЗЮЗг ИКОПнС ЗбгСнЦж ИПБ ИЕМСЗБ ЗбЪгбнЙИгМСП Гд ФСЪ Эн ФЮ гЯЗд ЗбЪгбнЙЗдПЭЪ гУбНндГШбЮжЗ Ъбм ЗбгСнЦ ЗбСЗЮП Ъбм ЗбгдЦПЙЛг ПЯКжС СЗТнМЗ ж Яб гд ЯЗд гКжЗМПЗ едЗЯеб еРЗ гЦНЯїбг нФЪС ЗбгСнЦ ИФнБЯЗд КНК ЗбКОПнСбд ГЮб бЯ ФнЖЗ УнЖЗ едСнЯгЗРЗ ПеЗЯг МгнЪЗїГЭЮПКг ЕНУЗУЯг ЗбЕдУЗднеРЗ бнУ гУбнЗНУдЗ.. ГКЪСЭ гЗ еж ЗбгЦНЯїГдК ЗбгЦНЯ ИеРе ЗбЯСЗЭКЙ ЗбУОнЭЙїЪд гЗРЗ ККНПЛ ИОХжХ ЯСЗЭККнїГн ФнБ УКЭЪб ЯСЗЭККнїГНКЗМ ЗбЯСЗЭКЙ бЪгбн-ЪгбЯї-еРЗ ХНнН , ГдЗ ГЪгб-КЪТЭ ИнЗдж бЯб ЗбШЭнбннд Эн ЗбНн-ШЭнбннд-нЗ ГжбЗП, нЗ ГжбЗП-Едег бЗ нЪнСжд ЗеКгЗг ИгЪЗдЗЙ ЗбдЗУ-ж ГдК Кбжгдн Ъбм бЗгИЗбЗКегї-ГСм РбЯ Яб нжгГдег бЗ нбЗНЩжд ГИПЗ гЗ нПжС НжбегГдЗ Гбжг ЗбГгСнЯннд-Ъбм гЗРЗї.. Ъбм ЯСЗЭККнї-ЗбнежП ЗбГгСнЯЗдж едЗЯ ЗбЪПнП гдеггЗРЗ ЭЪбжЗ бГМбдЗ.. ееїЗбдЗУ едЗ нгжКждбЗ нМПжд гЗ нГЯбждеГХНЗИ СДжУ ЗбГгжЗб едЗЯ нМИГд нНЛжЗ ГгСнЯЗ бЕЪбЗд ЗбНСИ Ъбм ГбгЗднЗЗбджС... ЗбджС</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Oprostite, ja samsestra g. Szpilmana.Boћe moj!Uћasno je!Љto je? - Love ljude naulicama. Odveli su Henryka.Dobro, idi kuci. Jacu ovo srediti.Jeste li vidjeli mogsupruga Izaaka Szermana?Nisam, ћao mi je.Visokog, zgodnog, sbradicom.Ako ga vidite, piљite mi.Ne zaboravite! Izaak Szerman!Љto se dogodilo?Unutra je moj unuk. Odvelisu ih.Љto ce im uciniti? - Prestaosam vjerovati u Boga.Oprostite, oprostite.Yitzchak? Yitzchak, ovdje!Ja sam Wladek Szpilman!Henryk je unutra.Nisam ga vidio. - Vjerujmi. Sve su ih odveli.Moћeљ mi pomoci?Sad me trebaљ.Moћeљ mi pomoci?- To koљta.Nemam novaca.Ne mogu niљta uciniti. Trebaosi nam se prikljuciti prije.Rekli su mi da imaљutjecaja. - Tko ti je rekao?</se>
  </para>
  <para id="14">
    <se lang="ara" variant_id="0">енЗЗЭКНжЗ ЗбИЗИ дСнП ЗбПОжбЗЭКНжЗ ЗбИЗИЮЭжЗГдК , ЮЭ , енЗГбЮжегЗгЗенЗ , ЗСЯЦжЗ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Dobar dan, g. Rubinstein!- Lopovi! Gotovo je s tobom!Cigarete? Hvala lijepa!U pomoc! Lopov!Pomozite mi!Lopov!Zaљto su te priveli?Otiљao si Yitzchaku Helleru.Jesam te ja to molio?Odveli su te!Cvilio si pred tom gnjidom?- Ne, molio sam ga za pomoc.Koliko si mu platio?A kako bih mu platio?S cime?Sve potroљimo na hranu.- Mogu se brinuti o sebi.Odvodili su te.Nema to veze s tobom.Mene ћele, a ne tebe.</se>
  </para>
  <para id="15">
    <se lang="ara" variant_id="0">гЗРЗ-КЪЗб , еРЗ ЭЩнЪ-гЗРЗї-Едег нХШЗПжд ЗбдЗУ Эн ЗбФжЗСЪ-бЮП ГОРжЗ едСнЯЪжПн Ебм ЗбИнК , НУдЗ , ЪжПнУГКжбм ЗбГгСЗбгЪРСЙ еб СГнК ТжМн ЕУНЗЮ ТнСгЗдї-ГОФм Где бЗ-Шжнб жУнг Рж бНнЙ ХЫнСЙ СгЗПнЙ-ЕРЗ СГнКе ГЯКИ бн , бЗ КдУмЕУНЗЮ ТнСгЗдгЗРЗ нНПЛ едЗїГгУЯжЗ ИГНЭЗПн едЗЯЮИЦжЗ Ъбнег.. ж ГОРжег ИЪнПЗгЗРЗ УнЭЪбжд ИегїбЮП КжЮЭК Ъд ЗбЕнгЗд ИЗббегЪРСЙ , гЪРСЙЕУНЗЮїЕУНЗЮїЕУНЗЮеРЗ ГдЗ жЗПЯ УнИбгЗдедСнЯ едЗЯ-бг ГСе-ХПЮднбЮП ГгУЯжЗ ИеГнгЯдЯ ЗбгУЗЪПЙї-ЗбВд КНКЗМдн , дЪг ЗбВд КНКЗМдн-ГнгЯдЯ гУЗЪПКдЗїУКЯбЭ-бнУ бПн ГгжЗб-ЕРд бЗ ФнБ нгЯддн ЪгбенМИ ЪбнЯ Гд КдЦг ЕбндЗ, бПнЯ ЭСХЙЕУНЗЮ, ГОИСждн Гд бПнЯ дЭжР-гд ГОИСЯї-ЗбдЗУ ЗбРнд ГЪСЭегЮЗбжЗ ГдЯ СМб гегЕУНЗЮ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Ti si lud. To je tvojproblem. - To je i moja stvar.Hej, љto je?Љto se dogodilo?Pozlilo ti je?Gladan sam.Radnu dozvolu? Kako tomisliљ, radnu dozvolu?Moraљ imati radnu dozvoluza rad u njemackoj tvrtci uGetu. Inace...- Inace љto?Bit ceљ deportiran.- Glasine su bile istinite.Preselit ce nas. Poslatce nas u radne logore.Na Istok.A zatvaraju i maliGeto. - Boћe moj!Wladek!Nisi na turneji u Londonu,Parizu, New Yorku, Chicagu?Ne ovaj tjedan.- Uћasno izgledaљ.cuo si glasine?Sve ce nas premjestitina Istok.Glasine? Sve uzimaљpreviљe k srcu. Љto je?Pokuљavam nabaviti radnudozvolu za svog oca.Uspio sam nabaviti za sebei ostale u obitelji.Ali, treba mi joљ jedna zaoca. Pokuљao sam sve ali...Zaљto nisi doљao k meni?- Nisam znao da se baviљ time.Ja ne, ali Majorek se bavi.Moћeљ mi pomoci? Nemamnovaca. - Ne vrijedaj nas!Moћeљ li uciniti neљtoza njega?Budi u Schultzovoj radionicisutra u 16.00.Vidiљ kakve sisrece imao danas?To je imperativ povijesti nadjelu. Zato uvijek kaћem,</se>
  </para>
  <para id="16">
    <se lang="ara" variant_id="0">гд ГдКї-ГдК ЮЗШЪ ШСнЮ-гК , гКЕде гМджд-нПЗЯ бЭжЮ-ГКСнП УМЗЖСї-УМЗЖСї-ФЯСЗр бЯЯб ФнБ Ъбм гЗ нСЗгнИПж УЪнПЗрЯб ФнБ Ъбм гЗ нСЗгЯб ФнБ Ъбм гЗ нСЗгнПЗЯ бЭжЮ , нПЗЯ бЭжЮНУдЗрЗбдМПЙ , ЗбдМПЙПЪдн ГРеИ , ЗбдМПЙбгЗРЗ ГгУЯжЗ ИЯї-ЕРд ЭЮП РеИК Ебм ЕУНЗЮ енбС-еб ШбИК гдЯ Гд ККНПЛ Ебнеї-ГдК ШбнЮ ЗбВд, ГбнУ ЯРбЯї-еб ЯдК КУКМП гд РбЯ ЗбдМУї-ШбИК где Гд нУЗЪПЯ-гЗРЗ ЮПгК беїгЗРЗ нгЯддн Гд ГЮПг беїЯб ТбжКн МднКе ГдЭЮдЗе Ъбм ЗбШЪЗг</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Kako su tvoja leda?- Bolje. - Bolje?Bolje ne pitaj.Hvala!Nema na cemu.Ionako vam necepomoci.Hvala, g. Schultz.15. oћujak 1942.Barem joљ imamo posaou getu.Barem smo joљ na okupu.</se>
  </para>
  <para id="17">
    <se lang="ara" variant_id="0">бд нУКЭнПжЗ гдЯ ФнЖЗгд нСнПжде еж ГдЗ ж бнУ ГдКбгЗРЗ КЦШС ббКПОбЭн ФЖжд ЗбдЗУ ЗбВОСндїГдК гМджд ж еРе ен гФЯбКЯ-еРЗ ГнЦЗр ФГднгЗ ЗбГгСїеб ГдК гСнЦїМЗЖЪФеЗПЙ КжЩнЭ. гЗРЗ нЪдн еРЗїбЗ нжМП ФнБ ЗУге ФеЗПЙ КжЩнЭ...нМИ Гд нЯжд бПнЯ ФеЗПЙ КжЩнЭЯн КЪгб ЪдП ЗбГбгЗд Эн ЗбНн...ЗбнежПн , жЕбЗж ЕбЗ гЗРЗї-ж ЕбЗ УнСНбждЯ-ЕРд ЗбЕФЗЪЗК ЯЗдК НЮнЮнЙ-Едег УнЪнПжд КжТнЪдЗ-ж УнСУбжддЗ Ебм гЪУЯСЗК ЪгбЭн ЗбФСЮж УнЫбЮжд ЗбНн ЗбнежПн ЗбХЫнС-нЗ Ебен-жЗПЯї , жЗПЯїЗЪКЮПК ГдЯ КЮжг ИМжбЙ КЪТЭЭн бдПд, ИЗСнУ, днжнжСЯ Гж ФнЯЗЫжбнУ еРЗ ЗбГУИжЪ-КИПж гЫгжгЗр-еб УгЪКг ЗбЕФЗЪЗКїУжЭ нЮжгжд ИЕЪЗПЙ КжШнддЗ Эн ЗбФСЮЕФЗЪЗК, ГдК ККЪИ ЮбИЯ ЯЛнСЗрж гЗ ЗбгФЯбЙїГдЗ ГНЗжб Гд ГНХбЪбм ФеЗПЙ КжЩнЭ бГМб ГИнКПИСК ФеЗПЙ бн ж бИЗЮн ЗбЪЗЖбЙбЯдн ГНКЗМ жЗНПЙ бжЗбПнГНЗжб гЪ ЗбФСЯЗК ж ЗбгКЗМС-бгЗРЗ бг КГК Ебнї-бг ГЯд ГЪСЭГдЯ КЪгб ИЕХПЗС ЗбФеЗПЗКбУК ГдЗ, бЯд гЗнжСЯ бе Эн РбЯГнгЯдЯ ЗбгУЗЪПЙїбнУ бПн дЮжПгд ЭЦбЯ бЗ КенддЗГнгЯдЯ Гд КЭЪб ФнЖЗ беї</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Idemo, poћurite se!Mi ovdje radimo. Imamoradne dozvole.Wladek!Ostali se odjenitei ponesite svoje stvari.Samo 15 kg.Kamo nas vodite?Ћao mi je, dao samsve od sebe.Mislio sam da ce nas radnedozvole spasiti. - Dosta.Nadajmo se da ce Henryki Halina bolje proci.16. kolovoz 1942.Kamo idemo?Raditi. Bit ce vam boljenego u ovom smrdljivom getu.</se>
  </para>
  <para id="18">
    <se lang="ara" variant_id="0">Яг ен бНЩЙ НЩ СЗЖЪЙНХбК ЪбнеЗ ЗбнжгеРе бНЩЙ КЗСнОнЙ ХЗСК НнТ ЗбКдЭнРж еРЗ гЗ ГЮжбе ПЗЖгЗГдЩС Ебм ЗбМЗдИ ЗбгФСЮ-дЪг , ГЪбг-ЯнЭ НЗб ЩеСЯї-ГНУд-ГНУдїЗбГЭЦб Гд бЗ КУГбФЯСЗ бЯ-гд ПжЗЪн УСжСн , бг ГЯд бГУЗЪПЯ ЪгжгЗр-ГФЯСЯ нЗ УнП УЯбКТ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Zaљto sam to ucinila?Imate li malo vode?Moje dijete umire.Umire od ћedi.Preklinjem vas, imateli malo vode?Jeste li me culi?To je prava sramota!Dopuљtamo im da nas odveduu smrt kao ovce na klanje!Zaљto ih ne bismo napali?Mogli bismo pobjeci iz geta!Barem bismoumrli casno.Zaљto ste tako sigurni dacemo umrijeti? - Nisam.Znate zaљto nisam? Zatoљto mi nisu rekli.Ali, kaћem vam. Planirajunas sve istrijebiti!Ћelite da se borim? - Za totrebamo oruћje, organizaciju.Ima pravo. Kako bih seborio? S gudalom?Nijemci ne bi nikad potratiliovako veliku radnu snagu.Љalju nas u radne logore.To je ocito.Da, baљ! Pogledajte invalide,starce, djecu. Oni ce raditi?!Pogledajte sebe!Vi cete na ledimanositi grede?</se>
  </para>
  <para id="19">
    <se lang="ara" variant_id="0">ж Ъбм ЗбГЮб бЗ ТбдЗ гЪЗЭбнОСМ ЗбМгнЪКМгЪжЗ Эн ЗбЭдЗБКНСЯжЗ , КНСЯжЗдНд ЪгЗббПндЗ ФеЗПЗК КжЩнЭЗдКЩСедЗЗРеИ Ебм едЗЯ , ИУСЪЙГдКГдК , ГдКГдКГдКГдКЗбИЮнЙ нСКПжд гбЗИУегж нЪжПжд Ебм едЗж нМбИжд гЪег ГгКЪЙЭн НПжП 15 Янбж ЭЮШГнд УКГОРжддЗїГдЗ ВУЭ , ИРбК гЗ ГУКШнЪЗЪКЮПК Гд ЗбФеЗПЗК УКдЭЪдЗ-ЯЭм нЗ жЗПЯ-дНд дГгб Гд едСнЯж енбндЗ УнЯждЗ Ъбм гЗ нСЗг</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">culi smo da si ovdje.Htjeli smo biti s tobom.Htjeli smo biti s vama.Zaљto sam to ucinila?Ide mi na ћivce.Љto je ucinila,za Boga miloga?Uguљila je svojedijete.Pripremili su si skloniљtei otiљli su tamo.Ali, dijete se rasplakalobaљ kad je policija doљla.Kako ga ne bi culi,uguљila ga je rukama.Dijete je umrlo.Policajac je cuo hropac ipronaљao ih.Љto to citaљ?Probodete li nas,ne krvarimo li?Љkakljate li nas,ne smijemo li se?Trujete li nas,ne umremo li?Ucinite li nam neљtonaћao, necemo li se osvetiti?Vrlo prikladno.- Da, zato sam je i ponio.</se>
  </para>
  <para id="20">
    <se lang="ara" variant_id="0">УнЯжд НЗбЯг ГЭЦб гд ЗбИЮЗБЭн еРЗ ЗбНн ЗбЪЭд, КНСЯжЗбгЗРЗ ЭЪбК РбЯїбгЗРЗ ЭЪбК РбЯїбгЗРЗ ЭЪбК РбЯїбгЗРЗ ЭЪбК РбЯїбгЗРЗ ЭЪбК РбЯїГбЗ ГМП бПнЯ ЮШСЙ гд ЗбгЗБїЕде нгжКЗИдн нгжК гд ЗбЪШФГКжУб ЕбнЯ-ГдЗ ВУЭ-ГбЗ нжМП бПнЯг ЮШСЙ гд ЗбгЗБї ГКжУб ЕбнЯг-еб УгЪК гЗ ГЮжбї-Еддн ГЮжб бЯ Где ЗбЪЗС-ГУКШнЪ УгЗЪЯ-ЕддЗ дКСЯег нГОРжддЗ Ебм ЗбгжК гЛбгЗКГОР ЗбгЗФнЙ Ебм ЗбУбОЗдЙПЯКжС ЕСбнФ ГОЭЦ ХжКЯ-бгЗРЗ бЗ деЗМгегї-едЗбЯ дХЭ гбнжд гдЗ еедЗнгЯддЗ Гд дНШг ЗбНн ЗбнежПнЪбм ЗбГЮб нгЯддЗ ЗбгжК ИЯСЗгЙж бнУ ЯбШОЙ Эн жМе ЗбКЗСнОбгЗРЗ ГдК гКГЯП Гдег нСУбжддЗ бНКжЭдЗї-бУК гКГЯПЗ-ГКЪСЭ бгЗРЗ бУК ЯРбЯїбГдег бг нОИСжднГЮжб Гдег нОШШжд бГИЗПКдЗ МгнЪЗ-ПЯКжС ЕСбнФ гЗРЗ КСнПдЗ Гд дЭЪбї, дЮЗКбї-Ян дЮЗКб ЭЕддЗ дНКЗМ бКдЩнгж ОШШ. ж ИдЗПЮЕде гНЮ гЗРЗ ККжЮЪ гдн Гд ГЭЪбїГЮЗКбег ИЮжУ ЗбЯгЗдїЗбГбгЗд бд нИППжЗ ГИПЗЮжЙ ЪгЗбнЙ ЦОгЙ гЛбдЗУжЭ нСУбжддЗ Ебм гЪУЯС ЪгбеРЗ жЗЦН!!!ГЯнПЗдЩС бРбЯ ЗбЯУнН едЗЯ ж ЗбЪМТЙ!!ж Ебм ЗбГШЭЗб еДбЗБ ег гд УнЪгбждї</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Mali, dodi ovamo!Koliko traћiљ zakaramelu? - Dvadeset zlota.Љto? Za jednu karamelu?Љto ceљ s tim novcem?20 zlota.Imamo li 20 zlota?Mislim da imam 10.Pet. Deset...Dvadeset.Halina?- Љto je?Smijeљno je љto to sadaspominjem, ali... - Љto je?Ћelio bih da samte bolje upoznao.</se>
  </para>
  <para id="21">
    <se lang="ara" variant_id="0">едСнЯеЗбндЗ, едСнЯЗЭКЮПКЯгГСПК Гд ГЯжд гЪЯгГСПК Гд ГЯжд гЪЯгЫИЗБ, ЫИЗБбгЗРЗ ЭЪбК РбЯїбгЗРЗ ЭЪбК РбЯїЕдеЗ КЦЫШ Ъбм ГЪХЗИнгЗРЗ ЭЪбК ИНЮ Зббеї-бЮП ГОгПК ГдЭЗУ ШЭбеЗ-ЮЗгжЗ ИКМенТ гЯЗд Ян нОКИЖжЗ ЭнеЭРеИжЗ Ебне ИЗбШИЪж ИгМСП НЦжС ЗбФСШЙФСЪ ЗбШЭб Эн ЗбИЯЗБЮЗгК Гге ИЯКг ХжКе ИнПнеЗЭгЗК ЗбШЭбЗбФСШЙ УгЪжЗ ЗбНФСМЙж ЪЛСжЗ Ъбм гЯЗд ЗОКИЗЖеггЗРЗ КЮСГїЕРЗ жОТКдЗ, УКМП ГддЗ бЗ ддТЭЕРЗ ПЗЪИКдЗ, УКМП ГддЗ бЗ дЦНЯЕРЗ УггКдЗ, УКМП ГддЗ бЗ дгжКж ЕРЗ ВРнКдЗ, ЭУжЭ бЗ ддКЮггдЗУИ МПЗ-дЪг бРбЯ ЗФКСнКе-</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Szpilman!Tata! Tata!Mama! Halina!Halina! Mama!Љto to izvodiљ, Szpilman?Spasio sam ti ћivot! Odlazi!Ne trci!Odlaze u spalionicu.- Da.Љto to radite?Ona je trudna!</se>
  </para>
  <para id="22">
    <se lang="ara" variant_id="0">КЪЗб Ебм едЗ нЗ жбПКЪЗб едЗЯг Лгд ЗбЯСЗгнбї-ЪФСнд ТбжКн-гЗРЗ бЮШЪЙ ЯСЗгнб жЗНПЙїгЗРЗ КЪКЮП ГдЯ УКЭЪб ИЗбдЮжПїЪФСнд ТбжКндКФЗСЯ Эн ПЭЪ ЗбЪФСндГЪКЮП Гд бПн ЪФСЙОгУЙ, ЪФСЙ, ЪФСндеЗбндЗї-гЗРЗї-</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Zaљto si ovdje, Wladek?Svi su otiљli.Baљ svi moji su otiљli.Moћda imaju srecu.Љto brћe, to bolje.Joљ nije gotovo. Ostat cemopar dana dok se sve ne smiri.Podmitio sam policajca.Doci ce kad bude gotovo.Nisam bio vani vec...Sigurno dvije godine.Nemoj se previљeuzbudivati.To je zlato. Jako povoljnacijena!Netko poznat?Ljepotica. Tko je ona?Pjevacica. Dobro je poznajem.Njezin je suprug glumac.Dobri su ljudi. Htiobih s njom razgovarati.Ne zaboravi, Wladek. Ljudevjeљaju ako pomognu Ћidovima.</se>
  </para>
  <para id="23">
    <se lang="ara" variant_id="0">...бнКдн ЪСЭКЯ ГЯЛСФЯСЗ бЯУИнбгЗдИЗИЗ , ИЗИЗгЗгЗ , еЗбндЗеЗбндЗ , гЗгЗгЗРЗ КЪКЮП ГдЯ КЭЪб УИнбгЗдїбЮП ГдЮРК НнЗКЯ ГОСМ, ЗРеИ, ЗРеИбЗ КСЯЦВдЗВдЗГУнРеИжд Ебм ЮПС ЗбРжИЗдї-дЪг-гЗ ЗбРн КЭЪбеїЕдеЗ НЗгб</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Stani.Ti, van.Ti, ti.Lezite dolje.Na lijevo. Hodaj.</se>
  </para>
  <para id="24">
    <se lang="ara" variant_id="0">бгЗРЗ ГдК едЗ нЗ жЗПЯїЕде гЛб еРЗ...ГдЗдНдЯбег.. ЯбегЯбегСИгЗ ег гНЩжЩндЯбгЗ ЯЗд ГУСЪ ЯЗд ГЭЦббг ндКен ЗбГгС ИЪПУдЩб едЗ бЪПЙ ГнЗгНКм КеПГ ЗбГгжСУжЭ ГЮПг СФжЙ бФСШнУнГКн ЪдПгЗ ндКен ЗбГгСЗдКИЗеЕбм ЗбГгЗг УСнЗ Ебен.. бг ГЯд бГОСМбЗИП ГдегЗ УдКЗдбЗ КдЭЪб ббЫЗнЙЕде РеИЛгд ггКЗТФОХ гЗ КЪСЭеїМгнбЙ, гд енїЕдеЗ гЫднЙГЪСЭеЗ МнПЗр , ТжМеЗ ггЛб гУСНнег ГдЗУ ШнИждГжП ЗбКНПЛ гЪеЗбЗ КдУм нЗ жЗПЯЕдег нФдЮждег ЕРЗ УЗЪПжЗ ббнежП</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Od sinoc.Bilo mi je dragoљto te vidim.Sad ce poceti s konacnimpremjeљtajem.Znamo љto to znaci.Poslali smo Zygmunta daizvidi stvar. Dobar je covjek.Morao je slijediti vlakovekoji odlaze iz Varљave.Stigao je do Sokolowa.Lokalni ћeljeznicar mu jerekao da vlak ide u Treblinku.Kaћe da svaki dani dolazevlakovi s ljudima iz Varљave.Odvajaju se za Treblinkui vracaju se prazni.Nikakvi vlakovi s hranomne stiћu tom prugom.Civilima je zabranjenodoci na postaju u Treblinku.Istrebljuju nas.Nece dugo trajati.Ima nas joљ samo 60000.Od pola milijuna.Uglavnom mladi ljudi.I ovaj cemo se putoduprijeti.U dobroj smo formi.Organizirani smo.Pripremljeni smo.Ako trebaљ pomoc,ja...Ti!Dodi ovamo!</se>
  </para>
  <para id="25">
    <se lang="ara" variant_id="0">Ебм ЗбГгЗг УСКжЮЭжЗЗдКИЗеЗУКСНббнгнд ПСОШжЙ ббГгЗгГдКГдК , ГдКГдКЗдИШНжЗ Ъбм ЗбГСЦЗдИШНжЗ Ъбм ЗбГСЦббнУЗС ПСббГгЗг УС</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Ne znam љto mi bi...Nosite ga odavde!Nadam se da bolje sviraљklavir nego љto nosiљ cigle.Nece dugo izdrћatinastavi li ovako.Vidjet cu mogu li munaci neљto bolje.Nevolja!Okupite se! Samo Ћidovi!Samo Ћidovi! Poljaci,nastavite raditi.Imam dobru vijest za vas.</se>
  </para>
  <para id="26">
    <se lang="ara" variant_id="0">гдР ЗббнбЙ ЗбгЗЦнЙГдЗ гУСжС бСДнКЯУжЭ нИПДжд Эн КжТнЪВОС ЭжМ ЗбВддНд дЪСЭ гЗ нЪдн РбЯГСУбдЗ ФОХЗ ббОЗСМТнМгждК.. СМб ШнИГжЗгСе Гд нКЗИЪ ЗбЮШЗСЗбОЗСМ гд жЗСУжУнЪИС Ебм УжЯжбжгжЩЭ ЗбУЯЙ ЗбНПнП ГОИСе Гд ЗбШСнЮ хЮУгж ЭСЪ где нДПн Ебм КСнИбндЯЗЮЗб бе Гд ЮШЗСЗК ЗбФНд Яб нжгКНгб ГдЗУ гд жЗСУжЕбм ЭСЪ КСнИбндЯЗж КЪжП ЭЗСЫЙбг нКг гФЗеПЙ ЕгПЗПЗК ШЪЗг гШбЮЗЪбм еРЗ ЗбОШж ггджЪ Ъбм ЗбгПдннд ЗбЗЮКСЗИЕбм гНШЙ КСнИбндЯЗЕдег нИнПжддЗбд нУКЫСЮ РбЯ ШжнбЗКИЮм гдЗ УКжд ГбЭЗгд дХЭ гбнждгЪЩгег гд ХЫЗС ЗбУдж еРе ЗбгСЙ УжЭ дЮЗКббПндЗ ФЯбЗ МнПЗ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">(Umsiedeln... )Preselili.Obecavam vam kako sada,a ni u buducnostiniљta takvo sene planira.U redu?Zato smo stavilinatpis na zid.Da vam pokaћemo naљudobru volju.Morate izabrati jednu osobukojoj ce biti dopuљtenoici u gradsvaki dan i donosititri kile Kartoffeln.Krumpira.I jedan kruh za svakogod radnika.Zaљto bismo onda cinilitakvo љtoako vas namjeravamopremjestili?Moћete dosta zaraditi nahrani koju ne pojedete.Niste li vi Ћidovidobri u zaradivanju novaca?Nastavite dalje.Onaj sa љpagom i ostalezavezane sa ћicom.</se>
  </para>
  <para id="27">
    <se lang="ara" variant_id="0">..ЕРЗ ЗНКМК ббгУЗЪПЙ.. ЭГдЗГдККЪЗб едЗКИЗГдЗ ВУЭ , ГдЗ ВУЭбЗ ГЪСЭ ЭнгЗ ЯдК ГЭЯСОР , ОРОРже гд едЗВгб ГдЯ ЯдК КЪТЭ Ъбм ЗбИнЗджГЭЦб гд НгбЯ бЮжЗбИ ЗбШжИбд нУКгС ШжнбЗЕд ИЮм Ъбм еРЗ ЗбгджЗбУГСм Ед ЯдК ГУКШнЪ Гд ГНХб беЪбм ФнБ ГЭЦб</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Majorek?Htio bih te zamolitiza uslugu.Ћelim otici odavde.Lako je otici.Teљko je preћivjetina drugoj strani.Znam.Proљlog ljeta, radio samna Trgu Zelazna Brama.Vidio sam prijateljicukoju dugo poznam.Pjevacica je. Njezinje muћ glumac.Napisao sam njihova imenai adrese. Ako su joљ tamo.Janina Godlewska iAndrzej Bogucki.Dobri su ljudi.Moћeљ li probati stupitiu kontakt s njima?Ideљ svaki dan u grad.Moћeљ ih zamolitida mi pomognu izaciodavde?Imate li prokleti flaster?Љto to radiљ?Niљta.- Љto je ovo?Dopuљteno nam jeunositi hranu u geto.Tri kilograma krumpirai kruh.Otvori!To su samo krumpirii kruh.</se>
  </para>
  <para id="28">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЭбнХШЭ... ЗбнежП ЭЮШЗХШЭжЗЭЮШ ЗбнежПЗбИжбдПнжд Ебм ГЪгЗбегЗбнежП ЭЮШбПн ГОИЗС ШнИе бЯг...едЗЯ ЕФЗЪЗК КПжС Нжб...ГддЗ джП ГддЪнП КжТнЪЯгГЪПЯг Где гдР ЗбВд...ж Эн ЗбгУКЮИббЗ нжМП ФнБ ВОС гОШШ беж беРе ЗбГУИЗИжЦЪдЗ гбХЮЗК ЕЪбЗдне Ъбм ЗбНЗЖШбдСнЯг джЗнЗдЗ ЗбШнИЙнМИ Гд КдКОИжЗ жЗНПЗ гдЯг...УнУгН бе...ИЗбРеЗИ Ебм ЗбгПндЙ нжгнЗбЕНЦЗС ЛбЗЛЙ ЯнбжМСЗгЗК ИХбгд ЗбИШЗШУж СЫнЭ гд ЗбОИТбЯб жЗНП гд ЪгЗбЯгЕРд бгЗРЗ дНд дЭЪбФнЖЗ ЯеРЗ ЕРЗ ЯдЗ дСнП КжТнЪЯгнгЯдЯг ГПЗБ ГЪгЗб МнПЙж ЭЦбЗ Ъд РбЯ ЭГдКг бЗ КГЯбждГбнУ РбЯ нПб Ъбм ГдЯггЪФС ЗбнежП ИЗСЪнд Эн Мдн ЗбдЮжПЗКСЯжегеРЗ гСИжШ ИОнШЗбИЮнЙ гСИжШнд ИГУбЗЯ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Otvori!Krumpiri.Svi ste vi isti.Daљ Ћidovima mali prst,a oni hoce cijelu љaku.Ako mi opet budeљ lagao,osobno cu te ubiti.Potraћio sam tvojeprijatelje.Viљe ne ћive ondje.Stupio si s njimau vezu?Pripremi se za odlazak.Naucit cu ja vas disciplini!Ћidovske svinje!</se>
  </para>
  <para id="29">
    <se lang="ara" variant_id="0">гЗнжСЯГСнП Гд ГУГбЯ гЪСжЭЗрГСнП Гд ГОСМ гд едЗгд ЗбУеб Гд КОСМ гд едЗ бЯд ЗбХЪжИЙЭн ГдЯ ЯнЭ УКдМж Ъбм ЗбМЗдИ ЗбВОСГЪСЭЗбХнЭ ЗбгЗЦн ЪгбК нжгЗЭн гнПЗд ТнбЗТгЗ ИСЗгЗСГнК ФОХЗ ГЪСЭеЕдеЗ ХПнЮЙ ЮПнгЙгЫднЙТжМеЗ ггЛб гУСНнЯКИК ГУгЗБег ж ЪдЗжндегЕРЗ ЯЗджЗ бЗ ТЗбжЗ едЗЯМЗднЗ МжПбжнУЯЗ ж ГдПСне ИжМжУЯнЕдег ГдЗУ ШнИждГнгЯд Гд ККХб ИегїЪдП РеЗИЯ ббгПндЙ Яб нжгГнгЯдЯ Гд КШбИ гдег Гд нОСМждн гд едЗїеб бПнЯ ФСнШ бЗХЮїбг ГдК едЗїгЗ еРЗ ИНЮ ЗбМНнгїбПндЗ КХСнН ИЕНЦЗС ЗбШЪЗгЕбм ЗбНн ЗбнежПнЛбЗЛЙ ЯнбжМСЗгЗКгд ЗбИШЗШУ ж ЗбОИТЗЭКНеЗ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Ne. Znate zaљto?Zaљto?Da proslavimoSilvestrovo!Hajde, hodaj!I pjevaj!Jasno i glasno!Hej, ujedinite seI slijedite bijelog orla!Ustanite i borite seprotiv smrtnog neprijatelja!Pokazat cemo minjima!Uniљtit cemo ropstvo!Kaznit cemo i natjeratiu bijeg</se>
  </para>
  <para id="30">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗЭКНеЗИШЗШУЯбЯг гКФЗИенд ГнеЗ ЗбнежПКЪШн ЗбнежПн ЕХИЪЯ ЗбГХЫСнГОР РСЗЪЯ ЯбеЗГРЗ ЯРИК Ъбн гСЙ ЛЗднЙЭУжЭ ГЮКбЯ ИдЭУнбЮП КЭЮПК ГХПЮЗЖЯбг нЪжПжЗ нЪнФжд едЗЯ-еб ГМСнК гЪег ЗКХЗбЗї-Яд МЗеТ ббгЫЗПСЙ-гКмї-ЮСнИЗр-КжЮЭ-КИЗ , КИЗЗдКЩС, гЗбРн нМСн едЗїОРжЗ , ОРжЗ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Nemamo puno vremena.Dodi.Moramo se poћuriti.Evo ti. Vidi odgovarali ti.Morat cemo teseliti.Nijemci sada sveuhicuju, bez razlike.Ћidove, neћidove,bilo koga.Wladek, obrij se.Uzmi moju britvicuna polici.Marek Gebczynski ce sebrinuti o tebi.On je na drugom krajugrada.Veceras ceљ tamo prenociti.Ujutro ideљ drugdje.Donijet cu ti jelo.Dobro, idemo.Pokazat cu ti gdje ceљspavati.</se>
  </para>
  <para id="31">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГКЪСЭ бгЗРЗ дЦСИЯгїбЗ-ГКЪСЭ бгЗРЗ дЦСИЯгї-бгЗРЗї-ббЗНКЭЗб ИЗбЪЗг ЗбМПнП-ббГгЗг УСенЗУнСжЗ жЫджЗЫджЗ Гн ФнБ НгЗУнИХжК ЪЗб ж жЗЦНЦгжЗ ЗбХЭжЭж ЗКИЪжЗ ЗбдУС ЗбГИнЦЮЭжЗ ж ЮЗКбжЗЪПждЗ ЗббПжПЭн жЦН ЗбдеЗС дХбнег ИЗбдЗСжЗбИСЗЯнддНд гд УнденднС ЗбЪИжПнЙЪЗЮИъ жЗПНСъгЫКХИж ГгКдЗУдШСПег ббднб бЯСЗгКдЗКЪЗб</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Imamo stan za tebe.Blizu je zida Geta. Ali,je siguran.Nece ti biti jakoudobno. - U redu je.Hvala!Ja cu to uzeti.Daj mi to.Idi љto bliћe moћeљ naprijed,do njemackog dijela.Navuci cu zavjese.Ujutro makni zavjese sprozora. Zapamti to.Zacijelo ti je bolje sove strane zida?</se>
  </para>
  <para id="32">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГдЗ ЮРС.. гЛнС ббЗФгЖТЗТбнУ бПндЗ жЮК ЯЗЭ.. енЗнМИ Гд КУСЪОР, ГдЩС еб КбЗЖгЯ еРеїнМИ Гд дСНбЯ гд едЗЗбГбгЗд ЗбВд нШбЮжд ЗбднСЗд ИПжд КгннТЪбм ЗбнежП ж Ъбм ЫнС ЗбнежПж Гн ФОХ ж Ъбм Яб ФОХЗбГЭЦб Гд КНбЮ жЗПЯЗУКЪгб ФЭСКн КМПеЗ Ъбм ЗбСЭУджПЪЯ ЪдП ХПнЮ бдЗеж гЗСЯ МнИТдУЯнЕде Эн ЗбМЗдИ ЗбВОС гд ЗбгПндЙУКЮЦн ЗббнбЙ ЪдПеЛг УдЪЛС бЯ Ъбм гЯЗд ВОСУГНЦС бЯ ШЪЗгЗ-НУдЗ, бдРеИ-</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Kruh, krumpiri,luk.Doci cu opet. Janina Boguckice dolaziti dva puta tjedno.Donijet ce joљ hrane ividjet ce kako si. - Hvala.Ovo je jako vaћno.U slucaju opasnosti,otidi na ovu adresu.Kako to misliљ dasi zaboravio?Mackice, zaboravio sam.To mislim reci.Znaљ љto? Grozan siprema meni!Zato љto i jesi grozna.Svinjo!- Kravo!Prljava svinjo!- Kujo!Ti si prljava svinja!- S kim si takav si!Sviraљ boћanstveno,mackice.Ako sviram tako, zaљtome nisi sluљao? - Sluљao sam.Laћeљ, zaspao si,svinjo!19. travnja 1943.</se>
  </para>
  <para id="33">
    <se lang="ara" variant_id="0">УКЦШС ббИЮЗБ едЗНКм ИЪП ЩеС ЗбЫПбПндЗ ФЮе ЮСнИЙ гд НЗЖШ  Нн ЗбнежПбЯ, бЯдеЗ ВгдЙ гд ЗбгОЗШСИЗбШИЪ бнУК гСнНЙУГЯжд ИОнСФЯСЗр бЯГЪШдн ЕнЗеЗЗРеИ дНж ЗбМИеЙ ЮПС гЗ нгЯдЯЕбм ЗбМЗдИ ЗбГбгЗднггджЪ ЗбгСжСУжЭ ГЫбЮ ЗбУКЗЖС</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">16. svibnja 1943.Pali!Hvala!Htjela sam doci prije, alinisam mogla. - U redu je.Nitko nije mislio kakoce tako dugo izdrћati.Nisam smio izaci. Trebao samostati i boriti se s njima.Wladek, prestani.Sad je gotovo. Budi ponosanna ono љto se dogodilo.Boћe moj, izvrsnosu se borili.I Nijemci takoder.Љokirani su. Nisu toocekivali. Nitko nije.Tko bi pomislio da ceЋidovi pruћiti otpor?I koje dobro od toga?Koje dobro? Wladek,iznenadujeљ me.Umrli su dostojanstveno.To je dobro.I znaљ љto joљ? Sad ce iPoljaci podici ustanak.Spremni smo. I micemo se boriti.Vidjet ceљ.</se>
  </para>
  <para id="34">
    <se lang="ara" variant_id="0">нМИ Гд КФЪС ИЗбКНУдОбЗб еРЗ ЗбМЗдИ гд ЗбМПЗСїдЪгбЯдн ГФЪС ГНнЗдЗ Гддн бЗ ГЪСЭЪбм Гн МЗдИ гд ЗбМПЗС ГдЗ гжМжПИЪЦ ЗбОИТ ж ЗбИШЗШУ ж ЗбИХбУГНЦС гСЙ ЛЗднЙж МЗднЗ УКТжСЯ гСКнд ГУИжЪнЗУдНЦС гТнП гд ЗбШЪЗгж дСм ЯнЭ КИПжФЯСЗФнБ гег МПЗЭн НЗбЙ ЗбШжЗСЖГЪдн Эн НЗбЙ ЗбЗНКнЗШЗРеИ Ебм еРЗ ЗбЪджЗдгЗРЗ КЪдн ИГдЯ ЮП дУнКїгЗРЗ КЪКЮПнд Гддн ГЪднїбЮП дУнК еРЗ гЗ ГЪднеГКЪСЭї , ГдК КЪЗгбдн ЯЮРЗСЙ-бГдЯ ЭЪбЗр ЮРЗСЙ-ОдТнС , ОдТнС-ЪЗеСЙ-ОдТнС ЮРС-ГдК ОдТнСЙ ЮРСЙ-КГОР жЗНПЙ бКЪСЭ жЗНПЙ.. нЗ ОдТнСГдК КЪТЭнд ЯЗбгбЗЯ нЗ ЮШКн-бгЗРЗ бЗ КУКгЪ ЕРдї-Едн ГУКгЪ нЗ ЮШКн-ЯЗРИ-бЮП ЗУКЫСЮК Эн Збджг ГнеЗ ЗбОдТнС</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Zaљto? Љto sedogodilo?U bijegu sam.- Љto se dogodilo?Gestapo je pronaљaonaљe oruћje.Uhitili su Janinu iAndrzeja.Uskoro ce pronaci i ovajstan. Moraљ otici odavde.Kamo ћeliљ da idem?Pogledaj me.Ne odlazim.Ne smijem ovdje riskirati?- To je tvoja odluka.Ali, ako provale u stan,baci se kroz prozor.Nemoj da te uhvateћivog.Imam otrov uz sebe. Neceni mene dobiti ћivog.</se>
  </para>
  <para id="35">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЫШЗБ дЗСнГШбЮГгд ЫШЗБ дЗСненЗ , ЗОСМжЗдМН ЗбеМжг</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Otvorite odmah vrataili cemo zvati policiju!Vi ste iz tog stana?Niste prijavljeni.Stan pripada mom prijatelju.Doљao sam, a njega nema.Imate dokumente?Pokaћite mi osobnu!Da, svakako.Ћelim vidjeti vaљuosobnu iskaznicu!Љto se dogodilo?- On je Ћidov!Zaustavite Ћidova!Nemojte ga pustitivan! Zaustavite ga!</se>
  </para>
  <para id="36">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗУКПнСжЗГШбЮФЯСЗр...ЯдК ГСнП ЗбНЦжС гИЯСЙ бЯд-бЗ , ФЯСЗр бЯ-бг нЯд гКжЮЪЗр ГдегЯЗджЗ УнДОСжддЗ ШжнбЗЯЗд нМИ Ъбн ГбЗ ГеСИЯЗд ндИЫн Гд ГЩб едЗЯ ж ГЮЗКб гЪегжЗПЯ.. КжЮЭ Ъд Южб еРЗЯб ФнБ ЗдКем ЗбВдЯд ЭОжСЗ ИгЗ НПЛнЗ Ебен, еб ГжЮЭжЗ ЗбЮКЗбї-дЪг-ж ЯРбЯ ЗбГбгЗд-Едег гХПжгжд-бг нКжЮЪжЗ РбЯ , бг нКжЮЪ ГНП РбЯЗбнежП нЪЗжПжд ЗбЮКЗбгд ЯЗд нЪКЮП РбЯї-Гн ЭЗЖПЙ нМдждеЗї-Гн ЭЗЖПЙїжЗПЯ, ГдЗ гдПеФЙ гдЯЕдег нгжКжд ИЯСЗгЙж УКЪбг ФнЖЗ ВОСїУндеЦ ЗбИжбдПнжд ЗбВддНд МЗеТждУдЮЗКб ГнЦЗУжЭ КСм</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Wladyslaw Szpilman!Dorota!Udi.Oprosti. Dali su miovu adresu.Traћim g. Dzikiewicza.Michal Dzikiewicz mije suprug.Udi.Sjedni.Trebam pomoc.Vratit ce se prijepolicijskog sata.Krijem se.Moram naci skloniљte.Ubrzo ce doci.Otkad si u braku?- Neљto viљe od godine.Kako je Yurek?Yurek je mrtav.Kad trebaљ roditi?- Za Boћic.Sad nije pravi trenutak zadjecu. Ali, nije bitno.Ovo je moj suprug.Wladyslaw Szpilman.Marek Gebczynski gaje poslao.Da, sjecam se.G. Gebczynski je rekao dadodem u slucaju opasnosti.Ne brinite se.Ne moћemo vas premjestitiveceras. Spavat cete na kaucu.Ispricavam se.</se>
  </para>
  <para id="37">
    <se lang="ara" variant_id="0">гЗРЗїгЗРЗ НПЛїМЖК СЗЯЦЗ-гЗРЗ НПЛї-ЗбМУКЗИж ЪЛС Ъбм ГУбНКдЗГбЮжЗ ЗбЮИЦ Ъбм МЗднЗ ж ГдПСнЗУнКгЯджЗ гд ЗЯКФЗЭ еРЗ ЗбгЯЗд ГнЦЗнМИ Гд КОСМ Эн ЗбНЗбГнд КСнПдн Гд ГРеИїГдЩС Ебн, ГдЗ бд ГЫЗПСеб ГУКШнЪ Гд ВОР ЭСХКн едЗї-еРЗ ЮСЗСЯ-бЯд ЪдПгЗ нКПЭЮжд ПЗОб ЗбФЮЙ...ЗбЮ ИдЭУЯ гд ЗбдЗЭРЙбЗ КМЪбег нгУЯждЯ НнЗбПн Уг гЪнбд ндЗбждн НнЗ ГнЦЗ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Naravno, jest cemo.Sjednite, molim vas.Hvala vam.</se>
  </para>
  <para id="38">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗЭКН ЗбИЗИГж УдКХб ИЗбФСШЙеб ГдК гд УЯЗд еРе ЗбФЮЙїГдК бУК гУМбЗЕдеЗ КОХ ХПнЮЗ бнНЦСК ЭЮШ бГТжСе бЯдн ЭЮПКе ббКжеб КНгб ИШЗЮЙ КЪЗСЭїПЪдн ГСм ИШЗЮЙ ЗбКЪЗСЭ ОЗХКЯ-дЪг , ИЗбКГЯнП-ГСнП Гд ГСм ИШЗЮКЯ-гЗ ЗбРн нМСнї-Еде нежПн, Еде нежПнГжЮЭжЗ ЗбнежПнбЗ КПЪже нОСМ... ГжЮЭже</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Zgrada nasuprot je bolnicau koju dolaze ranjenici.Do nje je Policija.Najsigurnije mjesto.U srcu njihova uporiљta.Zakljucat cu vas.Nitko ne zna da steovdje.Budite љto tiљi.</se>
  </para>
  <para id="39">
    <se lang="ara" variant_id="0">жЗПЯ УИнбгЗд-ПжСжКЗ-ГПОбГдЗ ВУЭГдЗ ВУЭ, ГЪШждн еРЗ ЗбЪджЗдГдЗ ГИНЛ Ъд гУКС ПЯжнУЯн...гЗнЯб ПЯжнУЯн, Еде ТжМнГПОбЗМбУГНКЗМ гУЗЪПЙУжЭ нЪжП ЮИб гдЪ ЗбКМжбнМИ Гд ГОКИЖГНКЗМ гЯЗд гЗ ббЕЮЗгЙ-УжЭ нЯжд едЗ НЗбЗ-гдР гКм ж ГдК гКТжМЙї-ГЯЛС гд УдЙ-ж ЯнЭ НЗб МнСЯїгЗКж гКм УКбПнд ШЭбЯї-Эн ЗбЯСнУгЗУ-бнУ еРЗ жЮКЗ гбЗЖгЗбЕдМЗИ ГШЭЗб, бЯд НндеЗеРЗ ТжМнжЗбПнТбж УИнбгЗдгЗСЯ МнИТдУЯн ГСУбе-ЗбУнП МнИТдУЯн ЮЗб УнКХб ИЯЭн ЗбНЗбЗК ЗбШЗСЖЙ ЭЮШбЗ КЮбЮ ЗбВдбЗ нгЯддЗ дЮбЯ ЗббнбЙУжЭ КдЗг Ъбм ЗбГСнЯЙЗбгЪРСЙ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Hvala vam.Ovo je Antek Szalas.On ce se brinuti za vas.Drago mi je.- I meni.Hvala vam.Dao sam mu drugi kljuc.Donosit ce vam hranu.On je u Pokretu otpora.Dobar je covjek.Ne sjecate me se,g. Szpilman.Ne, ne bih rekao.Varљavski radio. Radio samkao ton-majstor.Vidao sam vas gotovosvaki dan.Oprostite, ali nesjecam se. - Nije bitno.Ne morate se brinuti.cesto cu vam dolaziti.Bit ce vam drago cuti daSaveznici bombardirajuNjemacku svake noci.K"In, Hamburg, Berlin.I Rusi im zadaju velikeprobleme. To je pocetak kraja.Nadajmo se.Joљ ste ћivi?Evo.Kobasice, kruh.Joљ imate onu vodku?</se>
  </para>
  <para id="40">
    <se lang="ara" variant_id="0">дЪг ИЗбШИЪ, УдКдЗжб ЗбШЪЗгЗМбУЗМбУ гд ЭЦбЯФЯСЗ бЯ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Nece joљ dugo.Mislim da imam ћuticu.Ne morate se radi togabrinuti.Samo smijeљno izgledate.Mojeg je djeda ostaviladjevojka kad je dobio ћuticu.Zaљto niste prije doљli?Proљla su dva tjedna.Problemi. Morao samskupiti novce za hranu.Moram prodati stvari,a to nije lako.Prodajte ovo.Hrana je mnogovaћnija od vremena.Htio sam vam reci. Saveznicisu se iskrcali u Francuskoj.Rusi ce brzo biti ovdje.Razbit ce Nijemce.Za koji dan.Wladek?Znala sam da ce seovo dogoditi.</se>
  </para>
  <para id="41">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗбгИдм ЗбгжЗМе ЪИЗСЙ Ъд гУКФЭмКУКЮИб ЗбМСНм гд ЗбМИеЙ ЗбСжУнЙЗбИЗИ ЗбЮЗПг нЮЪ ЗбИжбнУ ЗбУСнГГгд гЯЗд КЯжд ЭнеКгЗгЗр Эн ЮбИ ЪСнд ЗбГУПУжЭ ГЫбЮ ЪбнЯ ПЗОбебЗ нжМП ГНП нЪСЭ ГдЯ едЗЯбРЗ Яд УЗЯдЗ ИЮПС ЗбЕгЯЗд</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Idem po dr. Luczaka.Moћemo mu vjerovati.Ne budi smijeљna, onje pedijatar.Ali je i doktor.- Ne ti ostani.Ja cu ici.Doљli smo se oprostiti.Idemo mojoj majciu Otwocku.Beba je vec tamo.Sigurnije je.Kaћu da ustanak samoљto nije poceo.Trebalo bi strijeljatitog Szalasa.Skuplja novac u tvojeime po cijeloj Varљavi.Ljudi su bili jakovelikoduљni.Skupio je prilicno novca.Boћe moj!Jetra mu je velikakao nogometna lopta.Ima akutnu upalu ћucnogmjehura, ali preћivjet ce.Pokuљat cu nabaviti lijek,ali to nije lako.Moћete li ga opet docipregledati? - Tko zna?!Doktore, hvala vam.Ne govorite.Odmarajte se.Hvala vam lijepaљto ste doљli.Donijela sam malohrane.Skuhat cu ti neљto.Onda moramo otici.</se>
  </para>
  <para id="42">
    <se lang="ara" variant_id="0">ФЯСЗреРЗ еж ГдКЯ УЗбЗТУжЭ нЪКдн ИЯЯнЭ НЗбЯї-ЯнЭ НЗбЯї-ФЯСЗ бЯбЮП ГЪШнКе гЭКЗН ЛЗдн УжЭ нНЦС бЯЗбШЪЗг ж нКГЯП ГдЯ Ъбм гЗ нСЗгГде гЪ ЗбНСЯЙ ЗбУСнЙ ббгЮЗжгЙЕде СМб ШнИГбЗ ККРЯСдн нЗ гУКС УИнбгЗдї-бЗ ГЪКЮП еРЗ-ЯдК ГНП ЗбЭднндЭн СЗПнж жЗСУжЯдК ГСЗЯ КЮСнИЗ Яб нжг...Гд ВУЭ, бЗ ГКРЯС, ГдЗ-бЗ нег-бЗ КЮбЮ ИОХжХ Гн ФнБУГТжСЯ ПЗЖгЗж УКЯжд гУСжСЗ ЪдПгЗ КУгЪ...Гд ЗбНбЭЗБ нЮХЭжд ГбгЗднЗбнбЙ ИЪП бнбЙИЪП бнбЙЯжбжднЗ, еЗгИжСМ, ИСбндж ЗбСжУ ЭЪбЗ нРнЮждег ЗбМНнгЕдеЗ ИПЗнЙ ЗбдеЗнЙПЪдЗ дГгб РбЯКЪЗб Ебм едЗЯд НРСЗеРЗ нЯЭн , Яд НРСЗрЕРд бЗТбК НнЗ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Nazad!Izlazite van. Nijemci suopkolili zgradu!Neka mi netko pomogne!</se>
  </para>
  <para id="43">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГбЗ ТЗб бПнЯ гд КбЯ ЗбЭжПЯЗЕбм гКм УнУКгС еРЗї-ЗбВд бнУ ШжнбЗ-ГЪКЮП Гддн ГХИК ИгСЦ ЗбХЭСЗБбЗ КЮбЮ ИФГд РбЯЭЮШ УКМЪб ФЯбЯ гЦНЯЗМПн КОбм Ъд ХПнЮКеЪдПгЗ ГХнИ ИЗбХЭСЗБЗФСИбгЗРЗ бг КНЦС ЪЗМбЗїбЮП гС ГЯЛС гд ГУИжЪндгФЗЯбдЮжПнМИ Гд ГКПИС дЮжП бФСЗБ ЗбШЪЗгГНКЗМ ГФнЗБ бГИнЪеЗОР , ИЪ еРеЗбШЪЗг Гег гд ЗбжЮКдЪг , ЮХПК Гд ГОИСЯ Гд ЗбНбЭЗБеИШжЗ Эн ЭСдУЗж ЗбСжУ УнХбжд едЗ ЮСнИЗУнеТгжд ЗбГбгЗд ЗбНЛЗбЙЭн Гн нжг дНдї</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Tko ste vi?Razumijete li me?Da.Љto radite ovdje?Htio sam... otvoriti ovukonzervu.Ћivite li ovdje?Radite li neљto ovdje?- Ne.cime se bavite?Ja sam... bio sam pijanist.Pijanist.Dodite.Svirajte malo.</se>
  </para>
  <para id="44">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЪбгК РбЯЪбгК Гд РбЯ УнНПЛУГНЦС ПЯКжС бнжТЗЯ-бд КУКШнЪ , РбЯ ОШС ббЫЗнЙ-ПЯКжС бнжТЗЯ ЕддЗ дЛЮ Ие-ПжСжКЗ, бЗ КЯждн УОнЭЙ Еде ШИнИ ГШЭЗб-Еде бЗ нТЗб ШИнИЗ-бЗ-ЗИЮ ГдК , ГдЗ УГРеИбЮП НЦСдЗ бджПЪЯУжЭ дРеИ ббЕЮЗгЙ гЪ ГгнЭн ГжКжжЯУЗбШЭб едЗЯ ИЗбЭЪбЕде ВгдЕде гЯЗд Вгд... ж едЗЯ ГЮЗжнбГд ЗбЗдКЭЗЦЙ УжЭ КеИ Эн Гн жЮКеРЗ ЗбСМб УЗбЗТ нМИ Гд нШбЮ Ъбне ЗбдЗСбЮП ЯЗд нМгЪ ЗбдЮжПднЗИЙ ЪдЯ Эн Яб ГдНЗБ жЗСУжгд ЗбжЗЦН Гд ЗбдЗУ ГЪШже ИУОЗБжИЗбКЗбн ЭЮП НХб Ъбм Кгжнб гбЗЖгнЗ ЕбенЗбЯИП Эн НМг ЯСЙ ЗбЮПгЗбКеЗИ НЗП Эн ЗбгСЗСЙбЯде УнЪнФУГНЗжб ЕЪШЗДе ФнБ гд ЗбгдЗЪЙбЯд еРЗ бнУ УебЗГнгЯдЯ Гд КТжСе гСе ЛЗднЙї-гд нЪСЭї-ФЯС бЯ , ПЯКжС-бЗ ККНПЛ , ЗУКСН-</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Ћidov?Gdje se skrivate?Na tavanu.- Pokaћite mi.Imate li hrane?Pozor!Dobro jutro, gospodo!- Dobro jutro.</se>
  </para>
  <para id="45">
    <se lang="ara" variant_id="0">МбИдЗ бЯ ИЪЦ ЗбШЪЗгУГЪП бЯ ФнБ НЗбнЗржИЪПеЗ нМИ Гд КРеИУГСгн ЮдИбЙедЗЯ СМб гХЗИКЪЗбЗдКИе , ЗдКИеУГМбИ ЗбгУЗЪПЙ-ИУСЪЙ-енЗ, ГНЦС ЗбЮгЗгЙЗСМЪ ббПЗОб</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Molim vas!Љto znaci ova pucnjava?Rusi su na drugoj stranirijeke.Morate izdrћati joљsamo par tjedana.Љto se dogodilo?- Odlazimo.Rusi su ovdje?- Joљ nisu.Ne znam kako bihvam se zahvalio.</se>
  </para>
  <para id="46">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГОСМ ЗбВдЗбГбгЗд ГНЗШжЗ ИЗбгИдмЗбдМПЙбнУЗЪПдн ГНПеб ГдК ИОнСїЗбЫИЗС ЯЛнЭУГЭНХ еРЗ ЗбМЗдИбЗ КЮбЮЯд НРСЗр</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Njegova je volja daovo preћivimo.Barem trebamovjerovati u to.Evo, uzmite.A vi?Imam joљ jedan.Joљ topliji.Љto cete raditi kadsve ovo zavrљi?Svirat cu klavir napoljskom Radiju.Recite mi svoje ime.Sluљat cu vas.Szpilman.Szpilman.Dobro ime zapijanista.</se>
  </para>
  <para id="47">
    <se lang="ara" variant_id="0">еб гд ГНП едЗїЗдТб-НУдЗ ГдЗ ЮЗПг-</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Ne pucajte!Molim vas, jasam Poljak!Izadite dignutih ruku!Preklinjem vas!Ne pucajte!Ja sam Poljak!- Sidite!Ja sam Poljak!Molim vas!On je Poljak!Da, on je Poljak!Zaљto imate ovaj kaput?Hladno mi je.Pogledajte ih!Njemacki gadovi!Ubojice!Prljavi gadovi!Ubojice!Pogledajte se sada! Uzeliste mi sve љto imam.Meni, glazbeniku!Uzeli ste mi violinu!Oduzeli mi duљu!Vi ste glazbenik?Da.Poznajete li slucajno jednogkolegu, pijanista?G. Szpilmana spoljskog radija?Da, naravno da gapoznajem.Pomagao sam g. Szpilmanudok se je skrivao.Recite mu da sam ovdjei da mi pomogne.Hej! Nema razgovora sazarobljenicima! Mici se!Kako se zoveљ?- Hosenfeld.Kako?</se>
  </para>
  <para id="48">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗУЯИенМИ Гд дЦЪ ЪбЗгЙ Ъбм Яб ФнБенЗ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Viљe nije ovdje.Vrijedao sam ga. Ne ponosimse time, ali tako je bilo.Siguran sam da sam stajaona mjestu gdje si ti sada.Tu je bila bodljikava ћicai taj mi je Nijemac priљao.Nisi mu zapamtio ime.Nisam.Pitat cu u tvornici.Moћda oni neљto znaju.Wladyslaw Szpilman nastavioje ћivjeti u Varљavisve do smrti, 6. 7. 2000.Imao je 88 godina.Njemacki casnik zvaose satnik Wilm Hosenfeld.Umro je u sovjetskom logoruza ratne zarobljenike 1952.g.PIJANIST</se>
  </para>
  <para id="49">
    <se lang="ara" variant_id="0">гд ГдК ИНЮ ЗбМНнгїеб КЭегднї-дЪг-гЗ ЗбРн КЭЪбеї...ЯдКЯдК ГНЗжб ЭКН еРе ЗбЪбИЙГКУЯд едЗїГКЪгб едЗїбЗгЗРЗ КЭЪб ИОХжХ гЪнФКЯї...ГдЗбЮП ЯдК ЪЗТЭ ИнЗджЪЗТЭ ИнЗджКЪЗбЗЪТЭ ФнЖЗр гЗ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">U glavnim ulogamaS V R Љ E T A K</se>
  </para>
</body>
</html>