<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<html>
<head>
</head>
<body>
  <para id="0">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗбЪЗЖПКСМгЬЬЙ: ГНгЬЬП ТбнЬЬШ</se>
    <se lang="baq" variant_id="1"></se>
  </para>
  <para id="1">
    <se lang="ara" variant_id="0">КСнЛУНЮЗрбЪдЙ Зббе Ъбм ГжбЖЯ ЗбПЗЪСждбЮП ЗИКбЗдн ЗбСИ ИегЬ еб СГнК (ЯжбКС)їЬ бЗ...ЗдХКжЗЎ ЪдПгЗ КдКежЗ гд КдЩнЭ ЗбЭСжГСнПЯг Гд КНТгже ИЕНЯЗгКРЯСжЗЎ дНд бЗ дЦЪ 15 ЭСжЙЭн ЗбНТгЙ ЗбжЗНПЙЬ Иб дЦЪ 30 ЭСжЙ Эн ЗбНТгЙ(Ь (ЭнКТМнСЗбПЬ ГМбїЬ Гнд дНд гд жУнбЙ дЮбегїЭнгЗ КЭЯСї...НУдЗр...ГЭЯшС ЭнгЗ нХШЗПжде едЗЯВгб ГбЗ нШбЮжд ЗбднСЗд гМПшПЗрбдНСХ Ъбм КНСЯдЗ ЪдП ЗбЭМСбЮП ЯдЗ гУКЪПнд еРЗ ЗбХИЗНбЗ ГСЫИ Эн ЗбгЯжЛ едЗбЯддЗ дФЪС ИЗбКЪИГСм ГддЗ ОСМдЗ гд ЗбНХд гдР ЪПЙ ГнЗгждНд ЗбВд гНЗХСжджгИбЫ егшцдЗ еж КжЭнСИЪЦ ЗббНг ЗбШЗТМ ббСМЗбГМбЎ еб СГнК (ЯжбКС)їбЮП ЗХШПдЗ ЫТЗбЗрЫТЗбЗр ЯИнСЗрдСнП ИЪЦ ЗбгУЗЪПЙ бМбИ ЗббНгГОИСдн ЪдПгЗ КЦЪжЗ ЗббНг Ъбм ЗбдЗСУГУЗЪПЯ НндеЗбЗЎ нЗ СЭЗЮ... ГдЗ ИНЗМЙ бгУЗЪПКЯгдНд ИНЗМЙ ббСЗНЙ гд КМгнЪ ЗбЭСжбЮП ЯдК едЗ жЮКЗр ШжнбЗр...ГКдЗжб бНжг ЗбЮдПУ ЗббЪндЙжЭн ЗбжЗЮЪ ИПГК ГФКЗЮ бШИО ТжМКнУНЮЗрЎ жГдЗ ГнЦЗр ИПГК ГФКЗЮ бШИО ТжМКЯбг бЗ КЫбЮ ЭгЯїЗбдМПЙеб еРЗ (ЯжбКС)їЬ ЗИЮжЗ УжнЗрЬ (Мнг)Ў ЗРеИ жЗУКПЪц ЗбЯЗИКд!нЗ ЕбенЗХгКжЗ -УЗЪПже -</se>
    <se lang="baq" variant_id="1">Kaka!Ostia! Putakumeak!Kaka besterik ez digu ematen.- Coulter ikusi duzu?- Ez.Entzun, haragia garbirik dagoenean...Bildu dena, ongi esturik.Eta gogoratu, ez sartu15 larru bakarrik......fardel bakoitzean 30 larru sartu- Fitzgerald.- Nagusi.- Nola doa garraioa?Zer uste duzu?Tira...uste dut......dauden tokian daudela,ehizan ari badira...ez dudala beste tirorik beharko.Prestatu egunsentian abiatzeko.Prest egongo zen gaur goizerako,hemendik joango nintzen,ez bazen...Badakizu ez gaudelalur seguruan.Uste dut egun gutxi batzukizango direla gotorlekuraino.Gure kezka bakarra da...- mutilei haragi freskoa ematea.- Bai.Bai...Ikusi duzu Coulter?Aizue... altze bat bota dugu.Handia.Hona ekartzeko laguntzabeharko dut.Hemen dagoenean esan,larrua kentzeko.Orduan bai, poziklagunduko dizut.Ez, mutilak,zuen laguntza behar dugu.Fardelak egin ditugu, orainatsedena behar dugu.Hainbeste denbora daramatharagi puta hau...Andrearen jaki gozoakfaltan ditutKaka, nik ereandrearen falta sumatzen dut.Egon isilik, arraioa!- Lagundu.- Coulter...- Kaka.- Hori Coulter da?- Egon elkarrekin.- Jim, bilatu kapitaina.Ostia!- Isilik!- Lagundu!</se>
  </para>
  <para id="2">
    <se lang="ara" variant_id="0">!ЗббЪдЙбдРеИ(бЮП ЮКбжЗ (КжгЗУбЗ нгЯддн СДнКег!ЗдИШНжЗ -!ЗббЪдЙ -Едег Эн Яб гЯЗддНд гНЗХСждЕдег Эн Яб гЯЗд -Ужеж)Ў ЗИЮу едЗ) -!ЗИЮу едЗ!бЗ!Ь ЗИЮжЗ гдИШНнд!Ь УЗЪПжднЕдег нПЭЪждЗ ббЪСЗБ!бнХЪП ГНПЯг Ебм ЗбКббЗ ГНП нКНСЯЎ ЗбТгжЗ ГгЗЯдЯгЕдег нСнПжд ЗбЭСж...Ед бг дНХб Ъбм ЗбИЪЦ где ЗбВдУдОУСе ИГЯгбе</se>
    <se lang="baq" variant_id="1">Kaka zaharra!Goian ditugu!Ezin ditut ikusi.- Behera!- Kaka!Nonahi daudeInguruan ditugu.- Toki guztietan daude.- Soho...Gelditu hemen.Ez, ez, ez, ene...Gelditu behean.Denok hemen, ez atera kanporaBaten bat muinora!Geldi denok, zaudetenean egon.Larruak nahi dituzte.Fardelak ez baditugu orain hartzen...... denak galduko ditugu.</se>
  </para>
  <para id="3">
    <se lang="ara" variant_id="0">КНСЯ...ЫЗПСжЗ ЗбЫЗИЙ!ЗРеИжЗ Ебм ЗбЮЗСИ!(ежЯ)!(ежЯ)!ЗМбИжЗ ИЪЦ ЗбЭСж!енЗЎ ЗМбИжЗ ЗбЭСж!ЗМбИжЗ ЗбЭСженЗенЗбЗ НЗМЙ ббОнжб</se>
    <se lang="baq" variant_id="1">Mugi, mugi, mugi.Atera basotik, atera basotik......txalupara!Hawk!Hawk!Hawk!Hartu larruak!Tira, hartu larruak.Eraman larruak.Hartu horiek, segi.Goazen.</se>
  </para>
  <para id="4">
    <se lang="ara" variant_id="0">КжЯГ Ъбнш!(МбЗУ)ЗРеИжЗ Ебм ЗбЮЗСИ...ГнеЗ ЗббЪндЗРеИ Ебм ЗбЮЗСИ ЗббЪндЗбдМПЙКНСЯжЗЎ енЗенЗЗЮШЪ ЗбНИбЗЮШЪ ЗбНИб -(ЗдКЩСЎ (ВгжУ -УдЫЗПС ЗбВдКжбм ГгС ЗбгПЭЪбЗ КСНбжЗЎ ГСМжЯг</se>
    <se lang="baq" variant_id="1">Segi, segi aurrera.Glass!Joan txalupara!Putaseme halakoa!Altxatu, segi txalupara!Lagundu!Mugi, mugi. Goazen.Goazen.- Kontuz!- Moztu soka!Moztu soka.Goazen ibaian behera.Igo txalupara!Ez joan, mesedez!</se>
  </para>
  <para id="5">
    <se lang="ara" variant_id="0">жджЗХб ЗбИНЛ ЪдеЗ...жГХИН ЗбЫИЗС ТеСЙВгнд...ЪдПгЗ ЯЗд ЗбХИЗН ХЗЭнЗрВгндгУКЪПїбЗ ККНСЯГнд КЪбгК РбЯїжЗбПн ЯЗд ШИнИЗр(Ь (ИСнПМС...ГнеЗ ЗбЯЗИКдЎ бПндЗ еджП едЗ -нКСЮИжд ЗбЮЦЗБ ЪбндЗЬ КгЗУЯЬ ГМбГОИСдн Гд бПнЯ ОШЙ(МбЗУ)гнТжСн" бнУК МнПЙ бдЗ"бнУК жен КНК ЕгСЙ ЗбеджПЪбндЗ Гд дЫЗПС ЗбЮЗСИГКСнП Гд КЫЗПС ЗбЮЗСИїЕРдЎ жгЗРЗ УдЭЪбї...дГОР ЗбЭСжждМбУ едЗЯ Инд ЗбеджПбнХШЗПждЗ ЯЗбИШГГгд ФнБ Гд дУбЯ ШСнЮ МПнПббЪжПЙ ЪИС ЗбнЗИУУдУКЫСЮ ГУЗИнЪГЭЦб гд ЗбЗИНЗС Ебм едЗЯЪбм гСГм ИХСегЕдег нСЗЮИждЯ ЗбВдЎ нЗ ИдншГЮКСН Гд дИЮм ИЗбЮЗСИдНЗжб ЗбжХжб Ебм ЗбНХддНЩм ИЭСХКдЗ Эн ЗбгнЗЙМбЗУ) нЪСЭ еРе ЗбГСЗЦн)ГЭЦб гдЗ МгнЪЗргегКЯ Гд КЮжПдЗ Ебм ЗбПнЗС УЗбгнддЪжП Ебм ЗбПнЗС УЗбгндї -ГМб -еб Ъбнш Гд ГРЯшСЯ ГддЗ ЭЮПдЗ 32 СМбїГХИНжЗ 33 ЗбВдЎ)Едег ЯЗджЗ СМЗбнЎ (ЭнКТМнСЗбПГЪбг Яг ОУСК</se>
    <se lang="baq" variant_id="1">Eta hautsetik loreak sortu ziren...Amen.Goiz argian...Amen.Prest?Ez mugitu.Non ikasi duzu hori?Aita medikua izan zen.- Bridger.- Kapitaina, talde txiki bat dugu atzean... lana bukatu nahian.- Eutsi horri!- Bai.Esadazu planen bat duzula.Glass.Missouri ez da ona.Ez du ur lasairik hemen.Txalupa utzi behar dugu...Txalupatik jaitsi nahi duzu?Eta zer egingo dugu?Larruak hartu......eta ipurdi gainean eseritxakur puta batzuk bezala.Seguruena dabide berria......lurrera itzultzeko.Prestatu ibilbidea.Hobe orain urperatu,ergel horien eskutan erori baino.Zuri begira ari dira oraintxe, seguru!Nik diot txalupan segitzeko.Gotorlekurantz abiatu...... eta ibaian arriskatu.Glassek guk bainoaskoz hobe ezagutzen du lur hau.Haren lana da guetxera onik eramatea.- Etxera onik eramatea?- Bai.Gogoratu behar dizut32 lagun galdu ditugula.Dagoeneko 33.Nire gizonak ziren, Fitzgerald.Badakit zenbat galdu ditugun.</se>
  </para>
  <para id="6">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЪбндЗ Гд дШбЮ ЗбЮЗСИ Эн ЗбгнЗЙЕРЗ ЯЗджЗ ЗбеджП нКЪЮИждЗУнМПжде ЪдП гХИш ЗбдеСГЭЦб ШСнЮ Гд дСКЭЪ Ъд ЗбГСЦ"Лг ддТб ХжИ НХд "ЯЗежЗгЗРЗЎ УнСЗр Ъбм ЗбГЮПЗгїеб ГдК гКЗЯПї -УдУКЫСЮ ЕУИжЪЗр ЮИб Гд дХб Ебм едЗЯЪбм ЗбГЮб нгЯддЗ ЗХШнЗП ЗбОнжб ЗбФЗСПЙбг нЪП едЗЯ Онжб ИЪПНУдЗрЎ нЗ ЯЗИКдКУСнН ЗбЮЗСИ нхЪПш ОШГ ЭЗПНИЗбЕЦЗЭЙ Ебм Гд ЗбеджП бнУжЗ ГЫИнЗБЕРЗ ЗНКЭЩдЗ ИеЎ нгЯддЗ КОИЖКебУЗЪЙ ЗбТСжЙГдК ККХСЭ жЯГдЯ гхбцгш(ИгЗ КЮжбеЎ (ЭнКТМнСЗбПбг нКНПЛ ЕбнЯ ГНПгд ндХК ЕбнЯ Ъбм ГнЙ НЗбїЗббЪдЙЎ ГбЗ нгЯдЯ ЗбКжЮЭ Ъд еРЗ ЗбеСЗБї...Яб гЗ ГЮжбеГд едЗЯ гОнг ИЗбШСнЮнгЯддЗ ЗбЗНКгЗБ едЗЯУжЭ дУнСГМбЎ ИЗбКГЯнП УдЭЪб РбЯЗббЪдЙЎ ГгднЙ ГИн ЯЗдК Гд ГХИН ШИнИЗрбЯде бг нУКШЪ Гд нМЪбдн НКм ЯЗИКдЕРдЎ гЗРЗ УдЭЪб ЗбВдїдОИЖ ЗбЭСж едЗ Инд ЗбХОжСЛг дЪжП бдбКЮШеКГЯПжЗ гд жЦЪ ЪбЗгЙ ЪбнедНд дКСЯ ЛСжЙ КНК еРе ЗбХОжСЎбЗ НЗМЙ бдЗ едЗнМИ Гд дРеИ Ебм ЗбКб...МбЗУ)Ў НПшП ЗбШСнЮ)жНЗжб Гд КИКЪП Ъд ЗбгдНПСЗКГМбЎ УнПнеРЗ бнУ ХНнНЗрдЪбг МгнЪЗр Гд еРЗ ЗбЭСж бднЯд едЗ ЪдП ЪжПКдЗбнУ едЗЯ ШСнЮЙ бНгбег МгнЪЗрШнбЙ ЗбШСнЮ Ебм ЗбНХдЎбд дгЦц Ие Ъбм еРе ЗбШСнЮЙ...ИЗбЗЦЗЭЙ Ебм Гд ЗбеджПЎгдКФСжд МгнЪЗр Эн ЗбГСЗЦннМИ Гд дКНСЯ ИНСнЙГдЗ ГНЗжб ГдЗ ГОИСЯГдЯ УКОУС еРЗ ЗбЭСжГКСнП ЗбИЮЗБ Ъбм ЗбЭСж Гг НнЗКЯїНнЗЙїГнш НнЗЙ ЗбКн ККЯбг ЪдеЗїбнУ бПнш Гнш НнЗЙЗбНнЗЙ ИЗбдУИЙ бн Гд ГЯд гЪ еРЗ ЗбЭСж!КИЗреПЖ гд СжЪЯ...ГЭУНжЗ ЗбШСнЮЎ ГдЗ ЪЗЖП ббПнЗСИЪП УКЙ ГФеСЎгд ЗбЪгб ЗбФЗЮ ЯЗбИЫб...гОЗШСЗр ИНнЗКнжЗбСМЗб КгжК жгд ГМб гЗРЗїКЮСнИЗр ОУСК Яб ФнБеРе ЗбгегЙ ЯЗдК гФЖжгЙ гд ИПЗнКеЗедЗЯ ФОХЗр ГЮНгдЗ Эн еРЗеб гд ГНП гдЯг КУЗБбЯнЭ КгЯд ЗбеджП гд ЗПСЗЯдЗї</se>
    <se lang="baq" variant_id="1">Txalupa utzi behar dugu.Gure atzean ari badira,ibaiaren bukaeran topatuko dute.Biderik onena damalda igo...Kahoma gotorlekuraino.- Goazen.- Seguru?Hara heltzeko astebete dugu.Zaldirik lortu ezean.Ez dut hori egiteko tokirik ezagutzen.Ongi, kapitaina.Txalupa galtzea oker gaitza da.Gainera, larrugorri horiekez dira ergelak.Txalupan segituz gero, jaitsiahal gara mendien beste aldera.Badirudi zertaz ari zarenbadakizula, Fitzgerald.Ez naiz zurekin ari.Dena den, ez dizute entzuten.Ezin dut sinetsikaka hau jasan behar dudala.Bakarrik esaten dut...... kanpaleku bat bidean dagoela.Eta bertan eutsi ahal dugula.Ibiliko gara.Bai, seguru ibiliko garela.Arraioa, ezin dut sinetsi ezdakizula zure lana egin, kapitaina.Hauxe egingo dugu orain:...Fardelak harkaitzetan ezkutatu,bueltan itzultzean hartzeko.Marka bat jarri tokian.Dirutza utziko duguharkaitz horietan.Ez denbora gehiago hemen,Mendira joan behar dugu.Glass. Markatu bidea.Ibaiaren ahalik eta ondoen.Bai, jauna.Hori ez dago ongi.Denok dakigu baso hauez dela hemen egongo gu itzultzean.Ezin ditugu eraman bide osoan......gotorlekuraino.Ez, behintzat, horrela.Gainera arriskutsua da...haien lurraldean gaude,esku libreak behar ditugu.Esan nahi dizut ez ditudalalarru horiek galduko.Zer nahiago duzu,larruak ala bizia?Bizitza?Zein bizitzaz ari zara?Ez dut bizitzarik.Askatasuna besterik ez dut,eta hori lortzeko larruak behar ditut.Ostia.Hartu!Inolaz ere ez, etxera noa...6 hilabete daramatzatasto-lanetan......lepoa galtzeko zorian......lagunak hiltzen, eta zergatik?Ia dena galdu dugu.Negozio hau gaizkihasi zen.Ederki izorraturik gaude.Eta zuek, mutilok, hemenutzi nahi dituzue larruak...</se>
  </para>
  <para id="7">
    <se lang="ara" variant_id="0">гЗ ЯЗд Ъбне Гд нХШЗПжнХПС Пжнш днСЗдЯб ЦНЗнЗдЗ ИУИИе -бЮП ЮКбдЗ гдег ЯгЗ ЮКбжЗ гдЗ -НЮЗрї...гЗРЗ Ъд ХЫнСеЗбеМндїжГн джЪ гд ЗбдУЗБ ЗбгКжНФЙЯЗдК жЗбПКеї(ПЪ ЗбЭКм жФГдеЎ (ЭнКТЯб гЗ ГЮжбе едЗЗбгКжНФЎ гКжНФ(МбЗУ)еб гЗ нЮжбжде ХНнНї...ГдЯ ГШбЮК ЗбдЗС Ъбм ЦЗИШНндгЗ ЯдК КЪнФ Инд ЗбгКжНФндї(ЭнКТМнСЗбП)бЮП гЗК 21 МдПн...гЮЗИб 40 едПнЎжбг ндМх гдег Ужм ГдК жЗИдЯбЮП ЯЗдК гЪМТЙЎ ГбнУ ЯРбЯї(ЗХгКЎ (ЭнКТМнСЗбПГеРЗ гЗ ЭЪбКеїКЮКб жЗНП гд Идн ЮжгЯгд ГМб еРЗ ЗбЯбИїЬ ЗОСУЬ еб КСнП ЗбЮКЗбЎ нЗ ЭКмїеб ЯдК Кбеж гЪ Гг еРЗ ЗбЭКмї!(Ь (ЭнКТМнСЗбПЬ еб ЮКбКеЗїнгЯдЯ ЗбКжЮЭ Ъд КдЩнЭЗбИдПЮнЙЎ ИндгЗ ГКНПЛ ЕбнЯГдЗ ГдЩЭеЗ ЗбВднгЯдЯ КдЩнЭеЗ ИЪП ЗбЭСЗЫгд НПнЛн ЕбнЯГдЩС Ебнш нЗ УЗбО ЗбСДжУ -!ЯЭм -бЮП дУнК Ебм гд КдКгн нЗ СМбЪбм НП Ъбгн ГдЗ ГдКгмЕбм еРе ЗбИдПЮнЙ(КудНу МЗдИЗрЎ (ЭнКТМнСЗбПеРЗ ГгСЗдХК ЕбншбПндЗ УЗЪКнд ЭЮШ Ъбм Нбжб ЗбЩбЗгЪбндЗ Гд дОИЖ ЗбЭСжждКОбХ гд ЗбЮЗСИЎ енЗ ИдЗГМбЎ ЯЗИКдЬ еб КЭегїЬ ГМб</se>
    <se lang="baq" variant_id="1">...gauzak konpondu behar dituelako.- Mendiak ezagutzen dituelako.Guk baino gehiago dakielako.Bai?Eta haren kontua?Semea ekarri zuen...Eta basati bat bezalakoa delaesango dizuet.Utzi haren semea bakean.Bakarrik diot...Basatiak basatiak direla.Aizu, Glass.Egia al da esaten den hori?Teniente bat tirokatu zenuela?...basatien artean bizi zinenean?Fitzgerald.21 soldadu hiliketa beste asko indioen artean......baina zu eta zure semeaizan zineten onik atera ziren bakarrak.Mirakulua dirudi, ezta?Egon isilik, Fitzgerald.Hori egin zenuen?Zure arteko bat tirokatuhemengo txakur hau salbatzeko?- Egon isilik!- Borroka nahi duzu, motel?Mutilaren amarekin jolasean ari zinen?- Fitzgerald!- Hark hil zuen emakumea?Fusilarekin bukatu ahal duzu,zurekin ari naiz.Fusila garbitzen ari naiz.Hori egin gero, zurekinhitz egiten eta gero.- Begiratu niri, kakalardo horrek!- Aski da.Zure lekua ahaztu duzu, motel.Nik dakidala nire tokia hemen da,fusil horren ondoan.Mugitu, Fitzgerald.Agindua da.Entzun.Bi ordu besterik ez duguilundu baino lehen.Larru horiek gorde behar ditugu...... eta txalupa bota, goazen.Bai, kapitaina.</se>
  </para>
  <para id="8">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГдК Иднш</se>
    <se lang="baq" variant_id="1"></se>
  </para>
  <para id="9">
    <se lang="ara" variant_id="0">УдЮКЭн ГЛСег Ъбм ЗбМИЗбеб ЯЗд ЮСЗСр ХНнНЗрГд дКСЯ ЗбЮЗСИїЗбеджП нгбЯжд еРЗ ЗбдеСЯЗджЗ бнНЗХСждЗЕРЗ ЩббдЗ Эн ЗКМЗедЗ ХжИ ЗбФСЮЪИС ЗбМИЗбЎ УдОКХС ЕУИжЪ гд СНбКдЗЗбГСЦ ИГУСеЗ МЗЭЙ едЗЯжбЗ нжМП ФнБ бнХШЗПе ЗбеджПгЗ ЪПЗ дНдї -гЗ ЪПЗ дНд -еб гЗ ЮЗбе (ЭнКТМнСЗбП) НЮнЮнїГбеРЗ ЗбУИИ ГКнКЕбм деЗнЙ ЗбЪЗбг едЗїМбЗУ)Ў ГдЗ бЗ ГНИ ЗбХгК)...ЗИдЯЎ бЮП ЪЗдм ЯЛнСЗреб бПне Гг жКСнП Гд КМгЪ Фгбегї</se>
    <se lang="baq" variant_id="1">Egokia izan ote da......txalupa uztea?Ezin genuen ibaian segitu.Albotik erasotuko ziguten.Ekialdera, lurretik, menditiksegituz gero......gotorlekuraino aste batgutxiago dugu.Hori ez badugu bideanezer trukatzen.- Baietz uste duzu?- Bai.Fitzgeraldek esandakoa egia da?Legetik ihesi etorri zinela hona.Glass, oso isilik zaude.Zure mutilak  asko ikusi du...Ba ote du amarik zain.</se>
  </para>
  <para id="10">
    <se lang="ara" variant_id="0">!(МбЗУ)бПндЗ ГФИЗб ПИИе едЗнЗ ЕбенГдК!ГдКЕде ИЗбГУЭб едЗУЗЪПдн -ЗНРСжЗЎ СИгЗ ЗбПИ гЗ ТЗб Ннш -ебгшжЗЎ ГСнП гУЗЪПКЯг ЗбВд(МбЗУ)нЗ ЕбеннЗ Ебен -ЯЗИКд -!ГЪШдн ЗбЮгЗФ ЗбВдЗЦЫШ гЯЗд ЗбдТнЭМеТжЗ ЗбгЪПЗКИСнПМС)Ў ЗгУЯ еРЗ)ИСЭЮ -нЗ Ебен -нМИ Гд дФнП бе Ъбм ЮКб РбЯ ЗбПИЎгЗ ЯЗд Ъбне Гд нШбЮ ЗбднСЗдУнТНЭ ЕбндЗ ЗбеджП ЗбгбЗЪнд ЗбВд!ЯЭмЎгЗ ТбдЗ Эн ГСЗЦн ЗбеджП едЗ!жеРЗ ГНП СМЗбдЗЎ ЪбнЯг ЗббЪдЙПЪ ЗбЭКмЎ жФЯшб ПЗЖСЙ НжбдЗОР еРЗд ЗбСМбЗд гЪЯЎ ббФгЗб жЗбЫСИИнб)Ў (ЭСЗнгЗд) ОРЗ ЗбМджИ жЗбФСЮ)КСЮИжЗ ГНПЗр гЗ ЮП УгЪ Пжнш ЗбднСЗдГМб УнПн -нМИ Гд дОншШ МСЗНе -гЗРЗ ЪдшнїУнПнїЗИЮу едЗЬ ЗЦЫШ едЗ(Ь ГдЗ ВУЭЎ УнП (МбЗУИСнПМС)Ў ЗгУЯеЎ ЗЦЫШ едЗ)Еде ндТЭ гд едЗ ГнЦЗрКЪРнИ ЗббЮнШЎГЭЦб ФнБ нгЯддЗ ЗбЮнЗг ИеГд дЮЦн Ъбне ИУСЪЙЪбм ЗбГЮб бПне ЭСХЙ ббКЪЗЭнЗбКЪЗЭнїГдК СГнК гЗ ЭЪб Ие ЗбПИУнгжК Эн ЫЦжд УЗЪЙУдгжК МгнЪЗр ЕРЗ ЩббдЗ гКСПшПнд еЯРЗ.бдСПш бе ЪЩЗгеУГгУЯеЎ енЗбЮП ГгУЯКеЎ енЗ!дЭР! ЗбВд</se>
    <se lang="baq" variant_id="1">Glass!Hor bada zerbait.Ene Jainkoa!Aizu, aizu!Entzun!Hor behean da.- Lagundu...- Erne ibili.Etorri, lagundu hemen orain.Glass.Ene...- Ostia!- KapitainaZapiak behar ditut, oraintxe.Zapiak ezarriodola darionean.Prestatu gauzakBridger, eutsiozu!- Lasai.- Ene!Meritua izan du Grizzly hartzaberekin eramateko.Tirokatu beharko duzu, ostia.Toki hau dena dago zuhaitzez betea.Aski da!Haien lurrean segitzen dugu......gure gizonetako bat da, arraioa!Egin zirkulu bat gure inguruan.Iparra eta mendebala,eraman bi horiek.Bill, Fryman, zuekhegoan eta ekialdean.Ez dut inoren tirorikentzun nahi.- Bai, jauna.- Josi behar diogu.Eta nirekin zer?Sentitzen dut.Hortxe gelditu behar duzu.Asko sentitzen dut, Glass jauna, benetan.Bridger, eutsiozu. Estutu hemen.Hemen behean ere odola dario.Putakume gaixoa.Zuzenena litzateke...Azkar bukatu.Baina horrela badu ateratzekoaukera bat.Ateratzeko?Ikusi duzu hartz horrek egin diona.Ordubetean hilko da.Denok hilko gara, horretaz arduratzensegitzen baduzu.Jarri bere tokian. Eutsiko diot.Aurrera.Nik eutsi eta zuk egin.Egin orain!</se>
  </para>
  <para id="11">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЎУГУКЫбш ЗбЭСХЙ жГОншШ МСЗНеПЪдн ГСмГМбЗУЯИ ЗбгЗБИСнПМС)Ў ГОИС ЗбВОСнд ГддЗ )УдОншг едЗ ЗббнбЙЗбВд ГОИС СМбЯ Гд нИКЪП Ъдег</se>
    <se lang="baq" variant_id="1">Josiko diot, utzi ikusten.Ene!Ura.Richard, esan beteei gaurhemen kanpatuko garela.</se>
  </para>
  <para id="12">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗМбИжЗ ОгУЙ Онжб бегГСнПЯг МгнЪЗр Гд КУКнЮЩжЗЪдП ИТжЫ ЗбЭМСГМбЎ УнПнНгб (МбЗУ) УнЯжд ХЪИЗр ЪбндЗЪбндЗ Гд дКЮПг ИЮПС ЗбгУКШЗЪУддЮУг Ебм гМгжЪКнд(ЭнКТМнСЗбП)Ў (МждТ) ж(ЭСЗнгЗд)ОРжЗ ЗбМЗдИ ЗбФСЮн гд ЗбдеСж(ГдПСУжд) УнЮжг ИЗбЗУКЯФЗЭ ГгЗгдЗЬ еРе ЗбгОЗбИ бЗ КхЪПш НцПЗПЗр Ъбне(Ь ГгЗ ЗбИЮнЙ УнКИЗПбжд Нгб (МбЗУГМбЎ ЯЗИКдЕдеЗ бнУК бн</se>
    <se lang="baq" variant_id="1">Bihar lehen orduan denak  jaikieta prest nahi ditut.Bai, jauna, nire kontu.Glass eramateaez da erraza izango.Aurrera joan behar duguahalik eta urrutien.Bi taldetan banatuko gara.Fitzgerald, Jones, nirekin.Ibaiaren ekialdera goaz.Anderson aurrera begiratuko duzu.- Atzaparrak besterik ez da.- Gainerakook Glass eramango duzue.Bai, jauna.Ez dira niretzat.</se>
  </para>
  <para id="13">
    <se lang="ara" variant_id="0">бЗ КПЪе нУЮШ Эн ЗбгЗБенЗ!Ь КСЗМЪЗ!Ь еРЗ ГгС!ЗббЪдЙЎ бЗ КПЪе нУЮШбЗ КПЪе нУЮШЗдКИежЗЯнЭ УдЯгб еЯРЗїИИШБ ЮбнбЗрЕде нЮКбдЗ нЗ ЯЗИКд(ЗСЭЪеЎ (ИСнПМСНЗЭЩжЗ Ъбм ЛИЗКебдСЭЪ УжнЗренЗУГРеИ ббГЪбм жГУНИеенЗЗгУЯ ИеЯЭЗдЗ еСЗБЎ бд дУКШЪГд дЪИС Ие ЗбГСЗЦн еЯРЗНСЗСКе гСКЭЪЙ МПЗрЯЗИКд ГдК бЗ КУПн бдЗ жбЗ бе гЪСжЭЗрИКСЯЯ ЕнЗе нЪЗдн еЯРЗ!ЯЗИКд.ЯЗИКдЎ ЗбШСнЮ Ябе Ъбм еРЗ ЗбгджЗб...нМИ Гд дЪжП ГПСЗМдЗждИНЛ Ъд ШСнЮ ВОСЗдКЩСжЗ(МбЗУ)ГдЗ ВУЭ</se>
    <se lang="baq" variant_id="1">Ez utzi uretara jausten.Goazen.- Atzera.- Nahikoa da.Kaka zaharra! Ez utzi jausten.Ez utzi jausten.Kontuz.Nola egingo dugu hori?Tira, pixka bat gehiago.Ezingo dugu kapitaina.Bridger, segi gora.Segi igotzen...Denok.Eman goraIgoko dut...Tira, tira. ..Eutsi.Aski da, kaka.Ez dugu lortuko.Sukarretan dago, kapitainaKapitaina, ez du zentzurik...Ez dio laguntzen sufrikariohorretan luzatzeak.Kapitaina!Kapitaina, hor goian berdina da.Itzuli behar dugu.Beste bide bat hartu.Eutsi!Glass...Hugh......sentitzen dut.</se>
  </para>
  <para id="14">
    <se lang="ara" variant_id="0">гЗРЗї -УнПнЎ бЗ нгЯддн РбЯ -ЦЪ еРе ЗбЮгЗФЙ Ъбм ЪнднегЗРЗї ЗдКЩС -ЗЪРСдн -бЗ нгЯддн ЭЪб РбЯ -ЗдКЩСЎ ЯнЭ УдЪжП ИПждеї -Ь Еде ЗбжНнП ЗбРн нЪСЭ ЗбШСнЮЬ бЗ нгЯде ЗбгЦн ЮПгЗрЬ ЦЪ еРе ЗбЮгЗФЙ Ъбм ЪнднеЬ ЗдКЩСУнПнЎ бЗ нгЯддн РбЯ...ЗдКЩСЎ бЗ нгЯдЯЦЪ ЗбЮгЗФЙ Ъбм ЪндеЦЪеЗ Ъбм ЪнднеКСЗМЪ(КжЮЭЎ УнП (едСнедСн)Ў ГСМжЯ)ЯЗИКд!(ежЯ)ЗеПГЎ нЗ ЭКмЗеПГедСн)Ў ГСМжЯ)едЗЯ гЯЗЭГЙ 70 ПжбЗС"гд ФСЯЙ "МИЗб СжЯн ббЭСжбСМбЗдЎ нбЗТгЗд(МбЗУ) НКм нКМЗжТ еРЗЬ ГдЗ УГИЮмЬ жГдЗ ГнЦЗрУГИЮм ИгЗб Гж ИПжд гЗбЕддн ИНЗМЙ бФОХ ЛЗбЛВУЭ нЗ ЯЗИКдЎ бПнш ЪЗЖбЙГдЗ бУК гМдждЗрЯЗИКдЎ ЛбЗЛЙ СМЗб бЗ нгЯдегЗбКХПн ббеджПЎ ЭгЗ ИЗбЯ ЭКнЗдИЗбЕЦЗЭЙ Ебм ГдЎ 70 ПжбЗС Лгдс ИОУЕРдЎ 100 ПжбЗСеРЗ ЗбСМб ЗбУИИ ЗбжНнПбИЮЗДдЗ Ъбм ЮнП ЗбНнЗЙЎжнбЗе ЯЗИКдЎ ЯдЗ 45 СМбс НндЗ ИПГдЗжЗбВд дНд 10Ў жЮСнИЗр 9Еде ГИнЎ нгЯдЯ ГОР НцХшКн гд ЗбгЗбжНцХшКн ГнЦЗрОР НцХшКн ГнЦЗрНУдЗр(НУдЗрЎ ЕРЗ ЯЗд ЗбУнП (ИСнПМСгКдЗТб Ъд НцХшКе ГнЦЗрЎ УГСЗЭЮегГдКї -ГМб -...ГдК ИЗбЭЪб ОУшСКдн НцХшКн гд ЗбЭСжбРЗ бнУ ГгЗгн ОнЗС Ужм гНЗжбЙКЪжнЦ ЗбОУЗСЙ ИШСнЮЙ ГОСмЛг ГдЎ бнУ едЗЯ ЭСЮЕРЗ ИЮнК нжг Гж ЗЛднд ВОСндЗбЪжПЙ ббПнЗС ИЬ 300 ПжбЗС ГгСс ЪЩнгнМИ СЪЗнЙ (МбЗУ)НКм нНнд ГМбеЎ гЭежгїГМбЎ ГЪПЯ ИРбЯЎ гЭежгЪбнЯг ЕдТЗбе гд ЗбгдНПСЕбм гЯЗд Вгд ЮИб Нбжб ЗбЩбЗг</se>
    <se lang="baq" variant_id="1">- Zer?- Ezin dut, jauna.Jarri zapia begietan.- Itxaron.- Hugh, sentitzen dut.- Itxaron, nola itzuliko gara bera gabe.- Jauna, ezin dut egin.- Guk ez dugu bidea ezagutzen.- Ezin du jarraitu.Jarri zapia begietan.Ezin dut, jauna.Itxaron, ezin duzu...Jarri zapia begietan.Estali bere begiak.Atzera.Egon hor, Henry jauna.Henry, mesedez.Kapitaina, kapitaina...Egon isilik.Lasaitu, motel.Lasaitu.Henry, mesedez.Konpainiako 70 dolarreko sariaizango dute...Glassekin hemen geldituko diren birentzat......dena bukatu arte.- Ni geldituko naiz.- Ni ere bai.Dirurik gabe ere geldituko naiz.Beste bat behar dut.Barkatu, kapitaina, bainafamilia daukat...Ez nago burutik.Kapitaina, hiru gizonekezin diete indioei aurre egin.Are gutxiago mutiltxoak badira.Gainera, 70 dolarrek ez duteinor konbentzitzen.100 orduan.Gizon horri esker gaude bizirik.Tira, kapitaina, hasieran 45 gizonginen, orain 10, beno ia 9.Nire aita da, nire zatiaeraman ahal duzu.Nirea ere bai.Nirea ere bai.Oso ongi.Ongi, Bridger jauna iritziberekoa bada, geldituko naiz.- Zu?- BaiLarruetako nire saria galdu nuen.Beste aukerarik ez dut:diru-sarrera gehiago bilatu.Gainera, hemen egun batedo bi gehiago berdin du.200 dolar badaetxera joateko zerbait.Glass zaindu behar duzuemomentua iritsi arte.Ulertu duzue?Bai, bai, hitz ematen dizut.Mutilak, gaua baino lehenjaitsi toki seguru batera.Entzun duzue, mutilok.</se>
  </para>
  <para id="15">
    <se lang="ara" variant_id="0">(нМИ СЪЗнЙ (МбЗУИЮПС ЗбгУКШЗЪ.жПЭде ИФЯб бЗЖЮ ЪдПгЗ нгжКЕде нУКНЮ РбЯгЭежг...жГдК КЮЭ ГгЗг ФМСЙ</se>
    <se lang="baq" variant_id="1">Glass zaindu behar duzuebehar duen denbora guztian.Eta unea iristean, lurperatubehar bezala. Merezia du.Ulertu dut.</se>
  </para>
  <para id="16">
    <se lang="ara" variant_id="0"><font color="#ffff01">ЎбЯд ЕРЗ дЩСК Ебм МРЪеЗУКСм ГдеЗ ЛЗИКЙ...ЛбЗЛгЗЖЙ ПжбЗС КЯЭн ббКЮЗЪПУГРеИ Ебм (КЯУЗУ)Ў жГФКСнЮШЪЙ ГСЦ бЗЖЮЙ жГФЮш ШСнЮнжГСНб Ъд еРЗ ЗбгЯЗд ЗбИЗЖУеб ЗбеджП гд УбОжЗ СГУЯїГУГбЯ ЭНУИГМббЮП ЗУКжбжЗ Ъбм гПндКег ЗбМгнбЙ гЪеЗ ГнЦЗрЎЭн ЗбИПЗнЙ бг ГФЪС ИФнБ...ИЗУКЛдЗБ ХжКЎУЯнд нЮФШ СГУн...ГдК КЪбгЕдег ЯЗджЗ нЦНЯжд МгнЪЗржнХнНжд жнеКЭжд... ЕбО...Лг ИПГ ЗбдТнЭ...жИПГ ЗбИСП нКПЭЮ Ебм жМен жЪнднжЗОКдЮК ГдЭЗУнеРЗ гЗ ФЪСК ИеФЪСК Ие ЯхбншЗрбЮП МЪбжЗ гд СГУн ИЗШдеЗ ЩЗеСеЗнЗ ЕбенЗбеджП гКжЗМПжд ЪдП...деЗнЙ ШСнЮ КЯУЗУСИгЗ нУСЮждЯЎ бЯдег бд нУбОждЯгКм ЯЗд РбЯї</se>
    <se lang="baq" variant_id="1">300 dolar ez da txikikeria bat.Texasera joango naiz,lur puska on bat erosi......eta pixa egingo dut mendian.Jainkoak utzitako lekuhorretatik aterako naiz.Larrugorriek egin zizuten hori?Galdera bat da.Egin zuten.Hiria hartu zuten.Hasieran ez nuen ezer sentitu.soinua besterik ez nuen sumatu...nire burua ebakitzen ari zenlabanaren soinua, badakizu.Haiek barre egiten zuten, jo, oihu...Eta orduan odola sentitu nuen......hotzak hartu ninduen,begietan, aurpegian...arnasten nuen hotz hura...haren baitan itotzen nintzen.Eta orduan sentitu nuen.Dena sentitu nuen.Burua beste aldera nuen.Ene...Bai, horregatik joango naiz Texasera......lapurtuko dizute,baina ez dizute burua kenduko.Nola izan zen?</se>
  </para>
  <para id="17">
    <se lang="ara" variant_id="0">ПЪеЗ ...ЭНУИГдЗ Ъбм ЫСЗС ЗбЭКнЙбЗ Ггнб бЯЪбндЗ Гд дКУбЮ еРЗ ЗбМИб ЗббЪндбЯд ЗбСнЗН ЪЯУ ЗКМЗедЗЎЕРЗ ЯдК гУКЪПЗр ббСНнбЗИПГ Эн ЗбШЮжУ ЗбПнднЙнгЯддн ЭЪб РбЯ бЯбг ГдК ИгТНТНт Ъд ЗбПднЗЎ (МбЗУ)їГКЪбгї...УнЯжд гд ЗбГЭЦбГд КбЭЩ ВОС ГдЭЗУЯ ЗбВдгд ГМбдЗ МгнЪЗрГдК ЪИБ ЯИнС ЪбндЗ(ГКжУб ЕбнЯЎ (МбЗУЎЗбеджП ЮСнИжд МПЗр ЗбВд...нгЯддн Гд ГФгш СЗЖНКегЎжнгЯдЯ Гд КФг СЗЖНКег ГнЦЗрЪбнЯ Гд КЭЯшСЪбнЯ Гд КЭЯшС Эн ЗИдЯбГдЯ УККУИИ Эн ЮКбежЮКбдЗ МгнЪЗрнгЯддн КЯгнгЯ Ед ФЖКЎУГОбшХЯ гд ЗбгЪЗдЗЙ...ИУСЪЙ жУежбЙЎжбд нЪСЭ ГНП ГдЯ ЗУКУбгК ббГгСПЪдн ГЭЪб РбЯЯб гЗ ЪбнЯ ЭЪбе Гд КбжшН ИЪнднЯЕРЗ ГСПК Гд ГЭЪб РбЯЗдЮР ЗИдЯ жбжшН ИЪнднЯ</se>
    <se lang="baq" variant_id="1">- Nik bakarrik...- Utzi!Mendi madarikatu horretaraigo behar dugu, gure atzetik ibil ez daitezen.Prest bazaude......elizakoak hartu.Zuregatik egin dezaket.Zeri eusten diozu, Glass?Badakizu?Hobe litzateke......azken hatsa orain emango bazenu.Guretzat guztiontzat.Gogorra zara.Hori zerbait da.Mesedez, Glass.Larrugorriak oso gertu daude,usaindu ahal ditut....eta badakit zuk ere usaindu ahal dituzula.Eta pentsatu behar duzu.Zure semeaz arduratu behar duzu.Ze, horrela hilko duzu.Denon hilko gaituzu.Lagundu ahal dizut, nahi baduzu.Mina kendu, azkar, erraz, ongi...Inork ez du jakingoamore eman zenuela. Egingo nuke.Begiak itxi besterik ez duzu egin behar.Egitea nahi baduzu.Salbatu zure mutila,itxi begiak.</se>
  </para>
  <para id="18">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГМбжнбЗеЎ ГМбВгб Гд нЮИЦ ЗбСИ СжНЯ ИУСЪЙСИгЗ нКМЗжТ ЗбСИ Ъд ОШЗнЗЯжСИгЗ бЗЎ ЭУбшг ГгСЯ бе ЭНУИ...ИУг ЗбгУнНЎ СИ Яб ЗбНЮЗЖЮ жЗбСНгЙ!ЗИКЪПеб ГдК ИОнСїМнг)Ў ЗбдМПЙ)ЗбдМПЙ -ЗеПГЎ ГдК бЗ КЭег ФнБЬ бЗ КХСОЎ УККУИИ Эн ЮКбдЗ МгнЪЗрЬ ЗИКЪПУГОИС (Мнг) жЗбЯЗИКд ИгЗ ЭЪбКежУнЮжгжд ИФдЮЯЪбнЯ Гд КЭег -УнЮжгжд ИФдЮЯ -Мнг) ЗбдМПЙЎ КЪЗб Ебм едЗ)!ЗХгКУНЮЗр</se>
    <se lang="baq" variant_id="1">Bai.O, bai!Ea gure jaunakhemendik azkar ateratzen gaituen.Agian zure bekatuakbarkatuko dizkizu, agian ez.Jaunaren esku egon behar duzu.Jesukristorengana, Jaunaerrukituko da zurekin.Utzi, utzi.Ongi zaude?, Jim, Jim, lagundu.- Lagundu.- Lasai, bai, ez oihukatu.- Ez oihukatu, haiek hiltzea nahi duzu.- Utzi.Zer egin duzun kontatuko diet,eta urkatuko zaituzte.- Ulertu behar duzu bera...- Urkatuko zaituzte, lagundu...Lagundu, Jim, etorri hona.Isilik, motel.Kaka.</se>
  </para>
  <para id="19">
    <se lang="ara" variant_id="0">еб КНУдК НЗбКеїбг ГбНЩ ФнБЗббЪдЙЎ Еде ИЗСП ЯЗбЛбМ(ЕбнЯ УнПЎ (МбЗУеРЗ УнУЗЪПЯ Ъбм ЗбКПЭЖЙНУдЗрГнд (ежЯ)їГбг нЯд гЪЯїбЗ -бЗї -(ГдЗ ГЭегЎ УнП (МбЗУНУдЗрУГРеИ ббИНЛ ЪдеГМбЎ КИПж ЭЯСЙ ХЗЖИЙ!(ежЯ)бЮП ЮКбК ЗИдн!(ежЯ)ИСнПМС)Ў едЗЯ НжЗбн 20 СМб)гд ЗбеджП ЮСИ ЗбМПжбЮЗПгжд дНждЗЗбВдЎ ЗбКЮШ ГЫСЗЦЯ жбдРеИУНЮЗрЎ ЗдКЩСЎ гЗРЗ УдЭЪбїУдеСИ ЗбВдЬ гЗРЗ Ъд (ежЯ)їЬ бг нЪП гФЯбКдЗ ИЪПбЗ нгЯддЗ Гд дКСЯе едЗ ЭНУИ -Ь УнУбОжд СГУееб УндЭЪдЗ ЕРЗ ЪЛС ЪбндЗ ЗбеджПїЗдКЩСЎ гЗРЗ Ъд (МбЗУ)їЎбг нЪП гФЯбКдЗ ИЪПЕде гУЖжб Ъд дЭУе гЛбдЗ...бЗЎ бЮП ЮШЪдЗ жЪПЗр ббЯЗИКдГд дгдНе ПЭдЗр бЗЖЮЗр ЪдПгЗ нгжКУнНКЗМ беРе ЗбИдПЮнЙбЗ нгЯде Гд нЭЪб ИеЗ ФнБНКм жЕд СИШКеЗ ИнПнеЗбВдЎ ЗбКЮШ ГЫСЗЦЯ жбдРеИбЗЎ бЗ нгЯддЗ ЭЪб РбЯ</se>
    <se lang="baq" variant_id="1">Haren arnasa aldatu da.Ohartu naiz.Arraioa, izotza bezain hotza dago.Hemen, Glass jauna...Buruan jarri.Berotuko zaitu.Ongi da.Non dago Hawk?Ez zen zurekin?- Ez.- Ez?Ulertzen dut, Glass jauna.Ongi.Uste dut bila joango naizela.Bai, ideia ona ematen du.Hawk!Nire semea hil duzu!Hawk!Bridge, 20 bat larrugorridira errekan.Hona datoz.Bildu zure gauzak eta goazen.Kaka, itxaron.Zer egingo dugu?Korrika, oraintxe.- Eta Hawk?- Ez da gehiago gure arazoa.Ezin dugu hemen utzi.Esploratzailea da, ezta?Aurkituko gaitu, ezta?Itxaron, eta Glass?Berak baino arazo gehiago ditugu,orain bere kasa doa.Ez, ez, kapitainarihitza eman genion.Egoki lurperatu behar duguunea heltzean.Errifle bat beharko du.Ezin du ezer egin erriflearekin,ezin ditu eskuak erabili.Tira, bildu zure pildak. Goazen.Ez, ez, ezin dugu hau egin.</se>
  </para>
  <para id="20">
    <se lang="ara" variant_id="0">...НУдЗрЎ ПЭдЗр бЗЖЮЗр -гЗРЗ КЭЪбї -ГнгЯдЯ Гд КГОРеї енЗ...бЗЎ бЗЎ ЗдКЩС(ИСЭЮЎ (ЭнКТИСЭЮбЗ нгЯддн... ЗббЪдЙбдПЭд еРЗ ЗбНЛЗбЙЗдКЩСЗдКЩСЗХгКЗдКЩС(ЭКТ)гЗРЗ КЭЪбї -гЗРЗ КСЗдн ГЭЪбї -ПЭдЗр бЗЖЮЗрЯгЗ нСнПЬ бЗЎ бнУ еЯРЗЬ жбгу бЗї(Еде Ъбм ЮнП ЗбНнЗЙЎ (ЭКТЪбм ЮнП ЗбНнЗЙЕРдЎ ГЮКбеЪбнш Гд ГРеИГдЗ ВУЭГдЗ ВУЭ...ЯЗИКдЎ гд едЗедЗЯ ШСнЮ ИЗбГУЭббЗ нжМП ШСнЮ ббГУЭбЎбЗ нжМП ШСнЮ ббГУЭЪбндЗ Гд джЗХб ЗбКУбЮЮП нхебЯдЗ ЗбЪИжС Ебм едЗЯЬ гЗРЗ КЮжб ЗбОСнШЙїЬ Гд джЗХб ЗбКУбЮдКУбЮЎ нЗ ЯЗИКд...УджЗХб ЗбКУбЮНКм дИбЫ гЮХПдЗбдКУбЮУКСНб ИПжд (гнСЭн)ї -ГМб -нгЯдЯ ЗдКЩЗСеЯЗИКд</se>
    <se lang="baq" variant_id="1">- Ongi, lurperatu...- Zer ari zara?Eraman nahi duzu? Goazen.Ez, itxaron...Lasai, poliki Fitz...Lasai.- Ezin dut....- Kaka zaharra...Kaka.Egon, itxaron.Itxaron.Isilik!Itxaron.Fitz...- Zer ari zara?- Nola zertan ari naizen?Hileta egoki bat.Hitza eman genuen.- Ez, horrela ez.- Zergatik ez?Oraindik bizirik dago, Fitz. Bizirik.Bota tiroa orduan.Joan behar dut.Sentitzen dut.Sentitzen dut, barkatu.Kapitaina, hemendik...Hor behean bidea dugu.Bada modurik hortik pasatzeko.Kapitaina, eskalatu behar dugu.- Pasatu poliki.- Bestela dena pikutara joango da.- Mapak zer dio?- Eskalatzen segitzeko.Eskalatuko dugu, kapitaina.Eskalatzen segitzeko.Gotorlekua topatu arte.Tira, goazen.- Hemendik atera behar dugu.- Bai.Gertuago gaude.Kapitaina.</se>
  </para>
  <para id="21">
    <se lang="ara" variant_id="0">УдКИЪ гдїЗКИЪ гЗ ФЖКУГРеИ ббГЪбм.ЪбндЗ Гд дРеИ ббГЪбм МгнЪЗрИбЗнС)Ў КЪЗб Ебм едЗ)</se>
    <se lang="baq" variant_id="1">Nori jarraituko diot.Jarraitu nahi duzunari.Igoko naiz.Blair, etorri hona.</se>
  </para>
  <para id="22">
    <se lang="ara" variant_id="0"><font color="#ffff01">ГдЗ едЗ ИМжЗСЯЗдКем жЮК ЗбПЭЖ...бЗ нгЯддн ЗбФЪжС ИЮПгнЛг ГддЗ ЮШЪдЗ гУЗЭЙ ИЪнПЙИнддЗ жИнд ЗбеджПЎ ГбнУ ЯРбЯїНУдЗрЎ 12 едПн нгЯдегГд нЮШЪжЗ ЦЪЭ гУЗЭЗКдЗ20 -гЗРЗї -ГЪКЮП ГдЯ СГнК 20 едПн УбЭЗрГМбЎ ЪгшЗ ККЯбгї...бЮП ГнЮЩКднжЮбК ГдЯ СГнК 20 едПн ЮСИ ЗбМПжб...НУдЗрЎ 20 Гж 12 бЗ негбг ГЯд ИЗбЦИШ ГКУЯЪ ЮСИ ЗбМПжбжГНХн ЪПП ЗбеджПГОИСдн ИЗбНЮнЮЙгЗРЗ ЯдК КЭЪб ЪдП ЗбМПжб ИгЭСПЯїГЪКЮП Гддн МбИК гнЗЙ ИжЭСЙ</se>
    <se lang="baq" variant_id="1">Sua itzali da.Atsedena hartu beharko genuke...Gainera, larrugorriengandik urrundubehar dugu.Tira, dozena bat larrugorri......ez dira gu baino azkarragoak.- 20.- Zer?Uste nuen 20 larrugorriikusi zenituela, hori esan zenuen.Zertaz ari zara?Esnatu nauzu.Esan zenuen 20 larrugorriikusi zenituela errekan.Bai, 20 edo dozena bat, ze axola?Ez nintzen geldituko horiek zenbatzen.haien luma puta horiekerrekan zenbatzen, ezta?Fitzgerald.Zer ari zinen errekan zu bakarrik?Nahiko ur bagenuen.</se>
  </para>
  <para id="23">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГМИ Ъбм УДЗбнЎ (ЭнКТМнСЗбП)ї...бЗ КУГбдн ЗбГд Ъд НЮнЮЙ ФЪжСдЗИЗбРдИ Ъбм КСЯ (МбЗУ) ОбЭдЗр -ГМИ Ъбнш жЕбшЗ УГЭМшС СГУЯ -бПнЯ РЗЯСЙ ЦЪнЭЙЎ нЗ ЭКмЯдК бКЩб ЫЗСЮЗр Эн гнЗЙ гнТжСнНКм ЗбВдЎ бжбЗ ЭЦбн ЪбнЯ...ЗбВд УГШСН ЪбнЯ ИЦЪЙ ГУЖбЙГдК бЗ КЪСЭ гЗ ЗбРн КУГб Ъдееб КСнП Гд КЪСЭ бгу КСЯКуУнПЎ (МбЗУ) нгжК едЗЯїСИгЗ КСнП Гд КЪСЭЎ еб ХПнЮЯЗбРн КСЯКе ОбЭЯ ЯЗд НнЗр Гг бЗїУГЯРИ ЪбнЯ бГдЯ бУК СМбЗр ИЪПНУдЗрї бГдЯ ЯдК ОЗЖЭЗр ИФПЙ.жГдК ОЗЖЭ ЗбВдГОЭЦ ЗбИПЮнЙЬ ЗбеджПЬ гЗРЗ ИегїЎГОИСдн ЗбВд ИХПЮеб СГнКегїГОЭЦ ЗбИдПЮнЙ -еб СГнК ЗбеджПї -бЗбг ГСу ГНПегеб ЯРИК Ъбншї!бЮП ЯРИК ЪбншЯЗд Ъбнш Гд ГХнИЯ ИЗбРЪС ГнеЗ ЗбЭКмбЮП гЗК (МбЗУ) ЗбВдж(ежЯ) бЗ дЪСЭ Ъде ФнБЎбЗ ЭЗЖПЙ гд гжКдЗ едЗеб КЭегїГСм Гддн ГдЮРК НнЗКЯ гСКнд ЗбВд...ГдЗ ИгЛЗИЙ Ебе бЯжббе гЗ ГЪШм жббе гЗ ГОРУНЮЗрЗббЪдЙЎЭн ЗбгСЙ ЗбЮЗПгЙЎ ЕРЗ ГСПК Гд КЮКб ГНПЗрЪбнЯ Гд КУКОПг ЗбИЗСжПжКЪИЖ ИдПЮнКЯенЗ ИдЗЗдеЦ жЗбКЮШ ГЫСЗЦЯ</se>
    <se lang="baq" variant_id="1">Erantzun, Fitzgerald,galdera egin dizut.Ez ni zalantzan jarrigarrantzirik ez duten kontuengatik.Erantzun edo burualehertuko dizut.Memoria ahula duzu, motel.Oraintxe ipurdia uretan izango zenuke......niregatik ez balitz.Ez ditut zure galderak erantzungo.Erantzuna ez duzulako jakin nahi.Jakin nahi duzu Glass hiltzenzergatik utzi duzun?Agian.Umegorri bat ez bazina,jakingo zenuen ez zela bizirik.Gezurrak esaten dizkizutoraindik gizona ez zarelako.Bai, heriotzari beldur izan diozulako.Eta beldur zara orain. Jaitsi erriflea.- Larrugorriak.- Zer horretaz?Esan orain eta esan egia.- Jaitsi erriflea orain.- Larrugorriak ikusi zenituen?Ez.Bat ere ez.Gezurra esan zenidan?. Ostia!Gezurra esan zenidan.Bideratu behar izan zintudan, motel.Hemendik aurrera ez duguhorretaz gehiago hitz egingo.Ezin dugu egindakoa desegin,ulertzen duzu?Denbora doblea galdu behar genuen, motel.Orain Jainkoaren esku dago...Jainkoak ematen du,Jainkoak kentzen du.Kaka.Altxatu, goazen.Hurrengoan inortirokatu behar baduzu...hobe zera...Hobe bolbora erabiltzen baduzu.Horrek erriflea hobetzen du.Goazen.Aurrera, goazen.</se>
  </para>
  <para id="24">
    <se lang="ara" variant_id="0">бдРеИ</se>
    <se lang="baq" variant_id="1"></se>
  </para>
  <para id="25">
    <se lang="ara" variant_id="0">гд ЭЪб еРЗї -бЗ ГПСн -(СИгЗ нЯжд СМЗб ЗбЯЗИКд (бнЭджСЛГМбКжОм ЗбНРС МнПЗрГжбЖЯ ЗбеджП бЗ нгжКжд ГИПЗр ЯгЗ КЪКЮПГдЩС ЕбнегЎ ПЗЖгЗр СЗЖНКег дКдебПндЗ Онжб едЗ(НУдЗрЎ (ИСнПМСбПндЗ ОнжбгЗРЗ УдЭЪб ИеРе ЗбОдЗТнСїЗббе Эн ЪжддЗЎ нЗ ЭКмеб ГдК ИОнС едЗ нЗ ЭКмїеб ГдК Эн ЗбгЯЗд ЗбгдЗУИїГЪКЮП РбЯ</se>
    <se lang="baq" variant_id="1">- Nork egin du hau?- Ez dakit.Leavenwoth kapitaina etabere mutilak izan daitezke.Bai.Ordena pixka bat jarri dute hemen.Indio hauek ez dira inoizuste bezain hilda.Begira, ze kiratsa botatzen duten beti.Zaldiak ditugu hemen.Goazen.Zaldiak ditugu.Hartu behar ditugu.Aldamenetik joan, motel.Hil nahi duzu?Tokirik aproposenean.Hala uste dut.</se>
  </para>
  <para id="26">
    <se lang="ara" variant_id="0">бнУ едЗЯ гМЗб ббКУЗДббЮП ЮПшСу ЗбСИ бдЗ Гд дУбЯ еРЗ ЗбШСнЮУжЗБ ФЖдЗ Гг ГИндЗГИн бг нЯд СМбЗр гКПншдЗрЎ ГКЪбгїЎбЗ нЭСЮ гЪе КдгнЙ ЗбЪЮнПЙ гд еПгеЗжЮСшС ГбшЗ нДгд ИФнБ"жРЗК гСЙ КУбЮ КбЗб "УЗИСеб КЪСЭ КбЗб "УЗИС"їЯЗд ИСЭЮЙ ХПнЮнд гд КЯУЗУбнХШЗПжЗЎ ЯгЗ КЪбгЎСжКнд МгнбЎ ЯгЗ КЪбгбЮП ЭЪбжЗ РбЯ гЖЗК ЗбгСЗКЮЦжЗ ЛбЗЛЙ ГнЗг гд ЗбХнПбЯд нжг ЗбУИКЎ УЗБК ЗбГгжС...ИШСнЮЙт гЗ еРе ЗббнбЙ ЭЮП ГХПЮЗДе...жЭжЮ Яб РбЯ...ЗбеджП УСЮжЗ ЗбОнжбЎ бРЗЯЗд нКЦжС МжЪЗржнеРн...жТНЭ Эн ЗбжНб...гЛб ЗбЦЗЖЪ Инд ЗбФМнСЗК...жЩб ЪЗбЮЗр Эн гНнШ ЗбФМнСЗК еРЗЛг жМП ПндЗр...Эн КбЯ ЗббНЩЙ...ГОИСднГде жМП ЗбЕбе...жЗКЦН...Гд ЗбЕбеЯЗд УдМЗИ...ГМбЎ бЮП НЩм ИбЮЗЖеЎжЗЪКЗП Гд нЮжббЮП жМПК ЗбЕбе...ЗбРн ЯЗд МЗбУЗр жндЪгИЗбгМП жЗбСНгЙбЮП ГШбЮК ЗбдЗС Ъбм СЯИЙ еРЗ ЗбжЫПГМбЎ СИгЗ КжП Гд КдЗгЎ нЗ ЭКм</se>
    <se lang="baq" variant_id="1">Ez da galderak egiteko denbora.Jaun Onak bidean jartzen gaitu,aukeratu ahal ez.Aita fededuna zen, badakizu.Hazi, hil eta jan zezakeen...eta dena egiten zuen sinetsi gabe,besterik gabe.Behin mendira joan zenehizan.mendian ehizan.Texaseko lagun batzuekin elkartueta ehizan aritu ziren.Normala zen, mila aldizegina zuen lehenago ere.Hiru egunetan sarraski handiaegin eta gero, larunbatean...izorraturik ziren, nolabaitgauean lagunak hil ziren....eta horretaz gain.komantxeek zaldiaklapurtu zizkieten.goseturikburutik egindalokatzetan arrastakabaso galdu bateankaka likits horretan sartuta...eta bertan aurkitu zuen fedea.Esan zidan...momentu hartan...Jainkoa aurkitu zuela.Tira,azkenean "Jainkoa"urtxintxa bat zen.Bai, behin ezagutu zuen.Jainkoa aurkitu dut -esaten zuen.Edonon jarri eta hizketan hasten zen...haren gloriaz, haren erruki handiazEta nik tirokatu nuen putakume hura.Begiak itxiko dituzu, motel.</se>
  </para>
  <para id="27">
    <se lang="ara" variant_id="0">УГХШНИЯ гЪн</se>
    <se lang="baq" variant_id="1"></se>
  </para>
  <para id="28">
    <se lang="ara" variant_id="0">СИгЗ КгжК!ГМбеЗ еж ЗбНХдбЮП дМНдЗЪбнЯ Гд КЯжд ЭОжСЗр ИдЭУЯЎ нЗ ЭКмГМбНУдЗрЎ бЮП ЗКИЪдЗ ЗбГжЗгСИЗУКЛдЗБ МТЖнЙ ЗбМдЗТЙбЗ КРеИ Ебм едЗЯИЦгнСт нЮЩЎ ЗКЭЮдЗїбГддЗ ИбЗ СнИ УнКг ФдЮдЗЗбВдЎ бЮП ЭЪбдЗ гЗ нКжМИ ЪбндЗ ЭЪбеЎбЮП ЯЗд бПндЗ нжгЗр ЕЦЗЭнЗр...бРЗ НЭСдЗ ИЪгЮжжЦЪдЗ ИЪЦ ЗбХОжС ЭжЮеЯн бЗ нКгЯд ЗбгКжНФжд гд ЕОСЗМеЭЪбдЗ Яб ФнБ ЯгЗ нКжМИбЮП ПЭд ИФЯб бЗЖЮ...УнПнЎ ЗбНЮнЮЙ -...ЗбНЮнЮЙ ен ГддЗ -Ў)ЪдПгЗ ЗОКЭм (ежЯЯдК ЮбЮЗр ИФГд ЗбгКжНФнд...ЯдК гУКЪПЗр ббКНСЯ ЯгЗ КЪбгЎ бЯдИСнПМС)Ў МЗПбдн Ъбм ЗбИЮЗБ)...МЗПбдн Ъбм ЗбИЮЗБ гд ГМб...Гд нХдЪ ХбнИ Гж гЗ ФЗИе(бнЦЪе Ъбм ЮИС (МбЗУ...жеРЗ гЗ ЭЪбееРЗ гЗ ЭЪбдЗе -(нУЪПдн УгЗЪ РбЯ ЪдЯЎ УнП (ИСнПМС -еРЗ гЗ ГЪСЭе ЪдЯ</se>
    <se lang="baq" variant_id="1">gainean harriak jarri genituenbasati horiek......gorpua ukitu ez zezaten.Ongi lurperatu genuen.- Jauna...- Egia da...Hawk desagertu zeneanbasatiek kezkatzen ninduten.Prest nengoen berehala joateko.Bridger, orduan,gelditzeko esan zuen.Hil arte gelditzeko eskatu zuen.Gurutzea egin zuen zerbaitekin.hilobiaren gainean ezarri zueneta Glassi eman zion merezitakoa.- Horixe egin genuen.- Pozten naiz gelditu zinelako, Bridger jauna.Banekien egingo zenuela.</se>
  </para>
  <para id="29">
    <se lang="ara" variant_id="0">НУдЗреб едЗЯ КЫншС Эн ЗКЭЗЮдЗїбНУд ЗбНЩЎ бг нКЫншСФЯСЗр бЯ...Ъбм ФМЗЪКЯЎ ФСЭЯжОПгКЯ -ГМб -(дЗенЯ Ъд ЗКЭЗЮдЗ УнПЎ (ИСнПМСГдК КУКНЮ ФнЖЗр Ъбм гЗ ЭЪбКеФЯСЗр бЯЗбЭКм ЯЗд нбжг дЭУе ШжЗб ЗбСНбЙМгнЪдЗ СГм НЗбЙ (МбЗУ)бг нЯд ИнПндЗ ФнЖЗр бдЭЪбеЎ ХНнНїГМбМгнЪдЗ СГм РбЯ</se>
    <se lang="baq" variant_id="1">Ongi.Ulertzen dut gure tratua ezdela aldatu, ezta?Nire onerako, uste dut ezetz.Eskerrik asko.Zure kuraia, ohorea..- ...eta zerbitzuak ordaintzeko.- Bai.Tratua izan ala ez,egindakoak saria merezi du.Mila esker.Mutilak bide osoan sufritu du.Denok ikusi genuen Glass nola zegoen,Ezin zen gehiagorik egin, ezta?Bai.Denok ikusi genuen.Zergatik ez duzu prestatzen?Berehala.Momentuan aterako da.</se>
  </para>
  <para id="30">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЎбЯд ЕРЗ дЩСК Ебм МРЪеЗУКСм ГдеЗ ЛЗИКЙ</se>
    <se lang="baq" variant_id="1"></se>
  </para>
  <para id="31">
    <se lang="ara" variant_id="0">КбЯ ЗбГНХдЙ ЗбОгУЙ бг КЯд ИЗбгМшЗд</se>
    <se lang="baq" variant_id="1"></se>
  </para>
  <para id="32">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГХгК...КЪЗбн Ебм едЗЬ еб нгЯддн ЗбЗдЦгЗг ЕбнЯгїЬ ГМбГМбї -ГМб -ЯдК ГКУЗБб гКм УнКг ПЭЪ ЗбГМжС бдЗїбГд ЗбЭСж ОЗХКег ЗбРн МгЪдЗе...гЗТЗб едЗЯЎгЫШм ИЗбЮРЗСЙ жЗбЛбМбЯд еРЗ бнУ ОШГнГдЗ гдКЩС жХжб ЗбЯЗИКд...бнЭджСЛ) гЪ МнФе)</se>
    <se lang="baq" variant_id="1">- Batu naiteke?- Bai.- Bai?- Bai.Ari nintzen ea noiz izango denbidaiaren saria.Bildu genituen larruakoraindik kanpoan daude.elurretan eta zikin daude,baina hori ez da nire errua.Ea Leavenworth kapitainaarmadarekin etortzen den...</se>
  </para>
  <para id="33">
    <se lang="ara" variant_id="0">бдЪП Ебм едЗЯ ждЮКб ГжбЖЯ ЗбеджПЭн "ГСнЯЗСЗ" ждУКСП ЗбЭСжНУдЗржгКм УнНПЛ РбЯї...бЗ ГПСнЎ бЯдбд нКЮЗЦм ГНПЗр ГМСе НКм РбЯ ЗбНндЗдХК ЕбншЎ НУдЗрїбЮП Кг ЗУКЖМЗСнбМгЪ ЗбЭСж жбнУ бКГгндежГСм... Гд бПнЯ ОТндЙСИгЗ ггКбЖЙ ИЗбдЮжП -бЮП жЮшЪК Ъбм ЪЮПЗр -бКНгн ЮЗЖПЯ жггКбЯЗКеЎжеРе ЗбОТндЙ бг КЪП ггКбЖЙ ИЪПнжМП ИеЗ ЪМТ 300 ПжбЗСЪМТї ЪМТїгЗРЗ нЪдн еРЗ ИНЮ ЗбМНнгї...нЪдн жЭЮЗр бУМбЗКн ЗбНУЗИнЙГдЯ ЗФКСнК ЗбгТнП гд ЗбИЦЗЖЪ ббИЪЛЙГЯЛС гд ЗбгКЭЮ Ъбне гЪ ЗбФСЯЙ(ЪЗг УЪнПЎ (ЭнКТМнСЗбП</se>
    <se lang="baq" variant_id="1">kanpora joateko etalarrugorri horiei...zibilizazio pixka baterakusteko.Ongi, ongi.Eta orain,noiz gertatuko ote da hori?Ez dakit, baina...... hori gertatu arteinork ez du saririk jasoko.Entzun, ados?Gogorra izan zen.Denok asko lan egin genuen...Nik uste dut...Kutxa gotor bat dauka,- diruz betea.- Kontratua sinatu zenuen.Nagusia eta bere ondasunakbabesteko.Eta nire kutxa ez dago beterik,300 dolar eskas ditu.Eskas? eskas?Zer arraio esan nahi du "eskas"horrek?Nire artxiboko paperek diote...espedizioan galdu zenuenarekinoraindik konpainiari dirua zor diozula.Urte berri on, Fitzgerald jauna!</se>
  </para>
  <para id="34">
    <se lang="ara" variant_id="0">едЗЯ СМб ГИнЦ ЪдП ЗбИжЗИЙгЗ ЗбГгСїгд ГдКїбнУ ИНжТКн ГУбНЙЬ (ПжИ)Ў ЗУКПЪц ЗбЯЗИКдЬ бнУ ИНжТКн ГУбНЙГнд СМЗбЯїЬ бЮП гЗКжЗ МгнЪЗрЬ гд ЮКбегїбЗ ГЪбгЎ ГСнП ИЪЦ ЗбШЪЗгЎ СМЗБрЗбШЪЗг бе ЛгдбЗ ГгКбЯ дЮжП -ЕРдЎ бд КГЯб ФнБ-СИгЗ нгЯдЯ Гд КЪнП ИЪЦЗр гд ЗбЭСж ЗбгУСжЮЗбРн ГФКСнКгже гд ЗбеджП(Ь бнУ ЗбВдЎ (МждТЬ еРе ЭЦЙеРе ЭЦЙНЮЗрїГеРЗ Яб гЗ бПнЯїбЮП ЯдЗ КУЪЙЎ бЯд ХПнЮнгЗК МСшЗБ ЗбЛбМ...жЗбВОСждЮКбКег ЗбРЖЗИгебЗрЎ Гдшм бЯ еРеїНЗЭЩЙ ЗбгЗБбЮП жЮЪК где Эн ЗбЛбМЬ гдїЬ бЗ ГЪбгЎ бг ГСе(СИгЗ нЯжд (ежЯГМбЎ СИгЗ нЯжд еж(Ь СИгЗ ЯЗд (жУКждЬ Яг нИЪП ЗбгЯЗд Ъд едЗїЬ Яг нИЪП ЗбгЯЗд Ъд едЗїЬ НжЗбн 13 гнбЗр(ЗбФгЗб ЗбЫСИнЎ ИЗбЮСИ гд (нбжУКждМеТжЗ ЗбОнжбЎМеТжЗ ЗбгФЗЪб жЗбгЪПЗКедЗЯ 10 ПжбЗС бЯб СМбЬ (ГдПСУжд)Ў ЗИЮу едЗЬ ГМбЎ УнПн...УГШЪге жГСЗЮИеУГНЦС бЯ ФСЗИЗрЗЭКНжЗ ЗбИжЗИЙ</se>
    <se lang="baq" variant_id="1">Gizon zuria atarian.Zer da? Nor zara?Ez dut armarik, ez dut armarik.- Dobb, ekarri kapitaina.- Ez dut armarik.Eta zure gizonak?- Hilda, denak hilda.- Nor izan zen?Ez dakit,jateko zerbait, mesedez.Hau ordaindu behar da.- Ez dut dirurik.- Orduan ez duzu jango. Horrela da.Agian, lapurtutako larruakitzul ditzakezu, indioei erosiak.- Orain ez, Johns.- Zilarra.Zilarrezkoa da.A, bai?Hori besterik ez duzu?Bederatzi ginen, laguna...elur ekaitzean hil zeneta besteak......otsoek...otsoek akabatu zituzten.Egon, nondik atera duzu hori?Kantinplora.Bati... erori zitzaion elurretan.- Bati? Nori?- Ez dakit, ez nuen ikusi.Hawk izan zitekeen.- Bai, izan zitekeen.- Nork izango zuen, bestela?- Agian, mendebaldera joan zen.- Zenbat da hemendik hara?- Zenbat da haraino?- 20 bat kilometro.Ipar-ekialdera, Yellowstonetik gertu.Prestatu zaldiak.Hornigaiak eta armak,10 dolar gizoneko.- Anderson, hemen geldituko zara.- Bai, jauna.Zaindu eta begiratu gizon hau.Trago bat ekarriko dizut.Ireki atea.</se>
  </para>
  <para id="35">
    <se lang="ara" variant_id="0">КнЮЩжЗЪбм СУбЯгИИШБгд ГдКїИнЯнК)ї)еб еРЗ ГдКїжнУКжд)ї)(МбЗУ)(Ь Еде (МбЗУ(Ь (МбЗУбЗ ИГУнЗ ЕбеннЗ ЕбенЎ гЗРЗ НПЛїГнд ежїМждТ) ОРеЎ енЗ)енЗЎ УГКЮПгЯг ббНХд(Ь (Энб(Ь ОР (ИСнПМС(ОР (ИСнПМС(енЗЎ (МбЗУ</se>
    <se lang="baq" variant_id="1">Begiak aurrera.Poliki.Lasai.Nor zara?Beckett? Zu zara?Weston?Glass.- Glass da.- Glass.Ongi dago.Jainkoarren.Jainkoarren, zer gertatu da?Non dago?Johns, har ezazu, tira.Tira, aurrera noa.- Phil.- Hartu Bridger.Hartu Bridger.- Bazaitut, Glass.- Goazen.</se>
  </para>
  <para id="36">
    <se lang="ara" variant_id="0">Ь еб СГнК (ЭнКТМнСЗбП)їЬ бЗЎ УнПнЗдеЦжЗЗдеЦжЗЬ еб СГнК (ЭнКТМнСЗбП)їЬ бЗЎ УнПн(ЭнКТМнСЗбП)Ь КСнЛЬ Ебм Гнд РеИїЬ гдї(Ь (ЭнКТМнСЗбПЕбм Гнд РеИїЬ бЗ ГЪбгЬ ГОИСдн жЕбшЗ УГЭМшС СГУЯ...Ь ЯЗИКдЎ ГЮУг ИЗббе!Ь ГОИСдн!Ь ГОИСдн!(Ь (КЯУЗУЬ (КЯУЗУ)ї(Ь бЮП ЮЗб Еде РЗеИ Ебм (КЯУЗУГЮУг ИЗббеЎ ЮЗб ГдеУндЦг Ебм ЗбМнФ гМПшПЗржИПГ ЗбНПнЛ Ъд ФСЗБЮШЪЙ ГСЦ бЗЖЮЙЕде гКМе Ебм (КЯУЗУ)ГЮУг ИЗббеЗИЮу едЗ(ЭнКТМнСЗбП)(ЭнКТМнСЗбП)ЗббЪдЙЗббЪдЙЗЭКНжЗ ЗбИжЗИЙЗЭКНжЗЗУКПЪжЗ ЗбЯЗИКдОРже Ебм ЗбШИнИЎ ЗбВдбЮП ЮбК Еде ЮП гЗК</se>
    <se lang="baq" variant_id="1">- Fitzgerald ikusi duzu?- Ez, jauna.Zutik.Zutik.- Fitzgerald ikusi duzu?- Ez, jauna.Fitzgerald- Lasai.- Nora joan da?- Nor?- Fitzgerald.Nora joan da?- Ez zidan esan.- Esan edo burua lehertuko dizut.- Jainkoaz zin degizut, kapitaina.- Esan.- Esan!- Texasera.- Texas?- Texasera zihoala esan zuen.Jainkoaz zin dagizut.Armadan berriro sartzeko zihoala esan zuen.Eta lur puska on bat erosteazaritu zen....Texasera doala, Jainkoaz zin degizut.Gelditu hemen.Fitzgerald.Fitzgerald.Mila deabru!Ostia.Ireki atea.Ireki!Ekarri kapitaina.Eraman medikuarengana, orain.Hilda zela esan zenuen.</se>
  </para>
  <para id="37">
    <se lang="ara" variant_id="0">Ь ГдК ЯЗРИЬ бЮП ЯРИ ЪбншГнеЗ ЗбЯЗРИЎ бЮП КСЯКгже едЗЯ...Ь ЩддК ГдеЬ Хбц бСИЯЬ гЗРЗїЬ Хбц бСИЯГИЗдЗ... ЗбРн Эн ЗбУгЗБ ... бЗ нгЯдднЗХгКГХгК! гд ЗбВд ЭХЗЪПЗр ГдКУМнд ИКегЙ ЗбОнЗдЙОРже Ебм ЗбЮЭХЗУМде жЕбшЗ УГЮКбеЩддК Где УнгжКЗХгК -ГнеЗ ЗбШИнИ -ЯдК бГЮПг бе ЗбЪждГСМжЯ нЗ ЯЗИКдНУдЗрЎ енЗЬ ЯнЭ НЗбеї...Ь УнЯжд ИОнСЎ бЯд едЗЯ КжСгЕде ИНЗМЙ ббСЗНЙУГЪжП бГКЭЮПебЮП еСИЎ ГбнУ ЯРбЯїИСнПМС) нЮжб ЗбНЮнЮЙ)Ь ЯнЭ РбЯї...Ь (ЭнКТМнСЗбП) ЯРИ ЪбнеЕде ЯЗд нКИЪ ЗбГгжЗС ЭНУИЕде бг нЯд едЗЯ ЪдПгЗ ШЪдЭнКТМнСЗбП) ЗИдн НКм ЗбгжК)</se>
    <se lang="baq" variant_id="1">- Gezurtia zara.- Hark behartu ninduen.Gezurtia, utzi zenuen.Hor kanpoan utzi zenuen.- Barkatu...- Otoitz egin Jaunari.- Zer?- Otoiz egin Jaunari.Aita gurea......zeruetan zarena...Ezin dut.Isildu.Isilik. Orain preso zara,traizioa karguarekin.Sartu kaiola batean.Sartu kaiola batean.Sartu barrura edotiro egingo diot.Hilko zela uste nuen.- Zutik.- Ez nekien zer egin.Ezin nuen ezer egin, mesedez.- Mesedez, kapitaina.- Jainkoarren.Ongi da, goazen.1, 2, 3.Irristatu, irristatu,- Nola dago?- Osatuko da, hantura du......atsedena behar du.Gero itzuliko naiz ea nola dagoen.Ihes egin du, ezta?Bridgerek egia dio.- Nola?- Fitzgeraldek gezurra esan zion....aginduak segitu zituen.Ez zegoen han Fitzgeraleksemea labanez akabatu zuenean.</se>
  </para>
  <para id="38">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГНКЗМ Ебм НХЗд жУбЗНбЗЎ ГдК КНКЗМ ббСЗНЙ жЗбШЪЗгУГШЗСПе -бЗ -Ь бд КМПе ИПждн ГИПЗрЬ ЕРЗ ГдКЩСдЗ НКм ЗбХИЗНЎ УнКЮПгдЗ Инжг жнеСИбЗЎ бд неСИЕде ОЗЖЭЕде нЪСЭ ЗбгУЗЭЙ ЗбКн ЮШЪКеЗ гд ГМбегЛб ЗбЫТбЗд ЪдПгЗ нФЪСжд ИЗбОжЭнеСЪжд Ебм ГЪгЗЮ ЗбЫЗИЙ...бЮП ГжЮЪК ИеЎ бЯдебЗ нЪСЭ ИЪП -ЯнЭ нгЯдЯ Гд КЯжд жЗЛЮЗр еЯРЗїбГде бПне ЗбЯЛнС бнОУСе...бг нЯд бПнш Ужм еРЗ ЗбЭКмжЮП УбИе гднбЗ нгЯддн Гд ГУгН бЯИЗбЪжПЙ Ебм едЗЯбнУ гМПшПЗр -бЗ -бЗ ГОФу ЗбгжК ИЪПбЮП гК ИЗбЭЪбУГРеИ гЪЯ</se>
    <se lang="baq" variant_id="1">Zaldi bat eta arma bat behar ditut.Ez, atsedena behar duzu, etazerbait jan.- Haren atzetik noa.- Ez.- Ez duzu topatuko ni ez banoa.- Eguna argitu baino lehen joan da.Ez du lortuko.Beldur da.Badaki zeinen urrunetik etorri naizen.Beldurrez, uste du ongi egongo delabaso barruan...Bertan harrapatuko dut, baina...- ...berak oraindik ez daki.- Nola zaude hain seguru?Ez dut ezer galtzeko.Mutil hori zen nire ondasun bakarra.... eta hark kendu zidan.Ezin dizut utzi kanpora berriro ateratzen- Ez berriro.- Ez.Ez naiz berriro hiltzearen beldur.Egina daukat.Zurekin noa.</se>
  </para>
  <para id="39">
    <se lang="ara" variant_id="0">гд гУКНнб Гд нКНСЯ бнбЗрЕбм Гнш гПм нУИЮдЗїИдХЭ нжг Ъбм ГЪбм КЮПнС -СИгЗ КЯжд ВЛЗС ЗбеджП -Ед бг КЯд еРе ВЛЗСеЎ УдЭЮПеЕде нСнП гЪЗжПЙ ЗбЗдЦгЗг ббМнФЯн нМП гИССЗр ббЮКб гМПшПЗреРе ЗбВЛЗС едЗ КЪжП беенЗбЗ нгЯддн Гд ГКРЯС жМе ТжМКнЯЗдК Эн Редн ЗбЕУИжЪ ЗбгЗЦнжЗбВдЎ СНбКГФЪС ИЗбЮбЮ ГбшЗ ГКЪСЭЪбнеЗ Ннд ЪжПКн ббПнЗСГеРЗ ХНнН ГдЯ ЮКбК ЦЗИШїГдЗ ЮКбК ЗбСМб ЗбРн ЯЗднНЗжб Гд нЮКб ЗИдн ЭНУИЬ СЗЖНЙ ПОЗдЬ Яг еж ЮСнИїГЮб гд гнб ИеРЗ ЗбЗКМЗеУГКМе Ебм ЗбГЪбм ЫСИЗржГдК Ебм ЗбГУЭб ФСЮЗрЬ бдСу Ед ЯЗд нгЯддЗ ЗбЪЛжС Ъбм ИЪЦ ЗбВЛЗСЬ гЗРЗ бж ЯЗджЗ ЗбеджПїЕРЗ ЯЗджЗ ЗбеджПЎ ЪхП ГПСЗМЯ Ебм едЗ</se>
    <se lang="baq" variant_id="1">Gauez ezin zuen segitu.Zenbat aurrerago?- Egun erdia gehienez.- Larrugorriak izan daitezke.Bera ez bada, galduko dugu.Errealista izango da,horrela berriro hiltzeko aitzakia izango du.Haren arrastoak hementxe dira.Goazen.Kezkaturik nago, etxera itzuli etaezagutu ez.Egia da ofizial bat hil zenuela?Bakarrik gizon bat hil nuen, semeahil nahi zuen gizon bat.- Kea.- Non?Kilometro eta erdira baino ez,bide horretatik.Mendebaldetik joango naiz,zu joan ekialdetik...- Ea arrastorik topatzen ditugun.- Eta larrugorriak badira?Larrugorriak badira, itzuli azkarhona nirekin elkartzera.</se>
  </para>
  <para id="40">
    <se lang="ara" variant_id="0">...бг ГКжЮЪ СДнЙ СМб ИгдТбКЯ...ИЪнП МПЗр Ъд ЗбгПЭГЙ.Эн ХИЗНт ИЗСП ЯеРЗеб ЦббК ЗбШСнЮЎ нЗ ЯЗИКдї"ГдЗ едЗ бГЪнПЯ Ебм НХд "ЯЗежЗНнЛ УнКг гНЗЯгКЯ ИКегЙ ЗбЮКбГМбЎ УнПнїбЗ ГЯКСЛ бОШКЯЛгЎ ГдЗ бПнш ОШЙ</se>
    <se lang="baq" variant_id="1">Ez nuen uste goi mailakogizonik hemen topatzea......gotorlekutik hain urrun...halako goiz hotz batean.Galdurik zaude, kapitaina?Hemen nago zuKahowa gotorlekura eramateko.Bertan epaituko zaituztehilketagatik.Bai, jauna?Zure planak ez nau txoratzen.Gainera, badut neurea.</se>
  </para>
  <para id="41">
    <se lang="ara" variant_id="0">бЮП НЗжбК ЕОИЗС ЗИдЯЎ НУдЗрїЎбЮП НЗжбК ЕОИЗСе ИгЗ НПЛбЯде бг нХЫуЎжЗУКгС Эн ЗбХСЗОжЯЗП Гд нКУИИ Эн гЮКбдЗ МгнЪЗр...ГдК жГдЗЯЗд ИнддЗ ЗКЭЗЮдЪбг МгнЪЗр гЗ НПЛ едЗЯжГЮУг ИСжНн ббСИЗбСИ ЗбРн нЪбг гЗРЗ НПЛ едЗЯбг нЯд едЗЯ ЗКЭЗЮбЮП ЮКбК ЗИдн...СИгЗ ЯЗд ЪбнЯ Гд КСИшн СМбЗрИПбЗр гд КбЯ ЗбЭКЗЙ ЗбЪЗеСЙ!ЗббЪдЙ</se>
    <se lang="baq" variant_id="1">Zure mutilari esan nion, bai.Esan nion, baina ez zuen entzuten.Eta oihuka segitu zuen.Denak erakarriko zituen.Zuk eta biok......tratu bat genuen.Ez dakit han kanpoan zer izan zen.Baina arima Jaunari zor diot.Jaunak badaki han kanpoan zer izan zen.Ez dago traturik.Zeuk hil zenuen nire semea.Agian, gizona hezi behar zenuen...eta ez zakur eme zaunkari bat.Kaka zaharra!</se>
  </para>
  <para id="42">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЕРдЎ ЗУКгКЪ ИеЎ нЗ (МбЗУ)бГд бнУ едЗЯ ФнБУнЪнП бЯ ЗИдЯбУКх ГдЗ</se>
    <se lang="baq" variant_id="1">Gozatu duzu, Glass?Ze, ezerk ez dizu semea itzuliko.</se>
  </para>
</body>
</html>