<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<html>
<head>
</head>
<body>
  <para id="0">
    <se lang="alb" variant_id="0"></se>
    <se lang="ara" variant_id="1">КСМгЙ :- ГНгП ГнжИayoub_82@hotmail.com</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">DOBAR, LOS I ZAO</se>
  </para>
  <para id="1">
    <se lang="alb" variant_id="0">Je nga Bejkeri?I thuaj se i thashлgjithзka qл dija.I thuaj se nuk ia vlentл vazhdojл tл mл torturojл.Nuk di asgjл pлr sлndukun.Floriri u zhduk vetлm e vetлmsepse bлri sipas kokлs sл tij.S'kishte dлshmitarл nл gjyqinushtarak.S'do zbulonte askush asgjл.Nuk e di se зfarлndodhi me paratл.Kthehu dhe thuaja.Thonл se kishe njл vizitor.Dhe Bejkeri e di.Me emrin Xhakson.Edhe?Xhaksoni ishte kлtu.Ose Bejkeri e ka gabim.Nuk e ka gabim.Mbase Bejkeri do tл di se зfarлkishit pлr tл thлnл ju tл dy...pлr sлndukun me paratл.Por nuk paguhem pлr kлtл.Mл intereson vetлm se meзfarл emri fshihet tani Xhaksoni.Pse beson sepo pлrdor tjetлr emлr?Do ta kisha gjetur tashmл.Kur nis tл gjej dikл, e gjej.Prandaj mл paguajnл.Sa tл paguan Bejkeri?</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ГОИС (ИнЯС) Гддн ЮбК беЯб гЗ ГЪСЭеГОИСе Гддн ГСнП ЗбЪнФ Эн УбЗгГКЭег їГдЗ бЗ ГЪбг ФнБ Ъбн ЗбЕШбЗЮЪд гжЦжЪ ЗбЪгбЗКЗбВд еРЗ ЗбРеИ ЮП ГОКЭм бЯд ЕРЗ ЯЗдЮП УгЪ ЯбЗгн ЯЗд ИЕгЯЗддЗ КМдИ еРЗ УжнЗбЮП РеИК ббгНЯгЙ ЗбЪУЯСнЙбЗ нжМП ФежПбЗ нгЯдег ЗбЗУКСПЗП гМППЗбЗ нгЯддн ГОИЗС (ИнЯС) ЪдгЗ НПЛ ббдЮжПГСМЪ ГдК жЮб беедЗЯ ЯбЗг Ъд ТЗЖСГКн ЕбнЯж (ИнЯС ) нЪбг еРЗ(ГУге (МЗЯУждНУдЗМЗЯУжд) ЯЗд едЗ )Гг Гд (ИнЯС) ЯЗд гОШЖЗрбнУ гОШЖЗрСИгЗ нСнП (ИнЯС) Гд нЪСЭгЗ ПЗС ИндЯг гд НПнЛЪд ХдПжЮ ЗбдЮжПбнУ еРЗ гЗ ПЭЪ бн гд ГМбеГдЗ геКг ЭЮШ ИЗбЗУгЗбРн нОЭне (МЗЯУжд) ЗбГдбгЗРЗ КЪКЮП Гд (МЗЯУжд) ЮПндКНб ГУг ГОС ЫнС ГУгеУжЭ ГМПе ИЗбЭЪбЪдПгЗ ГИПГ Эн ЗбИНЛ Ъд ФОХ гЗГМПебеРЗ нПЭЪжд бнЯг ПЭЪ (ИнЯС ) бЯ їеРе ЪЗЖбКЯ ї</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Bejker te je poslao?Vec sam mu sve rekao.Reci mu da od takvogmucenja nema koristi.Ne znam nista o kovcegu sa zlatnicima.Zlato je nestalojer on nije slusao.Nije bilo svedoka pri vojnom sudu.Nista vise nisu mogli da otkriju.Reci Bejkeru da mu ne mogu recista se dogodilo s novcem.Prica se da si imao gosta.I Bejker to zna.Zove se Dzekson.Pa? Dzekson je bio ovde.Ili je Bejker pogresio.Nije pogresio.Mozda Baker zeli znati stoti i Jackson imate za reci...o kovcegu s novcem.Za to nisam placen.Zanima me samo pod kojimse sada imenom Dzekson krije.Zasto mislis da sekrije pod laznim imenom?Vec bih ga pronasao.Kada nekoga trazim,ja ga i nagem.Zato me placaju.Koliko ti Bejker placa?</se>
  </para>
  <para id="2">
    <se lang="alb" variant_id="0">Po.Familje e bukur.Sa tл paguan qл tл mл vrasлsh?500 dollarл, pлr tл mлsuar emrin.Emrin.Karson... Bill Karson.Kлshtu e quajnл tani.Kлto janл tлgjitha paratл tona: njл mijл.Njл mijл dollarл?Dhe disa nл flori.Shumл e respektueshme.Por kur paguhem,e pлrfundojgjithmonл punлn time.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ЪЗЖбЙ МгнбЙЯг ПЭЪ бЯ бКЮКбднОгУгЗЖЙ ПжбЗСбГНХб Ъбн ЗбЗУг( ЯЗСУжд )... ( Инб ЯЗСУжд )еРЗ гЗ нПЪж дЭУе Ие ЗбГдеРе дЮжП ЯЛнСЙГбЭ ПжбЗСГбЭ ПжбЗСжИЪЦеЗ РеИнЙ. Еде гИбЫ ЯИнСбЯд ЪдПгЗ нхПЭЪ бнПЗЖгЗ ГдЭР ЗбгегЙ</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Da.Divna je.Koliko ti je platio da me ubijes?500 dolara, da saznam ime.Ime.Bil Karson.To mu je sada ime.Ovo je sav nas novac:jedna hiljadarka.Hiljadu dolara?Nesto je i u zlatu. Lepa svotica.Kad sam placen,uvek izvrsim posao.</se>
  </para>
  <para id="3">
    <se lang="alb" variant_id="0">Mл tepлr seз duhej.Shumл gjлra qл interesojnл ty,dhe nja dy qл interesojnл mua.Domethлnл?Xhaksoni tani fshihetpas emrit Bill Karson.Kjo tл intereson ty.Vazhdo.Pлrmendi gjithashtu njлsлnduk me paraqл u zhduk.Kjo mл intereson mua.Ndonjл gjл tjetлr?Nuk tл mjafton, л?Mos u shqetлso.S'ka pлr ti thлnл mл asgjл, askujt.Shkлlqyeshлm.Merri.Janл pлr ty.Bлre punл tл mirл.Hallall 500 dollarлt.Pлr pak harrova.Ai mл dha njл mijл.Mл duket se donte tл tл vrisja.Dhe siз e di, kur paguhem,e pлrfundoj gjithmonл punлn time.E di.Jo! Ndлshkues.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ЗбЯЛнСбЮП ЮЗб ФнЖЗрУжЭ нЛнС ЗеКгЗгЯжФнЖЗр Гж ФнЖндУнЛнСжд ЗеКгЗгнгЛб гЗРЗ їЗбГУг ЗбРн нКОЭн Эне ...МЗЯУждеРЗ еж ЗбРн нОХЯжЗХб НПнЛЯеж РЯС ГнЦЗр ФнБ гЗ ИОХжХХдПжЮ дЮжП ГОКЭнЭМГЙжеРЗ еж гЗ нОХднГн ФнБ ГОС їбнУ ЯЗЭнЗр Эн дЩСЯїНУдЗр бЗ ндИЫн Гд КЮбЮбд нЮжб Гн ФнБ бГн ГНП ИЪП ЗбВдСЗЖЪКЭЦбеРЗ гд ГМбЯбЮП ГНУдКНЮЯ .. ОгУгЗЖЙ ПжбЗСЯПК Гд ГдУмбЮП ГЪШЗдн ГбЭЗрГЪКЮП Где ЯЗд нСнП гдн ЮКбЯбЯдЯ КЪСЭ ббГУЭГде ЪдПгЗ нКг ЗбПЭЪ бн ГдЗ ПЗЖгЗр ГЯгб гегКнГдК КЪСЭ еРЗбЗ бЗ ЗдМб Зм</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Previse.Dosta zanimljivih stvari za tebei jednu ili dve za mene.Kao?Dzekson se krijepod imenom Bil Karson.To se odnosi na tebe.Nastavi.Spomenuo je i kovceg s novcem,koji je nestao.A to se odnosi na mene.Jos nesto?To ti nije dosta, ha?Ne trebas se brinuti.On vise nece progovoriti.Sjajno.Evo ti.Ovo je za tebe.Obavio si dobar posao.Vredan 500 dolara.Skoro sam zaboravio.On mi je dao hiljadu.Mislim da je zeleo da te ubijem.Znas, kad sam placen,ja uvek i obavim posao.Znas to.Ne! Ejndzel Ajs.ZAO</se>
  </para>
  <para id="4">
    <se lang="alb" variant_id="0">S'ka pлr tл tл hyrл nл punл.Jemi tre.Hej, shoku...E di qл fytyra jote e vogлl лshtл kaqe bukur saqл kushton 2.000 dollarл?Po...Por nuk ngjan me atлqл do t'i marrл.Bлj dy hapa mbrapa.Faleminderit.Sa vlen tani?Sa?2.000 dollarл.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">бд нЯжд ФнЖЗр МгнбЗрдНд ЛбЗЛЙГКЪбг Гд бЯ жМе МгнббПСМЙ Где нУКНЮ 2000 ПжбЗСГМббЯдЯ бЗ КИПж Ягд нНХб ЪбнеЗОШжКнд ббОбЭФЯСЗр бЯЯг КУКНЮ ЗбГд їЯг їГбЭн ПжбЗС</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">To ne bi bilo pametno.Trojica smo.Znas da imas predivno licekoje vredi 2000 dolara?Da...Ali ti mi ne izgledaskao da ces ih pokupiti.Nekoliko koraka unazad.Hvala.Koliko sada vredis?Koliko?2000 dolara.</se>
  </para>
  <para id="5">
    <se lang="alb" variant_id="0">2.000 dollarл.Bastard. Do ta paguashshtrenjtл.Shpresoj tл vdesлsh si qen,nga kolera, tлrbimi dhe murtaja.Mл zgjidh, or pisllлk i ndyrл.Mл zgjidh!Shpresoj qл nлna jote tл pлrfundojлnл njл bordello tл qelbur.Mл zgjidh!Mundesh akoma tл ngrihesh.Mл lлr dhe do tл tл fal.Mл lлsho.Ndihem i sлmurл.M'u mblodh i gjithл gjaku nл kokл.Kam etje, Bjond. Ujл...Ndyrлsirл.Ti bir k*rve! Mл lлsho!Bлn tл fortin me njл tл lidhur.Kthehu tл luftosh si burrл.Bastard.Kush лshtл ky, dreqi e marrtл?Tjetлr bastard hyn, tjetлr del.- Qepe.- Jam njл fermer i ndershлm.I pafajshлm si njл pлllumb i bardhл.Pra je njл fermer i ndershлm?E njeh kлtл kлtu?Po. Je ti.Unл? Kush e thotл?Ti nuk di as tл lexosh.Mbлshtille. Do tлtл them ku ta fusлsh.Mallkuar qofshi sherifa dhekush ju ka lindur ju.Shikoni sa gjл e neveritshme.Po i jep paratл e tradhtisл.Judл! Shite lлkurлn tлnde. Por nukdo t'i gлzosh monedhat e argjendtл.Nлse ka drejtлsi nл kлtл botл, doshkojnл nл xhepin e varrmihлsit.E di se kush je?E di se djali i kujt je?</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ГбЭн ПжбЗСГКгдн Гд ндКен ИЯ ЗбНЗбЭн ЗбгЮЗИСИЗбЯжбнСЗ .. жЗбУЪЗСжЗбШЗЪждЭЯ жЛЗЮнЭЯ жЛЗЮн ГнеЗ ЗбжЫП ЗбЮРСГдТбднГКгдн Гд КдКен ГгЯ Эн НЗдЙИПжбЗСндЭЯ жЛЗЮнбд КУКШнЪ НгЗнЙ дЭУЯЗКСЯдн ГРеИ жУжЭ ГЪЭж ЪдЯЗКСЯдн ГРеИГФЪС ИЫЛнЗд Ў жИеИжШГдЗ ЪШФЗдгЗБнЗ ОдТнСнЗ УЗЭбГдК ФМЗЪ гЪ СМб гЮнПГСМЪГСМЪ жЮЗКбнЗ жЫПгд еРЗ ИНЮ ЗбМНнг ї жЫП нРеИЭнГКн ГОС- ГЮШЪ еРЗ-ГдЗ ЭбЗН ФСнЭГдЗ ИСнБ гд Гм ФЖЕРЗр ГдК ЭбЗН ФСнЭГКЪСЭ еРЗ ЗбСМб їГМб Еде ГдКЗдЗї гд ЮЗб еРЗїГдК бЗ КУКШнЪ НКм ЗбЮСЗБЙЭЯ жЛЗЮн. УжЭ ГЮКСН ЭЯСЙ МнПЙнгЯдЯ Гд КЦЪеЗЭн ЗбМНнг гЪ Яб гГгжСнЯжЦИЗШЯ.ЗдЩСжЗ ГнеЗ ЗбдЗУЕде нЪШне ЗбдЮжП ЗбЮРСЙнежРЗ бЮП ИЪК СГУнбЯдЯ бд КУКгКЪ Игбнг жЗНПгд еРЗ ЗбдЮжПгд ЗбЪПб Гд КРеИ еРе ЗбдЮжПббНЗджКнЯб гбнг гдеЗГКЪбг гд ГдК їГКЪбг ГИд гд ГдК ї</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">2000 dolara.Svinjo. Platices mi za ovo.Nadam se da ces shvatiti u grobus kolerom, besnocom i kugom.Pusti me, prljava svinjo.Nadam se da ce ti majkaispustiti dusu u jeftinom kupleraju.Jos uvek se mozes spasiti.Pusti me pa cu te pomilovati.Povraca mi se.Krv mi se sliva u glavu.Zedan sam, Plavokosi. Vodu...Svinjo!Kurvin sine!Hrabar si sad kad sam zavezan.Vrati se i bori.Svinjo!Ko je to, dogavola?Jedna svinja ulazi, a druga izlazi.Prestani.Ja sam posten zemljoradnik.Nisam kriv ni za sta.Ti si posten zemljoradnik?Poznajes toga tipa?Da. To si ti.Ko kaze?Ne umes da citas.Smotaj to. Dacu ti dobru idejugde to mozes staviti.Dogavola sa serifima i zamenicima.Ljudi, gledajte.Daje mu prljav novac.Izdajico! Prodao si moju kozu.Ali neces uzivati u tom novcu.Ako na svetu postoji pravda,onda ce taj novac ici grobaru.Zelis li znati ko si?Zelis li znati ciji si sin?</se>
  </para>
  <para id="6">
    <se lang="alb" variant_id="0">Je djali i mijлra baballarлve.Tл gjithл bastardл si ty.Dhe nлna jote, лshtл...Bastard!Nлna jote, mл mirл mos flasim pлr tл!Si kam bлrл kurrл keq njeriu!I akuzuari qл лshtл i kлrkuarnл 14 shtete gjykohet fajtorpлr vrasje, grabitje qytetarлsh,bankash dhe postash me armл,vлnie zjarri,betim tл rremл,bigami, braktisjetл bashkлshortesh dhe fлmijлve,matrapaz, rrлmbim,kлrcлnim, marrje gjлrashtл vjedhura,trafikim kartлmonedhash fallso,dhe duke shkelur ligjet tona,gjykohet fajtor pлr luajtjebixhozi me letra tл shлnuara...Kлshtu qл, sipas pushtetitqл na jep ligji,e dлnojmл tл akuzuarin qлndodhet pлrpara nesh,Tuko Benedikto PasifikoHuan Maria Ramirez...I njohur si "Miu".... me varje deri sa tл vdesл.Zoti tл ketл mлshirл pлr shpirtin e tij.Vazhdoni.Pesл pлr ty.Njл, dy, tre, katлr...pesл pлr mua.Pesл pлr ty, dhe pesл pлr mua.E di se sa vlen tani?</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ГдК ГИд ббВбЗЭ ЗбГИЗБЯбег ГжЫЗП гЛбЯжГгЯ Ў ГгЯнЗ жЫПГгЯ гд ЗбГЭЦб ЪПг ЗбКЯбг ЪдеЗ едЗНКм бЗ ГМСН ФЪжС ГНПгШбжИ Эн 14 гЮЗШЪЙ гд еРе ЗбжбЗнЙжеж гПЗд Эн МСЗЖг ЗбЮКб жЗбУШж ЗбгУбНЪб ИджЯ ЗбжбЗнЙжгЯЗКИ ЗбИСнПУСЮЙ ЗбгЮКднЗК ЗбПнднЙ ЗбгЮПУЙНСЮ УМд ЗбжбЗнЙгУКНЮЗК ТжЗМгУКНЮЙ бТжМКе жГШЭЗбеЗбНЛ Ъбн ггЗСУЙ ЗбИЫнЗбОШЭ ж ЗбЗЫКХЗИФСЗБ ИЦЗЖЪ гУСжЮЙИнЪ ИЦЗЖЪ гУСжЮЙКХСнЭ дЮжП гТнЭЙжгОЗбЭ бЮжЗднд ЗбжбЗнЙжЗбгКег гПЗд.. гд ЮИб ЗбНЮжЮггЗ КжМИ Ъбнегд ЮИб ЗбУбШЙ ЗбгджШЙ ИдЗНЯгдЗ Ъбн ЗбгКегЗбгЗЛб ГгЗгдЗКжЯж ИндПЯКж ИЗУнЭнЯжОжЗд гЗСнЗ СЗгнСТгЪСжЭ ЯгЗ ЗбЭГС..жГн ГУгЗБ гУКЪЗСЙ ГОСн ЮП ГКОРеЗНЯгдЗ Ъбне ИЗбЕЪПЗг ФдЮЗр НКн ЗбгжКЭбнСНг Зббе СжНедЭРОгУЙ гд ГМбЯжЗНП .. ЗЛдЗд .. ЛбЗЛЙ...ОгУЙ гд ГМбнОгУЙ гд ГМбЯж ОгУЙ гд ГМбнГКПСн Яг КУКНЮ ЗбГд ї</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Ne poznajes svoje oceve.Poput sve kopiladi.A tvoja majka, ona je...Kopile!Tvoja majka...Bolje da ne govorimo o njoj.Trazen u 14 okruga ove drzave,osugenik je proglasen krivimza ubistvo, oruzanu pljacku gragana,banaka i posti,kragu sakralnih predmeta, pozare,laznu zakletvu, bigamiju,napustanje zene i dece,podvogenje, otmicu,ucenu, trgovanje ukradenim predmetima,rasturanje falsifikovanih novcanicaprotivno zakonima ove drzave,osugenik je proglasen krivimza upotrebu oznacenih karata...Zato, u skladu sa zakonimakoji su nam dati,osugujemo optuzenika,Tuka Benedikta PasifikaHuana Mariu Ramireza...Zvanog "Pacov".... na smrt vesanjem.Neka se Bog smiluje njegovoj dusi.Pet tebi.Jedan, dva, tri, cetiri... pet meni.Pet tebi, pet meni.Znas koliko vredis sada?</se>
  </para>
  <para id="7">
    <se lang="alb" variant_id="0">Ka dy lloj njerлzish nлkлtл botл, miku im,ata me litarin nл grykл,dhe ata qл e presin.Gryka nл fund tл litaritлshtл e imja, rrezikoj mл shumл.Prandaj herлn tjetлr duamл tepлr se gjysmлn.Mund tл rrezikosh, miku im,por jam unл ai qл e pret litarin.Nлse e ulim pлrqindлshin tim...Puro?...mbase e influenconnegativisht shenjлn time.Nлse nuk godet nл shenjл, pлr tлmirлn tлnde, mos tл godasлsh mirл.Kushdo mл tradhtondhe mл lл tл gjallл,nuk e ka idenл se з'dotл thotл Tuko.As idenл mл tл vogлl.I kлrkuari nл 15 shteteqл qлndron pлrparanesh si i akuzuar,Tuko Benedikto PasifikoHuan Maria Ramirez,u gjend fajtorpлr krimet e mлposhtme:Vrasje, dhunл ndaj njл gjykatлsi,pлrdhunim tл njл virgjлreshe tл bardhл,pлrdhunim tл njл minorenezezake...devijim treni...Ej, Ndлshkues.- Зfarл mлsove, Shkurtabiq?- Si novelл лshtл.Jankit sulmojnл njл kalorлsime njл sлnduk me monedha dhembijetojnл vetлm tre.Stivensi, Bejkeri, dhe Xhaksoni.Monedhat e floririt zhduken.Xhaksoni kalon nл gjyqushtarak dhe del i pafajshлm.Zhduket dhe bлhet Bill Karson.- E di emrin e tij.- Por jo kл tл kлrkosh. Dhe unл e di.Dhe kur ta gjesh, s'do dojatл isha as plesht sipлr tij.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">едЗЯ джЪЗд гд ЗбдЗУЭн ЗбЪЗбгеДбЗБ ЗбгбЭжЭнд ИНИЗб Нжб ГЪдЗЮегжЗбРнд гегКег ен ЮШЪ ЗбНИбГУгЪ Ў ЗбСЮИЙ ЗбгЪбЮЙ Эн ЗбНИб ен СЮИКнГдЗ ГОЗШСЭн ЗбгСЙ ЗбЮЗПгЙ ГСнПГЯЛС гд ЗбдХЭСИгЗ ГдК ККНгб ЗбгОЗШСЙ нЗ ХПнЮнбЯд ГдЗ ГЮжг ИЗбЮШЪЕРЗ ЮгдЗ ИКОЭнЦ дУИКн! УнМЗССИгЗ КДЛС Ъбн ЮПСКнЪбн ЗбКХжнИбЯд ЕРЗ ГОЭЮКЪбнЯ Гд ККГЯП гд РбЯГнЗ ЯЗд ЗбРн ХжИ Ъбн жбг нЮКбдн(Эеж бЗ нЪСЭ ФнЖЗр Ъд (КжЯжбЗ нЪСЭ ФнЖЗргШбжИ Эн 15 гЮЗШЪЙ ИЗбжбЗнЙЗбгКег ЗбгЗЛб ГгЗгдЗКжЯж ИндПнЯКж ИЗУнЭнЯжОжЗд гЗСнЗ СЗгнСТНЯг ЪбнЙ ИЗбЕПЗдЙ гд гНЯгЙ ЗбгЮЗШЪЙ ЗбЛЗбЛЙЭн ЗбМСЗЖг ЗбГКнеЗбЮКб ЗбЪгП жКСжнЪ ЗбГгдЗЫКХЗИ ЪРСЗБ ИнЦЗБ ЗббжджМСнгЙ гд ЗбПСМЙ ЗбЛЗднЙЗЫКХЗИ УгСЗБ ЗббждЕнЮЗЭ ЗбЮШЗСбУСЮЙ СЯЗИенЗ ЗдМб ЗнТгЗ ЗбМПнП ЪдПЯ нЗ (ФжСКн)їЕРЗ УГбКдн ЯЗд нИПж ЯЯКЗИжНПЙ ЪУЯСнЙ ЯЗдК КНСУ ХдПжЮ(ЪгбЗК РеИнЙ ЮЗИбК Ягнд гд (ЗбнЗдЯнжЛбЗЛЙ ЭЮШ гдег ЯЗджЗ Эн гГгдУКнЭд ж ИнЯС ж МЗЯУждЗбГгС бг нЪП Эн гГгд жЯРбЯ ЗбЪгбЗКжбЯд ЗбМнФ ЮСС ИЗбШИЪГд нКжЮЭ Ъд УгЪ ЗбЕФЗЪЗК жКг КУСнН МЗЯУжд(Лг ГОКЭн жГХИН ( Инб ЯЗСУждГЪСЭ еРЗ ЗбГУгбЯд бЗ КЪСЭ ЭЮШ Ъд гд КИНЛ жГдЗ ГЪСЭжЪдПгЗ нЩеСГОЗЭ Гд ГЦСИ ИНРЗЖе</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Postoje dve vrste ljudina svetu, prijatelju,oni s uzetom oko vratai oni koji ih oslobagaju.Vrat s uzetom je moj.Ja preuzimam rizik.Sledeci put zelim vise od polovine.Ti mozda reskiras, prijatelju,ali ja sam te oslobodio.Smanjimo li moj postotak...Cigaru?...to moze uticati na moju preciznost.Ali ako promasis,bolje da je to jako dobar promasaj.Ko god da me izdai ostavi u zivotu,taj ne zna ko je Tuko.Ne zna.Trazen u 15 okruga ove drzave,osugenik koji stoji pred nama...sedi pred nama,Tuko Benedikto PasifikoHuan Maria Ramirez,proglasen je krivimza sledeca zlodela:ubistvo, napad na sudiju,silovanje device bele rase,spolni odnos s mlagommaloletnicom crne rase...Zdravo, Ejndzel Ajs.- Sta si pronasao, Kratki?- Izgleda mi poput knjige.Jedinica koja je pratila kovcegupala je u zasedu, trojica su prezivela.Stivens, Bejker i Dzekson.Jedino zlatnike nisu pronasli.Na saslusanju pred vojnim sudom,Dzekson je oslobogen.Potom nestaje i postaje Bil Karson.- Znam njegovo ime.- A ja koga treba traziti.A kad ga pronages,ne bih zeleo da budem u njegovoj kozi.</se>
  </para>
  <para id="8">
    <se lang="alb" variant_id="0">U rekrutua pлrsлri, minus njл sy.Jeton me njл Maria, njл kurvлtл freskлt e tл re nл moshл.- Ku?- Si e quajnл atл qytetin?Diku kлtu afлr...Santa Ana.Mirupafshim, gjysmл ushtar.Luk, mл jep njл shishe uiski.... dhe zyrлn e Sherifit nл Sonora.Punлsoi veten e tij si drejtues trenidhe, pasi mori paratл si parapagim,dezertoi trenin nл tokate gjuetarлve Indianл.Gлzohem qл e kapлn. Ka bлrлgjithл ato krime tл pamлshirshme.- Tл dлnuarit me vdekje s'vriten gjithmonл.- Зfarл do tл thuash?Akoma dhe njл lypлs i neveritshлm sipuna e kлtij ka engjлllin e tij mbrojtлs.Njл engjлll me flokл prej ariqл e mbron....dhe pranoi tл gjithлkrimet e tij.Kлshtu qл do ekzekutohetme varje deri sa tл vdesл.Zoti pastл mлshirл pлr shpirtin e tij.Vazhdoni!Ikim menjлherл qл kлtej.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">Ь Яб гЗ ГЪСЭе Где ГЪнП КМднПеЗбгУЯнд ЭЮП ГНПн ЪндненЪнФ гЪ ЭКЗЙ ГУгеЗ гЗСнЗен гд УКОИСЯ ЕдеЗ ЪЗеСЙ МПнПЙ Эн ЗбгЮЗШЪЙГнд ен їгЗ еж ГУг ЗбгПндЙ їЕдеЗ Эн гЯЗд ЮСнИУЗдКЗ ГдЗжПЗЪЗр нЗ дХЭ МдПн(ГНЦС бн жЗНП (жнУЯнжгЯКИ ЗбЦЗИШ Эм УжджСЗЪнд дЭУе ПбнбЗ бЪСИЙ ЮШЗСж ИЪП Зд нГОР ГМСе гЮПгЗнЦЪ ЗбЪСИе Ъбм ШСЮ ббеджП бнУСЮждеЗГдЗ УЪнПЙ бГдег ЮИЦжЗ ЪбнеРЗ ЗбСМб ЗбРн ГСКЯИ Яб еРе ЗбМСЗЖгЗбдЗУ ЗбгЪбЮжд ИНИб Нжб СЮЗИегбнУ гХнСег ЗбФдЮ ПЗЖгЗ гЗРЗ КЪдн їНКн гКУжб ЮРС гЛб еРЗбПне гбЗЯ НЗСУгбЗЯ РеИн ЗбФЪС  нСЗЮИежЮП ГПбм ЗбгКег ИЗЪКСЗЭ ЯЗгбжХСнН ИЯб МСЗЖгежбРбЯ НЯгдЗ ЪбнеИЗбЕЪПЗг ФдЮЗр НКм ЗбгжКЭбнСНг Зббе СжНедЭРПЪдЗ дОСМ гд едЗ</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Zivi s Marijom,bludnom, mladom kurvom.- Gde je ona?- Pa, kako se zove taj gradic?Santa Ana.Adios, poluvojnice.Luk, dodaj mi viski.Drago mi je da su ga uhvatili.Osugen za sva ta zlodela.- Osugenici ne vise uvek.- Kako to mislite?I propalica poput njegaima angela cuvara.Zlatokosi angeo bdi nad njim....i za sva zlodela,osugeni se pokajao.Zato, ga osugujemo na smrt vesanjem.Neka se Bog smiluje njegovoj dusi.Dogavola, brisimo odavde.</se>
  </para>
  <para id="9">
    <se lang="alb" variant_id="0">Askush nuk gabon kurjam unл nл fund tл litarit.Ti s'ke pasur kurrл njл litar nл qafл.Mл lлr tл tл them diзka.Kur tendoset litari, ndjen djallinduke tл tл kafshuar prapanicлn.Ke tл drejtл.Sa vjen dhe bлhet mл e vлshtirл.S'ka tл ardhme tл shkлlqyer me njлbudalla tл pлrhershлm si puna jote.Зfarл do tл thuash?S'do vlesh kurrл mл shumлse 3.000 dollarл.Зfarл do tл thuash?Dua tл them qл heq dorлnga bashkлpunimi ynл.Jo ti.Ti do qлndrosh akoma.Unл do tл mbaj paratл,dhe ti do tл mbash litarin.Tradhtar bastard.Nga tл gjitha dredhitл e qelbura...Qyteti лshtл vetлm100 km larg qл kлtej.Do tл jetл shumл e lehtлpлr njл burrл si ty.Mirupafshim.Qelbanik. Eja kлtu.Eja kлtu. Prije litarin.Zbrit nga kali, or frikacak.Po tл kapa, Bjond, do tл tл shkulzemrлn dhe do ta ha.Do tл tл rrjep tл gjallл. Do tл tл varnga gishtлrinjtл e mлdhenj tл dorлs. Derr!Do tл tл vras!Do tл tл vras!Nc nc...Зfarл mosmirлnjohje. Dhe tлkam shpлtuar kaq herл jetлn.Prit pak.Kjo лshtл shaka.Nuk do mл lije kurrл kлtu.Kthehu mbrapa.Prit, Bjond, dлgjomл...Bir k*rve!</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">бЗ ГНП нОШЖ ЪдПгЗГЯжд ГдЗ гЪбЮ Эн деЗнЙ ЗбНИббг нбЭ гд ЮИб НИб Нжб ЪдЮЯНУдЗр УГОИСЯ ИФнБ гЗЪдПгЗ нЦнЮ ЗбНИб Ъбн СЮИКЯКФЪС жЯГд ЗбФнШЗд нЪЦ гДОСКЯдЪг ГдК гНЮЗбГгС нТПЗП ХЪжИЙгЗ ГЮХП ЮжбеГде бнУ едЗЯ гУКЮИб гЪЮТг ГНгЮ гЛбЯгЗРЗ КЪднїбГддн ГЪКЮП ГдЯ бд КУКНЮГИПЗ ГЯЛС гд 3000 ПжбЗСгЗРЗ КЪднїГЪдн Гд ФСЗЯКдЗ ЮП ЗдКеКбЗ бнУ ГдКУКЩб гжЛЮЗрУГНКЭЩ ИЗбдЮжПжГдК нгЯдЯ ЗбЗНКЭЗЩ ИЗбНИбГдК жЫП НЮнС ЮРСИЯб ОПЪЯ ЗбЮРСЙШСнЮ ЗбЪжПЙ ббгПнде 70 гнбЗр ЭЮШЕРЗ дЩгК КдЭУЯГЪКЮП ГдЯ УКУКШнЪ Кжбн ЗбГгСжПЗЪЗрГнеЗ ЗбжЫП ЗбЮРС Ў КЪЗбн едЗКЪЗбн едЗ Ў жГЮШЪ еРЗ ЗбНИбГдТб гд Ъбн ЗбНХЗд ГнеЗ ЗбМИЗдЕРЗ ГгУЯК ИЯ нжгЗрУГдКТЪ ЮбИЯ жГЯбеУГУбОЯ НнЗрУГФдЮЯ гд бУЗдЯОдТнСУГЮКбЯдЭУ ЗбМНжП ИЪП Яб ЗбгСЗК ЗбКнГдЮРК ЭнеЗ НнЗКЯЗдКЩС ПЮнЮЙЗдеЗ ЭЮШ ОПЪЙГдК бд ККСЯдн едЗГСМЪГдКЩС ! ГУгЪ нЗ ГФЮСГнеЗ ЗбМСР ЗбЮРС</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Ti nikad nisi imao omcu oko vrata.Kad omca pocne da zateze,osjecas kako te gavo uzima k sebi.U pravu si.Sve je teze.Kako izgleda, zaista nemabuducnosti s gadom poput tebe.Kako to mislis?Mislim da nikad necesvredeti vise od 3000 dolara.Kako to mislis?Nas ortakluk je provaljen.Ne ti. Ti ostajes vezan.Ja cu zadrzati novac,a ti mozes zadrzati uze.Izdajnicka svinjo.Od svih prljavih trikova...Grad je udaljen samo 100 km.Ako sacuvas dah,mislim da bi mogao da uspes.Pokvarena svinjo. Dogi ovamo.Preseci to uze.Sigi s konja, izdajico pokvarena.Uhvatim li te ikad,iscupat cu ti srce i pojesti ga.Odracu te zivog.Obesit cu te za palceve.Ubicu te.Kakva nezahvalnost.Toliko sam ti puta spasao zivot.DOBARGde ides? To je samo trik.Ti me ne bi ostavio. Vrati se.Slusaj, Plavokosi...</se>
  </para>
  <para id="10">
    <se lang="alb" variant_id="0">Gjumл tл лmbлl.Tл neveritshлm.Maria?Ti je, Bill?Bill!Kush je?Зfarл kлrkon nga unл?Vazhdo tл flasлshpлr Bill Karsonin.Nuk e njoh.Po thлrrisje emrin e tij nл errлsirл.Ku лshtл?Зfarл do t'i bлsh?Pyetjet i bлj unл.Ku лshtл?Ku лshtл? Ku?Ku? Ku?Ku?Mjaft.Nuk e di. Mblodhi gjлratdhe iku para 10 ditлsh.Iku me njлsinл e tij.Ikлn tл gjithл.Me kл batalion?Ku shkuan?Kalorлsia e 3-tл. Gjenerali Sibli.Po shkojnл nл Santa Fe.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ЗдК ЭГС ЮРСгЗСнЗеб еРЗ ГдК нЗ (Инб) їИнбгд ГдК їгЗРЗ КСнП гдн їГОИСндн Ъд ( Инб ЯЗСУжд )їбЗ ГЪСЭеГдК ККХбнд Ие Эн ЗбЩбЗгГнд еж їгЗРЗ УКЭЪб їУГУб УДЗбГнд еж їГнд еж їГнд  ГндГндЯЭмбЗ ГЪСЭ Гнд ежбЮП ГОР гКЪбЮЗКе гдР ЪФСЙ ГнЗгжРеИ гЪ жНПКеЯбег ЫЗПСжЗГн жНПЙ їГнд РеИ їЗбМдСЗб ( УнИбн) УбЗН ЗбЭСУЗд(РеИжЗ Ебн (УЗдКЗ ЭнГЮУг Гд еРЗ Яб гЗ ГЪСЭе</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Slatko spavaj.Prljavi pacovi.Maria.Jesi li to ti, Bili?Ko si ti?Sta zelis od mene?Nastavi s pricom o Bilu Karsonu.Ne poznajem ga.Zvala si ga u mraku.- Gde je?- Sta ces da uradis s njim?Ja sam taj koji postavlja pitanja.Gde je?Gde je, kurvetino?Sada je dosta.Ne znam gde je.Spakovao se pre deset dana.Otisao je sa svojom jedinicom.Koja je ceta? Gde su otisli?Treca konjicka, generala Siblija.Otisli su u Santa Fe.</se>
  </para>
  <para id="11">
    <se lang="alb" variant_id="0">MBYLLURPor...Mл vjen keq, po e mbyllim.- Revolver.- Po, revolver.Revolver.Mл tл mirat i kam kлtu.Urdhлro, Remington, Kolt,Rut, Smith-Ueson,Kolt-modeli i ri, Xhoslin,njл tjetлr Remington, edhe njл...Mjaftojnл kaq.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ГдЗ ГУЭ МПЗрЗбгНб гЫбЮгУПУЗК їеРе енгУПУЗКедЗ ГНКЭЩ ИЗбГЭЦбСнгдМКжд.. ЯжбК..ЗСжжКУгнЛ жнУждЯжбК гд ЗбГУШжбМЗФбндСнгдМКжд ГОС .. жеРЗеРЗ нЯЭн</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">ZATVORENOZao mi je, zatvaram.- Revolveri?- Da, revolveri.Revolveri.Ovde drzim najbolje.Evo, Remington, Kolt,Rut, Smit-Veson,mornaricki - Kolt, Dzoslin,jos jedan Remington...Dosta s tim.</se>
  </para>
  <para id="12">
    <se lang="alb" variant_id="0">- Mund ta provoni jashtл, nga mbrapa.- Shkojmл.Lлviz.Plumba.- Sa?- 20 dollarл.Jo.50 dollarл.- Sa?- 100 dollarл.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">Ь бж КСнП Гд КМСИ ЗбгУПУ енЗ Ебн ЗбОбЭЬ енЗ дРеИКНСЯ ,КНСЯШбЮЗКЯг їЪФСжд ПжбЗСбЗОгУжд ПжбЗСЯг їгЗЖЙ ПжбЗС</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">- Mozete ga isprobati u dvoristu.- Hajde.Idemo.Municija.- Koliko kosta?- 20 dolara.50 dolara.- Koliko?- 100 dolara.</se>
  </para>
  <para id="13">
    <se lang="alb" variant_id="0">Kлtu.Eja kлtu.Nлse punon pлr tл jetuar,pse ta vrasлsh veten duke punuar?Nлse punon pлr tл jetuar,pse ta vrasлsh veten duke punuar?</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">едЗКЪЗбн едЗЗЗЗЗеЗЗЗЗеГЫбЮ ЭгЯдЪгКжЯж ,ЗРЗ ЯдК КСнП ЗбИЮЗБ НнЗбгЗРЗ КЮКб дЭУЯ ИЗЭЪЗбЯїЗРЗ ЯдК КСнП ЗбИЮЗБ НнЗбгЗРЗ КЮКб дЭУЯ ИЗЭЪЗбЯї</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Dogi.Ako zaragujes za zivot,zasto se onda ubijas radom?Ako zaragujes za zivot,zasto se onda ubijas radom?Krompir.Siromasan si, ako jedes krompir.Zaista siromasan.Bogat sam.I usamljen.Svet je podeljen na dva dela.</se>
  </para>
  <para id="14">
    <se lang="alb" variant_id="0">Duhet tл jesh i varfлr qл ha patate.Shumл i varfлr.Unл jam i pasur por jam i vetmuar.Bota лshtл e ndarл nл dy pjesл:Nл ata qл kanл shokл,dhe nл ata tл vetmuarit, si i gjori Tuko.E di, dikur kam pasur njл shok, Pedro.Зiko dhe Ramon, dy vлllezлrit e tij,edhe ata i kisha shokл.Por kush e di se ku janл tani?Shumл keq miqtл e mi.Fat i keq qл nuk ju gjeta.Kisha njл marrлveshje tл mirл pлr ju.Лshtл njл bir k*rveqл ka 4,000 dollarл.4,000 dollarл.Dhe e di se ku mund ta gjej.Nлse do mл ndihmonin ta kapja,do i ndaja nл katлr pjesл, si vлlla.1 ,000 dollarл pлr secilin.Qenke gjallл, Tuko.Лshtл e vлrtetл?Dhe i pasur. Ashtu siз do bлheni edhe ju.Por njerлzit thonл seti u vrave nл Albukerki.Njerлzit flasin broзkulla.Jam gjallл, bastardл,dhe do jem gjithmonл.Dhe kam ardhur t'ju jap 3,000 dollarл.Shkojmл.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">бЗИП Зд КЯжд ЭЮнСЗ бКГЯб ЗбИШЗШУЭЮнС НЮЗЗдЗ Ыдм жбЯдм жНнПЗбЪЗбг гЮУжг Збм ЭЖКндЭЖЙ беЗ ЗХПЮЗБжЭЖЙ жНнПЙ гЛбмЗдЩСм .. ЗЪКПК Зд нЯжд бм ХПнЮ .. ИнПСжФнЯж.. жСЗгжд ...ЗОжЗКеЯЗджЗ ЗХПЮЗЖм ЗнЦЗжбЯд гд нЪбг Знд ег ЗбЗдїЗдег ЗХПЮЗБ УнЖждНЩм УнЖ бЗдм бг ЗМПЯУГЪЗгбЯ ИбШЭЗде жЫП ЯИнС нгКбЯ 4000 ПжбЗСЗдег 4000 ПжбЗС жЗдЗ ЗЪбг Знд ЗМПегбж УЗЪПждм Эм ЗгУЗЯеУЗЮУг ЗбгЗб Збм ЗСИЪЙ ЯЗОжЙЯб жЗНП 1000 ПжбЗСЗдК Нм КжЯжї еб еРЗ ХНнНїжЫдм ЯгЗ УКХИН ЗдКжбЯд ЗбдЗУ ЮЗбК ЗдЯ ЮКбК Эм ЗбнЯСЗЯмжбЯд ЗбдЗУ нЮжбжд ЯбЗг ЭЗСЫЗдЗ Нм ЗнеЗ ЗбжЫПжПЗЖгЗ УГЯжджМЖК бЗЪШнЯг 3000 ПжбЗСЭЗгжУ</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Vidis?Imao sam prijatelja... Pedra.Ciko i Ramon, njegova braca,bili su takoge moji prijatelji.Sam Bog zna gde su sada.To je lose, prijatelji.Sreca vasa sto vas nisam nasao.Imam dobar predlog.Tamo je velik kurvin sinkoji ima 4000 dolara.4000 dolara.Ja znam gde ih mozemo naci.Pomognete li mi da ga uhvatim,delicemo na cetiri dela, kao braca.1000 dolara svako.Ziv si, Tuko. Je li to istina?Bogat sam, i vi cete biti.Ljudi govore da siubijen u Albakarkiju.Ljudi govore svasta.Ziv sam, gadovi,i uvek cu biti.Dosao sam da vam dam 3000 dolara.Cuo sam da pukovnik Kenbiprodire sa svojim Severnjacimai da ce sutra biti ovde.</se>
  </para>
  <para id="15">
    <se lang="alb" variant_id="0">Thonл se po vjen Koloneli Kanbi me Veriorлt e tijdhe qл do tл jetл kлtu e shumta deri nesлr.Prandaj po ikin Jugorлt.Sapo tл dлgjojnл pлr uniforma blu,frikacakлt, ia mbathin vrapit.- Nuk duan tл luftojnл.- Tл shkretлt.Tл ikin, qл tл nxjerrimpara me thasл nga Jankit.Kanл flori, dhe jo dollarл prej letre.Dhe do ta mundin Jugun.E shikon atл me mustaqet e bardha nл karrocл?Gjenerali Simbli. Лshtл si i vdekur.Do ta heqim qafe mл nл fund.Rroftл Jugu.Ku лshtл pronari i atij kali?- Tл lutem, zotлri... Kam zemrлn...- Ku?- Mjaft mл ka trembur lufta.- Dua pronarin e kalit.I gjatл, bjond, pi purodhe лshtл derr. Ku лshtл?Lлre tл qetл.Ai nuk njeh зdo kalorлs?Qepe, plakл e keqe.Lart. Lart, nл dhomлn 4.E dлgjuat?Kriminelл tл fлlliqur.Si guxoni?</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">(нЮжбжд Гд ЗбЯжбжднб (ЯЗдИнгЪ ЗбФгЗбннджГде бд нгС ЗбЫП ЕбЗ жЯЗджЗЭн ЮбИ ЗбгПндЙбеРЗ ЗбУИИ нСНб ЗбМджИнндЗдЩСн ЪдПгЗ нУгЪ еДбЗБ ЗбМИдЗБЪд ЗЮКСЗИ ЗбЮгХЗд ЗбТСЮЗБ неСИждЬ еДбЗБ ЗбЛжЗС бнУ бПнег ЗбднЙ ббЮКЗбЬ нЗ ббИДУУндКежд ЮСнИЗрЛг дЯжд ЛСжЙ гд жСЗБ(еДбЗБ (ЗбнЗдЯнЕдег нНгбжд ЗбРеИ жбнУ ЗбЪгбЗК ЗбжСЮнЙжнРеИжд беТнгЙ ЗбМджИГдЩСн беРЗ ЗбФОХ Рж ЗббНнЙ ЗбИнЦЗБЗбРн нМбУ Эн ЗбЪСИЙЗбМдСЗб (УнИбнї ) нИПж гнКЗрГОнСЗ УнОСМ жнПЪдЗЪЗФ ЗбМджИЪЗФ ЗбМджИГнд ХЗНИ еРЗ ЗбНХЗд їГСМжЯ нЗ УнПнЮбИн бЗ нКНгбГнд їЗбНСИ ЮЦК Ъбнш ИЗбЭЪбГдЗ ГИНЛ Ъд ХЗНИ ЗбНХЗдЕде ГФЮС жШжнб жнПОд ЗбУнМЗСжеж ОдТнСГнд еж ЗбВд їГКСЯе жФГде Эеж бЗ нЪСЭЯб НХЗд гд ХЗНИеЩбн ХЗгКЙ ГнКеЗ ЗбПМЗМЙ ЗбЪМжТИЗбГЪбм Ў НМСЙ 4 нЗ УнПнУгЪКгїГнеЗ ЗбгМСг ЗбЭЗУП ЯнЭ КМСДї</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Cim cuju za plavokosuljase,beze glavom bez obzira.- Juznjaci nemaju volju za borbu.- Jadnici.Ako se oslobodimo tih gadova,mozemo da zaragujemo na Severnjacima.Imaju zlato, a ne papirnate dolare,i pobedice Jug.Vidis onog belobradog, sedi u kociji?General Sibli. Samo sto ne umre.Konacno smo ga se resili.Ura za Jug.Gde je vlasnik onoga konja?- Molim vas, gospodine... Lose srce...- Gde?- Rat me je vec preplasio.- Zelim vlasnika onoga konja.Visok, plavokos, pusi cigarui svinja je. Gde je?On ne poznaje svakoga jahaca.Tiho, stara kanto.Gore, u sobi 4.Cujete li?Pokvareni kriminalci. Kako se usugujete?</se>
  </para>
  <para id="16">
    <se lang="alb" variant_id="0">Ka dy lloj mamuzash, miku im:Ato qл hyjnл nga dera,dhe ato qл hyjnл nga dritarja.Hiqe rripin mepistoletлn tлnde.Лshtл bosh.Por e imja nuk лshtл.Edhe kur u vetлvar Judafilloi njл stuhi.Kjo лshtл zhurmл topash.Zhurmл topash apo stuhi,e njлjta gjл лshtл pлr ty.E ke parл ndonjлherл mлparл kлtл, miku im?Kaloje nga trungu nл tavan.Atл aty.Hip sipлr nл karrige.Tл lumtл.Kujdesu qл tл jetлi lidhur mirл.Duhet ta mbajл peshлne njл derri.Tani vлre litarin nл grykл.Shumл mirл.Лshtл i gjerл, л? Do takorrigjojmл menjлherл kлtл.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">едЗЯ джЪЗд гд ЗбМжЗЖТ нЗ ХПнЮнеРе ЗбКн КГКн гд ЗбИЗИжЗбГОСм ЗбКн КГКн гд ЗбФИЗЯГдТЪ ЗбСХЗХ гд ЗбгУПУГде ОЗбнжЯРбЯ гУПУнНКн ЪдПгЗ ФдЮ нежРЗ дЭУеЯЗдК едЗЯ ЪЗХЭЙ ГнЦЗрСИгЗ КЯжд ШбЮЙ гПЭЪШбЮЙ гПЭЪ Гж ЪЗХЭЙдЭУ ЗбФнБ ИЗбдУИЙ бЯСГнК еРЗ гд ЮИб нЗ ХПнЮн їЪбЮе Ъбн ЪЗСЦЙ ЗбУЮЭеЗеж.ЮЭ Ъбн еРЗХНнНЗбВд КГЯП Гд ЗбНИб гНЯгбнКНгб жТд ОдТнСжЗбВд ЦЪ ЗбНИб Нжб СЮИКЯГМб Ў МнП МПЗрЕде жЗУЪ Ъбн СЮИКЯїУжЭ дХбН еРЗ Эн ЗбНЗб</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Postoje dve vrste mamuza, prijatelju.One koji ulaze na vratai one koji ulaze kroz prozor.Odvezi taj remen.Prazan je.Moj nije.Cak i onda kad se Juda obesiobilo je nevreme.Mozda je to topovska paljba.Topovska paljba ili nevreme,tebi je svejedno.Da li si to video ikada ranije?Prebaci ga preko grede.Tako je.Popni se.Tako.Neka uze bude napeto.Mora izdrzati tezinu svinje.Sada ga stavi oko vrata.Tako, dobro je.Prevelik je za tvoj vrat, a?Sredicemo to.</se>
  </para>
  <para id="17">
    <se lang="alb" variant_id="0">Nuk qлlloj litarin.Qлlloj kлmbлt e karriges.Lamtumirл.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ГдЗ бЗ ГШбЮ ЗбдЗС Ъбн ЗбНИбГдЗ ГШбЮ ЗбдЗС Ъбн СМб ЗбЯСУнжПЗЪЗр.</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Ne gagam uze.Ja gagam u nogare.</se>
  </para>
  <para id="18">
    <se lang="alb" variant_id="0">Nлse kлrkon njл vend tл bukurpлr pushimet e tua, e gjete.Hoteli ynл лshtл luksozdhe plot rehati.Dhe tлrheqjet nuk mbarojnл kлtu.Gatim ndлrkombлtar, i shлndetshлmdhe me vlera ushqimore.Misлr Jugu.Qeveria jonл nuk interesohetpлr shpenzimet.Siз e sheh, na trajtojnл mirл.Ke dлgjuar ndonjлherл pлr dikлqл e quajnл Bill Karson?Po ti? Ke dлgjuar ndonjлherлpлr dikл qл e quajnл Kanby? Jo?Лshtл njл Kolonel Janki qл kavendosur tл na bлjл copa.Na intereson vetлmtл shpлtojmл veten tonл.Dhe ti mл pyet nлse njoh dikл.Nuk e kuptoj se si mendoniju endacakлt.Karsoni лshtл me njл sy.I shлrben Kalorлsisл sл 3-tл.Nлse лshtл me tл 3-tлn,tashmл kanл ikur.Pлr nл Glorieta.Vija e parл e Kanbit i mori ngambrapa. Djemtл e gjorл.Dhe pлrpara kanл shkretлtirлn. S'maha mendja tл ketл ngelur ndonjл i gjallл.Po sikur tл jenл akoma gjallл?Akoma mл keq.Me siguri nuk ke dлgjuarasgjл pлr Batervilin.Njл kamp tл burgosurish nл tл cilinlutesh qл mos tл gjendesh kurrлMbaje. Лshtл e jotja.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ЗРЗ ЯдК КИНЛ Ъд ЗМЗТЙ ХнЭнЙ ЭЗдК жМПКеЗЭдПЮдЗ МнП жгСнНжбнУ еРЗ ЭЮШжЫРЗБ ХНм жгЭнПИРжС ЗбРСЙНЯжгКдЗ бЗ КИОб ЪбндЗ ИФЖЯгЗ КСм ЭдНд дЪЗбМ МнПЗеб УгЪК ИФОХ нПЪм Инб ЯЗСУжджЗдК ї еб УгЪК ИФОХ нПЪм ЯЗдПм ї бЗїНУдЗ ..ЗдК КСм ..ЗбЯжбжднб нЗдЯмЗбРм ЮСС Зд нЭСЮдЗЗбФЖ ЗбжНнП ЗбРм деКг Ие еж ЗОЭЗБ гОИЖдЗжЗдК КУГбдм еб ЗЪСЭ ФОХ!!бЗГЪСЭ КгЗгЗ Эм Гм ЗббХжХ ГдК КЭЯСЯЗСУжд бе СЮЪЙ Ъбм ЗНПм ЪнднеЗдеЗ ЗбЛЗбЛеЗРЗЯЗд бе Ънд ЛЗбЛеЭМгнЪег ЮП ЦЗЪбЫбжСннКЗЗбМИее ЗбЗгЗгне бЯЗдИм КгЗгЗ ОбЭегеДбЗБ ЗбФнЗШнд ЗбХЫЗС ЗбЭЮСЗБжЗбХНСЗБ ГгЗгегГФЯ Эн Зд Зн гдег бЗ нТЗбжд Ъбм ЮнП ЗбНнЗЙжгЗРЗ бж ЯЗджЗ бЗ нТЗбжд ГНнЗБїЗбГУжГНУдЗ Ў Лг Ў бЗ ИП ЗдЯ УгЪК ФнЖЗ Ъд ИЗКСЭнббнЗде жЗНП гд КбЯ ЗбгЪКЮбЗК ЗбЗгСнЯнегд ЗбГЭЦб ГбЗ КЯжд ЭнеЗЕдеЗ бЯ</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Ako trazite mesto da provedetegodisnji, onda ste ga nasli.Nas hotel je udoban,ispunjen raznim sadrzajima.I to nije jedina privlacnost.Megunarodna kuhinja,prirodna i zdrava hrana.Kukuruz na juznjacki nacin.Vlada ne stedi novac.Kao sto vidite, dobro s nama postupaju.Jeste li ikada culiza nekog Bila Karsona?A vi? Jeste li ikada culiza nekog Kanbija?Pa, on je Severnjacki pukovnikkoji je odlucio da nas raskomada.Pokusavamo samo da sacuvamo kozu.A vi se raspitujete o nekom tipu.Ne znam o cemu, vi skitnice,mozete da razmisljate.Karson ima povez preko jednog oka.On je s Trecom.Ako je s Trecom, onda su vec otisli.U Glorietu.Kanbi im je za petama.Ti jadni mladi gavoli.I pred njima je pustinja.Sumnjam da je iko od njih ziv.A sto ako su preziveli?Gore po njih.Verovatno nistenista culi o Batervilu.To je jedan od Severnjackih logorau kojem ne bi ste zeleli da zavrsite.Zadrzite to.</se>
  </para>
  <para id="19">
    <se lang="alb" variant_id="0">fajtor pлr krimet e mлposhtme:Vjedhje kuajsh, vjedhje furnizimeshsл ushtrisл tл Veriorлve...Po Shkurtabiqi?Jo.Jo?...e dлnojmл Shkurtabiqin Larson,tл ekzekutohet me varje.Zoti pastл mлshirл pлr shpirtin e tij.Vazhdoni.Mл vjen keq, Shkurtabiq.Eja, shkojmл.Sapo arrij nл shkretлtirл, kam etje.Piqesh, л? Thonл sebjondлve nuk u bлn mirл dielli.Kлshtu, s'do jetл nevojatл mbash shumл pesha.Ku po shkojmл?</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">гРдИ  Эн ЗбМСЗЖг ЗбКЗбнЙ ...УСЮЙ ЗбМнЗПжЗгПЗПЗК ЗбМнФж еРЗ ЗбЮХнС їбЗбЗФжСКм бЗСУжд нФдЮ НКм ЗбгжКСИгЗ ЗбСИ нСНг СжНедЭРГУЭ нЗ ФжСКмКНСЯ енЗ ИдЗ.бЗ ГЪбг ЯбгЗ ГКнК ббХНСЗБЯбгЗ ФЪСК ИЗбЪШФНЗСЮ їнЮжбжд Гд ГХНЗИ ЗбИФСЙ ЗбдЗЪгЙбЗ нКНгбжд ЯЛнСЗрЯгЗ ГдК Ў бд КЦШСббКНгб ЯЛнСЗрГнд дНд РЗеИжд ї</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">proglasili smo krivim za:kragu konja, pljacku skladistaSevernjacke vojske...A Kratki?...zvani Kratki Larson,osudili smo te na smrt vesanjem.Neka se Bog smiluje njegovoj dusi.Zao mi je, Kratki.Idemo.Vec pri ulaskuu pustinju postanem zedan.Pece, a? Kazu da svetloputito ne mogu podneti.Sada neces morati puno da nosis.Gde idemo?</se>
  </para>
  <para id="20">
    <se lang="alb" variant_id="0">Ku po shkoj unл, do tл thuash.Andej.Edhe 150 km tл tjerarлre tл nxehtл.As ushtritлnuk kalojnл andej.Ushtria e Simblit prapset aty.Njerлzit e Kanbit vijnл kлtu.Por asnjл nuk doqл tл shkelл nл kлtл ferr.Pлrveз meje dhe teje.150 km.Shлtitje e bukur.Зfarл mл the herлn e fundit?Do tл jetл shumл e lehtлpлr njл burrл si puna jote.Por nлse nuk ia del,do vdesлsh ngadalл.Shumл ngadalл,miku im i vjetлr.Pas jush, ju lutem.Fillo tл ecлsh.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">Гнд РЗеИ ГдЗ ї нЗ ХПнЮнгд еРЗ ЗбШСнЮгЗЖЙ гнб ГОСмгд ЗбСгЗб ЗбМгнбЙ ЗбгФКЪбЙНКм ЗбМнФ нОФм ЯЛнСЗргд ЗбгЦн ЮПгЗр едЗСМЗб (УнИбн ) ндУНИжд едЗЯжСМЗб (ЯЗдИн)УнГКжд едЗбЯд бд нЦЪ ГНП ЮПге Эн еРЗ ЗбМНнгЕбЗ ГдК ж ГдЗгЗЖЙ гнб Ў еРе КгФнЙ МгнбЙгЗРЗ ЮбК бн ГОС гСЙ їЕРЗ дЩгК КдЭУЯ ГЪКЮПГдЯ УКУКШнЪ Кжбн ЗбГгСжЕРЗ бг ККжбм ЗбГгСУКгжК ИИШБИИШБ ФПнП Ў нЗ ХПнЮн ЗбЮПнгИЪПЯ гд ЭЦбЯГИПГ Эн ЗбгФн</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Gde idem.Ovim putem.Jos 150 kilometarapredivnog sprzenog peska.Ni vojska ne ulazi ovamo.Siblijevi ljudi se povlace ka tamo.Kanbijevi ljudi dolaze odavde.Ali niko nece krociti u ovaj pakao.Osim tebe i mene.150 km. Lepa setnja.Sta si mi ono rekao prosli put?Ako sacuvas dah,mislim da bi mogao da uspes.A ako ti ne uspe,umreces polako.Polako, polako, kuco stara.Posle tebe. Sklanjaj se.</se>
  </para>
  <para id="21">
    <se lang="alb" variant_id="0">Jepi, or Bjond. 100 km tлngordhura na kanл mbetur.Dhe vetлm 8 orл e gjysmлqл tл perлndojл dielli.S'лshtл dhe aq keq.Eja.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">енЗ нЗ ГФЮС Ў бг нЪП ИЗЮн ЗбЯЛнСбдОжЦе Ў 70 гнбЗр ЭЮШЛгЗднЙ УЗЪЗК ждХЭ ЮИб ЗбЫСжИеРЗ бнУ УнЖЗр! енЗ</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Hajde, Plavokosi.Imamo jos 100 km.I samo osam i po satido zalaska sunca.Nije tako lose.Idemo.</se>
  </para>
  <para id="22">
    <se lang="alb" variant_id="0">Dua tл them, tл ha unл.Ndлrkohл, ti shijobanjon tлnde tл diellit.Do pak ujл?Pi.Jepi.Pra, Bjond... Shлndet.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">еРЗ гЗ УГЯбеЭм Ннд ЗдК КУКгКЪ ИНгЗг ЗбФгУеб КСнП ИЪЦ ЗбгЗБїЗФСИенЗНУдЗ .. нЗ ЗФЮСнжгЯ Шжнб</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Tako je, najescu se.U meguvremenu, ti uzivaj na suncu.Zelis li vode?Pij.Hajde.Pa, Plavokosi... zbogom.</se>
  </para>
  <para id="23">
    <se lang="alb" variant_id="0">лshtл momenti tл themimirupafshim.Qetл, qetл.Tл lumtл, djalosh.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">Еде ЗбжПЗЪгебЗ гебЗгебЗ</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">zbogom.Polako.Bravo.</se>
  </para>
  <para id="24">
    <se lang="alb" variant_id="0">200.000 nл flori.Janл tл tuat, pлr pak ujл.Зfarл the?- Kush je, dreqi e marrtл?- Karsoni.Quhem Bill Karson tani.Sulm i papritur...Tл gjithл tл vdekur...Quhem Xhakson, jo Karson...gлzohem shumл, Karson.Unл jam gjyshi i Linkolnit.- Зfarл ishte ajo pлr dollarлt?- 200.000 e mia.Ishin tл Kalorлsisл sл 3-tл.Bejkeri nuk ka asgjл.E fsheha floririn.Nл njл vend tл sigurt.Ku? Kлtu?- Fol.- Nл varreza.Nл cilat varreza?Nл Kodrлn e Trishtuar.Лshtл njл varr.Cili varr? Ka ndonjл emлr?Ndonjл numлr? Eja, or idiot, fol.Nuk ka numлr.Vetлm njл emлr.Лshtл i shkruar...Ujл...Mл parл do mл thuash,dhe mл pas uji.Tek varrezat e Kodrлs sл Trishtuar.Tek varri.Por duhet tл ketл njл emлr osenumлr. Me siguri ka me mijлra...Mirл, mos vdis.Do tл tл sjell ujл.Mos shko asgjлkundi.Do tл tл sjell ujл.Vdis mл vonл, nлse do.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">гЗЖКн ГбЭ ПжбЗС РеИнЗр гд ГМбЯГЪШдн гЗБр ЭНУИгЗРЗ КЮжб їгд ГдК ИНЮ ЗбМНнг їИнб ЯЗСУждЗУгм Инб ЯЗСУждеМжг гЭЗМЖЗбЯб гЗК(ГУгн еж (МЗЯУжд) жбнУ (ЯЗСУжд(НУдЗр ! КФСЭдЗ нЗ (ЯЗСУжд(ГдЗ МП (бндЯжбдгЗРЗ ЯдК КЮжб Ъд ЗбПжбЗСЗК їгЗЖКнд ГбЭ Ў ЯбеЗ гбЯнЯЗдК бЬ (ЯЗЭнСбн ) ЗбЛЗбЛИнЯС) бЗ нгбЯ ФнЖЗр)ЗбРеИ... ГОЭнК ЗбРеИЗбРеИ Эн ГгЗдГнд ї едЗГдШЮЭн ЗбгЮИСЙГнЙ гЮИСЙ ї(Эн (УЗП енб... едЗ ЮИС ИЬГн ЮИС їбе ГУг їбе СЮг їенЗ ГнеЗ ЗбЫИн КЯбгбнУ едЗЯ СЮгЕде ГУгЕде гЯКжИгЗБКЯбг ГжбЗр. УГНЦС ЗбгЗБ бЗНЮЗр.гЮИСЙ (УЗП енб) НУдЗрЭн ЗбЮИСнМИ Гд нЯжд ЪбнеЗ ГУг Гж СЮгбЗИП Гд едЗЯ 1000 Гж 5000бЗ КгК бЗ КгКУГНЦС бЯ ЗбгЗБГИЮн едЗ. бЗ ККНСЯ УГНЦС ЗбгЗБбЗ КгК НКн ГЪжП</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">200000 u zlatu.Tvoje je, samo mi daj vode.Sta si to rekao?- Ko si ti, dogavola?- Karson.Sada se zovem Bil Karson.Upali smo u zasedu...Svi su mrtvi...Zovem se Dzekson, a ne Karson...Drago mi je, Karsone.Ja sam Linkolnov deda.- Sta si to rekao o dolarima?- 200000 dolara.Pripadali su Trecoj konjickoj.Bejker nema nista.Zlato sam ja sakrio, na sigurno.Gde? Ovde?- Govori.- Na groblju.Kom groblju?Onom na Tuznom Bregu.Postoji grob.Koji grob? Ima li ime na njemu?Ili broj?Hajde, glupane, progovori.Nema broja.Niti ima imena.Napisano je...Vode...Govori. Dacu ti vode posle.Groblje na Tuznom Bregu. U grobu.Ali mora da ima ime ili broj.Ima ih na hiljade...Nemoj umreti. Dacu ti vode.Ostani ovde. Dacu ti vode.Kasnije mozes umreti.</se>
  </para>
  <para id="25">
    <se lang="alb" variant_id="0">Лshtл i vdekur.Do tл tл vras.Nлse e bлn, do tл jeshnjл jetл tл tлrл i varfлr.Plus, njл mi lyrash,qл je tani.Nлse isha nл vendin tлnd,do tл mл mbaje tл gjallл.Зfarл tл tha?Emrin.- Emrin e varrit.- Cili лshtл?Bjond, mos vdis.Bjond, mos vdis.Jam shoku yt.Tл lutem, mos vdis.Jam shoku yt.Eja pra.Bjond, do tл tл ndihmoj.Mos lлviz qл kлtej.Po shkoj tл tл sjell ujл.Mos vdis si ai derri.Urdhлro, ujл Bjond.Mos pi, nuk tл bлn mirл.Ndihesh mл mirл?Bjond, зfarл pлsove?Tл lutem, mos vdis.Hapeni. Shpejt.Qetлsohu. Kush je?Зfarл do tл thuash kush jam?Mendove se jam armiku?Nлse isha Janki,nuk do tл arrije tл mл pyesje.Forca.Rreshter, dлgjoje pakkлtл tetarin.Rreshter, kam me vete njл tл plagosurrлndл, nлse s'ka vdekur akoma.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">бЮП гЗКУГЮКбЯЕРЗ ЭЪбК РбЯ УКИЮн ИЮнЙНнЗКЯ ЭЮнСЗргМСП ЭГС ЮРС ЯгЗ ГдК.ЕРЗ ЯдК гЯЗдЯ, ЯдК ЗНКЭЩК ИЯ НнЗргЗРЗ ЮЗб бЯ їГУг-ГУг Ъбн ЗбЮИСгЗ еж ЗбЗУг їнЗ ГФЮС бЗ КгжКнЗ ГФЮС бЗ КгжКбЗ КгжК ГдЗ ХПнЮЯ.ГСМжЯ бЗ КгжК Ў ГСМжЯ ГдЗ ХПнЮЯенЗнЗ ГФЮС УГУЗЪПЯбЗ ККНСЯ НКн ГЪжПУГНЦС ЗбгЗБбЗ КгжК ЯгЗ еРЗ ЗбОдТнС.гЗБ нЗ ГФЮС їбЗ КФСИ еРЗ бнУ МнПЗр бЯГКФЪС ИКНУд їнЗ ГФЮС гЗ НПЛ їбЗ КгжКЗЭКН ! ГУСЪЮЭ ЪдПЯ ! гд едЗЯїгЗРЗ КЪдм "гд едЗЯ" ГКЪКЮП Зддм ЗбЪПжїЗРЗ ЯдК ГгСнЯнЗ бгЗ ЯЗд бПнЯ жЮК бКУГб еРЗ ЗбУДЗбКЪЗбГнеЗ ЗбСЮнИ , ГУКгЪ Збм еРЗ ЗбЪСнЭ бНЩенжМП СМб МСнН едЗ , ЗРЗ бг нЯд ЮП гЗК</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Mrtav je.Ubicu te.Ucinis li to, ostaces siromasan.Poput masnog pacova, sto i jesi.Da sam na tvom mestune bih dopustio da umrem.Sta ti je rekao?Ime.- Ime na grobu.- Koje ime?Plavokosi, nemoj umreti.Prijatelj sam ti. Nemoj umreti.Plavokosi, ja cu ti pomoci.Ne mrdaj se. Vracam se s vodom.Nemoj umreti poput te svinje.Evo, voda.Nemoj naglo, to nije dobro za tebe.Plavokosi, sta je?Molim te, nemoj umreti.Otvorite. Brze.Smirite se. Ko je tamo?Kako to mislis?Zar me smatras neprijateljem?Da sam Severnjak,ne bi stigao ni da me pitas.Narednice, slusajte malo tog desetara.Narednice, imam tesko povregenog,ako vec nije umro.</se>
  </para>
  <para id="26">
    <se lang="alb" variant_id="0">- Зfarл ndodhi?- Pritл.- Mbijetuam vetлm ne tл dy.- Emrin dhe dokumentat e udhлtimit.Tetari Bill Karson. Regjimentii 30-tл. Kalorлsia e 2-tл.Po vijmл nga San Rafaeli.U kлnaqe?Po lexon kur ai лshtлduke vdekur?Po mundohemi tл prapsemidhe ti kлrkon pлr spital?Nлse do spital,bлhu rob i Jankive.- Ku ndodhemi?- Afлr Kanionit Apaзi.Kanioni Apaзi?Kлtu afлr лshtл manastirii Shлn Antonio?30 km nga jugu.Зoje aty.Murgjve nuk u intereson seзfarл ngjyre uniforme ke veshur.Dhe mbaj sytл hapur,ka gjithandej Janki.Faleminderit.Mirupafshim, Rreshter.Kujdesuni.- Kam me vete njл tл plagosur rлndл.- S'kemi shtretлr tл tjerл.I jepni tuajin.- Ku лshtл Pablo Ramirez?- At Ramirez mungon.Do tл kthehet sл shpejti.S'ka gjл. Tani pлr tani,duhet tл kujdesemi pлr mikun tim.Dhe Zoti qoftл me ne.Лshtл nл anлn tonл, sepsei urren Jankit. Apo jo, Bjond?- At, po merr frymл akoma?- Po, sigurisht.Je i rлndл.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">гЗРЗ НПЛїЯЗдК гХнПЙЭЮШ ЯбЗдЗ ЗУКШЗЪ ЗбеСИЗбЗУг , жГжСЗЮ ЗбУЭСедЗ. ЗбЪСнЭ Инб ЯЗСУждЗбЭжМ ЗбЛЗбЛ ЗбЭСЮЙ ЗбЛЗдне ббЭСУЗдЮЗПгЗ гд УЗд СЗЭЗннб. ГнЯЭн РбЯїеб КЮСГ ЪдПЯ жЗбСМб нгжКбгЗРЗ ЗнеЗ ЗбЪСнЭ , дНд дУКбЮм едЗжбЯдЯ КИНЛ Ъд гУКФЭмЗРЗ ГСПК жЗНПЙ , ГИНЛ ЪдеЗбКМЪб гд дЭУЯ УМндЗ ЗгСнЯнЗЗРд Гнд дНдїИЗбЮСИ гд ГИЗКФм ЯЗднждГИЗКФм ЯЗднждїГИЗКФм ЯЗднждИЪЛЙ УЗд ЗдШжднж НжбдЗ едЗїМджИЗ 18 гнб , ГХШНИе гЪЯЗбГОжЙ нЪКджд ИЯб ЗбМСНмгегЗ ЯЗд бжд ТнегЯд гЭКжН ЗбЪнднд , ЗбгдШЮе гбнЖе ИЗбГгСнЯнндФЯСЗ , Збм ЗббЮЗБ ГнеЗ ЗбСЮнИГЪКдм ИдЭУЯежжЗбПн СМб гСнЦ МПЗбЯд бнУ бПндЗ ГУСЙ ОЗбнЙЭбдГОР УСнСЯ( Ь Гнд ( ИЗИбж СЗгнСТ( ЗбГИ (СЗгнСТ УнЪжП ИЪП ЮбнбУнЪжП Эн ОбЗб КбЯ ЗбГнЗгбЗ нег Ў жЗбВд ЪбнЯ ИЗбЗеКгЗг ЗбФПнПИХПнЮнЭбнЯд Эн Ъжде ЗбСИЭн НЗбЙ ЕРЗ ЯдК бЗ КЪСЭЗбСИ Эн ХЭдЗ дНд(бГде нЯСе ( ЗбнЗдЯнГнеЗ ЗбГИ еб бЗТЗб нКдЭУдЪг ИЗбШИЪГдК ЛЮнб</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">- Sta se dogodilo?- Zaseda. Nas dvojica smo se spasili.Vase ime i dokumenti.Desetar Bil Karson.3. puk, 2. eskadron.Dolazim iz San Rafaela. Dovoljno?Citate dok ovaj covek umire?Dok mi pokusavamo da se povucemo,vi trazite bolnicu?Ako zelite do nje, morate da postaneteSevernjacki zatvorenik.- Gde smo?- Blizu kanjona Apac.Kanjona Apac?Je li misija San Antonio u blizini?30 km juznije. Odvedite ga tamo.Za Redove nije vaznokakvu uniformu nosite.I pazite se,sve vrvi od Severnjaka.Hvala.Zbogom, narednice.- Imam teskog bolesnika.- Nemamo vise kreveta.Dajte mu svoj.- Gde je Pablo Ramirez?- Velecasni Ramirez je na putu.Treba uskoro da se vrati.Nije bitno. Prvo cemo se dobropobrinuti za mog prijatelja.I mozemo zahvaliti Bogu.Bog je na nasoj strani,jer mrzi Severnjake. Zar ne, Plavokosi?- Dise li jos uvek, Redove?- Da, naravno.</se>
  </para>
  <para id="27">
    <se lang="alb" variant_id="0">Nл rregull. Vendosini fasho tл re.Ma sill nл qelinл time.Butл.Jashtл, ushtar.Kujdesuni pлr tл, ju lutem.E kam si vлlla.At...At, tha ndonjл gjл?Mл kлrkoi, tha ndonjл gjл?Foli pлr ndonjл gjл?Jo, s'ka thлnл asnjл fjalл deri tani.Por mos u shqetлso, лshtл i ridhe i fortл. Kjo e mbajti tл gjallл.Do t'i ripлrtлrijл forcate tij sл shpejti.Njл mijл herл faleminderit. Nuk e dini seз'do tл thotл pлr mua jeta e kлtij djali.Falл Jezusit.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">НУдЗ ЦЪ бе ЗбЯгЗПЗКЦЪе Эн НМСКмгебЗГОСМ нЗ МдПн Ў ЗОСМ енЗГЪКдн Ие гд ЭЦбЯГде ИгЛЗИЙ ГО бннЗ ЗИмГнеЗ ЗбГИ еб КНПЛ їеб ЮЗб ФнБ гЗ їеб УГб Ъдн їеб КНПЛ Ъд Гн ФнБ їбЗ бг нКНПЛ ИЪПбЯд ЪбнЯ Гд бЗ КЮбЮ, Еде ФЗИ жЮжн жеРЗ гЗ МЪбенЩб НнЗ НКм ЗбВдбЗИП Гд нУКСП ЪЗЭнКе Эн ЗбГМб ЗбЮСнИФЯСЗр нЗ ГИКЗе Ў ГдК бЗ КЪбггЗРЗ КЪдн НнЗЙ еРЗ ЗбЭКн ИЗбдУИЙ бнФЯСЗ ббгУнН</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Stavi ga u moju celiju.Polako.Napolje, vojnice.Pobrinite se za njega, molim vas.Poput brace smo.Redove...Da li je nesto rekao?- Je li spomenuo nesto?- Ne, jos uvek nije progovorio.Ne brinite, mlad je i jak.To ga odrzava na zivotu.Uskoro ce povratiti svu svoju snagu.Hvala. Ne znatesta mi znaci zivot tog mladica.</se>
  </para>
  <para id="28">
    <se lang="alb" variant_id="0">Hej, Bjond?Plakushi mл tha qл dotл bлhesh mirл sл shpejti.Je shumл me fatqл isha afлr kur ndodhi.E imagjinon tл ishe i vetлm?Shiko, nл sлmundje,лshtл mirл tл kesh njл njeriuntлnd pranл, shok ose tл afлrt.Ke... prindлr, Bjond?Nлnл?As nлnл.Asnjл?Je krejt i vetлm, apo jo?Si unл.Jemi krejt tл vetлm nл kлtл botл.Unл tл kam vetлm ty. Dhe ti mua.Pлr pak kohл, e kam fjalлn.Duhej tл ndodhte tani.Зfarл fat tл keq dhe tл prapл qл kam.Do kishim gjithл ato para nл duar.Duhet tл tл them tл vлrtetлn, Bjond.Nл vendin tim, edhe ti tл njлjtлn gjл do tл bлje.S'ka mл kacidhe pлr ty.Askush nuk mund tл bлjл mл gjл.Zot, mл fal.Unл e kam fajin, unл, unл, unл!Vetлm njл gjл do tл tл them, Bjond.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">нЗ ЗФЮСїЗбГИ ЗбЪМжТ ЮЗб бнГдЯ УККЪЗЭм Эн ОбЗб ГнЗг ЮбнбЙГдК гНЩжЩ бГддн ЯдК ЮСнИЗр гдЯЪдПгЗ НПЛ РбЯКЪКЮП Где ЕРЗ ЯЗд Эн гЮПжСЯГЪдн ЪдПгЗ нгСЦ ЗбФОХгд ЗбМнП Гд нЯжд бПне ХПнЮ гЮСИеб бПнЯ ГИжЗд нЗ ГФЮС їГг їжбЗ НКм ГгбЗ ГНПГдК жНнП ! гЛбнЯбдЗ жНнПжд Эн еРЗ ЗбЪЗбгГдЗ бПн ГдКжГдК бПнЯ ГдЗЭЮШ бЭКСЙ ХЫнСЙЯЗд нМИ Гд КНПЛ ЗбГд.нЗбеЗ гд ОПЪЙ ЗбГЮПЗСЯЗд нгЯд Гд дНХб Ъбм ЯбЗбдЮжП Эн ГнПндЗнМИ Гд ГОИСЯ ИЗбНЮнЮЙ нЗ ГФЮСбж ЯдК гЯЗдн ЯдК УКЭЪб дЭУ ЗбФнБЯб еРЗ УндКен гд ГМбЯбнУ ИжУЪ ГНП Гд нЭЪб ФнБнЗ Збем УЗгНдмЕде ОШГнУГОИСЯ ИФнБ нЗ ГФЮС</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Stari redov mi je rekaoda ces ustati za nekoliko dana.Srecan si jer sam biou blizini kada se to dogodilo.Zamisli sta bi biloda si bio sam.Slusaj, kad si bolestan,dobro je imati nekoga uz sebe,prijatelja ili rogaka.Imas li roditelje? Majku?Nemas majku?Nikoga?Sam si, zar ne? Poput mene.Sami smo na celom svetu.Ja imam tebe, a ti imas mene.Za neko vreme.To se moralo bas sada dogoditi.Kakav prljavi i smrdljivi trik sudbine.Mogli smo da imamo sav taj novacu svojim rukama.Moram ti reci istinu.Na mom mestu i ti bi ucinio isto.Za tebe je sve zavrseno.Niko ne moze uciniti nista vise.Boze, oprosti. Moja krivica...Moram ti reci jednu stvar.Da znam da mi je kucnuo zadnji cas,na mom mestu...na tvom mestu i ja bih ucinio isto.Rekao bih gde je zlato.Da, i ja bih.Rekao bih cije je ime na grobu.Sto ce ti novac, ako si mrtav?Znam ime groblja.Ali i sam znaskoliko grobova tamo ima.</se>
  </para>
  <para id="29">
    <se lang="alb" variant_id="0">nл vendin tim... nл vendintлnd do tл bлja tл njлjtлn gjл.Do tл tл thosha pлr floririn.Po, sinqerisht.Do tл ta thosha emrin tek varri.Зfarл t'i bлsh paratл i vdekur?E di emrin e varrezave.Por e di se sa varre ka aty?Tл lutem...Bjond... Pi njл gllлnjkл...Kafe?Tл lutem, mл thuaj emrin.Tek varri.Nлse i marr 200.000 dollarлt,do ta nderoj pлrgjithnjлkujtimin tлnd.Tл betohem, do ta nderojpлrgjithnjл kujtimin tлnd.Eja mл afлr.Mл thuaj.Ndyrлs...Do fle mл mirл...duke ditur qл kam afлrmikun tim tл ngushtл...pлr tл mл mbrojtur."Tuko, ujл"Urdhлro ujin, atлherл.Nлse mл thua emrin,do tл tл jap ujл.Nл rregull, dhelpлr e ndyrл,ngrihu nga shtrati.Jepi. Festa mbaroi.Karroca лshtл gati tл iki.Mл mirл t'ia mbathim shpejt,para se tл ngatлrrohemi me luftлn.Tuko, u kthye At Ramirezi.Duhet tл mbaroj njл punл.S'do vonohem. Fillo tл bлhesh gati.Ku?Kлtej?</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">бж ЯдК Эн гЯЗдЯЯдК УГЭЪб дЭУ ЗбФнБЯдК УГОИСЯ Ъд ЗбРеИГМб ! ЯдК УГОИСЯЯдК УГОИСЯ ИГУг ЗбЮИСИЪП еРЗ Ябе гЗ ЭЗЖПЙ ЗбдЮжП бЯ ЕРЗ гК їГдЗ ГЪСЭ ГУг ЗбгПЗЭдбЯдЯ КЪСЭ Яг ЪПП ЗбЮИжС едЗЯ їГСМжЯ. гд ЭЦбЯ ОР ИЪЦЗрЮежЙ Ў ГСМжЯ ГОИСдн їЪбн ЗбЮИСЗРЗ НХбК Ъбн 200,000 ПжбЗСУГОбП РЯСЗЯ ПЗЖгЗрГЮУг Гддн УГОбП РЯСЗЯГЮКСИГОИСднЗдК ЮРСУГдЗг ИФЯб ГЭЦббГддн ГЪСЭ Гд ХПнЮн ЗбгОбХ.ИМЗдИм бнНСУдн ."КжЯж гЗБ Ў ГСМжЯ гЗБ"бЯд ГРЗ ЪСЭК гдЯ ГУг ЗбЮИСУГЪШнЯ ЗбгЗБНУдЗ ГнеЗ ЗбгОЗПЪГдеЦ гд Ъбн ЭСЗФЯенЗ ЎенЗ Ў ЗбНЭбЙ ЗдКеКЗбЪСИЙ МЗеТЙ ббСНнбгд ЗбГЭЦб Гд дОСМ гд едЗЮИб Гд дКжСШ Эн ЗбНСИКжЯж ) ЗбГИ (СЗгнСТ ) ЪЗП)едЗЯ ФнБ гЗ Ъбн Гд ГЮжг ИеУнГОР ПЮнЮЙ Ў КНСЯГнд ї гд едЗЬ ГМб</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Plavokosi... Popij malo...Evo kafe? Reci mi ime.Na grobu.Ako se docepam 200000 dolara,rado cu te se secati zauvek.Kunem se, uvek cu te se secati.Priblizi se.Reci mi.Ti jebeni...Sada cu bolje da spavam...znajuci da moj prijateljbdi nada mnom...i stiti me."Tuko, vode". Evo je.Ako uspem da izvucem to ime iz tebe,dacu ti ja vode.U redu, smrdljivi tvore,pomeri guzicu s kreveta.Hajde. Festa je gotova.Kocija je spremna za polazak.Bolje da da pozurimopre nego sto se zaglibimo u ratu.Tuko, velecasni Ramirez se vratio.Nesto moram da zavrsim.Brzo cu da budem gotov. Pokreni se.Ovuda?Pablo?</se>
  </para>
  <para id="30">
    <se lang="alb" variant_id="0">Nuk mл njohe?Jam unл. Tukoja.Eja tл tл pлrqafoj...Nuk e di se зfarл duhet tл bлj.Isha kalimtar dhe thashл nл dota kujtonte vлllai im, vлllain e tij.Nuk bлra mirл?S'ka rлndлsi.Jam shumл i lumtur.Mл pe, Tuko.Po, sigurisht, gлzohemshumл qл kalova.Oh, uniforma ime.Лshtл histori e gjatл.Por le tл flasim pлr ty.Лshtл mл mirл.Dukesh shumл mirл.Pak i dobлt, mbase, por...Gjithmonл i dobлt ke qenл,Pablito, apo jo?Зfarл u ndodhi prindлrve tanл?Tani i kujtove?Pas nлntл vjetлsh?Nлntл vjet?U bлnл nлntл vjet.Nлntл vjet.Nлna jonл ka shumл kohлqл ka vdekur.Babai ynл vdiq para disa ditлsh.Prandaj mungoja.Tл donte tek koka.Por isha vetлm unл.Po ti?Pлrveз sл keqes,зfarл tjetлr ke arritur tл bлsh?</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ГбЗ КЪСЭдн(Где ГдЗ ( КжЯжПЪдн ГЪЗдЮЯбЗ ГЪСЭ гЗ ндИЫн ЪгбеЯдК гЗСЗр гд едЗ ЭНУИ. ЮбК бдЭУнГКУЗЖб еб УнКРЯСдн ГОнеб ГОШГК їбЗ нег Ў ГдЗ УЪнП МПЗ(бЮП СГнКдн нЗ (КжЯжНУдЗр ! ГдЗ УЪнП бГддн ГКнКГМб еРЗ ЗбТнЕдеЗ ЮХЙ ШжнбЙПЪдЗ дКЯбг ЪдЯ Ў ГдК ГегГдК КИПж ИОнС.. СИгЗ ГдНЭ ЮбнбЗр бЯд(ЯдК ПЗЖгЗр дНнЭ нЗ (ИЗИбнКжгЗРЗ Ъд ГИжндЗЗбГд ЭЮШ КРЯСКег їИПГК ИЪП КУЪ УджЗККУЪ УджЗК їЕРЗ  Гдег КУЪ УджЗККУЪ УджЗК.ГгдЗ гЗКК гдР жЮК ШжнбжЗбПдЗ гЗК гдР ГнЗг ЮбнбЙбеРЗ ЯдК ЫЗЖИЗрЕде УГб ЪдЯ бКЯжд едЗЯбЯде бг нЯд едЗЯ ГНП ЫнСнжГдК їЭн ОЗСМ ЗбФСгЗРЗ Кджн Ъгбе ГнЦЗр</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Ja sam, Tuko.Daj da te zagrlim...Ne znam sta je ispravno.U prolazu sam, pa sam se zapitao,hoce li me moj brat prepoznati.Jesam li pogresio?Nema veze. Jako sam srecan.Video si me, Tuko.Da, srecan sam sto sam svratio.Moja uniforma?Duga je to prica.Porazgovarajmo o tebi.To je vaznije.Dobro izgledas.Mozda si malo mrsaviji, ali...Oduvek si bio takav, zar ne, Pablito?Sta je sa nasim roditeljima?Sada si ih se setio.Posle devet godina.Devet godina?Vec je proslo devet godina.Proteklo je vec puno vremenaod smrti nase majke.Nas otac je umro pre nekoliko dana.Zato sam bio odsutan.Zeleo je da te vidi.Ali bio sam samo ja.A ti?Osim sto si s druge strane zakona,u cemu si jos uspeo?Izgleda mi da si jednomnegde imao i zenu.</se>
  </para>
  <para id="31">
    <se lang="alb" variant_id="0">Jo vetлm njл. Shumл.Njл kлtu, njл aty,kudo qл tл gjeja.Jepi, mл bлj predikim, Pablo.Pлr зfarл dotл hynte nл punл?Vazhdo me rrugлn qл zgjodhe.Ik qл kлtej.- Dhe Zoti tл faltл.- Sigurisht qл do tл iki.Dhe ndлrkohл qл do presZotin tл kujtohet pлr mua,unл, Tuko Ramirez, vлllaii Atit Ramirez, do tл tл them diзka.Tл duket vetjamл i mirл se unл.Nл vendin tonл, bлheshe nganevoja grabitлs ose prift.Zgjodhe rrugлn tлnde, dhe unлtimen. E imja ishte mл e vлshtirл.Ti e braktise nлnлn tonл dhe plakunpлr t'u bлrл shenjtor.Unл qлndrova.Isha vetлm 10 ose 12 vjeз, nukmл kujtohet mirл, por qлndrova.U pлrpoqa, por ishte e kotл.Dhe tani do tл tл them kлtл.U bлre prift sepse ishe shumлfrikacak qл tл bлje atл qл bлj unл.Tuko.Tл lutem, mл fal, vлlla.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">бнУК жЗНПЙ Иб ЗбЪПнП гдегжЗНПЙ едЗ жГОСн едЗЯЭн Гн гЯЗд КМПег(енЗ ЪЩдн нЗ (ИЗИбжгЗ ЭЗЖПЙ РбЯ їЭЮШ ГУКгС Эн ШСнЮЯГРеИ- СНг Зббе СжНЯ- УГСНб !ИндгЗ ГдКЩС ЗбСИ бнКРЯСднГдЗ КжЯж СЗгнСТ, ГОж ЗбГО СЗгнСТ,НУдЗр УГОИСЯ ИФнБ гЗЗдК КЩд ЗдЯ ЗЭЦб гдмгд Гнд ГКндЗжЗНП ГХИН ЮУнУ Гж бХГдК ЗОКСК ШСнЮЯ жГдЗ ЗОКСК ШСнЮнШСнЮн ЯЗд ГХЪИГдК КНПЛК бГИн жГгнГКРЯС ЪдПгЗ ЫЗПСК бКХИН ЮУнУЗр їГдЗ ЗдКЩСКЯЗд ЪгСн 10 Гж 12 ЪЗгбЗ ГРЯС Яг Ў бЯд ИЮнКНЗжбК бЯд ИбЗ ЭЗЖПЙжЗбВд УГОИСЯ ФнЖЗрГдК ГХИНК ЮУнУЗр бГдЯЯдК МИЗд ГЯЛС бКЭЪб гЗ ЯдК ГЭЪбеКжЯжГСМжЯ УЗгНдн нЗ ГОнеЗ</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Jedna ovde, jedna onde,gde god sam mogao da ih nagem.Hajde, ocitaj mi bukvicu, Pablo.Kakvog bi to smisla imalo?Drzi se samo zacrtanog puta.Odlazi.- Neka ti se Bog smiluje.- Naravno, odlazim.Cekam da me se Bog seti.Ja, Tuko Ramirez, brat velecasnogRamireza, reci cu ti nesto.Mislis da si bolji od mene.Odakle mi dolazimo,ljudi su ili popovi ili razbojnici.Ti si odabrao svoj put, a ja svoj.Moj je bio tezi.Ostavio si majku i ocada bi postao pop. Ja sam ostao.Bilo mi je 10 ili 12, ali ostao sam.Pokusao sam, ali nije islo.Reci cu ti nesto.Postao si pop jer si kukavicai bojis se mog nacina zivota.Tuko.Oprosti mi, brate.</se>
  </para>
  <para id="32">
    <se lang="alb" variant_id="0">Djalл i mirл, vлllai im.Nuk tл thashл qлishte bosi kлtu?Si Papa, pothuajse.Ai лshtл bosi nл Romл.Vлllai im thotл,"Qлndro, kemi shumл kohл pa u parл"."I kemi tл gjitha tл mirat.Sill dhe mikun tлnd".Зdo herл qл takohemi,nuk mл lл tл iki.Bлn si i зmendur pлr mua.Akoma dhe njл rrugaз si punaime, зfarлdo qл tл ndodhл,e di qл ka njл vлlla diku, qл nukdo t'i refuzojл njл pjatл gjellл.Po.Pas buke nuk ka asgjл mл tлmirл se sa njл puro tл mirл.Ja Siera Magdalena.Duke shkuar kлshtu, andej,do kalojmл Rio Granden.Лshtл distancл shumл e madhe.Kлtej nga veri-perлndimi,duke pлrshkuar gjithл Teksasin.- Mл pas...- Mл pas зfarл?</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ГОн ФОХ ШнИГдЗ бг ГОИСЯГОн еж ЗбгУДжб едЗЪд Яб ФнБ ЯЗбИЗИЗ КЮСнИЗргУДжб Эн СжгЗбЮП ЮЗб бн ГОн" ГдКЩС нЗ ГОн бЗ КСНб "едЗЯ ЗбЯЛнС гд ЗбГЯб жЗбФСИГНЦС ХПнЮЯ ГнЦЗГндгЗ ЮЗИбКе бЗ нСнПГд нКСЯдн ГИПЗГОн гежжУ ИнРбЯ ЕРЗ НКм СНЗбЙ гЛбнбЗ неКг ИгЗ нНПЛГЪбг Гд бн Эн гЯЗд гЗ ГО бднСЭЦдн Ў ХНд НУЗБГЯнПНУдЗр ИЪП ЗбШЪЗг бЗ ФнБГЭЦб гд УнМЗС МнПеЗем УннСЗ гЗМПЗбндЗЗРеИ Эм еРЗ ЗбШСнЮ ,УдЪИС Снж МСЗдПЗде ШСнЮ ШжнбдНж ЗбФгЗб ЗбЫСИм ЪИС Яб КЯУЗУИЪП РбЯ...Лг гЗРЗї</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Sjajan je momak moj brat.Nisam ti rekao da jemoj brat ovde glavni?Za sve. Skoro poput Pape.On je glavni u Rimu.Brat mi je rekao:"Ostani, i onako se nikad ne vigamo"."Mozemo dobro pojesti i popiti.Dovedi svog prijatelja".Kad god se vidimo,nikad me ne pusti da odem.Moj brat, lud je za mnom.Skitnica sam,ali sta god da se dogodi,znam da negde imam bratakoji ce mi uvek dati kasicicu supe.Svakako.Posle jelauvek prija dobra cigara.Ovo je Siera Magdalena.Ovim putem prelazimo Rio Grande.To je sigurno duzi put.Odavde prema severozapadu,i preko citavog Teksasa.- Posle toga...- Sta?</se>
  </para>
  <para id="33">
    <se lang="alb" variant_id="0">Ata nuk kanл mл merakpлr asgjл, apo jo?Meqл jam gjallл dhe vura re se po kalojmлvazhdimisht nga fronte tл ndryshлm,do ishte mirл tл mл thoshese ku po shkojmл.Po shkojmл drejt 200.000dollarлve. Tл mjafton kjo?Zgjohu.- Po afrohen ushtarл.- Blu apo gri?Gri, si ne.Le t'iu themi njл з'kemi, dhe ikim.Rroftл Jugu.Poshtл Gjenerali Grand.Rroftл Gjenerali...- Si e quajnл?- Li...Li!Zoti лshtл nл anлn tonлsepse dhe ai i urren Jankit.Nuk лshtл nл anлn tonл sepsegjithashtu urren idiotлt.Hopa, dy, tre, katлr.Hopa, dy, tre, katлr.Hopa, dy, tre, katлr.Hopa, dy, tre, katлr...Robлr lufte, jepini...marsh.Hopa, dy, tre, katлr...</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">еДбЗБ ЗбСМЗб бнУжЗ ЮбЮнд Ъд Гм ФЖ , ГбнУ ЯРбЯїбГддм НнЗ , бЗНЩК ГддЗ ЗОКСЮдЗ ОШжШ ЗбЪПж ЪПЙ гСЗКбЗИП Гд КОИСдм Збм Гнд дНд РЗеИждїЗбм 200000 ПжбЗСеб еРЗ МнП ИЗбдУИе бЯїжжжжГУКнЮЩедЗЯ ЭСЮЙ ЮЗПгЙГТСЮ Гг СгЗПн їГдег СгЗПннд гЛбдЗ Ў енЗ дНннегЛг дКСЯег ждРеИЪЗФ ЗбЗКНЗП(нУЮШ ЗбМдСЗб (МСЗдКнНнЗ ЗбМдСЗбгЗ еж ГУге їбнЗббе гЪдЗ бГде нЯСеЗбнЗдЯн ) ГнЦЗ)Зббе бнУ ИМЗдИдЗбГде нЯСе ЗбНгЮм ГнЦЗреИ , 2 ,3 , 4еИ , 2 ,3 , 4еИ , 2 ,3 , 4еИ , 2 ,3 , 4ГУСн ЗбНСИ Збн ЗбГгЗгКЮПгжЗеИ , 2 ,3 , 4</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Te muskarce vise nistane brine, zar ne?Primetio sam da cemo morati da seprobijamo kroz neprijateljske redove,pa sam pomislio da bimogao da mi kazes gde idemo.Prema 200000 dolara.Zar ti to nije dosta?Probudi se.- Dolazi nekakva vojska.- Plava ili siva?Siva, poput nas.Zazelimo im dobrodoslicu pa idemo.Ura za Konfederaciju.Dole s generalom Grantom.Ura za generala...- Kako se zove?- Li.Bog je s namajer i on mrzi Severnjake.Bog nije na nasoj stranijer mrzi i glupane.Ratni zarobljenici. Pozor...Marsiraj!</se>
  </para>
  <para id="34">
    <se lang="alb" variant_id="0">Rreshtohuni nл njл rresht.Lлvizni.- Xhonathan Broad- Kлtu.- Riзard Mobili.- Kлtu.- Nathaniel Sulivan.- Kлtu.- Robert Klark.- Kлtu.- Sam Riзmond.- Kлtu.Bill Karson.Bill Karson?Thashл, Bill Karson.Bjond, ai nuk лshtл Ndлshkuesi?Зfarл po bлn? Po fle?Bill Karson!Po. Bлn mirл tл jesh Bill Karson.Bill Karson!Po, unл jam.Tл lutem, Karson...pлrgjigju "kлtu".Je shurdh?</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ХЭЗ жЗНПЗ, КНСЯжЗМждЗЛЗд ИСжПНЗЦССИКФЗСП гжИЗнбм.НЗЦСдЗЛЗднб УжбнЭЗдНЗЦССжИСК ЯбЗСЯНЗЦСУЗг СнКФгждПНЗЦСИнб ЯЗСУждИнб ЯЗСУжд(ЮбК (Инб ЯЗСУжд(нЗ ГФЮС Ў еб еРЗ еж (ГдМб ГнТНУдЗр гЗРЗ нЭЪб ї Геж дЗЖгИнб ЯЗСУжд(ГМб жгд ЗбГЭЦб Гд КЯжд (Инб ЯЗСУждИнб ЯЗСУждЕде ГдЗ(гд ЭЦбЯ нЗ (ЯЗСУжд"Юб "НЗЦСеб ГдК ГХг ї</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">- Robert Klark.- Prisutan.- Sam Richmond.- Prisutan.Bil Karson.Rekao sam Bil Karson.Plavokosi, pogledaj,to je Ejndzel Ajs, zar ne?Dobro, sta radi? Spava?Da, a tebi bi bilo boljeda si Bil Karson.Bil Karson.Ja sam.Molim te, Karsone...Odgovori sa: "Prisutan".Jesi li gluv?Recimo da si rekao, prisutan.Volim debele kao sto si ti.Kada padnu, naprave vecu buku.A ponekad i ne ustanu.Valas.Dosta je.Narednice...Kapetan vas zeli smesta videti.Dobro postupajte s ovom dvojicom.Jesi li cuo? Dobro postupajte.Zadnji put, narednice,</se>
  </para>
  <para id="35">
    <se lang="alb" variant_id="0">Mл pлlqejnл tл shлndoshлt si puna jote.Kur rrлzohen, bлjnл shumл zhurmл.Dhe ndonjлherлnuk ngrihen mл.Ualas.Mjaft.Rreshter...Togeri do t'ju takojл menjлherл.Kujdesu veзanлrishtpлr kлta tл dy.Bjond, e dлgjove? Tл kujdesetpлr ne veзanлrisht.Po.Pлr herл tл fundit, Rreshter,po tл them qл,dua t'iu sillesh robлrve si robлr.Jo me dhunл.Ruaj qindra robлr meshumл pak burra.Duhet tл mл respektojnл.Do ta fitosh respektin e tyreduke u sjellл mл mirл.A na sillen mл mirл nevenл Andersonvil?Nuk mл intereson seзfarл bлjnл nл Andersonvil.Pлr sa kohл jam unл eprori, robлritnuk do torturohen dhe as do vriten.Ta marr si akuzл?Rreshter, gangrena po mлha kлmbлn, jo sytл.E di qл robлrit tanл grabitenvazhdimisht.E di qл ka ndyrлsira afлr kampit,qл presin t'iu зojnлsendet e vjedhura.Por pлr sa kohл jam Komandant,nuk do ta lejoj. Isha i qartл?Si urdhлroni, z. Komandant.Pлr sa kohл jeni Komandant.Po, Rreshter.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ГдЗ ГНИ ЗбСМЗб ЗбЦОЗг гЛбЯЪдПгЗ нУЮШжд нЪгбжд ЦжЦЗБ ЯИнСЙжГНнЗдЗр бЗ ндеЦжд ГИПЗржЗбЗУнЯЭн еРЗнЗ СЮнИЗбЮЗЖП нСнП СДнКЯ ЭжСЗГНСХ Ъбн Гд нНХб еРЗд ЗбЗЛдЗд Ъбн гЪЗгбЙ НУдЙГУгЪК гЗ ЮЗбе їгЪЗгбЙ НУдЙдЪгббгСЙ ЗбГОнСЙ ГнеЗ ЗбСЮнИГОИСЯГСнП Гд КЪЗгб ЗбГУСм ЯГУСмбЗ гТнП гд ЗбжНФнЙедЗЯ ЗбгЖЗК гд ЗбГУСм едЗжЪПП Юбнб гд ЗбСМЗб бНСЗУКегГдЗ гЦШС бЯУИ ЗНКСЗгегГЪКЮП ГдЯ УКЯУИ ЗНКСЗгегЕРЗ ЪЗгбКег ИФЯб ГЭЦбеб нЪЗгб МджПдЗ еЯРЗЭн гЪУЯС (ГдПСУждЭнб )їГдЗ бЗ ГеКг ИгЗ нЭЪбжде(Эн (ГдПСУждЭнбИндгЗ ГдЗ гУДжб едЗ ЗбГУСм бЗ нЯждждгЪРИжд Гж гОПжЪжд...Гж гЮКжбждеб еРЗ ЗКеЗг їнЗ СЮнИ Ў ЗбЫСЫСндЗ ГЯбК ЮПгнжбнУ ЪнднГдЗ ГЪСЭ Гд ЗбГУСм едЗ нхУСуЮжд ИЗдКЩЗгГдЗ ГЪСЭ Гд едЗЯ дЭЗнЙ Гж ЪУЗЯС ИЗбЮСИ гд ЗбгЪУЯС ндКЩСждбФОХ гЗ бнжХбжд еРе ЗбЫднгЙбЯд ШЗбгЗ ГдЗ ЗбЮЗЖПбд ГУгН ИеРе ЗбГбЗЪнИ еб ГдЗ жЗЦН їГМб УнПнШЗбгЗ ГдК ЗбЮЗЖПГМб нЗ СЮнИ</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Bez okrutnosti.Samo par vojnika mora pazitina stotine zarobljenika.Moraju da me postuju.Dobicete njihovo postovanjeako sa njima dobro postupate.Da li tako postupaju isa nasima u Andersonvilu?Bas me briga sta tamo rade.Dok ja naregujem, zarobljenikenecemo muciti, varati ili ubijati.Je li to optuzba?Narednice, gangrenami prozdire nogu, a ne oci.Znam da se ovdezarobljenici redovno pljackaju.Znam da ima olosa u blizini logorakoji samo cekaju da ugrabe plen.Sve dok ja zapovedam, necu dozvolititakav lopovluk. Jesam li jasan?Da gospodine. Samo tolikodok ste zapovednik.Da, narednice.Znam da necu jos dugo zbog te noge,ali molim se da mi ostane jos tolikovremena da pred vojni sud izvedemsve one koji su ukaljali uniformu Severa.Zelim vam srecu.</se>
  </para>
  <para id="36">
    <se lang="alb" variant_id="0">por lutem tл arrij tл mbledh provaqл tл kaloj nл gjyq ushtaraktл gjithл ata qл e turpлrojnлkлtu uniformлn e Veriorлve.Ju uroj fat tл mbarл.Mл mirл tл zhdukenipлr disa ditл.Kлtл do ta mbaj unл. Ik.Do t'ju lajmлrojл Ualasi.Ualas, mл sill Karsonin.Ndлshkuesi tha tл zhdukemipлr disa ditл.S'do shkojmл larg, qл tл shohimse зfarл bлhet. Bлni gati kuajt.Futu brenda.Hyr, Tuko. Mos ki turp.Mos bлj shumл naze.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">бЯддн ГПЪж Гд ГЩб ЗбжЮК ЗбЯЗЭн НКн ГЮжг ИМгЪ ЗбГПбЙжГСУб ббгНЯгЙ ЗбЪУЯСнЙ еДбЗБ ЗбгКВгСжд... жЗбРнд нМбИжд ЗбЪЗС бТн ЗбЗКНЗПГКгдн Гд нХЗПЭЯ ЗбНЩ</se>
    <se lang="bos" variant_id="2">Ovo cu ja zadrzati. Odlazi.Valas ce te obavestiti.Valase, dovedi Karsona.Ejndzel Ajs kaze da sepritajimo na nekoliko dana.Bicemo blizu da mozemosve nadzirati. Osedlaj konje.Ulazi.Hajde, Tuko. Nemoj da si sramezljiv.Ovde nema propisa.Proteklo je dosta vremena.Gladan si.Sedi i jedi.Znao sam.Cim sam te video, rekao sam:"Ejndzel Ajs, koja svinja"."Kladim se da obavlja neki poslic"."I nikada ne zaboravi na prijatelja".</se>
  </para>
</body>
</html>