<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<html>
<head>
</head>
<body>
  <para id="0">
    <se lang="alb" variant_id="0">Unл besoj tek Amerika.Nл Amerikл kam vлnл pasurinл time.Dhe e rrita vajzлn time sipas mлnyrлsamerikane.E lashл tл lirл, por i mлsova tл ruante nderin efamiljes.Ajo gjeti njл tл dashur, jo italian.Ajo shkonte nл kinema me tл. Rrinte jashtлderi natлn vonл.Unл nuk kundлrshtoja.Para dy muajsh, i dashuri e mori shлtitje memakinл bashkл me njл mikun e tij.Ata i dhanл tл pinte uiski.Dhe pastaj u munduan tл pлrfitonin prej saj.Ajo u bлri qлndresл, e ruajti nderin.Prandaj ata e rrahлn nл mлnyrл shtazarake.Kur shkova ta shoh nл spital, hundлn e kishtetл thyer,nofullлn tл shqyer, e tл mbлrthyer me tel.As nuk qante dot nga dhimbja e madhe.Kurse unл qava. Pse qava?E kisha si dritлn e syve time bijл.Goxha vajzл e bukur.Nuk do tл jetл mл kurrл e bukur tash e tutje.Mл fal.Shkova nл polici, si njл amerikan edevotshлm.Ata dy djemtл i nxorrлn nл gjyq.Gjykatлsi i dлnoi me tre vjet burg, por epezulloi vendimin.</se>
  </para>
  <para id="1">
    <se lang="alb" variant_id="0">Unл qлndroja nл sallлn e gjyqit si budalla.Ata dy bastardлt, mл buzлqeshnin.Atлherл i thashл gruas, '' Nл duam drejtлsi ,duhet tл shkojmл te Don Korleone''.Pse shkove nл polici? Pse nuk erdhe qл nлfillim tek unл?Зfarл dлshiron nga unл? Mл kлrko зdo gjл,po tл lutem bлj atл qл po tл kлrkoj.З'na qenka kjo?Dua ti shoh tл vdekur.Kлtл nuk e bлj dot.Mл kлrko з'tл duash.Ne kemi vite qл njihemi, por kjo лshtл hera eparл qл ti vjen pлr ndihmл tek unл.Nuk mbahet mend qл kur nuk mл ke ftuar pлrnjл kafe.Ndonлse ime shoqe лshtл ndrikulla e bijлstлnde tл vetme.Le tл flasim hapur. Ti kurrл nuk e ke dashurmiqлsinл time.Dhe kishe frikл se do hyje nл borxh me mua.Nuk doja tл fytesha nл telashe.Tл kuptoj.Ti gjete parajsлn nл Amerikл.Ke siguruar mirлqлnie, mbrojtjen e policisлdhe tл gjykatлs.Nuk kishe nevojл pлr njл mik si unл.Kurse tani vjen e mл thua,''Don Korleone, bлj drejtлsi''.Po nuk mл respekton.</se>
  </para>
  <para id="2">
    <se lang="alb" variant_id="0">Vjen nл dasmлn e sime bije dhe mл kлrkon tлvras pлr para.Unл erdha tл kлrkoj drejtлsi.Kjo nuk лshtл drejtлsi. Vajza jote лshtл endegjallл.Bлji tл vuajnл, ashtu si hoqi keq ajo.Sa para do pлr kлtл punл?Bonasera, Bonasera.Зfarл tл kam bлrл qл mл trajton me kaq pakrespekt?Sikur tл mл vije si miku tek miku,ai qelbashi qл shkatлrroi tлt bijл, do vuante qлsot.Dhe kur njл burrл i ndershлm si ty, bлn armiq,atлherл ata janл edhe armiqtл e mi.Dhe pastaj ata do ta kenл frikлn ty.A do bлhesh miku im?Kumbar?Mirл.Ndonjл ditл, dhe ajo ditл mos ardhtл kurrл,unл do tл kлrkoj ty njл shлrbim.Por deri atл ditл......pranoje kлtл drejtлsi si dhuratл nл ditлn edasmлs sл sime bije.- Faleminderit, Kumbar. - Tл lutem.Jepja punл Klemenzлs.Dua njerлz qл nuk e humbasin toruan ngaemocionet.Ne nuk jemi vrasлs, pavarлsisht nga ato qлthotл ky sipлrmarrлs funeralesh.</se>
  </para>
  <para id="3">
    <se lang="alb" variant_id="0">Nuk do ta bлjmл fotografinл, pa Majkлllin.- Si лshtл puna? - Erdhi Majkлlli.Don Barzini.Hej, Poli! Mл sill ca verл tjetлr.Poli! Sill verл!- Je i hatashлm nл pistлn e vallлzimit. - Зfarлje ti , kritik arti?lk shлtit e shiko tл bлsh punлn tлnde.Sandra,kujdesu pлr fлmijлt. Mos i lлr tлtлrbohen.Kujdesu pлr veten , dakort?</se>
  </para>
  <para id="4">
    <se lang="alb" variant_id="0">Nл atл qesen e vogлl tл mлndafshtл.Sikur tл ishte dasma e tjetлrkujt kjo... Sa ipafat!Hej, Poli!Gomar i trashл!Si лshtл puna?- Duhet tл kthehem mл punл. - Tom.Asnjл siзilian nuk do tл refuzonte ndonjлkлrkesл nл ditлn e dasmлs sл vajzлs sл vet.Don Korleone, ndihem i nderuar dhe jammirлnjohлs qл mл ftuat.Zhdukuni qл kлtej! Kjo лshtл festл private.Nisuni!З'лshtл kjo punл? Eshtл dasma e motrлssime.Kлta tл mallkuarit e FBl-sл nuk kanл respektpлr asgjл.Eja kлtu! Avitu! Hajde kлtu!...por nga fundi u lirua me kusht, qл tлndihmonte nл luftлn e Amerikлs,kлshtu qл pлr gjashtл muaj, ka punuar nлpastiзerinл time.Nazorine, зfarл mund tл bлj pлr ty?Tani qл lufta mori fund,kлtл djalin , Enzon, duan ta riatdhesojnл nлltali.Kumbar, unл kam njл vajzл. E kupton vetл,ajo dhe Enzo...</se>
  </para>
  <para id="5">
    <se lang="alb" variant_id="0">Ju i kuptoni qл tл gjitha.Zoti Hagen. Faleminderit.Ta shikosh sa tл bukur e kam bлrл tortлn edasmлs pлr vajzлn tuaj!Me nusen, me dhлndrin dhe me лngjлllin...-Kujt t'ia ngarkoj kлtл punл. - Asnjлrit prejpatriotлve tanл.Ngarkoja njл kongresmeni зifut nл lagjentjetлr. Ka njeri tjetлr nл listл?Hej, Majkлll!Luka Brasi do tл tл takojл , po nuk лshtл nлlistл.Duhet ta takoj me doemos?Nuk e priste qл ta ftonit tл dasmл, prandajdonte t'ju falenderonte.Don Korleone, ndihem i nderuar dhe jammirлnjohлs qл mл ftuat...nл ditлn e dasmлs sл vajzлs suaj. E paзindjalл fлmijлn e parл!Majkлll...Ai burri atje po flet me vete.E shikon atл burrin e frikshлm atje?-Ai лshtл njл burrл shumл i frikshлm? -Si equajnл?E quajnл Luka Brasi. Ndihmon me raste timatл.Majkлll,po vjen kлtej nga ne!Dukesh pлr bukuri!Vлllai im, Tom Hagen. Zonjusha Kei Adams.</se>
  </para>
  <para id="6">
    <se lang="alb" variant_id="0">- Gлzohem qл ju njoha. -Gjithashtu.Pse ka mbiemлr tjetлr kur лshtл vлllai yt?Vлllai im Soni e gjeti Tom Hagenin nл rrugл tлmadhe.Nuk kishte strehл, dhe im atл e mori nлshtлpinл tonл.Qл atлherл jeton me ne.Eshtл avokat i zoti.Nuk лshtл siзilian. Besoj se do tл bлhetkonsiliere.- З'do tл thotл kjo? - Kjo do tл thotл.......njл farл kлshilltari, konsulenti. Shumл irлndлsishлm pлr familjen.Tл shijon lazanja?Don Korleone.Ndihem i nderuar dhe jam mirлnjohлs,qл ju mл keni ftuar nл dasmлn e vajzлs suaj.Nл ditлn e dasmлs sл vajzлs suaj.Dhe shpresoj qл tл trashлgohen pлr sл parime djalл.Ju betohem pлr besnikлri tл pлrjetshme.- Pлr qesen e nusлrisл sл vajzлs suaj. -Faleminderit Luka. Miku im shumл i vyer.Don Korleone, tani po largohem , se e di sesa i zлnл jeni.Faleminderit.</se>
  </para>
  <para id="7">
    <se lang="alb" variant_id="0">Jo!Senator Kauli ju kлrkon ndjesл qл nuk munditл vinte, po tha qл ju do ta mirлkuptonit.Po ashtu disa prej gjykatлsve. Tл gjithл kanлdлrguar dhurata.З'po ngjet jashtл?Xhoni! Xhoni!Tл dashuroj!Ka ardhur qл nga Kalifornia. Tл thashл qл dotл vinte.-Me siguri qл ka rлnл nл hall, pлrsлri. - Aiлshtл famull i mbarл.</se>
  </para>
  <para id="8">
    <se lang="alb" variant_id="0">Asnjлherл nuk mл ke thлnл qл e njeh XhoniFontein.- Posi jo. Dлshiron ta takosh. -Shkлlqyeshлm! Patjetлr.- lm atл e ka ndihmuar tл bлjл karierл.-Vлrtet?Si?- Le ta dлgjojmл kлtл kлngлn. - Majkлll....Tл lutem Majkлll. Ma trego!Kur ishte nл fillimet e veta, Xhoni kishtefirmosur njл kontratл ....vetjake pлr shлrbime ndaj njл kreu tлfamshлm tл njл grupi muzikor.Po kur kariera e tij filloi tл ecte mbarл, aidonte tл shkлputej prej tij.Xhoni лshtл famulli i tim eti.lm atл shkoi ta takonte kлtл shefin e grupitmuzikor.Ai i ofroi atij 10,000 dollarл qл ta linte Xhonintл ikte.Por kreu i grupit tha '' Jo''.Kлshtu qл tл nesлrmen, im atл shkoi tatakonte prapл,por kлsaj rradhe bashkл me Luka Brazin.Brenda njл ore,ai firmosi shkлputjen pлr njл зek prej 1000dollarлsh.- Si arriti ta bindл?- l bлri njл kлrkesл qл ainuk mund ta refuzonte.- З'kлrkesл?- Luka Brazi i vuri atij armлn nлkokл,dhe babai i tha, qл mbi kontratл do hidheshintrutл ose firma e tij.Kjo лshtл njл histori e vлrtetл.</se>
  </para>
  <para id="9">
    <se lang="alb" variant_id="0">E bukur!Do merrem unл me tл.Tom...Dua tл mл gjesh Santinon. l thuaj tл mл vijлnл zyrл.Si je Fredo?Vлllai im Fredo, kjo лshtл Kei Adams.-Njatjeta. - Si po ia kalon?- Ky лshtл vлllai im , Majk. - Po dлfrehesh?Po. Kjo лshtл shoqja jote?Nuk di si t'ia bлj. Zлrin e kam tл dobлt. Tлdobлt.Megjithatл, po ta merrja kлtл rolin nл film, doarrija prapл majat.Po ky tipi... shefi i studios, nuk do tл ma japл.- Si e quajnл? - Uoltz.Nuk do tл ma japл, dhe thotл qл nuk kamasnjл shans ta marr.Soni?Soni?Soni?- Soni, brenda je? - Зfarл do?Plaku do tл flasл me ty.Njл minutл.</se>
  </para>
  <para id="10">
    <se lang="alb" variant_id="0">Personazhi kryesor лshtл njл djalл krejt siunл.Unл madje as qл kam nevojл tл shtirem sikurluaj film.Kumbar, nuk e di se si do t'ia bлj.Bлhu burrл! З'tл paska gjetur kлshtu?Qл kur na qenke kthyer nл pede Hollivudi, qлmл qan si grua?''Si t'ia bлj? Nga t'ja mbaj? З'janл kлtamarrлzira?Po bлhesh qesharak.-Kalon kohл me familjen tлnde. - Patjetлr qлpo.Mirл. Sepse njл burrл qл nuk shpenzon kohлme familjen e vet,nuk mund tл jetл kurrл njл burrл i vлrtetл.Dukesh pлr faqe tл zezл. Duhet tл hash mirл.Зlodhu, dhe pas njл muaji do ta marrлsh kлtлrolin e fuqishлm.Nuk pret puna, xhirimet fillojnл pas njл jave.Do ti bлj njл ofertл qл nuk mund ta refuzojл.Dil jashtл e zbavitu dhe harroji tл gjitha kлtogjepura.- Dua ta lлsh gjithзka nл dorлn time.- Dakort.-Kur niset ime bijл? - Sakaq, sa tл presintortлn.A ti japim dhлndrit tuaj ndonjл detyrл tлrлndлsishme?Kurrл. l siguroni jetesлn, po kurrл mosdiskutoni me tл punлt e familjes.- Ka gjл tjetлr? - Telefoni Virxhil Solozo.- Do ta takojmл javлn tjetлr. - Kur tл ktheheshti nga Kalifornia.</se>
  </para>
  <para id="11">
    <se lang="alb" variant_id="0">Dua tл bisedosh me kлtл regjizorin e tлrregullosh punлn e Xhonit.Nлse nuk ka gjл tjetлr, do tл doja tлkthehesha nл dasmлn e sime bije.Karlo, do bлjmл fotografinл.Prit njл minutл.Jo, Majkлll. Jo mua.Bukur, ja kлshtu rrini. Mos lлvizni!</se>
  </para>
  <para id="12">
    <se lang="alb" variant_id="0">Mл ka dлrguar, njл mik i Xhoni Fontein.Ky miku do ti ofronte miqлsinл e tij, zotit Uoltz,nлse zoti Uoltz do ti kryente atij njл nder.Uoltzi po tл dлgjon.Jepi Xhonit atл rolin nл filmin me luftл qл dofillosh tл xhirosh javлn e ardhshme.Dhe si do t'ia shpлrblejл nderin miku yt zotitUoltz?Ai mund tл zhdukл problemet qл keni mesindikatat.Dhe njлri nga aktorлt tuaj sapo ka kaluar ngamariuana nл heroinл.Po mл kлrcлnon? Dлgjo kлtu , ti more birbushtre!Po ta them shkoqur. Xhoni Fontein ta qajл atлrol!Le tл prodhojл punishtja juaj sa tл dojл aktorлitalianл tл sheqerosur!-Unл jam gjermano- irlandez. -Dлgjo kлtu,more mik gjakpлrzier.- Do ma shihni sherrin! Unл jam avokat. Nukkam kлrcлnuar...Unл i njoh tл gjithл avokatлt e mлdhenj tл NjuJorkut. Kush je ti?Unл trajtoj злshtjet e njл klienti tл vetлm. Prestelefonatлn tuaj.Meqл ra fjala, unл i pлlqej shumл filmat tuaj.Zbulojeni se kush лshtл.- Eshtл vлrtet shumл e bukur. - Pa shikojekлtл!-Dikur zbukuronte pallatin e njл mbreti.-Shumл e lezetshme.Pse nuk mл tregove qл punon pлr Korleonen?Pandeha se ishe njл nga ata batakзinjtлxhepshpuar qл pлrdor Xhoni.-E pлrdor emrin e tij vetлm kur del nevoja. - Sitл duket pija?- E mirл. - Tani do tл tл tregoj diзka tл bukur.Ti di ta vlerлsosh tл bukurлn , apo jo?</se>
  </para>
  <para id="13">
    <se lang="alb" variant_id="0">Vл bast se edhe carлt e Rusisл kurrл nukkanл paguar kaq pлr njл kalл tл vetлm.Khartoum.Khartoum.Sidoqoftл, nuk do ta vл tл garojл. Do ta largojnga stalla.Faleminderit Toni.Eja tл shkojmл tл hamл diзka.Korleone лshtл kumbari i Xhonit.Pлr italianлt kjo лshtл njл lidhje shumл engushtл, e shtrenjtл.Dhe unл e respektoj. l thuaj tл mл kлrkojл з'tлdojл. Kлtл nder nuk ia bлj dot.Ai kurrл nuk tл kлrkon njл nder tл dytл , po irefuzove tл parin.Ti nuk dashke ta kuptosh. Xhoni Fontein taqajл atл rol.Ai лshtл roli i pлrsosur pлr tл. Do ta bлnte yllkinemaje.Do ta flak jashtл bisnesit tл kinemasл, dhe pota them psenл.Xhoni Fontein, shkatлrroi njл nga kanakaret emija mл tл зmuara nл rang ndлrkomлtar.E stлrvitлm pлr pesл vjet rresht. Mori mлsimekлnge, aktrimi dhe vallлzimi.Shpenzova me qindra mijл dollarл qл ta bлjaatл femлr njл yll kinemaje.Po tл flas mл hapur akoma.Qл ta kuptosh qл nuk jam zemлrgur dhe idhлnл vetлm pas parasл.Ajo ishte e bukur. lshte e re dhe e pafajshme!lshte femra mл e bukur qл unл kam parл mbifaqe tл tokлs.Pastaj na vjen Xhoni Fontein, me atл zлrin ebutл si vaj ulliri dhe me sharmin italian.Dhe ajo ia mbath.Ajo mi hodhi tл gjitha poshtл, vetлm e vetлmqл tл mл nxirrte qesharak.Dhe njл burrл nл pozitat e mija, nuk mund t'ialejojл vetes tл bлhet qesharak.Prandaj mu zhduk qл kлtu!E nлse ai despoti pлrpiqet me kлrbaз, i thuajqл nuk jam kreu i njл grupi muzikor unл.Posi, e kam dлgjuar atл historinл.Faleminderit pлr darkлn dhe pлr mbrлmjen ekлndshme.Mbase mл зoni me makinлn tuaj deri nлaeroport.</se>
  </para>
  <para id="14">
    <se lang="alb" variant_id="0">- Nuk i je i lodhur ,apo jo Tom? - Jo, mora njлsy gjumл nл avion.Kam shлnimet e Solozos kлtu.Tani, Solozo, njihet edhe me emrin Turku.Thuhet se лshtл shumл i zoti me thikat,por nл злshtjet e biznesit lл shumл pлr tлdлshiruar.Merret me tregлtinл e drogлs.Ka plantacione nл Turqi ku kultivon opium.Nл Siзili ka punishte ku e pлrpunon atл nлheroinл.Ka nevojл pлr para tл thata, dhe pлr mbrojtjenga policia.Do tл japл njл pjesл tл aksioneve. Nuk e di sesa.Familja Tatalia fshihet pas tij kлtu. Edhe atado kenл interesin e tyre.- Ka qлnл i dлnuar mл parл?- Ka kryer dydлnime, njл kлtu, njл nл ltali.Eshtл i njohur si kreu i tregлtisл sл drogлs.- Santino, з'mendim ke ti? - Pluhuri i bardhлpjell para tл madhe.Tom?Po , ashtu лshtл. Me drogл fitohet mл shumлse me зdo gjл tjetлr.Ndaj nлse nuk pranojmл ne, do ta marrin pesлfamiljet e mлdha.Me ato para , ata mund tл blejnл mл shumлpolicл e pushtet politik.Pastaj do na kundлrvihen.Tani ne kemi sindikatat dhe kumarin, shumлgjл e mirл, por droga лshtл e ardhmja.Po nuk morлm njл pjesл tл aksioneve tani, dorrezikojmл gjithзka pas 10 vjetлve.Atлherл? Cila лshtл pлrgjigjja jote babл?Don Korleone.Unл kam nevojл pлr njл burrл qл ka miq mepushtet.Mл duhen njл milion dollarл para tл thata.Kam nevojл pлr ata politikanл qл ti i mban nлxhepin tлnd, si qindarkat.-Sa лshtл interesi pлr familjen time.? - 30 °/°.</se>
  </para>
  <para id="15">
    <se lang="alb" variant_id="0">Dhe pastaj do rriten.Po interesi pлr familjen Tatalia, sa лshtл?Pлrgлzimet e mija!l mbuloj unл ata, nga pjesa ime.Pra unл marr 30°/° pлr financлn,pлr ndikimin e politikanлve dhe pлr mbrojtjenligjore?Pikлrisht.Pse erdhe tek unл? Pse e meritokam unлgjithл kлtл bujari?Nлse ju i quani njл milionл dollarл , thjeshtfinancл,tл them lamtumirл Don Korleone.Desha t'ju takoj, sepse kam dлgjuar se jeniburrл serioz,qл meritoni respekt.Por , unл jam i detyruar tл tл them '' jo''.Dhe do tл jap arsyet e mija.Eshtл e vлrtetл, unл kam shumл miq ndлrpolitikanл.Ata nuk do tregoheshin mл miqлsorл, nлseunл do pлrfshihesha...nл tregлtinл e drogлs nл vend tл kumarit, tлcilin e konsiderojnл si ....si ves tл padлmshлm, po droga лshtл punл efлlliqur. Nuk ka rлndлsi...pлr mua se si e fiton ti jetesлn, por tregлtiajote лshtл paksa me rrezik.Po qe se shqetлsohesh pлr sigurinл, atл do tagarantojnл Tataliat.- Tataliat do garantojnл .... - Prit njл minutл!Unл kam dobлsi pлr fлmijлt, ndaj i kampлrkлdhelur.Ata flasin kur duhet tл dлgjojnл. Porsidoqoftл....</se>
  </para>
  <para id="16">
    <se lang="alb" variant_id="0">E di qл do t'ia dilni mbanл dhe ju ectл mbarл.Sidomos nлse interesat tuaja nuk ikundлrvihen tл mijave.Santino.Eja kлtu!З'pate? Po tл zbutet truri nga lojrat qл bлn meatл vajzлn?Asnjлherл tjetлr mos i thuaj kujt jashtлfamiljes se зfarл mendon.Ec!Tom, з'лshtл ky budallallлk?E ka dлrguar Xhoni. Ka fituar rolin qл donte.- Hipma! - Vureni kлtu!Dhe ......i thuaj Luka Brazin tл hyjл brenda.Mл shqetлson ky tipi , Solozo.Zbulo se зfarл fsheh prapa krahлve.Shko tek Tataliat.Lлri tл mendojnл se ti nuk je i kлnaqur mefamiljen tonл.Dhe zbulo з'tл mundлsh.Kam blerл diзka pлr nлnлn tлnde dhe Sonin.Dhe njл kollare pлr Fredin, kurse TomHagenit, njл stilograf.</se>
  </para>
  <para id="17">
    <se lang="alb" variant_id="0">Nisemi Fredo!- l thuaj Polit tл nxjerrл makinлn. -Dakortbabл.Do ta ngas vetл. Poli njoftoi se ishte i sлmurлsot nл mлngjes.Poli лshtл djalл i mirл. Nuk e kam problem qлta marrim vetл makinлn.Gлzuar Krishtlindjet i dashur. Faleminderit.- Luka! Unл jam Bruno Tatalia. - E di.A e di se kush jam unл?Tл njoh.Ti je ai qл ke folur me familjen Tatalia,kлshtu?Besoj se unл e ti mund tл bлjmл tregлtibashkл.Kam nevojл pлr njл burrл tл fuqishлm si ty.Mora vesh qл nuk je i kлnaqur ......me familjen Korleone.A do tл punosh me mua?Sa лshtл rroga ime?50,000 dollarл vetлm si fillimJo keq!A jemi dakort?</se>
  </para>
  <para id="18">
    <se lang="alb" variant_id="0">- Mu bл qejfi qл tл pashл. Desha tл flas me ty.- Nuk kam kohл.Gjeje kohлn, kлshilltar. Hip nл makinл!Pse shqetлsohesh? Po tл doja tл vrisja, doishe i vdekur tashmл.Hip nл makinл!-Fredo, po shkoj tл blej ca fruta. - Nл rregullbaba.Gлzuar Krishtlindjet. Desha tл marr ca fruta.</se>
  </para>
  <para id="19">
    <se lang="alb" variant_id="0">Jo.- Po sikur tл isha lngrid Bergman? -Edhemundet.Majkлll.Jo, nuk do tл doja mл fort sikur tл ishe l.Bergman. -З'ka ngjarл?Gazeta nuk thotл nлse лshtл gjallл apo kavdekur.- Soni, jam unл Majkлlli. - Ku ishe futur?- A лshtл gjallл babai? - Akoma nuk e dimл?Thuhen gjithлfarл versionesh. E kanл qлlluarpлr vdekje Majkлll.- Akoma aty je? - Po ,kлtu jam.- Nga ke qлnл? U bлra merak. -Nuk tл thaTomi qл telefonova?Jo. Eja nл shtлpi djalл. Mami ka nevojл pлr ty.Mл dлgjon?Oh, zot i madh!Soni!Aty rri ti!- Kush лshtл? - Hape, jam Klemenza.Ka ca lajme tл reja pлr plakun tлnd.Eshtл hapur fjala qл ka vdekur tashmл.</se>
  </para>
  <para id="20">
    <se lang="alb" variant_id="0">-Ku ishte Poli? - l sлmurл. Ka qлnл i sлmurлgjithл dimrin.- Sa shpesh? - Vetлm tre, a katлr herл.-Fredi nuk deshi truprojл tjetлr. - Silleni kлtuqл tani!S'dua ta di sa i sлmurл лshtл. Silleni urgjentnл shtлpinл e tim eti.-Do tл sjellim ca djem kлtu? - Jo. Vazhdo ti!Do marr vetл nja dy djem pлr nл shtлpi.- Alo? - Santino Korleone?- Po. - Kemi kapur Tom Hagen.Brenda tre orлve do ta lirojmл sл bashku mepropozimin tonл.Dлgjoje з'ka pлr tл thлnл para sendлrmarrлsh ndonjл veprim.Ajo qл u bл ,nuk zhbлhet. Mos u tregogjaknxehtл si gjithnjл Soni.Do pres.Shefi yt vdiq.Unл e di qл ti nuk je i familjes, ndaj mos ufrikлso.Dua tл ndihmoj Korleonлt dhe veten time.E qлlluam kur doli nga zyra njл orл para se tлkapnim ty.Pije!Varet nga ty nлse do tл vihet paqja mes mejedhe Sonit.Sonit sikur i pлlqeu marrлveshja, apo e kamgabim?Dhe ai e dinte se do bлnte gjлnл e duhur.- Soni do t'ju kundлrvihet. - Patjetлr qл ky dotл jetл reagimi i tij i parл.</se>
  </para>
  <para id="21">
    <se lang="alb" variant_id="0">Familjet e tjera tл Nju Jorkut do tл bлjnлgjithзka pлr tл parandaluar luftлn.Le tл jemi realistл, me gjithл respektin, Doni,u preftл nл paqe, kishte rrjedhur.A thua do tл kisha mundur ta takoja dot paradhjetл vjetлve?Tani ai vdiq Tom, dhe nuk ngjallet mл.Ti duhet tл flasлsh me Sonin, meKaporegimes, Tesion dhe bullafiqin Klemenza.Eshtл punл mл leverdi Tom.Do pлrpiqem . Por edhe Soni nuk do mundлta bindл Luka Brazin.Epo, mirл...Ma lлr mua punлn e Lukлs.Ti vetлm fol me Sonin.Dhe me dy fлmijлt e tjerл.- Do bлj tл pamundurлn. - Mirл.Tani je i lirл tл shkosh.Unл nuk e dua dhunлn Tom. Unл jamtregлtar.Gjaku лshtл shpenzim i madh.Ai лshtл akoma gjallл.E qлlluan pesл herл dhe лshtл akoma gjallл.Eshtл fat i keq pлr mua, dhe pлr ju nлse nuk ebлjmл marrлveshjen.</se>
  </para>
  <para id="22">
    <se lang="alb" variant_id="0">Gjithл kjo farл e keqe. Solozo, Filip Tatalia,Bruno Tatalia, Ramoni....- Do tл vrasлsh qл tл gjithл? - Ti mos upлrziej!Po e hoqe qafe Solozon, зdo gjл dorregullohet.Po me Lukлn si i bлhet? Solozo mendon qлmund ta kontrollojл .Nлse Luka na tradhлton, atлherл jemi futur nлhall tл madh.- Ka kontaktuar njeri me Lukлn? - Jemipлrpjekur gjithл natлn tл lidhemi me tл.- Hej,mл bлj njл nder...- Luka kurrл nuk fle mekurva.Tom, ti je kлshilltari. Зfarл do bлjmл nлseplaku vdes?Nлse humbasim plakun, humbim edhekontaktet me politikлn ...dhe gjysmлn e pushtetit tonл. Familjet e tjerado mbлshtesin Solozon ...pлr tл shmangur luftлn. Eshtл thuajse viti1946. Askush nuk do mл gjakderdhje.Nлse yt atл vdes......ti do tл bлsh marrлveshjen.-Flet kollaj ti se nuk лshtл yt atл. - Ndihem biri tij po aq sa edhe ti e Majkлlli.З'лshtл?- Poli, tл thashл tл rrije shtrirл. - Kanл sjellлnjл pako tek porta.Tesio, shko shiko seз лshtл!- A tл rri unл? - Posi jo. Ndihesh mirл?-Mirл jam. - Kemi ushqim. Tл ka marrл uria?- Jo. - Do njл pije? Brendi, do tл лmbлlsojл.- Jepi! - S'лshtл ide e keqe.Rregulloja qejfin atij kлlyshi kurve! Poli e kashitur plakun.-Kjo лshtл detyra e parл nл listлn tлnde. - Tлkuptova.Majki, nesлr, merr ca djem e shko tekapartamenti i Lukлs.Ndoshta nuk duhet ta pлrfshish drejtpлrdrejtMajkлllin nл kлtл mesele.Rri nл shtлpi dhe pлrgjigju telefonatave.Provo tл marrлsh prapл Lukлn!</se>
  </para>
  <para id="23">
    <se lang="alb" variant_id="0">Do tл thotл qл Luka Brasi po fle me peshqit.- Po iki. - Kur do tл kthehesh ?Vonл mbase.-Mos harro japrakлt! - Po, po. Patjetлr.Roko, ulu nл krahun tjetлr. Mл blokonpasqyrлn e pasme.Soni лshtл tлrbuar fare. Do qл ti marrл qл tanidyshekлt.Duhet tл gjejmл njл vend nл Uest Said. Provoti biesh nga 309 Uest rruga 403.-Di ndonjл dyqan tл mirл nл Uest Said? - Domendohem.Mendohu ndлrkohл qл nget makinлn. Dua tлgodasim Nju Jorkun brenda kлtij muaji.Kujdes se mos shtypлsh fлmijлt!Poli, shko nл rrugлn nr 39, blej 1 8 dyshekлdhe mл sill faturлn.Mirл, nл rregull.Sigurohu qл tл jenл tл pastлr, sepse djemtлdo rrinл kлtu pлr njл kohл tл gjatл.- Ata janл tл dlirл e tл spastruar. - Sa fjalл tлkeqe qл pлrdore.Spastruar! Ki mendjen se mund tл tлspastrojmл ne ty!Hap krahun! Duhet tл pлrmjer.</se>
  </para>
  <para id="24">
    <se lang="alb" variant_id="0">Hej, Majki! Hej, Majki!- Urdhлro! - Tл kлrkojnл nл telefon.- Kush лshtл? - Njл vajzл.- Alo! Kei? - Si u bл babai?Do ta mлkлmbet.Tл dua!Tл dua!- Majkлll! - Po. E di.- Mл thuaj qл mл do. - Nuk flas dot tani.Nuk ma thua dot?Do shihemi sonte mbrлma.Pse nuk i the asaj vajze tл mirл, qл e do?Tл dua me gjithл zemлr. Po nuk tл pashлprapл sл shpejti, do vdes.Eja mлso diзka! Mund tл gatuash pлr 20burra ndonjл ditл.l hedh pak vaj nл fillim, pastaj fлrgon pakhudhлr.Hidhi ca domate , salcл domatesh, e trazonqл tл mos ngjitet.Kur tл vlojл , hidhi tл gjitha salзiзet dhe qoftet.Shtoji njл pikл verл.Shto edhe ca grimca sheqer. Ky лshtл marifetiim.Mjaft me gjepura. Kam punл mл tлrлndлsishme pлr ty. Si лshtл Poli?Nuk ke pлr ta parл mл.-Ku po shkon? - Nл qytet.- Vuri truproja pas! - Po shkoj nл spital...Nuk e gjen gjл e keqe. Solozo e di qл лshtлcivil tashmл.- Ki kujdes! - Si urdhлron zotлri!Mos e lлr vetлm sidoqoftл!</se>
  </para>
  <para id="25">
    <se lang="alb" variant_id="0">Jo, Kei. Vendi do jetл plot me policл dhegazetarл.Do tл pres nл taksi.Nuk dua tл tл pлrfshij edhe ty.Kur do tл shoh prapл?Kthehu nл Nju Hemshir . Tл telefonoj unл nлshtлpinл e prindлrve.- Kur do takohemi pлrsлri Majkлll? - Nuk e di.</se>
  </para>
  <para id="26">
    <se lang="alb" variant_id="0">Unл jam Majkлll Korleone. Ky лshtл im atл.Ku janл rojet?Babai yt pati shumл vizitorл. Prishej rregulli ispitalit.Policia i largoi para dhjetл minutash.Mл lidh me Long Biз me numrin 45620, tлlutem.lnfermiere. Prit njл minutл! Mos u largo!Soni, jam nл spital. Erdha me vonesл, nuk kafrymл njeriu kлtu.Asnjл nga djemtл e Tesios, as policл. Babaiлshtл krejt vetлm.- Mos u lemeris! - Nuk po friksohem.Mл vjen keq, por duhet tл largoheni.Do tл zhvendosim nл njл dhomл tjetлr. Amund ti shkлputлsh kлto serumet?- Nл asnjл mлnyrл. - E di ti se kush лshtл imatл?Ca burra po vijnл kлtu qл ta vrasin. Kupton?Mл ndihmo tл lutem!</se>
  </para>
  <para id="27">
    <se lang="alb" variant_id="0">- A tл kujtohem unл? - Enzo.Bлn mirл tл ikлsh se kлtu do plasin telashet.Po tл ketл telashe, do rri tл tл ndihmoj. E bлjpлr tлt atл.Dлgjo! Mл prit jashtл, pлrballл derлs sлspitalit, dakort?Do dal pas njл minute.Shtrihu kлtu baba. Kujdesem unл pлr ty tani.Tani mл ke mua pranл.Jam unл me ty tani.Hiqi qafe kлto! Eja kлtu!Vure dorлn nл xhep, bлj sikur ke pistoletл.Nuk do tл gjejл asgjл e keqe.</se>
  </para>
  <para id="28">
    <se lang="alb" variant_id="0">Unл kujtova se ju siзilianлt ju kishin rrasur tлgjithл nл burg.- Pse nuk ka asnjл roje te dhoma e tim eti. - Timore horr i vogлl!Mos mл trego mua si ta bлj punлn time. lhoqa unл.- Mos iu afro spitalit! - Nuk iki pa vлnл roje tekdhoma e tim eti.- Fil, arrestoje! - Po ai лshtл i paarmatosur,Kapiten.- Eshtл hero lufte. Ai kurrл ... - Arrestoje tлthashл!- Sa tл paguan Turku? -Mbлrthejeni! Ngrijenilart!Mbajeni drejt!Unл jam avokati i Korleones. Kлta burra janлpunлsuar tл ruajnл V. Korleonen.Kanл leje pлr armл-mbajtje.Po ndлrhyve, do dalлsh para gjykatлsit pлr tлtreguar shkakun.Lлshojeni!- З'janл gjithл fytyra tл reja? - Do na duhentash e tutje.Pas ngjarjes sл spitalit, Sonit i hipлn xhindet.Vramл Bruno Tatalian sot nл mлngjes.Jezu Krisht!</se>
  </para>
  <para id="29">
    <se lang="alb" variant_id="0">Tomasuзo! Mл sill 100 burra tл ruajnл 24 orлnл ditл.Ai Turku лshtл i vdekur po nxori qoftл edhenjл qime floku.Majk, pa dale tл tл shoh!Je bлrл i pashлm. l bukur. Bukurosh pлrbesл!Turku dashka tл bisedojл! Mendo sa i pafytyrлqл лshtл.- Do tл caktojmл njл takim sot. - Зfarл tha?Зfarл tha... Do qл ti зojmл Majkлllin tл dлgjojлpropozimin e tij.Na premtoi qл marrлveshja лshtл me shumлleverdi pлr tu hedhur poshtл.- Po Bruno Tatalia. - Ai ishte pjesл emarrлveshjes.- E shuan fare atл qл i bлri babait tonл. -Duhet ta dлgjojmл se з'do na thotл.Mjaft mл! Kлsaj rradhe jo mл , kлshilltar.Mjaft mл me takime, e diskutime apo memarifetet e Solozos.Dua Solozon, ose do shpallim luftлn...- Familjet e tjera... - Ata tл mл dorлzojnлSolozon.Ky лshtл bisnes, jo inat personal!- Ata qлlluan tim atл..- Edhe kjo ishte bisnes,jo злshtje personale.Atлherл bisnesi duhet tл vuajл. Mл bлj njлnder!Boll me kлshilla se si ti sheshojmл punлt. Mлndihmo tл fitoj.Zbulova informacione pлr Kapiten Meklaskin,qл i theu Majkлllit nofullлn.Ai padyshim qл paguhet nga borderoja eSolozos, dhe me pare tл madhe madje.Meklaski ka rлnл dakort tл bлhet truproja eTurkut.Ndaj , Solozo лshtл i paprekshлm kur ruhet.Askush nuk ka qлlluar ndonjлherл mbi njлkapiten policie.Tл gjitha familjet do tл kundлrviheshin. FamiljaKorleone do dilte jashtл loje.Edhe mburoja politike e plakut do humbiste.Mл bлj njл nder. Merre nл konsideratл kлtлfakt!Mirл, do presim.</se>
  </para>
  <para id="30">
    <se lang="alb" variant_id="0">Solozo do ta vrasл babain , pavarлsisht ngaato qл thotл.Babai лshtл pikл kyзe pлr tл. Duhet ta heqimqafe Solozon.- Majki ka tл drejtл. - Tл bлj njл pyetje?Si do t'ia bлjmл me kлtл Meklaskin? З'dobлjmл me kлtл polic?Ata duan takim, apo jo?Do jem unл , Meklaski dhe Solozo.Caktojeni takimin!Zbuloni pлrmes informatorлve tanл, ku dombahet takimi.Kлmbлngulni pлr njл vend publik. Njл bar, njлrestorant.Nл njл vend me njerлz, qл tл ndihem i sigurtл.Do tл kontrollojnл kur tл vete nл takim,kлshtu?Prandaj nuk mbaj dot armл me vete.Po nлse Klemenza, gjen njл mлnyrл, qл tлlлrл atje njл armл pлr mua......atлherл unл do ti vras qл tл dy.Pa shikoni , shkollari. Nuk donte tл pлrzihej nлpunлt e familjes.Kurse tani dashke tл vrasлsh njл kapitenpolicie sepse tл goditi me shuplakл?Nuk лshtл si nл ushtri. Duhet tu afrohesh e taspлrkasлsh kostumin me trutл e tyre.Po e shikon si inat personal.Tom, ky лshtл bisnes , dhe ai po e merr siзлshtje personale.- Ku лshtл e shkruar, qл nuk mund tл vrasлshnjл polic?- Majki..Unл po flas pлr njл polic tл pлrzier me drogлn,pлr njл polic tл korruptuar.Njл polic qл лshtл pлrfshirл nл punлt e mafiasdhe nxjerr fitime prej saj.</se>
  </para>
  <para id="31">
    <se lang="alb" variant_id="0">-Atyre do tu pлlqente njл histori e tillл. - Edhemundet.Nuk лshtл inat personal, Soni. Eshtл thjeshtbisnes.Eshtл e paregjistruar. E pamundur tлzbulohet, ndaj mos u merakos pлr shenjat egishtлrinjve.l kam vлnл njл ngjitлse speciale tek kлmbлzadhe doreza. Provoje!Tл duket shumл e shtrлnguar kлmbлza?Mi shurdhoi veshлt!E lashл pa silenciator, kлshtu do trembenspektatorлt e pafajshлm por tл bezdisur.l qлllove tл dy. Pastaj з'do tл bлsh?- Do ulem tл mbaroj darkлn. - Mos u bлj imarrл!Lлshoje dorлn anash dhe lлre armлn tлrrлshkasл.Tл gjithл do mendojnл se e ke akoma armлn.Do tл shikojnл ngultazi nл fytyrл,ndaj dil shpejt jashtл , por mos vrapo!Mos shiko askлnd nл sy, por mos iu shmangvлshtrimit tл tл tjerлve.Ata do ngrijnл nga frika, ndaj mos e vramendjen pлr asgjл.S'do tл gjejл asgjл e keqe. Bлj ca pushime tлgjata, askush nuk do ta dijл se ku.Ndлrsa ne do tл pлrballemi me ferrin qл dovijл mл pas.-A thua do pлrkeqлsohet shumл situata? - Mлkeq s'ka.Tл gjitha familjet e tjera do tл rreshtohenkundra nesh.Kлto gjлra ngjasin nл зdo 10 vjet thuajse.Shfarosja e farлs sл keqe.Kanл shkuar 10 vjet qл nga gjakderdhja efundit. Duhen parandaluar qл nл fillim.Ashtu si duhej bлrл me Hitlerin nл Mynih, jo talinin t'ia hidhte paq.E di Majk? Ne tл gjithл ishim krenarл pлr ty. Tije hero lufte.Edhe babai yt ishte krenar pлr ty.</se>
  </para>
  <para id="32">
    <se lang="alb" variant_id="0">Madje as njerлzit e Solozos nuk e dinл se kudo tл mbahet takimi.Sa kohл na ka mbetur?Do vijnл tл tл marrin pлrballл barit tл XhekDempsit pas njл ore e gjysmл.- Mund ti vлmл dikл qл ta ndjekл. -Solozo doti humbte gjurmлt.-Po ndлrmjetлsi ku лshtл? - Po luan kumar medjemtл e mi.- Eshtл i kлnaqur se po e lлnл tл fitojл. -Eshtлme shumл rrezik. Duhet anulluar.Ndлrmjetлsi le tл luajл bixhoz derisa Majkлllitл kthehet shлndoshл e mirл.- Ti hedhim nл erл sa janл nл makinл. - Ekanл parashikuar edhe kлtл.Solozo mbase nuk ka hipur fare nл atлmakinл, Soni!Pлrgjigjem unл.Nл restorantin Luis, nл Bronks.- A лshtл i besueshлm informatori? -Eshtлnjeriu im nл stacionin e policisл.Njл kapiten policie лshtл nл gadishmлri 24 orлnл ditл. Ai do jetл atje mes orлs 8-10.- E di ndonjлri ku bie ky vend?- Posi jo. E diunл . Vendi ideal.Lokal i vogлl familiar. Gatuajnл pлr merak.Secili sheh punлn e vet.Ata kanл nga ato WC-tл e tipit tл vjetлr. Qл eshkarkojnл ujin me galixhant.Mund ta fshehim pistoletлn prapa kutisл sлshkarkimit.Dakort. Majki, ti shkon nл restorant,ulu tл hash, bлni njл dorл muhabet, e rri iqetл. Bлji edhe ata tл ndihen rehat.Pastaj shkon tл pлrmjerлsh. Jo, mл mirлkлrkoju leje tл shkosh nл banjл.Pastaj kthehesh dhe i qлllon. Dy herл, secilitnл kokл.Dua qл pistoletлn ta vendosni mirл aty kuduhet.</se>
  </para>
  <para id="33">
    <se lang="alb" variant_id="0">- Aty ka pлr ta gjetur pistoletлn. - Ti do taзosh e po ti do ta marrлsh .Lлvizim!A tл porositi qл ta hedhлsh armлn menjлherл?Po, nja njл milion herл.Mos harro! Vetлm dy plumba drejt e kokл satл dalлsh nga banja.Sa kohл mendon se duhet tл rri i fshehur?Tл paktлn njл vit.Do ti shpjegoj unл mamasл, pse nuk e takovedot para se tл ikje..dhe do ti зoj fjalл tл dashurлs tл tлnde nлkohлn e duhur.Kujdesu pлr veten.Shiko veten Majki.Mл bлhet qejfi qл erdhe. Shpresoj ti sqarojmлtл gjitha problemet.Nuk doja qл punлt tл shkonin kлshtu. Nukduhej tл ngjaste ajo qл ngjau.Dua ti sqaroj njлherл e mirл gjлrat sonte. Nukdua qл im atл tл ketл mл kokлзarje.Tл betohem pлr kokлn e fлmijлve qл nuk dota shqetлsojmл mл.Po ti duhet tл tregohesh mendjehapur gjatлbisedлs.Shpresoj tл mos jesh gjaknxehtл si Soni. Metл nuk mund tл ...</se>
  </para>
  <para id="34">
    <se lang="alb" variant_id="0">Mл fal qл tл godita natлn e djeshme Majki.Duhet tл tл kontrolloj pлr armл, prandajkthehu! Ulu nл gjunл, me fytyrл nga unл.Mesa duket jam shumл plakur shumл pлr kлtлlloj pune. Po bлhem gлrnjar.Nuk duroj dot kur rлndohet situata. Ju e dini sijanл kлto punл.Nuk ka armл.Po shkojmл nл Xhersi?Ndoshta.Punл e paqme, Lou.</se>
  </para>
  <para id="35">
    <se lang="alb" variant_id="0">Atл po marr atлherл.-Do flas italisht me Majkin. - Vazhdo!Ajo зka dua...</se>
  </para>
  <para id="36">
    <se lang="alb" variant_id="0">...лshtл qл tл mл jepni garanci se nuk doorvateni pлrsлri tл vrisni tim atл.Зfarл garancie mund tл tл jap unл? Unл jampлr vete preja.Unл e pata rastin dhe e humba. Ti mлmbivlerлson djalosh.Unл nuk jam aq i zgjuar.Unл dua vetлm tл bлhet armлpushim.Kam nevojл tл shkoj nл banjo. A mл lejoni?Kur tл vjen, nuk ke з'bлn.Eshtл i paarmatosur.Mos u vono shumл.Kam kontrolluar pлr armл me mijлra horraunл.</se>
  </para>
  <para id="37">
    <se lang="alb" variant_id="0">Tл dua gjyshi.Mл vjen keq , baba. Po nuk tл njeh akoma.-Hej, burrл i vogлl! Thuaja gjyshit vjershлn!-Mirл.''Shpresoj tл bлhesh mirл, gjyshi, dhe uroj tлtakohemi sл shpejti. Nipi yt Frenku.Shko me mamin!Зoji fлmijлt poshtл!Shko edhe ti Karlo me ta!Nisu!- Зfarл halli ke Karlo? - Qepe gojлn dhe shtrotryezлn!Qл nga vrasja e Meklaskit, policia kapezulluar disa nga veprimtaritл tona.Po kлshtu edhe familjet e tjera. U derdh gjithлai gjak.Ata na goditлn tл parлt, dhe ne u hakmorrлm.Nлpлrmjet njerлzve tanл nл shtyp arrita tлzbuloj prova ...rreth lidhjes sл Meklaskit me Solozon dhe memafien e drogлs.Ndaj situata po zbutet disi.Fredon e dлrgova nл Las Vegas, nлnmbrojtjen e Don Franceskos nл Los Anxheles.- Dua qл ai tл pushojл. - Do mлsoj sidrejtohen punлt e kazinosл.</se>
  </para>
  <para id="38">
    <se lang="alb" variant_id="0">lshte Majkлlli ai qл vrau Solozon.Po лshtл nл vend tл sigurtл. Po mundohemiqл ta kthejmл pлrsлri.A e gjete se ku fshihet ai kodoshi , plakuTatalia? E dua nл зast.Soni, gjakrat po ftohen.Po iu vure ta vrasлsh Tatalian, do hapлshdyert e ferrit.Lлre plakun tл hyjл nл bisedime.-Ai duhet tлshлrohen mл parл. Do vendos unл...Lufta na kushton shumл. Do humbasim tлardhura. -Po ashtu edhe tл tjerлt.Mos u mendo gjatл! Nuk mund tл futemi nлqorrsokak. -Nuk do ketл mл rrugл pa krye.Do ta vras atл kopil! Ta ka qejfi tл jesh ifamshлm Soni.Bлj si tл thonл! Tл kisha njл kлshilltar siзiliannл kohл lufte, nuk do xhindosesha kлsisoj.Babai pati Gencon. Shih se з'farл kлshilltarimл ra mua pлr hise.Mл fal. Nuk e kisha pлrnjimend. Mamaja kagatuar diзka. Eshtл e dielл.Negrot po pлrfitojnл shumл nga politika jonлbankare nл Harlem.Ngasin Kadillakл tл rinj, duke paguar 50 °/°nлpлr baste.Kjo ngaqл ata po nxjerrrin pare tл madhe.Babai asnjлherл nuk fliste pлr punл bisnesi nлtryezл.- Qepe gojлn Koni!- Mos guxo kurrл herлtjetлr ti thuash asaj '' Qepe gojлn''Ti mos ndлrhy!Doja tл flisja me ty pas darkлs. Unл mund tлjap mл shumл pлr familjen...Nuk diskutohet pлr punл bisnesi nл tryezлn ebukлs.</se>
  </para>
  <para id="39">
    <se lang="alb" variant_id="0">Pse ke dalл kaq larg nga shtлpia?Ti e di qл unл pлrgjigjem pлr jetлn tлnde paratyt eti.Kam rojet me vete.Sidoqoftл лshtл me rrezik...Mл njoftoi Santino nga Nju Jorku...Armiqtл e tu e dinл qл ti ndodhesh kлtu.A tл tha gjл Santino se kur mund tл kthehem?Akoma jo.As qл bлhet fjalл.Pлr ku je nisur tani? - Nл fshatin Korleone.Merr makinлn time!Kam qejf tл eci.Ki kujdes!Ku janл burrat e fshatit?Janл shuar nga gjakmarrja.Kлtu janл emrat e tл vdekurve.Hej, hej, ushtarл, mл merrni nл Amerikл!Hej, hej, ushtarл, mл merrni me vete nлAmerikл! Klark Geibлll.Amerika! Mл dлrgoni nл Amerikл! KlarkGeibлll, Rita Hejuorth!</se>
  </para>
  <para id="40">
    <se lang="alb" variant_id="0">Me duket se e goditi rrufeja kлtл.Nл Siзili gratл janл mл tл rrezikshme sesapushkлt.A ju shkoi mbarл gjuetia?A i njihni tл gjitha vajzat e fshatit?Pamл ca bukuroshe, kur po vinim lart.Njлra prej tyre e magjepsi mikun tonл. Sikur ira rrufeja tл ziut.Ajo do shtinte edhe vetл djallin nл ngasje.l kishte qл tл gjitha tл bukura.Ta shihje з'flokл, з'gojл qл mл kishte!Vajzat tona janл tл bukura, por edhe tлvirtytshme.Kjo mbante veshur njл fustan ngjyrл vjollcл....Flokлt i kishte lidhur mл njл fjongo ngjyrлmanushaqe.Njл bukuri mл shumл greke se italiane.A e njeh cila лshtл?Jo. Nл fshatin tonл, nuk ka vajzл tл tillл.Oh perлndi ! E mora vesh si na qenka puna!З'pati ky?Ngrihuni!Eshtл e bija.Thirre tл vijл kлtu.Thirre!</se>
  </para>
  <para id="41">
    <se lang="alb" variant_id="0">Tл kлrkoj ndjesл nлse tл kam fyer.Unл jam i huaj nл kлtл vend.Nuk doja tл tregoja mungesл respekti as ndajjush, as ndaj vajzлs suaj.Unл jam amerikan, qл fshihet nл Siзili.Mл quajnл Majkлll Korleone.Ka njerлz qл do paguanin qimet e kokлs pлrtл pasur kлtл informacion.Po atлherл vajza juaj do humbiste babain......nл vend tл fitonte njл bashkлshort.Dua ta takoj vajzлn tuaj.Me lejen tuaj, dhe nлn mbikлqyrjen e familjes.Me gjithл respektin e duhur.Eja nл shtлpinл time tл dielлn nлmлngjes. Mua mл quajnл Viteli.Si quhet vajza juaj? - Apolonia.</se>
  </para>
  <para id="42">
    <se lang="alb" variant_id="0">Kurseji predikimet pлr nл bibliotekл.Duhet tл shkojmл tл marrim me makinл timemotлr.З'ka ngjarл?Зfarл ka ndodhur?- Unл e pata fajin! -Ku лshtл futur ai?lshte faji im. Unл e godita.Unл e fillova sherrin. Unл e godita e para,pastaj ai ma ktheu.Po shkoj tл marr doktorin qл tл vizitojл.Soni, tл lutem, mos i bлj gjл!Si e ke hallin ti? Si t'ia bлj unл me ty?Ta lл jetim atл foshnjл para se tл lindл?Ti more fundлrrinл, akoma pлr Jenkins vлbast?U thuaj ta lлnл me kaq.Kemi humbur shumл para javлn e kaluar.Hajde kлtu! Afrohu!</se>
  </para>
  <para id="43">
    <se lang="alb" variant_id="0">Hej! Nuk tл prisnim Kei. Duhej tл kishetelefonuar mл parл?Po. Jam pлrpjekur t'ju shkruaj e t'ju telefonoj.- Dua tл takohem me Majkлllin. - Asnjлri nuk edi se ku ndodhet.Dimл vetлm qл лshtл mirл me shлndet.- З'лshtл ajo makinл e prishur? - Njл aksident,por nuk u lлndua njeri.Tom, a mund t'ia japлsh kлtл letлr Majkлllit?Tл lutem!Po ta pranoja gjykata do kishte prova , qл unлe di vendndodhjen e Majkлllit.Do lidhet ai vetл me ty.Taksia ime u largua, a mund tл telefonoj pлrtл njoftuar njл tjetлr?Mл fal! Eja brenda!- Alo? - A лshtл Karlo nл shtлpi?- Kush je ti? -Njл mikeshл e Karlos.l thuaj qл vij dot nл orarin e caktuar sonte.Bushtлr!- Darkлn e ke mbi tavolinл. - Nuk jam i uritur.- Po tл ftohet gjella. - Do ha mл vonл ,jashtл.Po ti sapo mл the qл tл shtroja darkлn!Ty tл hлngлrt dreqi!- Sa gojлndyrл qл лshtлkjo kopilica siзiliane!Shumл mirл, thyeji tл gjitha! Moj kopilicл epлrkлdhelur. Copл e thлrrime bлji!Pse nuk e fton atл bushtrлn tлnde tл vijл tлhajл darkл nл shtлpinл tonл?</se>
  </para>
  <para id="44">
    <se lang="alb" variant_id="0">- Pastroje! - S'dua ta pastroj!Ti moj kopilicл thatanike e llastuar.Pastroje!Pastroje!Pastroje tл thashл! Pastroje!Pastroje ! Pastroje , moj...Pastroje!Pastroje! Po, dashke tл mл vrasлsh. Bлhuvrasлse, si yt atл!- E gjithл raca juaj e Korleonлve jeni vrasлs! -Tл urrej!Hajt pra, mл vrit!Mл dil qл aty!-Tл urrej! -Tani do tл vras unл ty!Ti moj kopilicл siзiliane! Dil qл aty!Koni, з'ka ndodhur? Nuk tл dлgjoj.Koni, fol mл fort! Po qan bebja.Santino, nuk e kuptoj. Nuk marr vesh se з'mлthotл.Fol, Koni!Aty mл prit!Jo, rri, mл prit aty!Bir bushtre!- Bir bushtre! Зfarл ke?Hape atл dreq dere! Mu hiq sysh!Soni!- Soni! -Mu hiq sysh!Ndiqeni! Shpejt!</se>
  </para>
  <para id="45">
    <se lang="alb" variant_id="0">Mл jep njл gllлnjkл!lme shoqe po qan lart.Dлgjova qл po vinin makina nл shtлpi.Kлshilltari im,thuaji Donit tлnd atл qл e ditkan tл gjithл.Nuk i thashл asgjл nлnлs.Sa po bлhesha gati tл vija lart e tл njoftoja.Po mл parл kishe nevojл pлr njл pije.Po.Tani qл e pive , ma thuaj.Kanл qлlluar Sonin nл xhade. Vdiq.Nuk dua tл bлhen hetime.Nuk dua tл merret hak.Dua tл mл organizosh njл takim,...me krerлt e pesл familjeve tл mлdha.Kjo luftл merr fund kлtu.</se>
  </para>
  <para id="46">
    <se lang="alb" variant_id="0">Kam nevojл pлr tл tani.Jam Tom Hagen. Po ju telefonoj nл emлr tлVito Korleones, me kлrkesлn e tij.Ti i detyrohesh njл shлrbim Donit.Ai ka asnjл dyshim qл ju do t'ia lani nderin ebлrл.Do vijл nл dhomлn e funeraleve brenda njлore. Eja atje ta takosh!Miku im, a je i gatshлm , tл ma bлsh kлtлshлrbim?Po. Зfarл doni qл tл bлj pлr ju?Dua qл ti tл pлrdorлsh gjithл aftлsitл dhemjeshtлrinл tлnde.Nuk dua qл e jлma ta shohл nл kлtл gjendje.</se>
  </para>
  <para id="47">
    <se lang="alb" variant_id="0">Eshtл mл e sigurtл tл tл mлsoj anglishten!Po unл di anglisht...E hлnл, e martл, e enjte, e mлrkurл, epremte, e dielл, e shtunл.Pлrshлndetje Don Tomazino!Si po shkojnл punлt nл Palermo?Majkлlli po mл mлson si tл ngas makinлn, jashikoje!Si shkojnл punлt nл Palermo?Tл rinjtл nuk kanл mл respekt pлr asgjл...kohлrat po ndryshojnл pлr keq.Ky vend po bлhet shumл i rrezikshлm pлr ty.Dua qл tл vendosesh qл tani nл njл vilл afлrSirakuzлs.З'ka ngjarл?Lajme tл kлqija nga Amerika.Kanл vrarл vлllanл tлnd, Santinon.Eja tл nisemi... ti mл premtove.Nxirre makinлn!Do ta ngisni vetл shef? A do ta merrni edhegruan me vete?Jo, dлrgojeni nл shtлpinл e tл jatit, derisa tлqetлsohet situata.Dakort, si tл urdhлroni ju.</se>
  </para>
  <para id="48">
    <se lang="alb" variant_id="0">Donte tл tл befasonte. Vajti ti japл vetлmakinлs.Do bлhet njл bashkлshorte e mirл amerikane.Prit, po bлj gati valixhet.Fabrizio!Ku po shkon?Prit aty! Po vij me makinл deri tek ty.Mos , Apolonia!Don Barzini, dua tл tл falenderoj qл mлndihmove tл organizoj kлtл takim.Gjithashtu edhe krerлt e pesл familjeve ngaNju Jorku dhe Nju Xhersi.Karmine Kuneo nga Bronksi.Dhe nga Bruklini......Filip Tatalia.Dhe nga Steitлn Ailand,kemi mes nesh , Viktor Straзi.Dhe tл tjerл ortakл qл kanл ardhur ngaKalifornia dhe nga Kansas Siti,si edhe nga territore tл tjera tл vendit.Jufaleminderit.Pse shkuan gjлrat kaq larg?Nuk e di.lshte fatkeqлsi, ishte kaq e panevojshme.</se>
  </para>
  <para id="49">
    <se lang="alb" variant_id="0">Unл tлrhiqem nga lufta. E nлse Tatalia biedakort ,atлherл jam i gatshлm ti lл gjлrat tл ecin si mлparл.l jemi mirлnjohлs Don Korleones qл na thirrinл kлtл kuvend.Ne tл gjithл e njohim pлr burrл tл besлs. Njerimodest qл i bindet arsyes.Po , Don Barzini. Ai лshtл mл modest seз'duket.Ai i kishte tл gjithл politikanлt dhe gjykatлsitnл xhep.Dhe refuzoi ti ndante me ne.Kur ju paskam refuzuar ndonjлherл ndonjлujdi?Ju qл tл gjithл mл njihni.Kur ju paskam refuzuar mл parл, mepлrjashtim tл kлsaj rradhe? Dhe pse?Sepse besoj qл tregлtia e drogлs, do nashkatлrrojл nл vitet nл vazhdim.Nuk лshtл njлsoj si kumari, pijet alkolike apoqoftл edhe prostitucioni,gjлra qл i dлshiron shumica e njerлzve, por qлi ndalon kisha.Madje edhe vetл policia qл na ka ndihmuar nлtл kaluarлn me kumarin e me tл tjerat,do refuzojл tл na ndihmojл kur vjen fjala pлrdrogлn.Kлtл besoja atлherл, kлtл mendim kam edhetani.Kohлrat kanл ndryshuar.Nuk лshtл mл si dikur kur mund tл bлninsipas qejfit.Njл refuzim nuk лshtл njл akt miqлsor.Nлse Don Korleone i ka tл gjithл gjykatлsit,politikanлt , atлherл ai duhet...ti ndajл ata , ose ti lejojл tл tjerлt ti pлrdorin.Tл nxjerrim edhe ne unл nga pusi.Sigurisht qл ky shлrbim do shoqлruar me njлfaturл pas.Fundja nuk jemi komunistл.As unл nuk kam besim tek droga.Pлr vite rresht i kam paguar mл shumлnjerлzit e mi,qл tл mos pлrfshihen nл atл lloj tregлtie. Vjendikush e ju thotл,</se>
  </para>
  <para id="50">
    <se lang="alb" variant_id="0">Ata tundohen. Unл dua ta kontrolloj nл rangbisnesi. Ta bлj tregлti tл respektuar.Nuk e dua afлr shkollave, nuk dua qл tu shitetfлmijлve.Kjo do ishte poshtлrsi.Nл qytetin tim , trafiku i narkotive kufizohetvetлm tek njerлzit me ngjyrл.Ata janл kafshл, e le ti marrл dreqi shpirtлrate tyre.Shpresoja tл mblidheshim kлtu e tлarsyetonim sл bashku.Dhe jam gati tл bлj gjithзka tл nevojshme qлtл arrijmл nл njл zgjidhje paqлsore.U ra dakort. Trafiku i drogлs, do lejohet, pordo mbahet nлn mbikлqyrje.Don Korleone, do na sigurojл mbrojtje nлzonлn lindore ,dhe do vendoset paqja.Po unл duhet tл kem garanci tл plotл ngaKorleone.Kur tл kalojл ca kohл e ti ketл forcuar pozitate tij,a do orvatet ai tл fillojл hakmarrje personale?Ne jemi qл tл gjithл burra tл arsyeshлm. Nukkemi pse tл kлrkojmл garanci.Ti fole pлr hakmarrje.A do ta kthente hakmarrja djalin tлnd nл jetл?Apo birin tim ,mua?Heq dorл nga hakmarrja pлr vrasjen e tim biri.Por kam ca kлrkesa egoiste.Djali im i vogлl, u detyrua tл largohej ngavendi,...pлr shkak tл punлs sл Solozos.Dhe unл dua tл rregulloj gjendjen , qл ai tлmos rrezikojл kur tл kthehet.l larл nga tл gjitha akuzat e rreme.Por unл jam njeri supersticioz.Nлse do ti ndodhte ndonjл aksident fatkeq timbiri, do qлllohej nga njл oficer policie,apo do varte veten nл qelinл e burgut,ose do goditej nga rrufeja,atлherл unл do fajлsoj ndonjлrin prej kлtyreburrave nл kлtл dhomл.</se>
  </para>
  <para id="51">
    <se lang="alb" variant_id="0">Por, duke lлnл mлnjanл ato qл thashл,..po ju betohem......pлr shpirtin e nipave tл mi,qл nuk do tл jem unл ai qл do tл prishл paqene vendosur sot.A duhet tл kлmbлngul qл tл gjithлndлrmjetлsit pлr drogлn tл Tatalias,tл kenл dosje tл pastra. -Pлrmende , por moskлmbлngul!-Barzini do ta marrл vesh edhe pa ia thлnл.-Tatalia e ke fjalлn?Tatalia лshtл njл kodosh. l vetлm, kurrл nukdo fitonte mbi Santinon.Por deri mл sot nuk e dija qл gjatл gjithлkohлs, prapa tij fshihej Barzini.Eja Nensi!Mos u ndani nga njeri - tjetri Brain!Ashtu, shumл mirл.Sa kohл ke qл je kthyer?Ka njл vit.Mл shumл se njл vit, besoj.</se>
  </para>
  <para id="52">
    <se lang="alb" variant_id="0">Tani po punoj pлr tim atл , Kei.Ai ka qлnл i sлmurл. Shumл i sлmurл.Po ti je ndryshe nga ai. Ti mл the se nuk dobлheshe si yt atл.lm atл nuk лshtл aspak mл i ndryshлm se зdoburrл tjetлr me pushtet.Se зdo burrл qл лshtл pлrgjegjлs pлr njerлztл tjerл.Si puna e njл senatori apo presidenti.-Sa i padjallлzuar qл po mл dukesh? - Pse?Senatorлt e presidentлt nuk vrasin njerлz.Kush po tregohet naiv, Kei?Metodat e tim eti janл vjetлruar tashmл. Edheai vetл e ka kuptuar .Brenda pesл vjetлve bisnesi i familjesKorleone do tл jetл krejtлsisht i ligjshлm.Besomл! Vetлm kaq mund tл tл them pлrpunлt e mija ,Kei.Majkлll, pse erdhe? Pse?Зfarл do prej meje pas gjithл kлsaj kohe? Nuki rreshta telefonatat dhe letrat.Erdha se kam nevojл pлr ty. Tл dua.-Tл lutem, mjaft Majkлll! -Sepse.... dua qл tлmartohesh me mua.- Eshtл shumл vonл. -Tл lutem ... Kei!Do bлj gjithзka qл do mл kлrkosh, qл tлshlyhem pлr ato qл ndodhлn mes nesh.Sepse лshtл e rлndлsishme Kei. Sepse лshtлe rлndлsishme.....qл ne ti bлhemi krah njлri - tjetrit. Kemi njлjetл pлrpara bashkл.Qл tл bлhemi me fлmijл. Tл kemi fлmijлt tanл.Kei, kam nevojл pлr ty.Dhe tл dua.</se>
  </para>
  <para id="53">
    <se lang="alb" variant_id="0">- Sл shpejti nuk do kem mл as vend ku tл varkapelen. -Bлj durim!Nuk po tл kлrkoj ndihmл. Mл lлr tл lirл tлveproj!- Bлhu i duruar. - Duhet tл vetл- mbrohemi.- Mл lejo tл marr ca njerлz tл rinj nл punл. -Jo.-Barzini shkak pлr luftл do. - Majk, e kegabim.Don Korleone...Ti dikur ke thлnл qл njл ditл unл dhe Tesio dokrijonim edhe ne klanet tona.Deri mл sot kurrл nuk mл ka vajtur mendja.Tani po ju kлrkoj leje.Eshtл Majkлlli tani, kreu i familjes.Nлse ai u jep lejen, atлherл keni edhe bekimintim.Pasi tл shpлrngulemi nл Nevada,ti mund tл largohesh nga familja Korleone dhetл krijosh klanin tлnd.- Sa kohл duhet deri atлherл? - Gjashtл muaj.Mл falni kumbar, por kur ju tл keni ikur,Barzini do na shtypл mua dhe Peterin.E urrej Barzini. Brenda gjashtл muajsh nuk dombetet mл asnjл shans ...pлr tл ngritur klanin tonл.- A keni besim nлgjykimin tim? -Po.-A ju kam besnikл tл mitл? -Gjithmonлkumbar.Atлherл bлhuni miq me Majkлllin. Bлni si t'juudhлzojл ai.Punлt janл shqyrtuar nл mлnyrл qл tлzgjidhen tл tлra hallet dhe kлrkesat tuaja.Vetлm kaq mund t'ju them pлr momentin.Karlo, ti je rritur nл Nevada.Kur tл shpлrngulemi atje, ti do tл jesh krahuim i djathtл.Tom Hagen nuk do tл jetл mл kлshilltari ynл.Ai do jetл avokati ynл nл Las Vegas.Nuk dua diskutime pлr kлtл Tom, kлshtu ekam vendosur.Nлse do kem nevojл pлr ndihmл, ku gjejkлshilltar mл tл mirл se tim atл. Kaq kisha.</se>
  </para>
  <para id="54">
    <se lang="alb" variant_id="0">Majk... pse mл nxorre jashtл loje?Ti nuk je kлshilltar pлr kohл lufte Tom.Situata mund tл acarohet kur tл shpлrngulemi.Tom.Unл e kлshillova Majkлllin. Asnjлherл nukkam menduar se ti je njл kлshilltar i pazoti.Mendoja se Santino ishte njл Don ''i keq'' , qлu prehtл nл paqe.Majkлlli ka besimin tim tл plotл, ashtu sikurseedhe ti.Po ka ca arsye pse ti nuk duhet tл marrлshpjesл nл atл зka pritet tл ngjasл.- Ndoshta mund t'ju ndihmoj. - Ti je jashtл loje, Tom.Nuk mл besohet qл je kaq nл formл. Dukeshshkлlqyeshлm.Ai doktori i paska duart e arta. Nuk tл ka folurpлr tл Kei?Hej, lлri jashtл valixhet. Eshtл i lodhur dhedлshiron tл lahet.Prit se ta hap unл derлn, dakort?- Tungjatjeta Majki! Mirлserdhe nл LasVegas.-E gjitha kjo pлr ty djalл.Ky e pati idenл. - Jo, vлllai yt, Fredi. Tлpлlqejnл vajzat?</se>
  </para>
  <para id="55">
    <se lang="alb" variant_id="0">- Kлrko зfarл tл duash, djalл, з'tл tл dojлzemra. - Kush janл kлto femrat?- Kлtл duhet ta zbulosh ti vetл. - Hiqi qafevajzat!-Hej, Majki... - Kam ardhur pлr punл. Hiqi!Ndihem i lodhur . Ma largo edhe bandлnmuzikore.Hej, зohuni, ikni! Forca!Hej, mjaft me kaq Anxhelo!Hej, tunduni! Zhdukuni!Ngrihuni zemлr! Nuk e kuptoj se зfarл e zuriXhoni.Tл na falni.Nuk e di. Do jetл i lodhur.Ku лshtл Mo Grin?Tha se kishte ca punл. Mл porositi titelefonoja kur tл fillonte festa.Mirл atлherл, telefonoi.-Xhoni si ke qлnл? -Gлzohem qл po tл shohMajk.-Ndihemi krenarл pлr ty. - Faleminderit.Ulu, se dua tл bisedojmл bashkл. Doni ndihetshumл krenar pлr ty.Epo, gjithл suksesin ia detyroj atij.Ai e di se sa i je mirлnjohлs. Ndaj donte tл tлkлrkonte njл nder.Majk, з'mund tл bлj pлr ty?Familja Korleone do tл largojл investimet e sajnga industria ...e vajit tл ullirit dhe tл vendoset kлtu. Mo do nashesл aksionet qл zotлron nл ...kazino dhe hotel. Ne do bлhemi tл vetmitpronarл. Tom! - Majk, a je i sigurtл?Mo e adhuron kazinonл. Nuk ka thлnл kurrлse do ta shesл.Do ti bлj njл ofertл qл nuk mund ta refuzojл.Xhoni, ne kemi menduar..qл arti qл mbledhл kumarxhinjtл nл kazino.Shpresoj tл nлnshkruash njл kontratл sipas tлcilлs tл japлsh shfaqje...pesл herл nл vit. Mbase i bind edhe miqtл etu aktorл tл bлjnл tл njлjtлn gjл.</se>
  </para>
  <para id="56">
    <se lang="alb" variant_id="0">Sigurisht Majki. Nuk do tл kurseja asgjл pлrkumbarin.Bukur atлherл.Hej, Majki. Tungjatjeta djema! Paskan ardhurtл gjithл.Fredi , Tom, pлrshлndetje!- Mл bлhet qejfi qл po tл shoh. - Si ke qлnлMo?Ti ofruan tл gjitha? Ushqim special, valltarлtmл tл zotл, dhe llogari tл majme?Shpлrnda fisha pлr tл gjithл qл tл luajnл nлkazino.A thua kam llogari aq tл majme sa tл blejлedhe aksionet e tua?Tл blesh pjesлn time?Kazinonл, hoteli. Familja Korleone do tл blejлpjesлn tлnde.Familja Korleone dashka tл blejл aksionet emija? Jo , do ju blej unл juve.Kazinoja jote po del me humbje. Ne do taadministrojmл mл mirл.-Ti mendon se unл po fsheh gjendjen realefinanciare?- S'ke pasur fat.Ju siзilianлt mл bлni pлr tл qeshur.Unл e mora Fredin kur ju po kalonit kohл tлvлshtira dhe tani...ti dashke tл mл flakлsh jashtл!Pranove sepsefamilja jonл financoi kazinonл tлnde.Sepse familja Molinari u bл dorлzanл pлrsigurinл e tij.Tani le tл ...flasim pлr punл tregлtie. - Po. Pikлsлpari ,familja juaj ka marrл fund.Nuk keni mл fuqinл e dikurshme. Kumbariлshtл i sлmurл.Juve po pлrzлnл nga Nju Jorku, Barzini dhefamiljet e mлdha.Kurse ti dashke tл mл marrлsh hotelin? Kamfolur me Barzinin.Mund tл bлj njл kontratл me tл dhe prapл tambaj hotelin.Ndaj e qлllon me shuplakл tim vлlla nл sy tлtл gjithлve?lshte pakogjл . Mo nuk e bлri me qлllim tлkeq. Nevrikoset ndonjлherл,ne mbetemi miq tл mirл.- Do drejtoj biznesinunл. Edhe ua tлrheq veshin njerлzve.Bлmл njл debat dhe mu desh ta sillja nлbinarл.Ti deshe tл sjellлsh tim vлlla nл binarл?Mbeti duke u palluar me kamarieret ekoktejleve. Lojtarлt prisnin....me orл , pлr njл pije. Si e ke hallin ti?</se>
  </para>
  <para id="57">
    <se lang="alb" variant_id="0">Bir bushtre! Mл thonл Mo Grin mua!Unл isha koзkл e fortл, kur ti dilje me tifozet eshkollлs sл mesme.Prit njл зast Mo. Mл erdhi njл ide.Tom, ti je kлshilltari. Fol me Donin....Plaku thuajse ka dhлnл dorлheqjen dhe лshtлMajkлlli ai qл drejton...bisnesin e familjes tani. Po pate gjл pлr tлthлnл, drejtoju Majkлllit.Majk, nuk mund tл vish nл L. Vegas e tiflasлsh njл burri si M. Grini me atл gjuhл!Fredo...Ti je vлllai im i madh dhe unл tл dua.Po kurrл mos mbaj krahun e dikujt qл лshtлkundra familjes sonл.Duhet tл takoj babain dhe tл tjerлt, ndaj hanidarkл pa mua.Kлtл fundjavл do dalim. Do shkojmл nл qytete do shohim shfaqje e do hamл jashtл.Majkлll, jot motлr donte tл tл kлrkonte diзka.-Le tл ma thotл atлherл. - Jo, se ka droje.Ajo do qл tл bлhesh kumbar i djalit tл saj.- Tл shohim. - Do pranosh?Mл lлr tл mendohem njлherл. Eja!Barzini do tл sulmojл i pari.Ai do tл caktojл njл takim nлpлrmjet dikujt teki cili ti ke besim tл plotл.Ky i fundit , do bлhet dorлzanл pлr sigurinлtлnde.Dhe nл atл takim , do tл tл vrasin.Tani vera mл pлlqen mл shumл se sa mлparл.- Megjithatл , po e pi mл shumл. - Tл bлn mirл, baba.</se>
  </para>
  <para id="58">
    <se lang="alb" variant_id="0">A ndihesh i lumtur me gruan dhe me fлmijлt etu?- Shumл i lumtur. -Kjo лshtл gjл e mirл.Shpresoj tл mos tл vijл keq qл po ndлrhyj kaqdendur nл punлt e tua me Barzinin.-Jo, aspak. - E kam nga forca e zakonit.E kam kaluar gjithл jetлn duke u munduar tлmos jem i shkujdesur.Grave dhe fлmijлve u lejohet tл jenл tлshkujdesur, por jo burrave.-Si e ke djalin? -Mirл.Tл ngjan зdo ditл e mл shumл.Do bлhet mл i zgjuar se unл. Eshtл vetлm trevjeз dhe ti tл lexojл revistat gazmore.Lexoka revistat gazmore.Dua qл tл caktosh njл teknik telefonash, qл tлpлrgjojл telefonatat ...telefonatat hyrлse dhe dalлse. - E kamcaktuar tashmл.E kam rregulluar atл punл baba. - Ah po!Harrova. - Зfarл ke?Зfarл tл mundon?Do t'ia dal mbanл. Tл premtova qл po, dhe dot'ia dal mbanл.E dija qл Santino do kalonte gjithл kлtoandralla.Dhe Fredo...Edhe pлr Fredon...Po kurrл nuk kam dashur tл pлrziej edhe ty.Kam punuar gjithл jetлn time. Nuk kлrkoj faljeqл jam kujdesur pлr familjen time.Dhe nuk kam pranuar tл bлhem marionetл,</se>
  </para>
  <para id="59">
    <se lang="alb" variant_id="0">Nuk shfaqлsohem. Kjo qe jeta ime,pormendoja......se kur tл vinte koha jote, do ishe ti ai qлtлrhiqte fijet.Senator Korleone. Guvernator Korleone. Tлishe dikushi.Njл tjetлr ''peco grosso''.Epo..S'patл kohл tл mjaftueshme, Majkлll. Nuk mлdoli koha.Do arrijmл edhe atje baba. Do ta arrijmл edhekлtл.Tani mл dлgjo! Kushdo qл tл vijл tл caktojлtakimin me Barzinin,dije se ai лshtл tradhлtari. Mos e harro kлtл!A mund ta mbaj unл tл lutem?- A ti ujit unл? - Po, vaditi!Kлtej! Kлtej!Kujdes! Po e derdh!Entoni!Eja kлtu! Afrohu!Bukur. Po e vлmл kлtu kлtл.Eja tл tregoj diзka. Afrohu!Rri kлtu!</se>
  </para>
  <para id="60">
    <se lang="alb" variant_id="0">Kjo лshtл njл lodлr e re.Vrapo! Vrapo!Ku je fshehur?</se>
  </para>
  <para id="61">
    <se lang="alb" variant_id="0">Barzini do tл caktojл njл takim me ty.Ai thotл se duhen shoshitur problemet tona.-Ke folur me tл? - Po.Unл mund tл garantojл paprekshmлrinлtлnde. Nл territorin tim.- Nл rregull? - Dakort.A e di si do tл arrijnл tek ty?Ata duan tл caktojnл njл takim. Nл Bruklin. Nлzonлn e Tesios.Ku unл nuk do cлnohem.Gjithnjл kam menduar se tradhлtari do ishteKlemenza, jo Tesio.Eshtл lлvizje me mend. Tesio, gjithnjл kaqenл mл i zgjuar.Po unл do tл pres.Pas pagлzimit.Vendosa tл bлhem kumbari i foshnjes sлKonit.Dhe mл pas do takohem me Don Barzinin.dhe me Tatalian. Dhe me krerлt e pesлfamiljeve tл mлdha.</se>
  </para>
  <para id="62">
    <se lang="alb" variant_id="0">Po.A beson nл Jezu Krishtin, birin e tij tл vetлm,zotin tonл?Besoj.A beson nл shpirtin e shenjtл, nл kishлn eshenjtл katolike?Besoj.Majkлll Frensis Rizi, a heq dorл nga Djalli?Po.Dhe nga tл gjitha veprat e tij?Po.Oh, zot!</se>
  </para>
  <para id="63">
    <se lang="alb" variant_id="0">Majkлll Rizi, a do tл pagлzohesh?Po, dua.Majkлll Rizi, shko nл paqe dhe zoti qoftл mety.Amen!Kei!Puthe kumbarin tлnd!Karlo, nuk vij dot nл Vegas. Mл dolлn capunл. Nisuni pa ne!- Majki, лshtл hera e parл qл shkojmл bashkлpлr pushime! Koni, tл lutem!Kthehu nл shtлpi dhe prit sa tл telefonojunл.Kam punл me rлndлsi.Do vonohem vetлm nja dy ditл.Po nisemi pлr nл Bruklin.-Shpresoj qл Majku tл na lidhл marrлveshjeme leverdi.- Patjetлr qл po.Sal, Tom, shefi tha se do vinte me makinлtjetлr, ndaj nisuni ju pлrpara.- Po kjo mi prish tл gjitha planet. -Kлshtu dhaurdhлr.As unл nuk vij dot Sal.</se>
  </para>
  <para id="64">
    <se lang="alb" variant_id="0">- E kupton vetл ai. - Tani mл fal, Sal.Tom, a mл shpлton dot?- Pлr hir tл kohrave tл vjetra? - Nuk mundem ,Sal.Ti duhet tл japлsh llogari pлr Santinon , Karlo.- E ke kuptuar krejt gabim Majk. - Ti e vraveSantinon, me urdhлr tл Barzinit.Ajo farsa e bukur qл luajte me time motлr.- Kujton se ia hedh dot njл Korleoni? - Jam ipafajshлm.Tл betohem pлr ata fлmijл. Tл lutem, mos mлvrit! -Ulu!Mos mл vrit , tл lutem!Barzini vdiq.Po kлshtu edhe Filip Tatalia.Mo Grini.Edhe Straзi. Kuneo.Sot unл i ndreqa gjithл punлt e familjes , ndajmos mл thuaj ...</se>
  </para>
  <para id="65">
    <se lang="alb" variant_id="0">Jepini tл pijл diзka!Hajt pra!Mos ki frikл Karlo. Nuk mл bлn zemra ta lлvejushл time motлr.Unл jam kumbari i djalit tлnd , Karlo.Pije! Pije pra!Qл kлtej e tutje, je i pлrjashtuar nga biznesi ifamiljes.Ky лshtл ndлshkimi yt. Me ne s'ke mл punл.Do ti hipлsh avionit pлr nл Vegas.Tom.Dhe dua mos lлvizлsh qл atje? U kuptuam?Vetлm mos mл thuaj qл je i pafajshлm.Sepse kлshtu fyen inteligjencлn time. Kjo mлxhindos pa masл.Kush tu afrua, pa mл thuaj?Tatalia apo Barzini?Barzini.Mirл.Jashtл tл pret njл makinл. Do tл shpjerл nлaeroport.Do ti telefonoj gruas tлnde e do ti them se mecilлn linjл je nisur.- Majk... - Mi hiq sysh!</se>
  </para>
  <para id="66">
    <se lang="alb" variant_id="0">- Po pлrpiqem tл tл them... - Mama , tл lutem!Majkлll!- Зfarл ka ndodhur? Ku лshtл Majkлlli?Majkлll, more bastard i fлlliqur! Mл vraveburrin.Prite sa tл vdiste babai , qл tл kishe dorл tлlirл.Ti e fajлsove pлr vdekjen e Sonit. Edhe tлtjerлt po ashtu.Po kurrл nuk mendove si do mл vente fillimua.Koni!Pse kujton ti e mbajti Karlon nл qendrлntregлtare? Se e dinte qл do ta vriste.Dhe pranove edhe tл bлheshe kumbari ifoshnjes sime pale.Ti bastard i fлlliqur , zemлrgur! Do ta dish satл tjerл ka vrarл si Karlon?Lexoji gazetat! Ja ky лshtл burri yt! Ky лshtлburri yt!Jo! Mos! Jo!Зojeni lart! Lajmлroni njл doktor!Ajo лshtл bлrл histerike.Histerike.Majkлll, a лshtл e vлrtetл?- Mos mл pyet pлr punлt e mija, Kei.- A лshtлe vлrtetл?Mos mл pyet pлr punлt e mija tл thashл! -S'kamundлsi!</se>
  </para>
  <para id="67">
    <se lang="alb" variant_id="0">Vetлm njл herл.Vetлm kлsaj rradhe, po tл lejoj tл mл pyesлshpлr punлt e mija.A лshtл e vлrtetл?Vлrtet?Jo.Them se tл dy kemi nevojл tл pijmл diзka .Eja!Don Korleone.Pwrktheu llva Qazimi.</se>
  </para>
</body>
</html>