<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<html>
<head>
</head>
<body>
  <para id="0">
    <se lang="ara" variant_id="0">КСМгЙУЬЪЬнЬП ЪЬИЬП ЗбЬМЬбЬнЬб</se>
  </para>
  <para id="1">
    <se lang="ara" variant_id="0">НУдЗ .. ЕПОб ббТЗжнЙЭЮШ .. ПЮнЮЙ жЗНПЙ ИЗЮнЙЗХгКжЗгСК 30 ЛЗднЙХгКЗ гд ЭЦбЯгГдЗ МЗеТЗ бУНИ ЗбГжСЗЮУГЪП НКм ЛбЗЛЙжЗНП .. ЕЛдЗдЛбЗЛЙ .. ЕМгЪжЗ ЗбГжСЗЮОР где ГжбЗрГЪШеЗ бн -ЕдКЩС ПЮнЮЙ -гЗРЗ нНПЛ ї -Еде бЗ нЪШндн жСЮКе -бнУ едЗЯ ЕУКЛдЗБЗК -ЗнеЗ ЗбгКУЯЪГеРе ГжСЗЮ ЗбМгнЪїЗбНХЙ ЮП ЗдКеК. . .бнУ ГдКЗбЭУНЙ бнУК ЕбТЗгнЙЕдеЗ гдНЙГдШжЗд ПднЗб жНПе едЗЪжЮИ ИПжд гИСС гд ЮИб УЗСжИЗ</se>
  </para>
  <para id="2">
    <se lang="ara" variant_id="0">СИгЗ КНКЗМжд ббНЯг ИндЯгЗгНСжгнд гд ЗбЭУНЙ бЛбЗЛЙ ГнЗгеРЗ УжЭ нЪбгЯгЗнЗ СЭЗЮ .. ГдЩСжЗ Ебм еРЗгЗ ЗбГгС ЗбгЛнС ЗбРн нНПЛ едЗЯїбПндЗ ФЗЪСЗ МПнПЗ Эн ХЭдЗЗде НКм бЗ нУКШнЪ Гд нгУН ЗдЭежнЯКИ ФЪСЗПЗднЗб .. ГдК гНСжгЗ гд ЗбЭУНЙбнжг ЗбЫП ГнЦЗЕРеИ Ебм гЮЪПЯЗбПЗбЙ жЗбФСШжЗбМгбЙ ЗбФСШнЙЗбМгнЪ нЭКНжд ЯСЗУКег. . .ЯнЭ КФже НнШЗд ЮЗЪЙ ЗбЭХбИЗбФЪС НКм жЕд ЯЗд ЭСдУнЗ їЗбГСдИ ЗбИСн. . . ЗбВд ПЗднЗб .. ЗРеИ жЗНЦС ИЪЦ ЗбгЗБж ЗгНн еРЗ ЗбЪИЛ жЕбЗЭУжЭ ГМЪбЯ КбЪЮ ЗбНЗЖШ ИбУЗдЯгд УгН бЯГд КНСЯ ЗбгЮЗЪП ї. . .Эн ЗбСИнЪ ЪдПгЗ ЗбГМгЗК</se>
  </para>
  <para id="3">
    <se lang="ara" variant_id="0">. .. ЪдПгЗ бгУ ЗбФЪС ЗбГУжПВРдн ЗбШжнбЙ. . .ГгЯддн Гд ГСм. . . Гд едЗЯ. . . гЗ ТЗб ЗбМжПЗС ГОЦСЗ. . . РЗЯ ЗбРн ЮЦгК. . . МРжЪе ЗбШСнЙГЛдЗБ бЪИн.. . нжг гЗ. .  . ЯдК едЗЯ. . .ФЗСПЗдЗЖгЗ джгЗ ЪгнЮЗ Эн гЯЗднгЗСМСнК ЗбХЫнСЙ ЭЗМГКднбЮП СГнКЯ Унгжд -ГдЗ бг ГЭЪб Гн ФнЖ УнПн -ГМб ИЗбШИЪ бг КЭЪб ФнЖЗ. .. ГНИКдн ЕРЗрЪФнЮКн ЗбМгнбЙ. . . бЮП ЯЗдК НдждЙ. .. жНбжм</se>
  </para>
  <para id="4">
    <se lang="ara" variant_id="0">жЮИбКднгд ЗбГИбе ЗбРн ХЭСїГдЗ ГНРСЯгбж бг нЪКСЭ ГНПЗЭЗбМгнЪ УжЭ ндПг .. ГбнУ ЯРбЯ Унгжд їГдЗ бг ГЭЪб еРЗ УнПнбг нЯд ГдЗ гд ЭЪб еРЗ УнПнГдКг МИдЗБ ГнЦЗнЗ бе гд ХЭбЮП ЪСЭК ЗбЪПнП гд ЗбИбеЗБбЯд Ъбм ЗбГЮб бЮП ЯЗджЗ гДПИждж бг нЭЪбжЗ гЛбЯг. . . жГдКеб КПЪн Гд еРЗ КдЩнЭїбЮП МЪбК ЗбНЗЖШ ГжУО .. ЪП Ебм гЮЪПЯУжЭ ГИбЫ жЗбПнЯнЗ НУСЙ Ъбм гУКЮИб ЭСдУЗ ЗбУнЖЗбМгнЪ нУСЮ ЗбгЗб гд жЗбПне -СИгЗ  .. бЯд еРЗ бнУ УебЗ -СЗедК гжСнУ Где УнЭЪб РбЯКЪЗб .. дСнП Гд дУГбЯ ФнБ гЗгд Гнд НХбК Ъбм КбЯ ЗбдЩЗСЗК ЗбЫЗбнЙї  -бЮП ЕФКСнКег -еб УСЮК ЗбгЗбгд ГИЯ Гг ГгЯїбЗ КПЪн ИГдЯ бЗ КгСИЗбКЭКнФ ИМнжИегГдК ЮгбЙЕнЗЯ Гд КЮЪ гЪн Эн гФЯбЙГдК ЮгбЙ гжСнУГнЗгЯ гЪПжПЙгд ЗбГЭЦб Гд КНКСУбд ГдКен КбЯ ЗббнбЙУЗСжИЗ еРЗ ЗбгКУЯЪ.. . ЮИб Гд нЮИЦ ЗбМнФ ЪбнУГЯУС бе жМеегЪ ЗбУбЗгЙгЪ ЗбУбЗгЙ</se>
  </para>
  <para id="5">
    <se lang="ara" variant_id="0">гСНИЗ Ггн -гСНИЗ .. гСНИЗ -Гнд ЗбШНндї -ЗбШНндї -гЗ еРЗї Гбг КФКСнгЗ ГОИСКЯ Ие їГнд ЗбЮЗЖгЙ ЗбКн КСЯКеЗ бЯїЭЮПКеЗ -бЗ ЪМИ ГдЯ КНХб Ъбм гЛб КбЯ ЗбПСМЗК ЗбУнЖЙ -ГНЦС бн ОЭнЭн ЫСЭЙ ЗбджгКНК ЗбУСнСж ЗРеИ жЗНЦС РбЯ ЗбШНндГНКЗМе НЗбЗХЪИ ЗбЕдЮЗР . . бЮП ЕУКЪгбжЗгИЦЪ .. Еде нСЪм ЗбЪЗЖбЙбЮП НПЛ дЭУ ЗбФнБ бжЗбПКеЕд еРЗ бЗ нЪдн Гн ФЖНнд НПЛ гЪ  "ЭЗдн" ЗдКем Эн ЪФСЙ ПЮЗЖЮбЯд еРЗ ЯЗд ЗбГОнС" бж бг ГбНЮ ИЗбЮУг " УнбгЗ ЯдК едЗ ГКЯбг гЪЯ ЗбГджГОКн ЗнЦЗ Яб УдЙ еЯРЗеб нгЯд Гд ККОнбндїбЮП НРСеЗ ЗбШИнИ ЗдеЗ ЯЗд бЗ ИП ГднМСм беЗ МСЗНЙ .. бЮП дТЭК ПгеЗПЗЖгЗ КМСн еЯРЗ Иднї -жЮЪК Эн гФЗЯб гЪ Ггн -ЯгЗ КЪСЭ . . бЗ нМИ ГдКМЪб ГгЯ КЫЦИ гдЯгЗ еРЗ ї -гХИЗН ЗбЦИЗИ ..УГНЗжб КЪбнЮе нжг ЗбГНП Ъбм ЗбШЗНждЙ</se>
  </para>
  <para id="6">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЯРбЯ ГдЗ Эн гТЗМ УнЖ МПЗГнд гЗ КИЮм гд гЗбї -ЯдК ГНКЗМег ббЫПЗБ Эн ЗбгПСУЙ -ОР гд ГИЗЯбЗ ФнБ еЗПнБ Ъбм ЗбМИеЙ ЗбПЗОбнЙ -ГНКЗМ ИЪЦ ЗбгЗб ббЫПЗБ ГИн -ЭЮШ 1000 ЭСдЯ -ЕРЗр ЭГдК ККгдм 500ЭСдЯ -жЮП КНКЗМ Ебм 300ОР еРе 100жеРе 500ЗШбИ гд ГгЯ Эн ЗбгСЙ ЗбЮЗПгЙГнд ЗбгЮХї -Гнд ЗбгЮХї -Ед еРЗ бнУ гЦНЯЦЪ РбЯ ЗбжЗМИ ЗбгдТбн ИЪнПЗбЮП НЗд жЮК ЗбЫПЗБ -ГгЯ Ъбм НЮ .. Еде жЮК ЗбЫПЗБ -ж Яб ФнБ нЪП ббШЪЗггд Гнд НХбК Ъбм еРЗ ЗбЮбгї -бЮП ЗФКСнКе -ГХИНК ККЗМС Эн ЗбЯЛнС гДОСЗеб КФКг ФнЖЗїЕде ЗбУгЯ -ИЗбКГЯнП -ГдЗ бЗ ГУКШнЪ ЗбЕдКЩЗС Ў ЕРеИ ж ЗУГб ГгЯ -бж Гд ХНЭЙ ЗбШЪЗг КНКСЮбгЗРЗї -КбЯ гМСП гТНЙнгЯдЯ Гд КдЩЭ ЗбгдЦПЙ ЗбГдбЮП ЕКХбК ИЗИд ЪгЯцТжМКе НИбм гСЙ ГОСмГСИЪ гСЗК Эн 3 УджЗКЕд еРЗ ГУжГ гд ЗбГСЗдИ Ў РбЯ ФнБ гЮСЭИЗбгдЗУИЙ . . гЗРЗ УдЭЪб гЪ ЗбШЭбЭн ЗбХнЭ ЗбЮЗПгїедЗЯ ПЗЖгЗ гЪУЯС -ГдКц Ъб НЮ .. Еде ггКЪ МПЗ -бнУ гд ЗбЦСжСн Гд дЮСС ФнБ ЗбВд -ЯбгЗ ГУСЪдЗ ЯЗд еРЗ ГЭЦб -</se>
  </para>
  <para id="7">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГбнУК МгнбЙї -дЗПн УИЗЮ ЗбЗУжП -гЗРЗ нМСн едЗї -ИеПжБ -Гнд КЭЦбндЗбУИЗЮ нжг ЗбГНП ЗбЮЗПгїЕде гд ЕОКнЗСн ЗбГд -ГНКЗМ Гд ГСКЗН нжг ЗбГНП -УжЭ ЗРеИ Ебм ГжМнК -гЪ гд УжЭ КРеИнд ї -ГНКЗМ бСЗНЙ гд ЗбКдЩнЭ. . Эн ЗбХИЗН -ж Эн ЗбгУЗБ ГбЗ КНХбндї -ЯнЭ . .  !ї -гЗЯндЙ ЗбШИЗЪЙ ИЪП ЗбЩеС ЕбЗ КбгУеЗ ї -ГдШжЗд  .. ЗРеИ ббджг ЗбГд -бнбЙ УЪнПЙ ЗИнбнбЙ УЪнПЙ ГгнГдК ЫИн МПЗГбЗ нгЯд Гд КГОРн ЗбЗгС ИСжН ЗбПЪЗИЙї -ГдК КеПС жЮКЯ ИеРе ЗбКСеЗК -ГдШжЗд . . бЗ КдУ ЗбЮгЗгЙж ЗШЭнБ ЦжЖЯГНЗжб ЗбЕКХЗб .. бж КгКЭЮП нУЗЪПждн Эн ЗбНХжб Ъбм КСЮнЙГдКї .. ГдК бд КЯждФОХ еЗг ГИПЗЕдеЦ  . .ЗдеЦЕддЗ бг дУгЪ ЗбМСУ</se>
  </para>
  <para id="8">
    <se lang="ara" variant_id="0">бг ГМП ЗбМжЗСИбЮП КеЗбЯ гЗ гЪнЕФКСн бдЭУЯ жЗНПЗ МПнПЗЗбВОСнд ЮРСндГЪШнКЯ гЗбЗбФСЗБ ФСЗФЭ МПнПЙ ббШЭб .. ГКРЯСндїЗЭЦб Гд нУКОПг гдЗгКеГбЗ КНИ еРЗ ЗдШжЗдї -Ъбм ЗбГЮб КИЮндн ПЗЭЖ -ГгЗТбК едЗїгСНИЗ ЗдШжЗд .. бгЗРЗ КСЯЦї -УдКГОС -нМИ Гд ддУб Эн ЗбПОжб ббЭХб -жЕбЗ ЭУдЮЪ Эн гФЗЯббЗ КУСЪ -бгЗРЗї -УЗСжИЗ .. бд нУгН бЯ ИЗбПОжб -ГКЪКЮП Где УнЭЪб РбЯї -дЪг   .. Еде бд нПОбЯ .. еб НХбК Ъбм ЗбгЗбї -ИЗбКГЯнП гЗб ббЫПЗБ -ЕРЗр Эн КбЯ ЗбНЗбЙ ПЪдЗ дРеИ -гЗ ен ОШКЯїЕКИЪдн .. ЦЪ НЮнИКЯедЗ ОбЭ ЗбИЗИеб УКЯжд ИгВгд едЗ ї -ГдЗ ПЗЖгЗ ГКСЯеЗ едЗ -</se>
  </para>
  <para id="9">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗбГУгСгд ЗбгЭКСЦ Гд нЯжд Эн ЗбгПСУЙУКжИОЯ Ъбм еРЗ КбЯ ЗббнбЙ -ГКгТНї .. ЗдеЗ бд КОИС ГИн -гд еРЗ ЗбРн гЪеЗї -ГдЗ бг ГСЗе гд ЮИб -ГдК гШгЖд ЕРЗрУГЪжП ббгПСУЙ ЫПЗбЯд ГНКЗМ ббНХжб Ъбм ЪРСгЗРЗ ИФГдЯїбПн СУЗбЙ ЮПнгЙ гд Гебнбг ЗУКЪгбеЗ ГИПЗУГЮШЪ ЗбКГСнОнгЯд Гд КдУОеЗ ЗббнбЙбЯд Гн ОШ ГЯКИї -ЮбП ОШ ГгЯ -ИЗбКГЯнП УнЯжд ЗбОШ гЦНЯ МПЗбЗКЮбЮ .. УжЭ КЭбН КбЯ ЗбНнбЙ -ГКгдм еРЗ -НЦСЙ ЗбУнП ЗбгНКСг. . .ГСМж Гд КЪРС ЕИдн. . .Сндне. . .бГде ЯЗд гСнЦЗ! . . ЕИдн СнднеФнБ гЗ нНКСЮ ЛЗднЙ едЗї -Еде нГКн гд ЗбШЗИЮ ЗбУЭбн -</se>
  </para>
  <para id="10">
    <se lang="ara" variant_id="0">бЗ .. бЮП ЗКХбК жЮЗбКЗдеЗ УжЭ КЪжП гКГОСЙСЖнУеЗ нНКЗМеЗ Эн ЕМСЗБ ЗбМСПЕРЗр ЭУдШИО ИГдЭУдЗж дКдЗжб ЪФЗБ ЗбЪТЗИ ИХПЮбЮП ЮЗбК Гд едЗЯ ИнЦЗГКЪСЭ Гнд еж їЯнЭ ЯЗдК ЗбгПСУЙ ЗбнжгїгЗРЗ ПСУКї -ЗбГСдИ ЗбИСн -Гже .. дЪг ЗбГСдИ ЗбИСн жЗбУбНЭЗЙ -бЗ Еде ЭЮШ ЗбГСдИ ЗбИСн -еб ГМИК МнПЗ Збнжгї -бг нУГбждЗ Збнжг Ъд Гн ФЖ -нМИ Гд КЯжд МУжСЗббКЮПг Эн ЗбНнЗЙжЕбЗ Эбд КХббОШ ЗбдеЗнЙнМИ Гд КГОР ЗбгИЗПСЙеб ЭЯСК ИФГд ЪнП гнбЗП жЗбПКЯїЕде Эн ЗбУЗИЪ ЪФС ЯгЗ КЪСЭГКгдм Гд КЯжд ЮП ЗНЦСК ФнЖЗ беЗГдШжЗд еб КУгЪднїГже .. ГЪСЭ ЭнгЗ КЭЯСбЮП ЯЗдК ЮЗУнЙ ЪбнЯ гДОСЗ. .. ЗдеЗ ЪХИнЙЪбнЯ Гд КЭег еРЗЕдеЗ гКЪИЙ Инд ЪгбеЗ ЯСИЙ ИнК ж ФЫбеЗжеРЗ ЗбгЯЗд ХЫнС МПЗЕддЗ ЮП ддКЮб ЮСнИЗГНЗжб Гд ГЪгб Ъбм еРЗ. . . жГдК КСм Эн ЗбгЯКИнУКЫбжд ЗбдУЗБбЯдеЗ КНИЯГже .. ЗббЪдЙГнд жЦЪК Пбнбн гнФбЗдї -ГдЗ бг ГбгУе -ГдШжЗд .. ГдК КЪСЭГдЗ бЗ ГУЗгНЯ Ннд КЯРИГдЗ гКГЯП -жГдЗ гКГЯП Где ЯЗд ЪдПн ИЗбГгУ -</se>
  </para>
  <para id="11">
    <se lang="ara" variant_id="0">еЯРЗ КОКЭн ЗбГФнЗБ ПЗЖгЗЭн еРЗ ЗбИнКГдЗ бг ВОРеНУдЗ УГУГб ГгЯЪбнЯ Гд КдЗг ЗбЗдбЗ КдУ ЗбЮгЗгЙСЖнУн ГжХбдн Ебм ЗбИнК ИЗбУнЗСЙбг ГЯд ГУКШнЪ Гд ГСЭЦеб КНХбнд Ъбм ГМС беРЗ ЗбжЮК ЗбЕЦЗЭнї -ИЗбШИЪ Эн деЗнЙ ЗбФеС -Зде нМИ Гд нЪШнЯц дЮПЗрнЯЭн еРЗ -УКНКЗМнд ббСЗНЙ Ижг ЗбГНП -Гнд Пбнбн гнФбЗд ї -ЯнЭ ГЪСЭї ЗУГб ГдШжЗд -бЮП ЮЗб ИГде бг нбгУе -Зде нЯРИ ПЗЖгЗ -. . . гЛбЯ -нМИ Гд КбЮде ИЪЦ ЗбГУЗбнИ -бЮП ГЪШнКе ЗбЗУг .. бЮП бЮдКе -бЮП КЪИК гд еРЗ -бж ГдЯ бЗ КУКШнЪ гЪЗбМКе ЭПЪдЗдСУбе ИЪнПЗ Ебм гПСУЙ ПЗОбнЙЭЮП нКЫнС Ебм ЗбГЭЦб</se>
  </para>
  <para id="12">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЮП ГНКЗМ бЮгнХЗ дЩнЭЗнгЯдЯц Гд КЫУбнд ЗбнЗЮЙ Ъбм ЗбГЮббж ГдЯ гЗ ЕФКСнКгХИЗН ЗбЦИЗИ еРЗбЮП НХбК Ъбне гУКЪгбгд . . ї ЗЭКН ЗбИЗИ -гЗРЗ бж Где СМб КНХнб ЗбЫЗТїЕдег нСУбжд ПЗЖгЗ ЗбИнЗд ГжбЗгСНИЗ УнПн . . ГдЗ гд ЭХб ГдШжЗдМЖК бСДнЙ Ед ЯЗд ЮП ЗХИН ЗЭЦбГЭЦбї бгЗРЗї -бЮП КЫнИ Ъд ЗбгПСУЙ ГгУ -еб УгЪКн еРЗїФЯСЗ ЪТнТн -гЪ ЗбУбЗгЙ УнПн -бЗ нИПж ЪбнЯн ГдЯ КЭЗМЖКнж бгЗРЗ Ъбн Гд ГЭЗМГїГдЗ ГКжЮЪ Гн ФЖ гдеГн ЪРС нМИ Ъбн Гд ГЮПгеї -нМИ Гд нЯжд УИИЗ ЯИнСЗ -нМИ Гд нЯжд УИИЗ жМнеЗЗбУдЙ ЗбгЗЦнЙ ЪдПгЗ ЯУСК Ггн УЗЮеЗГОИСКег ИЯб ФнБгЗЪПЗ ИГдеЗ ЯЗдК КФСИбРЗ Эбг ГЯд ИНЗМЙ ббСУЗбЙ -ГдЗ бЗ ЗУКШнЪ Гд ГОИСег ИФнБ гЛб еРЗ -Ъбм Гн НЗб Эбд дУКШнЪ ЗбЩежС гЪЗ -ГМб .. ЭбКРеИ ГжбЗ -ЕРЗр .. ЭГдК едЗжЗМИ гдТбн ИУнШЗж ГХИНК гСнЦЗж жЗбПнЯ ИЗбШИЪ нбЭЮжд ЗбГЪРЗСеб еж гЪЯ ЗбГдїПЪдЗ дСм ЗбСУЗбЙ</se>
  </para>
  <para id="13">
    <se lang="ara" variant_id="0">Зде УнЯжд Уеб МПЗ ХПнЮн -. . бЯд .. УнПн .. бЮП ЯЗдК Ггн -гЗРЗ Ъд ГгЯї -бЮП гЗККГдЗ ВУЭ ЪТнТнбг ГЯд ГЪСЭеб ЯЗдК гСнЦЙї -дЪг нЗ УнПн -ЯЗд нМИ Гд КОИСдннМИ ПЗЖгЗ Гд КЛЮ Эн гЪбгнЯенЗ .. ЕРеИ жЗбНЮ ИЗбВОСндгЗРЗ ГОИСКеї -ПЪдн жФГдн -. . .ЗбГФжЗЯ ГЭЦб Эн ЗбЫЗИЙ гд -ГЭЦб гдЯ -бж ГдЯ ЫУбК ВРЗдЯ ПжЭнЗСбЯдК КУгЪ ЗбегУГМбУ ИгДОСКЯ -Зде бнУ Ужм ЗбегУ ЗбРн нФжФ Ъбн -ЗОКбШ Ъбн ЗбЗгС КгЗгЗ УнПнГЭЦб гд ЗбТежС Эн ЗбГХнХ -ГЭЦб гд ЗбТежС Эн ЗбГХнХ .. ЗбТежС Эн ЗбКСИЙ -. . . ж ЗбФЪжС ИЗбЮжЙ -ГЭЦб гд ЗбЗУКЪИЗП -жПЗЖгЗ ГИПЗ ГИСнбГдК ЯУбЗд ббГИП. .. ЕМбУ -бЮП СЗМЪКе ИЗбИнК -. . .ПднЗбГже . . ВУЭ жбПн ГМбУУнгжд</se>
  </para>
  <para id="14">
    <se lang="ara" variant_id="0">ИЪП РбЯИЪП Гд нОСМ гд ЗбЭХбКбЯ гУГбЙ КСМЪ бГИжне -УдНб еРЗ Эн ЗбИнК ЗббнбЙ -гЗРЗ УКЪгбї -. . .ИЪП гЗ НПЛ -бЗ ГУКШнЪ ЗбЪнФ гЪ ГИжнГЯЛС гд еРЗ .. нМИ Гд ГеСИЪбнЯ Гд КСП Ъбнег -НУдЗ -нМИ Гд ГЪнФ НнЗКн ЗбОЗХЙУГЯКИ бег СУЗбЙ жГжЦН бег ЗбГгСЗбВдї -ГМб .. ГдЗ ЗЭЦб еРЗГнд УКдЗг ЗббнбЙї -ГдЗ бЗ ГнЪСЭ ..ж бЗ ГеКг -СИгЗ нЯжд бПн ЭЯСЙ. .. ЮЗИбдн ИЪП УЗЪЙГгЗг ЗбдЗЭжСЙ -НУдЗ -бЮП ЯЗд нЪгб ЪгнЭн гХдЪ ЗбШИЗЪЙ еРЗЗбгЯЗЖд ЯЗдК ЛЮнбЙ МПЗбРЗ ЭЮП НЭСК КМжнЭ ИЗбГСЦнЙеб КЪКЮП ИГде ОШСїбЗ .. Зде бЗ нХб ббЮЗЪжЪбм ЗбГЮб УКФЪС ИЗбПЭЖ едЗеРЗ гЭСФ ж жУЗПЙнЗ Ебен Еде ЛЮнббЗ КГКн едЗ НКм гдКХЭ ЗббнбГНКЭЩ ИНЮнИКн жЗЪШнеЗ Ебн Эн ЗбЫП</se>
  </para>
  <para id="15">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГЪСЭ Гдн ЯРИК ЯРИЙ ЯИнСЙ -ЕдХК Ебм еРЗ -бгЗРЗ ЮЗб ИГдн ГдЗ ЗбКн гК жбнУ ГдК ї -ЮП нЯжд бГде нЭЦбдн ГдЗ -бЯд ЗбВд дНд бЗ дУКШнЪЗбЪнФ гЪЗ ГЯЛС гд еРЗбРЗ ЭУГНЗжб ЗбЪнФИНнЗКн ЗбОЗХЙ едЗ Гж Эн гЯЗд ВОСЪдПгЗ ГХИН СМбЗ УГЪжПж УдКНПЛ жЮКеЗ Ъд Яб ФнБЗбжПЗЪ .. ЗИдЯг ГдШжЗдЕРЗр ЭГдК КЪКЮП Где гд ЗбШИнЪнГд нЯСедн їГдКц ХЪИЙ МПЗ Ъбне -Зде нЛнС ГЪХЗИн -еб нгЯд Гд КУЗЪПдн ИЕгУЗЯеїеб КбЯ ГОКЯї -бЗ ГдЗ бЗ ГЪСЭеЗ .. бЮП ШбИК гдн ЗбЗгУЗЯ ИЯбИеЗ -еб еРЗ ЯбИеЗї -бЗ ГЪСЭ -еб бн Гд ЗУЗЪПЯї -ИЗбКГЯнП УнЯжд еРЗ ГЭЦб -гЗ ЗУгеї -бЗ ГЪСЭ -ЕИКЪП ГнеЗ ЗбШЭб -бЯдеЗ УГбКдн ГжбЗ -ЪнП гнбЗП УЪнП</se>
  </para>
  <para id="16">
    <se lang="ara" variant_id="0">бЗ Ъбм ЗбЕШбЗЮбЮП гС Яб ФнБ Ъбм гЗ нСЗгЗбГИЗБ бЗ нИЗбждЗбУДЗб ЗбГОнС . . жЗбИУнШГМЪб ШСЭ ЗббУЗдИнд ЗбГУдЗдЯгЗ бж Где ЯЗд ЪдПЯ бЛЫЙбЯдн бЗ ГУКШнЪ УнПнбнУ ЗбМгнЪ бПнег бУЗд гЛбЯЕУЯКЕРеИ ж ЗМбУЕРеИ ж ЕМбУ едЗЯГдК жЮНЭСдУжЗ .. ГдК ЗбгУДжбНКм ГСМЪбг дЪП дЪСЭ гЗ дЭЪб гЪеУнПКн ЗбЪТнТЙГдК бЗ КУКНЮнд Яб еРЗЪТнТн ЗбЫЗбн .. еб ГдК ИОнС їГнд ЮЦнК ЗббнбЙї -Эн гХдЪ ЗбШИЗЪЙ -ГдЗ бЗ ГеКг ИПСМЗКеЯб гЗ ГСнПе еж УбжЯеНУдЗ ЕРЗр</se>
  </para>
  <para id="17">
    <se lang="ara" variant_id="0">бЗ нМИ Гд КУКИСПЗбВд ГЮЭТ Ебм ЗбУСнСбУК гКЪИ ГгнбЗ .. бЗ .. ИЗбПЗОб УнЯжд ЗбЗгС ГЯЛССЗНЙ бдЗГКЪСЭ . . бЮП ЯдК ИгЛб ЪгСЯ ГнЦЗЗбГШЭЗб ПЗЖгЗ ндУжд РбЯбг ГЯд ГСнП Гд ГхКСЯбСЪЗнЙ Гн гд ГИжнбЮП ЗНКЭЩК ИгЭЯСЙ УСнЙнжг гЗ УГСнеЗ бЯЪдПгЗ ЯдК ИгЛб ЪгСЯеСИК гЪ жбП ИЗбгТСЪЙбЮП ЯЗд ЗбГгС МЗПЗбЯддЗ гУЯдЗГгн МЪбКдн ГЪПеЗГдн бд ГСЗе ЛЗднЙж бг КОИС ГИнбРЗ ИЯнКбЯдн ГШЪКеЗ бГдЗбГг КЪСЭ ГЭЦб ПЗЖгЗдНд ГнЦЗ нгЯддЗ Гд нЯжд ИнддЗ ГУСЗСгЗ ЗбРн ЯдК КЪдне Эн СУЗбКЯ ЗбУЗИЮЙ їЕддЗ УдКНПЛ Ъд Яб ФнБ -. . . ЯдК ГЪдн -ИЗбКНПЛ Ъд гФЗЯбн Эн ЗбгПСУЙ -ЕРЗр ЗОИСдн -ГдЗ бЗ ГУКШнЪ ЗбКСЯнТГжП Гд ГКСЯ ЗбгПСУЙж ГИПГ Эн ФЮ ШСнЮнгЗРЗ КЮжбї. . . бЮП ЯдК ГКгдм Гд ЗУКЯгб ПСЗУКнж бжбЗ ГИнЯбРеИК Ебм ЗбЯбнЙбЯдеЗ ЯЗдК ИЪнПЙ Ъд гЯЗд ЪгбеГЪСЭ ИГдЯ ККЪбгГФнЗБ ЪПнгЙ ЗбЭЗЖПЙ Эн ЗбгПСУЙЯЪбг ЗбМИСгд нНКЗМеїбЯд ИЗбШИЪ ЗбЭСдУннд ГбнУ ЯРбЯїЯбдЗ дНКЗМ бЯКЗИЙ ЗбСУЗЖбПЪдЗ дФКСЯ Эн ЗбУС ЗбВОС .. ЕКЭЮдЗї. . . бж Эн Эн ЗбЗОКИЗС ЗбЮЗПг ЯдК гдЯдК гд ЗбОгУЙ ЗбГжЗЖбЭУжЭ ГЪШнЯ 1000 ЭСдЯ .. ЕКЭЮдЗїбЯд бЗ нМИ Гд КОИС ГИЗЯ</se>
  </para>
  <para id="18">
    <se lang="ara" variant_id="0">жГбЮм Ъбм ГШЭЗбедЩСЙ ЛЗЮИЙФЪСе гУКСУбЪбм СЮИКеЪнжде гКбГбГЙ .. нгУН жМееж нСЭЪ нПе ЪЗбнЗ ЫЗЦИЗжХЗН ИЯбгЗК ГСОгнПУЗбГОнСЙ ЗбгФежСЙжМПКеЗ . . жМПКеЗИЬЬбТЗЯХЭ гЗ НПЛ ИШСнЮКЯ жЗУбжИЯ ЗбФОХнжМПКеЗ . . жМПКеЗгжК МПнЕд ЗбСЖнУ Ъбм ЪбЗЮЙгЪ ЗбУЯСКнСЙ ЗбМПнПЙ ЗбВднЗ беЗ гд ИдКЕУКЪгбК ЕгЯЗднЗКеЗ Ян КНХб Ъбм ЗбКСЮнЙж КХИН УЯСКнСЙ КдЭнРнЙИЗбШИЪ бПнеЗ ЗбЗгЯЗднЗК ЗбгШбжИЙЗбВд ЪбндЗ Гд дНРС гдеЗЗдеЗ КУгЪ Яб ЯбгЙ. . .бЮП ЯдК ГКУЗЖбЯнЭ КжЭС дЭЮЗК УЭСеЗ їбЯдн ЗбВд ЮП ГКГУЭ бНЗбнИЗбгдЗУИЙ ГдЗ гЗ ТбК бг ГМППбнбн гнФбЗдЮП нЯжд бПм ГНПЯг -ж гд неКг Иеї -ЭЯнЭ ГНб еРЗ ЗббЫТ ЕРЗр ї</se>
  </para>
  <para id="19">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГдЗ бЗ ГУКШнЪ КХПнЮ еРЗ -КжЮЭ Ъд ЗбХСЗО -ЕРеИ жЗНЦС ИЪЦ ЗбгЗБ ИПбЗ гдеРЗ ЗбХСЗОГдК ГИбе  . .бЮП ЯЗд еРЗ ИУИИЯгЗ ЗбРн МЪбЯ КЦнБ ФгЪЙ Эн еРЗ ЗбгЯЗдїбЮП ЯЗдК бГМб ИбТЗЯ ГИн -ИбТЗЯ ..  ИбТЗЯї еб КОПЪднї -Зде гжМжП ИЯКЗИн ЗбгПСУн  -бЮП жЪПдн ФнБ гЗ -бМгЪ КГгнд ИнКдЗїЭЕд ФгЪЙ жЗНПЙ бд КдМТ ЗбЪгбСИгЗ КСнП Зд КУКОПг ЮПЗНКн -бЗ КЯд УОнЭЗ -ШЗбгЗ ГддЗ дЫРнЯЭУКЪгб гЗ дШбИе гдЯжЕбЗ ЭУдСУбЯЕбм ЗбГЯЗПнгнЙ ЗбЪУЯСнЙЕдЯ бг КУгЪ ЪдеЗ .. бЯдЯ УККЪбггЪег ЯнЭ КЯжд гдЦИШЗ. . .бгЗРЗ бЗ дОСМ гд едЗж дРеИ Ебм ЗбУндгЗ гЪЗї -. . . НУдЗ -еб КбЯ ШСнЮЙ бКЪбнге ЗбПСУїеб ЯКИК жСЮЙ МнПЙї -ГМб .. ГЪКЮП РбЯ -МжбнЗд .. ГдЗ жЗЛЮЙ ГдЯ УнЯждбПнЯ гЭЗМЖЙ бШнЭЙЯбЗг ЭЮШЕРЗр бд КГОРдЗ бгФЗеПЙ ЗбЭнбгїгЗРЗ УКФЗеПждї -ИЗСнУ бдЗ -бЮП ЗКЭЮКгЗ ЗбЗд  -еб КЭЦб Гд КИЮм едЗї -ГдЗ .. бгЗРЗ ї ГдЗ ГУКНЮ ЗбОСжМбЯд НЗСЮнд ЗбгУЗСН бЗ нУКНЮжд</se>
  </para>
  <para id="20">
    <se lang="ara" variant_id="0">бЮП ГЪМИдн ЗбЭнбгбЯде бг нЯд гЦНЯЗбЯде ЯЗд Ие ИЪЦ ЗбЪгЮ -ИЪЦ гЗРЗї -ИЪЦ ЗбЪгЮ -ЗбМдСЗб ПнЭжЗб жМнФеЕдЩС Ебм УнЮЗд ГгЯМгнбЙ ГбнУ ЯРбЯїИнКдЗ гЗ ГНбЗе ИЗбСЫг гд Зде гЯКжг -бЗ КдУ ЗбЮгЗгЙ НИнИн -бЮП ГЮдЪКеГКгдм Гд бЗ ВУЭ ЪбнеПЗднЗб .. бж Гд жСЮКЯ ЯЗдК ен. .. ЗбГжбм бн Збнжг ЭнИПж ГддЗ УдИПГИЪСЦ ЗбдКЗЖМ ЗбГУжГИНЛЯ ИЗбЯЗгб" ЮП ЮЗПЯ гИЗФСЙ Ебм ЗбгУКжм " Ц</se>
  </para>
  <para id="21">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗОКЗС ПднЗб ббЯКЗИЙ ЪдгжК ЗбМП жеРЗ НЮедНд дЪСЭ ИГде бЗ нКСПП ИЗбКЦНнЙИГЮСИЗЖе бж ГЦШС бРбЯеРЗ бнУ ХНнНЗ УнПнГдЗ бЗ ГЯРИ .. ЕНЯгжЗ ГдКгСЭЪ ЗбСМб ЗбгНКЦС СЗУе бГЪбмж ГбЮм Ъбм ГШЭЗбе дЩСЙ ЛЗЮИЙФЪСе гУКСУбЪбм СЮИКеЪнжде гКбГбГЙ .. нгУН жМеежнСЭЪ нПе ЪЗбнЗ ЫЗЦИЗЛг ХЗН ИЯбгЗК ГСОгнПУ ЗбГОнСЙ ЗбгФежСЙжМПКеЗ . . жМПКеЗНУдЗ .. бЮП жМПКеЗ ГдЗ ГнЦЗ ПЗднЗбГдК гдКНб бЮП ЯдК КЫФ еРЗ -РбЯ бнУ ХНнНЗ УнПн -ОР жСЮКЯ ЕбмЗбСЖнУ ЭжСЗж ЗОИСе ГдЯ гШСжП гдЗбЭХб НКм деЗнЙ ЗбЭХб ЗбПСЗУнЗде бг нЫФ УнПн .. ЗдЗ ГМбУ ИМЗдИежЯдК ГСЗЮИ гЗ нЭЪбеб КСнП Гд КШСП ГдК ГнЦЗї -ГдЗ бд ЗКСПП -еб КСП ЪбнїЗОСМГдЗ бд ГКСПП Гд ГШСП бЯд бЗ ГСнП ЗбОСжМ -ЗОСМ -Ед еРЗ бнУ ЮЗдждн -УКСм .. гЗ еж ЗбЮЗдждн едЗ -еб ГОРКе Ебм ЗбСЖнУї  -бЗ бЮП еСИ -бРЗ ЭЮП ЦСИКеж еСИКгЗРЗ НПЛї -бЮП ЯЗд ЫЗЦИЗ жШСПдн гд ЗбгПСУЙ НКм ЪнП ЗбгнбЗП -</se>
  </para>
  <para id="22">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГИн ЮЗб ИГде УнСУбдн Ебм ЗбГЯЗПнгнЙ ЗбЪУЯСнЙ -ж гЗРЗ КЯжд КбЯї -ЗдеЗ джЪ гд ЗбгПЗСУ ЗбЪУЯСнЙ -ЕРЗр ЭУКбИУ ТнЗ бШнЭЗ -ЕЦЗЭЙ Ебм Гд едЗЯ гУКЮИб Эн ЗбМнФ -ФЯСЗ  .. бЯд бЗ .. ФЯСЗ -бж ЗдеЗ ЯЗдК ЗбИНСнЙЭГдЗ бг ГСм ЗбИНС ГИПЗбЮП СГнК ЗбгНнШ ЗбГШбУнж ЗбИНС ЗбгКжУШбЯдн бг ГСм ИНС ЗбФгЗбКЪЗб нгЯдЯ Гд КИЮм гЪнЎ УдКПнС ЗбГгСнЗ ЕбенНХЗдЗде бГИнЗде КРЯЗСЗбгЯЗд ЯИнС МПЗ едЗнгЯдЯ Гд КдЗг Ъбм ЗбГСнЯЙ Ў бд нЪСЭ ГНП -бЯд гЗРЗ Ъд ГебЯ ї -Здег бЗ нГКжд бедЗ ГИПЗГгн ПЗЖгЗ Эн ЗбФСЗИ жГИн Эн ЗбОЗСМГдК НС Эн ЗбРеЗИ жЗбЕнЗИГжбЗ . . нМИ Гд дМП ШСнЮЙбМгЪ ИЪЦ ЗбгЗбНУдЗ .. еРЗ Гжб ФнБ ЪбндЗ ЭЪбе -еРЗ Гжб ФнБ дЭЪбе -Эн еРе ЗбГЛдЗБ УГИПГИЗбИНЛ Эн ГФнЗЖн</se>
  </para>
  <para id="23">
    <se lang="ara" variant_id="0">еб СГнК ГгЯ гДОСЗї -Збнжг ЪдПгЗ ЪПК ббИнК гд ЗбгПСУЙ -ИЗбКГЯнП ЕдеЗ КОСМЪдПгЗ ГЯжд ГдЗ едЗПЗЖгЗ нМИ Гд КЭЪб ФнБГнд ЗбЭЗЯеЙїеРЗ бЯГже ЗбЬ 9:30 УГКГНС Ъбм ЗбдЗПнГУСЪ УдКЫнИ Ъд ЗбЭнбг</se>
  </para>
  <para id="24">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЕдеЗ ЭЗСЫЙ ЗнеЗ ЗбгКУЯЪ -Еде ПжСЯ ..ЗУСЪ -Еде ЗбСМб ЗбЪМжТУЗЪПдн ИЗбИШЗднЙгЗ еРЗгЗ Яб еРЗ ЗбПОЗдїГнд КЪКЮП дЭУЯїНУдЗ ЗОХг КЯбЭЙ3УнМЗСЗК гд гЗбЯгЗРЗ еРЗїНХЗдн бнУ СЭ ббгЪШЭЗде нУЗжн ЗбЯЛнС гд ЗбгЗбЗде ЮШЪЙ ЭднЙЗдЗ бд ГЭСШ ЭнегЗбг ГЦШС бРбЯГШЭЖ ЦжЖЯж дг ЗбВдЗдеЗ гЮИжбЙГЪШдн Пбнб гнФбЗд ЗбОЗХ ИЯ -нгЯддЗ Гд дИнЪ ЗбНХЗд -бЗ .. ГИн нЮКбднЗнеЗ ЗбМИЗдИеРЗ ЗбгЗб УдЪнФ ИМЗдИ ЗбИНСжнЯжд бПндЗ гСЯИ гбЯ бдЗ</se>
  </para>
  <para id="25">
    <se lang="ara" variant_id="0">ПЪдЗ дНХб Ъбне ЕРЗр -бЯддЗ бЗ дУКШнЪ Гд дИнЪе Ў Едег МгнЪЗ гЪПжПжд -ЕддЗ УдСедеГгн КСед Яб ФнБ</se>
  </para>
  <para id="26">
    <se lang="ara" variant_id="0">ж1000 ЭСдЯ гЮПгЗ -бЗ ЪдПгЗ КЪжП ИЗбгЗб -ГСм ГдЯ бЗ КГКгднЕддЗ дСнП ЕУКЪЗПКеЕбм Гнд КЪКЮП ГдЯ РЗеИїбЮП ЕЪКЮПК ГдЯгЗ РеИКгЗЗде бЗ нЪгб ГКСнПжд СДнЙ ЗбЗнХЗбї -ГЪПе ЕбндЗ ЕРЗр -НУдЗ .. бЯдн ЗНКЗМ500ЭСдЯ бНб гФЯбКндНд бнУ бПндЗ Гн гЗб -НУдЗ -ЕРЗр 300 ЭСЗдЯ -ГЪП ЕбндЗ ВбКдЗ ЗбЯЗКИЙ -ЕРЗр УГНКЭЩ ИЗбВбЙ ЗбЯЗКИЙНКм КПЭЪжЗ ГжбЗрбЗ нгЯд ЕдеЗ бдЗ -. . .ЕУКгЪ -ГЪПеЗ жЕбЗ ЭУГНШг жМеЯ -бЗ КбгУдн -бЗ гТнП гд ЗбКеПнП -. . . НУдЗ ї КЪЗб едЗЯ ФСШн -ПЪдЗ дУГбеНУдЗ ГНКЭЩЗ ИеРе ЗбВбЙ ЗбгбЪждЙбЮП КЪИК гд НгбеЗЗде ПжСЯГИн УнЪбг Гдн ГОРКеЗ -бЮП ЯЗдК ЭЯСКЯ -бЮП ЯЗдК ЭЯСКЯ ГдК ЗнеЗ ЗбгКУЯЪ -ГдЗ бЗ ЗеКг Ў УГПЪеЗ едЗ -еб ГдК ОЗЖЭїНУдЗ  .. УГЪнПеЗ ГдЗ ЕРЗр -бЯд УГбИУ ЮИЪЙНКм бЗ нЪСЭдн НЗСУ ЗбгИдмСМЗБ ЗЪПеЗ Ебн -Гже бЗ .. ЗдеЗ бг КЯд ЭЯСКн -НУдЗ .. бЯдЯ гКУЯЪЕНгбеЗ СнЛгЗ ЗЦЪ Ъбн ЗбЮИЪЙУКдКЩСдн ИЗбОЗСМ</se>
  </para>
  <para id="27">
    <se lang="ara" variant_id="0">Ед ГИЗЯ бЗ нНИ еРЗНЗбЗ УГхСнеггЗ ГЭЪббЗ КНЗжб ЗбеСИГдЗ ГНРСЯбЮП КЪЗгбК гЪ ГФСЗС гЛбЯ гд ЮИбЗбУнП ПЗднЗб ї ВУЭ бгЦЗнЮКЯбЯд гд ЗбГЭЦб Гд КГКнбдЮжб ЗдеЗ гЭЗМГЙбЯд бнУ Ъд ФОХ бШнЭГИЮн КбЯ ЗбЮИЪЙ ЪбнЯГдЗ бЗ ВОРЯ Ебм НЭбЙ ЗбГдЗбГнЗг ЗбУЪнПЙ ЮП ЗдКеК гЪЯГдЗ ж жЗбПКЯ УнЯжд ИнддЗ ЗКЭЗЮГбЮн дЩСЙ ЭЗНХЙ Ъбм ТгнбЯбГдЯ бд КУКШнЪ Гд КСЗе бЭКСЙ ШжнбЙСИгЗ ЯЗд нМИ Зд нНПЛ еРЗбЯде бг нЯд нМИ Гд нУКгС ШжнбЗбж Гдн ЭЪбК еРЗ ЪдПгЗ ЯдК ИгЛб ЪгСЯбЯЗд ГИн ЮП ЮКбднеб нгЯд Гд ЗСм ЗбСЖнУїНЗжбдЗ гЪе Яб ЗбГУЗбнИЗбСНгЙ .. ЗбЕЮдЗЪ .. ЗбЪЮЗИбЯддЗ гЗ ЦСИдЗе -ГНнЗдЗ ЯдК КУКОПг ЗбЗУЗбнИ ЗбКЮбнПнЙ -ИЗбШИЪ бЯддЗ бУдЗ ЯРбЯ -ЯЗд бПне ЗбЯЛнС гд ЗбНСнЙ -ГЯЛС гд ЗббЗТг СИгЗ -бЗ .. бнУ ГЯЛС гд ЗббЗТгГдЗ ж ТжМКн дЪгб жЗдК КЪСЭ ЗбЩСжЭГдЗ ГИ ГнЦЗнМИ Гд ГЪКСЭ Гд ЗбГгС бнУ УебЗ ПЗЖгЗбж ГддЗ нгЯд Гд дКЯбг гЪебЯде НКм бЗ нУКгЪ ЕбндЗ</se>
  </para>
  <para id="28">
    <se lang="ara" variant_id="0">Зббе жНПе нЪСЭ ЯнЭнУКгС еРЗ ЗбЗгС ЗнеЗ ЗбСЖнУНСС гНЦС беРЗ ЗбЭКм" ЗбКФСП ж ЗбУСЮЙ "ЕРЗр гЗ еж ЮСЗСЯї -. . . Ъбм Гн НЗб -бж Гдн УВОРе ббИнКЭЕде УнеСИ ЛЗднЙГдЗ бЗ ГЪСЭ Ў СИгЗ нгЯдднГд ЗСУбе Ебм гЯЗд гЗЕбм ЗбСнЭ гЛбЗУГМЪбе нЪгб Ў бд нПСУ ИЪПдНд нгЯд Гд дЦЪе Эн ИнК ЗбЗНПЗЛЗдег гдЩгжд ИФЯб МнП МПЗжЮП нКЪбг НСЭЙ -ЗМб еРЗ нИПж МнПЗ -бж Гд едЗЯ ЫСЭЙ бе ИЗбШИЪбЯдЯ нМИ Гд КгбГ. . ЗУКгЗСЙ дЮб НЮжЮЯГМб .. ЗбНЮжЮ ЗбГИжнЙ Ебм ЮУгЗбГНПЗЛ ЗбМЗдНндУнЯжд ИгНЯгЙ ЗбГНПЗЛХИЗН ЗбЫПГдК Гж ТжМКЯ нМИ Гд КЯждЗ НЗЦСндГбг нСЗЯ ГНП КПОб ЗбИдЗнЙїГЮС ИгжМИ еРЗ. . .Здн ЗЮКНгК ЗбИдЗнЙ бУСЮЙВбЙ ЯЗКИЙжЮЪ едЗГже ФЗСб .. Зде бЯ ЗбЗдЕЪКдн ИеУГЪжП ббИнК</se>
  </para>
  <para id="29">
    <se lang="ara" variant_id="0">жГдКї. .. Гже .. ГдЗбЮП ГКК ЗбИдЗК Ебм едЗбЮП СГнК гСЯТ ЗбФСШЙЭн Энбг .. бЮП ЯЗд ГдЩЭСГнКе гСЙ жЯЗд ГЯЛС ЮРЗСЙж ЯдК ГЯЛС ИеМЙбЮП жХбК ЗбЪСИЙ</se>
  </para>
  <para id="30">
    <se lang="ara" variant_id="0">Нб СИЗШ ЗбНРЗБГЭСЫ МнжИЯжЮЪ едЗ</se>
  </para>
  <para id="31">
    <se lang="ara" variant_id="0">бЯде нМИ Гд нКЫнС КгЗгЗбж ГдЯ нгЯдЯ Гд КОнЭеНЦСКЯЕд еРЗ бнУ ПжСн УнПКн -бЯддЗ бЗ дУКШнЪ ЗбУнШСЙ Ъбне -Гж СИгЗ бЗ КЪЗгбжде ИФЯб ХНнНЗОИСндн .. еб ГНнЗдЗ нЮЦн Эн ЗбИнКЪШб деЗнЙ ЗбЕУИжЪ жНПеїТжМн бПне УИЗЮ ИЗбдЗПнжЮП дЯжд ЮП КСЯдЗе Эн ЗбИнК ИПжд КПОббЯде нЯСе ЗбГбЪЗИ ЗбСнЗЦнЙнЮЦн ЗбУЗЪЗК Эн ЗбГЭбЗг Ў нЭУП Ънждеж гЗРЗ Ъбм ТжМЯ гЗ еж СГнеїЕде ЕИде ИЗбСЫг гд РбЯЗде бнУ ЗИде Ў бЮП КТжМдн ЪдПгЗ ШЭбн -ЯЗд гЗ нТЗб ХЫнСЗЗде дИнб МПЗ -ГдЗ гЗ ЯЗд нМИ Гд ГОИСЯ -ИЗбЪЯУ -. . .ГЪКЮП ГддЗ нМИ Гд дЦЪ ШЭбЯКНК ЗбгбЗНЩЙ Эн ИнК ОЗХ -еб нгЯд Гд нЯжд ИМЗдИ ЗбИНС НЦСКЯї -ЕддЗ бЗ дСУбеЕбм гЪУЯС ХнЭнбЯдн УГЭЪб гЗ ИгЮПжСнУнИЮм едЗЯ бгПЙ 2 Гж 3 ФежСИндгЗ ГПСУ НЗбКеЛг УдКОР ЮСЗСЗ ИФГдеЕЪКЮП Гд еРЗ ЗбКЫннСУнЭнПегЪ ЗбУбЗгЙ НЦСКЯ -гЪ ЗбУбЗгЙ -гСЯТ ЗбгбЗНЩЙббГНПЗЛ ЗбМЗдНндЯнЭ ЕдКенК едЗї -еЯРЗ .. жГдКї -бЮП УбЯК ЗбПжС ЗбОЗШЖ -ЯдК ГНгб ВбЙ ЯЗКИЙ -</se>
  </para>
  <para id="32">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗбВбЗК ЗбЯЗКИЙ гЪПжПЙ едЗГКСм еРЗ ЗбСМб ЗбЯИнСїУСЮ ЕШЗСЗК УнЗСЙЯб ЗбжЮК нИЯнГИн нКгдм Гд ЗЮбПе Эн КНЗнбеЭЮШ бЯн нФЪСдн ИЗбЦЪЭнжг гЗ ГХИНК гКЦМСж ГжЮЪКегд ЗбгЭнП бЯ ГдЯ ЭЪбК еРЗбж ЯдК ГдЗ бЯдК ЮКбКегЗ еРЗ їбЮП ГгУЯже Ў бЮП еСИ ЮИб ЕУИжЪГКЪСЭ .. ГдК нгЯдЯ ЗбеСИбЯдЯ бЗ КУКШнЪ Гд КМЪбег бЗ нгУЯжЗ ИЯгЗРЗ КЭЪбжд едЗїКСЗХжЗ ХЭжЭЗ ИУСЪЙГСждн ЗбОИТ</se>
  </para>
  <para id="33">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЕНЦС ХНдЯ жОИТЯ едЗЗбнгнд Гг ЗбнУЗСї -ЗбнУЗС УнПн -жбЗ ЯбгЙГНЦСК бЯ еРЗбЮП СЗедК ИГдег УнгУЯждЯ ж СИНКгЗ еРЗїбЮП ЯЗд бПн ОгУЙ ГнЗг гд ЗбгСНУГЭЪбеЗ ЛЗднЙ -гЗРЗ КЭЪб едЗї -ЯжднЗд .. Ебм ЗбЪЗбг ЗбдЭУЗднЕРЗ УЮШ ЮбгеЗ ЗбКЮШебЯд бЗ КдЩС Ебм УнЮЗдеЗжЕбЗ ЭУнЮнП еРЗ ИУМбЯ -УМбнї -Здег нНКЭЩжд ИгбЭ бЯб ФОХСГн ЗбШИнИ Ў СГн ЗбЮЗЦнНКм ЗбМнСЗд ж жЗбПЯГдЗ ГЪСЭ гЗ Эн УМбн Ъд ЩеС ЮбИГдЗ ЫнС гУКЮС РеднЗж ЭСП нгнб бЗЭУЗП Яб ФнБгЗРЗ бж Гдн бЪИК ПжС ЗбГОСУї -НндЖРЗ УнЯжд ЗбГгС гЦНЯЗ -Гж ЗбгЪУЯС гИеМЗбгЗРЗ ГСМЪК ЗбВбЙ ЗбЯЗКИЙї -. . . НУдЗ -Ннд бг ГУКШнЪ Гд ГИнЪеЗ. . . Гж ЗбЗУКЭЗПЙ гдеЗГХИНК ОЗЖЭЗ  ж бЗ ГЪСЭ гЗ ЗЭЪббРЗ ЭЮП ГЪПКеЗГУгЪ .. бЮП УСЮК 10.000 ЭСдЯгд МПКЯ. .. бЮП ПЪКдн бЪнП гнбЗПеЗЭЯСК ИГдеЗ ЯИнСЙ Эн ЗбУджбЗ КНКЗМ бЯб еРЗ ЗбгЗббЮП ЯЗдК УКгжК ЮСнИЗ</se>
  </para>
  <para id="34">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗЪКЮПК ЗдеЗ бд КбЗНЩбг КбЗНЩ ЭЪбЗЛг ГЪШКдн ЯКЗИЗ бШнЭЗ РбЯ нжг. .  бЯд Ггн ЭКФК ЯЪЗПКеЗ ИМнжИнЭн КбЯ ЗббнбЙ НндгЗ ЯдК дЗЖгЗжбЗИП ГдеЗ жМПК ЗбгЗб Эн МнИнЛг Эн Збнжг ЗбКЗбн ЕОКЭм ЗбгЗбИЪП РбЯ РЯСКеЗж ЯЗд бЗИП Гд ГНПП гд Гнд НХбК ЪбнежИЪП РбЯ ГОРК ЗбЯКЗИ ЗббШнЭ ИЪнПЗ Ъдннжг гЗ ГСПК Гд КЩеС ЗбгФЯбЙж ЗЯКФЭК ЗдеЗ КИППегГИжнЯ нЮжбжд ИГдЯ КЯРИ ПЗЖгЗГже .. ГЯРИ ГНнЗдЗ Ъб гЗ ЗЪКЮП. . .ГНнЗдЗ бж ГОИСКег ЗбНЮнЮЙбЗ нХПЮжднЪбм ГнЙ НЗб  еРЗ ГЭЦб ЗбЯРИбгЗРЗ бЗ КНИ ГгЯїНУдЗ жЦЪКдн Эн ИнКЗ ббКИдм. . жИЪП Гд ЗХИН бнУ бПнег гТнПЗ гд ЗбгЗбЪФК гЪ МПКнбЯд НндгЗ ЗХИНК гУдЙ. . .ж бЗ КУКШнЪ Гд КЪКдн ИнНндеЗ ЯдК Эн ЗбЬ 8 гд ЪгСнРеИК ббЪнФ гЪ ГИжннгЯддн Гд ГОИСЯ Гд Ггн бЗ КНИдн. . . бЮП ЯЗдК ПЗЖгЗКХСО Эн ИПжд Гн УИИПЗЖгЗ едЗЯ гФЗМСЗК Эн ЗбИнК. . .ж ЮП УгЪКИГд Ггн жбПКднЮИб Гд ККТжМ.. . ж КФЗМСК гЪ МПКн гСЙНндгЗ ЪбгК МПКн ИЗбГгСЯЗдК ен КСнП Зд КМеЦ дЭУеЗбРЗ ЭЗбЭЦб бМПКнГдн жбПКеб УИЮ Гд дгК гЪ ИдКїбЗ .. бЯд ИЪЦ ЗбГХПЮЗБ бПнег ИдЗКГОИСждн Гнд ЗбгжгУЗК нУЯдж бРЗ ЭЮП РеИК ж НЗжбКЕбКЮЗШ ЕНПм ЗбИдЗК</se>
  </para>
  <para id="35">
    <se lang="ara" variant_id="0">. . .ЪПК ЪПЙ гСЗКбЯд УГбдн СМб. .. гЗ ЗбРн ЗЭЪбе едЗЯ. . .Зде СМб ГЭСнЮнГЪКЮПКх ИГде нЪСЭ ЗбЪПнП гд ЗбдУЗБ. .  Лг ЮЗб ИГде нЪСЭ жЗНПЙжЗНПЙ ХЫнСЙ КНИ ЗбСМЗб ИгЛб ЪгСнбРЗ ЭЮП ГОРдн Ебм. . .ЗбЭдПЮ НнЛ ЯЗдК КУЯд едЗЯ. .. жЭн РбЯ ЗбнжгЕдКЩСдЗ УЗЪЙ Гж ЕЛдЗджбЯдеЗ бг КЩеС Ў бРЗ ЭЮП СНбКбЗ КИНЛ Ъд ГИнЯ бЮП КСЯКе жНПеедЗ Гг едЗЯ</se>
  </para>
  <para id="36">
    <se lang="ara" variant_id="0">жИЗбШИЪ ЭЮП ГСЗеЗ бнЕддЗ дКЮПг МнПЗбЮП гССК ИжЮК ХЪИбЯдЯ бг КЯд ИНЗМЙ бЯн КРЯСе ИеРЗнЯЭн Где ЮП ГЪШЗЯ ЗУгеЯбдЗ СЗЫИжд нЗбгНЗжбЙ гСЙ ГОСмж Гд дЪнПЯбЯд ЗбМнСЗд нКЯбгжд. . . СИгЗ КЯжд ЮП ЕФКЯнКбЯб ЗбНн -ГдЗ бг ГЮб Гн ФЖ Ггн -бЮП ЗЪКПК Ъбм еРЗЪбм ГнЙ НЗб ЪдПн дЮП ЯЗгб бНнЗКнеРЗ Яб гЗ ГСПК ЕОИЗСЯ Иеж бЗ КРеИ ббИЯЗБ Ебм ГИнЯбЮП ГОИСдн Гд ЕОИСЯГде бд неКг ИЯ ГЯЛС гд еРЗбРЗ ЭГдК УКхСУбх бгСЯТ ЗбЪгбГдК ГСПК Гд КЪгбНУдЗ .. ЗбВд УКСм гЗ КНИеКСМгЙУЬЪЬнЬП ЪЬИЬП ЗбЬМЬбЬнЬб</se>
  </para>
</body>
</html>