<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<html>
<head>
</head>
<body>
  <para id="0">
    <se lang="alb" variant_id="0">Kur mbлrritлn, ti shkove lartnл shtлpinл e tij dhe i vrave.Jo. Po mл dilte alkooli.U ktheva nл makinл, dheshkova nл shtлpi pлr tл fjetur.Rrugлs, ndalova, dhehodha armлn nл Lumin Royal.Mendoj se kam qenлshumл i qartл nл kлtл pikл.Epo, pjesa e mjegullt лshtл kurpastruesja vjen mлngjesin tjetлrdhe gjen gruan tuaj nл krevat me dashnorine saj, rrethuar nga gлzhoja tл kalibrit .38.Tл duket gjл njл rastлsi e pabesueshme,zotлri Dufrein, apo jam vetлm unл?</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">.КЬСМЬЬгЬЬЙ: гЬЬНЬЬгЬЬП Ъ. ГMAX PAiNMAX PAiNm3a_ol@yahoo.comКЪПнб ЗбКжЮнКAhmed Essam EldinSucre...УнП (ПЭСнд) ХЭ бдЗЗбгжЗМеЙ ЗбКм НПЛК ИндЯ жИнд...ТжМКЯ Эм ЗббнбЙ ЗбКм ЮКбК ЭнеЗЯЗд гДбгЗр МПЗр,ЮЗбК ГдеЗ УЪнПЙ Гдм ГЪбг ИОнЗдКеЗЭЮП ЯСеК КбЯ ЗбУСнЙ НжбеЗюжЮЗбК ИГдеЗ КСнП ЗбШбЗЮ Эм (Сндж)ю</se>
  </para>
  <para id="1">
    <se lang="alb" variant_id="0">Akoma vazhdon me deklaratлn se e hodhe armлnnл lumл pлrpara se vrasjet tл ndodhnin?- Shumл e volitshme.- Лshtл e vлrteta.Policia kлrkoi nл lumл pлr treditл, dhe asnjл armл nuk u gjet.Ndaj, nuk mund tл bлhejnjл krahasim midis armлs tuajdhe plumbave tл marrл ngakufomat e gjakosura tл viktimave.Dhe kjo gjл gjithashtu,лshtл shumл e volitshme.Apo jo, zotлri Dufrein?Meqenлse jam i pafajshлmpлr kлtл krim, zotлri,nuk mund ta besojqл arma nuk u gjet kurrл.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">юќю’УГСЗЯ Эм ЗбМНнг ЮИб Гд ГСЗЯ Эм (Сндж)’юэКбЯ ЯЗдК ЯбгЗКЯ ШИЮЗ бгЗ ЮЗбе МнСЗдЯбж ЮЗбжЗ еРЗ.НЮнЮЙ бЗ ГКРЯС.рбЮП ЯдК гЦШСИЗгЗРЗ НПЛ ИЪП дЮЗФЯ гЪ ТжМКЯї.ГЪПК НЮнИКеЗГЪПК НЮнИКеЗ бКРеИжКЪнФ гЪ ЗбУнП (ЯжндКд).юМбнд ЯжндКд), гПСИ МжбЭ)...(Эм дЗПм ИбПЙ (УджюПд енбТ...ЗбРм ЗЯКФЭК Где ЪФнЮ ТжМКЯеб ККИЪКеЗї.РеИК Ебм ЕНПм ЗбНЗдЗК ГжбЗжбЗНЮЗ, РеИК ИЗбУнЗСЙ Ебм гдТбе.бгжЗМеКегЗ. бЯдм бг ГМПегЗ...ГжЮЭК УнЗСКм Ъбм МЗдИ ЗбШСнЮ...жЗдКЩСКИГм днЙїбУК гКГЯПЗр...рЯдК гСКИЯЗ.жЛгбЗр......ГЪКЮП.Гдм ГСПК ЕОЗЭКег Эм ЗбЫЗбИ,ЪдПгЗ жХбЗ Ебм ЗбгдТб. ПОбК жЮКбКегЗбЗ,ЯдК гКТдЗрЪПК Ебм ЗбУнЗСЙ.жРеИК ббгдТб бГдЗгжЭм ЗбШСнЮ ГбЮнК(ИЗбгУПУ Эм деС ЗбЬ (СжнЗб.бЮП ЯдК жЗЦНЗ МПЗр Эм КбЯ ЗбдЮШЙгЗ бЗ ГЭеге,Где НндгЗ МЗБК ЪЗгбЙ...ЗбдЩЗЭЙ Эм ХИЗН Збнжг ЗбКЗбм...жжМПК ТжМКЯ Эм ЗбЭСЗФ...гЪ ЪФнЮеЗ.гхЫСИубнд ИСХЗХЗК ЪнЗС 38еб ГХЗИКЯ ЗбПеФЙ бгЗ НПЛїдЪггЗТбК гХСЗр Ъбм ГдЯ...ГбЮнК ИЗбгУПУ Эм ЗбдеСЮИб НПжЛ ЗбМСнгЙ....рРбЯ гСнН МПЗ.еРе ем ЗбНЮнЮЙЗбФСШЙ ИНЛК Эм РбЯ ЗбдеС..бЛбЗЛЙ ГнЗг жбг КМП Гм гУПУбРбЯ бЗ нгЯд ЗбгЮЗСдЙ......Инд гУПУЯ жЗбСХЗХЗКЗбгГОжРЙ гд МЛЛ ЗбЦНЗнЗ...ЗбЫЗСЮЙ Эм ПгЗЖеЗ...жеРЗ ГнЦЗгСнН МПЗр...ГбнУ ЯРбЯ нЗ УнП (ПЭСнд)ї</se>
  </para>
  <para id="2">
    <se lang="alb" variant_id="0">Mл lл pлrshtypjen e njл njeriu shumл tл akulltdhe tл pamлshirshлm, zotлri Dufrein.Mл zien gjakuthjesht duke ju vлshtruar.Nga fuqia qл mл лshtл dhлnлnga qyteti i Mainit,nл kлtл mлnyrл unл tл jap dy dлnimetл pлrjetshme, tл njлpasnjлshme.Njл pлr secilлn viktimл.Kлshtu tл bлhet.Uluni.Shikojmл nл skedлn tuaj se keni shлrbyer20 vjet tл dлnimit tuaj tл pлrjetshлm.Po, zotлri.Mendon se ndihesh i rehabilituar?Po, zotлri. Absolutisht, zotлri.Dua tл them, e kam mлsuar mлsimin tim.Me зiltлrsi mund t'ju them sekam ndryshuar si njeri.Nuk pлrbлj mл rrezik pлr shoqлrinл.Kjo лshtл e vлrteta e sinqertл e Zotit.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ГМП ИбЗФЯ Где гд ЫнС ЗбгСнН...ЪПг ЗбЪЛжС Ъбм ЗбгУПУ,ГнеЗ ЗбУнПЗК жЗбУЗПЙ.бЮП УгЪКг Яб ЗбГПбЙбПндЗ ЗбгКег Эм гЯЗд.ЗбМСнгЙ.бПндЗ ВЛЗС ГЮПЗгЗбСХЗХЗК Ъбм ЗбГСЦКНгб ИХгЗК ГХЗИЪе,жТМЗМЙ жнУЯм гЯУжСЙ.КНгб дЭУ ИХгЗК ЗбГХЗИЪ...жЗбГег гд РбЯ...бПндЗ ЗгСГЙ ФЗИЙ МгнбЙ...жЪФнЮеЗгжКм Эм ГНЦЗд ИЪЦегЗ....бЮП ЗСКЯИжЗ ЕЛгЗр...рбЯд еб ЯЗдК МСнгКегЗ ЯИнСЙ МПЗбПСМЙ ЗУКНЮЗЮ НЯг ЗбЕЪПЗгї......ИндгЗ КЭЯС Эм РбЯ:ЭЯС Эм еРЗ,ЗбгУПУ нНгб УК СХЗХЗК.жбнУ ЛгЗдГДЯП ГдеЗ бг КЯд.МСнгЙ ПгжнЙ КНК ЗдЭЪЗб,еРЗ Ъбм ЗбГЮб нгЯд ЗбЗКЭЗЮ Ъбне.ЕРЗ бг дКЫЗЦм Ъде.бЗ...бЮП ЯЗд ЗдКЮЗгЗр.ЮЗУнЗр ИбЗ СНгЙ......жОР ИЪнд ЗбЗЪКИЗСЕШбЗЮе ГСИЪ СХЗХЗК Ъбм Яб ЦНнЙ.ЭбнУ УК СХЗХЗК ГШбЮК.Иб ЛгЗдтеРЗ нЪдм Где ГШбЮ ЗбСХЗХ...НКм ЭСЫ ЗбгУПУ...Лг КжЮЭ бнЪнП гбЖе...бЯм нгЯде ЦСИЯбЗ гдегЗ ЛЗднЙр...СХЗХЙ ЕЦЗЭнЙ ббЪФнЮ.Эм СГУе...ХПгдм жНФнКЯжЮУжКЯ,нЗ УнП (ПЭСнд)ї. нЮФЪС ИПдм ИгМСП ЗбдЩС ЕбнЯИгжМИ ЗбУбШЗК ЗбггджНЙ(бм гд жбЗнЙ (гЗндНЯгК ЪбнЯ ИгжМИеЗ Гд КЮЦм ЪЮжИЙ...ЗбУМд ЗбгДИП бЗСКЯЗИЯ.МСнгКм ЮКб Яб гд ЦНнКнЯ...!ЭбндЭР ЗбНЯг</se>
  </para>
  <para id="3">
    <se lang="alb" variant_id="0">I njлjti muhabet i vjetлr. Ditл tjetлr.Po. E di si ndihesh.Do mл refuzojnл javлs qл vjen.Po, mл refuzuan javлs qл kaloi.Ndodh.Hej, Red. Mл jep njл paketл.Mu hiq sysh, nл rregull?Tл kam dhлnл pesл paketa.- Katлr.- Pesл.Hej, Red.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ЮЦнК ЪФСнд ЪЗгЗ гдЪЮжИЙ ЗбУМд ЗбгДИПїдЪг,нЗ УнПм-еб КФЪС Где Кг ЕЪЗПЙ КГенбЯї-.дЪг, нЗ УнПм. ИЗбКГЯнП.ГЮХП , Гдм КЪбгК ЗбПСУГУКШнЪ ЗбЮжб ИХПЮ.Гдм ХСК СМбЗ ВОС.бг ГЪП ОШСЗ Ъбм ЗбгМКгЪ.КбЯ ем ЗбНЮнЮЙ ЗбЗбенЙ ЗбХЗПЮЙ^гЬЬЬЬСЭЬЬЬЬЬжЦ^(нЗ (СнПЯнЭ УЗС ЗбГгСї.дЭУ ЗбУОЗЭЗК ЗбУЗИЮЙ, бЯд бнжг МПнП.дЪг, ГЪбг  гЗ КФЪС ИеУнКг СЭЦм ЗбГУИжЪ ЗбЮЗПгдЪг, бЮП Кг СЭЦм ЗбГУИжЪ ЗбгЗЦм.еРЗ гЗ нНПЛ ПЗЖгЗрнЗ (СнП),ГЪШдм гМгжЪЙ жСЮ бЪИ!ЗЫСИ Ъд жМем нЗ СМбГдК гПнд бм ИЛгд ОгУ гМгжЪЗК ИЗбЭЪб!ГСИЪбЗ ИП Гд едЗЯ гНКЗб гЛбм"...(Эм Яб УМд Эм (ГгСнЯЗГдЗ ЗбСМб ЗбРм нУКШнЪЗНЦЗС Гм ФмБ бЯ,УМЗЖС, НЮнИЙ УКСЗК...бж ЯЗд еРЗ ШбИЯТМЗМЙ ИСЗдПм ббЗНКЭЗб...ИКОСМ ГжбЗПЯ.ЗШбИ Гм ФмБ Эм НПжП ЗбгЪЮжб!дЪг,ГнеЗ ЗбУЗПЙ.ГдЗ СМб гдЩг жЪгбм(бРЗ ЪдПгЗ ГКЗдм (ВдПм ПЭСндЪЗг 1949(жШбИ гдм КеСнИ (СнКЗ енжЗСЛ...Ебм ЗбУМд беЮбК бе, бЗ КжМП гФЯбЙ...</se>
  </para>
  <para id="4">
    <se lang="alb" variant_id="0">Nuk kam parл grumbull mл pлr tл ardhur keqvemjesh tл kalbura gjatл gjithл jetлs sime.Hej, peshk! Hajde kлtu.Hajde, peshk.Pranon tл hedhim bast sonte, Red?Cigare apo monedha?Zgjedhje e dyfishtл.Cigare. Pлr dy paketa.Nл rregull. Cili лshtл kali yt?Ai merumi i vogлl atje...I teti nл front.Ai do tл jetл i pari.- Idiotлsi. E pranoj bastin.- Unл gjithashtu.Mл ke borxh disa cigare, bir. Mл beso.Hejvud, je aq i zgjuar, sa tл zgjedhлsh.Zgjedh... Atл trashaluqin aty.I pesti nл front.Vл bast зerek pakete.Peshk i freskлt!Peshk i freskлt sonte!Do i peshkojmл sonte!Kthehuni nл tл djathtл.Vлshtrimin drejt.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">Эм ИПЗнЗК ЪЗг 1947бЮКбе ТжМКе жЪФнЮеЗОЗСМ ЗбУМд, ЯЗд дЗЖИ гПнС(ИдЯ ЯИнС Эм гПндЙ (ИжСКбЗдП".Ъгб МнП бФЗИ гЛбееб ККНПЛ ЗбЗдМбнТнЙ ГнеЗ ЗбУгндї.ЗКИЪ еРЗ ЗбЦЗИШгЗ СГнК Эм НнЗКм ЯбеЗгЛб КбЯ ЗбгМгжЪЙ ЗбгЮТТЙУдКСЗед Збнжг,нЗ (СнП)ї(УМЗЖС Гг дЮжПї ЗбЗОКнЗС бЬ(ИнКжСУМЗЖС. ГСЗед ИУнМЗСКндНУдЗ, Ъбм гд УКСЗедї.ЯнУ ЗбЮЗРжСЗК еРЗЗнМТ) , УнЯжд еж ЗбГжб)-ЯбЗг ЭЗСЫ! ГдЗ ЗбГжб-ГдК ОЗСМ СеЗд ЗбУМЗЖС нЗ ИдмЕРЗ ГдК РЯм МПЗр,ЭбКСЗед.УГСЗед Ъбм РбЯ ЗбгДОСЙ ЗбУгндц едЗЯ</se>
  </para>
  <para id="5">
    <se lang="alb" variant_id="0">Unл jam zotлri Norton, kujdestari.Jeni kriminelл tл dлnuar.Prandaj ju kanл sjellл tek unл.Rregulli numлr njл:Nuk do ketл blasfemi kлtu.Nuk dua qл emri i Zotit tл pлrmendetpa vend kлtu nл burgun tim.Rregullat e tjerл...Do i zbuloni vetл me kalimin e kohлs.Ndonjл pyetje?Kur лshtл orari i ngrлnies?Ju do hani kur t'ju themi ne tл hani!Do shkoni nл nevojtore kur t'ju themi ne,do pshurrni atлherл kur t'ju themi ne.E kuptove, shkлrdhatл i ndyrл?Mл kлmbл.Besoj nл dy gjлra.Nл disiplinл dhe te Bibla.Kлtu do t'i merrni tл dyja.Kthejeni besimin pлr te Zoti.Bytha juaj mл pлrket mua tashmл.Mirлsevini nл Shawshank.Lirojini.Kthehu mbrapa.Mjafton.Lлviz pлr te fundi i qelisл.Kthehu mbrapa.Hiqjani morrat.Kthehu mbrapa.Lлviz jashtл qelisл, shko majtas.Merr rrobat dhe Biblлn.Tjetri nл radhл.Nл tл djathл.Djathtas, djathtas, djathtas.Majtas, majtas...</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">!УгЯ ШЗТМ Збнжг!дНд дубхЭеГЪКСЭ Гдм бг ГЪС (ВдПм) ЗеКгЗгЗр"ЯИнСЗ Эм Гжб гСЙ СГнКе ЭнеЗИПЗ жЯГд Гм дУгЙ ЮжнЙ ЮП КЪХЭ Ие"РбЯ ЯЗд ЗдШИЗЪм ЗбГжб Ъд ЗбСМбЪбм гд УКСЗед нЗ (СнП)їРбЯ ЗбШжнб ЗбРм нхЦСИИЗбеСЗжЙ Ъбм гДОСКе!еРЗ ЗбСМб? бЗ нгЯдЪФС УМЗЖС -еРЗ СеЗд ЦОг-гд ЗбРм УнЛИК Гдм Ъбм ОШГїенжжП)ї (МнМС)ї)УЯнКУ)ї)!(ЭбжнП)ГСИЪЙ ФМЪЗд!ббнгнд ПСЗдЩСжЗ ГгЗгЯгеРЗ ЗбУнП (еЗПбм),ЮЗЖП ЗбНСЗУГдЗ ЗбУнП (джСКжд),гГгжС ЗбУМджГдКг гМСгнд гхПЗдндбеРЗ ГСУбжЯг бм:ЗбЮЗЪПЙ СЮг жЗНПЪПг ЗбЗУКеТЗБ ИЗбПнд жЗбгЮПУЗКбд ГУгН ИЗбЪИЛ ИЗУг ЗбСИЭм еРЗ ЗбУМд...ЗбЮжЗЪП ЗбГОСм.УКЪСЭжеЗ ОбЗб ЗЮЗгКЯг едЗ...Гм ГУЖбЙїгКм УдГЯбїУКГЯб НндгЗ дЮжб бЯ Ясб,ККЫжШ ЪдПгЗ дЮжб бЯ КЫжШ.жККИжб ЪдПгЗ дЮжб бЯ КИжбеб ЭегК РбЯ нЗ ЗИд ЗбЪЗеСЙї.ЮЭ Ъбм ЮПгнЯ</se>
  </para>
  <para id="6">
    <se lang="alb" variant_id="0">Hej, trashaluq.Trashaluq.Folmл, djalo.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ЗбЗдЦИЗШ жЗбЗдМнб.едЗ,УККбЮм ЯбЗегЗ.ЦЪ ЛЮКЯ Эм ЗбСИГдЗ ГгКбЯЯ(гСНИЗ ИЯг Эм УМд (ФЗжФЗдЯЭЯ ЮнПег.ЗУКПС.еРЗ нЯЭм.КНСЯ Ебм деЗнЙ ЗбЮЭХ.ЗУКПС.ГТб ЗбЮгб Ъде.ЗУКПСЗОСМ гд ЗбЮЭХ.ЗбКЮШ гбЗИУЯ жЯКЗИ ЗбЗдМнб!ЗбСМб ЗбКЗбм нУКЪП.ббнгнд.ббнгнд.ббнгндббнУЗСЗббнбЙ ЗбГжбм ем ЗбГЮУм".бЗ ФЯ Эм РбЯ...нсУнСждЯ ЪЗС Янжг жбПКЯ ГгЯМбПЯ нНКСЮ жКХЗИ ИЪгм дХЭм...гд еРЗ ЗбгУНжЮ ЗббЪнд...жЪдПгЗ нЦЪждЯ Эм КбЯ ЗбТдТЗдЙ...жКЫбЮ КбЯ ЗбЮЦИЗд ЪбнЯ....ЪдПеЗ КПСЯ ЗбжЗЮЪЗбНнЗЙ ЗбЮПнгЙ РеИК Эм ШСЭЙ ЪндбЗ нКСЯ бЯ ФмБ Ужм ЗбКЭЯнСЭм ЗбЪЗбг ШжЗб ЗбжЮКГЯЛС ЗбУгЯ ЗбМПнП нЯЗПнхМуд Эм ЗббнбЙ ЗбГжбм.ГНПег ндеЗС гд ЗбИЯЗБ.еРЗ нНПЛ Яб гСЙ...ЗбУДЗб ЗбжНнП ежгд УнЯжд еРЗ ЗбФОХї...ГЩд Где ФмБ МнП ЗбСеЗд Ъбм Гм ФОХ(бЮП СЗедК Ъбм (ВдПм ПЭСнд!ГЫбЮ ЗбГджЗС</se>
  </para>
  <para id="7">
    <se lang="alb" variant_id="0">Mos i dлgjo kлta tл зmendurit.Mл dлgjon kлtu?Ky vend nuk лshtл dhe aq keq.E di зfarл?Do tл tл prezantoj me tл tjerлt kлtu.Tл ndihesh menjлherл si nл shtлpinл tлnde.Njoh disa ujqлr tл vjetлrtл cilлt do kishin shumл dлshirлtл tл bлnin shoqлri.Sidomos, asaj prapanicлs tлndetл bardhл, tл madhe e tл squllлt.Zot!Nuk i pлrkas kлtij vendi!Kemi njл fitues!Dua tл kthehem nл shtлpi!Dhe fitimtari лshtл, Trashaluqi!Hej, лshtл trashaluqi!Лshtл trashaluqi!Peshk i freskлt! Peshk i freskлt!Nuk i pлrkas kлtij vendi!Peshk i freskлt!Dua tл shkoj nл shtлpi.Dua mamanл time.Kam shkuar unл me mamanл tлnde.Nuk ishte kushedi se зfarл.Peshk i freskлt!Nл emлr tл Zotit,зfarл dreqin bлhet kлtu?Pлrmendi emrin e Zotit pavend.Po lajmлroj kujdestarin.Do tл ta fus shkopin e gomлsnл prapanicл!Mл nxirrni qл kлtej!Зfarл nuk shkon me ty,frikacak muti?Tл lutem...Nuk duhet tл isha kлtu.Jo unл!Nuk kam pлr tл numлruarderi nл tre. Madje as nл njл.Mbylle atл mut sqepi, pлrndryshedo filloj tл tл kлndoj njл ninullл!Qepe, njeri. Qepe.Лshtл bлrл njл gabim!Nuk mл kuptoni.Nuk supozohet tл isha kлtu!Hape qelinл.As unл. Por kлtu drejtojnлsi tл ishte njл burg!Bir kurve.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">"КИПж ЯГдеЗ гдР Тгд ИЪнПгЗ ЗбРм нНПЛ едЗ ИНЮ ЗбгУнНї.Еде ЯЗЭС.УГОИС гГгжС ЗбУМд!УКОИСе жеСЗжКм Ъбм гДОСКЯ!ПЪдм ГОСМгЗ ем гФЯбКЯ ГнеЗ ЗбИСгнб ЗбУгндїгд ЭЦбЯ! нМИ Гд бЗ ГЯжд едЗ!бнУ ГдЗ.УГЪП НКм ЛбЗЛЙ.жбнУ жЗНП!ЗОСУ, жЕбЗ УГДРнЯ ЮИб Збджг</se>
  </para>
  <para id="8">
    <se lang="alb" variant_id="0">betohem nл emлr tл Zotit dhe birit tл tij Jezusit,tл gjithл ju do pлrfundoni nл infermieri.Tл gjithл pa pлrjashtim.Thлrrisni mjekлt.Зojeni atл thes muti nл infermieri.Zona 3 Veri. Nл rregull.Zona 2 Jug. Nл rregull.Zona 3 Jug. Nл rregull.Zona 1 Veri...- Zona 1 Jug. Nл rregull.- Zona 4 Jug. Nл rregull.Pлrgatituni pлr tл dalл.Dilni!</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">.ЗдЯ бЗ КЭег.нМИ Гд бЗ ГЯжд едЗ.ЗЭКН КбЯ ЗбТдТЗдЙ</se>
  </para>
  <para id="9">
    <se lang="alb" variant_id="0">Nuk e kisha nл plan.E ke bezdi?Qenka i mirл dhe...Xhejku tл falenderon.Ra nga зerdhja e tij mbi dyqan.Do kujdesem pлr tл derisa tлrritet mjaftueshлm pлr tл fluturuar.Oh, jo, jo. Ja tek vjen.Mirлmлngjesi, shokл.Mлngjes i bukur, apo jo?E dini pлrse лshtл njлmлngjes i bukur, apo jo?Hajde tani. Nxirrini kлtu.I dua tл rreshtuara,njл nga njл tл gjitha.Po, pa shikoje njлherл!- Pa shikoje. Oh, Zot!- Nuk e duroj dot kлtл.Po. Riзmond, Virxhinia.- Mл nuhat njлherл prapanicлn!- Pasi ai tл nuhasл timen.Zot, Red, ishte njл turp i madhqл kali jot pлrfundoi garлn i fundit.Por sigurisht qл e dua shumлatл kalin tim fitimtar.I kam borxh atij tipit njл puthjetл madhe e tл qullлt kur ta takoj.Pлrse nuk i jep atij mл mirлdisa nga cigaret e tua?Trap fatlum.Hej, Tajrell.E kreve atл punлn tekinfermieria kлtл javл?Si лshtл ai kali im me shлndet?Vdiq.Hadli ia dreqosi kokлn shumл keq.Doktori kishte ikur nл shtлpi atл natл.I shkreti qлndroi aty derisot nл mлngjes.Deri atлherл, dreqin,nuk mund tл bлnin gjл.Si e kishte emrin?Зfarл the?</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">.бг ГЮССеб КгЗдЪ Гд ГГОРеї.Еде бШнЭ ждЗЦММнЯ) нЮжб бЯ ФЯСЗр).УЮШ гд ЪФе Ъбм ГСЦнЙ ЗбгХдЪ.УГЪКдм Ие НКм нЯИС жнУКШнЪ ЗбШнСЗдбЗ! Зде ЮЗПгХИЗН ЗбОнС нЗ ГХПЮЗБХИЗН СЗЖЪ,ГбнУ ЯРбЯї,ГдК КЪСЭ бгЗРЗ еж ХИЗН СЗЖЪГбнУ ЯРбЯї...ЦЪжег.ГСнПег гКСЗХнд.ЯгМгжЪЙ гХШЭЙ МгнбЙ....ЗдЩС беРЗ.бЗ ГУКШнЪ КНгб еРЗ ЗбСМб-!нЗ Збем-(дЪг! гд (СнКФгждП) Эм (ЭнСМнднЗ!ГОР гдмИЪПгЗ ГОРК где.ЪЗС Гд нГКм СеЗдЯ Эм ВОС ЗбЯб.бЯдм ИЗбКГЯнП ГНИ СеЗдм ЗбЭЗЖТ,ИСЫг РбЯГПнд бРбЯ ЗбжбП ИЮИбЙ ЯИнСЙ ЪдПгЗ ГСЗебг бЗ КЪШне ИЪЦЗ гд УМЗЖСЯ ИПбЗ гд РбЯї!ГнеЗ ЗбгНЩжЩ ЗббЪнд(нЗ (КнСнбОПгК Эм ЗбгУКФЭм еРЗ ЗбГУИжЪїгЗРЗ нЭЪб СМбм Ъбм ГнЙ НЗбї.гЗКеЗПбм) ЯУС СГУе ИгеЗСЙ)ЗбШИнИ ТЗСе гУЗБЗрЗббЮнШ ЗбгУЯнд СЮП едЗЯ НКм еРЗ ЗбХИЗНбг нжМП ФмБ ВдРЗЯ дУКШнЪ ЭЪбегЗРЗ ЯЗд ЗУгеїгЗРЗ КЮжбїГдЗ ЭЮШ ГКУЗЖб ЕРЗ ЯЗд ГнЗ гдЯг нЪСЭ ЗУгегЗРЗ негЯ ГнеЗ ЗбУгЯЙ ЗбМПнПЙї</se>
  </para>
  <para id="10">
    <se lang="alb" variant_id="0">E pлr зfarл dreqin tл intereson,peshk i ri?Nuk ka rлndлsi emri i tij.Ai ka vdekur.Tл ka ngacmuar njeri deri tani?Tл ka kapur njeri deri tani?Jemi tл gjithл shokл nл nevojл kлtu.Mund tл jem shumл mirл shoku yt.Vлshtirл pлr tu kapur.Mл pлlqen.Jam Andi Dufrein.Bankieri qл vrau tл shoqen.Pлrse e bлre?Nuk e bлra unл, meqл pyete.Do pлrshtatesh direkt kлtu!Зdokush лshtл i pafajshлm kлtu.Nuk e dije kлtл gjл?- Hejvud, pлrse ke rлnл brenda?- Nuk pata faj unл. Ma futi avokati.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">еб МЗБЯ ГНП НКм ЗбВдїеб дЗбЯ ГНП НКм ЗбВдїЯбдЗ дНКЗМ ГХПЮЗБ едЗгд ЗбггЯд Гд ГЯжд ХПнЮЯХЪИ ЗбгдЗбГНИ РбЯВдПм) ГИЮм дЭУе ИЪнПЗр)"Ебм НП гЗ Эм ЗбИПЗнЙ...ГОгд ИГд бПне ЗбЯЛнС Эм ЪЮбенНЗжб ЗбКЯнЭ гЪ ЗбНнЗЙ ПЗОб ЗбУМд......бг нгС ФеС НКм ЭКН Эге.бнКЯбг ЮбнбЗ гЪ ФОХ гЗ......ЯгЗ УКСжЗ".еРЗ ЗбФОХ ЯЗд ГдЗ...(ГдЗ (ВдПм ПнЭСндЗбгХСЭм ЮЗКб ТжМКебгЗРЗ ЮКбКеЗїбг ГЮКбеЗ,НКм УГбК ГдКУКХИН гбЗЖгЗ едЗ НЮЗ.Яб ФОХ едЗ ИСмБеб КЪбг РбЯїбгЗРЗ ГдК едЗ нЗ (енжжП)ї-бг ГРдИ,ЗбгНЗгм ОПЪдм-.КЮжб ЗбЕФЗЪЙ ГдЯ НЮнЮЙ УгЯЙ ИЗСПЙКЪКЮП ГдЯ ГЭЦб гд ЗбВОСнд.еб РбЯ ХНнНїгЗРЗ КЪКЮП ГдКїбГОИСЯ ИЗбНЮнЮЙ,ГдЗ бг ГЮСС ИЪПГЪСЭ ГдЯ ГдК ЗбСМб ЗбРм нЪСЭ ЯнЭнНЦС ЗбГФнЗБ гд ОЗСМ ЗбУМдбЮП ЪхСЭК ИЗНЦЗС ГФнЗБ гЪндЙ гд Ннд бВОСГКУЗЖб ЕРЗ ЯЗд нгЯдЯ ЕНЦЗС гШСЮЙ ХОжС бм.гШСЮЙ ХОжСгЗ ем жбгЗРЗ КСнПеЗї-ЭнгЗ негЯ еРЗї-.бж ЯЗдК ЭСФЗЙ ГУдЗд гЗ УГбК.ГУГб бГНПП УЪСеЗ,бЯд ЭСФЗЙ ЗбГУдЗд бнУК ФнЖЗ ЮЗКбЗГбнУ ЯРбЯї</se>
  </para>
  <para id="11">
    <se lang="alb" variant_id="0">Mendon se jashtлqitja jote bie erл mл tлmirл se e tл tjerлve. A nuk лshtл kлshtu?- Si mendon?- Pлr tл tл thлnл tл vлrtetлn,nuk e kam ndarл akoma mendjen.E kuptoj se ti je njл njeriqл di si tл sigurojл gjлra.Njihem pлr lokalizimin e gjлravetл veзanta, kohл pas kohe.- Vras mendjen nлse mund tл mл siguroshnjл зekiз gurлsh. - Njл зfarл?Njл зekiз gurлsh.- Зfarл лshtл, dhe pлrse?- Pлrse tл intereson?Epo, nлse do tл ishte furзл dhлmbлsh,do tл tл caktoja зmimin,por furзa e dhлmbлve лshtл njлobjekt jo i rrezikshлm.Mл se e drejtл.Njл зekiз gurлsh лshtлdiku te 15 centimetлr i gjatл.Duket si njл kazmл nл miniaturл.Kazmл?- Pлr gurл.- Gurл.Kuartz?Kuartz.Dhe pak mikл.Argjilл shisti.Gur gлlqeror.Edhe?Pra, jam njл pлrpunues gurлsh.Tл paktлn nл jetлn e mлparshme. Do tлdoja tл isha pлrsлri brenda disa kufizimeve.Ose mbase pлr tл зarл kafkлn e ndokujt.Jo, zotлri.Nuk kam armiq kлtu brenda.Jo? Prit njлfarл kohe.Fjalлt pлrhapen shpejt."Motrave" iu ke pлlqyer shumл.Sidomos Bogsit.Nuk besoj se do tл ndihmonte pot'u shpjegoja se nuk jam homoseksual.As ata nuk janл tл tillл.Duhet tл jesh njeri mл parл.Ata nuk hyjnл nл atл kategori.Ata tл marrin me forcл. Лshtлajo зfarл ata duan ose kuptojnл.Nлse do isha nл vendin tлnd,do t'i bлja sytл katлr.Tл faleminderit pлr kлshillлn.Epo, лshtл falas.Ti e kupton ku e kam hallin.Epo, nлse do i hyj ndonjл telashi,nuk kam pлr tл pлrdorur зekiзin.Epo atлherл besoj se do tл arratisesh.Tunel nл mur, ndoshta.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">Гм гШСЮЙ ХОжС ШжбеЗ гд УК Ебм УИЪ ИжХЗК.КФИе гЪжб ХЫнС-гЪжбї-.ббХОжСЯжЗСКТї...жИЪЦ гд НМС ЗбИбЮ жЗбШнд ЗбХшуЭъНню.ЗбНМС ЗбМнСм...ЕРЗрї.ЕРЗ ГдЗ геКг ИЗбХОжС.Ъбм ЗбГЮб Эм НнЗКм ЗбУЗИЮЙ.ГКгдм Гд ГЪжП ЛЗднЙ бКбЯ ЗбежЗнЙГж СИгЗ КСнП ЫСУ ЭГУЯ.Эм МгМгЙ ФОХ гЗ.бЗ,бнУ бм ГЪПЗБ едЗбЗї ЗХИС ИСеЙЗбОИС ндКФС.ЗбГОжЗК гжбЪнд ИЯ МПЗ.(ОЗХЙ (ИжМТГбЗ КЪКЮП Гдег УнЯЭжд ЪдмЕРЗ ГОИСКег Гдм бУК ФЗРЗ.бнУ егбЗ негег РбЯ гЗПгК ЗдУЗдЗ.ЗбФжЗР нЫКХИжд ИЗбЮжЙ.еРЗ гЗ нСнПжде Гж нЭегжде.бж ЯдК гЯЗдЯ бТСЪК ЪнждЗ Эм гДОСЙ СГУм.ФЯСЗ ббдХнНЙ-.бЗ ЪбнЯ,ЗдеЗ гМЗднЙ-ГдК ККЭег ЮбЮмї,бж НПЛК гФЯбЙ.бд ГУКОПг гШСЮЙ ЗбХОжС.ЕРЗ ГОгд ГдЯ КСнП ЗбеСжИ.СИгЗ ОбЗб дЭЮ КНК ЗбМПЗСгЗ ЗбРм бг ГЭегеїгЗ ЗбгЦНЯ Эм еРЗї.УКЭег ЪдПгЗ КСм гШСЮЙ ЗбХОжСЯг нИбЫ Лгд ГПЗЙ ЯеРе ЫЗбИЗїУИЪ ПжбЗСЗК Эм Гм гКМС.ббХОжС жЗбГНМЗС ЗбЯСнгЙ.ЪгжбКм ЗбЪЗПнЙ 20 ИЗбгЖЙ.бЯд еРЗ ФмБ ОЗХЗбгОЗШСЙ КСКЭЪ,ЭнТнП ЗбУЪС.ЭбдМЪб ЗбУЪС 10 ПжбЗСЗКНУдЗ ем ЪФСЙ.еРЗ КЦннЪ ббгЗб,ЕРЗ УГбКдм СГннмбгЗРЗїЗбНСЗУ Эм еРЗ ЗбУМд.нЭЦбжд ЗбКЭКнФ ЗбгЭЗМмБЕРЗ жМПжеЗ,УКЭЮПеЗ.ЕРЗ ГгУЯжЗ ИЯ ЭГдК бЗ КЪСЭдм</se>
  </para>
  <para id="12">
    <se lang="alb" variant_id="0">Do ta kuptosh kurtл shohлsh зekiзin e gurлve.Te зfarл зmimi shkon njл mjet i tillл?Shtatл dollarл nл зdo dyqan gurлsh.Normalisht mbaj 20% mл shumл.Por ky лshtл njл mjet i veзantл.Shtohet rreziku, зmimi gjithashtu.Le ta lлmл pazarin te 10 dollarл.Nл rregull.Harxhim parash, pлr mendimin tim.Pлrse mendon ashtu?Njerлzit kлtu rrotull vdesinpлr inspektime surprizл.Nлse ta gjejnл, nuk ta kthejnл mл.Nлse tл kapin me зekiзin,nuk njihemi bashkл.Pлrmende emrin tim,nuk kemi mл punл bashkл.As pлr lidhлse kлpucлsh apoзamзakлza. Tani, mл kuptove?Kuptova.Tл faleminderit.Zotлri...Red. Emri im лshtл Red.Red?Pлrse tл thлrrasin ashtu?Ndoshta sepse jam irlandez.Le tл shkojmл!Disa nga ne kanл njл orar pлr tл ndjekur.Lлvizni! Hajde tani. Lлvizni!Bob, si po ja зon?Si po tл trajton gruaja?</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">.НКм бж ШбИК СИЗШ НРЗБ Гж ЮШЪЙ ЪбЯЙеб ЭегК РбЯї.ЭегК...ФЯСЗ бЯ,нЗ УнП(СнП)(ЗУгм (СнПбгЗРЗ ГУгжЯ ИеРЗ ЗбЗУгї.СИгЗ бГдм ГнСбдПм.ГУКШнЪ Гд ГЭег бгЗРЗ ЗЪКИСе ЗбСМЗб гКЯИСЗ"...Еде еЗПмБЭм ЗбгФм жЗбЯбЗг,жеРЗ ЫнС гЪКЗП едЗ......Еде нКМжбЯСМб Эм гКдТе,Пжд Гм...ЗеКгЗг Гж ЮбЮ гд ЗбЪЗбгЯГд бПне гЪШЭ ОЭм нЪТбе Ъд ЗбгЯЗд едЗ...ГЪКЮП Где гд ЗбЪПб Гд ГЮжб".Гдм ГЪМИК ИЬ (ВдПм) гдР ЗбИПЗнЙ...енЗ! ИЪЦдЗ бПне МПжб ГЪгЗб нбКТг Ие!НСЯеЗ! енЗ,НСЯеЗЯнЭ НЗбЯїЯнЭ КЪЗгбЯ ТжМКЯїГдПм) ЯЗд гНЮЗ)".ГОнСЗ ЭегК ЗбгТНЙ...рЮП нУКЫСЮ ЗбСМб 600 ЪЗгЗбнФЮ дЭЮЗ КНК ЗбМПЗС..."ИЗНПм еРе ЗбгШЗСЮ</se>
  </para>
  <para id="13">
    <se lang="alb" variant_id="0">Vazhdoni tл lлvizni.Red...Libлr?Jo sonte.- Do libлr?- Jo.Hej, Bruksi.Dлrgesл pлr Dufrein.Libлr?Dufrein...Ja tek лshtл libri yt.Tл faleminderit.Dufrein! Po na mbaron detergjenti.Shko dhe merr ca.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">КСнП ЯКЗИЗї(Уубцг еРе бЬ (ПЭСнд.еЗЯ ЯКЗИЯ.ФЯСЗ.дНд дЪгб ИЮбнб гд ЗбеЯУЗнК.ЗРеИ Ебм ЗбгОТд жЗМбИ бдЗ ИЪЦеУжЭ нХнИЯ еРЗ ЗбгУНжЮ ИЗбЪгмЗеПГ нЗ НИнИмеЯРЗ ЕРЗр! УКЮЗКбїеРЗ ГЭЦбЯдК ГКгдм бж ГУКШнЪ Гд ГЮжб бЯг...Гд (ВдПм) ЮЗКб ЮКЗбЗ МнПЗжКСЯе ЗбГОжЗК......ЯдК ГКгдм бж ГУКШнЪ Гд ГЮжб бЯг РбЯ.бЯд ЪЗбг ЗбУМд бнУ ЯЪЗбг ЗбГУЗШнС...</se>
  </para>
  <para id="14">
    <se lang="alb" variant_id="0">Zemra... qetлsohu.Kjo лshtл. Vazhdo tл luftosh.Лshtл mл mirл kлshtu.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">.бЯддЗ МгнЪЗ дЪбг.ЗУКгС ЗбНЗб еЯРЗ бЭКСЙ...НнЗЙ ЗбУМнд ИеЗ СжКнд.жИЪП РбЯ СжКнд ГЯЛС...(гд жЮК бВОС,нЩеС (ВдПм...ИЯПгЗК МПнПЙ.УИИеЗ ЗбГОжЗК бе...ГНнЗдЗ ЯЗд ЮЗПСЗ Ъбм ЮКЗбег.жГНнЗдЗ бЗ(жеРЗ гЗ ЯЗд нНПЛ бЬ (ВдПм.еРЗ ЯЗд СжКнде.ГЪКЮП Гд ЗбЪЗгнд ЗбГжбнд ЯЗдЗ ЗбГУжГ бежГЪКЮП ГнЦЗ Где бж ЗУКгС...ЗбНЗб Ъбм еРЗ ЗбгджЗб.УнГОР еРЗ ЗбУМд ГЭЦб гЗ Эне...бЯд ИЪП РбЯ,Эм СИнЪ ЪЗг 1949"... :ЮССК ЗбУбШЗК Гд ...УЮЭ гХдЪ бжНЗК ГСЮЗгЗбУнЗСЗК нНКЗМ бЕЪЗПЙ ШцбЗБдНКЗМ ЗЛдЗ ЪФС гКШжЪЗббЪгб бгПЙ ГУИжЪ...ЯгЗ КЪбгждЗбгКШжЪжд УнНХбжд гЪеЗ....Ъбм ЗгКнЗТЗК ОЗХЙ...ЯЗд ЪгбЗ ОЗСМ ЗбУМд"жФеС гЗнж/ГнЗС гд ГЭЦб"ЗбГжЮЗК ббЪгб Эм ЗбежЗБ ЗбШбЮЯбЭдЗ еРЗ ЭЮШ ЪбИЙ УМЗЖС бЯб СМбжЯдК ГНХб ИЗбШИЪ Ъбм ЗбЬ20 ИЗбгЖЙ"ЪгжбКм ЗбгЪКЗПЙжЯРбЯ ГнЦЗ ЗКХб Им РбЯ ЗбгНЗгм(ЗбГОСЮ Эм гЯЗбгЙ ОЗСМнЙ гд (КЯУЗУЮбК бе,’дЪг’ї’ЮЗб,’ВУЭ бЕОИЗСЯ ИГд ГОЗЯ ЮП КжЭмВУЭ бУгЗЪ еРЗ ЗбОИС-ГдЗ бУК ВУЭЗр,ЭЮП ЯЗд ЫИнЗ-гдР ГЪжЗг ШжнбЙ дКжЮЪ жЭЗКе Ъбм ГнЙ НЗб:Лг ЮЗб бм РбЯ ЗбгНЗгм ЗбКЗЭеГОЗЯ гЗК ЫднЗ’,ВИЗС ЗбдЭШ’КЮКСИ ЮнгКеЗ гд Збгбнжд ПжбЗС</se>
  </para>
  <para id="15">
    <se lang="alb" variant_id="0">Elis Reding.Pra, njл avokat i njohurmл telefonon nga Teksasi.I pлrgjigjem, "Po?"Mл thotл, "Mл vjen keq qл po ju informojse vлllai juaj ka vdekur."Oh, dreq, Bajron. Mл vjen shumл keq.Mua jo. Ishte njл debil.Ia mbathi vite mл parл.E dija pлr tл vdekur, gjithsesi.Pra, ky avokati mл thotл,"Vлllai juaj vdiq i pasur."Pasuri nafte e budalliqe tл tilla.Afro njл milionл dollarл.Njл million dollarл?Лshtл shumл e pabesueshmese sa me fat janл disa debila.Zot i Madh! Do marrлsh ndonjл pjesл?35,000. Kaq mл ka lлnл.- Dollarл?- Po.Shkлlqyeshлm fare.Лshtл sikur tл fitosh llotarinл.Apo jo?Sa budalla. Зfarл mendon sedo bлjл shteti me mua?Do mл marri pjesлnmл tл madhe, ja se зfarл.I shkreti Bajron! Shumл fat i keq.Mл vjen pлr tл qarл.Disa persona e pлsojnлme tл vлrtetл keq!Andi, ke ikur nga mendja?Kije mendjen te lecka, shok. Andi!Epo, do paguash taksa,por prapsлprapл do pлrfundosh...Oh, po, po. Mbase mjaftueshлm sapлr tл blerл njл makinл tл re. Po pastaj?Do mл duhet tл paguajtaksл pлr makinлn.Riparimi, mirлmbajtja, fлmijлtqл mл luten t'i nxjerr pлr njл xhiro...Nл fund tл vitit, e llogarit taksлn gabim,dhe e paguan shtesлn nga xhepi yt.Ta them unл... xhaxha Sam!Ai tл kap nga kлmisha dhe tashtrydh thithkлn derisa tл bлhet lejla.- Andi! Andi!- Зfarл лshtл duke bлrл?- Po shkon drejt vetлvrasjes.- Vazhdo punлn.З'paska qenл! Dreqin.ZotлriHadli,ke besim te gruaja jote?Sa pлr tл qeshur.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">бЗ ГХПЮ гЗ ндЗбе еДбЗБ ЗбГЫИнЗБ ЗбгНЩжЩжд-еб УКНХб Ъбм ФмБ гд еРЗї-.ОгУЙ жЛбЗЛжд ГбЭЗр.еРЗ гЗ КСЯе бмПжбЗСїеРЗ ЪЩнг! Зде ЯСИН ЗбнЗдХнИГбнУ ЯРбЯїГнеЗ ЗбГНгЮ,гЗРЗ КЩд Гд КЭЪбе ЗбНЯжгЙ гЪмїУКдЗб МТБЗр ЯИнСЗр гдЗбКСЯЙ СЫгЗ Ъдм(гУЯнд нЗ (ИнСждНЩ бЪнд,ГбнУ ЯРбЯї.ЭЦнНЙ ФднЪЙИЪЦ ЗбдЗУ НЩег ЪЗЛС ЭЪбЗрВдПм),еб МддКї)!ГИЮм ЪнднЯ Ъбм ггУНКЯ,нЗ СМб,УКПЭЪ ИЪЦ ЗбЦСЗЖИ--бЯд УнКИЮм бЯ ИЪЦ ЗбгЗбдЪг,СИгЗ нЯЭм бФСЗБ УнЗСЙМПнПЙ,Лг гЗРЗї...УГПЭЪ: ЦСЗЖИ Ъбм ЗбУнЗСЙ,Ъбм ЗбЗХбЗНжЗбХнЗдЙ,жнТЪМЯ ЗбГжбЗП ПЗЖгЗ...бКГОРег Эм МжбЙ ИеЗ,бРЗ ЕРЗ ЮПСК ЦСнИКЯ ИФЯб ОЗШмБУКПЭЪ гд гЗбЯ ЗбОЗХ!(УГОИСЯ Ъд ЗбЪг УЗг (ГгСнЯЗЕде нЦЪ нПне Ъбм СЮИКЯжнЪКХСеЗ НКм КФНИ жКОКдЮУнКУИИ Эм ЮКб дЭУе-ЗУКгС Эм ЗбШцбЗБ-.ГОс СЗЖЪ!ЗббЪдЙ...(УнП (еЗПбмеб КГКгд ТжМКЯї...еРЗ гЦНЯУКИПж ГЯЛС ЕЦНЗЯЗ ЪдПгЗКХИН ИПжд ГУдЗдгЗ ГЪдне еж,еб КЪКЮП ГдеЗбд ККбЗЪИ гд жСЗБ ЩеСЯїКдН МЗдИЗ нЗ (гнСК),еРЗЗбГНгЮ жЦЪ дЭУе Эм гГТЮ!УнУЮШе гд ЗбУШН...бж ГдЯ КГКгдеЗ,КУКШнЪ Гд КНКЭЩ...ИКбЯ ЗбЬ 35 ГбЭЗгЗРЗ ЮбКї-.ЗбОгУЙ жЛбЗЛжд ГбЭЗ-ЯбеЗї.Яб УдК гдеЗ-.гд ЗбГЭЦб Гд КМЪб бЯбЗгЯ гЪдм-ЕРЗ ЯдК КСЫИ Эм ЗбЗНКЭЗЩ.ИЗбгЗб,ГЪШе бТжМКЯгХбНЙ ЗбПОб ЗбЮжгм) КУгН ИеПнЙ)жЗНПЙ ЭЮШ ббТжМЙ НКм 60 ГбЭ ПжбЗСЯбЗг ЭЗСЫ,гЪЭЗЙ гд ЗбЦСЗЖИї-.дЪг,гЪЭЗЙ гд ЗбЦСЗЖИ-.(гХбНЙ ЗбПОб ЗбЮжгм)бЗ КУКШнЪ бгУ УдК жЗНП гдегГдК РбЯ ЗбгХСЭм ЗбИЗСЪЗбРм ЮКб ТжМКе,ГбнУ ЯРбЯїбгЗРЗ нМИ Ъбм Гд ГХПЮЯїжнгЯддм Гд ГхбЮм ИЯ гд едЗеРЗ еж ЗбЮЗджд.ЗУГб Эм (гХбНЙЗбПОб ЗбЮжгм) УнЮжбжд дЭУ ЗбФмБ.ГФЪС ИЗбЫИЗБ бГдм ГОИСКЯ ИеРЗ.ГдЗ гКГЯП ГдЯ УККНЮЮ ИдЭУЯ</se>
  </para>
  <para id="16">
    <se lang="alb" variant_id="0">Dua tл them, mendon se do tл veprontepas kurrizit tлnd, duke u pлrpjekur tл ta fusл.Kaq ishte. Dil mлnjanл, Mert.Ky trapi do pлsojл njл aksident.Ka pлr ta shtyrл pлr poshtл.Sepse nлse ke besim tek ajo, nuk kaarsye pлrse mos t'i mbash ato 35,000.- Зfarл the?- 35,000.- 35,000?- Tл gjitha.- Tл gjitha?- Зdo qindarkл.Bлn mirл tл fillosh nga sqarimet.Nлse do t'i mbash paratл, jepja gruas.IRS lejon njл dhuratл qл bлhet vetлm njл herлt'i bлhet gruas me vlerл deri nл $60,000.Broзkulla! Pa taksл?Pa taksл. IRS nuk mundtл tл luajл as edhe njл cent.Ti je bankieri i zgjuarqл vrau gruan e tij.Pлrse duhet t'i zл besл njл bankieri tл zgjuarsi ti? Nл mлnyrл qл tл pлrfundoj kлtu me ty?Лshtл e ligjshme. Pyet IRS-nл.Do tл tл thonл tл njлjtлn gjл.Po mл duket idiotлsi qл po ta them kлtл.Jam i sigurt qл e ke shqyrtuarvetл mл parл kлtл злshtje.Po, nuk kam nevojл pлr njл bankiertл mл thotл se si duhen bлrл punлt.Sigurisht qл jo, por tл nevojitet dikush qлtл pлrgatisл dhuratлn pa detyrime tatimore.Ka pлr tл tл kushtuar. Njл avokat.Njл sлrл budallenjsh.Supozojmл sikur unл mund tл ta pлrgatisjaatл gjл. Do tл kurseje kлshtu para.Nлse mл siguron formularлt,i pлrgatis unл pлr ty.Pothuaj falas fare.Do tл kлrkoja nga tre birra pлr kokлpлr secilin nga kolegлt e mi tл punлs.Kolegл! Dлgjojeni! Dashka tл bлjлjetл prej tл pasuri, apo jo?Mendoj se njл njeri qл punonpлrjashtл ndihet mл mirлnлse ka nл dispozicionnjл pije freskuese.Ky лshtл vetлm opinioni im, zotлri.Зfarл kanл qл shohin kлta?Kthejuni punлs!Le tл shkojmл. Pлr punл.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ИЗбШИЪ бЗ КНКЗМдм,бЯдЯКНКЗМ гд нхЪП бЯ ЗбГгСжеРЗ УнЯбЭЯ.гНЗгмЪбм УИнб ЗбгЛЗб!Ъбнег ЗббЪдЙ,еДбЗБ ЗбГжЫЗП.ГЪКЮП Гдм ГУКШнЪ ЕЪПЗПе бЯ.жеРЗ УнжЭС бЯ ИЪЦ ЗбгЗб...ГНЦС бм ЗбЗУКгЗСЗК жУГЪПеЗ бЯ...Пжд КЯбЭЙ КЮСнИЗГШбИ ЭЮШ ЛбЗЛ ТМЗМЗКИнСЙ бЯб гд ТгбЗЖм ЗбЪгЗб!ЪгЗб’,еРЗ гЦНЯ’ЗбСМб ЗбРм нЪгб ОЗСМ ЗбУМд...нФЪС ЯГде СМб ЪЗПм.бж ЗУКШЗЪ ЗбНХжб Ъбм ТМЗМЙ ИнСЙ......еРЗ ЭЮШ СГннм.нЗ УнПм...ЭнгЗ КНгбЮжЗ ГнеЗ ЗбНгЮмї!ЗУКгСжЗ Эм ЗбЪгб...жеРЗ гЗ НПЛ"гд Збнжг ЗбЛЗдм НКм Збнжг......ЗбГОнС Эм РбЯ ЗбЪгббЭСнЮ ЗбУМдЗБ ЗбРнд ЮЗгжЗ ИКЫШнЙ...... УШН ЗбгХдЪ ИЗбЮШСЗд Эм СИнЪ 1949...нМбУжд ХЭЗ жЗНПЗ Эм ЗбЪЗФСЙ ХИЗНЗ...нФСИжд ЗбИнСЙ ЗбгЛбМЙ......гМЗгбЙр ббдЮнИ ЗбЮЗУмЗбРм МЗб ПЗЖгЗр Эм УМд..."ФЗжФЗдЯ) ЗбСУгм)ЗФСИжЗ ЗбИнСЙ жем ИЗСПЙ,ГнеЗ ЗбУнПЗКЗбГбг ЗбеЗЖб КНжб Ебм гЪдм ЪгнЮ"МбУдЗ жФСИдЗ ЗбИнСЙ жЗбФгУ...КбУЪ ГЯКЗЭдЗ,ФЪСдЗ ЯГддЗ ГНСЗСЗрЮгдЗ ИШбЗБ УЮЭ...ЗНПм ИнжКдЗ ЗбОЗХЙЯдЗ ЯУЗПЙ ббЯжд Ябе...(ГгЗ (ВдПмЭЮЦм КбЯ ЗбЗУКСЗНЙ......МЗбУЗр Эм ЗбЩб...ИЗИКУЗгЙ ЫСнИЙ ЮбнбЗр Ъбм жМее...нФЗеПдЗ ждНд дФСИ...".ЗбИнСЙ ЗбКм ГНЦСеЗ бдЗеб КСнП ТМЗМЙї.бЗ,ФЯСЗ.бЮП ГЮбЪК Ъд ЗбФСИКУКШнЪ Гд КЮжб Где ЭЪб".РбЯ бнКЮСИ гд ЗбНСЗУ</se>
  </para>
  <para id="17">
    <se lang="alb" variant_id="0">Pijeni sa лshtл e ftohtл, zonja.I lumi unл.Shah. Tani, kemi njл lojл mbretлrish.- Зfarл?- Lojл tл civilizuarish, strategjike.Njл mister total.E urrej.Ndoshta do mл lлsh tлta mлsoj ndonjл ditл.Po. Patjetлr.Mendova tл krijoja njл set shahu.Epo, unл jam njeriu i duhur.Unл jam ai qл mund tл sigurojл gjлra.Ndoshta mund tл biem nл ujdipлr njл kuti shahu.Por unл dua t'i skalitvetл gurлt e shahut.Tл njлrлs ngjyrл nл alabastлr, kursetл tjerлt nл gurл sapuni. Si mendon?Mendoj se do tл duhen vite.Epo, kam vite nл dispozicion.Зfarл nuk kam, janл gurлt.Gurлt janл shumл tл vegjлlkлtu pлrjashta.Shumica janл guralecл.Andi, po bлhemi shokлavash-avash, apo jo?Po, besoj.Mund tл tл kлrkoj diзka?</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">СГннмїГЪКЮП Где ЭЪб РбЯ бнФЪС ЭЮШ...Где ЪЗП бШИнЪКе ЛЗднЙр".жбж бЭКСЙ ЮХнСЙ....ГдЗ ЗбгбЯ.ЗбФШСдН,ЗбВд ем бЪИЙ ЗбгбжЯ-гЗРЗї-.гКНЦСЙ жЗУКСЗКнМнЙбЯдеЗ ЫЗгЦЙ,бРбЯ ГЯСееЗ.ПЪдм ГЪбгЯ ЕнЗеЗ нжгЗ гЗИЗбКГЯнП.дУКШнЪ ЗбНХжб Ъбм СЮЪЙ гЪЗр.ГдК ККНПЛ ббСМб ЗбгдЗУИГУКШнЪ ЕНЦЗС Гм ФмБ,ГбнУ ЯРбЯїУКНЦС ГдК ЗбСЮЪЙ,жГдЗУГдНК ЮШЪеЗ ИдЭУм.дХЭеЗ гд ЗбгСгС жЗбВОС гд ЗбХЗИждгЗ СГнЯї.ГЪКЮП УнУКЫСЮ дНКеЗ УджЗК.ЗбУджЗК ГгбЯеЗ.гЗ бЗ ГгбЯе еж ЗбХОжС.едЗЯ ИЪЦеЗ Эм ЗбЭдЗБ.бЯд ГЫбИеЗ гд ЗбНХмУдХИН ГХПЮЗБ,ГбнУ ЯРбЯї.дЪг,ГЪКЮП РбЯеб нгЯддм Гд ГУГбЯ УДЗбЗїбгЗРЗ ЮКбК ТжМКЯї(ГдЗ ИСмБ нЗ (СнП.гЛб Яб ФОХ едЗбгЗРЗ ГдК гхЪКЮб едЗїМСнгЙ ЮКб,гЛбЯГИСмБ ГдКї(ГдЗ ЗбгхРдИ ЗбжНнП Эм УМд (ФЗжФЗдЯ^(ИЬнЬЬКЬЬС)^^(ИЬнЬдЬм)^</se>
  </para>
  <para id="18">
    <se lang="alb" variant_id="0">Jam i pafajshлm, Red. Si зdokush kлtu.Pлr зfarл re brenda?Pлr vrasje.Njлsoj si ty.I pafajshлm?I vetmi fajtor kлtu nл Shawshank.Ku лshtл kanarina?Nga e dije?Nga tл dija зfarл?Pra, ti nuk e di? Hajde.Ja ku лshtл kanarina, Xhoni.Goxha surprizл tл dлgjosh njл femлr tлkлndojл nл shtлpinл time, apo jo Xhoni?Red...Prit, prit, prit, prit.Ja tek vjen.Kjo лshtл pjesa qл mл pлlqen,kur ajo bлn atл gjлnл me flokлt.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">.ЮП нУКЫСЮ ЗНЦЗСеЗ ГУЗИнЪ-!ГУЗИнЪї-!ЕдеЗ бнУК гЪм Эм УСжЗбм ЗбВд!ВУЭ бЮжб РбЯ.бЯдм УГНЦСеЗ.ЭЗеПГ.ФЯСЗ бЯ!ЗОСМ гд едЗ-!нМИ Гд ГЫнС ЗбИЯСЗК -!ЮбК бЯ ЗОСМГбд КХСОї.ЭбддКем гд еРЗ</se>
  </para>
  <para id="19">
    <se lang="alb" variant_id="0">Gilda, a je e denjл?Unл?Zot, vdes pлr tл!E kuptoj qл ti di si tл sigurosh gjлra.Po, njihem pлr lokalizimin e gjлrave tлveзanta kohл pas kohe. Зfarл kлrkon?- Rita Hajvorth.- Зfarл?Mund tл ma gjesh?Pra, ky qenka Xhoni Farrell.Kam dлgjuar shumл pлr ty, Xhoni.Duhet tл presлsh disa javл.Javл?Po, Andi. Nuk e kam tл fshehur nл pantallonanл kлtл moment, mл vjen keq qл po ta them.Por kam pлr tл ta sjellл.Tл faleminderit.- Ishte njл surprizл, zotлri Farrell.- Ishte.Ulu.I the se pлrse kam ardhur kлtu?Jo, doja qл ta ruajasi surprizл, gjithashtu.Mbaju kapelлs tлnde, zotлri Farrell...- Bлj njл xhiro.- Mл duhet tл ndryshoj rrotлn.Thashл tл shporresh!Nuk do bлrtasлsh?Le ta mbarojmл kлtл punл.Ai mл theu hundлn dreqi ta hajл!Tani... kam pлr tл zbлrthyer kopsatdhe ke pлr tл gлlltitur atлзfarл do tл tл jap unл pлr tл gлlltitur.Pastaj ke pлr t'ia gлlltitur Rusterit.I theve hundлn,ndaj duhet t'ia paguash.Зfarлdo tл vendosлsh nл gojлn time,ke pлr ta humbur.Jo. Ti nuk po mл kupton.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">...ЗбВд...УГОСМ ЮЦнИм....жУКбЪЮ гЗ ГЪШнЯ...,(Лг ИЪПм (СжУКСЗбРм ЯУСК ГдЭе.бПне ФмБ бнСне бЯГм ФмБ УКЦЪе Эм Эгм,УКЭЮПе.ГдК бг КЭег гШбЮЗрЗЭЪбеЗ жУГЦЪ ЮЦнИм Ябе Эм гДОСКЯНУдЗ,бЯд нМИ Гд КЪбг Гд...ЕХЗИЙ ПгЗЫнЙ ОШнСЙЮП КНПЛ ЭМГЙ ббЦНнЙ....ЗбКм бЪЮК ЮеСЗрЭм ЗбНЮнЮЙ,УгЪК Гд...СП ЭЪб ЗббЪЮ Южм МПЗбнОСМжЗ гЗ ИЭг ЗбЦНнЙ...УнЯжд Ъбнег Гд нЭКНжЗ ЭЯне.ИЗбЪКбЙ...гд Гнд ГКнК ИеРЗ ЗбеСЗБї.ЮСГКе!еб КЪСЭ ЗбЮСЗБЙ ГнеЗ ЗбМЗеб ЗббЪндї!нЗ НИнИм!ЯЗд нМИ Гд КХгК...(бг нЦЪ (ИжМТ) Гм ФмБ Эм Эг (ВдПм".жбЗ ГХПЮЗЖеЯб гЗ ЭЪбже еж Гдег еТгжеЭм МЗдИ ХЫнС гд НнЗКе.ЮЦм (ВдПм) ФеСЗ Эм ЗбгУКФЭмжЮЦм (ИжМТ) ГУИжЪЗ".Эм ЗбНИУ ЗбЗдЭСЗПм.(ЗбгПЙ ЗдКеК нЗ (ИжМТЕде ЪЗбгЯг,нЗ СЖнУгЗРЗї</se>
  </para>
  <para id="20">
    <se lang="alb" variant_id="0">Nл rregull.Por duhet ta dish se njл lлndim truri i papriture serioz bлn qл viktima tл kafshojл fort.Nл fakt, kam dлgjuar serefleksi i kafshimit лshtл kaq i fortл,sa duhet t’ia hapin me forcлnofullat viktimлs.Ku i ke dлgjuar kлto budallallлqe?I kam lexuar.Di tл lexosh, o idiot injorant?Zemлr,s’duhet ta kishe thлnл.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">!ЗбдМПЙ...ФнЖЗд бг нНПЛЗ ИЪП РбЯ ГИПЗ"...ЗбГОжЗК бг нКЪСЦжЗ бЬ (ВдПм) ЛЗднЙрж(ИжМТ) бг нгФм Ъбм...ЮПгне гСЙ ГОСмждЮбже Ебм гУКФЭм...ЪУЯСм ФгЗб ЗбжбЗнЙгЪбжгЗКм,Где ЪЗФ...ИЮнЙ ГнЗг НнЗКе".нНХб Ъбм ЫРЗЖе гд ОбЗб гЗХЙ...нМИ Гд ндЗб (ВдПм) КСНнИЗ МнПЗ.ЪдПгЗ нОСМ гд ЗбгУКФЭм.Еде нЪдм бдЗ ЗбЯЛнС.ГЪКЮП ГддЗ дПнд бе ИЗбЯЛнС ИЪП ЗбИнСЙЕде нНИ бЪИ ЗбФШСдМ.ЭбдНХб бе Ъбм ИЪЦ ЗбХОжС!нЗ СЭЗЮ.НХбК Ъбм НМС!НХбК Ъбм НМС.ЗдЩСжЗнЗ (енжжП) еРЗ бнУ!ИХЗИжд жбЗ гСгС ГнЦЗжгд ГдК,МнжбжМм бЪндїЕде гНЮ.еРЗ бнУ ИХОСЕРЗр гЗ еж ИНЮ ЗбМНнгї-.Еде СжЛ НХЗд-!еСЗБ-...бнУ еСЗБ,еРЗ СжЛ НХЗд-.СжЛ гКНМС!ЗббЪдЙ,ИЗбСЫг гд ИЪЦ ЗбЪЮИЗК".ГНЦС ЗбСМЗб ИЪЦ ЗбХОжС ЗбМнПЙжИдеЗнЙ ЗбГУИжЪ,НЗбгЗ...ЪЗП гд ЗбгУКФЭмЯЗд бПндЗ гЗ нЯЭм гд ЗбХОжСЗбгхПОСЙ гЗ нФЫбе НКм нИКеМжНХбдЗ ГнЦЗ Ъбм ФНдЙ... :ЯИнСЙ еРЗ ЗбГУИжЪ гд</se>
  </para>
  <para id="21">
    <se lang="alb" variant_id="0"></se>
    <se lang="ara" variant_id="1">...ЗбЪбЯЙ......жнУЯм...,ГжСЗЮ бЪИ ЪбнеЗ ХжС дУЗБ ЪЗСнЗКжГм ФмБ ЮП нОШС ИИЗбЯ... :жИЗбШИЪ,Гег ФмБСнКЗ енжЗСЛ) ФОХнЗ)^бЗ нжМП КЫннС.гСНИЗ ИЪжПКЯ^.ЗдКИежЗ!Едег нхЮшрбцИжд ЗбТдТЗдЗК.ЗдКИежЗ!Едег нхЮшрбцИжд ЗбТдТЗдЗКЭКФжЗ ЗбТдТЗдЙ СЮг 119жСЮг 123^(ЗбЯКЗИ ЗбгЮПУ)^.ЮЭ Ъбм ЮПгнЯ.жМеЯ ббНЗЖШЗУКПС бгПнС ЗбУМд</se>
  </para>
  <para id="22">
    <se lang="alb" variant_id="0">Nл rregull, dukuni tл gjallл.Hapni tлrл dyert.Kini vлmendjen. Po hapen qelitл.Kini vлmendjen. Po hapen qelitл.119.123.Mл kлmbл.Me fytyrл nga muri.Kthehu mbrapa,me fytyrл nga kujdestari.Mл bлhet qejfi tл shohse ti po lexon kлtл.Ndonjл pjesл e preferuar?</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ГбЯ ВнЗК гЭЦбЙї...ЗдКИе,бгЗ бЗ КЪбге**НндгЗ нГКм СИ ЗбПЗС...ЕдМнб (гЗСЯ),ЭХб 13,ВнЙ 35.ГдЗ ПЗЖгЗ ГНИ еРе ЗбВнЙ...бЯдм ГЭЦб.ГдЗ джС ЗбЯжд*...жгд УнКИЪдм УнНХб*.Ъбм ЗбджС Эм НнЗКеЕдМнб (Мжд),ЭХб 8,ВнЙ 12.УгЪК ГдЯ МнП Эм ЗбНУЗИЗКМнП МПЗ.нМИ Гд нЯжд бПм ЗбЕдУЗд геЗСЙЭУС жМжП еРЗї.КУгм ХдЭСЙ ХОжС.ЕдеЗ бКФЯнб жХЮб ЗбХОжС.ежЗнКм ЗбИУнШЙ.ЕдеЗ дЩнЭЙ МПЗ,едЗ ИЪЦ ЗбГФнЗБ ЗбгеСИЙ.бЯдеЗ ЫнС ггджЪЙбЗ ГУКШнЪ ЗбЮжб Гдм ГжЗЭЮ.Ъбм жМжП еРе ЗбХжСЙ...бЯдм УГЭКСЦ.Гд едЗЯ ИЪЦ ЗбЗУКЛдЗБЗК....дУнК еРЗ.ГЯСе Гд ГНСгЯ где.ЗбОбЗХ гжМжП Эне.дЪг,нЗ УнПм.КЭКнФ ЗбТдТЗдЗК ЯЗд ЭЮШ РСнЪЙ"...ЗбНЮнЮЙ Гд".(джСКжд) ГСЗП КЮннг (ВдПм)^*НУЗИ Зббе УнГКм жРбЯ НЮ ЮСнИ*^</se>
  </para>
  <para id="23">
    <se lang="alb" variant_id="0">Mark 13:35.Gjithmonл mл ka pлlqyer ajo pjesл.Por preferoj mл shumл..."Jam Drita e Tokлs.Ai qл do mл ndjekл mua, nuk ka pлr tл ecur nлerrлsirл, por do tл ketл pлrkundrazi dritлn e jetлs."Xhon, Kapitulli 8, Vargu 12.Mл kanл thлnл qл je i zotime numrat. Gjл e bukur.Njл njeri duhet tл ketл njл aftлsi.Do tл ma shpjegosh kлtл?Quhet mbulesл gurлsh. Shлrben pлr t'udhлnл formл dhe lлmim gurлve.Njл hobi im i vogлl.Лshtл pastлr. Pak kontrabandл,por asgjл pлr t'u merakosur.Nuk mund tл them semund ta aprovoj kлtл.Por supozoj se,mund tл bлhen pлrjashtime.Kyзini brenda!Desh harrova.Nuk do doja tл tл privoja nga kjo.Shpлtimi qлndron pлrbrenda.Po, zotлri.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">.МгнбЙ МПЗ,нЗ УнПмеб КУКгКЪ ИЗбЪгб Эм ЗбгЫУбЙїбЗ,нЗ УнПм.бнУ КНПнПЗр...СИгЗ нгЯддЗ Гд дМП ЪгбЗ ГЯЛС.гбЗЖгЙ бСМб Эм гЛб КЪбнгЯ...(ГебЗр нЗ (МнЯГнд (ИСжЯУ)їВдПм),УгЪК ХжКЯ Эм ЗбОЗСМ).бЮП ЯхбЭК ИЗбЪгб гЪЯ.ГЪбг,ЭЮП ГОИСждмГбд нХнИЯ РбЯ ЗбЪгб ИЗбХПЗЪїНУдЗ,УГгдНЯ джИЙ Ъгб.КЪЗбм.НУдЗ,еРе ем ЗбгЯКИЙ.(гЯКИЙ УМд (ФЗжФЗдЯ...едЗ ЗбМЫСЗЭнЗ ЗбЮжгнЙ... едЗ ГЯЛС ЗбЯКИ ЮСЗБЙр...ЮХХ ЗбНИ...(гМбЗК (бжЯ.(ЯКИ бЬ (ЗнСб УКЗдбм МЗСПдСТ.Яб бнбЙ ГгбнБ ЗбЪСИЙ жГЮжг ИМжбКмГУМб ЗбГУгЗБ ЪбмеРЗ ЗббужъН ЗбгцФъИуЯню.Ъгб Уеб жгУбмГм ГУЖбЙї-гдР гКм жГдК Ггнд ЗбгЯКИЙї-,МЖК Ебм ЗбУМд ЪЗг 1905.жЪндждм Ггнд ЗбгЯКИЙ ЪЗг 1912жеб УИЮ Гд ЯЗд бЯ гУЗЪПїбЗ,ЗбЪгб бЗ нНКгб РбЯ Эм ЗбжЗЮЪбгЗРЗ ГдЗї жбгЗРЗ ЗбВдї.бЗ ГЪбгбЯд УнЯжд гд ЗббШнЭ.ЗбНХжб Ъбм СЭЮЙ едЗ(нЗ (ПЭСнд.еРЗ еж.РбЯ ЗбСМб.(ГдЗ (ПнЯдТ...ЯдК ГЭЯСЭм Ъгб ХдПжЮ ЗПОЗС гд....ГМб дЭЮЗК КЪбнг ГжбЗПм ЗбМЗгЪнЙ</se>
  </para>
  <para id="24">
    <se lang="alb" variant_id="0">Shumл mirл, zotлri.Tл pлlqen tл punosh teseksioni i larjes sл rrobave?Jo, zotлri, jo shumл.Ndoshta mund tл sajojmл diзka mлtл pлrshtatshme pлrnjл njeri me edukimin tuaj.Hej, Xhejk. Ku лshtл Bruks?Andi.Mu duk sikur dлgjova zлrin tлnd.Mл ricaktuan te ty.E di. Mл thanл.A nuk лshtл njл surprizл kjo?Epo, po tл ta tregojnjлherл vendin rrotull.Hajde tani.Epo, ja tek лshtл.Libraria e Burgut Shawshank.National Geographics.Librat e kondesuar tл Reader's Digest.Luis L'Amor.Revista Look.Лrl Stanli Gardners.Зdo mbrлmje, mbush karrocлndhe bлj xhiron time.I shkruaj emrat nл kлtл tabelлn kлtu.Shumл e thjeshtл. Ndonjл pyetje?Bruks, sa vjet ke qл punon nл librari?Erdha nл '05, dhe mлcaktuan kлtu nл 1912.Dhe gjatл gjithл asaj kohe,ke pasur ndonjлherл njл asistent?Jo, s’kam pasur ndonjлherл.Epo, pлrse mua atлherл? Pлrse tani?Nuk e di,por do tл ishte mirл tл kisha pak shoqлrikлtu poshtл si ndryshim.Dufrein!Ky лshtл ai. Ky лshtл.Jam Dekins.Po mendoja,</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">.бгЗРЗ бЗ дМбУ ждКдЗЮФеб бПнЯ ИЪЦ ЗбжСЮ жЮбг СХЗХї.ФЯСЗр....ЕРЗр...(нЗ УнП (ПнЯдТ...(жИЪП РбЯ ЮЗб (ВдПм),"нЗ УнП (ПнЯдТеб КСнП Гд нбКНЮ ГжбЗПЯ..."(ИМЗгЪЙ (еЗСЭСП) Гг (нЗб!ГЮЗб еРЗїнФеП Зббе Ъбм РбЯ...ПнЯдТ) ГЫгЦ Ъндне ббНЩЙ).Лг ЦНЯ жХЗЭН (ВдПм) ИНСЗСЙ...!ЪМИЗ-бЮП ХЗЭНе ЭЪбЗ-ЯгЗ ЮбК бЯ,бЮП ЯПК Гд ГИжб!Ъбм дЭУм гд ЗбЦНЯгЗ ЯЗд ндЮХе еж НхбшуЙ жСЗИШЙ ЪдЮ...жПгнЙ ХЫнСЙ КСЮХ Ъбм ЗбгдЦПЙ,(ЯЗд УнЮжб бе" нЗ УнП (ПЭСнд..."ЕРЗ УгНКГКХЗПЮ ГХПЮЗБЗр МППїбд ГШбЮ Ъбнег ГХПЮЗБЭГдЗ ЗбЮЗКб ЗбгхПЗд ЗбРмндЩг ЗбГгжС ЗбгЗбнЙ.ЕдеЗ ЭСХЙ СЗЖЪЙ бГГОРеЗКУКЫбеЗ бККСЯ Ъгб ЗбгЫУбЙїгд ЗбггЯд Гд дНХб гджСЗЖеЗ Ъбм ГЯЛС гд РбЯгЗРЗ Ъд КжУЪЙ ЗбгЯКИЙ жЗбНХжбЪбм ИЪЦ ЗбЯКИ ЗбМПнПЙїЕРЗ ШбИК ФнЖЗ,ЭЗШбИ гдЦПЙ ИбнЗСПжЯнЭ ККжЮЪ Гд КНХб Ъбм РбЯї...ГЪдмЗбНХжб Ъбм ЯКИ МПнПЙ едЗ...’нЗ УнП (ПЭСнд),ЕРЗ УгНК’.УГШбИ гЗбЗр гд гГгжС ЗбУМдУКЙ гГгжСнд ббУМд ГПЗСже ОбЗб... ЗбгПЙ ЗбКм ЮЦнКеЗ Эне жКЪбгК гдег:НЮнЮЙ жЗНПЙ ЛЗИКЙ ......Яб гд еДбЗБ ЗбГЫИнЗБУндХИ гХнПЙ ХЫнСЙ......ЕРЗ ШбИК где гЗбЗрЗбгнТЗднЙ бЗ КУгН-ГКХжС РбЯ-,СИгЗ нгЯддм ЗбЯКЗИЙ бгМбУ ЗбФнжОжГШбИ гдег ГгжЗбЗрЕдег ндЭЮжд ГгжЗб ПЗЭЪм ЗбЦСЗЖИ:Эм ЗбУМжд Ъбм ЛбЗЛЙ ГФнЗБ,ЗбгТнП гд ЗбМПСЗд,ЗбгТнП гд ЗбЮЦИЗд.жЗбгТнП гд ЗбНСЗУГНИ Гд ГМСИ,ИЪП ЕРдЯ.УГСУб ОШЗИ Яб ГУИжЪбЗ нгЯдег КМЗебм ббГИП-ИЗбШИЪ нгЯдег-</se>
  </para>
  <para id="25">
    <se lang="alb" variant_id="0">Kuptoj.Epo,pлrse nuk ulemi njлherл,dhe ta bisedojmл shtruar?Bruks, mл gjen paknjл copл letлr dhe njл laps?Tл faleminderit.Pra...Zotлri Dekins...Dhe mл pas Andi i thotл zotлriut Dekins,"Do qл djemtл e tu tл shkojnл nл Harvard,- apo Yale?"- Jo, nuk e ka thлnл.Me Zotin dлshmitar, e tha!Dekins thjesht puliti sytл pлr njл sekondлdhe mл pas qeshi me veten si idiot.Dhe pas kлsaj i dha dorлn Andit.Njл mut!I dha dorлn.E di. Desh e bлra nл brekл.Gjithзka qл i duhej Andit ishin njл kostum enjл kollare, dhe ca budalliqe nл tavolinл,dhe ata do t'i kishin thлnл:"Zotлri Dufrein, nлse mundeni!"Ke filluar tл bлsh miq tл rinj, Andi?Nuk do t'i konsideroja "miq".Jam njл vrasлs i dлnuari cili ofron planifikim financiar.Njл goxha punл.Tл paktлn tл hoqi nga larja e rrobave.Epo, mund tл ketл akomaedhe mл shumл avantazhe.Si thua tл zgjerojmл librarinл?Tл sjellim libra tл rinj kлtu.Tл kлrkosh diзka kлtu лshtлsikur tл flasлsh me muret.- Po pra.- Si planifikon ta bлsh kлtл gjл?Dua tл them, tл sillni libra tл rinj,zotлri Dufrein, nлse mundeni?Do i kлrkoj kujdestarit pлr fonde.Djalл i mbarл. Gjashtл kujdestarлjanл ndлrruar gjatл kohлs sime kлtu,dhe kam mлsuar njл tл vлrtetлtл pamohueshme dhe universale.Asnjлri nga ata,nuk do e vinte ujin nл zjarrpo t'u kлrkoje fonde.Buxheti лshtл shumл i shtrлnguar.Kuptoj.Ndoshta mund t'i shkruaj Senatittл Shtetit dhe t'u kлrkoj fonde.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">.жУГСУбег ИЗбИСнП днЗИЙ ЪдЯгЗ СГнЯї...бРбЯ ИПГ (ВдПм) ИЯКЗИЙ ОШЗИ ГУИжЪнЗр".гЛбгЗ ЮЗб КгЗгЗ......(жЯгЗ ЮЗб (джСКждбг нКбЮм (ВдПм) Гм СП...жЭм ГИСнб ЗбКЗбм ЮЗг (ГдПм) ИЪгб НУЗИЗК(ЗбЦСЗЖИ ЗбОЗХЙ ИдХЭ НСЗУ (ФЗжФЗдЯжЭм ЗбЪЗг ЗбКЗбм ЮЗг ИЪгб...ЗбНУЗИЗК бЯб ЗбНСЗУИгЗ Энег гГгжС ЗбУМд дЭУе...жЭм ЗбЪЗг ЗбКЗбм ГЪЗПжЗ МПжбЙ...гжУг ЗбСнЗЦЙ ЗбПЗОбмбнхШЗИЮ гжУг КНХнб ЗбЦСЗЖИ...ЗбНСЗУ Эм ЭцСЮ ЗбУМжд ЗбГОСм КРЯСжЗ"МгнЪЗ ЕНЦЗС УМбЗКег ЗбЦСнИнЙ...(бРЗ ЕПСЗЙ УМд (гжСУИмТжПКЯ ИУбЗН,бЯдЯ ЮП ПЭЪК Лгде ЭЪбЗ.....дЪг,НКм МСЗИе ГнЦЗр.КбЯ ЗУКЮШЗЪЗК ЦСнИнЙнгЯдЯ Гд КОЭЦ гд ЮнгКеЗ!дЪг,ГнеЗ ЗбУЗПЙ"ВдПм) ЯЗд НцСЭнЗр гдЩгЗ)Эм ЗбНЮнЮЙ,ХЗС гФЫжбЗр МПЗр Эм гжУг".КНХнб ЗбЦСЗЖИ.ЭЮП ГХИН гжЩЭЗреб нгЯдЯ Гд КдЗжбдм СТгЙ ЗУКгЗСЗК ЭЖЙ 40їЯЗд нОСМдм гд жСФЙ ЗбдМЗСЙ бгПЙ"ФеС УджнЗ,жРбЯ нУЪПдм.жЗУКгС Эм ЕСУЗб КбЯ ЗбОШЗИЗК...(СнП),(ВдПм).(ГПСЯЗ (ИСжЯУ.СЗЮИ ЗбИЗИ(гд ЭЦбЯ нЗ (ИСжЯУЗеПГ-!ЗИЮ гЯЗдЯ-!ЗИЮ гЯЗдЯ,ЪбнЯ ЗббЪдЙ-гЗ ЗбРм нНПЛї-,гдР бНЩЙ ЯЗд Ъбм гЗ нСЗг.Лг ГОСМ УЯндЗнгЯддЗ Гд дКдЗЮФ,ГбнУ ЯРбЯї.бнУ едЗЯ гЗ дКдЗЮФ Эне.УГЮШЪ ЪдЮегЗРЗ ЭЪб бЯї!ег гд ЭЪбжЗ.бнУ бПм ОнЗС ВОС(ИСжЯУ) ЕдЯ бд КДРм (енжжП).(МгнЪдЗ дЪбг РбЯ НКм (енжжПГбнУ ЯРбЯ нЗ (енжжП)ї-дЪг,ИЗбКГЯнП-бГде ХПнЮЯ,ж(ИСжЯУ) СМб ЪЗЮбеРЗ ХНнН,ГбнУ ЯРбЯ нЗ СМЗбїдЪг</se>
  </para>
  <para id="26">
    <se lang="alb" variant_id="0">Mл shumл mure, mл shumл hekurae mл shumл roje.Doja ta provoja njлherл, me lejen tuaj. Njл letлrnл javл. Nuk mund tл mл injorojnл pлrgjithmonл.Sigurisht qл munden.Por mund t'i shkruash letrat,nлse kjo gjл tл bлn tл lumtur.Madje do t'i dлrgoj unл pлr ty.Red, Andi.Лshtл Bruks.Kujdes derлn.Tл lutem, Bruks.- Thjesht qetлsohu dreqin.- Qлndro pas!- Qлndro mbrapa!- Зfarл dreqin po ndodh?Ma thuaj ti. Njл moment mл parлishte nл rregull. Pastaj nxorri thikлn.Bruks, mund tл bisedojmлpлr kлtл. Nл rregull?S'ka gjл pлr tu biseduar,dreqi ta hajл!Kam pлr t'i prerл fytin!</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">.ГдТб ЗбУЯндИСжЯУ) ЗдЩС Ебм СЮИКе ИЗббе ЪбнЯ)ЗдЩС бСЮИКе,ЕдеЗ КдТЭ...еРе ем ЗбШСнЮЙ ЗбжНнПЙбнУгНжЗ бм ИЗбИЮЗБ едЗ....еРЗ Мджд.ГдК бд КЭЪбеЗенЗ ЦЪ ЗбУЯнд МЗдИЗ.ЗеПГ.УКЯжд ИОнСКхеПшцЖе ежї жгЗРЗ Ъдмї!еРЗ ЗбЪМжТ ЗбгМджд ЯЗП Гд нЮШЪ ЪдЮм.ГдК КЭЪб ГУжГ гд РбЯ ЪдПгЗ КНбЮ РЮдЯгЗРЗ ЭЪбК бКЛнСе еЯРЗї.бЗ ФмБ,МЖК Ебне бГжПЪеГбг КЪСЭї.бЮП ГхШбЮ УСЗНе ИФСжШ.гЗТбК бг ГЭег гЗ НПЛ едЗЯ.РбЯ ЗбЪМжТ ЗбгМджд ЗббЪнд.ЯЭЗЯ еРЗ ЗбРм КЮжбеУгЪК ГдЯ КИжбК Ъбм дЭУЯ гд ЗбОжЭ-КИЗр бЯ-.КжЮЭжЗИСжЯУ) бг нОШмБ).Еде гДУУ ббгЯЗдгДУУ ббгЯЗд’,КИЗ’,еРЗ ЗбСМб едЗ гдР 50 ЪЗгЗ!(ОгУжд нЗ (енжжП.еРЗ Яб гЗ нЪСЭе...едЗ,еж СМб гегСМб гЛЮЭ......ГгЗ ОЗСМ ЗбУМд Эеж бЗ ФмБгМСП гНКЗб бПне ЗбКеЗИ....гЭЗХб Эм ЯбКЗ нПне,ЮП бЗ нУКШнЪ ЗбНХжб Ъбм ЪЦжнЙ Эм гЯКИЙ.ЕРЗ НЗжб РбЯеб ЭегК гЗ ГСнП Южбеї.ГдЗ бЗ ГЪКЮП ИХПЮ гЗ КЮжбе.(ГдК КХПЮ гЗ КСнПе ЭЮШ нЗ (ЭбжнП.ЕбЗ Гдм ГОИСЯг Гд еРЗ ЗбУМд ЫСнИ.Эм ЗбИПЗнЙ УКЯСее.Лг ИЪП РбЯ КЪКЗП Ъбне...жНКм нгС жЮК ЯЗЭтУКИПГ Эм ЗбЗЪКгЗП Ъбне...’еРЗ еж ’ЗбЗСКИЗШ ИЗбгЯЗд</se>
  </para>
  <para id="27">
    <se lang="alb" variant_id="0">Зfarл mл bлnл ata!Unл... Nuk kam zgjedhje tjetлr...Nuk ke pлr t’i bлrл keq.Madje edhe Hejvud e di atл gjл.- Apo jo, Hejvud?- Unл... Unл e di atл gjл, sigurisht.Nuk ke pлr ta lлnduar, sepse e ke shok,dhe ti je njл njeri i arsyeshлm.Kjo лshtл e vлrtetл. Apo jo, djema?- Po. - Ndaj vendose poshtлthikлn. Bruks, shikomл kлtu.Vendose thikлn poshtл.Bruks...Shikoje njлherл qafлn e tij,pashл Zotin.Bruks, shikoji njлherл qafлn.Po i rrjedh gjak.Лshtл e vetmja...Лshtл e vetmja mлnyrлqл ata tл mл linin tл qлndroja.Hajde tani. Kjo лshtл зmenduri.Ti nuk do ta bлsh kлtл gjл.Vendose poshtл.Hajde tani. Merre me qetлsi.Ke pлr tл qenл nл rregull.Ai?Dreqin, po unл?Ai plaku i зmendur desh mл preu fytin.Hejvud, ke patur edhemл keq nga rruajtja.Зfarл dreqin bлreqл e acaroi atл, gjithsesi?Asgjл. Erdha kлtupлr t'i dhлnл lamtumirлn.Nuk e keni marrл vesh?Do dalл me lirim me kusht.Thjesht nuk e kuptoj se з'pati atje.Kjo лshtл e gjitha.Plaku лshtл зmendur komplet.Oh, Hejvud, mjaft me kлto.- Dлgjova se desh tл bлri ta bлje nл brekл.- Ik pirdhu!Do e lлsh me kaq?Bruks nuk ka luajtur nga mendtл.Thjesht...Thjesht лshtл institucionalizuar.Institucionalizuar njл mut.Ai ka qenл brenda pлr 50 vjet, Hejvud.50 vjet.Kjo лshtл ajo зfarл ai di.Kлtu, ai лshtл njл njeri i rлndлsishлm.Лshtл njл njeri i arsimuar.Jashtл, ai s'лshtл gjл.Thjesht njл i dлnuar i lodhurme artrit nл tл dyja duart.As njл kartelл librarie nukmund tл marrл po ta provonte.Mл kupton se зfarл dua tл them?Red, mendoj se je duke folurme prapanicл nл vend tл gojлs.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">бЗ нгЯддм Гд ГХИН еЯРЗ-бЗ,ИЗбШИЪ-ЗЮЦм едЗ гЗ ЮЦЗе (ИСжЯУ) жИЪПеЗ КЯбггНЮ КгЗгЗ...Едег нСУбждЯ Ебм едЗ гПм ЗбНнЗЙ...жеРЗ ИЗбЦИШ гЗ нГОРже гдЯ....НнЗКЯ,ЗбКм КЦнЪ еИЗБЗр....(бд ГУКШнЪ ЗбЗЪКдЗБ ИЯ ИЪП РбЯ нЗ (МнЯУКШнС ЗбВд.ГХИНК НСЗр.ГХИНК НСЗр(НЩ гжЭЮ нЗ (ИСжЯУ... :ГХПЮЗЖм ЗбГЪТЗБ"бЗ ГХПЮ ЗбУСЪЙ ЗбКм нУнС"ИеЗ ЗбЪЗбг ОЗСМ ЗбУМд!ЗдКИе,ГнеЗ ЗбЪМжТеб КСнП ЗбЗдКНЗСїбЮП СГнК УнЗСЙ РЗК гСЙ"...ЪдПгЗ ЯдК ХЫнСЗрГгЗ ЗбВд ЭЗбУнЗСЗК Эм Яб гЯЗд...ЗбЪЗбг нКНСЯ Эм ЪМбЙ ЯИнСЙ</se>
  </para>
  <para id="28">
    <se lang="alb" variant_id="0">Por po ta them,kлto mure janл tл зuditshme.Fillimisht i urren,mл pas mлsohesh me to.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">...(КУгм (ЗбИнСжС......жЪгбм еж...</se>
  </para>
  <para id="29">
    <se lang="alb" variant_id="0">dhe bлhesh i varur nga to.Kjo do tл thotл tлjesh i institucionalizuar.Dreqin.Asnjлherл nuk mund tл bлhesh i tillл.S'beson?Provo ta thuash kur tл kaloshkлtu aq kohл sa Bruksi.Pikлrisht.Ata tл dлnojnл kлtu pлr jetл.Kjo лshtл pikлrisht ajogjл qл ata tл marrin.Pjesa qл ka vlerл, gjithsesi.Nuk mund tл kujdesem mл pлr ty, Xhejk.Tani vazhdo pлrpara.Je i lirл.Mirupafshim.Paз fat, Bruks.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">...Еде Ъгб ФЗЮ жГНЗжб ЗбЗУКгСЗС Эне"бЯд нПм КДбгдм ГЫбИ ЗбжЮК....КГЯП гд Гд ЪЗгбЯ УнЦЗЪЭ ЪПП ЗбГЯнЗУЭм ЗбгСЙ ЗбУЗИЮЙ ЯЗП.ЮЗЪ ЗбЯнУ Гд нКгТЮКГЯП гд гЦЗЪЭЙ ЪПП ЗбГЯнЗУЯгЗ ЮЗбК ЗбУнПЙ,еб ЭегКї.дЪг,нЗ УнПм.УГЭЪб ИЗбКГЯнПбЗ ГЪКЮП Гд гПнС ЗбгКМС нНИдм ЯЛнСЗр"ГНнЗдЗ ИЪП ЗбЪгб ГРеИ ббгКдТеж ГШЪг ЗбШнжС...жГЩб ГЭЯССИгЗ нГКм (МнЯ) жнЮжб бм гСНИЗ....бЯде бг нГКц ГИПЗржГКгдм НнЛгЗ нжМП Гд нЯжд.ИОнС жбе ГХПЮЗБ МПП.ЪдПм ЗЦШСЗИЗК ГЛдЗБ Збджг бнбЗ.жГСм ЯжЗИнУЗ ЯГдм ГУЮШ.ЭГУКнЮЩ гРЪжСЗ.ГНнЗдЗ КгС ЭКСЙ ЮИб Гд ГПСЯ Гнд ГдЗСИгЗ нМИ Гд ГНХб Ъбм гУПУжГУСЮ ЗбгКМС бнЪнПждм ббУМднгЯддм Гд ГЮКб гПнС ЗбгКМС!НндгЗ ГУСЮе ЯджЪ гд ЗбгЯЗЭГЙбЯдм ГЪКЮП Гдм ЯИСКМПЗр Ъбм гЛб еРЗ ЗбеСЗБ.бг ГНИ ЗбНнЗЙ едЗ...УЖгК гд ЗбОжЭ ШнбЙ ЗбжЮК,бРЗ ЮССКГбЗ ГИЮм......ГФЯ Эм Гдег УндТЪМжЗЪбм гНКЗб ЪМжТ гЛбм...</se>
  </para>
  <para id="30">
    <se lang="alb" variant_id="0"></se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ГФЯ Эм Гдег УндТЪМжЗ’’Ъбм гНКЗб ЪМжТ гЛбмжЯКИ Эм Рнб ЗбСУЗбЙ’ГОИС (енжжП) Гдм...НТнд бГдм жЦЪК ЗбУЯнд Ъбм СЮИКе’(жбнУ ИнддЗ ЪПЗжЙ...(ИСжЯУ.ЯЗд нМИ Гд нЯжд гжКе едЗгЗ ЗбРм ЭЪбКе ЪбнЯ ЗббЪдЙїЕдеЗ ЭжЦм ЪЗСгЙ,УГСнЯ ЕнЗеЗгЗ Яб еРЗї-ГОИСдм ГдК,ЕдеЗ гСУбЙ ЕбнЯ-.ОР еРЗ:(ЪТнТм,ЗбУнП (ПЭСнд’...ЗУКМЗИЙ бгШЗбИЯОХХК ЗбжбЗнЙ ЗбгИбЫ...’ЗбгСЭЮ бгФСжЪ гЯКИКЯ.еРе 200 ПжбЗСИЗбЗЦЗЭЙ ббКИСЪ ЗбУОм’...гд гЯКИЙ ЗбгЮЗШЪЙИЯКИ гУКЪгбЙ жГФнЗБ гКджЪЙдНд дЛЮ ИГд еРЗ нУП ЗНКнЗМЗКЯг.жгд ЗбВд УдЪКИС Гд ЗбЮЦнЙ ЗдКеК’гд ЭЦбЯ КжЮЭ Ъд ЗСУЗб ЗбОШЗИЗК бдЗГОСМ Яб еРЗ гд едЗ ЮИбГд нЪжП гГгжС ЗбУМд.НУдЗ,нЗ УнПм(КеЗдндЗ,нЗ (ВдПм.бЮП ГСУбК ЗбОШЗИЗК бУК УджЗКгд ЗбВд ЭХЗЪПЗр УГЯКИ ОШЗИнд.Эм ЗбГУИжЪ ИПбЗ гд жЗНП.ГдЗ гКГЯП ГдЯ гМджд ИгЗ Эне ЗбЯЭЗнЙ бКЭЪбеЗ....гд ЗбГЭЦб Гд КОСМ Яб еРЗ гд едЗЯгЗ ЮЗб ЗбдЮнИ......жГдЗ УГПОб ЗбгСНЗЦ...жЪдПгЗ ГОСМнЯжд Яб ФмБ дЮб гд едЗ,НУдЗї...</se>
  </para>
  <para id="31">
    <se lang="alb" variant_id="0">"Nuk ma do mendja tл bлhet zhurmл pлr mua.Jo pлr njл kriminel tл plakur si unл.PS: Thuaji Hejvudit qл mл vjenkeq qл i vura thikлn nл fyt.Pa hatлrmbetje. Bruks."Duhej tл kishte vdekur kлtu.Зfarл dreqin ke bлrл? Лshtл njлlлmsh i vлrtetл. Ta them unл.Зfarл лshtл e gjithл kjo?Ma thuaj ti, idiot. Janл tл gjithatл adresuara pлr ty.Merri.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">!(нЗ (ПЭСнд!ВдПм),ПЪдм ГОСМ гд едЗ)бнУ бПм ЭЯСЙ НКм Збнжг ЪгЗ ЯЗдК"КЫдне еЗКЗд ЗбУнПКЗд ЗбЕнШЗбнКЗд.Эм ЗбНЮнЮЙ,бЗ ГСнП Гд ГЪСЭ.ИЪЦ ЗбГФнЗБ гд ЗбГЭЦб ГбЗ дЪСЭеЗ...ГНИ Гд ГЪКИСе ЯЗд ФнЖЗ МгнбЗ МПЗ...бЗ нгЯд ЗбКЪИнС Ъде ИЗбЯбгЗК...жнМЪб ЮбИЯ нКжЮ Ебне......ЯЗдК КбЯ ЗбГХжЗК КНбЮИЪнПЗр жЪЗбнЗ ГИЪП НКм ггЗ СГм УМнд...дЭУе Эм ГЯЛС ГНбЗге МСГЙЯШЗЖС Мгнб НбЮ ИЪнПЗ......Ъд ЮЭХдЗ ЗбЯЖнИ еРЗжМЪб КбЯ ЗбМПСЗд ККИПшрП......жбжебЙ ЮХнСЙФЪС Яб УМнд Эм (ФЗжФЗдЯ) ИНСнКе..."жеРЗ ГЫЦИ ЗбгГгжС ЫЦИЗ ФПнПЗ.ЗЭКН ЗбИЗИ!ЗЭКНе!ПЭСнд),ЗЭКН еРЗ ЗбИЗИ)!ГЫбЮ еРЗ ЗбФмБ!ГдЗ ГхдРСЯ.ГЫбЮ еРЗ ЗбФмБ.ГдК бм ЗбВдЮЦм (ВдПм) ГУИжЪнд Эм ЗбНИУ""ЗбЗдЭСЗПм гд МСЗБ ЭЪбКе ЗбХЫнСЙ КбЯ.ЮЭ Ъбм ЮПгнЯЗдЩСжЗ гуд ГКм-!ЗбгЗнУКСж-</se>
  </para>
  <para id="32">
    <se lang="alb" variant_id="0">Nл pлrgjigje tл kлrkesavetuaja tл pлrsлritura,Shteti ka arritur tл sigurojл fondepлr projektin tuaj tл librarisл."Kлtu janл 200 dollarл."Pлrveз kлsaj, Seksioni i Librarisлme bujari лshtл pлrgjigjurme njл donacion bamirлs prej librashtл pлrdorur dhe gjлrash tл ndryshme.Besojmл se kлto doplotлsojnл nevojat tuaja.Tani kлtл злshtje e konsiderojmл tл mbyllur.Ju lutemi tл mos na dлrgoni mл letra."Dua qл vendi tл jetл i pastruarpara se tл vijл kujdestari.Po, zotлri.Mirл pлr ty, Andi.Duheshin vetлm gjashtл vite.Qл tani e tutje,do shkruaj dy letra nл javл.Oh, besoj se je i зmendur mjaftueshлm.Bлn mirл t'i heqлsh qл kлtu kлto gjлra,siз tha dhe Kapiteni.Tani, do shkoj tл ha diзka. Kur tл kthehem,tл mos t'i shoh mл kлto, nл rregull?Andi,e dлgjon kлtл?</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">!ЯУСжЗ ЗбИЗИ ЮИб Гд ВОР ШбИЗКЯгеб нУКНЮ ЗбРм ЭЪбКе ЗбНИУ ЗбЗдЭСЗПн ГУИжЪндї-ГнУС гПЙ ЮЦнКеЗ едЗ -!ГнУС гПЙ ем ЗбКм ЮЦнКеЗ Эм ЗбНИУ ЗбЗдЭСЗПм-ЗбГУИжЪ Эне ИУдЙ Эм ЫнСе-ХНнН-(СЗЭЮдм Эне ЗбгжУнЮЗС (гжКУЗСК-еб КСЯжЗ гЪЯ гФЫб ЗбЗУШжЗдЗКЗбЭжджЫСЗЭнЙ Эм ЗбНИУї.ЯЗд едЗ Эм ЪЮбм.жЭм ЮбИм...жеРЗ еж МгЗб ЗбгжУнЮмбд нУКШнЪжЗ Гд нГОРжеЗ гдЯ...Гбг КФЪСжЗ ГИПЗ ИгЛб еРЗЗбЕНУЗУ КМЗе ЗбгжУнЮмїНУдЗ,ЯдК ГЪТЭ еЗСгжднЯЗЪдПгЗ ЯдК ФЗИЗ.жИЗбСЫг гд РбЯ ЭЮПК ЗбЗеКгЗг ИеЗбг КЪП КЪдн бм ЯЛнСЗИЪП Гд ГКнК Ебм едЗ.едЗ ЗбНЗМЙ беЗ ГФП.КНКЗМеЗ НКм бЗ КдУмГдУм гЗРЗї...НКм бЗ КдУм ИГд едЗЯ...ГгЗЯд...Эм ЗбЪЗбг бнУК гКХбПЙ......Гд едЗЯ ФнЖЗ...ПЗОбЯ......бЗ нУКШнЪжд ЗбжХжб Ебне....бЗ нУКШнЪжд бгУе....ФмБ бЯ жНПЯЪгЗ ККНПЛї.ЗбГгб.ЗбГгбУГОИСЯ ИФмБ нЗ ХПнЮм.ЗбГгб ФмБ ОШнС.ЗбГгб ЮП нЮжП ЗбгСБ ббМджд.бнУ гд ЭЗЖПЙ ббГгб ПЗОб ЗбУМд.гд ЗбГЭЦб бЯ Гд КдУЗеЯгЗ ЭЪб (ИСжЯУ)ї</se>
  </para>
  <para id="33">
    <se lang="alb" variant_id="0">Mл kлmbл!</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ЗбГжСЗЮ КЮжб ГдЯ ЮЦнК 30 ЪЗгЗ.гд НЯг ЗбУМд гПм ЗбНнЗЙеб КФЪС Где Кг ЕЪЗПЙ КГенбЯїдЪг,нЗ УнПм.ИбЗ ФЯ.ГУКШнЪ ЗбЮжб ИХПЮ Гдм ХСК СМбЗ ВОС.бг ГЪП ОШСЗр Ъбм ЗбгМКгЪ ИЪП ЗбВд.еРе ем ЗбНЮнЮЙ ЗбЕбенЙ ЗбХЗПЮЙ.Кг ЕЪЗПЙ КГенбм ИбЗ СнИ^гЬЬЬЬСЭЬЬЬЬЬЬЬжЦ^.ЛбЗЛжд ЪЗгЗ гСКЪдПгЗ КЮжбеЗ ЯГдЯ.....ККЪМИ Гнд РеИК.ГдЗ ГКЪМИ Гнд РеИК ЗбЬ 10 УджЗК ЗбКм ЮЦнКеЗ.ОР еРе.ЯеПнЙ ХЫнСЙ ИгдЗУИЙ СЭЦ ЕШбЗЮ УСЗНЯ.ЗЭКНеЗ.ЗФКСнКеЗ Ъд ШСнЮ ГНП гдЗЭУнЯ.ГКгдм ГбЗ ККЦЗнЮ.ГСПК Гд КЯжд гЭЗМГЙ.ЕдеЗ МгнбЙ МПЗр.ФЯСЗр бЯеб УКЪТЭ ИеЗїбЗ.бнУ ЗбВд</se>
  </para>
  <para id="34">
    <se lang="alb" variant_id="0">Nuk mund tл luaje diзka mл tл bukur?Hank Williams a ndonjл tjetлr?E hapлn derлn me forcлpara se tл filloja tл merrja kлrkesa.A ia vleu dy javл nл birucл?Koha mл e lehtл qлkam kaluar ndonjлherл.Broзkulla!Nuk ekziston kohл e lehtл nл birucл.Njл javл nл birucллshtл si njл vit i tлrл.Por kisha zotлriun Mozartqл mл bлnte shoqлri.Pra, ata tл lanл tл luajegramafonin atje poshtл, apo jo?Ishte kлtu.Dhe kлtu.Kjo лshtл bukuria e muzikлs.Nuk mund tл ta marrin atл nga ti.Nuk jeni ndjerл ndonjлherлpлr muzikлn nл atл mлnyrл?Epo, kam luajtur njлherл nлharmonikл, kur kam qenл i ri.Mл ra interesi pлr tл mл vonл.Nuk kishte shumл kuptim kлtu.Ja se зfarл ka mлshumл kuptim nga tл gjitha.Tл nevojitet ajo gjл,ndaj dhe mos harro.Tл harroj?Tл harrosh se,ka vendenл Tokл, qл nuk janл tл pлrbлrлnga gurл e shkлmbinj,por ka diзka,ka diзkabrenda nesh qл atanuk mund ta cлnojnл,nuk mund ta prekin.Лshtл jotja.Pлr зfarл je duke folur?Shpresa.Shpresa?Mл lлr tл tл them diзka, miku im.Shpresa лshtл diзka e rrezikshme.Shpresa mund ta luajлnjл njeri nga mendtл.Nuk ka pлrdorim pлr ne kлtu brenda.Bлn mirл tл mлsohesh me kлtл gjл.Ashtu siз bлri Bruks?</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">.ВдПм) ЯЗд ЪдП ЯбгКе)".Щб нЯКИ ОШЗИнд Эм ЗбГУИжЪ ИПбЗ гд жЗНП...Эм ЪЗг 1959 ГПСЯ гМбУ ЗбФнжО НЮнЮЙ Гдегбд нУКШнЪжЗ ЗУЯЗКе ИЗбЬ 200 ПжбЗС ЭЮШ...бРЗ бМдЙ ЗбгжЗТдЙ ЗбгЗбнЙ...ХСЭК бе 500 ПжбЗС УджнЗЭЮШ бЕУЯЗКе...жУКПеФжд ИгЗ ЗУКШЗЪ (ВдПм) ЭЪбе ИЗбГгжЗббЮП ЪЮП ЗКЭЗЮнЗК гЪ джЗПмЯКИ жМгЪнЗК ОнСнЙ"жЗФКСм ЗбЯКИ ЗбСЗЯПЙ ИЗбСШб...(МТнСЙ ЗбЯдТ)--(...бЬ (СжИСК бжнУ(УКнЭдУжд...)СжЗнЙ гЫЗгСЗК ОнЗбнЙгЗ ЗбЯКЗИ ЗбКЗбмї...(бПм едЗ ЯКЗИ (ХнЗдЙ ЗбУнЗСЗК(жЯКЗИ (КФЯнб ЗбХЗИжд...ЯКИ геЗСЗК геднЙ жежЗнЗК.ЦЪег гЪгМгжЪЙ ЗбЯКИ ЗбКЪбнгнЙ,ЗбКм ОбЭЯ(ЯждК гждК ЯСнУЯж)ЕдеЗ ’ЯСнУКж’,ГнеЗ ЗбГНгЮ(...бЬ (ЗбнЯУЗдПС...(ПЗгЗУ...)(ПЗгИ ВУ-гДОСЙ ЫИнЙ)!!гДОСЙ ЫИнЙїЕде (ПжгЗУ),ГбЗ КЪСЭЪгЗ ККЯбг еРе ЗбСжЗнЙї.УКЪМИЯ еРе ЗбСжЗнЙ.ЕдеЗ Ъд еСжИ УМнд гд УМденМИ Гд дЦЪеЗ Цгд гМгжЪЙ!ЗбЯКИ ЗбКЪбнгнЙ ГнЦЗ,ГбнУ ЯРбЯїГЛдЗБ ЭКСЙ СЗНКдЗ ЭЪбдЗ ГЮХм"(гЗ дУКШнЪ бгУЗЪПЙ (ГдПм^(...ИСжЯУ)^...(Эм ЗбЪЗг ЗбРм ЮКб Эне (Мжд ЯнднПм^гЯКИЙ (ИСжЯУ еЗКбд) ЗбКРЯЗСнЙ^</se>
  </para>
  <para id="35">
    <se lang="alb" variant_id="0">Shkruhet kлtu se ke shлrbyer 30 vjetnga dлnimi me burgim tл pлrjetshлm.Mendon se je rehabilituar?Oh, po, zotлri.Padyshim.Dhe sinqerisht mund t'ju themse kam ndryshuar si njeri.Nuk pлrbлj rrezik pлr shoqлrinл.E vлrteta e sinqertл e Zotit.Absolutisht qл jam rehabilituar.30 vjet.Zot, kur e thonл ashtu...Ti vret mendjen se ku shkuan.Vras mendjen ku shkuan 10 vjet.Kлtu.Njл dhuratл e vogлl pлrrefuzimin e lirimit me kusht.Jepi, hape.Mu desh qл tл bлja biznes me njл nga konkurrentлte tu. Shpresoj qл mos ta kesh pлr bezdi.Doja qл tл ishte njл surprizл.Лshtл shumл e bukur, Andi.Tл faleminderit.Nuk do i biesh njлherл?Jo.Jo nл kлtл moment.Zona 3 Jug. Nл rregull.Zona 4 Veri. Nл rregull.Zona 1 Jug. Nл rregull.Futuni brenda!</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">Ебм ГЭЦб гЯКИЙ Эм......(УМжд ЕЮбнг (днж ЕдМбЗдПжИеЗ гОКЗСЗК СЗЖЪЙ...(ббгШСИ (еЗдЯ жнбнЗгТ...(жЭм еРЗ ЗбЪЗг ГнЦЗ ЯЗд ЗбгГгжС (джСКжд(нИПГ ОШКе ЗбФенСЙ (ПЗОбЗр жОЗСМЗр....СИгЗ КРЯСжд ГдЯг ЮСГКг ЪдеЗЯКИ Ъде Эм ЗбХНЭ ждФСК"(ХжСКе Эм гМбЙ (бжЯ...Еде бнУ ШСнЮЗ УебЗ...бЯд едЗЯ КЮПг НЮнЮм гбНжЩ......Эм КЮжнг жЕЪЗПЙ КГенб ЗбУМдЗБ......УМдЗЖдЗ,жЮП ЮСИхдЗ Ъбм......КФЫнбег ОЗСМ еРЗ ЗбУМд...бнДПжЗ ЯЗЭЙ ГджЗЪ ЗбГЪгЗб ЗбЪЗгЙ......еДбЗБ ЗбСМЗб нгЯд Гд нКЪбгжЗ ЮнгЙЗбЪгб Збнжгм ЗбФСнЭ......жКЮПнг ОПгЙ ббгМКгЪИГЮб дЭЮЙ Ъбм НУЗИ ЗбУнП жЗбУнПЙ...Мжд Я.),ПЗЭЪм ЗбЦСЗЖИ)...ИЗбШИЪ бг нОИС ЗбХНЗЭЙ"Гд ’ГЮб дЭЮЙ Ъбм НУЗИ’,гХШбНЗ ЭЦЭЗЦЗедЗЯ ГЯЛС гд 100 ШСнЮЙбКЭСнЫ ЗбКИСЪ гд гЦгждеЗбЪгЗб,ЗбгЪПЗК,жГм ФмБ.нгЯд Гд нОШС ИИЗбЯ"жнЗ Ебем! Гнд нРеИ ЗбгЗбїЭм еРе ЗбНЗбЙ,УКМЪбдм.ГОУС еРе ЗбХЭЮЙИеРе ЗбЪгЗбЙ,дУКШнЪ Гд дЦЗСИЦП Гм гЮЗжб Эм ЗбИбПЙдНд дФКСШ КЮПнгОПгЙ дЗЭЪЙ ббгМКгЪ,еРЗ КЮжбе ббХНЭ,жбнУ бмЭбПм ЪЗЖбЙ ГдЭЮ ЪбнеЗ.дНд дКСЗМЪ ббОбЭ ЯЛнСЗГНКЗМ ХЭЮЙ ЕдФЗБ ЗбШСнЮ ЗбЪЗг жЕд бгГНХб ЪбнеЗ УКРеИ УгЪКм,еРе НЮнЮЙ...ОР еРе ЗбЭШнСЙ ЗбггКЗТЙТжМКм ХдЪКеЗ бКЭЯС Эм ЗбХЭЮЙ....ГдЗ бЗ ГЮбЮ Нжб еРе ЗбХЭЮЙбПм СМЗбм ЗбгКНгУнд ббЪгб.ИЗбЭЪб Эм гЯЗд ВОСбЗ КдУм Гд КФЯС ТжМКЯ.Ъбм еРе ЗбЭШнСЙ ЗбСЗЖЪЙ</se>
  </para>
  <para id="36">
    <se lang="alb" variant_id="0">Por nuk ka xhiro falas.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">...жОбЭ Яб ПжбЗС нхМдм..."ЯЗд (ВдПм) нПжд ЗбНУЗИЗК....Кг ЕнПЗЪ жПнЪКнд(Эм ИдЯм (гЗнд ЗбжШдм) ж(днж ЕдМбЗдП ЭСУКгЛб Яб бнбЙ нЗ УнПм^*НУЗИ Зббе УнГКм жРбЯ НЮ ЮСнИ*^ОР НЗМЗКм ббгЫУбЙ,жЗбНхбшуКнд ббКдЩнЭ ЗбМЗЭ.жЗбНЮнИЙ ббОТЗдЙ,бж ЮЗгжЗ ИКдФнЙ нЗЮЗК ЮгХЗдм ЛЗднЙ.УГСнегЯнЭ ГИПжїГднЮ МПЗр нЗ УнПм-Еде НЭб ОнСм бЕдФЗБ ШСнЮ (ИжСКбЗдП) ЗбЪЗг-.УнНЦСеЗ ЗбНЗЯгГКСнП ИЮнЙ еРе ЗбЭШнСЙї.КбЯ ЗбгСГЙ бЗ КНУд Ъгб ЗбЭШЗЖСФЯСЗр,нЗ УнПмбЮП жЦЪ нПе Эм гФЗСнЪЯЛнСЙ,ЯгЗ ГУгЪ.УнНКЗб бнМдм ЗбгЗб ИНнб бЗ ККОнбеЗ.ЗОКбЗУЗК Ъбм ЗОКбЗУЗКе.деС гд ЗбГгжЗб ЗбЮРСЙ нМСм едЗЪЗМбЗр Гг ВМбЗ УнЦШСбКЭУнС гХПС КбЯ ЗбГгжЗб.жеРЗ еж ПжСм...ГдЗ ГНжбеЗ,жГХЭнеЗ,жГМгЪеЗ,ЯГУег,УдПЗК гЗбнЙгЪЭЗЙ гд ЗбЦСнИЙ ЗбгНбнЙ,ГСУбеЗ ОЗСМ ЗбЪЗбг ЗбНЮнЮм....жЪдПгЗ КЪжП КЯждШЗеСЙ,ЯЪРСЗБ бг КгУ,ГбнУ ЯРбЯї-Иб ГШеС-ЪдПгЗ нКЮЗЪП (джСКжд) УГМЪбе гбнжднСЗрЪдПгЗ нЮИЦжЗ Ъбне УндКемИе ЗбгШЗЭ едЗ ЯУМнд гЛбдЗЗЪКЮПК ГдЯ КЛЮ Эншр ГЯЛС гд еРЗГЪбг ГдЯ гЗеС,бЯд Яб КбЯЗбГжСЗЮ бЗИП Гд ККСЯ ГЛСЗр(НндеЗ УнКЪМИ ЗбЯб,(ЗбгИЗНЛ ЗбЭнПСЗбнЙ...(гХбНЙ ЗбПОб ЗбЮжгм)жгегЗ ЯЗд....УнЮжП РбЯ НКгЗ Ебм ФОХ гЗ</se>
  </para>
  <para id="37">
    <se lang="alb" variant_id="0">nл korrektura dhe rehabilitim.Tл burgosurit tonл,tл mbikлqyrur siз duhet,do tл vihen nл punлjashtл kлtyre mureve,duke marrл pjesл nл tл gjithasferat e shлrbimit publik.Kлta njerлz mund tл mлsojnлvlerлn e njл dite pune tл ndershme,duke siguruar kлshtu njл shлrbimtл vlefshлm ndaj shoqлrisл dheme njл minimum shpenzimeshndaj popullit taksapagues.Dy depozita.Main National dhe Nju England First.Nata vjen si gjithmonл, zotлri.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">НУдЗ,Ебм гд УнЮжПї(СЗдПб УКнЭдТ)гдї.ЗбФСнЯ ЗбХЗгКЕде ЗбгМСг,ЗбРм ИЗУге НУЗИЗК ЗбИджЯгдР Гд ИПГК ЪгбнЙ ЫУнб ЗбГгжЗб...нККИЪжд Гм ФмБ,УнЮжПег Ебне ЭЮШбЯд гд ежї.Еде ФИН,жегм(ЗИд ЗбЪг ЗбЛЗдм бЬ (еЗСЭм РЗ СЗИнК...ГНЦСКегд бЗ ФмБ....бнУ бе жМжП ЕбЗ Ъбм ЗбжСЮ.бЗ КУКШнЪ Гд КОКбЮ ФОХЗ гд бЗ ФмБИЗбКГЯнП КУКШнЪ,ЕРЗ ЪСЭК ЯнЭ нУнС ЗбдЩЗгУКдПеФ ИгЗ нгЯд Гд нКг ИЗбИСнП...ЗбУнП (УКнЭдТ) бПне ФеЗПЙ гнбЗПСОХЙ ЮнЗПЙ,СЮг Южгм....ГдК КОПЪдм...ЕРЗ ККИЪжЗ Гм НУЗИ,УКдКем ЗбгбЗНЮЙЕбм РбЯ ЗбФСнЯ ЗбОнЗбм ЗбгбЭЮ...!МнП,УКНб Ъбмшр ЗббЪдЙеб ЮбК бЯ ИГдЯ гНКСЭї.ГдК ЪИЮСм...ЗбФмБ ЗбгЦНЯ Где,ЯдК ОЗСМ ЗбУМд СМбЗр ФСнЭЗр...гУКЮнг ЯЗбУег.ЯЗд нМИ Гд ГПОб ЗбУМд НКм ГХИН гНКЗбЗеб нЦЗнЮЯ гЗ КЭЪбеї.ГдЗ бЗ ГПнС ЗбЗОКбЗУЗК.ГдЗ ЭЮШ ГЪП ЗбГСИЗНОнШ СЭнЪ,СИгЗ еж......бЯдм ГнЦЗ ГдФЗК ЗбгЯКИЙ...жЗУКОПгКеЗ Эм гУЗЪПЙ ЗбСМЗб...ббНХжб Ъбм ЗбФеЗПЙ ЗбЛЗджнЙИСГнЯ бгЗРЗ нПЪдм (джСКжд) ГЭЪб еРЗї...бнМЪбЯ УЪнПЗ,жКЮжг ИЫУб.ЗбгЗб ИПбЗр гд ЗбгбЗБЗК.НУдЗ,бГдм ГЪгб ИбЗ гЮЗИб.еРе ем ЗбгЮЗнЦЙ</se>
  </para>
  <para id="38">
    <se lang="alb" variant_id="0">- Dy kostume pлr pastrim tл thatл si dhenjл qese me etazherл. - Po, zotлri.Thuaju nлse mi kollarisin shumл kлmishat e miapлrsлri, kanл pлr tл patur punл me mua.Si dukem?- Shumл mirл, zotлri. - Kam njлbamirлsi tл madhe pлr tл bлrл nл Portland.Do jetл edhe Guvernatori aty.E do pjesлn qл ka ngelur?Gruaja as nuk ia thotл farepлr tл gatuar.Tл faleminderit, zotлri.- Kam dлgjuar se i ka ngjyer gishtat nл shumллmbлlsira ai. - S'ke dлgjuar as gjysmлn.Ka bлrл mashtrime qл asnл лndrra nuk i ke parл.Futje tл dyfishta.Rrjedh njл lumл i tлrлme para tл pista nл kлtл vend.Por problemi me gjithл ato paraqлndron te shpjegimise nga ato kanл ardhur.- Nл kлtл pikл futem nл lojл unл.I ndryshoj destinacionin,i filtroj, dhe i kanalizoj.Aksione, letra me vlerл,kontrata pa tatime nл bashki.Shpлrndaj paratл nл botлn reale.- Dhe kur vjen pлrsлri kлtu...- E pastлr si zogu i njл virgjлreshe, apo jo?Akoma edhe mл tл pastra.Nл kohлn kur Norton tл dalл nл pension,do ta kem bлrл njл milioner.Por nлse e zbulojnл, ai ka pлr tл pлrfunduarkлtu duke mbajtur njл numлr si tл gjithл ne.Tani, Red, mendoja se kishepak mл shumл besim te aftлsitл e mia.E di qл je i aftл, Andi, por gjithлato letra lлnл pas njл gjurmл.Tani, nлse dikush bлhet kurioz,FBI, IRS, kushdoqoftл,ka pлr t'i drejtuar te njл person.Sigurisht, por jo tek unл.Dhe sigurisht jo te kujdestari.Nл rregull. Te kush?Randall Stevens.Kush?Partneri shumл i heshtur. Ai лshtл fajtori,Shkлlqesia Juaj. Njeriu me llogaritл bankare.Aty fillon dhe proзesi i filtrimit.Nлse zbulojnл ndonjл gjл,ka pлr t'i drejtuar tek ai person.Por kush лshtл ai?Лshtл njл fantazлm, njл hije.Kushлriri i dytл i Lepurit Harvi.E krijova unл,nga mendja ime.Ai nuk ekziston, pлrveзse nл letra.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">бЮЦЗБ ЪЮжИЙ ИЗбУМд бгПЙ...(ЪЗгнд бЮнЗге ИЬ (У,П.(Гм (ЗбУШж жЗбПОжб ЪджЙЗбФСШЙ ЮИЦК Ъбне гКбИУЗ ИУСЮЙ КбЭЗТ гд(ЗбИЗИ ЗбОбЭм бгКМС (Мм Ум Индм.ФЗИ гФЗЯУ(ЗбУнП (СжЯ ВдП Сжб"гЪКП ИдЭУе ИОЭЙ Щб!енЗ ГнеЗ ЗбЪМТЙ,еб КдЮбжд ЪХнС ЗбОСжИю.КМЪбждм ГИПж УнЖЗ"ГНИИдЗе УСнЪЗ",ЯдК ГОСМ гд ЗбИЗИжГдЗ ГНгб ЗбКбЭЗТ еЯРЗЯЗд ЯИнС ЗбНМг,Эбг ГУКШЪ Гд:ГСм ФнЖЗ.Лг УгЪК ХжКЗ нЮжб’ЮЭ гЯЗдЯ ГнеЗ ЗбСМб жЗСЭЪ нПЯ ЪЗбнЗ’,ЯдК жЗЮЭЗ ГНгб РбЯ ЗбКбЭЗТ:жЭм ЗбдеЗнЙ ЮЗб ЗбХжК’еб УгЪК гЗ ЮбК ГнеЗ ЗбСМбї’...ЮбК: ’дЪг,нЗ УнПм УгЪКЯбЯд ЕРЗ ГУЮШшх еРЗ ЗбКбЭЗТ УКЪЗЮИдм’ГнЦЗ ИКегЙ ЕКбЗЭ ггКбЯЗК ОЗХЙЮЦнК гПЙ Эм УМдЯЗФгЗд),ГбнУ ЯРбЯї).дЪг,ЯЗдК ЭКСЙ ЪЮжИЙ УебЙ...ПЪдм ГОИСЯЯЗд Эне ЪШбЗК Эм деЗнЙ ЗбГУИжЪ,ИСЗгМ ЪгббнУ ЯЗбНЗб едЗХжКЯ нПб Ъбм ГдЯ ГгЦнКГжЮЗКЗ ЯЛнСЙ Эм ЗбУМжддЪг,ГПОб гдеЗ жГОСМ гдР.Гд ЯЗд ЪгСм 13 ЪЗгЗЯб гЗ нОШС ИИЗбЯ гд УМждЫЗгСК ИПОжбе.СИгЗ нМИ Гд КМСИ НСЭЙ МПнПЙ...гЗ ГЪдне ежГдК бУК бХЗ МнПЗр,СИгЗ...нМИ Гд КМСИ ФнЖЗ ВОС,жгЗ ЗбРм КЪСЭе Ъд ЗбУСЮЙГнеЗ ЗбЬ (ЯЗИжд)їбгЗРЗ ГдК едЗїГдЗї.ЗбгНЗгм ОПЪдм.Яб ФОХ едЗ ИСмБеб КЪбг РбЯїЯгЗ ЪбгдЗ,(Кжгм),гКТжМ ИЭКЗЙ".ФЗИЙ жбПне гдеЗ ШЭбЙ СЦнЪЙ...СИгЗ нЭЯС Эм ГдегЗ ККУжбЗд Эм ЗбФжЗСЪГж Гд ШЭбКе УКЯИС Пжд Гд КЪСЭ ГИнеЗ......гегЗ ЯЗд ЗбГгС"едЗЯ ФмБ гЗ нНнШ ИеРЗ ЗбФЗИ...</se>
  </para>
  <para id="39">
    <se lang="alb" variant_id="0">Patjetлr qл po, nлse di se sipunon sistemi, ku qлndrojnл dobлsitл.Лshtл e pabesueshme se зfarлmund tл bлsh thjesht me anл tл postлs.Zotлri Stevens kanjл зertifikatл lindjeje,njл patentл, numлr sigurie sociale.Po tallesh me mua?Nлse zbulojnл ndonjл nga ato llogari,kanл pлr tл pлrfunduar duke ndjekurnjл pjesл tл imagjinatлs sime.Epo, qofsha mallkuar.Tл thashл gjл qлje i mirл nл kлto gjлra?Dreqin, ti je Rembrandti!Ti e di, e bukura qлndron se,jashtл, unл isha njл njeri i ndershлm,i drejtл si njл shigjetл.Duhej tл vija nл burgpлr tu bлrл njл kriminel.Tл ka shqetлsuar ndonjлherл kjo gjл?Nuk i bлj unл mashtrimet, Red,thjesht nxjerr fitimet.Njл justifikim i mirл ndoshta por,unл gjithashtu ndлrtova atл librarinлdhe e pлrdora pлr tл ndihmuar njл dyzinлme djem tл merrnin diplomлn e pjekurisл.Pлrse mendon se ma lejondiзka tл tillл kujdestari?Pлr tл tл mbajtur ty tл gлzuarsi dhe qл ti tл punosh nл lavanderi.Tл pastrosh paratл nл vend tл rrobave.Epo, punoj lirл.Kлtu qлndron dhe interesi.Pra, po qлndroja te dera...Dhe po e mbaja TV nл kлtл mлnyrл.Ishte njл gjл gjigande. Nuk shihja gjл fare.Papritmas, dлgjoj njл zhurmл.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">.УгЪК ГдЯ УЗЪПК Тгнбнд Эм ЗбНХжб ЪбнеЗ(ГдЗ бЗ ГЦнЪ жЮКм гЪ ЗбЭЗФбнд,нЗ (Кжгм.ГдЗ бУК ЭЗФбЗреб КЪдм РбЯї-дЪг-еб КЪдм РбЯ НЮЗрїдЪг,нЗ УнПм ГЪдне...МнП.бГддЗ ЕРЗ ИПГдЗ Эм ЗбГгСУдЭЪбе ЯЗгбЗ ИдУИЙ 100 ИЗбгЖЙ ....жбд дКжЮЭ Эм гдКХЭе...гЗ ПЗг ЗбГгС еЯРЗГдЗ бЗ ГКгЯд гд ЗбЮСЗБЙ МнПЗр’.КгЗгЗр’...ГдК бЗ ККгЯд гд ЗбЮСЗБЙКгЗгЗр....УдИПГ ИРбЯ(бРЗ ЮЗг (ВдПм) ИСЪЗнЙ (Кжгм".жИПГ ИКЪбнге НСжЭ ЗбГИМПнЙ.ЗУКнЪЗИ (Кжгм) ЯЗд МнПЗр Ъбм дНж гЗжжМП ЗбФЗИ Эм дЭУе.РЯЗБЗр бг нбНЩе гд ЮИб(жЮИб Гд нгС жЮК Шжнб,ЯЗд (ВдПмЮП ИПГ гЪе ЗбгдЗеМ ЗбгЮССЙ.бЮП ГНИ ЗбФЗИ НЮЗрГЪШЗе ПЭЪЙ КдКФбе гдеРЗ ЗбСЯЗг ЗбРм еж Эне.бЯд бг нЯд еРЗ еж ЗбУИИ ЗбжНнП.ЗбжЮК Эм ЗбУМд нгС ИИШБбРбЯ ГдК КгЗСУ гЗ нхгЯдЯ гд ЗбЗУКгСЗС.ИЪЦ ЗбТгбЗБ нМгЪжд ЗбШжЗИЪ.жВОСжд нИджд ИнжКЗр гд ГЪжЗП ЗбЛЮЗИ.ВдПм) Идм гЯКИЙ).ЗбВд нНКЗМ Ебм гФСжЪ МПнПКжгм) ЯЗд еж РбЯ ЗбгФСжЪ)жеж ЗбУИИ дЭУе ЗбРм МЪбе нМгЪеРе ЗбХОжС жнХЮбеЗ Ъбм гПм УджЗКжеж ГнЦЗ ЗбРм МЪбе нЪбЮ ХжС.ЭКнЗКе ГжбЖЯ Ъбм МПЗСд ТдТЗдКе...Эм ЗбУМдУнЭЪб ЗбЕдУЗд Гм ФмБ ...бнИЮм ЪЮбе гФЫжбЗрИНбжб ЪЗг 1966 ИЗбЦИШ,ЯЗдКжгм) нУКЪП бГПЗБ ЗгКНЗдЗКе)"(КбЯ ем ЗбЭЗКдЙ (СЗЯнб...</se>
  </para>
  <para id="40">
    <se lang="alb" variant_id="0">Unл ngela nл vend,duke mbajtur televizorin.Dhe, mл nл fund, ai zлri mл thotл,"Po dлgjon зfarл po tл tл them, djalл?"I pлrgjigjem,"Po, zotлri. Sigurisht qл po.Por nлse mл bie nga duart kjo gjлja, do mлakuzoni edhe pлr dлmtim prone, gjithashtu."Ke bлrл ca kohл edhenл Cashman, apo jo?Po. Po, ishin kohлra tлlehta ato, ta them unл.Liridalje gjatл fundjavave,programe pune.Jo si kлtu.Duket sikur ke qenл brendanл gjithл Nju England.Po, kam rлnл shumл herл brenda qл 13 vjeз. Mлthuaj ti njл vend, ka shumл shanse tл kem qenл aty.Ndoshta ka ardhur kohatл ndлrrosh profesion?Зfarл dua tл them лshtл se s'mл dukesh hajdut i zoti.Ndoshta duhet tл provosh tл merresh me diзka tjetлr.Po, e ti зfarл dreqinmund tл mл thuash, Kapone?Pлr зfarл ke rлnл brenda?Unл?Ma futi avokati.Зdokush лshtл i pafajshлm kлtu.Nuk e dije kлtл?Po mendoja ta provoja njлherлekuivalencлn pлr nл gjimnaz.Mл ka rлnл nл vesh se kendihmuar shumл persona kлtu.Nuk dua tл humbas kohлme dлshtakл, Tomi.Nл asnjл mлnyrл nuk jamunл njл dлshtak i mallkuar.- Me tлrл mend e ke?- Po.E ke me gjithл mend?Po, zotлri.Mirл. Por, nлse e bлjmл kлtл gjл,do i shkojmл deri nл fund, 100%,asgjл e lлnл pлrgjysmл.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">НУдЗї.НУдЗ,Еде УмБ МПЗрГеПСК ЪЗгЗ ЯЗгбЗр гджЮКм Эм еРЗ ЗбеСЗБ.гд ЗбггЯд ГбЗ нЯжд УнЖЗр бКбЯ ЗбПСМЙГдЗ бг ГМнИ Ъбм ФмБ ИЗбХжЗИ.СИгЗ еж ГЮСИ ббЫЙ ЗбХнднЙ.ПЪдм ГСм гМгжЪ ЗбПСМЗК ЗбКм КУКНЮеЗ.ГдЗ УГОИСЯ гЗ ГУКНЮе гд ПСМЗК бЪндЙ!ПСМКЗд,едЗ!еРе ем ЗбПСМЗК ЗббЪндЙ,ЗбЮШШ ЗббЪндЙ ККУбЮ ЗбГФМЗС ТНЭЗрОгУ гСЗК Эм 5 гНЗжбЗК КбЯ 25!ЗббЪдЙ Ъбм еРЗ ЗбгЯЗд!ЗббЪдЙ Ъбне.ГдЗ НТнд.бЮП ОРбКе.бнУ ХНнНЗ,нЗ Идм.Еде ЭОжС ИЯ,дНд ГХПЮЗБ ЮПЗгм.ГЪСЭе жПжПЗр ГЯЛС ггд ЪСЭКегРЯм еж,ГбнУ ЯРбЯї.РЯм Гд нГКм Ебм едЗ ЯГм гМСг.бЮП ЯЗд гХСЭнЗр ОЗСМ ЗбУМдбгЗРЗ еж едЗ Ъбм Гм НЗбї.бМСнгЙ ЮКбгЗ ЗбРм КЮжбе,ИНЮ ЗбМНнг.бЗ ККжЮЪ РбЯ ЪдПгЗ КСЗеГгУЯ ИТжМКе КОжде гЪ ГНПгПСИм ЗбМжбЭ.ЮКб ЯбЗегЗгЗРЗ едЗЯї...ЮИб НжЗбм ГСИЪ УджЗК(ЯдК Эм УМд (ШжгУКжд...ГЮЦм ЪЮжИЙ ИЗбУМд ЪЗгнд.ИКегЙ УСЮЙ УнЗСЙ.ЯЗд ЭЪбЙ НгЮЗБ бГЭЪбеЗ...гдР НжЗбм УК ФежС гЦКМЗЖдм СЭнЮ ТдТЗдЙ МПнП...(нПЪм (Знбгж ИбЗКФ.дЗФбЗр ЯИнСЗр ИНгЗЮЙ.джЪ ЗбСЭЮЗБ ЗбРм бЗ ККгдм Гд КЯжд гЪе ГИПЗреб КПСЯ гЗ ГЮжбїЮЗг ИУКЙ Ебм ЗЛдм ЪФС ЪгбнЙ УШж гУбН</se>
  </para>
  <para id="41">
    <se lang="alb" variant_id="0">nuk mund tл lexoj shumл mirл.Shumл mirл.Ti nuk mund tл lexosh,shumл mirл.Do merremi dhe me atл gjл.- R.- R...- S.- S...Koha mbaroi.Pra?Epo, kam dalл si dreqi.Harxhova njл vit tл tлrл nga jeta ime</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">.гд ЗбХЪИ Гд ККОнб ЯнЭ ЯЗд ЪХИм ЗбгТЗМ.нУКЛЗС бГКЭе ЗбГгжС.нЛСЛС ШнбЙ ЗбжЮК жбЗ нХгК ГИПЗр...нКНПЛ Ъд ЗбГгЗЯд ЗбКм РеИ ЕбнеЗ,ЗбУСЮЗК ЗбКм ЮЗг ИеЗ...ЗбдУЗБ ЗббЗКм ЪЗФСед.НКм ЗбдЗУ ЗбРнд ЮКбег.ЗбдЗУ ЗбРнд ОПЪег.еЯРЗ ЯЗд нПЪм...жЭм ЕНПм ЗббнЗбм,жЪбм УИнб ЗбгТЗН,ЮбК бе...’гд ЮКбК нЗ (Знбгж)ї’:ЭЮЗб,НХбК Ъбм еРе ЗбжЩнЭЙ гСЙ жЗНПЙ...гУЗЪП дЗПб Эм дЗПм ЗбИбПЙбнгЯддм Гд ГНПП ЗбГЫднЗБ...ЗбНгЮм ЗбРнд нГКжд Ебне...бРЗ СЗЮИК еРЗ ЗбСМб НКм ГУСЮе...жЭм ЗббнбЙ ЗбКм РеИК ЭнеЗ...бГУСЮ гдТбе......ЗУКнЮЩжЮЗб бм ИЪЦ ЗбеСЗБ....бРЗ ЮКбКе.еж жКбЯ ЗбЪЗеСЙ ЗбМгнбЙ ЗбКм ЯЗдК гЪе.жеРЗ ГЭЦб МТБ  Эм ЗбЮХЙ...ГдеЗ ЯЗдК КТдм гЪ РбЯ ЗбГНгЮ,гПСИ ЗбМжбЭ....бЯдеЗ гКТжМЙ гд ФОХ ВОС.ГНП ЗбгХСЭннд ЗбНгЮм.жЮП ГбХЮК Ие КегЙ ЮКбегЗнМИ Гд ГЮжб Гд еРе ГЫСИЮХЙ УгЪКеЗ Эм НнЗКмЗбРм нПеФдм ГЯЛС.ГдЯ ЮП ОПЪК ИеЗУнПмї.гд ЗбжЗЦН Гд ЗбСЭнЮ (жнбнЗгТ) гКГЛС ИЯ.УгЪ ЮХЙ гНдКЯ жШИнЪнЗ ГСЗП Гд нОЭЭ ЪдЯЕде ФЗИ,бЯде бнУ РЯнЗ ИгЗ нЯЭмбЗ нПеФдм Где бЗ нПСЯ НЮнЮЙЗбжЦЪ ЗбРм МЪбЯ Эне.УнПм,Еде ЮХ ЗбНЮнЮЙ</se>
  </para>
  <para id="42">
    <se lang="alb" variant_id="0">Лshtл mл keq. Njл ushtrim nuk bлra saktл.Mund tл kenл qenл edhe nл kinezshe.Do shohim si do dalл rezultati.Epo, ta them unл si do dalл rezultati.Vetлm dy pikл do kem marrл.Ky лshtл rezultati!Macet e mallkuara qл ngjitennл pemл, 5x5 bлjnл 25.Nл djall me gjithл kлtл vend!Nл djall!Ndihem keq. E zhgлnjeva atл.Kлto janл broзkulla, djalл.Ai ndihet krenar pлr ty.Kemi qenл shokл pлr njл kohл tл gjatл,ndaj mund tл them se e njoh mл mirл se kushdo.- Njл njeri i zgjuar, apo jo?- Ashtu siз e ka lindur nлna.Ushtronte profesionin ebankierit jashtл.Pлr зfarл ka rлnл brenda,meqл ra fjala?Pлr vrasje.Зfarл dreqin thua!Nuk tл besohet kurrлkur e sheh nл person.E kapi gruan e tij nл krevatme njл profesionist golfi.I vrau tл dy.Зfarл?Rreth katлr vjet mл parл,kam qenл brenda nлTomson pлr tre vjet.Vodha njл makinл.Ishte komplet idiotлsi.Gjashtл muaj para se tл dilja,mл caktuan njл shok dhome tл ri.Elmo Blaз.Njл gangster i madh, tл fuste frikлn.Lloji i shokлve tл dhomлsqл lutesh tл mos bien.Mл kupton зfarл dua tл them?6-12 vjet dлnim,pлr vjedhje tл armatosur.Thoshte se kishte kryerme qindra punл tл pista.Vлshtirл pлr t'u besuar,po tл shihje se sa i madh ishte.T'ia kлrciste njл pordhe,kлrceje njл metлr nл ajлr.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">еб КЩд Где УнСЯЪ Ъбм СЯИКне жнИЯм...ЮЗЖбЗ ’дЪг,бЮП ЭЪбКеЗ,ГдЗ ГЪКСЭ,Ъбм ЭЯСЙ’ГЦнЭжЗ бЪЮжИКм НЯгЗ ИЗбУМд ЗбгДИП,(ИФеЗПЙ (Кжгм.нгЯд Гд нЪнПжЗ гНЗЯгКм ЛЗднЙр.еРЗ бж ЯЗд РбЯ ЗбЬ (ИбЗКФ) бЗТЗб гхЪКЮбЗ.гд ЗбгНКгб,Гд нЯжд ЮП ГШбЮ УСЗНе.УнЯжд бПнег ВОС ЪджЗд беЕдеЗ ЭСХЙ,ГбнУ ЯРбЯїЯнЭ КЯжд гКИбПЗр еЯРЗїгЗРЗїИгЗРЗ ПЪжКдмїгКИбП ЗбЕНУЗУ.еРЗ жЗЦН.бЮП дУнК дЭУЯдЗПм ЗбИбПЙ УнЯжд бПне ИШЗЮЗК...ЗбПжЗг ЗбЮПнгЙ ЗбОЗХЙ Ие.ИнЗдЗК,УМбЗК ЭнеЗ ЪджЗде...ЕРЗ ЯдК КСнП Гд КЪнФЭм еРЗ ЗбОнЗб,ЭеРЗ ФГдЯ.жбЗ КЮжг ИКПИнСе Ъд ШСнЮм.ЗдКеК еРе ЗбгЮЗИбЙУнПм,ЕРЗ ГШбЮ УСЗНмбд ГРЯС гЗ нНПЛ едЗЭУГЯжд ЪСЦЙ ббЗКеЗг гЛбЯЭм ЮЦнЙ ЫУнб КбЯ ЗбГгжЗб!бд КРЯС еРЗ ГИПЗр,нЗ ЗИд ЗбЪЗеСЙ...бнУ Эм еРЗ ЗбгЯКИ,жбЗ Эм Гм гЯЗд...!КЪЗбм едЗ,НЗбЗр,ГСПК ЭЮШ Гд ГШгЖдЯ.еРЗ Яб гЗ Эм ЗбГгС.НИУ ЗдЭСЗПм,бгПЙ ФеСгЗ ем ЗбгФЯбЙ бПнЯї.ГОСМе гд едЗ!еРе ЭСХКм бнхШбЮ УСЗНм!ЕдеЗ НнЗКм ГдЗ! еб КЭегї!ГОСМе гд едЗ.ФеС Эм ЗбНИУ ЗбЗдЭСЗПм.еРе ГШжб гПЙ УгЪК ЪдеЗ.ЯЗд еРЗ ОШГм.еСЗБГдК бг КЦЫШ Ъбм ЗбТдЗП жЮКбКТжМКе жЪФнЮеЗ,Гж КЛИК Ъбне ЗбКегЙеб КЮжб Гд (ВдПм) ИСмБїГЪдм, еб еж ИСмБ НЮЗї.нИПж РбЯ.нЗ ббгУнН ЗбгхЪРИгдР гКм жеж едЗїгдР 1947,Яг гС НКм ЗбВдї.КУЪ ЪФСЙ ЪЗгЗр(жнбнЗгТ),(КжгЗУ)-дЪг,ГдЗ едЗ-гЗ еРЗї.Еде гд ЗбенЖЙ ЗбКЪбнгнЙ.ЗбНгЮм ГСУбже ИЗбИСнПеб УКЭКНе,Гг УКЮЭ еЯРЗ КНЯ ЪуЮИЯї.НЯ ЪуЮИм нИПж ГЭЦб.енЗ нЗ (УЯнКУ),ГЪШдм еРЗ ЗбОШЗИ(енЗ нЗ (ЭбжнП</se>
  </para>
  <para id="43">
    <se lang="alb" variant_id="0">Kлtu qлndron злshtja.E kishte gojлn shumл tл madhe.Vendet ku kishte qenл,punлt qл kishte mbaruar,femrat qл kishte palluar.Madje dhe njerлzit qл kishte vrarл.Njerлz tл pлshtirл.Ashtu i pлrshkruante.Pra,njл natл, si pлr shaka,i them atij,"Pa hл, Elmo, kл ke vrarл?"Dhe ai pлrgjigjet...Gjeta njл punл nл njл klub fshatiku vinin klientл kalimtarл.I pikasja tipat e pasur qл vinin aty.Ndaj njл ditл zgjedh njлrin,e ndjek dhe i vjedh shtлpinл.Ai zgjohet.Fillon tл flasл broзkulla.Ndaj dhe e vrava.Atл dhe kurvлn e tij qл kishte aty.Kлtu лshtл dhe pjesa mл e bukur.Ajo pallohej me njл trap tл pasur,njл profesionist golfi.Por, ndлrkohл ishtee martuar me njл tjetлr.Njл bankier tл suksesshлm.Dhe ishte ai qл e pлsoi pлr krimin.Mл duhet tл them se лshtл historiamл e paparл qл kam dлgjuar ndonjлherл.Зfarл mл habit mл shumл лshtлse ti e besove totalisht atл.Zotлri?Epo...Лshtл e dukshme se ky shoku Uilliamsishte i impresionuar me ty.Ai dлgjon historinл tлnde fatkeqedhe krejt natyrshлm donteqл tл tл ngrinte humorin.Ai лshtл i ri, por jojashtлzakonisht i mprehtл.Nuk зuditem pлr faktin se ai s'ka si ta dijлse nл з'situatл tл ka vendosur tani.Zotлri, ai tregon tл vлrtetлn.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">МнП МПЗбЮП НХб ЗбФЗИ ЪбмЗбФеЗПЙ ИКЮПнС МнП МнПЗр.ЭЯСК Эм ГдЯ КжП Гд КЪСЭ.ЗбгГгжС нСнП Гд нКНПЛ ЕбнЯедЗ Эм ЗбОЗСМї.еРЗ гЗ ЮЗбе ЗбСМбУнПм,ЗбгГгжСї(Кжгм)Кжгм),ГСнПЯ Гд КМЪб еРЗ )ЗбНПнЛ УСЗр ЭЮШ ИнддЗ.ГФЪС ИгПм ХЪжИЙ ЗбГгС.бПндЗ гжЮЭ гЪЮП едЗ.ГЪКЮП нгЯдЯ КЮПнС РбЯ.дЪг,нЗ УнПм.ИЗбКГЯнП ГЮПС РбЯГОИСЯ,нЗ Идм,Гд еРЗ ЗбГгС жХбГд ЮП МЪбдм Эм геИ ЗбСнН</se>
  </para>
  <para id="44">
    <se lang="alb" variant_id="0">Mendon se do tл bie nлgjunjл dhe t’ia nisл tл qajл,"Po, unл e bлra! Rrлfehem!Dhe me qл ra fjala, shtoni edhe njлdлnim tл pлrjetshлm jeni qл jeni."Nuk ka rлndлsi. Me dлshminл e Tomit,mund tл hapim njл gjygj tл ri.Kjo duke hamendлsuar se Blaз ekziston.Shanset janл qл ai tл jetл liruar tani.Duhet tл kenл adresлn e tij tл fundit,emrat e tл afлrmve.Por ekziston njл shans, sado i vogлl?Si mund tл jesh kaq pa ndjenja?Зfarл?Зfarл mл the?Njeri pa ndjenja.Apo лshtл e paramenduar?Djalл, po harron veten tлnde.Ai klubi i fshatit duhet tлketл ndonjл tл dhлnл pлr tл,ndonjл dokument, W-2,me emrin e tij nл to. - Nлse akomavazhdon tл fantazosh, punл pлr ty.- Mos e kthe nл punлn time. Ky takim mbaron kлtu.- Zotлri, nлse do dal ndonjлherл prej kлtej,asnjлherл nuk do pлrmendja atл зfarл ndodh kлtu.I fshehtл si puna juaj me pastrimin e parave.Mos pлrmend paratл para meje mл,ti shkлrdhatл pлr tл ardhur keq!Jo nл kлtл zyrл.As kudo tjetлr! Hajde kлtu tani.Thjesht po mundohem qл tл tл qetлsojmendjen, kjo лshtл e gjitha. Zotлri, unл...Nл birucл. Pлr njл muaj.- Po, zotлri.- Si лshtл puna me ty?- Ma hiqni sysh. - Ky лshtлshansi im pлr t'u liruar! Nuk e sheh?Лshtл jeta ime! Nuk e kupton?- Nxirreni qл kлtu! Tani!- Kjo лshtл jeta ime.Jo!Njл muaj nл birucл.Лshtл dлnimi mл i gjatлqл kam dлgjuar ndonjлherл.Лshtл i gjithi faji im.Broзkulla.Nuk ishe ti shkaktari dhe sigurishtnuk ishe ti ai qл e dлnoi atл.Red, po mл thua seAndi лshtл i pafajshлm?Dua tл them, i pafajshлm me tл vлrtetл?Me sa duket.Zot i Madh.Sa kohл ka kлtu brenda?Qл nл 1947. Sa i bie?19 vjet...- Uilliams, Tomas.- Po, kлtu.- Pakson, Eduard.- Kлtu.Зfarл ka? Bordi i Edukimit.- Biri i kurvлs e dлrgoi me postл.- Me sa duket.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">...ЗбФм ЗбХНнН бдЭЪбеГНнЗдЗ гд ЗбХЪИ Гд дЪСЭ гЗ еж...еб КЭегдмї.ГСнП гУЗЪПКЯ,нЗ Идм...бж ЮССК ЗбКНСЯ Эм еРЗ ЗбГгСбЗ нМИ Гд нЯжд едЗЯ Гм РСЙ ФЯ......нМИ Гд ГЪСЭЕРЗ ЯЗд еРЗ ЗбРм ГОИСК...Ие (ПЭСнд) ЯЗд НЮнЮнЗрїдЪг,нЗ УнПм.ИПжд ФЯеб УКЮУг ИРбЯ ГгЗг...ЗбЮЗЦм женЖЙ ЗбгНбЭнд...жнПЯ Ъбм ЗбЯКЗИ ЗбгЮПУ...жКЮУг ИСИЯ ЗбЪЩнг Гд КЮжб ЗбНЮї ....ГЪШдм еРе ЗбЭСХЙ ЭЮШ.еРЗ гЗ ЭЯСК.КГЯПК гдР бНЩЙ ГдЯ ЮП ЪСЭК.ФмБ ЭЩнЪ...СМб ИгЛб еРЗ ЗбФИЗИКИЮм бе ГЮб гд УдЙ бнхШбЮУСЗНе,нНЗжб ЗбеСИГМИС ЗбдЮнИ (еЗПбм) бнШбЮ ЗбдЗС Ъбне.ИХПЮ,еРЗ гЗ НПЛ.нМИ ЪбндЗ ЭЮШ Гд дЦЪ еРЗ ЗбНЗПЛ ОбЭдЗ.КНСЯ.бЮП ЗдКенК.Яб ФмБ УнКжЮЭ</se>
  </para>
  <para id="45">
    <se lang="alb" variant_id="0">Kjo e fundit mл duketalternativл mл e mirл.Hej, Skit, hajde tani,ma jep kлtu, trap.- Flojd, lлri kлto.- Kлtu, kлtu.Hej, Red!Hajde tani, do majapлsh tani, tл lutem?Epo, dreqi ta hajл.Djali paska kaluar. C+ mesatarja.Mendova se do doje ta dije.Kujdestari dлshiron tл flasл me ty.Kлtu jashtл?Kлshtu mл thanл.Kujdestar?Tomi.Tomi...Po tл kлrkoj qл kjo bisedлtл ngelet mes nesh.Ndihem disi зuditshлm pлr kлtл.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">.бЗ ФмБ УнКжЮЭ.бЗ ФмБ.жЕбЗ УКХИН ГнЗгЯ ЗбЮЗПгЙ ЪХнИЙ.бЗ гТнП гд ЯЭ ЗбНСЗУ ЪдЯ(УГЦЪЯ Ъбм ЭСЗФ (енбКжджУГСгнЯ ИеДбЗБ ЗбФжЗР.УКЩд Где ЮП ЗЫКХИЯ ЮШЗСжЗбгЯКИЙї.УКдКем.УКеПг,НМСЗр ИНМС.УнЯжд бПндЗ НЭбЙ ФжЗБ ЯКИ Эм ЗбЭдЗБ.УнхСм ЗббенИ гд Ъбм ИхЪП ГгнЗб.УдСЮХ Нжб ЗбдЗС ЯЗбеджП ЗбНгСеб ЭегКдмї еб ЭегК ЗбгЫТмїГг Гдм гКИбП ЗбЕНУЗУї.ЗгдНе ФеСЗр ВОС бнЭЯС Эм ЗбгжЦжЪТжМКм ЯЗдК КЮжб ГдмСМб гд ЗбХЪИ Эеге.ЯЯКЗИ гЫбЮ.ЯЗдК КФЯж гд еРЗ ШнбЙ ЗбжЮК.бЮП ЯЗдК МгнбЙ</se>
  </para>
  <para id="46">
    <se lang="alb" variant_id="0">Mendoj se ti mundta vlerлsosh kлtл gjл.Po, zotлri.Patjetлr qл po.Ta them unл, djalл, qл kur na doli kyproblem dhe trokiti nл derлn time,mл ka mbajtur zgjuar pлr netлme radhл, me thлnл tл vлrtetлn.Kjo лshtл gjлja e duhur pлr t'u bлrл.Ndonjлherл лshtл vлshtirлtл gjesh tл duhurлn.Mл kupton?Kam nevojл pлr ndihmлn tлnde, bir.Nлse do vazhdoj pлrpara me kлtл gjл,nuk mund tл ketл as edhemл tл voglлn pikл dyshimi.Mл duhet tл di nлse ajo зfarлi the Dufrein-it лshtл e vлrteta.Po, zotлri.Absolutisht.A je i gatshлm tл betoheshpara njл gjyqtari dhe jurisл,pasi tл kesh vendosurdorлn mbi Librin e Mirлdhe tл jesh betuar pлrparavetл Zotit tл Lavdishлm?Vetлm mл jepni mundлsinл.Kjo лshtл ajo qл mendova edhe unл.Jam i sigurt qл tani ke dлgjuar...Diзka tл tmerrshme.Njл njeri aq i ri, qл i ka ngelur vetлm njлvit, duke u pлrpjekur tл arratiset.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">бг ГЪСЭ ЯнЭ ГЩеС НИм.беЗ,еРЗ Яб гЗ Эм ЗбГгС(бЮП ЮКбКеЗ,нЗ (СнП...бг ГЦЫШ Ъбм ЗбТдЗПбЯдм ГИЪПКеЗ Ъдм......беРЗ гЗКК,ИУИИмИГУбжИм....еРЗ бЗ нМЪбЯ ЮЗКбЗр.СИгЗ КЯжд ТжМЗр УнЖЗр,КФЪС ИЗбРдИ НнЗб РбЯ.бЯдЯ бг КЦЫШ ЗбТдЗП.дЪг.ФОХ ВОС ЭЪбеЗ.жГдЗ едЗ ГЪнФ ЮбЮЗр ИПбЗр где.НЩ УмБ,ГЩд РбЯ.Еде нНжг НжбдЗ.ЯЗд УнНб Ъбм ФОХ гЗ.бЮП ЯЗд ПжСм,еРЗ Яб гЗ Эм ЗбГгС.бЮП ЯдК Эм ШСнЮ ЗбЕЪХЗСбг ГКжЮЪ ЭЮШ Гд нЯжд ЮжнЗ.бнШнН Им еЯРЗ Ебм едЗеб КЩд ГдЯ УКОСМ гд едЗ ГИПЗрїГдЗї.дЪгнжгЗ гЗ,ЪдПгЗ ГЯжд...ИбНнЙ ИнЦЗБ ШжнбЙжнОСЭ ЪЮбм,СИгЗ нцПшуЪхждм ГОСМ....УГОИСЯ Ебм Гнд ГРеИ(ТнеЗжКдМж)гЗРЗ ЮбКї(ТнеЗжКдМж)ЕдеЗ Эм ЗбгЯУнЯ.гЯЗд ХЫнС нШб Ъбм ЗбгНнШ ЗбеЗПмеб КЪбг гЗ нЮжбе ЗбгЯУнЯнжд Ъд ЗбгНнШїбЗ</se>
  </para>
  <para id="47">
    <se lang="alb" variant_id="0">Nл tл vлrtetл.Thjesht duhet ta lлmл pas kлtл gjл.Tл vazhdojmл para.Kaq e pati.Зdo gjл mbaron kлtu.Gjej dikл tjetлr tл bлjлmashtrimet e tua.Asgjл nuk mbaron kлtu.Asgjл.Ose ke pлr tл vuajtur dлniminmл tл vлshtirл qл ekziston.Nuk ka mл mbrojtje nga rojet.Do tл tл heq nga ajo qeli me pesл yje,dhe do tл tл dлrgojposhtл me pederastлt.Do mendosh se tлka shtypur ndonjл tren.Dhe libraria?Do zhduket.Do зrrлnjoset, tullл pas tulle.Do organizojmл njл barbekjulibrash jashtл nл oborr.Flakлt do duken kilometra tл tлrл larg.Do kлrcejmл rreth tyresi indianл tл egлr.Mл kuptove?Po e kap muhabetin?Apo po tregohem pa ndjenja?Jepini njл muaj tjetлrtл mendohet pлr atл gjл.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">еРЗ еж ЗбгЯЗд ЗбРм ГКгдм.Гд ГЮЦм Эне ИЮнЙ НнЗКм.гЯЗд ПЗЭмБ ИбЗ РЗЯСЙ...УГЭККН Эне ЭдПЮЗр ХЫнСЗрЪбм ЗбФЗШмБ гИЗФСЙ......жГФКСм ИЪЦ ЗбЮжЗСИ ЗбЮПнгЙ ЗбгКеЗбЯЙжГХбНеЗ бКХИН ЯЗбМПнПЙ......ГХНИ дТбЗЖмЭм СНбЗК ХнП ЗбГУгЗЯ...(ТнеЗжКдМж)Эм гЯЗд ЯеРЗ,нгЯддм Гд ГУКЪгб.СМбЗр нЪСЭ ЯнЭ нМбИ ЗбГФнЗБ.бЗ ГЪКЮП Где нгЯддм ЭЪб РбЯ ОЗСМ ЗбУМд.бЮП ГгЦнК едЗ ГЯЛС НнЗКм.ГдЗ СМб гДуУшцУ ЗбВд(ЯгЗ ЯЗд (ИСжЯУ.ГдК КИОУ гд ЮПС дЭУЯ.бЗ ГЪКЮП РбЯедЗ ГдЗ ЗбСМб ЗбРм нгЯддм...МбИ ЗбГФнЗБ бЯ ИЗбКГЯнП,бЯдЭм ОЗСМ ЗбУМд Яб гЗ...(КНКЗМе еж (ЗбПбнб ЗбКМЗСм.ИНЮ ЗбМНнг,бЗ ГЪСЭ Гнд ГИПГЪбм ЗбгНнШ ЗбеЗПмїЗббЪдЙ,ГОЗЭ НКм ЗбгжКгд ФмБ ИеРе ЗбЦОЗге.бнУ ГдЗ.бг ГШбЮ ЗбдЗС Ъбм ТжМКм Гж ЪФнЮеЗ,гегЗ ЯЗдК ЗбГОШЗБ ЗбКм ЗСКЯИКеЗЭЮП ПЭЪК ЛгдеЗ....еРЗ ЗбЭдПЮ,жКбЯ ЗбЮжЗСИ.бЗ ГЪКЮП Гд еРЗ ЯЛнС МПЗр бГШбИе.бЗ нМИ Гд КЭЪб еРЗ ИдЭУЯ.ЕдеЗ ГНбЗг гУКНнбЙ...ЗбгЯУнЯ едЗЯ Эм ЗбМджИ,жГдК едЗжеРЗ еж ЗбжЗЮЪ...</se>
  </para>
  <para id="48">
    <se lang="alb" variant_id="0">Si njл libлr i mbyllur.Gjithmonл ankohej pлr kлtл gjл.Ishte e bukur.Zot, sa e doja.Thjesht nuk dija si t'ia tregoja,kjo лshtл e gjitha.Unл e vrava atл, Red.Nuk e tлrhoqa unл kлmbлzлn.Por unл e largova nga vetja ime.Prandaj edhe vdiq, pлr shkakun tim.Lloji i personit qл unл jam.Kjo nuk tл bлn ty njл vrasлs.Njл bashkлshort tл keq, ndoshta.Tл tл vijл keq sa tл duash,por nuk ishe ti ai qл tлrhoqi kлmbлzлn.Jo, nuk isha unл.Dikush tjetлr e tлrhoqi.Dhe unл pлrfundova kлtu.Fat i keq, besoj.Po.Vлrtitet kudo.Duhet tл zbarkojл te njл person.Ishte radha ime, kjo лshtл e gjitha.Isha nл udhлn e tornados.Thjesht nuk mendova sekjo stuhi do tл zgjaste kaq shumл.Ke menduar ndonjлherлtл dalлsh prej kлtej?Unл?Po.Njл ditл, kur tл kem njлmjekлr tл gjatл e tл bardhл,ata do tл mл lлnл tл lirл.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">.ЕдеЗ едЗЯ Эм ЗбМджИ,жГдЗ едЗГЪКЮП Где ЗдНПС Ебн ОнЗС ИУнШ...ЗдФЫб ИЗбНнЗЙГж ЗдФЫб ИЗбгжК...,ЕРЗ ОСМК гд едЗ нжгЗреб КЮЦм бм ОПгЙї.ИЗбКГЯнП,нЗ (ВдПм),Гм ФмБ.(едЗЯ НЮб ЯИнС ббКИд ЮСИ (ИжЯУКждеб КЪСЭ Гнд (ИжЯУКжд)їедЗЯ НЮжб ЯЛнСЙ ббКИд едЗЯ-жЗНП Ъбм жМе ЗбКНПнП-Ие НЗЖШ ХОСм Шжнб жФМСЙИбжШ ЦОгЙ ЪдП ЗбНП ЗбФгЗбмЕде нФИе ФнЖЗ ОСМ гд(ЮХнПЙ бЬ (СжИСК ЭСжУК.едЗЯ НнЛ ШбИК гд ТжМКм Гд ГКТжМеЗ...РеИдЗ едЗЯ Эм дТеЙ ОбжнЙ...жгЗСУдЗ ЗбНИ КНК ФМСЙ ЗбИбжШ...жУГбКеЗ Гд ККТжМдм ЭжЗЭЮК...(ЪцПдм,нЗ (СнП...ЕРЗ ОСМК гд едЗМцП КбЯ ЗбИЮЪЙ...ЪдП ЮЗЪПЙ РбЯ ЗбНЗЖШ,едЗЯ ХОСЙ(бЗ КгК ИХбЙ бКСИЙ (гЗнд.ЮШЪЙ УжПЗБ гд ЗбТМЗМ ЗбИСЯЗдм,едЗЯ ФмБ ПЭдКе КНКеЗГСнПЯ Гд КГОРегЗ еж,нЗ (ВдПм)їгЗРЗ ПЭдК едЗЯї...ЪбнЯ Гд КНЭСбКЪСЭ......бЗ ГдЗ ГОИСЯг,ЗбСМб.ЗбСМб нКНПЛ ИЫСЗИЙ.ГдЗ НЮЗр ЮбЮ ИФГде.ЭбдСЗЮИе ИЪдЗнЙ,еРЗ нХбН ШнбЙ ЗбдеЗС.бЯд бнбЗр нЯжд жНнПЗр Эм ТдТЗдКе.нЗ,ЕбемгЗРЗ едЗЯї</se>
  </para>
  <para id="49">
    <se lang="alb" variant_id="0">Zihuatanejo.Zi... зfarл?Zihuatanejo.Ndodhet nл Meksikл.Njл vend i vogлl nл Oqeanin Paqлsor.E di se зfarл thonлmeksikanлt pлr Paqлsorin?Jo.Thonл se nuk ka memorie.Ai лshtл vendi ku duatл kaloj pjesлn tjetлr tл jetлs.Njл vend i ngrohtл pa memorie.Tл hap ndoshta njл hotel tл vogлl,direkt mu nл det.Tл blej ndonjл varkл tл pavlerл,ta bлj si tл re.T'i shлtis mysafirлt e mi.T'i зoj pлr peshkim зarter.Zihuatanejo, hл?Nл njл vend tл tillл, do mл hynte nл punл dikushqл di si tл sigurojл gjлra tл ndryshme.Nuk mendoj se kam pлrtл dalл ndonjлherл, Andi.Kam kaluar kлtu pjesлnmл tл madhe tл jetлs.Jam njл njeri i institucionalizuar.Ashtu siз ishte Bruks.Epo, e nлnvleftлson veten.Nuk mendoj ashtu.Dua tл them... kлtu brenda, jam aiqл mund tл tл sigurojл gjлra, sigurisht.Por jashtл, gjithзka qл tл nevojitetgjendet te Fletлt e Verdha.Dreqin, nuk di as nga do ia filloja.Oqeani Paqлsor?Dreq.- Mл tremb pлr vdekje diзka aq gjigande.- Mua jo.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">.ШбИ гдм НИбЗр ИШжб гЪндНИбї.Шжбе УК ГЮПЗг.жГЪШнКе беИЗбКГЯнП.бгЗ бЗ ГЭЪбї(нЗ ббгУнН! нЗ (енжжПЯнЭ нЭКСЦ Им Гд ГЪСЭї.(ГбЗ КРЯС (ИСжЯУ еЗКбдбЗВдПм) бЗ нЭЪб РбЯ ГИПЗр).ГИПЗр.бЗ ГЪСЭ.Яб ЕдУЗд бе гПм КНгб.ГдМТ ИУСЪЙ,ГСнП ЗбЪжПЙ Ебм ЗбгдТб.КЮСнИЗр ЗдКенК,нЗ УнПм.ЛбЗЛ жПЗЖЪ еРе ЗббнбЙ.ОР НЗМЗКм ббгЫУбЙ.жЮг ИКбгнЪ НРЗЖмГСнПе Гд нИПж ЯЗбгСВЙ-НУдЗ,нЗ УнПм-.гд ЗбМнП ЪжПКЯ.ЗбгЯЗд гЗ ЯЗд еЯРЗ ИПждЯ</se>
  </para>
  <para id="50">
    <se lang="alb" variant_id="0">Зfarлdo gabimesh tл kem bлrл,i kam paguar dhe akoma mл tepлr.Ai hotel, ajo varkл.Nuk mendoj se лshtлshumл pлr tл kлrkuar.Nuk mendoj se duhet t'ia bлshvetes kлtл gjл, Andi.Janл лndлrrime nл ajлr.Dua tл them, Meksika gjendet goxha largnga kлtu dhe ti je akoma nл burg.Kлto janл faktet.Po pra. Kлto janл.Gjendet atje larg dheunл jam kлtu akoma.Fundja besoj se лshtл njлzgjedhje e thjeshtл, nл tл vлrtetл.Mundohu tл jetoshose mundohu tл vdesлsh.Andi.Red.Nлse arrin tл dalлsh ndonjлditл nga kлtu, mл bлj njл nder.Patjetлr, Andi.Зdo gjл.Лshtл njл fushл e madhe afлr Bakstonit.E di ku i bie Bakstoni?- Epo, vetлm se, gjenden shumл fusha atje.- Njлra nga ato fusha лshtл e veзantл pлr mua.Ka njл mur tл gjatл prej gurлshme njл pemл lisi tл madhenл pjesлn veriore.Лshtл pamje si atotл poemave tл Robert Frostit.Aty i kлrkova gruastime pлr t'u martuar.Shkuam atje pлr piknik dhebлmл dashuri nлn hijen e atij lisi.I propozova dhe ajo pranoi.Ma premto, Red,qл nлse do dalлsh nga kлtu njл ditл,do e gjesh atл vend.Nл bazamentin e murit, do gjesh njл gur qлnuk лshtл si gurлt e tjerл tл fushave tл Mainit.Si njл xham i zi, vullkanik.Ka diзka tл fshehur nлn tлqл dua ta kesh ti.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ЮЦнК ЗббнбЙ гЦШСИЗр"жНнПЗр Эм ЗбЩбЗг...гЪ бЗ ФмБ Ужм ЗбГЭЯЗСнгЯд Гд нШжб ЗбжЮК ЯЗбУнЭ...".КбЯ ЯЗдК ГШжб бнбЙ ЮЦнКеЗ Эм НнЗКм!бЗ КМЪбдм ГМмБ ЕбнЯ жГНШг МгМгКЯ!ЗббЪдЙ,нЗ (ПЭСнд),ГдК КбЮндм Эм ЗбгДОСЙ.бПм ЮЗЖгЙ ГбКТг ИеЗ.гд ЗбГЭЦб бЯ Гд КЯжд гСнЦЗ Гж гнКЗр!ГКгдм ГбЗ КЯжд ЯРбЯеб КУгЪдмї.нЗ ЕбемГСнП Гд нКг ЗУКМжЗИ ЯбУМнд Эм еРе ЗбТдТЗдЗКЗИПГ ИХПнЮе-гд ежї-еРЗЗЭКН ЗбТдТЗдЙ 237ИгЗРЗ КЪдм,’бг нЯд гжМжПЗр едЗ’ї.бЗ КЮб бм еРЗ.рбЗ КЮб бм еРЗ ЛЗднЙбЯде нЗ УнПм,бг нЯд гжМжПЗр</se>
  </para>
  <para id="51">
    <se lang="alb" variant_id="0">Зfarл ka tл fshehur aty?Duhet ta zbulosh vetл.Jo, ta them unл, ai лshtл...Лshtл duke folur disindryshe kлto kohл.- Jam shqetлsuar me tл vлrtetл pлr tл.- Duhet ta kemi nлn kujdes.Nuk e kemi merak gjatл ditлs,por natлn лshtл vetлm nл qeli.Oh, Zot.Зfarл?Andi erdhi tek unл sot.- Mл kлrkoo t'i gjeja litar.- Litar?2 metra tл gjatл.Dhe ti ia dhe?Sigurisht. Pлrse jo?Zot, Hejvud.Hej, nga dreqin ta dija unл?Tл kujtohet Bruks Hatlen?Jo.Andi nuk do e bлnte kurrл atл gjл.Kurrл.Nuk e di.Зdo njeri e ka pikлn e thyerjes.Shpejt.- Dua tл shkoj nл shtлpi.- Edhe pak e mbaroj, zotлri.Tre depozitime sonte.Mi dлrgo gjлrat e mia nл lavanderi.Si dhe mi lustro kлpucлt.Dua qл tл duken si pasqyrл.Po, zotлri.Лshtл mirл tл tлkesh pлrsлri kлtu, Andi.Vendi nuk ishte i njлjti pa ty.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">еб еРЗ гЗ КСнП Южбеїеб ГдЗ ГЪгм,нЗ (енМ)ї-!бЗ,нЗ УнПм-жгЗРЗ ЪдЯ,еб ГдК ГЪгмїГОИСдм гЗ еРЗ-ЕНХЗБ бнбЙ ГгУ-еб КСм ЗУг (ПЭСнд) Энеї.ИЗбКГЯнП КСЗе,Еде едЗ ИЗбЦИШ(ПЭСнд)...ЯЗд Эм ТдТЗдКеЪдП ЕЫбЗЮ ЗбГджЗС....гдШЮнЗр нМИ Гд нЯжд ЭнеЗ Эм ЗбХИЗН.ГСнП Гд нЯжд гжМжПЗр!бнУ ЫПЗр,бнУ ИЪП ЗбЕЭШЗС.ЗбВд.НУдЗ,нЗ УнПм.ЭбдРеИ,НСЯжЗ гДОСЗКЯг.ЮЭНУдЗїНУдЗ,гЗРЗїГСЗЯгЗ гКбЗТгнд ПЗЖгЗрЯбХнд ЫИннд,ГбнУ ЯРбЯї.бЗИП жГд нЯжд ЮП ЮЗб бЯ ФнЖЗр гЗ.бЗ,УнПм ЗбгГгжС.жбЗ НКм ЯбгЙ!нЗ Ебем,ЕдеЗ гЪМТЙ.ЗбСМб КбЗФм ЯРСЙ Эм ЗбежЗБ...бг нКСЯ ГЛСЗрУжм ИЪЦ ЗбХОжС...ЗббЪндЙ Ъбм ЪКИЙ ЗбдЗЭРЙ.жКбЯ ЗбЯЪЯЙ Ъбм ЗбНЗЖШ.ЭбдУГбеЗ.СИгЗ КЪСЭгЗРЗ УКЮжбнд едЗ,ГнКеЗ ЗбгСЯжИЙЗбЫЗгЦЙї еб КжПнд ЗбЯбЗгїбЗ ГЩд РбЯ.бгЗРЗ УнЯжд бПнеЗ Гм ЗОКбЗЭ ЪдЯгї.ЕдеЗ гДЗгСЙ.ЕдеЗ ЯРбЯ!гДЗгСЙ бЪндЙ ЯИнСЙ!жЯб ФОХ ФЗСЯ ЭнеЗ!ИгЗ Энег ем</se>
  </para>
  <para id="52">
    <se lang="alb" variant_id="0">Numлrojini.Zona 3 Jug. Nл rregull.Zona 4 Veri. Nл rregull.- Zona 3 Veri. Nл rregull.- Mungon njлri nл Zonлn 2.- Qelia 245.- Dufrein.Hajde shpejt kлtu.Po mban pezull shfaqjen.Mos mл bлj tл vij atje poshtл.Do tл tл nxjerr kafkлn.Dreqin, Dufrein, po mл vonon!Kam njл axhendл pлr tл ndjekur.Bлn mirл tл jesh sлmurл ose tл kesh vdekur,pлrndryshe ke pлr ta pлsuar keq!Mл dлgjon?Oh, Zot i Madh.Dua tл merret nл pyetjeзdokush nл kлtл bllok qelish.- Filloni me shokлt e tij.- Me kл?Me atл!Hapni 237.Зfarл do tл thuash, nuk gjendej kлtu?Mos ma thuaj kлtл gjл, Haig.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">...(еСИ (ВдПм ПЭСнд...(гд УМд (ФЗжФЗдЯ...Яб гЗ жМПже еж гбЗИУ...ЗбУМд ЗбгжНбЙ...жЮШЪЙ ХЗИжд......жгШСЮЙ ЗбХОжС ЗбЮПнгЙ...КЮСнИЗ гКеЗбЯЙ Ебм дКжБЗК...ГКРЯС,Гдм ЯдК ГЪКЮП Где УнУКЫСЮЗбСМб 600 ЪЗгЗр бнФЮ дЭЮЗ ЪИС ЗбНЗЖШ ИеЗВдПм) ЗбЪМжТ ЭЪбеЗ Эм ГЮб гд 20 УдЙ)^..Г^.дЪг,ГНИ (ВдПм) Ъбг ЗбМнжбжМнЗ.ГЪКЮП ГдеЗ СЗЮК бШИнЪКе ЗбгхПуЮцЮЙ...ЗбЪХС ЗбМбнПм ПЗОб еРЗ ЗбУМдгбЗннд ЗбУднд ЗУКЫСЮеЗ...КЯжд ЗбМИЗб ЗбМбнПнЙ Эне.ЗбМнжбжМнЗ еж ПСЗУЙ ЗбЦЫШ жЗбТгд.еРЗ Яб гЗ КНКЗМе,ЭЪбЗр...ЗбЦЫШжЗбжЮК....жеРЗ ЗбгхбХЮ ЗбЯИнС ЗббЪнд...гЛбгЗ ЮбК УЗИЮЗрЭм ЗбУМд,УнЭЪб ЗбЕдУЗд...Гм ФмБ бнИЮм ЪЮбе гФЫжбЗрЯежЗнЙ (ВдПм) ЗбгЭЦбЙ ЗбКм ЯЗдК...дЮб СЯЗг ЗбНЭС Ебм ЗбЭдЗБНЭдЙ Эм Яб гСЙ......(ГЪКЮП Где ИЪП гЮКб (КжгмЮСС (ВдПм) ГбЗ нЮЦм едЗ гПЙ ШжнбЙ....ГдМТ ИУСЪЙ,ГСнП ЗбЪжПЙ Ебм ЗбгдТб.КЮСнИЗр ЗдКенК,нЗ УнПм</se>
  </para>
  <para id="53">
    <se lang="alb" variant_id="0">Por, zotлri, ai nuk gjendej kлtu.Mund ta shoh edhe vetл, Haig!Tл dukem gjл i verbлr?Apo kлtл do tл vлsh nл dukje?Jam gjл i verbлr, Haig?Jo, zotлri.Po ti, з'do na thuash?Apo je dhe ti i verbлr?- Ma shpjegoni kлtл situatл.- Numлrimi i natлs sл kaluar.E shikon emrin e Dufrein aty?Unл po. Shikoni? Mu aty.Dufrein.Ai ishte nл qeli kur u fikлn dritat.Dhe rrjedhimisht duhet qлakoma tл ishte kлtu kлtл mлngjes.Dua ta gjeni atл.As nesлr, as pas mлngjesit.Tani!Po, zotлri!Nisuni, nisuni! Lлvizni! Tani!Prit.Epo?Epo, зfarл?Ju shikoj gjithmonл bashkл.Nuk besoj se i mbani sekrete njлri-tjetrit.Duhet tл tл ketл thлnл diзka.Jo, zotлri kujdestar.As edhe njл fjalл.Zot, лshtл njл mrekulli!Njл njeri zhduket si fлnda nл erл.S'ka ngelur gjл pлrveзkлtyre gurлve mbi prag.Dhe asaj sheqerkлs nл mur.Pa ta pyesim njлherл atл.Ndoshta e di ajo. З'do na thuash,Fuzi Briзis? Ke dлshirл tл flasлsh?Besoj se jo.Pлrse do ishte ndryshe ajo?Ky лshtл njл komplot.Kjo лshtл e gjitha.Njл dreqkomploti!Dhe зdokush лshtл i pлrfshirл nл tл.Pлrfshirл dhe tл!</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">.ЭЪб (ВдПм) гЗ ГхгС Ие,ЮЗг ИКбгнЪ еРе ЗбГНРнЙ.бКИПж ЯгСВЙ ИшуСЗЮуЙ...ИИУЗШЙ бг нбЗНЩ ЗбНСЗУ.жбЗ ГдЗ ГнЦЗр...ГЮХП,МПнЗрЯг гСЙ Эм ЗбжЗЮЪ...УКдЩС Ебм НРЗБ УМндї</se>
  </para>
  <para id="54">
    <se lang="alb" variant_id="0">Shpejt. Dua tл shkoj nл shtлpi.Edhe pak e mbarova, zotлri.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">КЭжН ИСЗЖНЙ ЮЗРжСЗК...бЗ нгЯддм НКм КОнбеЗ.Гж СИгЗ бЗ ГСнП ЭЮШ Гд ГКОнбеЗ.ОгУгЗЖЙ нЗСПЙ.РбЯ Шжб ОгУЙ гбЗЪИ ЯСЙ ЮПг.НжЗбм дХЭ гнбЭм ЗбХИЗН ЗбКЗбм,жКгЗгЗ Эм ЗбжЮК...ЗбгдЗУИ,ЯЗдК (СЗЯнб) КЭФм УСеЗ...жЯЗд СМб бг нСЗе ГНП гд ЮИб ГИПЗр...нПОб ИдЯ (гЗнд ЗбжШдм) ИЛЮЙ...НКм еРе ЗббНЩЙ,бг нЯд бе жМжП"Ужм Ъбм ЗбжСЮ-еб нгЯддм Гд ГУЗЪПЯї-ЯЗд бПне ЕЛИЗКЗК ЗбежнЙ"...ЗбФОХнЙ ЗбХНнНЙ,СОХЙ ЮнЗПЙ,ФеЗПЙ гнбЗП......жИШЗЮЙ КГгнд ЕМКгЗЪм".жЗбКжЮнЪ ЯЗд гКШЗИЮЗр КгЗгЗрнМИ Гд ГЪСИ Ъд ГУЭдЗ.бОУЗСКдЗ ЗбКЪЗгб гЪЯ.ГКгдм Гд КУКгКЪ ИЗбЕЮЗгЙ ОЗСМ ЗбИбЗП.ФЯСЗр бЯ.ГдЗ гКГЯП гд РбЯеРЗ еж ПЭКС ФнЯЗКЯ,нЗ УнПм.еб едЗЯГм ФмБ ВОС нгЯддм Гд ГЮПге бЯї.гд ЭЦбЯеб нгЯдЯ Гд КСУбмеРЗ гЪ ИСнПЯг ЗбХЗПСї.ИЯб УСжС</se>
  </para>
  <para id="55">
    <se lang="alb" variant_id="0"></se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ЗбУнП (УКнЭдТ) ТЗС НжЗбм ЕЛдКм ЪФС".ИдЯЗр Эм гдШЙ (ИжСКбЗдП) еРЗ ЗбХИЗН...МгнЪеЗ ЮЗбК ИГдеУНИ ГЯЛС гд 370 ГбЭ ПжбЗС...(гд ГгжЗб ЗбгГгжС (джСКжд".гЗ МгЪе Эм 19 УдЙ^(ХНнЭЙ (Пнбм ИнжМб^^*НУЗИ Зббе УнГКм жРбЯ НЮ ЮСнИ*^^ЗбЯКЗИ ЗбгЮПУ^.ЪТнТм,ЗбгГгжС..бЮП ЯдК гНЮЗ^^(ЗбОбЗХ гжМжП Эне..(ВдПм ПЭСндИнСжд еЗПбм)ї).бПнЯ ЗбНЮ Эм ЗбИЮЗБ ХЗгКЗрЕРЗ КОбнК Ъд еРЗ ЗбНЮ,Гм ФмБУКЮжбе ЮП нУКОПг ЦПЯ Эм ЗбгНЯгЙбг ГЯд едЗЯ бГСм,бЯдм УгЪК Гд"...ИнСжд еЗПбм) ИЯм ЯЗбЭКнЗК).ЪдПгЗ ЮИЦжЗ Ъбне...джСКжд) бг нЯд нджм)гЫЗПСЙ ЗбУМд ИеПжБ...(ХЗгжнб джСКжд).бПндЗ ГгС ИЗбЮИЦ ЪбнЯ.ЗЭКН ЗбИЗИ...</se>
  </para>
  <para id="56">
    <se lang="alb" variant_id="0">Njл gjysmл kilometri.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">.бУК гКГЯП Гм гЭКЗН УнЭКН!(ежд ЪбнЯ ЗбГгС,нЗ (джСКжд...ГНИ Гд ГЪКЮП Гд ВОС ФмБ гС ИСГУе"...ЫнС еРе ЗбСХЗХЙ...ЯЗд нКУЗЖб ЯнЭ ИНЮ ЗбМНнг....ЗУКжбм (ВдПм ПЭСнд)  Ъбм ГгжЗбебнУ ИЪП ЭКСЙ ШжнбЙ ИЪП Гд.НСгдЗ (джСКжд) гд ХНИКеНХбК Ъбм ИШЗЮЙ ИСнПнЙ ЪИС ЗбИСнП...бг нЯКИ ЪбнеЗ ФмБ,бЯд...ОЗКг ЗбИСнП ЪбнеЗ Пб Ъбм(ГдеЗ гСУбЙ гд (ЭжСК еЗдЯжЯ) Эм (КЯУЗУ...(ЭжСК еЗдЯжЯ)КгЗгЗр Ъбм ЗбНПжП....гд едЗ ЪИС (ВдПм) ЗбНПжПЪдПгЗ ГКОнбе нКМе Ебм ГЮХм...ЗбМджИ ИУнЗСКе ЗбОЗХЙ.ПЗЖгЗр ГЦНЯ......(ВдПм ПЭСнд)...ЗбРм ТНЭ ЪИС деС гд ЗбЮЗРжСЗК...жОСМ дЩнЭЗр гд ЗбМЗдИ ЗбВОС......(ВдПм ПЭСнд)".ЗдШбЮ дНж ЗбгНнШ ЗбеЗПм...еЗПбм) ГгУЯе гд СЮИКе,ГбнУ ЯРбЯї)ЮЗб: ’ГЪКЮП Где НПЛ’(НЗПЛ бРбЯ ЗбСМб (ВдПмЗбРнд ЪСЭжЗ (ВдПм) МнПЗр гдЗ".рЯЗджЗ нКНПЛжд Ъде ПжгЗ"....ГЮУг,Гд ЗбгМгжЪЙ ЗбКм КСЯеЗ</se>
  </para>
  <para id="57">
    <se lang="alb" variant_id="0"></se>
    <se lang="ara" variant_id="1">!жНХб ЪбнегЗ...ГНнЗдЗр ГЯжд НТндЗ,бГд"...ВдПм) СНб ЪдЗ)нМИ Гд ГРЯС дЭУм ИГд.ИЪЦ ЗбШнжС бЗ КхНИУ.ШнжС беЗ СнФ бЗгЪ...жЪдПгЗ КШнС ИЪнПЗрУнИКеМ ЗбМТБ ЗбРм ПЗОбЯ.ГПСЯ Где гд ЗбОШГ НИУег...бЯд УнЩбЗбгЯЗд ЗбРм КЪнФ Эне....ЯЖнИЗр жЭЗСЫЗр ИЪП РеЗИег".ГЪКЮП Гдм ЭЮШ ГЭКЮП ХПнЮм.ЗМбУ гд ЭЦбЯ...(ЗбУ ИжнП СнПндМ)гбЭЯ нЮжб ИГдЯ ЮЦнК 40 ЪЗгЗр....гд ЪЮжИЙ ЗбУМд ЗбгДИПеб КФЪС Где Кг ЕЪЗПЙ КГенбЯїЕЪЗПЙ КГенбї.НУдЗр,ПЪдм ЗбВд ГЭЯС.бнУ бПм ГПдм ЭЯСЙ ЪгЗ нЪдне еРЗнЪдм ГдЯ ЮП ГХИНК МЗеТЗр--ббЗдЦгЗг ббгМКгЪ ЛЗднЙ.ГЪСЭ гЗ КЭЯС Эм Гд нЪдне еРЗ,нЗ Идм.ИЗбдУИЙ бм ЕдеЗ гМСП ЯбгЙ гХШдЪЙ...гХШбН УнЗУмЭнУКШнЪ ИЪЦ ЗбСМЗб гЛбЯ......ЗСКПЗБ НхбшуЙ жСЗИШЙ ЪдЮжнНХбжЗ Ъбм жЩнЭЙ...гЗ ЗбРм КСнП Гд КЪСЭе НЮЗїеб ГдЗ ВУЭ бгЗ ЗЮКСЭКеїНУдЗ,еб ГдК ЯРбЯї.бЗ нгС нжг ЕбЗ жГФЪС Эне ИЗбдПг</se>
  </para>
  <para id="58">
    <se lang="alb" variant_id="0">Nлse nuk bлni gjл tл tillл, зdo gjл qл do thonido pлrdoret kundra jush nл gjyq.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">...ГдЩС ОбЭм Ебм ЗбШСнЮ ЗбРм ЯдК Эне...ФЗИ...ЫИм ЗСКЯИ КбЯ ЗбМСнгЙ ЗбЭЩнЪЙ....ГСнП Гд ГКНПЛ гЪе.ГСнП Гд ГНЗжб жГЮжг ИКжЪнКе.ГОИСе ЯнЭ КУнС ЗбГгжС.бЯдм бЗ ГУКШнЪ...РбЯ ЗбФЗИ СНб гдР гПЙ ШжнбЙ.жеРЗ ЗбЪМжТ еж Яб гЗ КСЯе....бЗИП Гд ГКЪЗнФ гЪеЕЪЗПЙ КГенбї.ЕдеЗ ЯбгЙ бЪндЙ,бРЗ ЗЮЦц жЗОКг ГжСЗЮЯ,нЗ ИдмжКжЮЭ Ъд ЕЦЗЪЙ жЮКм...бГдм Ям ГОИСЯ ИЗбНЮнЮЙ.ГдЗ бЗ ГИЗбм...^гЬЬЮЬЬЬИЬЬЬжб^</se>
  </para>
  <para id="59">
    <se lang="alb" variant_id="0">Elis Bojd Reding.Kлtu shkruhet se keni shлrbyer40 vjet tл dлnimit tл pлrjetshлm.Mendon se je rehabilituar?Rehabilituar?Epo, tani, pa tл shikojmл njлherл.E dini зfarл, as qл ia kam idenлse з'do tл thotл ajo fjalл.Do tл thotл qл jeni gatit'i bashkoheni shoqлrisл...E di se з'do tл thotл pлr ty, bir.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">.КЭЦбм,нЗ УнПКмГУКГРдЯ бЮЦЗБ НЗМКмїбУК ИНЗМЙ Гд КУКГРддм Эм Яб гСЙ КНКЗМГд КРеИ ЭнеЗ бКЮЦм НЗМЗКЯ.ЗРеИ Пжд ЕРд.ГСИЪжд ЪЗгЗр ГУКГРд бГЮЦм НЗМКм.бЗ ГУКШнЪ Гд ГИжб ЮШСЙ Пжд ЕРд...едЗЯ НЮнЮЙ ЮЗУнЙ нМИ Гд ГжЗМееЗ.бЗ ФмБ УГЭЪбе ОЗСМ ЗбУМджЯб гЗ ГЭЯС Эне ЯнЭ нгЯддм...дЮЦ ЕШбЗЮ УСЗНмбРЗ СИгЗ нЪнПждм Ебм ЗбУМд....ФмБ ЭЩнЪ,ЗбЪнФ Эм ЮбЮИСжЯУ еЗКбд) Ъбг РбЯ).Ъбг РбЯ ГЯЛС гд ЗббЗТгЯб гЗ ГСнПе еж ЗбЪжПЙ ббУМд.НнЛ нХИН ббГФнЗБ гЪдмНнЛ бЗ ГФЪС ИЗбОжЭ гдгУКЮИбм ШнбЙ ЗбжЮК.ФмБ жЗНП ЭЮШ нгдЪдм.(ЗбжЪП ЗбРм жЪПКе бЬ (ВдПм.едЗ</se>
  </para>
  <para id="60">
    <se lang="alb" variant_id="0">Njл fjalл e njл politikaninл mлnyrл qлtл rinj si puna jote mund tл veshin njлkostum dhe kollaro dhe tл kenл njл punл.Зfarл doni tл dini nл tл vлrtetл?Qл mл vjen keq pлr krimin e bлrл?Epo, tл vjen keq nл tл vлrtetл?Nuk ka ditл qл kalonqл tл mos pendohem.Jo sepse jam kлtu ose sepse tibeson se duhet tл qлndroj kлtu.Kthej shikimin pas pлrte vetja ime nл atл kohл.Njл fлmijл,i ri dhe mendjelehtл i cilikreu atл krim tл tmerrshлm.Dua qл t'i flas atij.Dua tл pлrpiqem ta qortoj pлr atл gjл,t'i tregoj se si duhet vepruar.Por nuk mundem.Ai fлmijл ka kohл qл лshtл zhdukur.Vetлm ky plak kлtu ka ngelur.Mл duhet tл jetoj me atл gjл.Rehabilituar?Лshtл thjesht njл fjalл idiote.Ndaj vazhdo e stampoje atл formular,bir, dhe mjaft mл harxhuat kohлn.Sepse t'ju them tл vлrtetлn,as nuk mл intereson fare.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">^(ИжЯУКжд)^</se>
  </para>
  <para id="61">
    <se lang="alb" variant_id="0">Leje pлr nл tualet, bos?Nuk лshtл nevoja tл mл pyesлsh зdo herл qлdo tл shkosh nл tualet. Thjesht shko. Mл kuptove?Po, zotлri.Ja tek лshtл.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">...ЕРЗ ЯдК КЮСГ еРЗ,ЭГдК ОЗСМ ЗбУМдгЗПгК ЮП жХбК Ебм еРЗ ЗбгЯЗдЗбИЪнП,ЭнгЯдЯ ЗбРеЗИ ГИЪП где ЮбнбЗрГдК КРЯС ЕУг ЗбгПндЙ,ГбнУ ЯРбЯї(ТнеЗжКдМж)нгЯддм Гд ГУКЪгб СМбЗр ШнИЗхбнУЗЪПКм Эм гФСжЪм,УГЩб ГСЮИ ЮПгЯ.жСЮЪЙ ЗбФШСдМ МЗеТЙ...(КРЯС нЗ (СнП...ЗбГгб ФмБ МнП...СИгЗ нЯжд ГЭЦб ЗбГФнЗБ....ЗбГФнЗБ ЗбШнИЙ бЗ КгжК...УГЩб ГКгдм Гд КМП еРЗ ЗбОШЗИжГдК ИХНЙ МнПЙ......ХПнЮЯ"(ВдПм)......ЕгЗ Гд КдФЫб ИЗбНнЗЙ""Гж ИЗбгжК.еРЗ ХНнН КгЗгЗр^(ИСжЯУ) ЯЗд едЗ,жЯРбЯ ЯЗд (СнП)^...ббгСЙ ЗбЛЗднЙ Эм НнЗКм"УГСКЯИ МСнгЙ жем....ЗдКеЗЯ ФСжШ ЕШбЗЮ УСЗНмжИЗбШИЪ ГФЯ Эм Гдег УнЮнгжд.НжЗМТ ШСЮ гд ГМб РбЯ.бнУ бЪМжТ гНКЗб гЛбмЕбм (ЭжСК еЗджЯ) Эм (КЯУЗУ),гд ЭЦбЯГМПе гд ЗбгЛнС Гд ГМбУ Эм.еПжБ жЗбГЭЯЗС КМжб Эм СГУмГЪКЮП Гд еРЗ ЗбЕНУЗУ.нФЪС Ие ЭЮШ ЗбСМб ЗбНС...СМб НС Эм ИПЗнЙ СНбЙ ШжнбЙ</se>
  </para>
  <para id="62">
    <se lang="alb" variant_id="0"></se>
    <se lang="ara" variant_id="1">.ГКгдм Гд ГУКШнЪ ЪИжС ЗбНПжП.ГКгдм Гд ГСм ХПнЮм жГХЗЭНеГКгдм Гд нЯжд ЗбгНнШ ГТСЮ.Зббжд ЯгЗ СГнКе Эм ГНбЗгм.ГдЗ  ГКгдм.КЬСМЬЬгЬЬЙ: гЬЬНЬЬгЬЬП Ъ. ГMAX PAiNMAX PAiNm3a_ol@yahoo.comКЪПнб ЗбКжЮнКAhmed Essam EldinSucre</se>
  </para>
</body>
</html>