<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<html>
<head>
</head>
<body>
  <para id="0">
    <se lang="alb" variant_id="0">pлrktheu: Fokiwww.foki.8k.com -Лshtл зdo gjл nлn kontroll?-Ti sikur nuk duhej tл kontaktoje me mua.E di, por kisha nje ngacmimtл brendshлm pлr ta provuar njлherл.Me sa duket ti e pлlqen atл, apo jo.Tл pлlqen ta vлzhgosh. -Mos e tepro.-Kлshtu ti do ta vrasлsh atл. Kuptove?Morpheus beson se ai лshtл I ZGJEDHURI.Dhe ti e beson kлtл?З'rлndлsi ka зfarл mendoj? Pra ti nuk e beson. -A e dлgjove kлtл?-Dлgjove зfarл?Je i sigurtл qл kjo linjл nuk pлrgjohet?Sigurisht. Mл mirл e mbyllim.-Ndal! Policia!-Duart mbas koke!Tani, menjлherл!Lieutenant.Oh, dreqi e mori.Lieutenant, ti kishe udhлzime tл qarta. Hej, thjesht bлj punлn qл jam ngarkuar.Sa pлr lejen e ushtrimit tл forcлs, atл mund ta fusлsh nл prapanicл.  Udhлzimet ishin vetлm pлr mbrojtjen tuaj. Ma merr mendja se jemi aq tл zotл tл arrestojmл njл зupлrlinл. </se>
    <se lang="ara" variant_id="1">Кг ЦИШ ЗбжЮК ИжЗУШЙЯСнг ЗбНИЗЯkimopiko@hotmail.comеб Яб ФмБ Эм гЯЗдеї-.бнУ гд ЗбгЭСжЦ Гд КЯждм гЯЗдм-.ГЪСЭ бЯдм ГНУ Гдм ГСнП ИЪЦ ЗбКЫннС.ГдК КНИнде ГбнУ ЯРбЯїКНИнд Гд КСне.бЗ КЯд УОнЭЗр-УдЮКбе.. ГКЭегндї-.гжСЭнжУ нДгд Еде ЗбгдЮРеб КДгднд ГдК ИРбЯї.бЗ нег гЗ Гжгд ИеГдК бЗ КДгднд ИРбЯ ..ГбнУ ЯРбЯїеб УгЪК еРЗї-УгЪК гЗРЗї-еб ГдК гКГЯП гд Гд ЗбОШ ЫнС гСЗЮИї.ИЗбКГЯнП ГдЗ гКГЯП.гд ЗбГЭЦб Гд ГРеИЮЭм гЯЗдЯ-!нПЯ Ъбм СГУЯ-.ЕЭЪбм еРЗ ..ЕЭЪбне ЗбГд.ГнеЗ ЗбгбЗТг..ЗббЪде.ГнеЗ ЗбгбЗТг бЮП Кг ЕЪШЗЖЯГжЗгС гНППе</se>
  </para>
  <para id="1">
    <se lang="alb" variant_id="0">Brenda njл kohe tл shkurtлr do e sjellin kлtu. Jo, Lieutenant, njerлzit e tu nuk jetojnл mл.E martл djalli.Morpheus, linja pлrgjohej. Nuk e kuptoj si лshtл e mundur. E di. Ata hynл nл linjлn kryesore. Koha nuk pret. Gjej njл tjetлr dalje.A ka agjentл atje?Лhл.Djalli e mori.Duhet tл pлrqлndrohesh, Trinity.Лshtл njл kabinл telefoni nл Wells and Lake.Do ia dalлsh mbanл.-Tani лshtл momenti.-Lлviz!</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">.ЭЕРЗ ГЪШнКдм еРЗ ЗбеСЗБУГЮжб бЯ Ед еРЗ бнУ гд ФГдЯ.ЗбГжЗгС ЯЗдК бНгЗнКЯгГЪКЮП ЕддЗ дУКШнЪ Гд дЮИЦ Ъбм ЭКЗе ХЫнСе!бЮП ГСУбК жНПКнд.УнНЦСждеЗ ббГУЭб ЗбГдбЗ ГнеЗ ЗбгбЗТг ,СМЗбЯЮП гЗКжЗ ИЗбЭЪбЗббЪде.гжСЭнжУ бЮП ЯЗд ЗбОШ гСЗЮИЗрбЗ ГЪбг ЯнЭ.ГЪСЭ.. бЮП ЮШЪжЗ ЗбЯЗИб.бЗ нжМП жЮК.ЕРеИм Ебм гОСМ ГОСеб нжМП Гм ЪгбЗБї.дЪг.ЗббЪде.ЪбнЯ Гд КСЯТм нЗ КСндКм(едЗЯ еЗКЭ ЪдП КЮЗШЪ ФЗСЪм (жнб) ж (бЗЯ.КУКШнЪм Гд КЭЪбнеЗНУдЗр-ЕРеИм-</se>
  </para>
  <para id="2">
    <se lang="alb" variant_id="0">Зohu, Trinity. Bлj vetлm njл pлrpjekje!Зohu!Ajo ia mbathi.Nuk ka mл vlerл.Rлndлsi ka qл informatori лshtл real.E dimл kл tjetлr tл arrestojmл.Quhet Neo.Duhet tл organizojmл kapjen e tij.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">.ЕдеЦм,нЗКСндКм ..ЭЮШ ЕдеЦм.ЕдеЦм.бЮП ОСМК.еРЗ бЗ нег.ЗбгЪбжге ЯЗдК ХНнНе.ЪдПдЗ ЕУг еПЭег ЗбКЗбм.ЕУге еж днж.дНКЗМ бЕМСЗБ ИНЛ.бЮП ИПГ ИЗбЭЪб</se>
  </para>
  <para id="3">
    <se lang="alb" variant_id="0">Зfarл?Зfarл dreqin...?"Ndiqe lepurin e bardhл."Kush лshtл?Лshtл Choi.Je dy orл me vonesл.E di. Лshtл faji i saj.A i ke lekлt?Dy mijл.Prit pak.Hallelujah.Je shpлtimtari im. Je Jezu Krishti im personal.Po tл kapлn duke e pлrdorur atл... E di vetл. Ne sjemi parл kurrл. Ti nuk egziston.-Mirл.-A ka ndonjл gjл qл nuk shkon?Thjesht dukesh mл i zbehtл se zakonisht.Kompjuteri im....A ke patur ndonjeherл pлrshtypjen se je nл лndлrr e ajo qл po tл ndodh nuk лshtл e vлrtetл?Gjithл kohлs. Quhet halluзinacion.Лshtл e vetmja mлnyrл pлr tл fluturuar.Me sa duket ke nevojл tл shkлputesh nga kompjuteri.Merr ca ajлr tл pastлr. Si mendon, Dujour? A e marrim me vete?Definitivisht.Nuk mundem. Nesлr mл duhet tл shkoj nл punл.Eja!</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">гЗ еРЗ ИНЮ ЗбМНнгї''.ЕКИЪ ЗбГСдИ ЗбГИнЦ''гд ЗбШЗСЮї..Еде КФжм.ЕдК гКГОС УЗЪКнд.ГЪСЭ ЕдеЗ ЫбШКеЗеб гЪЯ ЗбдЮжПї.СТгКнд.ЕдКЩС.гСНм.ГдК гдЮРм ..ЗбгУнН ЗбОЗХ Им. . . .ЕРЗ ЦИШ КУКОПг еРе.ГЪСЭ.еРЗ бг нНПЛГдК ЫнС гжМжП...еРЗ ХНнН-еб ЛгЙ ФмБ ИЯ нЗ СМбї-.ГдК КИПж ФЗНИЗр ГЯЛС гд ЗбгЪКЗПНЗУИм ,Еде. . . .еб ФЪСК нжгЗр ЕдЯбУК гКГЯПЗр гд ЯждЯ гУКнЮЩ Гг бЗ ї.ШнбЙ ЗбжЮК.еРЗ КГЛнС ЗбгнУЯЗбнд.ЕдеЗ ЗбШСнЮе ЗбжНнПе ббШнСЗд.ЭЮШ нИПж ЕдЯ КНКЗМЕбм ИЪЦ ЗбКЫннС.бКЮЦм ИЪЦ ЗбжЮК Эм ЗбСЮХгЗ СГнЯ нЗ ПжМжСїеб дГОРе гЪдЗї.ИбЗ ФЯ.бЗ бЗ ЕУКШнЪ..ЪдПм Ъгб Эм ЗбЫП.енЗ.УнЯжд еРЗ СЗЖЪЗр ,ГЪПЯ ИеРЗ</se>
  </para>
  <para id="4">
    <se lang="alb" variant_id="0">Лhл.Sigurisht, atлherл po vij.З'kemi, Neo.Nga ma di atл emлr?Di shumл gjлra pлr ty.Kush je ti?Quhem Trinity.Trinity.Ajo Trinity?Qл hyri illegalisht nл sistemin IRS D-base?Histori e vjetлr.Jezus.Зfarл?Unл kujtoja se.... . . ishe burrл.Shumica e burrave mendojnл kлshtu.Pra ishe ti qл hyre nл kompjuterin tim.Si munde ta bлsh kлtл?Hл pлr hл e vetmja gjл qл mund tл tл them. . .. . .лshtл se jeta jote лshtл nл rrezik.-Tл solla kлtu pлr tл tл paralajmлruar.-Pлr зfarл?Ata po tл mbikqyrin, Neo.Kush mл vлzhgon? Tл lutem vetлm dлgjo.Unл e di pse erdhe tл mл takosh, Neo.E di se зfarл po bлn.E di qл pothuaj nuk fle fare. . .. . .di pse jeton vetлm dhe pse, natл pлr natл . . .. . .rri ngulur para kompjuterit.Kлrkon tл gjesh tл panjohurin.E di, mbasi dikur unл kлrkoja tл njлjtлn gjл. Dhe kur ai mл gjeti mua nл fund. . .. . .mл tregoi se personi qл kлrkoja nuk kishte qenл ai... . . .Unл kлrkoja vetлm njл pлrgjigje. Лshtл pyetja qл na shtyn tл gjithлve ne, Neo.Лshtл enigma qл tл solli ty kлtu tek unл.Ti pyetjen e di. . .. . .ashtu siз e dija edhe unл.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ИЗбШИЪ УВКм.ГебЗр нЗ днжЯнЭ КЪСЭнд еРЗ ЗбЕУгї.ГдЗ ГЪСЭ ЗбЯЛнС ЪдЯгд ГдКї. ЕУгм КСндКм.КСндКмКСндКм ЗбФенСе.ЗбКм ЕОКСЮК ЮЗЪПЙ ИнЗдЗКжТЗСЙ ЗбЦСЗЖИ.ЯЗд еРЗ гдР жЮК ШжнбнЗ ЕбемгЗРЗї. . . бЮП ЯдК ГЩдЯгМСП СМб. . ..ГЫбИ ЗбдЗУ нЪКЮПжд еРЗ. .еб ЯдК ГдК гд НПЛдм Ъбм ЗбНЗУИїЯнЭ ЭЪбК еРЗї. . .Ебм ЗбГд Яб гЗ ГУКШнЪ ЕОИЗСЯ ИеЕдЯ Эм ОШС. . .бЮП ГНЦСКЯ Ебм едЗ бГНРСЯ-гд гЗРЗ-.Едег нСЗЮИждЯ нЗ днжгдї.ГСМжЯ ЕУКгЪ ЭЮШ.ГдЗ ГЪСЭ бгЗРЗ ГдК едЗ нЗ днж.ГЪСЭ гЗРЗ ЯдК КЭЪб. . . ГЪСЭ бгЗРЗ КдЗг ИЗбЯЗП. . .бгЗРЗ КЪнФ жНПЯ жбгЗРЗбнбе жСЗБ бнбе. . ..КМбУ Ъбм НЗУИЯ . . .. ГдК КИНЛ ЪдеГЪСЭ бГдм Эм РЗК нжг . . .. ЯдК ГИНЛ Ъд РЗК ЗбФмБ. . . жЪдПгЗ жМПдм. . .Еддм Эм ЗбНЮнЮебг ГЯд ГИНЛ Ъде. . .ЯдК ГИНЛ Ъд ЕМЗИе. . .. Еде ЗбУДЗб ЗбРм нЮжПдЗ ,нЗ днж. . .Еде ЗбУДЗбЗбРм ГНЦСЯ едЗ. . .. . . ГдК КЪСЭ ЗбУДЗбгЛбгЗ ЯдК ГдЗ . . .</se>
  </para>
  <para id="5">
    <se lang="alb" variant_id="0">Pлrgjigja лshtл nл tл panjohurлn e gjithлkund, Neo.E ajo ty po tл pret. Mл nл fund ajo do tл tл gjejл ty. . .. . .nл se ti e kлrkon kлtл.Mallkuar qoftл! Mallkim, mallkim.Ti ke probleme me autoritetin, Z. Anderson.Beson se je i veзantл, e se rregullat nuk janл pлr ty. Pa dyshim, gabohesh. Kjo лshtл njл nga kompanitл mл tл rлndлsishme nл botл pлr programe kompjuterash... . . .mbasi зdokush kлtu e ka kuptuar se лshtл pjesл sл tлrлs. Ndaj, nл se njл nga punonjлsit ka ndonjл problem, e gjitha firma ka atл problem. Ka ardhur koha tл zgjedhлsh, Z. Anderson.Qysh sot e tutje, ose vendos tл jesh nл tryezлn e punлs nл kohл . . .. . .ose gjej njл punл tjetлr.Nuk e di a jam i qartл?Po, Z. Rhineheart. Mл se i qartл.Ju jeni Thomas Anderson?Лhл, unл jam.Nл rregull.Ditлn e mirл.Mirлdita, Neo. E di se me kл po flet?-Morpheus.-Pikлrisht.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">.ЗбЕМЗИе ОЗСМе Ъд едЗ.ЕдеЗ КИНЛ ЪдЯ. . . жУжЭ КМПЯЕРЗ ГСПК беЗ РбЯ. . .ЗббЪде.ЗбЪде..ЗббЪдебПнЯ гФЯбе Эм ЗбКЪЗгб гЪ ЗбУбШе,.нЗ УнП ГдПСУжд. .ГдК КЪКЮП ЕдЯ ЭСнП гд джЪЯ.ж Гд ЗбЮжЗЪП бЗ КШИЮ ЪбнЯ.гд ЗбжЗЦН ЕдЯ гОШмБеРе жЗНПе гд ГЯИС. . .ФСЯЗК ЗбИСгМнЗК Эм ЗбЪЗбг. . . бГд ЗбЪЗгбнд ИеЗ нДгджд.ИГдег МТБ гд ЗбЯб. . .жеЯРЗ ЭЕРЗ ЯЗд ЗбЪЗгб бПне гФЯбе.ЭЗбФСЯе ГнЦЗр бПнеЗ гФЯбе. . .. . .бЮП МЗБ ЗбжЮК бЪгб ЕОКнЗС.нЗУнП ГдПСУжд. . .ГНППегЗ Гд КОКЗС Гд КЯжд Ъбм гЯКИЯЭм гжЪПЯ гд Збнжг ЭХЗЪПЗр . . ..Гж КОКЗС Гд КИНЛ бдЭУЯ Ъд геде ГОСм. . .еб ЯдК жЗЦНЗр гЪЯ ї. . .ИЗбШИЪ нЗ УнП СЗнднеЗСКжЗЦН КгЗгЗр . . .КжгЗУ ГдПСУжд ї.дЪг Еде ГдЗЪЩнг.нжгЗр УЪнПЗр.ГебЗр нЗ днжеб КЪСЭ гд нНПЛЯ їгжСЭнжУї -.дЪг -</se>
  </para>
  <para id="6">
    <se lang="alb" variant_id="0">Nuk e di a je gati tл shohлsh зfarл unл kam pregatitur pлr ty. Pлr fat tл keq, si ti si unл nuk kemi kohл pлr sqarime. Ata po vijnл tл tл kapin, e unл nuk e kam idenл зfarл duan tл bлjnл me ty. Kush janл ata qл po vinл pлr mua?Ngrihu nл kлmbл dhe shihi me sytл e tu, tл bindesh. Si? Pikлrisht kлtл moment?Po.Tani.Veзse ngrihu ngadalл.Shiko nga ashensori.Oh, dreqi e mori!E зfarл kлrkojnл prej meje?Nuk e di. Nл se kлrkon tл mos e dish, ik prej andej.E si?Mund tл tл drejtoj, veзse ti duhet tл bлsh ekzaktлsisht зfarл tл them unл. Ndarja kubike nл zyrлn fqinjл лshtл bosh. -Po зfarл mund tл ndodhл nл se ata... -Nisu. Tani.Rri aty pлr njл moment.Kur tл tл them unл, shko nл fund tл rradhлs...... sл zyrave nл fund tл sallлs.Qлndro sa mл ulur tл jetл e mundur. Luaj vendit. Tani.Mirл. Tani, jashtл dritares лshtл skelл e varur. -Po ti kлtл nga e di? -Nuk ke kohл pлr sqarime.Nл tл majtлn tлnde лshtл njл dritare. Shko atje.Hape.Kлrce nл skelлn e varur qл tл зon nл зati. Kurrлn e kurrлs! Kjo лshtл зmenduri!Vetлm dy janл daljet e kлsaj ndлrtese. Njлra лshtл skela e varur, tjetra лshtл nлn kontrollin e tyre. </se>
    <se lang="ara" variant_id="1">. . .бЗ ГПСм ЕРЗ ЯдК гУКЪПЗр бСДнЙ.гЗ ГСнП Гд ГСнЯ ЕнЗебЯд ббГУЭ .. ГдЗ ж ГдЬК.бЗ дгбЯ ЗбжЮК ЗбЯЗЭм. . .бЮП МЗЖжЗ гд ГМбЯ жГдЗ бЗ ГЪСЭгЗРЗ УнЭЪбжд ИЯ. . .гд ЗбРм МЗБ гд ГМбм ї.ЮЭ бКСм ИдЭУЯгЗРЗ їЗбГд ї.дЪг.ЗбГд.ЕЭЪбеЗ ИИШБ.дЗМнЙ ЗбгХЪП.Ге..ЗббЪдегЗРЗ нСнПжд.бЗ ГЪСЭ. . .ЕРЗ ЯдК бЗ КСнП.Гд нМПжЯ ЭГОСМ гд едЗЯнЭ ї,ГУКШнЪ Гд ГСФПЯ.бЯд нМИ Гд КЭЪб гЛбгЗ ГЮжб КгЗгЗр. . . ЗбЫСЭе ИМжЗСЯ ОЗбне. . . -бЯд гЗРЗ бж.ЕРеИ ЗбГд-.ЕИЮм едЗ ббНЩеЪдПгЗ ГЮжб бЯ. . .ЕРеИ Ебм деЗне ЗбХЭЕбм ЗбгЯКИ ....Эм деЗнЙ ЗбХЗбе.ЕИЮ гдОЭЦЗр ЮПС ЕУКШЗЪКЯ.ЕРеИ ЗбГдМнП.. ЗбГд Эм ЗбОЗСМ. . .КжМП УЮЗбеЯнЭ КЪСЭ еРЗї-.бнУ бПндЗ жЮК-.Ъбм нУЗСЯ нжМП дЗЭРе.ЕРеИ ЕбнеЗ. ЕЭКНеЗ.ОР ЗбУЮЗбе Ебм ЗбУШНеРЗ гУКНнб ..гУКНнбеРЗ Мджд.едЗЯ ШСнЮЗд ббОСжМ.гд еРе ЗбИдЗнеГНПегЗ Ъбм ЗбУЮЗбеЗбГОС гЪег.</se>
  </para>
  <para id="7">
    <se lang="alb" variant_id="0">Kjo лshtл marrлzi!Pse dreqin kjo po mл ndodh pikлrisht mua?Зfarл tл keqe kam bлrл?Jam askushi. S'kam bлrл asgjл.Me siguri do vritem.Dreq!Oh, dreqi e mori!Nuk e bлj dot, nuk mundem.Ta marrл dreqi.Siз e sheh, tл kemi patur nлn mbikqyrje pлr ca kohл deri tani, Z. Anderson.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">.еРЗ МдждбгЗРЗ нНПЛ еРЗ бм їгЗРЗ ЭЪбК ї. . ГдЗ ФОХ ЫнС гег.бг ГЭЪб Гм ФмБ.УГгжК.ЗббЪде.Ге, ЗббЪде.бЗ ГУКШнЪ Гд ГЭЪб еРЗ.ЗббЪде. .  .ЯгЗ КСм ЭЮП ЯдЗ дЦЪ ГЪнддЗ.ЪбнЯ бИЪЦ ЗбжЮК нЗ УнП ГдПСУжд. . .</se>
  </para>
  <para id="8">
    <se lang="alb" variant_id="0">. . .dy jetл.Nл njлrлn jetл, je Thomas A. Anderson. . .. . .shkrues programesh pлr njл firmл tл respektueshme kompjuterike.Ke numrin tлnd tл sigurimeve shoqлrore. Paguan nл rregull taksat.Gjithashtu ti. . .. . .ndihmon pronaren t'i mbash koshin e plehrave. Jetлn tjetлr e ke mes kompjuterave. . .. . .ku shfaqesh si deshifrues kodesh me nofkлn "Neo" . . .. . .dhe je fajtor pлr virtualisht зdo lloj krimi nл lidhje me kompjuterat pлr tл cilat ne kemi ligje. Njлra nga kлto dy jetл . . .. . .ka njл tл ardhme.Tjetra jo.Do pлrpiqem tл jem i qartл me sa tл mundem, Z. Anderson.Je kлtu. . .. . .sepse ne kemi nevojл pлr ndihmлn tлnde.E dimл qл fare mirл qл me ty ka kontaktuar . . .. . .njл individ i veзantл.Dikush i vetлquajtur "Morpheus. "Зfarлdo informacioni mendon se di mbi kлtл njeri, do ishte me shumл rлndлsi pлr ne.Nga shumл autoritete ai konsiderohet . . .. . .njeriu mл i rrezikshлm qл njihet sot.Kolegлt e mi. . .. . .besojnл se unл po humb kohлn kot me ty.Por unл shpresoj se ti dлshiron tл bлsh зfarл e drejtл.Ne dлshirojmл ta mbyllim dosjen tлnde. . .. . . e tл japim ty shansin ta fillosh nga e para.E vetmja gjл qл kлrkojmл si shkлmbim pлr kлtл, лshtл bashkлveprimi yt . . .. . . pлr tл sjellл njл terrorist tл njohur para drejtлsisл.Ashtu hл!Duket marrлveshje me leverdi.Por unл kam njл propozim tjetлr.Po sikur . . .. . . unл t'u jap gishtin e mesit. . .</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">.НнЗКнд. . .ЕНПЗегЗГдК КжгЗУ .Г.ГдПСУжд . . .ЯЗКИ ИСгМнЗК Эм. . .ФСЯе гНКСге..бПнЯ СЮг ЕМКгЗЪм.КПЭЪ ЦСЗЖИЯ. . .ж ГнЦЗр. . .КУЗЪП ХЗНИЙ ЗбгдТб.Эм ЗбКОбХ гд ЗбЮгЗге. . .ЗбНнЗе ЗбГОСм КЪнФеЗ Ъбм ЗбНЗУИЪд ШСнЮ ЗбЮСХде. . .ИЗбЕУг ЗбгУКЪЗС днж. . .ж ГдК гРдИ Эм МгнЪ МСЗЖг . . .ЗбЯгИнжКС НУИ ЗбЮЗджд.. . .ЕНПм НЗКнд ЗбНнЗКнд.беЗ гУКЮИб. . .. жЗбГОСм бнУ беЗ. . .УГНЗжб Гд ГЯжд ХСнНЗр гЪЯ.ЮПС ЗбгУКШЗЪ нЗ УнП ГдПСУжд. . . ГдК едЗГдК едЗ бГддЗ дНКЗМ Ебм гУЗЪПКЯ. . .дНд дЪСЭ Еде Кг ЗбЕКХЗб ИЯ. . .Ъд ШСнЮФОХ гЗ . . ."СМб нПЪжЗ дЭУе "гжСЭнжУгегЗ ЯЗд гЗ КЪКЮП ЕдЯ КЪСЭе.Ъд еРЗ ЗбСМб бЗ нег. . .Еде гШбжИ гд ЗбЪПнП гд ЗбУбШЗК. ЯГОШС СМб Эм ЗбЪЗбг. . .. . . ТгбЗЖмнЪКЮПжд Еддм ГЦнЪ. . ..жЮКм гЪЯ . . .бЯдм ГЪКЮП ЕдЯ КСнП.Гд КЭЪб ЗбФмБ ЗбХНнН. . .ЕддЗ дСЫИ Эм гНж УМбЯждгдНЯ ИПЗне МПнПе . . .Яб гЗ дШбИе ИЗбгЮЗИб. . .еж КЪЗждЯЭм КЮПнг  . . ..ЕСеЗИм гЪСжЭ ббЪПЗбедЪг..ЕдеЗ КИПж бм ЯХЭЮе ЪЗПбе.бЯд бПм жЗНПе ГЭЦб. . .гЗРЗ бж. . .ЕЪШнКЯг ЕХИЪм. . .</se>
  </para>
  <para id="9">
    <se lang="alb" variant_id="0">Hm... Z. Anderson. . .. . . po mл zhgлnjen.Nuk mund tл mл friksoni me kлtл paзavure gestapoje. I njoh tл drejtat e mia. E vetmja gjл qл dua лshtл telefoni.Pa mл thuaj, Z. Anderson. . .. . . pлr зfarл mund tл shлrbejл njл telefonatл . . .. . . kur e ke tл pamundur tл flasлsh?Ti ke pлr tл na ndihmuar, Z. Anderson. . .. . . me dлshirл . . .. . .ose kundлr vullnetit tлnd.Kjo linjл pлrgjohet, prandaj do pлrpiqem t'i bie sa mл shkurt.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">. . . УнП ГдПСУжд. ГдК КЦЗнЮдм. . .. . .ГдК бд КОнЭдм.ИеРе ЗбГУЗбнИ ЗбдЗТнеГдЗ ГЪСЭ НЮжЮм..ГСнП гЯЗбгКм ЗбеЗКЭне. . .Юб бм нЗ УнП ГдПСУжд. . .гЗРЗ УКЭЪб ИЗбгЯЗбге ЗбеЗКЭне. . .жГдК бЗ КУКШнЪ ЗбЯбЗг ї. . .. . .УжЭ КУЗЪПдЗ нЗ УнП ГдПСУжд. . .УжЗБ ГСПК. . .. Гг бг КСП. . .</se>
  </para>
  <para id="10">
    <se lang="alb" variant_id="0">Sikur ta dinin atл qл di unл ...... ndoshta tani nuk do ishe mл i gjallл. Pлr зfarл e ke fjalлn? Зfarл po ndodh me mua? Ti je I ZGJEDHURI, Neo. Ti ndoshta i kaluar vitet e fundit......duke kлrkuar pлr mua, por unл kam harxhuar gjithл jetлn ......duke kлrkuar pлr ty.Tani, a dлshiron akoma tл takohemi?-Po. -Atлherл shko prit poshtл urлs tek Rruga Adam.Futu nл makinл!Зdomethлnл kjo?Лshtл e domosdoshme, Neo. Pлr vetлmbrojtje.Prej kujt?Prej teje.Hiqe kлmishлn.Ndale makinлn.Dлgjo kлtu kokлtul.Nuk kemi kohл pлr 20 pyetje. Tani egziston vetлm njл rregull:O nл rrugлn tonл. . .. . .o nл rrugл tл madhe.Mirл.Tл lutem, Neo, ti duhet tл mл besosh.-E pлrse? -Sepse ti e ke provuar vetл, Neo.Ti e di ku tл зon ajo rrugл. Ti e di mirл se ku ajo pлrfundon.E unл e di qл ajo nuk лshtл rruga ku ti kлrkon tл jesh.Apoc, bлj dritл.Shtrihu nл kurriz. Ngrije kлmishлn lart.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">бЮП жХбжЗ ЕбнЯ ГжбЗр бЯдеггЗ ГегнКЯ.. . . ЕРЗ ЪСЭжЗ гЗ ГЪСЭбЯдК гнКЗр ИЗбКГЯнП...Ъд гЗРЗ ККНПЛ їгЗ ЗбРм нНПЛ бм їГдК ЗбгдЮР нЗ днж СИгЗ КЯжд ГдК. . . ЮЦнК ЗбГЪжЗг ЗбГОнСеИНЛЗр Ъдм . . .. . .бЯддм ЮЦнК НнЗКм ЯбеЗГИНЛ ЪдЯ...ЗбГд еб гЗ ТбК КСнП гЮЗИбКм ї.дЪг-.ЕРд ЕРеИ Ебм ФЗСЪ ЯжИСм ГПЗгТ-.ЕПОбгЗеРЗ ї.Еде ЦСжСм нЗ днж.бНгЗнКдЗгд гЗРЗ ї.гдЯ.ЕОбЪ ЮгнХЯ. ГжЮЭ ЗбУнЗСе.ЕУгЪ нЗ ЪТнТм.бнУ бПндЗ жЮК бЯЛСЙ ЗбГУЖбе:-гд ЗбГд едЗЯ ЮЗЪПе жЗНПе. .ШСнЮдЗнЗ ЕгЗ УЯКЯ ТСЗЪм. . ..НУдЗр.ГСМжЯ нЗ днж ,нМИ Гд КЛЮ ИмбгЗРЗї-.бГдЯ ЯдК едЗ гд ЮИб-.ГдК КЪСЭ еРЗ ЗбШСнЮ-.КЪСЭ КгЗгЗр Гнд ндКемж ГЪСЭ Ед еРЗ бнУ.ЗбгЯЗд ЗбРм КСнП Гд КЯжд ИеГИжЯ) ЗбЦжБ).ЕУКбЮм Ъбм ЩеСЯ.ЕСЭЪ ЮгнХЯ</se>
  </para>
  <para id="11">
    <se lang="alb" variant_id="0">Tл kanл futur mikrofon nл trup.Зliroje trupin e mos lлviz!Afrohu!Luaj.Po na ikлn.Ec kлtu, qelbлsirл!-Ty po tл ikлn. -Jo, nuk mл shpлton dot.Gati!Jezus Krisht! Kjo krijesл qenka e vлrtetл?!Ky лshtл vendi.Mл lлr tл tл jap njл kлshillл!Ji i sinqertл!Ai di mл shumл se sa ti mund ta imagjinosh.Mл nл fund.Mirл se erdhe, Neo.Ashtu siз mund ta kesh menduar . . .. . .unл jam Morpheus.E kam pлr nder tл takohem me njл njeri si ju.Jo. . .. . .nderi лshtл i imi.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">.бЮП Кг жЦЪ МеЗТ КХдК ИЯ. НЗжб ж ЕУКСОм. енЗ. енЗ.ЕдеЗ ККНСЯ.енЗ ГнКеЗ ЗббЪнде.УКЭЮПндеЗ-.бЗ .. бд ГЭЪб-! ЕИКЪПж..нЗ Ебем!еРЗ ЗбФмБ НЮнЮм ї.еЗ еж РЗ.ПЪдм ГЪШнЯ дХнНе ХЫнСе.Яд ГгндЗр.Еде нЪСЭ ГЯЛС ггЗ ККОнб. ГОнСЗр.ГебЗр  нЗднж. . . ггЗ бЗ ФЯ Эне ЕдЯ ОгдК.Еддм гжСЭнжУ. . .. КФСЭК ИгЪСЭКЯ. . .бЗ.ЗбФСЭ бм ГдЗ. . ..ГСМжЯ КЪЗб ,ж ГМбУ</se>
  </para>
  <para id="12">
    <se lang="alb" variant_id="0">E marr me mend. . .. . .qл kлtл moment ndjehesh pak a shumл si Liza (nл botлn e зudirave). . .. . .qл rrлshqiti nл vrimлn e lepurit.Лshtл e drejta jote tл mendosh kлshtu.E shoh nл sytл e tu.Ke pamjen e nje njeriu qл pranon atл qл sheh me sy . . .. . .mbasi pret tл ngrihet nga gjumi.Ironia qлndron se kjo nuk лshtл larg nga e vлrteta.A beson tek fati, Neo?Jo.E pse?Nuk mл pлlqen ideja qл nuk mund ta kontrolloj dot jetлn time.E kuptoj fare mirл зfarл dлshiron tл thuash.Mл lлr tл shpjegoj arsyen pлrse ti je kлtu.Ti di diзka.Зfarл ti mendon se di ti nuk mund ta shpjegosh.Por e vetлm e ndjen.E ke ndier kлtл gjithл jetлn.Лshtл diзka qл nuk shkon nл kлtл botл. Ti nuk e di konkretisht, por e ndjen se eziston.Kjo tл ka ndejtur si gozhdл nл kokл. . .. . .duke tл shtyrл gjer nл зmenduri.Лshtл kjo parandjenjл qл tл shtyri tл vish gjer kлtu tek unл.A e ke idenл se pлr зfarл po flas?Matrix?A do qл tл mлsosh. . .. . .зfarл лshtл ajo pikлrisht?Matrix лshtл gjithлkund.Лshtл gjithshka qл na rrethon.Bile edhe tani, tamam nл kлtл dhomл.Mund ta shohлsh atл, mjafton tл hedhлsh sytл jashtл dritares. . .. . .ose kur ndez televizorin.E ndjen praninл e saj, kur shkon nл punл. . .. . .kur lutesh nл kishл. . .. . .kur paguan taksat.Лshtл bota e ngritur para syve tл tu. . .. . .pлr tл tл verbuar nga e vлrteta.Pлr зfarл tл vлrtete e ke fjalлn?Qл je njл njл copл skllav, Neo.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">. . .ЕдЯ ЗбГд КФЪС ЮбнбЗргЛб ГбнУ Эм ИбЗП ЗбЪМЗЖИ. . .жем КУЮШ Эм МНС ЗбГСдИ . . .. КУКШнЪ Гд КЮжб еРЗ. ГУКШнЪ Гд ГСм еРЗ Эм ЪнднЯбЯ дЩСЙ СМб. . . нКЮИб гЗ нСЗебГде ндКЩС Гд нУКнЮЩ . . .жЗбЪМнИ Ед еРЗ бнУ.ИЪнПЗр МПЗр Ъд ЗбНЮнЮе.еб КДгд ИЗбЮПС , нЗ днж. бЗбгЗРЗ бЗ їбЗ ГНИ ЭЯСЙ.Еддм бЗ ГКНЯг Эм НнЗКм. ГЪСЭ КгЗгЗр гЗРЗ КЮХП. ПЪдм ГОИСЯ бгЗРЗ ГдК едЗ. ГдК КЪСЭ ФмБгЗ КЪСЭе.бЗ КУКШнЪ ФСНе. бЯдЯ КФЪС Ие.дНУ Ие ШнбЙ НнЗКЯФмБ гЗ ОШГ Эм еРЗ ЗбЪЗбг.бЗ КЪСЭ гЗ еж бЯде гжМжП. . . гЛб ФЩнЙ ПЗОб ЪЮбЯ КПЭЪЯ ббМджд. КПЭЪЯ ббМджд. . .Еде РбЯ ЗбЕНУЗУ.ЗбРм ГКм ИЯ Ебмшеб КЪСЭ гЗ ГКЯбг Ъде їЗбгЗКСнЯУ ї. . . еб КСнП гЪСЭЙгЗ ем ї. . ..ЗбгЗКСнЯУ Эм Яб гЯЗд.Еде Яб гЗ нНнШ ИдЗ.НКм ЗбГд Эм еРе ЗбНМСеКУКШнЪ Гд КСЗеЪдПгЗ КдЩС гд дЗЭРКЯ. . .. Гж КПнС КбЭЗТЯ. . .КУКШнЪ Гд КФЪС Ие ж ГдК РЗеИ ббЪгб. . .. . .ЪдПгЗ КРеИ ббЯднУе. . .. ЪдПгЗ КПЭЪ ЦСЗЖИЯ. . .Еде ЗбЪЗбг ЗбРм. . . жЦЪ ГгЗг  ЪнднЯ.бнЪгнЯ Ъд ЗбНЮнЮе. . .Гм НЮнЮе ї.ЕдЯ ЪИП, гЛб Гм жЗНП ГОС. . .бЮП жбПК Эм ЗбЪИжПне</se>
  </para>
  <para id="13">
    <se lang="alb" variant_id="0">. . .rritur nл njл burg aromлn e tл cilit nuk mund ta ndjesh,ta shijosh apo prekлsh.Njл burg. . .. . .pлr mendjen tлnde.Pлr fat tл keq, gjithлsecili лshtл i privuar. . .. . .tл dijл se зfarл лshtл Matrix.Ty tл duhet ta shohлsh me sytл e tu.Ky лshtл shansi yt i fundit.Mbas kлtij hapi, nuk ka kthim prapa.Ti gлlltit pilulлn blu. . .. . .e historia aty mbaron, ti zgjohesh nл krevat e beson. . .. . .зdo gjл qл ti dлshiron tл besosh.Gлlltit pilulлn e kuqe. . .. . .e ti qлndron pлrgjithnjл nл botлn e зudirave. . .. . .e unл tл tregoj sa thellл tuneli i lepurit shkon.Mbaj mend. . .. . .gjithshka qл unл mund tл tл ofroj лshtл e verteta. Tл vertetлn e asgjл tjetлr.Mл ndiq.Apoc, a je nл linjл?Pothuajse.Kohлn e kemi gjithл kundлr.Tл lutem ulu aty.Vetл e keni bлrл tл gjithл kлtл?Tableta qл gлlltite лshtл njл kapsulл e programuar tл tregojл vendndodhjen tлnde. </se>
    <se lang="ara" variant_id="1">. . .УМд.бЪЮбЯ. . .. . .ббГУЭ бЗ ГНП нУКШнЪ Гд. нОИСЯ гЗ еж ЗбгЗКСнЯУ. . .. нМИ Гд КСЗе ИдЭУЯ. еРе ЭСХКЯ ЗбГОнСе.ИЪП еРЗ бЗ нжМП КСЗМЪ. . . бж ГОРК ЗбНИе ЗбТСЮЗБЗбЮХе УКдКем жУКУКнЮЩ. . .. . . Эм ЭСЗФЯ гХПЮЗрГм ФмБ КСнП Гд КХПЮе. . .. . . бж ГОРК ЗбНИе ЗбНгСЗБ. . .УжЭ КЩб Эм ГСЦ ЗбЪМЗЖИ. . ..жУГСнЯ гПм ЪгЮ МНС ЗбГСдИ. . .. . . КРЯС. Яб гЗ ГЮПге еж ЗбНЮнЮе. . ..бЗ ФмБ ГЯЛС.ЕКИЪдмГИжЯ еб дНд гКХбжд?.КЮСнИЗр. ЗбжЮК ПЗЖгЗр ЦПдЗ.гд ЭЦбЯ ЕМбУ едЗЯеб ЭЪбКм Яб еРЗ їЗбНИе ЗбКм ГОРКеЗМТБ гд ИСдЗгМ ККИЪ.</se>
  </para>
  <para id="14">
    <se lang="alb" variant_id="0">З'do me thлnл kjo?Do tл thotл shtrлngo rrypin zonjushe. . .. . .sepse Kansas. . .. . .tл thotл mirupafshim.A e patл. . .?A ke pлrjetuar njл лndлrr tл tillл, Neo, ku ishe kaq i sigurtл se ishte reale?Зfarл do bлje sikur ta kishe tл pamundur tл zgjoheshe prej asaj лndrre?Si mund ta gjeje kufirin mes irreales. . .. . .dhe reales?Kjo nuk mund tл jetл. . .Tл jetл зfarл?E vлrtetл?Gati pлr rikopjim. Akoma nл proces.Sa ftohtл!Bлn ftohtл!Tank, sл shpejti do kemi nevojл pлr njл sinjal.E gjeta kompozimin e muskujve.Apoc, lokalizoje.Fokusi, pothuajse nл vendin e duhur.Atij mund t'i pushojл zemra.Lidhu! E gjeta vendndodhjen!</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">гЗ ЗбРм нЪдне еРЗ їЕде нЪдм ЕСИШ НТЗг гЮЪПЯ нЗ ПСжЛм. . .бГд ЯдУЗУ. . .. УжЭ КОКЭм. . .еб ЭЪбК . . . їеб НбгК гСе НбгЗр нЗ днжжЯдК гКГЯПЗр Еде НЮнЮм їгЗРЗ бж ЯдК бЗ КУКШнЪГд КУКнЮЩ гд еРЗ ЗбНбг їЯнЭ УКЪСЭ ЗбЭСЮ. . . Инд ЪЗбг ЗбНбгжЪЗбг ЗбНЮнЮе. . . ї.еРЗ бЗ нгЯд Гд нЯжднЯжд гЗРЗ їнЯжд НЮнЮм ї.Кг КдФнШ ЪгбнЙ ЗбСП! ГИжЯ. бг ГМП ФнЖЗр ИЪП.Еде ИЗСП! Еде ИЗСП.КЗдЯ дНКЗМ ббЕФЗСе ИУСЪе. ЕИжЯ ЗбгжЮЪ.бЮП жМПКе КЮСнИЗр. Еде нгС ИГТге ЮбИне. бЮП НППК гжЮЪе! ЗбГд нЗ КЗдЯ ЗбГд</se>
  </para>
  <para id="15">
    <se lang="alb" variant_id="0">Mirлserdhe. . .. . .nл botлn reale.Ia dolлm mbanл, Trinity.E gjetлm ATЛ.-Shpresoj tл kesh qлlluar nл shenjл. -Unл nuk kam nevojл pлr shpresa.E di.Mos kam vdekur?Je mл i gjallл se kurrл.Trupi i tij ka akoma nevojл pлr shumл ndreqje.Зfarл po bлn?Muskujt tл janл atrofizuar. Sл bashku po i rindлrtojmл.Pse po mл dhembin sytл?Sepse nuk i ke pлrdorur kurrл mл parл.Pusho, Neo!</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">. Эм ЗбЪЗбг ЗбНЮнЮм . . .. бЮП ЭЪбдЗеЗ нЗ КСндКм. бЮП жМПдЗе.ГКгдм Гд КЯжд гНЮЗр-.бУК ГКгдм -.ГдЗ гКГЯПеб ГдЗ гнК ї. ИЪнПЗр Ъд РбЯЕде бЗ нТЗб нНКЗМ.Ебм ЗбЯЛнС гд ЗбЪгбгЗРЗ КЭЪбжд ї.ЪЦбЗКЯ ЦЗгСе. ЕддЗ дЪнП ИдЗЖеЗбгЗРЗ КДбгдм ЪндЗм ї. бГдЯ бг КУКОПгег гд ЮИб.ЕУКСОм нЗ днж. ЗбЕМЗИе ЮЗПге</se>
  </para>
  <para id="16">
    <se lang="alb" variant_id="0">Morpheus, зfarл ka ndodhur me mua?З'lloj vendi лshtл ky?Mл e rлndлsishme se sa "ЗFARЛ" лshtл "KUR. "Kur?Ti beson jemi nл vitin 1999. . .. . .kur nл fakt jemi nл vitin 2199.Nл fakt nuk mund ta them me saktлsi nл з'vit jemi. . .. . .sepse sinqerisht as vetл ne s'e dimл.Nuk ka asnjл shpjegim nл botл qл mund ta sqarojл kлtл pлr ty. Eja me mua.Shihe vetл.Kjo лshtл anija ime.Quhet Nebuchadnezzar. Лshtл njл anije me jastлkл ajri.Ky лshtл kati kryesor.Ky лshtл truri. . .. . .ku ne transmetojmл sinjal tл njлjtл me Matrix e kлshtл mund tл hyjmл ilegalisht nл sistemin e vet.Shumicлn e ekipazhit tashmл ti e ke njohur.Ky лshtл Apoc. . .. . .Switch. . .. . .dhe Cypher.Tл tjerлt qл ti nuk i njeh janл: Tank-u dhe ky kлtu vлllai i vet i madh, Dozer.A ky i vogli mbas teje лshtл Mouse.Ti doje tл dije зfarл лshtл Matrix, apo jo.Trinity.Pлrpiqu tл rrish lirshлm.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">гЗ еРЗ ЗбгЯЗд ї."ЗбГег гд "гЗРЗ" еж "гКмгКм ї. . . ГдК КЪКЮП ЕддЗ Эм ЪЗг 1999. ИндгЗ Эм ЗбНЮнЮе дНд ГЮСИ Ебм 2199. . .бЗ ГУКШнЪ ЕОИЗСЯ ИЗбЦИШ. . .Гм ЪЗг дНд. бГддЗ ИХСЗНе бЗ дЪСЭ . . .бЗ нжМП гЗ ГЮжбе.еРЗ УнЭУС Яб ФмБ бЯ.. КЪЗб гЪм.бКСм ИдЭУЯ. еРе УЭндКм. дИжОР дХС.ЕдеЗ ежЭС ЯСЗЭК. еРЗ еж ЗбУШН ЗбСЖнУм.еРЗ еж ЮбИеЗ. . .гд едЗ дСУб ЕФЗСКдЗ ЫнС ЗбЮЗдждне. ждОКСЮ ЗбгЗКСнЯУ. гЪЩг ШЗЮгм КЪСЭег МнПЗр. . . еРЗ ВИжЯ. . .УжнКФ. . .. ж УЗнЭС. . .-:ЗбРнд бЗ КЪСЭегКЗдЯ ж ГОне ЗбГЯИС ПжТС.. ЗбХЫнС ОбЭЯ еж гЗжУбЮП ГСПК Гд КЪСЭ гЗ еж ЗбгЗКСнЯУ ї. КСндКм. НЗжб Гд КУКСОм. УжЭ КНУ ИФЪжС ЫСнИ</se>
  </para>
  <para id="17">
    <se lang="alb" variant_id="0">Ky . . .. . . лshtл Konstruksioni.Лshtл programi ynл qл ngarkohet.Mund tл riprodhojmл зdo gjл, qл nga rrobat. . .. . .pajisjet. . .. . .armлt. . .. . .deri tek stлrvitjet e stimuluara. . .. . .зdo gjл qл na duhet.Ti do tл thuash se kлtл moment jemi brenda njл program kompjuteri?Kaq tл vлshtirл e ke ta besosh?Rrobat e tua janл ndryshe. Instalimet nл trupin tлnd janл zhdukur.Flokлt e tu kanл ndryshuar.Paraqitja jote лshtл ajo qл ne quajmл "mbetje e vetлimagjinatлs. "Лshtл projeksioni i vetes tлnde nл formл alegoritmesh kompjuterike.Pra kjo nuk лshtл diзka reale?Зfarл лshtл "reale"?Si mund tл pлrcaktosh "realen"?Ne se ti e ke fjalлn pлr atл qл ndjen . . .. . .atл зfarл nuhat, зfarл shijon, atл зfarл sheh. . .. . .atлherл "reale" лshtл thjesht njл impuls elektrik i interpretuar nga truri yt.Kjo лshtл bota qл ti njeh.Bota ashtu siз qe nл fund tл shekullit tл XX. Kjo botл tani egziston vetлm si pjesл e njл sistemi neuronesh bashkлvepruese. . .. . .qл ne e quajmл Matrix.Ti ke jetuar nл njл botл tл imagjinuar deri tani, Neo.Kjo лshtл bota. . .. . .qл ekziston sot.Mirлsevini nл "shkretлtirлn. . .. . .e sл vлrtetлs. "Ne kemi arritur tл mлsojmл vetлm fragmente tл copлtuara informacioni.Por ajo qл dimл me siguri лshtл se nga fillimi i shekullit tл XXI . . .</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">. еж ЗбИдЗБ. . .. Еде ИСдЗгМдЗ ЗбКНгнбм. . . дУКШнЪ Гд дНгб Гм ФмБ гд ЗбгбЗИУ. . .Ебм ЗбгЪПЗК. . .. . .ЗбГУбНе. . .. . .ИСЗгМ гНЗЯЗЙ ббКПСнИ. . .. Гм ФмБ дНКЗМе. . .еб дНд ЗбГд ИПЗОбИСдЗгМ ЯгИнжКС їеб еРЗ нХЪИ ЪбнЯ КХПнЮ РбЯ їгбЗИУЯ гОКбЭе.ЗбЮжЗИУ Эм ТСЗЪЯ ЮП ЕОКЭК. ФЪСЯ КЫнСгЗ КЩеС Ъбне ЗбГд еж гЗ дШбЮ Ъбне''.ЗбХжСе ЗбРЗКне ЗбгКСУИе ''Еде ЕУЮЗШ ЪЮбм. бРЗКЯ ЗбСЮгнееб еРЗ ЫнС НЮнЮм їгЗ еж "ЗбНЮнЮм"їЯнЭ КУКШнЪ Гд КЭУС "ЗбНЮнЮм" їЕРЗ ЯдК ККЯбг Ъд. . . гЗ КУКШнЪ Гд КНУе. . .гЗ КУКШнЪ Гд КФге Гж ККРжЮе Гж КСЗе. . .. . .ЕРд "ЗбНЮнЮм" еж ИИУЗШе ЕФЗСЗК.ЯеСИне нКСМгеЗ ЪЮбЯ. еРЗ еж ЗбЪЗбг ЯгЗ КЪСЭеЗбЪЗбг ЯгЗ ЯЗд Эм деЗнЙ.ЗбЮСд ЗбЪФСндЕде гжМжП ЗбГд ЭЮШ ЯМТБ гд. . . гНЗЯЗе КЭЗЪбне ЪХИне.ем гЗ дШбЮ Ъбне ЕУг ЗбгЗКСнЯУ. . .бЮП ЯдК КЪнФ ЭмЪЗбг ЗбГНбЗг нЗднж.. . . еРЗ еж ЗбЪЗбгЯгЗ нжМП ЗбГд. . .. . . гСНИЗр ИЯ Эм "ХНСЗБ"ЗбНЮнЮе. . ..бПндЗ ЭЮШ ЮШЪ ХЫнСе МПЗр гд ЗбгЪбжгЗКбЯд гЗ дНд гКГЯПнд где. . .Еде Эм ИПЗнЙ ЗбЮСд ЗбЬ21. . .ЕКНПК ЗбИФСне. Эм ЕНКЭЗб</se>
  </para>
  <para id="18">
    <se lang="alb" variant_id="0">Tл mrekulluar nga madhлshtia e arritjeve tл veta, ndлrsa njл lloj i ri inteligjence doli nл dritл, IA.IA?Mos do tл thuash inteligjencл artificiale!Njл ndлrgjegje e vetme njehsuese, e cila i dha jetл njл race tл tлrл robotлsh.Nuk e dimл se kush sulmoi kл, i pari. Ne apo ata.Por ishim ne ata qл e nxinл qiellin.Robotлt ishin tл varur nga energjia diellore. . .. . .e mendohej se ata nuk do mund tл bлnin dot. . .. . .pa njл lloj energjie aq tл pashtershme sa tл diellit.Gjatл gjithл historisл, njerлzit kanл qenл tл varur prej maqinave pлr tл mbijetuar.Fati, me sa duket, nuk vjen pa njл dozл ironie.Trupi i njeriut зliron mл shumл energji se sa njл bateri prej 120-volt.Gjatл gjithл jetлs зliron mbi 25,000 Wat nxehtлsi.E kombinuar me njл formл fuzioni. . .. . .kjo i dha maqinave gjithл energjinл e kлrkuar.Ekzistojnл fusha, Neo, rrafshina pa fund. . .. . .ku njerлzit nuk linden.Por rriten si bimлt.Pлr njл kohл tл gjatл nuk arrija ta besoja.Por mл pas vrojtova fushat me sytл e mi. . .. . .pashл se si lлngлzonin tл vdekurit. . .. . .se si ushqeheshin me serum nл vena qл tл ringjalleshin.E duke qлndruar atje, pлrballл i tmerruar, prej precizionit tл pastлr. . .. . .arrita tл kuptoj tл vлrtetлn e pashmangshme.E зfarл лshtл Matrix?Kontroll.Matrix лshtл njл botл лndrrash tл krijuara nga kompjuterat. . .. . .ndлrtuar qл tл na mbajл, ne njerлzit nлn kontroll. . .. . .qлllimi i sл cilлs, tл transformojл qenien njerлzлre. . .</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">(Ене -Гм)=AI. ГдК КЮХП ЗбРЯЗБ ЗбХдЗЪмЯнЗд жЗНП ГШбЮ Мнб.ЯЗгб гд ЗбГбВКбЗ дЪСЭ гд ЦСИ ГжбЗр.дНд Гг егбЯддЗ дЪСЭ ЕддЗ дНд.гд ГЭУП ЗбУгЗБ. . . бЮЮП ЯЗдж нЪКгПжд Ъбм ЗбШЗЮе ЗбФгУнежЯЗд гд ЗбгЪКЮПЕдег бд нУКШнЪжЗ ЗбЪнФ. . .ИПжд гХПС ШЗЮе . . ..ИгЛб жЭСЙ ЗбФгУОбЗб КЗСнО ЗбИФСне ЯдЗдЪКгП Ъбм ЗбГбВК ббЪнФ.бЯд нИПж Ед ЗбЮПС бЗ нЭКЮСбСжН ЗбУОСнеЗбМУП ЗбИФСм ндКМ ШЗЮЙ Ннжне.ГЯЛС гд ИШЗСне 120 ЭжбКж ГЯЛС гд 25000 жНПе НСЗСнегд НСЗСЙ ЗбМУг. . . жИСИШ еРЗ ИФЯб гд ГФЯЗб ЗбЕдХеЗС.  жМПК ЗбГбВК Яб гЗ КНКЗМе гд ШЗЮе. . .КжМП НЮжб нЗднж. . . НЮжб бЗ деЗЖнеНнЛ бг нЪП ЗбИФС нжбПжд. . ..ЕддЗ дхТСЪ.бЭКСе Шжнбе бг ГХПЮ еРЗ,жЪдПеЗ СГнК ЗбНЮжб. . . ИЪндм. . .ФЗеПКег нНжбжд ЗбгжКм Ебм УЗЖб . . .жИеРЗ нУКШнЪжд ЕШЪЗг ЗбГНнЗБИеЗ жСнПнЗр. . .жжЗЮЭЗр едЗЯ. . . ЗбПЮе ЗбгСЪИе ЗбгНЦеГПСЯК ИжЦжН ЗбНЮнЮе . . .гЗ еж ЗбгЗСнЯУ ї. КНЯгЗбгЗКСнЯУ еж ИСдЗгМ ОнЗбм. . . гд ХдЪ ЗбЯгИнжКС. . .Идм бнИЮндЗ КНК ЗбКНЯг. . .. . .жбЯм нНжб ЗбенЖе ЗбИФСне . . .. Ебм еРе. . .</se>
  </para>
  <para id="19">
    <se lang="alb" variant_id="0">Jo.Nuk mund ta besoj.Kjo лshtл e pamundur.Nuk tл thashл se do ishte e lehtл pлr ty, Neo. Tл thashл vetлm tл vлrtetлn.Ndal!Mл lлr jashtл!Dua tл dal qл kлtej!-Qetлsohu, Neo. Mos e humb toruan. -Ma hiq kлtл gjл prej meje.Hiqe prej meje kлtл gjл!Mos mл prek!Mos m'u afro!Nuk mund ta besoj.E pabesueshme.Nuk arrij ta imagjinoj.-Po i ikлn fytyra. -Merr frymл thellл, Neo.Thjesht merr pak ajлr.Nuk mund tл kthehem mbrapsht, apo jo?Jo.Por po tл mundje. . .. . .me gjithл mend do tл doje tл ktheheshe?Tл kam borxh njл kлrkim tл falure.Kлtu kemi njл rregull.Kurrл nuk зlirojmл dikл, qл e ka arritur njл pfarл pjekurie.Лshtл me rrezik.Mendja e tij ka probleme tл pлrshtatet me ndryshimin.E kemi provuar kлtл edhe mл parл, tл lutem tл mл falлsh.E bлra atл qл bлra sepse. . .. . .ashtu duhej bлrл.Kur Matrix u ndлrtua nл fillim, njл njeri u rilind brenda saj. . .. . .i cili pati gjeninл tл ndryshonte з'tл donte. . .. . .ta ribлnte Matrix ashtu siз ta shihte mл tл pлrshtatshme.Ishte ai qл na la tл lirл ne tл parлt. . .. . .na hapi sytл.Pлr sa kohл qл Matrix ekziston . . .</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">. ГдЗ бЗ ГХПЮ. еРЗ ЫнС ггЯд. бг ГЮб Ед еРЗ УнЯжд УебЗр нЗ днж. ЭЮШ ЮбК ЕдеЗ УКЯжд ЗбНЮнЮе!КжЮЭ! ГОСМдм! ГОСМдм .. ГСнП Гд ГОСМ.Кгеб нЗ днж-. ГОСМ еРЗ ЗбФмБ гдм-! ГОСМжЗ еРЗ ЗбФмБ гдм! бЗ КбгУждм!ЕИКЪПжЗ Ъдм. ГдЗ бЗ ГХПЮ. ГдЗ бЗ ГХПЮ. ГдЗ бЗ ГХПЮ. УнЭЮП ЪЮбе-. КдЭУ нЗ днж-. ЭЮШ КдЭУбЗ ГУКШнЪ Гд ГЪжП ГбнУ ЯРбЯ.дЪг. . .бЯд бж ЯдК КУКШнЪеб ЭЪбЗр КСнП Гд КЪжП. . .. ГдЗ ГПнд бЯ ИЕЪКРЗС. бПндЗ ЮЗЪПедНд бЗ дНСС ЪЮбЗр. ЕбЗ ЪдП ИбжЫе Уд гЪнде. Еде ФмБ ОШнС.ЗбЪЮб нМП ХЪжИе Эм ЗбКХПнЮбЮП СГнК еРЗ гд ЮИб.жГдЗ ГУЭ. . . ЭЪбК гЗ ЭЪбК бГддм. ЯЗд нМИ Гд ГЭЪбе. . ., ЪдПгЗ Идн ЗбгЗКСнЯУ Гжб ЗбГгС. . . ЯЗд едЗЯ СМб жбП ПЗОбеЯЗд бПне ЗбЮПСе. . .. . . Ъбм КЫннС Гм ФмБ нСнП. . .бнФЯб ЗбгЗКСнЯУ ЯгЗ ндЗУИе.. . . ЯЗд еж гд НСС ГжбдЗ.ЪбгдЗ ЗбНЮнЮе. . .. . . ШЗбгЗ ЗбгЗКСнЯУ гжМжП.бд нКг КНСнС ЗбИФС. . .</se>
  </para>
  <para id="20">
    <se lang="alb" variant_id="0">Mbasi ai vdiq. . .. . .treguesi i fatit parashikoi kthimin e tij. . .. . .e se ardhja e tij do shлnonte shkatлrrimin e Matrix. . .. . .fundin e luftлs. . .. . .liri pлr njerлzit tanл.Prandaj shumica prej nesh harxhuan gjithл jetлn duke kлrkuar nл Matrix. . .. . .pлr ATЛ.E bлra gjithл kлtл mbasi. . .. . .besoj se kлrkimeve tona iu erdhi fundi.Pusho pak.Do kesh nevojл pлr tл.Pлr зfarл?Pлr stлrvitjen tлnde.Mirлmлngjes. Nuk fjete mirл?Me siguri do flesh sot natлn.Ta them me garanci.Quhem Tank. Do jem operatori yt.-Po ti, nuk ke ndonjл tл ... -Tл зarл nл trup? Jo.Unл dhe vлllai im, Dozer, jemi tл pastлr, tл rritur nл mлnyrлn e vjetлr.Jemi lindur tл lirл, pikлrisht kлtu. . .. . .nл botлn reale.Djalл legjitim i Zion-it.-Zionit? -Po tл merrte lufta fund qл nesлr. . .. . .Zion do ishte vendi ku do e festonim.A лshtл gjл qytet?Qyteti i fundit i njerлzve. I vetmi vend qл iu ka mbetur pa prekur.E ku ndodhet?Thellл nлntokл. . .. . .pranл magmлs sл Tokлs, atje ku akoma лshtл  ngrohtл.Nл se do jetosh gjatл, ndoshta mund ta shohлsh njл ditл.E marrtл dreqi! Mл duhet ta pranoj, se nuk kam durim tл pres derisa tл vлrtetoj potencialin tлnd . . .. . .nл se Morpheus parashikon me tл drejtл.Neve nuk na lejohet tл flasim pлrkлtл gjл, por. . .</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">. . .КдИГК ЗбЪСЗЭе Еде УнЪжП. . .жЪжПКе КЪдм ИПЗнЙ . . .. . .КПгнС ЗбгЗКСнЯУ. . .деЗнЙ ЗбНСИ. . .КНСнС ЮжгдЗ . . .еРЗ еж ЗбУИИ ЗбРм ПЭЪдЗ ЯбдЗ. . . бГд дЮЦм НнЗКдЗ  Эм ЗбгЗКСнЯУ. ИНЛЗр Ъде. . .. . .ЭЪбК гЗ ЭЪбКе бГддмгДгд Ед ЗбИНЛ ЕдКем. . .. ГНХб Ъбм ИЪЦ ЗбСЗНе. УКНКЗМеЗ.бГм ФмБ. КПСнИЯХИЗН ЗбОнС ..еб дгК ї.УжЭ КЭЪб Зббнбе. ГЦгд бЯ еРЗ. ГдЗ КЗдЯ.УжЭ ГЯжд ЗбЮЗЖг Ъбм ЗбХнЗде. . .бнУ ИЯ Гм -ЭКНЗК. . бЗ  -ГдЗ ж ГОн, ПжТС ,гд ЗбИФС ЗбЮПЗгм.. . . бЮП жбПдЗ ГНСЗСЗр едЗ. Эм ЗбЪЗбг ЗбНЮнЮм. . ..( ЮЦндЗ ШЭжбКдЗ Эм (Тнжд(Тнжд)-. . .ЕРЗ ЕдКеК ЗбНСИ ЫПЗр-. УКЯжд Тнжд ем гЯЗд ЗбЕНКЭЗб. . .ЕдеЗ гПнде ї. ГОС гПнде ИФСне.ЗбгЯЗд ЗбжНнП ЗбгКИЮм бПндЗГнд ем ї. . . Эм ГЪгЗЮ ЗбГСЦЮСИ ЮбИ ЗбГСЦ. . ..НнЛ бЗ нТЗб ЗбМж ПЗЭЖЗр.ЮП КСЗеЗ ЕРЗ ЪФК ШжнбЗрЗббЪде .. ГСнП ЕОИЗСЯ Еддм гКФжЮ. . . бСДнЙ гЗ КУКШнЪ Ъгбе. ЕРЗ ЯЗд гжСЭнжУ гНЮЗр. . .. . .бнУ гд ЗбгЭСжЦ Гд дКЯбг Ъд еРЗбЯд. . .ЕРЗ ЯдК ГдК. . .</se>
  </para>
  <para id="21">
    <se lang="alb" variant_id="0">. . .лshtл njл kohл eksituese.Kemi shumл punл pлrpara. Na duhet ta mbarojmл.Na duhet tл fillojmл me kлto programe nл fillim.Por janл mлsime tл mлrzitshme. Le tл kalojmл nл diзka mл interesante.З'mendon. . .. . .pлr stлtvitje dyluftimi?"Jujitsu"?Me githл mend do mлsokam jujitsu?O perлndi e madhe!"Ej, Mikey, Mл duket se po i pлlqen. "A do akoma?Pлr atл zot, po.Akoma, mл tepлr.Si po ia зon ai?10 orл pa pushim. Лshtл si makinл.Mлsova kung fu.Le ta shohim se зfarл di.Ky лshtл njл program dyluftimi. . .. . .i ngjashлm me realitetin e programuar nл Matrix.Ka tл njлjtat rregula themelore. Si graviteti.Kлto rregulla nuk ndryshojnл nga ato tл njл sistemi kompjuterik.Ca prej tyre mund tл shmangen.Tл tjerлt. . .. . .mund tл thyhen.Kuptove?Atлhere mл godit. . .</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">. бПндЗ ЗбЯЛнС бдЭЪбе. жнМИ Гд дИПГ.нМИ Гд дИПГ ИеРЗ ЗбИСдЗгМ ГжбЗр. еРЗ Збгбб ЗбЪЮнг. ПЪдЗ дЭЪб ФнЖЗр ГЯЛС КУбнЙр. . . гЗРЗ ЪдКПСнИ ЮКЗбм . . . їМжМнКУж "ї"УжЭ ГКЪбг МжМнКУж ї! ЗббЪде''. гЗСГнЯ нЗ гнЯм .. ГЩдЯ ГНИИК еРЗ ''гЗРЗ Ъд ЗбгТнП їдЪг.дЪг . .дЪгЯнЭ НЗбе ї.нКПСИ гдР ЪФС УЗЪЗК Еде Вбе. ГдЗ ГЪСЭ ЗбЯждМ Эж.ГСдм. . . еРЗ ИСдЗгМ ббКПСнИ.нФИе ЗбИСгМе ЗбНЮнЮне ббгЗКСнЯУ. . ..Ие дЭУ ЗбЮжЗЪП ЗбГУЗУне. гЛб ЗбМЗРИнееРе ЗбЮжЗЪП бЗ КОКбЭ.Ъд КбЯ ЗбКм Эм ЗбЯгИнжКС. ИЪЦеЗ нгЯд КЭЗПнеж ИЪЦеЗ . . .. нгЯд ЯУСеЗ. . .еб ЭегК. . . ЕРд ЕЦСИдм. ЕРЗ ЯдК КУКШнЪ. . .</se>
  </para>
  <para id="22">
    <se lang="alb" variant_id="0">Mirл!Pлrshtatja.Improvizimi.Por dobлsia jote. . .. . .nuk ka tл bлjл aspak me teknikлn.Morpheus po ndeshet me Neo-n.Si arrita tл tл mund?Je shumл i shpejtл.Me tл vлrtetл kujton se . . .. . . tл qлnurit mл i forti apo mл i shpejti. . .. . .ka tл bлjл me muskujt kлtu?</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">. КЯнЭ.ЕСКМЗббЯд ЦЪЭЯ. . .. бнУ КЮднКЯ. . ..гжСЭнжУ нЮЗКб днжЯнЭ еТгКЯ ї. ГдК УСнЪ МПЗр. . . еб КДгд Еде. . .Яждм ГЮжм Гж ГУСЪ. . .ГУКШнЪ Зд ГЭЪб Гм ФмБ ИегЗ . . .Ъд ШСнЮ ЪЦбЗКм Эм еРЗ ЗбгЯЗд.еб КЩд Ед гЗ ККдЭУе ежЗБ</se>
  </para>
  <para id="23">
    <se lang="alb" variant_id="0">Le ta provojmл edhe njл herл!Jezu Krisht, ai лshtл kaq i shpejtл!Shpejtлsia e tij neuro-kinetike лshtл mbi normalen.Зfarл pret?Ti je mл i shpejtл se kaq.Mos e vrit trurin nл se je.Ti e di qл je.Hл pra! Mjaft u pлrpoqe tл mл godasлsh, thjesht mл godit!Nuk mund t'u besoj syve.E di ku tл rreh mendja.Po pлrpiqem tл tл зliroj mendjen, Neo.Por unл mund tл tregoj vetлm dritлn.Ti duhet ta arrish vetл atл.Tank, fut programin e kлrcimit.Duhet t'i kapлrcesh tл gjitha, Neo. Frikлn. . .. . .dyshimet dhe mosbesimin.Lлre mendjen tл lirл.E mora vesh.Lлre mendjen tл lirл.Po sikur ai t'ia dalл mbanл?-Askush nuk ka mundur tл kлrcejл aq sa duhet pлr herл tл parл. -E di.-Por po sikur ai tл hidhet mjaftueshлm? -Nuk ka pлr t'u hedhur.Hл, hidhu.Dakort.Pa pikл problemi. Lлre mendje tл lirл.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">.нЗ Ебем Еде УСнЪ.НСЯЗКе ГЪбм гд ЗбгЪПб ЗбШИнЪмгЗРЗ КдКЩС ї. ГдК ГУСЪ гд еРЗ.бЗ КЩд ЕдЯ ЗбГУСЪ.ЕЪСЭ ЕдЯ ЗбГУСЪенЗ, ЯЭ Ъд гНЗжбКЯ бЦСИмж ГЦСИдм ЭЪбЗр. ГдЗ бЗ ГХПЮ.ГЪСЭ гЗ КНЗжб Гд КЭЪбе. ГНЗжб Гд ГНСС ЪЮбЯ нЗ днж. бЯдм ЭЮШ ГУКШнЪ Гд ГСнЯ ЗбИЗИ.жЪбнЯ ГдК Гд КгФм Эне.КЗдЯ Нгб ИСдЗгМ ЗбЮЭТ.нМИ Гд КдУм Яб ФмБ нЗ днж. . . ЗбОжЭжЗбФЯ ж ЪПг ЗбКХПнЮ. . .. НСС ЪЮбЯНУдЗр нЗХЫнСм. ГНСС ЪЮбмгЗРЗ бж ЭЪбеЗ ї.бг ндМН НП ГИПЗр Эм ЗбЮЭТе ЗбГжбм-. ГЪСЭ-бЯд гЗРЗ бж ЭЪбеЗї-. бд нЭЪбеЗ-.енЗ.НУдЗрбнУ едЗЯ гФЯбе .. ГНСС ЪЮбм.ГНСС ЪЮбм ,бнУК гФЯе ,НУдЗр</se>
  </para>
  <para id="24">
    <se lang="alb" variant_id="0">З'do me thлnл kjo?Nuk do tл thotл asgjл.Зdokush dлshton pлr herл tл parл.Apo jo, Trinity?-Kujtoja se nuk do bija me tл vлrtetл. -Imagjinata jote reagon sikur tл kishe rлnл me tл vлrtetл.Po tл vritesh brenda Matrix-лs. . .. . .vdes me gjithл mend?Trupi nuk jeton dot pa mendjen.Nuk mbaj mend tл mл kesh sjellл ndonjлherл drekлn mua.Seз ka diзka tл veзantл ai, apo jo?Me gjithл mend beson tek ai?Nganjлherл vras mendjen. . .. . .nл se Morpheus лshtл kaq i sigurtл, pse nuk e merr ta takojл orakullin?Morpheus do e marrл kur tл jetл gati.Matrix лshtл njл sistem, Neo.Ky sistem лshtл armiku ynл.Po kur ti je brenda saj, зfarл sheh?Afaristл, mлsues, avokatл, zdrukthtarл.Vetл mendjen e atyre qл ne pлpiqemi tл shpлtojmл.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">. Еде бЗ нЪдм Гм ФмБ. ЗбЯб нУЮШ гд Гжб ЮЭТеГбнУ ЯРбЯ нЗ КСндКЬ...ї. ЩддК Ед еРЗ ЫнС НЮнЮм-. ЪЮбЯ МЪбе НЮнЮм-. . .ЕРЗ ЮКбК Эм ЗбгЗКСнЯУКгжК едЗ . . . ї.ЗбМУП бЗ нУКШнЪ ЗбНнЗе ИПжд ЪЮббЗ ГКРЯС ГИПЗр ЕдЯ. ГНЦСК бм ЗбЪФЗБ гд ЮИбедЗЯ ФмБ гЗ ИеГбнУ ЯРбЯ їГдК гХПЮе ЗбГд ї. . . ГдЗ ГКЪМИгЗПЗг гжСЭнжУ гДгд Ие беРе ЗбПСМе. . .бгЗРЗ бЗ нГОРе бнСм ЗбЪСЗЭе ї.гжСЭнжУ УнГОРе ЪдПгЗ нУКЪП.ЗбгЗКСнЯУ дЩЗг нЗ днж. еРЗ ЗбдЩЗг еж ЪПждЗ. . .бЯд ж ГдК ПЗОбегЗРЗ УКСм їСМЗб ГЪгЗб гПСУнд. гНЗгнд ж дМЗСнд.ЪЮжб еДбЗБ ем гЗ дНЗжб КНСнСебЯд НКм дЭЪб еРЗ еДбЗБ ЗбдЗУ. . . МТБ гд ЗбдЩЗг.жеРЗ нМЪбег ГЪПЗЖдЗ . . .</se>
  </para>
  <para id="25">
    <se lang="alb" variant_id="0">. . .dhe kjo i bлn ata, armiqtл tanл.Duhet tл kuptosh. . .. . .shumica e kлtyre njerлzve nuk лshtл gati tл shkлputet nga rrjeti.Shumл prej tyre janл kaq inertл. . .. . .kaq tл varur nga sistemi. . .. . .kaq tл pashpresл. . .. . .sa janл gati tл luftojnл pлr ta mbrojtur atл.A po mл dлgjoje mua, apo e kishe mendjen tek ajo gruaja me fustan tл kuq?Ktheje kokлn e shikoje prapл.Ngrije pлr njл moment!Pra kjo nuk qenka Matrix?Jo. Лshtл njл tjetлr program trejnimi qл tл mлson vetлm njл gjл:Nл se nuk je njлri nga ne, ti je njлri prej tyre.-Зfarл janл kлta? -Programe mbrojtлse.Ato mund tл lлvizin lirisht brenda e jashtл зfarлdolloj programi qл kontakton me sistemin e tyre.Kjo nлnkupton se зdokush qл nuk e kemi зliruar. . .. . .лshtл njл agjent i mundshлm. . .nл Matrix. . .. . .ata gjenden kudo. . .. . . ndлrkohл nuk janл askushi.Kemi mbijetuar duke u fshehur e duke ia mbathur prej tyre. . . . . .por ata janл gardianлt.Qл ruajnл tл gjitha dyert e qл mbajnл tл gjithл зelлsat.Shpejt a vonл, dikujt i duhet tл luftojл kundлr tyre.Dikush?Nuk do tл mbaj me gлnjeshtra, Neo.Зdo individ, burrл apo grua qл ka provuar tл pлrleshet me ta, лshtл vrarл.Por aty ku ata kanл dлshtuar, ti do kesh sukses.E pлrse?Vetл e kam parл njл agjent tл зajл murin e betonit me grusht.Disa kanл boshatisur karikatorл tл tлrл drejt tyre e nuk kanл qлlluar asgjл pлrveз ajrit.Ndлrkohл forca dhe shpejtлsia e tyre bazohet nл njл botл tл ngritur mbi rregulla.Pikлrisht pлr kлtл shkak. . .. . .ata kurrл nuk do jenл po aq tл fortл e tл shkathлt sa ty. Зfarл kлrkon tл thuash?Se jam i aftл t'u shmangem plumbave?Jo, Neo.Po pлrpiqesha tл tregoj se kur ti tл jesh gati. . .</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ГЫбИ еДбЗБ. . ..ЫнС гУКЪПнд бЭХбег Ъд ЗбЯИУжбе. . . жИЪЦег ЯУжб МПЗргЪКгПнд ИФЯб бЗ Ггб Эне. . .. . . Ъбм ЗбдЩЗггЪКгПнд ИФЯб бЗ Ггб Эне. . .. . . Ъбм ЗбдЩЗг. жУЭ нНЗСИжд ббПЭЗЪ Ъде. . .еб ЯдК КУКгЪ ЕбмГг ЯдК КдЩС ббЭКЗе РЗК ЗбЭУКЗд ЗбГНгСї....бЮП ЯдЬЬЬЬ..ГдЩС гСе ЛЗдне.ГжЮЭеРЗ бнУ ЗбгЗКСнЯУ їЕде ИСдЗгМ КПСнИм ГОС-: Хгг бнЪбгЯ ФнЖЗр жЗНПЗр,ЕРЗ бг КЯд гЪдЗ.ЭГдК гЪеггЗ ег ї-ИСЗгМ НУЗУеї-нУШнЪжд ЗбПОжб жЗбОСжМ Эм Гм ИСдЗгМ. бЗ нТЗб гКХбЗр ИдЩЗгегеРЗ гЪдЗе Ед Гм ФОХ. . . бг дЮг ИЭХбе. еж Эм ЗбжЗЮЪ Ъгнб. . .. . .ИПЗОб ЗбгЗКСнЯУ. . .ег Яб жЗНП. . .. жег бЗ ГНП. . .бЮП ИЮнЗ Ъбм ЮнП ЗбНнЗе ИЗбЕОКИЗБ гдег. . . жЗбеСИ гдег. жбЯдег НСЗУ ЗбИжЗИе. . .Едег нНСУжд Яб ЗбИжЗИЗК. жнгбЯжд Яб ЗбгЭЗКнН.УжЗБ ЮСнИЗр Гж  ИЪнПЗр. УнМИС ФОХ гЗ Ъбм гНЗСИКегФОХ гЗ ї. бд ГЯРИ ЪбнЯ нЗ днжЯб СМб Гж ЕгСГеНЗСИ ЪгнбЗр гЗК ГгЗге.бЯд НнЛгЗ ЭФбжЗ ег.УКдМН ГдКбгЗРЗ їбЮП СГнК ЪгнбЗр нОКСЮ ИЮИЦКе.ЪгжПЗр ОСУЗднЗржСМЗб ЭСЫжЗ ГНТге ЯЗгбе гд ЗбСХЗХ. жбг нЦСИжЗ ФнЖЗр ЕбЗ ЗбежЗБбЯд гегЗ ИбЫК УСЪКег Эем бЗ КТЗб.гИдне Ъбм ЮжЗЪП. . . беРЗбд нЯжджЗ ИгЛб ЮжКЯ. . ..Гж УСЪКЯИгЗРЗ КСнП Гд КОИСдм їЕддм ГУКнЪ КЭЗПм ЗбСХЗХ ї. бЗ нЗ днжГСнП Гд ГОИСЯ. . . ЕдЯ ЪдПгЗ КЯжд гУКЪПЗрбд КНКЗМ беРЗ. . ..бПндЗ гФЯбе</se>
  </para>
  <para id="26">
    <se lang="alb" variant_id="0">Na ka dalл njл problem.Mos e dлrgoi Zion-i paralajmлrimin?Jo, njл anije tjetлr.Dreqi e mori.Squiddy po na afrohet me shpejtлsi.Squiddy?Anijegjuajtлse. Makinл vrasлse projektuar vetлm pлr njл qлllim.Gjej e shkatлrro.Ule anijen aty poshtл.Si i kemi punлt, Tank?Tл gjitha зelлsat janл fikur.EMP i ngarkuar. . .. . .gati.Puls elektromagnetik.Paralizon зdo lloj sistem elektrik nл rrezen e vet.Лshtл e vetmja armл qл disponojmл kundлr makinave.E ku ndodhemi ne?Nл gлrmadhat e sistemit tл tyre tл vjetлr apo kanalizimet.Kanalet e ujrave tл zeza!Kлto rrлnoja dikur ishin qytete qл shtriheshin me qindra milje. Tani kлto kanale janл gjithshka qл ka mbetur.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">. бЗ УЭнде ГОСм. ЗббЪде.УЯжнПм нКНСЯ ИУСЪеУЯжнПм їНЗСУ .. ЕдеЗ ВбЙ ЮКб.ХггК беПЭ жЗНП. ЗбИНЛ ж ЗбКПгнС. ГжЮЭеЗ едЗгЗ гПм ЕУКЪПЗПдЗ нЗ КЗдЯ ї. ЗбШЗЮе гЫбЮе. . . (Ем-Ег-Им) МЗеТ.жгУКЪП . . .. дИЦЗК ЕбнЯКСжднеКЪШб Гм дЩЗг ЕбнЯКСждм Эм дШЗЮ.ЗбЕдЭМЗСЕде ЗбУбЗН ЗбжНнП ЗбгКИЮм бдЗ. ЦП ЗбГбВКГнд дНд ї.ЕдеЗ гПд ЮПнге. гМЗСм.ЯЗдК гПд КгКП бГбЗЭ ЗбГгнЗб.ЗбГд ЗбгМЗСм ем Яб гЗ КИЮм бдЗ. ЗбХгК</se>
  </para>
  <para id="27">
    <se lang="alb" variant_id="0">Oh! Neo. Mл trembe pлr vdekje.-Mл fal. -Nuk ka gjл.Mos лshtл gjл kjo. . .?Matrix?-Po ti gjithnjл e gjen tл koduar? -Si ta them, nuk ke rrugлzgjidhje tjetлr.Konvertuesit e imazhit e transformojnл atл nл konstruksionin e programit.Por nevojitet njл sasi e jashtлzakonshme informacioni pлr tл deshifruar Matrix-лn.E pastaj mлsohesh me tл. Unл biles as nuk arrij ta shoh kodin me sy.Gjithл ajo qл shoh лshtл njл bjonde, brune, flokлkuqe.Mos do. . .. . .tл pish diзka?Sigurisht.E di зfarл. . .. . .ma merr mendja se зfarл mendon tani.Mbasi edhe unл po mendoj tл njлjtлn gjл.Nл fakt, aty mл rri mendja qл kur erdha kлtu.Pse, nuk zgjodha pilulлn blu?E shijshme apo jo?</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">.ГУЭ-. бЗ ИГУ-еб еРЗ еж. . .їЗбгЗКСнЯУ їеб ПЗЖгЗр КСЗеЗ гФЭСеї-. ГдЗ гЦШС беРЗ-гКСМг ЗбХжС нЪгб.гЪ ИСдЗгМ ЗбИдЗБбЯд ЗбгЪбжгЗК ЯЛнСе МПЗрбЭЯ ФЭСЙ ЗбгЗКСнЯУ.ГдК КЪКЗП ЪбнеЗ.ГдЗ бг ГЪП ГдЩС ЕбнеЗ ЯФЭСеЯб гЗ ГСЗе еж ЕгСГе ЭЗКде ГжУгСЗБ Гж РЗК ФЪС ГНгС. . . еб КСЫИЭм ИЪЦ ЗбФСЗИ. . .ї. ИЗбКГЯнП. . . еб КЪСЭГЪСЭ гЗ КЭЯС Эне. . ..бГддм ЗбГд ГЭЯС Эм ЗбФмБ РЗКеЭм ЗбжЗЮЪ ГдЗ ГЭЯС Ие.гдР Гд МЖК Ебм едЗбгЗРЗ нЗСИм бгЗРЗ бг ГОРЗбНИе ЗбТСЮЗБ ї</se>
  </para>
  <para id="28">
    <se lang="alb" variant_id="0">Лshtл e mirл vetлm pлr dy gjлra:Ngadalлson motorrлt dhe vret neuronet e trurit.Me qл ra fjala, a mund tл tл bлj njл pyetje?A tл tregoi gjл pлrse e bлri kлtл ai?Pлrse gjendesh kлtu?Krisht i madh e i vлrtetл!З'ta paska punuar!Domethлnл ti ke ardhur tл shpлtosh botлn!Зfarл i thua ti kлsaj?Njл kлshillл e vogлl.Po pe ndonjл agjent. . .. . .bлj atл qл bлjmл tл gjithл ne:Mbathja.Vrapo sa tл hanл kлmbлt.Falemindeit pлr pijen.Gjumл tл лmbлl.A qлndron marrлveshja jonл, Z. Reagan?A e di зfarл. . .. . .unл e kuptoj qл ky biftek nuk egziston.E di qл kur e vл nл gojл. . .. . .Matrix ia pлrзon trurit tim si diзka. . .. . .tл lлngshme. . .. . .e tл shijshme.Mbas 9 vjetлsh. . .. . .a e di зfarл konkluzioni kam nxjerrл?Qл injoranca лshtл e bekuar.Atлherл marrлveshja jonл qлndron.Nuk dua tл kujtoj asgjл.Asgjл fare.Kuptove?</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">. бЮП ХдЪе ПжТС: Еде МнП ФнЖндЕТЗбЙ ЗбФНг гд ЗбГбВК. жЮКб ОбЗнЗ ЗбгОЕРд еб ГУКШнЪ Гд ГУГбЯ УДЗб їеб ГОИСЯ бгЗРЗ ЭЪб гЗ ЭЪб їбгЗРЗ ГдК едЗ ї!нЗ Ебем.нЗбеЗ гд геге ЪЮбне. ЕРд ГдК едЗ бЕдЮЗР ЗбЪЗбггЗРЗ КЮжббФмБ ЯеРЗ ї. дХнНе ХЫнСе. . . ЕРЗ СГнК ЪгнбЗр: ЕЭЪб гЛбгЗ дЭЪб. . .. ГеСИ. бКНСЯ гДОСКЯ ИЪнПЗр-. ФЯСЗр Ъбм ЗбФСЗИ. ГНбЗг УЪнПееб ЕКЭЮдЗ ЕРд нЗ УнП СнМЗд ї. . . еб КЪСЭ. ГЪСЭ Ед еРе ЗбФСнНе ЫнС гжМжПе . . .ГЪСЭ Еддм ЪдПгЗ. . .ГЦЪеЗ Эм Эгм. . .ЗбгЗКСнЯУ нОИС ЪЮбм ЕдеЗ . . .. . .ШСне. . ..жбРнРе. . .. . . ИЪП КУЪ УджЗКГКЪСЭ гЗРЗ ЕЯКФЭК. . . ї. Ед ЗбМеб дЪге.ЕРд ЭЮП ЕКЭЮдЗ. бЗ ГСнП Гд ГКРЯС Гм ФмБ. Гм ФмБеб КЭег ї</se>
  </para>
  <para id="29">
    <se lang="alb" variant_id="0">E di ti, dikush me rлndлsi.Aktor p.sh.Зfarл tл urdhлroni, z. Reagan.Nл rregull.Ju ma ktheni trupin mbrapsht nл central. . .. . .mл futni sлrish nл Matrix. . .. . .e unл iu jap з'tл dлshironi.Na trego kodet e hyrjes nл portalin e Zionit.Jo. Ta thashл qл nuk e di cilлt janл.Por mund t'ju зoj tek njeriu qл i di.Morpheus-i.Gati or mik. Mлngjes vetлm pлr kampionлt.Po t'i mbyllлsh sytл, do tл tл duket se po ha vezл gjysmл tл zier.Apo njл tas me qurra.A e di зfarл ushqimi mл kujton?Ka njл shije gruri. A ke provuar tл pлrtypлsh grurл?Jo, por teknikisht as ti nuk ia ke idenл з'shije ka.Aty dua tл dal edhe unл. Pikлrisht.Ti kлrkon tл dish. . .. . .nga mund ta dinл robotлt shijen e vлrtetл tл grurit?Ndoshta kompjuteri ia fut kot.Ndoshta ajo qл unл kujtoj se ka shije gruri, nл fakt лshtл. . .. . .tлrshлrл apo konservл peshku.Kjo tл bлn tл shtrydhлsh trurin. Merr pulлn, pлrshembull.Ndoshta makinat nuk e dinin зfarл shije tл shpiknin nл vend tл saj. . .. . .prandaj shijon si зdo gjл tjetлr.-E ndoshta ato. . . -Mbylle gojлn.Лshtл proteinл njлqelizorлsh. . .. . .pлrzier me njл sintezл aminoacidesh, vitamina dhe minerale.Зdo gjл qл i nevojitet trupit.Nuk i ka tл gjitha gjлrat qл i duhen trupit.Me sa di unл ti ke e kaluar provлn e programit tл agjentit.Si ta them, atл program e kam shkruar unл.Prapл ky.-Зfarл mendimi ke pлr tл? -Pлr kл?Pлr gruan me fustan tл kuq. E kam projektuar vetл.Nuk i pлlqen tл flasл shumл. . .. . .por nл se do qл ta takosh, mund tл projektoj njл mjedis mл intim.Horri i alegoritmeve punon rлndshлm.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">.ФОХ гег гЛбЗр.ЯггЛб.Гм ФмБ КСнП нЗ УнП СнМЗдНУдЗрУКЪнПжд МУПм гСе ГОСм. . . Ебм ЗбЯИУжбе. . .жКПОбждм Ъбм ЗбгЗКСнЯУ. . ..жУжЭ ГЪШнЯг гЗ КСнПжд. . .(ФЭСЙ ЗбПОжб ббЯгИнжКС ЗбЪгбЗЮ (Тнжд. бЗ , ГОИСКЯ Едм бЗ ГЪСЭегГУКШнЪ Гд ГЪШнЯг ЗбСМб ЗбРм нЪСЭег. гжСЭнжУКЭЦб нЗ ЪТнТм. ЕЭШЗС ЗбГИШЗбГЫбЮ ЪнднЯ жУКНУ ЕдЯ КГЯбИнЦЗр гЮбнЗр.Гж ШИЮ гд ЗбгОЗШГКЪСЭ ИгЗРЗ нРЯСдм еРЗЗбКнУКм жнК еб ГЯбКгд ЮИб КнУКм жнКїбЗ . .бЯд гд ЗбдЗНне ЗбКЮднЙ. жбЗ ГдК ГнЦЗреРе КгЗгЗр ЗбдЮШе ЗбКм  ГЮХПеЗ. . .бГдЯ нМИ Гд ККУЗЖбЯнЭ ЪСЭК ЗбГбВК. . .гРЗЮ ЗбКнУКм жнК ї. СИгЗ жЦЪжЗ ШЪгЗр ОЗШЖЗрСИгЗ гЗ ГЩде Еде гРЗЮ КнУКм жнКеж бнУ ИЗбЭЪб гРЗЮ ЗбКнУКм жнК. . .. . .СИгЗ ФжЭЗд Гж Кжде. еРЗ нМЪбЯ ККУЗЖб. ОР ЗбПМЗМ ЯгЛЗбСИгЗ бг нЪСЭжЗ ЯнЭ нХдЪжд. . . гРЗЮеЗ. . .бРЗ гд ЗбггЯд Гд нМЪбжеЗ.гЛб Яб ФмБ......жСИгЗ ЯЗджЗ -. ЕОСУ-Еде ИСжКнд Рж Обне жЗНПе. . .гОбжШ ИГгндЗК ХдЗЪне. . ..ЭнКЗгндЗК жгЪЗПд. Яб гЗ нНКЗМе ЗбМУг.бнУ Яб гЗ нНКЗМе.ЪСЭК ЕдЯ ПОбК Ъбм ИСдЗгМ КПСнИ ЗбЪгбЗБ. еб КЪбг бЮП ЯКИК ГдЗ еРЗ ЗбИСдЗгМ. еЗ еж нИПГгЗ СГнЯ ИеЗї-гд ї-ЗбЭКЗе РЗК ЗбЭУКЗд ЗбГНгС. бЮП ХггКеЗ. . .ЕдеЗ бЗ ККНПЛ ЯЛнСЗрбЯд бж ЯдК КСнП Гд КЮЗИбеЗ. . ..ГУКШнЪ Гд ГСКИ бЯ Мж гбЗЖг.ЗбЮжЗП ЗбСЮгм нЪгб ИМП</se>
  </para>
  <para id="30">
    <se lang="alb" variant_id="0">Tл mohosh instiktet tona. . .. . .do tл thotл tл mohosh vetл gjлrat qл na bлjnл ne njerлz.Dozer, kur tл mbarosh. . .. . .sille anijen nл atл atл lartлsi prej ku mund tл transmetojл sinjal.Ne po hyjmл.Po marr me vete Neo-n tл takohet me tл.Tл shoh kл?Fat thлnлsen.Vini re, vini re. . .. . .shenjat "vлr rrypin" dhe "ndalohet duhani" janл ndezur.Mbлshtetuni rehatshлm e udhлtim tл mbarл.Jemi brenda sistemit.Kthehemi pлr njл orл.E pabesueshme. . .. . .apo jo?-O zot! -Зfarл?Shkoja shpesh pлr tл ngrлnл atje.Me tл vлrtetл makarona tл mira.Janл kujtime nga jeta ime.Asgjл nga ato qл kujton nuk ka ndodhur me tл vлrtetл.З'do tл thuash me kлtл?Se Matrix nuk mund tл tл thotл se kush je.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">. . . бж КМЗебК СЫИЗКЯ.УККМЗеб ЪдПеЗ ЗбФмБ ЗбжНнП ЗбРм нМЪбЯ ИФСнЗр. . .. . . ПжТС ЪдПгЗ КдКем. . .ЕеИШ ИЗбУЭндеУжЭ дПОб.УГОР днж бнСЗеЗГСм гд ї! ЗбЪСЗЭе</se>
  </para>
</body>
</html>