<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<html>
<head>
</head>
<body>
  <para id="0">
    <se lang="ara" variant_id="0">КгК ЗбКСМгЙ гд ЮИбAmmar Schwarzeneggerwww.myspace.com/ammarschwarzammarschwarz@yahoo.com"бжУ ГдМнбжУ 2029 ИЪП ЗбгнбЗП""жбПК ЗбВбЗК гд СгЗП ЗбНСИ ЗбджжнЙ""ЕУКгСК НСИеЗ бЕИЗПЙ ЗбИФСнЙ бЪФСЗК ЗбГЪжЗг""бЯд ЗбгЪСЯЙ ЗбГОнСЙ бд КОЗЦ Эн ЗбгУКЮИб""Иб ЗбгЪСЯЙ УКЯжд едЗ Эн НЗЦСдЗ"...ЗббнбЙ</se>
  </para>
  <para id="1">
    <se lang="ara" variant_id="0">"бжУ ГдМнбжУ 1984"ЗбУЗЪЙ 1:52 гУЗБЗрИНЮ ЗбМНнг гЗ...ї...ЗббЪдЙ ЪбнЯ ЕИдЙ ЗбЪЗеСЙИНЮ ЗбМНнг гЗ...їенеЎ ПжСненеЎ гЗ ЗбОШГ Эн еРе ЗбХжСЙїбнбЙ МгнбЙ ббКдТеїбнбЙ МгнбЙ ббКдТеЫПЗр нжг ЗбЫУнббЗ ФнЖ дЩнЭЎ ХНнНї</se>
  </para>
  <para id="2">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГЪКЮП еРЗ ЗбСМб ФСИТжМ ЯЗСКжд Рж ЗбУК ЪбИгбЗИУЯГЪШдн ЕнЗеЗЗбВд -!КИЗр бЯ ГнеЗ ЗбУЗЭб -бнУ гд ЗбЦСжСн ГдГКНгб еРЗ ЗбеСЗБ нЗ СМбен ПЗЖгЗр ЮИбн...бЗ ГЪСЭ...бЗ ГЪЬнЗ СЭнЮнЎ ГСГнК ббКжджСЗр УЗШЪЗр НЮнЮнЗрїГСГнК РЗЯ ЗбСМбї -ЮЭ гЯЗдЯ -</se>
  </para>
  <para id="3">
    <se lang="ara" variant_id="0">РЗЯ ЕИд ЗбЪЗеСЙ УСЮ УСжЗбнбЗ ГЭег еРЗгЗ еж Збнжгї ЗбКЗСнОї -Ь 12 гЗнжЗбОгнУ -Гн ЪЗгї -бЮП ГОР гУПУнЎ енЗ ИдЗ</se>
  </para>
  <para id="4">
    <se lang="ara" variant_id="0">гСНИЗрЎ ГдЗ гКГОСЙж ГдЗ ГнЦЗр"УЗСе ЯжджС"УГеКг ИЗбГгС -ж ГдЗ ГнЦЗр -ЪТнТКнЎ ГнгЯддн ЗбНХжб Ъбм КбЯ ЗбЮежЙ ЗбВдї -НЗЦС УнПн -НУдЗрЎ бгд ЗббНг ЗбгЮбнї -ГдЗ ШбИК ЗбгФжн -ГЪКЮП Еде бн бЯддн бг ГШбИе гЮбнЗрЗббНг ЗбгФжн бе ж ЗббНг ИЗбЭбЭб бн -ж бгд ЗббНг ЗбгЮбнї -ВдУКнЎ ИКдЗ МЗеТнд бдШбИ ЗбШЪЗг -НЗЦС УнПКн -ГдЗ МПЗр ВУЭЙеРЗ бнУ МбПЗр НЮнЮнЗрЎ ГбнУ ЯРбЯїЎГНУдК ГнеЗ ЗбЭКмГдК КУКНЮ ЗбЕЯСЗгнЙїЭЯСн ИЗбГгС гд еРе ЗбМеЙгд УнИЗбн ИЪП гЖЙ УдЙ"гКМС "ГбЗгж" ббГУбНЙ"ЗбИдПЮнЙ ЗбГжКжгЗКнЯнЙ ЪнЗС 12еРе ЕнШЗбнЙЎ нгЯдЯ ЕУКОПЗгеЗ нПжнЗрГж ГжКжгЗКнЯнЗрЗбгУПУ (45) ЗбШжнб Рж гдЩЗС бнТСнеРЗ джЪ МПнП дНд ЭЮШдгбЯе Еде гУПУ ггКЗТЭЮШ ЪдПгЗ КбгУ ЗбТдЗП ндШбЮ ЗбФЪЗЪ жЗЦЪЗр дЮШЙНгСЗБ ббгЯЗд ЗбРн КСнП Гд КРеИ Ебне ЗбСХЗХЙбд КОШГ</se>
  </para>
  <para id="5">
    <se lang="ara" variant_id="0">бПн гЗ КСЗе ЭНУИЎ нЗ ХЗНЗбЬ(ГжТн) КУЪЙ гббнгКСГдК КЪСЭ ГУбНКЯ нЗ ХЗНГн жЗНПЙ гд еРе гЛЗбнЙ ббПЭЗЪ Ъд ЗбИнКЕРЗрЎ Гн жЗНПЙ УКОКЗСїЯбеЗ -ЮП ГЮЭб Эн жЮК гИЯС Збнжг -ЎЪбнЯ ЗбЕдКЩЗС 15 нжгЗр ббгУПУЗКбЯд ЗбИдЗПЮ ИЕгЯЗдЯ ГОРеЗ ЗбВдбЗ КУКШнЪ ЭЪб РбЯ -ОШГ -гСНИЗрЎ ЪТнТКн. дЪгЎ дЪгЎ Еде ГдЗЕУгЪнЎ ГСнПЯ Гд КГКн бдЮбнПСЗМКн КЪШбК ЭНУИбЗ ГеКг гЗРЗ КЭЪбндКЪЗбн бдЮбнЎ гЗ еРЗ...їнЗ СМб бЮП НХбК Ъбм гФЗЯб МПнЙ"УЗСе ЯжджС"</se>
  </para>
  <para id="6">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГОРК ЕУКСЗНКн "КФЗЯ" жНбК "ЯЗСбЗ" гЯЗднУЗСе" КЪЗбн Едег"нКЯбгжд ЪдЯЎ джЪЗр гЗбЗ нЪЮбЎ бд КХПЮн еРЗ. ЕМбУнУнСжЮЯ ЗбГгСгЗРЗї -...МгЪ гд ЪПЙ ФежП -гМППЗр "УЗСе ЯжджС" Эн ЗбЬ35 ж Зхг бжбПндЮКбК СгнЗр ИЗбСХЗХ ИЮУжЙ ИЪП ЩеС ЗбнжгГдКц гнКЙЎ ЪТнТКн</se>
  </para>
  <para id="7">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЎХжК ЪЩнг"КЪЗб Ебм ЕУКжПнж "ИжИ" Эн 2500 "УнИжбЭнПЗ"ЭбПндЗ "жжЭСТ" ж "КжннКСУЗбГНПЛ Эн ЗбГЮСЗХ ЗбУгЪнЙ ЗбгЦЫжШЙбПндЗ гЪЗПбЗК КОШнШнЙ...ж гжЗТджд ббХжК ИХжСЙ ХНнНЙВУЭЙгСНИЗрїЎГжбЗр УГЮШЪ ЗбГТСЗСгд ЮгнХЯ жЗНПЙ Кбж ЗбВОСмЛг УГдТб бУЗдн ГУЭб СЮИКЯЕбм ХПСЯ ЗбЪЗСн ЗббЗгЪжИЪП РбЯ ИИШЖ...ИИШЖ ГУНИИдШбждЯ ЗбМндТ ЕдМ ИЪП ЕдМ"МндМС" Еде "гЗК"УГбЪЮ ПжЗЖС ИШдЯ ж ГдТбГдТб Ебм ГУЭбж ИЪПеЗ ГУНИ ЯнбжКЯ ИГУдЗднгд еРЗїнЗ Ебен "УЗСе"їЗбУнП ЗбгУнН. ГудЗ ВУЭ...ЕЪКЮПК ИГдЯцеб ИЗбЕгЯЗд Гд ГКЯбг гЪ "МндМС" СМЗБЗрї"ИЗбКГЯнП "ИЗдЯнЕде ЗбТЗНЭгСНИЗрїЎГжбЗр УГЮШЪ ЗбГТСЗС...гд ЮгнХЯ жЗНПЙ Кбж ЗбВОСмГнеЗ ЗбОдЗТнС ЗббЪндЙ. ЕдКЩС НКмГЦЪ нПн ЪбнЯгЎ ГЭбКждн"ЕП"гЗРЗ жМПКї -ЭКЗЙ гнКЙ -ГУКШнЪ СДнЙ РбЯ -УЗСе Вд ЯжджС"Ў УЯСКнСЙЎ 35 ЪЗг" -ГХнИК 6 гСЗК гд гУЗЭЙ 10 ГЮПЗгИУбЗН гд ЪнЗС ЯИнС</se>
  </para>
  <para id="8">
    <se lang="ara" variant_id="0">гЗ еРЗї -ЗбЭКЗЙ ЗбЛЗднЙ ЗбгЮКжбЙ -ГСУбеЗ ЮУг ФСШЙ "ЭЗбн" ИЪП ЩеС ЗбнжгГжЗЛЮ гд жМжП еПЭ жСЗБ Яб еРЗї"ЕдЩС Ебм ЗбГУгЎ "ЕПУЗСе бжнТ ЯжджС". еб еРЗ ХНнНї"ГдК КгТНЗбХНЗЭЙ УКЪгг ЗбОИС ИЭКСЙ ЮХнСЙЭн нжг жЗНПЎ ЮЗКб гКУбУб -ГЯСе ЗбЮЦЗнЗ ЗбЫСнИЙ -...ЕРЗрГЭЦб гЗ нУКНЮе ЗбСМб ЗбЭЗднМндМС" ГСГнКн "ИжЫТбн"ї" -бнУ гДОСЗрЎ еб КЭНХКц ЗбСУЗЖбї -ЕЪКЮПК ИГдЯ ЭЪбКц...гСНИЗр "УЗСе"Ў еРе ГгЯ -еРЗ ГдК ГнеЗ ЗбФЗИ -ГЮбЮК ЗхгЯ"гСНИЗр "УЗСе" ГдЗ "ПЗд гжСУЯнШСГ ГгС гЗж нИПж Еддн бЗ ГУКШнЪ ЗбгМнЖ ЗббнбЙЭЮШ бЗ нгЯддн ЗбКеСИ гд ЗбГгСГдЗ ВУЭ МПЗрЎ УГЪжЦЯ УГКХбИЯ Эн нжг НУдЗрЎ ВУЭЎ гЪ ЗбУбЗгЙРбЯ ЗбСПнЖ ж Ед нгбЯ УнЗСЙ "ИжСФ"їбЗ нНЮ бе гЪЗгбКЯ еЯРЗЕдеЗ бнбЙ ЗбМгЪЙЎ ИНЮ ЗбУнП ЗбгУнНУГКЪЗнФ гЪ ЗбГгСУГЯУС СЯИКнеНУдЗр "ИЗЫТбн" бЗ нТЗб нНИднГбнУ ЯРбЯ ЪТнТнїЕбенЎ еРЗ гЮСЭУГРеИ Ебм ЗбУндгЗ нЗ ХЫнСКнЕЮЦн нжгЗр МнПЗрдНд УдЭЪбЎ ГдКц ГнЦЗр -НУдЗр -"ЗббЪдЙЎ "гЗК</se>
  </para>
  <para id="9">
    <se lang="ara" variant_id="0">НЦСЙ ЗбгбЗТг ГжбЎ ГКПСЯ Ед МСнгКн ЗбЮКб жЮЪКЗжЭЮЗр бКУбУб ЕУгн ЗбЦНнКнд Эн Пбнб ЗбеЗКЭгЗРЗ нУЪдн Гд ГЮжб бЯг нЗ СЭЗЮї бЗ КЪбнЮ -...бЯдЎ гУЗЪПЯ нЮжб ИГдЯг жМПКг ЮКнбКЗд -КбЯ ЗбЮежЙ ИЗСПЙ гдР УЗЪКндГШЭГК ЭнеЗ УнМЗСЙеб КНПЛК Ебм ЗбЭКЗЙ ЗбКЗбнЙї -ЯбЗЎ КМнИ Ъбн ВбЙ ЗбСП -ГСУб жНПЙ -ГСУбК едЗЯ жНПЙЎ бнУ едЗбЯ МжЗИ -ж ЗбгЗбЯ ЫнС гжМжП -!ЕКХб ИеЗ -ГдЗ ЭЮШ ГКХб -!ЕКХб ИеЗ гМППЗр -ГЪШдн УнМЗСЙгСНИЗр... ОПЪКЯЎ ГдК ККНПЛ Ебм ВбЙбЗ КФЪС ИЗбОМбЎ бЗ ИГУ ИеРЗ...ЭЗбВбЙ КНКЗМ ббНИ ГнЦЗрЎ бРЗ КЯбг гЪеЗЗбЮРЗСЙ дЭУеЗГдЗ нгЯд Гд ГУгЪе ЗбВд. УнбЮИ ЗббЪнд"ЗбЮЗКб жЭЮЗр бПбнб ЗбеЗКЭ"ГуЯСе еРе ЗбНЗбЗК ЗбХНЭнЙОХжХЗр ЗбНЗбЗК ЗбХНЭнЙ ЗбЫСнИЙЕбм Гнд КРеИї -бГЪШЗБ КХСнН -бЪб еДбЗБ ЗбгдЗЭЮнднЪгбжд бгХбНКдЗ еРе ЗбгСЙЕРЗ КгЯдК гд ЗбЩежС Ъбм ЗбКбЭТнждЮИб ЗбУЗЪЙ 11 СИгЗ ККХб ИдЗНУдЗрЎ ЯнЭ ГИПжїЯЗбЮРЗСЙ ГнеЗ ЗбСЖнУ -гЛб ГгЯ -...ГнеЗ ЗбУЗПЙжСП еРЗ ЭЮШЎ ГЪбдК ЗбФСШЙ...ЕУг ЗбЦНнЙЗбЛЗднЙ Эн МСнгКн ЗбЮКб ЗббКнддЭРКЗ ИЗУбжИ ЗбЕЪПЗг ЗбнжгИФЯб бЗ нХПЮЎ ГУгЗБЗбЦНнКЗд гКгЗЛбЗд ЪгбнЗрЮИб УЗЪКндЎ ИЪгС 35 УдЙ...УЗСе Вд ЯжджС" ГЪбдК жЭЗКеЗ"Эн гжЮЪ ЗбМСнгЙ Эн ФЮКеЗ..."Эн "УЗдКЗ гжднЯЗеб ИЗбЕгЯЗд КЫннС еРе ЗбгНШЙї -..."УЗСе бжнТ ЯжджС" -бЗ КбгУе -ЮКбК Эн жЮК УЗИЮ Эн ИнКеЗ... -КСЭЦ ЗбФСШЙ Гд КГОР ИЪнд ЗбГЪКИЗСЗбКФЗИе ЗбжЗЦН Инд ЗбМСнгКнд</se>
  </para>
  <para id="10">
    <se lang="ara" variant_id="0">ШИЪЗр УджЗЭнЯг ИКЭЗХнб ЗхОСм НжбеРЗ ЗбОИС ЗбЪЗМб ЭжС жСжПеЗНСнЮ ЦОг дЗМг Ъд гжЗП гРнИЙ ж дЭШ...ж УжЗЖб ГОСм ЮЗИбЙ ббЕНКСЗЮЕЯКУНК ФСЯЙ дЭШ ЪбмЗбФЗСЪ ЗбСИнЪн ЗбФгЗбн"УЗСе ЯжджС"ГбПнЯ еЗКЭї -Еде Эн ЗбОбЭ -ГдКцЎ ГСИЪ ж ОгУжд</se>
  </para>
  <para id="11">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗбОШжШ гФЫжбЙ. ЕРЗ ЯдК ИНЗМЙбУнЗСЙ ФСШЙ ЕИЮжЗ Ъбм ЗбОШ СМЗБЗрЪгбнЙ УСЮЙ Эн гКМС "ИжИ" ббЯНжб"ЗбФЗСЪ 3 МЗПЙ "ЯЗгнСждИЗЫТбн"Ў енЗ. ЕСНб"УГХдЪ гдЯ НТЗгЗрбЗ КПЭЪдн Ебм КЯУнСЯ нЗ СМб</se>
  </para>
  <para id="12">
    <se lang="ara" variant_id="0">бЗ КФЪС ИЗбОМбЎ бЗ ИГУ ИеРЗЭЗбВбЙ КНКЗМ ббНИ ГнЦЗрбРЗ КЯбг гЪеЗЎ ж"МндМС" Гн ГдЗГж "УЗСе" УдЪЗжП ЗбЕКХЗб ИЯг"ЕдКЩСжЗ ЗбЬ"ИнИМндМС" ГдЗ "УЗСе"Ў ЕСЭЪн ЗбУгЗЪЙЕРЗ ЯдКц едЗ"Еддн Эн гЯЗд нПЪм "КнЯджЗСЭн МЗПЙ "ИнЯж"Ў ГдЗ МПЗр ОЗЖЭЙГЪКЮП Ед едЗЯ ФОХЗр нШЗСПднВгб Гд КУгЪн еРЗ ЗбКУМнб ЮСнИЗрГСнПЯгЗ ГдКц ж "гЗК" Гд КГКнЗбЕХШНЗИн ИГУСЪ гЗ нгЯдЗбФСШЙ КНжбдн гд ЮУг ЕбмВОС УЗНЗжб гЪЗжПЙ ЗбЕКХЗб ИегЗбСЮг едЗ еж 5559175Ў ЕКХбн ИннЗ ХЫнСКнЎ ГНКЗМ Ебм гУЗЪПКЯЕдеЗ ен"УЗСе ЯжджС"ї ГдЗ ЗбгбЗТг Гжб "КСЗЯУбС"ЕУгЪЎ ГнеЗ ЗбгбЗТг бЗ КИЮдн ИЗбЕдКЩЗСж бЗ КНжбдн Ебм ЮУг ВОСбЗ КЮбЮнЎ бд ГЭЪб РбЯЭЮШ ЕеПГн ж ГОИСндн ИгЯЗдЯ"Еддн Эн НЗдЙ КПЪм "КнЯджЗС -"ГМб ГЪСЭеЗ ЕдеЗ Эн МЗПЙ "ИнЯж -еб ЗдКц ИОнСї -ГМб бЯддн бЗ ГСнП ЗбгЫЗПСЙ -ГЪКЮП Ед едЗЯ СМбЗр нШЗСПдн -НУдЗр ГХЫн Ебн ВдУЙ "ЯжджС" ГХЫн Ебн МнПЗр -ГдК Эн гЯЗд ЪЗг бРЗ ГдК УКЯжднд ИГгЗд НКм жХжбдЗбЯд ЕИЮн гСЖнЙЎ бЗ КРеИн ОЗСМЗр НКм Ебм ЫСЭЙ ЗбЕУКСЗНЙУКХбЯ УнЗСЙ ЗбФСШЙ ОбЗб ПЮЗЖЮ -НУдЗр -енеЎ РЗЯ ЗбСМб бг нПЭЪ</se>
  </para>
  <para id="13">
    <se lang="ara" variant_id="0">!енЗедЗ ЗбжНПЙ "1 - б 19" ГИбЫ Ъд МСнгЙЕХШПЗг ж ЭСЗСУнЗСЙ ЗбгФКИе гд ЗбШСЗТ ЗбЮПнгЭжСП" СгЗПнЙ гКМее ЫСИЗр Эн ЗбФЗСЪ 7"Еде МПЗр гУСЪ ж нХШПг ИГЪгПЙ ЗбЦжБУГНКЗМ Ебм УнЗСЙ ЕУЪЗЭ ЕбмЗбФЗСЪ 7 МЗПЙ "ИСжПжЗн" НЗбЗр!КжЮЭЕбм Яб ЗбжНПЗК ЕИНЛжЗ Ъд ШСЗТ ЮПнгбЬ"ЭжСП" СгЗПнЙСДн ГОнСЗр гКМе ЫСИЗр"гд ФЗСЪ 7 МЗПЙ "ИСжПжЗн!КгУЯн</se>
  </para>
  <para id="14">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЕЭЪбн ИЗбКНПнП гЗ ГЮжбеЎ ИЗбКНПнПбЗ ККНСЯн Пжд Гд ГЮжб бЯ ж бЗ КНПЛнГнЙ ХжК гд Пжд Гд ГЮжб бЯГКЭегндїГКЭегндї -ГМбЎ ГМбЎ ГСМжЯ бЗ КДРдн -ГдЗ едЗ бгУЗЪПКЯ"ГПЪм "СнУ" СЮнИ Эн "КнМ Яжг" "П. дЬ38416Ў ЪндК бНгЗнКЯГдКц гУКеПЭЙ ббЕИЗПЙЬ"1 - б - 19" гНЗжбЙ ббЕЪКСЗЦ"ФЗСЪ "ГжбнгИЯ" ж ЮСнИ гд "ГжЭСбЗдПедЗ "1 - б - 19" ГКМе ЫСИЗр Эн"ФЗСЪ "ГжбгИнЯ" ж ГПджЗ гд "ГжЭСбЗдПеРЗ ОШГЎ бг ГЭЪб Гн ФнЖбЗЎ бЯдЯ УКЭЪбндЦСжСн МПЗр Гд КЪнФнеРЗ ЫнС НЮнЮнЎ ЯнЭ жЮЭ РЗЯ...ЗбСМб ИЪПгЗЕде бнУ СМбЗр Иб ВбЙгИнП"Ў гд ГдЩгЙ УЗнИСПнд ШСЗТ 101"ВбЙї ЯСМб ВбнїбнУ СМб Вбн Иб УЗнИСЗднЯЗЖд Нн УЗнИСЗднбЗЎ ЯЗд ндТЭ -гебЗр -ГОЭЦн СГУЯ</se>
  </para>
  <para id="15">
    <se lang="ara" variant_id="0">КНК МбПег нжМП енЯб ЮКЗб гдгЪПд ХбИ МПЗр ж нКНЯг Ие гЪЗбМ ПЮнЮж еж гПСЪ КгЗгЗр ж гКнд МПЗр бЯд гдЗбОЗСМ бПнег ГдУМЙ ИФСнЙ НнЙЗббНг ж ЗбМбП ж ЗбФЪС ж ЗбПг ХдЪКОХнХЗр ббУЗнИСЗдн...ЕУгЪ "СнУ" бЗ ГПСн -ГдКИен Ебн МнПЗр -Ъбн ЕОЭЗБ еРе ЗбУнЗСЙЯЗд ЗбШСЗТ 600 гХджЪЗр гд МбП гШЗШнЭЯдЗ дЯФЭе ИУежбЙбЯд еРЗ ЗбШСЗТ МПнП ж нИПж ИФСнЗрЗбЪСЮЎ СЗЖНЙ Эг ЯСнеЙЎ Яб ФнЖнХЪИ ЯФЭеЕЦШССК Ебм ЕдКЩЗСебнеЗМгЯ Ян ГКгЯд гд СХПеЕУгЪЎ бУКх ЫИнЙ бЗ нгЯдХдЪ ВбЗК ггЗЛбЙ ИЪПбнУ ИЪП. бнУ ЮИб 40 ЪЗгЗр КЮСнИЗрГКЮХП Еде гд ЗбгУКЮИбї...гУКЮИб гНКгб жЗНПгд жМеЙ дЩСЯбЗ ГЭег ИГгжС ЗбКЯджбжМнЗЕРЗр ГдК гд ЗбгУКЮИб ГнЦЗрЎ еб еРЗ ХНнНїХНнН -ХНнН -ЗбУЗнИСЗдн бЗ нФЪС ИЗбГбггЛбнЎ бЗ КЭЪбн еРЗ гМППЗрПЪдн ГСНб ЭНУИ -!ЕУгЪн ж ЕЭегн -РЗЯ "ЗбгИнП" ШбнЮЎбЗ нгЯд ЗбКЭЗжЦ гЪебЗ нгЯд ЗбКЭЗег гЪееж бЗ нФЪС ИЗбФЭЮЙ Гж ЗбдПг Гж ЗбОжЭЎжеж ИЗбКГЯнП УжЭ бд нКжЮЭГИПЗрЎ НКм КгжКнГнгЯдЯ ЕнЮЗЭеїбЗ ГПСнИеРе ЗбГУбНЙЎ бЗ ГПСн</se>
  </para>
  <para id="16">
    <se lang="ara" variant_id="0">Эн ЗбШЗИЮ ЗбУЭбн бКРеИЗбУнЗСЗК ЯбеЗ Ебм ЗбгСВИ"СнУ"бгЗРЗ ГдЗїбгЗРЗ нСнПднї...жЮЪК НСИ джжнЙИЪП ИЦЪЙ УджЗК гд ЗбВдЯб еРЗЎ еРЗ ЗбгЯЗд ИЗбЯЗгбЎ Яб ФнЖЕОКЭмЎ ЭЮШ ЕОКЭмЯЗд едЗЯ дЗМжд Ъбм ЮнП ЗбНнЗЙедЗ ж едЗЯбг нЯд ГНП нЪСЭ гд ИПГеЗ"бЮП ЯЗдК ЗбВбЗК "УЗСе -ГдЗ бЗ ГЭег -...ГМеТЙ ЯжгИнжКС ФИЯЙ ЗбПЭЗЪЗбМПнПЙ ж ЗбЮжнЙЯЗдК гжХжбЙ ИЯб ФнЖж гжЛжЮЙ бКФЫбеЗ ЯбеЗЮнб ЕдеЗ ГХИНК РЯнЙгУКжм МПнП гд ЗбРЯЗБЛг ЕЪКИСК Гд МгнЪ ЗбИФСКеПнП беЗ ж бнУ ОХжгеЗ ЭНУИ...ЮССК гХнСдЗ ОбЗб МТБ гд ЗбЛЗднЙ</se>
  </para>
  <para id="17">
    <se lang="ara" variant_id="0">еб ФЗеПК еРе ЗбНСИїЯбЗ. ЯИСК ИЪПеЗЎ Инд ЗбГдЮЗЦ"ГКЦжС МжЪЗр ж ГОКИЖ гд ЗбЬ"Ю. гЗбЬ"Ю. г"ї -ЗбЮКбЙ ЗбгШЗСПжд -ВбЗК ПжСнЙ ИднК Эн ЗбгХЗдЪ ЗбГжКжгЗКнЯнЙМгЪдЗ гЪЩгдЗ ж жЦЪдЗ Эн гЪУЯСЗКббКОбХ гдЗ ИФЯб дЩЗгнНСЮК нПн ИЭЗНХ бЗнТСн...ЗхИЮн Ъбм ЗбИЪЦ гдЗ ГНнЗБ ббЪгббКНгнб ЗбМЛЛЯЗдК жНПЗК ЗбСгн КЪгб бнбЗр ж деЗСЗрдНд ЯдЗ РбЯ ЮСнИжд гдЗбЕдЮСЗЦ Ебм ЗбГИПбЯд ЯЗд едЗЯ СМб жЗНПЗбРн ЪбгдЗ ЗбЮКЗббЕЮКНЗг ГУбЗЯ ЗбгЪУЯСЗКж УНЮ ГжбЗП ЗбЪЗеСЗК ЗбгЪПднЙж КНжнбеЗ Ебм ОСПЙЮбИ ЗбГжЦЗЪЎ ж ГЪЗПдЗ гдФЭнС ЗбЕдЮСЗЦ"ЕУге ЯЗд "ЯжджС". "Мжд ЯжджСЕИдЯЎ "УЗСе". ЕИдЯ ЗбРн бг нжбП</se>
  </para>
  <para id="18">
    <se lang="ara" variant_id="0">!"СнУ"бЗЎ "СнУ". бЗЎ бЗЎ бЗ. ег УнЮКбждЯЎ"ГдК ЗбРн Эн ЗбЬ"ЯЗПнбЗЯ!ПЪдн ГСм нПнЯ ЗбВд!ЕОСМ гд ЗбУнЗСЙ!ЕМЛ Ъбм СЯИКнЯ!ЕОСМн гд ЗбУнЗСЙ -!ЕМЛц Ъбм ЗбГСЦ ЗбВд -УЗСе". "УЗСе"Ў НЗжбн"Гд КФСИн ЗбЮбнб гд еРЗЕУгЪЎ еб ГдК жЗЛЮ гдегЗїЎГЪднСИгЗ нМПС Ин ЗбКЪСЭ Ъбм ЗбМЛКндбЗЎ НППК ежнКегЗж бЗ ФЯ ЭнегЗМндМС" нЗ ХЫнСКн""УЗСе"Ў "УЗСе" еРЗ ЗбПЯКжС "УнбИСгЗд" -"гСНИЗр "УЗСе -"ГСнПЯ Гд КОИСне ИЯб гЗ ЮЗбе бЯц "СнУГнгЯдЯ ЭЪб РбЯїГМбЎ ГЩд РбЯеб ГдК ШИнИї -ШИнИ дЭУЗдн МдЗЖн -еб "СнУ" гМдждї -НУдЗрЎ еРЗ гЗ УдНЗжб ЕЯКФЗЭе -</se>
  </para>
  <para id="19">
    <se lang="ara" variant_id="0">"гЪ ЗбжНПЙ 132 ИЮнЗПЙ "ИнСнгд 21 Ебм 27еРЗ Эн УдЙ 2027ї...РбЯ ХНнНЎ Лг ЪндКеР УЗЭб ЪЩнг -"Эн ЗбЪЗгннд ЗбгЗЦннд ИЮнЗПЙ "Мжд ЯжджС... -гд ЯЗд ЗбЪПж гМППЗрї -...дЩЗг ЯжгИнжКС ПЭЗЪн ХггКе -ЗббЪдЙ! ВУЭ"ХггКе ГдЩгЙ "УЗнИСПнд..."бЬ"УЗЯ джСЗПЭегКж еРЗ ЗбЯжгИнжКС нЩд ИГде нУКШнЪ Гд нЭжТИжЗУШЙ ЮКбе бГг ЪПжеИЮКбе Эн ЗбжЗЮЪ ЮИб НКм жбЗПКеЕМеЗЦ СМЪн джЪЗр гЗїеРЗ ЗбСМб "УнбИСгЗд" нЦНЯдн ббЫЗнЙЎ Эн ЗбГУИжЪЗбгЗЦн ЯЗд бПне СМб ГНСЮ УМЗПКе ЗбГЭЫЗднЙ...бЭеЗ ГжбЗр Лг ГЦСг ЗбдЗС ЭнеЗ -ЕОСУ -бцгу бг нЮКб ЗбЯжгИнжКС "ЯжджС"їбцгу еРЗ ЗбгОШШ ЗбгЪЮП гЪ "ЗбгИнП"їбг нЯд бПне ЕОКнЗСНШгдЗ ФИЯКег ЗбПЭЗЪнЙЯдЗ ЭТдЗ ИЗбЭЪб ж бг нЯд ЮКбЯжджС" УнНПЛ ЭСЮЗр НндРЗЯ"УЯЗн дК" ЯЗд ЪбнеЗ гНже"гд ЗбжМжП ГХбЗрГЪдПЖР ЕУКжбнКг Ъбм гИдм ЗбгОКнСж жМПКг...гЗ ЕУгеЗїГМеТЙ ЕТЗНЙ ЗбТгдїеРЗ ХНнНЎ ЯЗд "ЗбгИнП" ЕУКОПгеЗ ИЗбЭЪбГСУбдн "ЯжджС" бЕнЮЗЭе ЛгдУЭжЗ ЗбгЯЗд ИСгКеНУдЗрЎ жЯнЭ гд ЗбгЭКСЦ УКЪжПїбЗ ГУКШнЪбЗ ГНП УнЪжП ббИнКж бЗ нГКн ГНП ВОСЭЮШ еж...ж ГдЗ</se>
  </para>
  <para id="20">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГбнУ бПнЯг ГУбНЙ ЕФЪЗЪнЙї!ГУбНЙ ЕФЪЗЪнЙ -ГСдн ЮШЪЙ гд КЯджбжМнЗ ЗбгУКЮИб -нЪИС ЗбгСБ ЪЗСнЗрЎ ФнЖ гЗ ИУИИ ЗбНЮбЗбРн нжбПе МУг ЗбЯЗЖд ЗбНнбЗ ФнЖ МЗгП нУКШнЪ ЗбЪИжСбгЗРї -ГдЗ бг ГИдн еРе ЗбВбЙ ЗббЪндЙ -НУдЗрЎ НУдЗрЎ бЯд еРЗЗбУЗнИСЗдн гд ЗбгЪПд!ж гЫбЭ ИЗбГдУМЙ ЗбНнЙ -ЗжеЎ ХНнН -еРе гЗПЙ ЪЩнгЙЎ нгЯддн ЗбКЮПгЭн гедКн ИЭЦб еРЗ ЗбСМбГбЗНЩКг гПм РЯЗЖе ИНИЯ еРЗЗбМТБ бнХИН гд Пжд НЗМЙ Ебм ПбнбїгЪЩг ЗбебжУЗК ЗбМджднЙгЪЮПЙ бЯд еРе СЗЖЪЙбг ЗбгСГКЗд ЗбГОСнКЗд ЮКбКЗї -ГКбЭК гЪЩг ЗбУМбЗК ОбЗб ЗбНСИ -УЯЗн дК" ЯЗдК КМеб Яб""ФнЖ КЮСнИЗр Нжб жЗбПЙ "ЯжджСЯГУгеЗ ЗбЛбЗЛн ж гЯЗд ЕЮЗгКеЗЯЗдК КЪСЭ ГУг ЗбгПндЙ ЭНУИж ЯЗд "ЗбгИнП" нКХСЭ ИШСнЮЙ дЩЗгнЙ ЭНУИ...НУдЗр бдЪП Ебм -ЕдЩСЎ УгЪК гЗ Эне ЗбЯЭЗнЙ -ГМИК Ъд ГУЖбКЯ ж ЗбВд Ъубн"Гд ГСм "УЗСе ЯжджСббГУЭ бЗ нЪжП ЗбЮСЗС бн -ж бгу ГКНПЛ ЕбнЯ ЕРЗрї -гд ЗбгУЖжб едЗї -...СМЗБЗр -!ЕОСУгЗ ТбК бЗ КЭегУнМПеЗ. еРЗ еж ЪгбееРЗ Яб ЪгбебЗ нгЯдЯг ЕнЮЗЭеЎ УнКМЗжТЯг ж нгУЯ ИеЗ!жнЮКбЪ ЮбИеЗ!ПЯКжС -!ЕКС... ЕКСЯждн -ВУЭЕРЗр "СнУ" гМдждї -ИЗбгХШбН ЗбКЮдн Еде гОИжб -УЗСе"Ў еРЗ гЗ нЪСЭ ИЗбУКСЙ ЗбжЗЮнЙ"нСКПнеЗ ЭСнЮ ЗбеМжг ЗбКЯКнЯнж ен КХП СХЗХЙ 12 гбгНКгЗр ЯЗд ЗбСМб ЗбВОС бПне жЗНПЙ КНКгЪШЭеЎ ЕбгУнеЗЎ енЗж гЗРЗ Ъд КНШнге ТМЗМ ЗбУнЗСЙ ИЮИЦКеї -Ъбм ЗбГСМН Еде ЯЗд гОПСЗр -ж ЯУС ЪЩЗг нПе ЯбеЗЎ бд нФЪС ИЗбГбгЮИб УЗЪЗК...ЯЗд едЗЯ СМб гСЙГКСнд еРе ЗбдПИЙїФЯСЗр</se>
  </para>
  <para id="21">
    <se lang="ara" variant_id="0">"бд КХб жЗбПКЯ гд "ИнЫ ИнСЮИб УЗЪЙ Ъбм ЗбГЮббЗ ГУКШнЪ Збджг -НЗжбн -ЮП бЗ КИПж ЯРбЯ бЯдКбЯ ЗбГСнЯЙ гСнНЙ МПЗрУКЯжднд ИГгЗд КгЗгЗрЎ нжМП 30 СМбФСШЙ Эн еРЗ ЗбгИдмФЯСЗр бЯЪгК гУЗБЗр -ЪгК гУЗБЗр -"ГдЗ ХПнЮ бЬ"УЗСе ЯжджСЮнб бн ЕдеЗ едЗЎ ГнгЯддн СДнКеЗ гд ЭЦбЯїЯбЗЎ бЗ нгЯдЯ СДнКеЗЕдеЗ КПбн ИЕЭЗПЙГнд енїЕдЩСЎ ЮП нУКЫСЮ ЗбГгС ИЪЦ ЗбжЮКЕРЗ ЯдК КСнП ЗбЕдКЩЗС нжМП гЮЪП едЗЯУЬГЪЬЬжП!ЕШбЗЮ дЗСдНКЗМ Ебм ПЪг едЗгЗ еРЗЎ ЕСеЗИнї -!енЗЎ енЗЎ енЗ -</se>
  </para>
  <para id="22">
    <se lang="ara" variant_id="0">!бдОСМ гд едЗ -енЗЎ енЗ -ИНЮ ЗбМНнг гЗРЗ НПЛ ббгХЗИнН едЗїСЗЮИе!нНгб ГУбНЙ ГжКжгЗКнЯнЙ -ЕЭКН ж НгбЎ енЗ -!ГШбЮ! ГШбЮ..."ЕП"</se>
  </para>
  <para id="23">
    <se lang="ara" variant_id="0">!"СнУ"гд едЗдФСЙ ГОИЗС (Ян ГЭ Гб Ин) ббУЗЪЙ 4:36Эн гжЦжЪ ЗбУЗЪЙ ЗбСЖнУнКМСн ГЦОг ЪгбнЙ КЪИЖЙ"бСМЗб ЗбФСШЙ Эн КЗСнО "ЯЗбнЭжСднЗЗбФСШЙ Эн ОгУ гЮЗШЪЗК...МджИнЙ КШЗСП гМежбЗрОРн еРеНУдЗрЎ бдИЪП еРе Ъд ЗбШСнЮГКФЪСнд ИЗбИСПї -ГКМгП -СнУ"ї"</se>
  </para>
  <para id="24">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЯЗнб"Ў ЯнЭ нЯжд ЗбУнС"ЪИС ЗбТгдїджС ГИнЦГбгЯГдЯ КжбПнд Ъбм гЗ ГЩд -нЗ Ебен -ГХИК ИжЗНПЙ едЗГКЮХП ЕдЯ ГХИК ИСХЗХЙї -бнУ УнЖЗр -ЪбндЗ ЕХШНЗИЯ Ебм ШИнИ -бЗ ИГУЎ ЕдУн ЗбГгС -гЗРЗ КЮХП ИЕдУнїеб ГдК гМдждї ЕОбЪ еРе!ЗбУнП ЗбгУнНГКСндї ЕОКСЮК ЗббНгУнПЭЪдн еРЗ Ебм ЗбКЮнДебЗ ККЯбг Ъд ГгС гЗї -гЗРЗї -ЎбЗ ГПСнЎ Гн ФнЖ КЯбг ЭНУИГОИСдн Ъд ЕИднЕде ИЮЗгКн КЮСнИЗрбПне дЭУ ЪндЗЯЯнЭ ШИЪеїЕде Геб ббЛЮЙ. ж Южн"ГдЗ гУКЪП ббгжК бГМб "Мжд ЯжджСНУдЗрЎ Ъбм ЗбГЮб ГЪСЭГн ЕУг УГШбЮе ЪбнеГЭКСЦ ЕдЯ бЗ КЪСЭ гд ЗбжЗбП бЖбЗ ГШСПеЪдПгЗ ГКЪСЭ Иебг нКЯбг "Мжд" Ъде ЯЛнСЗр...ГЪСЭ Еде КжЭн ЮИб ЗбНСИ -!ЕдКЩС -бЗ ГСнП Гд ГЪСЭеб "Мжд" ГСУбЯ Ебм едЗїГдЗ КШжЪКбгЗРЗї -...ЯЗдК ЭСХЙ ббЮЗБ ЗбГУШжСЙ -</se>
  </para>
  <para id="25">
    <se lang="ara" variant_id="0">ж ЗбЕУКЪПЗП гдР ЗбХЫСЪдПгЗ ЯдКгЗ гОКИЖнд ЮИб ЗбНСИККЯбг Ъд ГгжС бг ГЭЪбеЗ ИЪПИХнЫЙ ЗбгЗЦннПЭЪдн еРЗ Ебм ЗбМдждГжЗЛЮ гд ЕдЯ жМПК ЗбФОХ ЗбХНнНїГдЗ гКГЯПенЗЎ еб ГИПж бЯ ЯжЗбПеЭн ЗбгУКЮИбїеб ГдЗ ЮжнЙ Гж гдЩгЙї бЗ ГУКШнЪ НКм!СХП ПЭКС ФнЯЗКнЕУгЪ "СнУ" бг ГШбИ еРЗ ЗбФСЭ...ж бЗ ГСнПеЎ бЗ ГСнПГнЗр гдеЎГжХЗдн ЕИдЯ ИСУЗбЙ бЯМЪбдн ГНЭЩеЗФЯСЗр "УЗСе" Ъбм ФМЗЪКЯ ШжЗб""ЗбГЪжЗг ЗбгЩбгЙбЗ нгЯддн гУЗЪПКЯ Эн гЗ УКжЗМенде ЮСнИЗр""ж бЗ нУЪдн ЕбЗ Гд ЗЮжбЎ Ед ЗбгУКЮИб бг нЯКИжЪбнЯ Гд ККНбн ИЮжЙ ГЯИС""ггЗ нгЯдЯ Гд ККХжСн"нМИ Гд КдМНн ж ЕбЗ бд ГжбП ГИПЗр"ЕдКеКеРе ЪгбнЙ КЦгнП гнПЗднЙ дЗМНЙГЪМИКЯїЕдеЗ ЪгбнКн ЗбГжбмГКСнПнд Збджг ЮбнбЗрї УнИТЫ ЗбЭМС ЮСнИЗрНУдЗрЯбгдн ИЪПЪд гЗРЗїГОИСдн Ъд ЗбгЯЗд ЗбРн МЖК гдеНУдЗрдОКИЖ деЗСЗр бЯд нгЯддЗ ЗбКМжб бнбЗр</se>
  </para>
  <para id="26">
    <se lang="ara" variant_id="0">"бЯдег бнУжЗ ГРЯнЗБ ЪбгдЗ "МждШСЗЖЮ ббКОбХ гдегЛг ИПГК ЗбВбЗК ЗбгКУббЙ КЩеСЗбгИнПжд" ЯЗджЗ ЗбГНПЛ"ж ЗбГУжГЪИСК ЮШЗЪЯ Эн дгШ КЭКнФнКИЪП 750 гКС Ъд ФгЗб гжЮЪЯЭегК 750 гКС ФгЗбЗренЗ ИдЗ -ЗбЕЪКСЗЦ КжЮЭ -ЗхденК ЗбгегЙ ИУежбЙег ЭСЮ ЯЗУНЙ Эн ЗбСИЪ ЗбПЗЖСнЕЮШЪ ЗбЕКХЗбЎ ГЪнП ЕЮШЪ ЗбЕКХЗбЕОСМег ЭнгЗ ИЪП -"ЕУКбгЎ ГнеЗ ЗбЮЗЖП "ЕнЯж -ЗбЮШЗЪ ЗбКЗУЪ гЗ еж жЦЪЯгї -ЗбЮШЗЪ ШИнЪн -дНд ЮЗПгжд -ЗхУКбг -ЗбЮИжЎ гЗеж жЦЪЯгї Нжб -ЗбЮИж Вгд -...(СнУ" (И.д 384" -ХНнНЎ ПЪе нПОб -Гн гКУббжд Эн гСЯТ ЗбКУжЮї -бЗ гФЗЯбЎ ЗбгЯЗд дЩнЭ -дНд дОКХС ЗбПжСнЙЎ НжбЕУКбг. нЗ "нЗдЯн 1 -7" ГдК жЗЦНббЪжПЙ</se>
  </para>
  <para id="27">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЯдК ГНбг ИЗбЯбЗИдНд дУКОПгеЗ бСХП ЗбгИнПждЪЗбгЯ гСжЪ ббЫЗнЙнЗ ХЗНГбПнЯ еС гнК Эн ЗбПЗОб Гг гЗРЗї"ЗбЕМЗИЗК ЗбгНКгбЙ"КИЗр бЯ ГнеЗ ЗбУЗЭбЯжО Ггн (ИнЫ ИнС) 555 - 9861""ШСнЮ (УИСжУ) 181ЕбенЎ ЗббЪдЙФЯСЗр"дТб КнЯн"еб еРЗ ЯЗЭнїГМбЎ еж ЯЗЭнбЗ ГСнП Гд ГУГб Гнд жМПКеГдЗ ЮЗПг -дСнП ЫСЭЙ -гЪ гШИО -ГбПнЯ жЗНПЙ ИгШИОї -</se>
  </para>
  <para id="28">
    <se lang="ara" variant_id="0">нМПС ИдЗ КЭЮП ЦгЗПКЯ ГнЦЗрбЗНЮЗрЎ УГРеИ бЕНЦЗС ЗбгДдЕНКЭЩн ИеРЗбЗЎ бЗ ГУКШнЪ ЕШбЗЪЯ Ъбм гЯЗдн ЕгнШбИ гдн ГбЗ ГЭЪббЯд ЪТнТКн Ъбн Гд ГЪСЭГнд нгЯддн ЗбЕКХЗб ИЯКШбИнд гдн ЗбЕОКИЗБ едЗ Эн ЗбЯжО ЯеЗСИЙж КСЭЦнд ЕОИЗСн гЗ ЗбГгСїЕддн ЮбЮЙ МПЗр едЗНУдЗр. НУдЗрЎ ЗбСЮг едЗГгУКЪПеї -ГМбЎ КЯбгн -Еде 1439-555-408 ЫСЭЙ СЮг КУЪЙГПждК РбЯї -НХбК Ъбне -НУдЗрЎ Ъбн ЕдеЗБ ЗбгЯЗбгЙ ВУЭЙЎ бЗ нгЯдднЕОИЗСЯ ЗбгТнП НЗбнЗрГНИЯ ГгнГНИЯ ГнЦЗр ЪТнТКн"дТб "КнЯн" -ГЪШдн ЗбЪджЗд -гЗРЗ ГНЦСКїЯСЗК ЗбдЭЛЗбнд ... ФСЗИ ЗбРСЙ ... ГгжднЗгЗ еж ЗбЪФЗБїЗбИбЗУКнЯ -нИПж еРЗ бРнРЗр -гЗ ежїгТнМ гСКЯТ Ъбм ЗбдКСжЫбнУннд ЕдегКжЗТд ГЯЛСКЪбгК ХдЪе Эн ХЫСн</se>
  </para>
  <para id="29">
    <se lang="ara" variant_id="0">еЯРЗбжбИн ЗбЫШЗБИСЭЮ КЗгНКгЗр ЯЗдК ШЭжбКЯ гСНЙеРЗ МнПНУдЗрЎ УКЙ ЗОСм ггЗЛбЙж УГИПГ ЗбЪгб Ъбм ЗбЭКнбУнМПдЗЎ ГбнУ ЯРбЯїЪбм ЗбГСМНбд ндКен ЗбГгС ГИПЗрЎ ГбнУ ЯРбЯїЕдЩС ЕбнЎ Еддн ГСКМЭнЗбн гд ЕУШжСЙЎ ГбнУ ЯРбЯїбЗИП Ед ЩдЯ ОЗИїЯбЗЎ ЫнС ХНнНЯЗнб"Ў ЗбдУЗБ Эн ТгдЯ"ЯнЭ нИПждїгЮЗКбЗК ИЗСЪЗКбг ГЪдн еРЗГЯЗд едЗЯ ФОХ ггнТїФОХ гЗ...ї...ЭКЗЙЎ КЪСЭЯбЗ</se>
  </para>
  <para id="30">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГИПЗрїГдЗ ВУЭЙЎ ГдЗ МПЗр ВУЭЙГбг ЯИнСЗбГбг нгЯд ЗбУнШСЙ ЪбнеКЭХбнде ЭНУИЕРЗр бЗ КФЪС ИФнЖїМжд ЯжджС" ГЪШЗдн ХжСЙ бЯ гСЙ"ЯдК ГМеб ЗбУИИ НндРЗЯЎЯЗдК ЮПнгЙ ж ИЗбнЙИЗеКЙЯдК ФЗИЙ ЯгЗ ГдКц ЗбВдж ИПжК НТндЙ ИЪЦ ЗбФнЖЯдК ПжгЗр ГКУЗЖб Нжб гЗЯдК КЭЯСнд Эне Эн КбЯ ЗббНЩЙНЭЩК Яб КЪЗИнС жМеЯЯб гдНдн"УЗЭСК ЪИС ЗбТгд гд ГМбЯ "УЗСеГНИЯЎ бШЗбгЗ ГНИИКЯгЗ ЯЗд нМПС Ин Южб РбЯ</se>
  </para>
  <para id="31">
    <se lang="ara" variant_id="0">!бдИПб гЯЗдндЗ!ИУСЪЙ ГЯИС! ЮжПн ИУСЪЙ ГЯИС!ЯЗнб"! ГжеЎ нЗ Ебен"!"ЯЗнб"!ЕИд ЗбЪЗеСЙ</se>
  </para>
  <para id="32">
    <se lang="ara" variant_id="0">бдЫЗПС гд едЗ!ЕОСМ!ЯЗнб"! енЗ! ЕдеЦ"!"Еде ЮЗПг! "ЯЗнб!енЗ!УЗЪПдн! ЕОСМ! ЕОСМ!ЕОСМ!енЗ!ЕУСЪ!бЗ ККжЮЭн! ЕеСИн</se>
  </para>
  <para id="33">
    <se lang="ara" variant_id="0">!"ЯЗнб"!"ЯЗнб"!"ЯЗнб"бЮП ЭЪбдЗеЗ "ЯЗнб". дбдЗ где!бЗ!бЗ!ЕдКЩСнгЗРЗ КЭЪбїКЫШнЙ.. НКм бЗ нУКШнЪ КЪЮИдЗ"УбУбЙ ЗбЕдКЗМ ЗбГжКжгЗКнЯнЎ КФЫнб"!енЗ!енЗ!бЗЎ " ЯЗнб"! енЗ</se>
  </para>
  <para id="34">
    <se lang="ara" variant_id="0">КНСЯ! "СнУ"Ў Ъбм ЮПгнЯ ГнеЗ ЗбМдПн!Ъбм ЮПгнЯЎ КНСЯКСЗМЪЎ КСЗМЪ Ебм ЗбжСЗБ"ЕСЯЦн "УЗСе -бЗ -!ЕСЯЦн</se>
  </para>
  <para id="35">
    <se lang="ara" variant_id="0">КЪЗбЎ нЗ ЕИд ЗбЪЗеСЙбЗ</se>
  </para>
  <para id="36">
    <se lang="ara" variant_id="0">"ЯЗнб"ЗбФСнШ ЗбУЗИЪЎ 10 джЭгИСгЗРЗ ЯдК ГЮжбїЗбГХЪИ ИЗбдУИЙ Ебн еж Гд ЗхЮСС гЗ нМИГд ГОИСЯ Ие ж гЗ нМИ ГбЗ ГОИСЯ ИебЯддн ГгбЯ ИЪЦ ЗбжЮК ЮИб Гд КЯИС ЯЭЗнЙбКЭег еРе ЗбГФСШЙЕдеЗ ИЗбГНСм бн НЗбнЗрбГКгЯд гд Эег ЗбГгжС"ЗбжЮжП гд ЭЦбЯ" -"Яг" -"ЕгбГ ЗбОТЗд -ГгбГ ЗбОТЗдЎ НУдЗр -ГнМПС Ин ЕОИЗСЯ Ъд жЗбПЯїИднЎ еРЗ ЮСЗС ХЪИГУнКГЛС ЮСЗСЯ ИЕСУЗбе Ебм едЗЕРЗ ЯдК КЪбг Еде жЗбПЯїГРЗ бг КСУб "ЯЗнб" бЗ нгЯдЯ Гд КжбП ГИПЗрнЗ Ебен ЮП нЭЮП ЗбгСБХжЗИе МСЗБ КНбнб еРЗбЯд ГЪКЮП Еддн УГОИСЯГПнд бе ИРбЯ...бЪбе нЭнП ГдКЪбг ЕддЗ ОбЗб ЗбУЗЪЗК...ЗбЮбнбЙ ЗбКн ГгЦндЗеЗ гЪЗр</se>
  </para>
  <para id="37">
    <se lang="ara" variant_id="0">гЗРЗ ЮЗбї -ЮЗб ЕдЯ МгнбЙ МПЗр УнПКн -ж еж нОМб Гд нШбИ гдЯ 5 ПжбЗСЗКгЮЗИб еРе ЗбХжСЙбЯде ЕРЗ бг нЭЪб УнЦСИе жЗбПеГдК гЗЯС МПЗр нЗ ЭКм"ГСИЪ ПжбЗСЗ" -"НУдЗрЎ НУдЗр" -"ФЯСЗр"гЗРЗ ЮЗб ббКжїЮЗб Ед едЗЯ ЪЗХЭЙ ЮЗПгЙГЪСЭгЪ КНнЗКнAmmar Schwarzenegger</se>
  </para>
</body>
</html>