<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<html>
<head>
</head>
<body>
  <para id="0">
    <se lang="ara" variant_id="0">Гбг КУКШЪ ЗбКЯбг ЮИб РбЯїбЯЗд ЗбГгС Гежд ЪбнЯбЮП ЕЪКСЭ ГОнСЗрдЗжбе ИЪЦ ЗбЮежЙбЗ КЮбЮЗФСИ еРежУКФЪС ИКНУдбЗ КГОР ЗбГгС ИМПнЙ нЗ ХЗНЗеПГГеРЗ ХНнНї -|ЗбИУжеЗИКеМЎЕдКем ЗбГгС ЗбВдЭЮШ ЪгбнЙ жЗНПЙ ХЫнСЙеб КУКШнЪ ЗбжЮжЭїЗКСЯжеОРЎ ЗСКПн еРЗЕде гдЗУИ бЯЎУдРеИ Ебм  ЗбВдбд нгнТжЯ Эн еРЗ ЗбТнЛг УдЪКЮЯЗЪШже ЮИЪе жЗбИУже!Кг КМднПЯ!енЗ ИдЗ!КжЮЭГКСнП Гд ККбЮм МжбЙ ГОСмї!ЯЭм еСЗБЗрЗУКМгЪ ЮжЗЯ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">The Paras!U posljednje vrijeme smi imali problem.A problem, je kao i obicno: Pod jedan,neprijatelj...Pod dva, kako ga unistiti.U Alziru ima 400,000 arapa.Jesu'l svi oni nasi neprijatelji? Naravnoda nisuTo je samo manjina koj vlada i upravljaterorom i nasiljem.To je neprijatelj kojeg moramoizolirati i unistiti.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">ЗЛАТЕН ЛЪВФИЛМОВ ФЕСТИВАЛ ВЕНЕЦИЯ 1966 Г.ГОЛЯМАТА НАГРАДАНА МЕЖДУНАРОДНАТА КРИТИКА 1966 Г.НАГРАДАТАНА ГРАД ВЕНЕЦИЯ 1966 Г.Реши ли вече дали ще говориш?Ще е по-добре за теб.Най-накрая се разбрахме.Дайте му кафе.Спокойно, не се тревожи.Пийни малко. Ще ти стане по-добре.Не го приемай толкова тежко, старче.Пийни.Мирно!- Свободно.Вярно ли е?- Бих казал да. Ул. "Абдерам" № 3.Трябва да го облечете.Спокойно сега. Всичко свърши.Само още едно малко усилие.Можеш ли да стоиш прав?Пуснете го.Вземи. Облечи това.Ще ти стои много добре.Сега отиваме в Казба.С тези дрехи няма да те познаят.Ще ни покажеш къде се криеАли Острието.И след това си свободен.Дайте му фуражка и го облечете.- Вече си назначен!Не се прави на идиот, Галоа!</se>
  </para>
  <para id="1">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЎЪбн бЗИжЗдК) ЗбИнК гхНЗХС)бЗ ЭЗЖПЙЎУбшг дЭУЯбнОСМ ЗбХИн жЗбгСГЙ ГжбЗрЎЛг ЗбСМб ЗбВОСжГОнСЗр ГдКЦЪжЗ ГУбНКЯг МЗдИЗрЎбЗ ОПЪбнУК Эн ХЗбНЯгЎбЮП НЗХСдЗЯгбнУ бПнЯг ЭСХЙЎ еб КЭегднїеб КУгЪдн їЎЗХЫ! ГдК ЗбГОнСЕдКем ЗбГгСбЮП ЕдКеК ЗбМИеЙЗбМгнЪ ЕгЗ гЗК жЕгЗ Эн ЗбУМдЎЕРЗ ОСМК ЗбВдУКНЩм ИгНЗЯгЙ ЪЗПбЙ!ЗКОР ЮСЗСЯЗбМТЗЖС)Ў 1954)ЗбНн ЗбГжСжИнЎМИеЙ ЗбКНСнС ЗбжШднЙ... :ЗбИнЗд ЗбГжбФЪИ Ў гЪСЯКдЗ гжМшеЙЦП ЗбЕУКЪгЗСнЙеПЭдЗ: ЗбЕУКЮбЗбжЕЪЗПЙ ЗбжбЗнЙ ЗбМТЗЖСнЙИгжМИ ЗбгИЗПЖ ЗбЕУбЗгнЙжЕНКСЗг ЗбНСнЗК ЗбГжбнЙИЫЦ ЗбдЩС Ъд ЗбМдУ Гж ЗбПндКМдИЗр бЕСЗЮЙ ЗбПгЗБЎ дЮКСН... Гд ККЭЗжЦ ЗбУбШЗК ЗбЭСдУнЙгЪдЗ ИФГд НЮдЗ Эн КЮСнС ЗбгХнСГнеЗ ЗбМТЗЖСнждЎ гд жЗМИЯгЕдЮЗР ИбЗПЯг жЕЪЗПЙ НСнКеЗжУнЯжд ЗбдХС НбнЭЯг!Ебм ЗбГгЗг нЗ ГОжКн! ЗКНПжЗЗбМИеЙ КПЪжЯг Ебм ЗбМнФ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">...i na povrsini ali i ispod nje......koristeci dobro isprobane revolucionarnetaktike i originalne tehnike.To je nepoznat, ne prepoznatljivneprijatelj......koji se mijesa s narodom.Necemo nikada znati.To je dovoljno, Martin.Morat cemo krenuti od nule.Znamo ponesto odstrukture organizacije FLN-a.Pocnimo odavde. To jepiramidalna organizacija......izgradjena od razlicitih sekcijakoje su dalje...</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Успокой се!Да не искаш да почнем пак?Стига глупости.Стегни се.БИТКАТА  ЗА  АЛЖИР</se>
  </para>
  <para id="2">
    <se lang="ara" variant_id="0">... еРе ОЗУСЙЎ жеРе ОЗУСЙжеРе ЗбСЗИНЙОгУгЗЖЙ ЭСдЯПжСЯ УнПКнеРе ЗбСЗИНЙЎ жеРе ОЗУСЙ!Еде ПЗЖгЗр едЗбгу ЗбЪМбЙї -ЗжЮЭе -!ЗЦСИжЗ ЗбжЫПЪбн бЗИжЗдКЎ жхбП Эн 15|ГгшнЗбгедЙ: ЪЗгбЎ ИдЗБЎ гбЗЯгєЪЗШб НЗбнЗрЗбСКИЙ ЗбЪУЯСнЙ: гСЗжЫЎИЗбЪЗг 1942|ЪЮжИЙ УдЙ жЗНПЙ Эн ЗбЕХбЗНнЙбГЪгЗб КОСнИЎИЗбЪЗг 1944|ЪЮжИЙ УдКдЗд ббУбжЯ ЗбгдНСЭЎИЗбЪЗг 1949гНЯгЙ Ў ЗбНИУ бЛгЗднЙ ГФеСбЕеЗдЙ ЦЗИШ ГЛдЗБ ЮЦЗБ жЗМИе</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Na vrhu se nalazi sef osobljakoji je odgovoran za politicku organizaciju.On nominira nekoga da budeodgovoran za jedan sektor: Br. 1.Br. 1 bira jos dvojicu: Br. 2i 3.I tako je Trougao 1 oformljen.Brojevi 2 i 3 biraju dva covjeka zasebnoBrojeve 4, 5, 6 i 7.Zbog ovakve strukture, svakiclan organizacije......zna samo tri ostala clana.Onoga ko ka je izabrao......i dvojicu koje je on izabrao.A kontakte obavaljaju samo pismeno.Zbog toga mi ne znamo nasegneprijatelja.U stvari ni oni se ne znaju medjusobno.Ako znamo ko je u stanju smo da ga eliminisemo.Vojna strana je sekundarna.Policija je ta koja je vazna..Znam da ne volite cuti to.Ali to je jednini nacin da kompletiramonas zadatak..Moramo pokusati rekonstruisati......piramidu i identifikovatiglavnu osobu.Osnova naseg posla je informisanje.A metoda ispitivanje.Usmjerena u tom pravcukoji namje garant da cemo uvijek dobiti odgovor.U ovakvim situacijama pogresna razmisljanjaprave nas smijesnim......i veoma slabim.Siguran sam da me sve jedinice razumijui da ce djelovati prema uputama.Na zalost......to ne zavisi samo od nas. Moramoimati grad na raspolaganju.Da bi supjeli sve pretresti......i svakoga ispitati.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Али Острието, къщата е обкръжена.Съпротивата е безсмислена.Предай се.Първо да излязат детето и жената.После мъжът, който е с теб.После ще излезеш ти.Оставете оръжията си.Без номера, ще ти струва скъпо.Насочили сме картечници.Нямаш никакъв шанс. Разбра ли?Чуваш ли ме, Али?Слушай добре! Ти си последният.Всичко свърши.Организацията вече не съществува.Всички са мъртви, или в затвора.Ако излезеш сега,ще имаш честен процес.Хайде, решавай!АЛЖИР, 1954 г.ЕВРОПЕЙСКИЯТ  КВАРТАЛКАЗБА</se>
  </para>
  <para id="3">
    <se lang="ara" variant_id="0">!!!!!! КНнЗ ! КНнЗ!ЗХгКжЗ! УнЪПгжеХгКЗрИЪП гСжС ОгУЙ ГФеС</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">...jer Alzir je turisticko mjestoa ne ratno polje.Trazili smo da odrijesene rukeali tako nesto je veoma tesko dobiti.Trebamo jedan incidentkoji ce legalizovati nase akcije......i uciniti ih izvodljivim.Mi sami moramo stvoriti uvod......kako ga nasi neprijatelji ne bi stvoriliza nas, a vjerujem da bi mogli.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Това губи, това губи...Асото печели.500 франка.Ваш ред е, мадам.Асото печели, това губи.Той винаги е там!Този закъде се е забързал така?- Спрете го.Да му дадем да се разбере!</se>
  </para>
  <para id="4">
    <se lang="ara" variant_id="0">ббСМЗб жМеЗд "" ЗбГжб гИКУгЗрЎ жЗбВОС ИЗЯнЗреб ГСУбжЯїГМбЎ бЮП ГСУбжднОР!КгебЪП Ебм едЗГКМнП ЗбЮСЗБЙї -ГМб -ЗЮСГеЗ бнедЗЯ гЮем гЫЗСИн "... Ў ЭнЎЎЯб нжг Эн ЗбОЗгУЙ ЪХСЗр... нгСш ФСШн ЭСдУннИЮм бИЦЪ ПЮЗЖЮЎ НКм нФСИЗбЮежЙЎ жнНХб Ъбм ЗбгЪбжгЗКЎЛг нгЦн" ЪбнЯ ИЮКб ЗбФСШнбнУ ї -ЯбЗЎ Иб ЗбФСШн -НУдЗр... бЗ КОШЖ "ЎИМжЗС ЗбгЮем... УКСм ЭКЗЙ КНгб УбЙ... ЯбЗЯгЗ УККИЪЗд ЗбФСШнЎжЭн ЗббНЩЙ ЗбгдЗУИЙ... УКУбшгЯ гУПУЗр" бнУ ЪбнЯ Ужм УНИ ЗбТдЗПСЗЮИдн нЗ ГОнЕРЗр ГОЗЖЭ ЗбВдїФЗеПжЗ ЯнЭ нМЗТн ЗбдЩЗгЗбОждЙ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Cine se opustenim.- Da ali su uznemireni.Kao pacovi u klopci....nadam se.Sta mislis da li ce se strajk stvarno dogoditi?Sigurno.Sve ide kako treba?- Nadam se.Kako ce te nazvati operaciju?Pa, generale...Operacija Sampanjac(Champagne).- Operacija Sampanjac, zasto da ne?Uredu.Oni su prosjaci, beskucnici,jadnici.Oni ce ostati ovdje tokom strajka,sigurni od policijskih racija.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Да живее Алжир!Да живее Алжир!Млъквайте.Ето го.Мирувайте.ПЕТ МЕСЕЦА ПО-КЪСНО</se>
  </para>
  <para id="5">
    <se lang="ara" variant_id="0">!ЗбВд ГСнП КЭУнСЗр -УКбЮм КЭУнСЗр ЕРЗ бг нгУЯжЗ ИдЗ ЗбВд -гд ГСУбЯїХбндн ИеЕде ИЕдКЩЗСЯ -Гндї -УГХбЯ Ие ЕРЗ бг нгУЯжЗ ИдЗКЮПгн ГжбЗрУГЯжд ОбЭЯ гИЗФСЙргЗРЗ Ед ЯдК ОЗЖдЗрїЯЗд ЪбндЗ Гд дКГЯПЗбгУПУ ЯЗд ЭЗСЫЗр -бдЮб ГдЯ ЯдК МЗУжУЗр ббФСШЙ -ЎЗбМИеЙ УККХб ИЯ Эн ЗбУМд... жККЩЗеС ИГдЯ гЪегжУнУгН бЯ ЗбЭСдУнжд ИЗбЭСЗСЛг нШбЮжд ЗбдЗС ЪбнїШбЮЗК ЭЗСЫЙЛг КеСИЎ жКЮХП ЗбЪджЗдЗбРн КГОРе гд ЗбМИеЙ Эн ЗбУМджКдЦг ЕбндЗжгд ГдКїЎбЯн КдЦг ЕбндЗбЗ ИП Гд КЮжг ИЪгбнЙбж ГгСКЯ Гд КЮКб ХЗНИЗбЮежЙЎ жеж МТЗЖСнЗбЕУКЪгЗС ЯЗд бнУгН бЯ ИЮКбежНКм жбж ЯЗд МЗУжУЗр бегКбЯ бгЗ ЯЗдК НМЙ бдЗбРЗ ЮП ГгСКЯ ИЮКб ЗбФСШнЗбЕУКЪгЗС бгЗ УгНжЗ бЯИЮКбе ГИПЗрЎЕРЗ ЯдК ОЗЖдЗрбгЗ ЮгК ИКбЯ ЗбЪгбнЙбЯдн бг ГЮКбегЗ негдЗ еж днКЯ Ъбм ЮКбе!бг КЛЮжЗ ИнИСИЯЎ бЗ КдЭЪбЎбЮП ЭегКЯ нЗ ГОнЮбК бЯ Гд КЮбКе гд ЗбОбЭ!еРЗ гНЗбгЗ ТбК бг КЭегднЕРЗр Эегдн МнПЗрбЗ ИП Гд дЭешгЯ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">To je greska.- Zasto?Zar im ne vjerujes?- Nikad se ne zna.Uredu ti odlucujes.Ne. Da sam ja odlucivao ti ne bibio u Alziru sada.Sto?- Nije to bas najmudrije.Ali, idi sa Ben M'Hidi do Maisondes Arbres.Zar nece spavati ovdje?- Ne. Previse je novih faca tu.Jos jedno spremno.Pogledaj ovo skroviste. Izgledakao zid.Pogledaj unutra.- Ne, kasno je, moras krenuti.Oni su stari borci. Bit ces siguran.Pozuri, Ali.Najblizi put je preko terase.Uredu je, mozes doci.Dobro. Oni te cekaju.- Kakav je tvoje misljenje o strajku? -Uspjet ce.Tako i ja mislim. Veoma dobro jeorganizovan.Ali francuzi?</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">"Човек има две лица.Едното се смее, а другото плаче."Изпратили са теб?- Да, изпратиха мен.Ето.Чакай!Върни се.Можеш ли да четеш?- Да.Прочети ми го."Има мавърско кафенена ул. "Рандон" в Казба.Мераби, собственикът,е полицейски доносник.Всеки ден, точно в 5:00 ч.,при него идва френски полицай.Изчезвай оттук!Вижте ме, братя!Сега те е страх!Вижте как организациятапостъпва с предателите.</se>
  </para>
  <para id="6">
    <se lang="ara" variant_id="0">ждДгшд гОЗИЖдЗЪдПЖР нгЯддЗ ЗбгЮЗжгЙЗбдЩЗг УнТПЗП ЮжЙрЎбЯд гЗ ТЗб едЗЯ ЭУЗПЗрУЯЗСмЎ жЪЗеСЗКЎ жНФшЗФждЎГдЗУ нЯЛСжд гд ЗбЯбЗгжбЗ НКм ЦгнС бПнегбЗ ИП ЕгЗ Гд дЯУИег Эн ХЭдЗжЕгЗ Гд дИнПегЪбндЗ ГжбЗр КдЩнг ЗбИбЗПжКШенСеЗжЪдПЖР УдКгЯд гд УНЮ ЪПждЗЗбНЮнЮнЎ ГЭегКдн нЗ їГИСнбЎ 1956... МИеЙ ЗбКНСнС ЗбжШднЙ... ЗбИнЗд СЮг 24ЎгУДжбнКеЗ бнУК ЭЮШ ЕЦЪЗЭ... ФЪИдЗИб жЪд ЕЭУЗП жЕеЗдЙ ЕОжКдЗ... жГОжЗКдЗ ГнЦЗрЗбРнд ЭЮПжЗ ФЪжСег ИЗбЯСЗгЙМИеЙ ЗбКНСнС КЮжП НгбЙ... бЕУКЖХЗб еРЗ ЗбУжШжКУГб гУЗЪПЙ ЗбФЪИжКЪЗждееРе ЗбОШжЙ ЗбГжбмдНж ЗбЕУКЮбЗбИПБЗр гд ЗбнжгЎ УККжбм... ЗбМИеЙ гУДжбнЙЗбШИЗЪ жЗбГОбЗЮнЗК ЗбНУдЙббФЪИ ЗбМТЗЖСн... жИгжМИ РбЯ ЮССКбгдЪ ИнЪ жЕУКЪгЗб Яб ЗбгОПСЗКжЗбгФСжИЗК ЗбЯНжбнЙ... жбгдЪ ЗбПЪЗСЙ жЗбЮжЗПЙ:УнхЪЗЮИ ЗбгдКеЯждЎ ГЯССУнхЪЗЮИ ЗбгдКеЯжд ИЗбгжК!!</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Oni ce uraditi i vise od toga.Sada kad smo im dali sansu.Razumijes li na sta ja mislim?Nece vise camiti u mrakuSvaki strajkac......bti ce identifikovan kao neprijatelj......kao priznati kriminalac. A to ce biti razlogda krenu s ofanzivom.Jesil' razmisljao o tome?- Ne.Jaffer kaze da si ti bio protiv strajka.Da, kao i moji ljudi.- Zbog cega?Zbog toga sto oni govore da sene smije koristit oruzje.Rat se ne dobiva nasiljem.Ni ratovi ni revolucije.Terorizam je samo pocetak.Poslije, narod se sam mora pokrenuti.To je razlog iza potrebe za strajkom.Da se mobilizuju Alzirci,da racunamo na njih.Da odredimo nasu snagu.Da pokazemo UN-u ?Da, i UN-u takodje.Mozda nece imati velike koristi......ali barem ce UN vidjeti nasu snagu.Znas, Ali......veoma je tesko pokrenuti revoluciju.Jos teze je nastaviti.A najteze ju je dobiti.Ali ono sto je vazno je poslijedobijene revolucije......tada prave poteskoce nastupaju.Ukratko, postoji jos puno toga sto se moze uraditi.Nisi se valjda vec umorio, Ali?- Ne.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Искам обяснение!- Ако не ни хванат.Кой те изпраща?Заведи ме при него.Той те очаква.- Къде?Ще видиш, ако не ни хванат.Върви напред.Аз ще съм точно зад теб.Ами ако беше предател?Трябваше да сме сигурни.Пистолетът беше празен.- А ако беше полицейски шпионин?ФНО се свърза с теб в затвора,ти се преструваш, че си за каузата,а французите те оставят да избягаш.И ме застрелват?- Глупости.Избягваш, отиваш на адреса,който ФНО ти даде в затвора,и проникваш сред нас.А ти кой си?- Джафар. Ел Хади Джафар.За да се присъединиш към нас,трябва да изпълниш задача.Ако ти бях казал да убиешсобственика на бара, алжирец,ченгетата щяха да те оставятда го убиеш, дори и да беше доносник.Това нямаше да докажелоялността ти.Ако ти кажех да убиеш ченге,французите нямаше да го допуснат.Ако беше един от тях,нямаше да го извършиш.Но аз не го убих.Не, но се опита.Това е важното.Вие не ми вярвахте!- Хайде, не се ядосвай.Казах да го застреляш в гръб.Никога!- Ти още не разбираш.Обясни по-ясно.- Добре, ще обясня.</se>
  </para>
  <para id="7">
    <se lang="ara" variant_id="0">бгЗї -бЗ КЯСС РбЯ -еб СГнК їеб СГнКд їЗОИСде Гдн ГСнП СДнКееб СГнКц ї -ЯбЗ -еб СГнКд їЗОИСде Гдн ГСнП СДнКеЪбн) Гнд ЯдКї)еб  гжМжПї -бЮП ЫЗПС гИЯСЗрЎ ГКСнП ФнЖЗрї -ЎЕРЗ СГнКеЗОИСне Гдн ГСнП СДнКеЪбн)! ЯнЭ НЗбЯї)!ЗЛИКжЗЎ бЗ ККНСЯжЗЪбм СУбЯ -ЮбК бЗ ККНСЯжЗ -гг ГдК ОЗЖЭїОЗЖЭ гд СИнгЗ ИЗбЯїгЗ гд ФнБ ИнддЗЎЯдЗ ХПнЮЗдгЗРЗ ПеЗЯїЗбМИеЙ НЯгК ЪбнЯ ИЗбгжКЗбВд ЭегКЯНЯгКг Ъбн ИЗбгжКжгЗ ЗбгЮЗИб бЮКбнїЛгЙ ШСнЮЙ жЗНПЙ бЕдЮЗРЯЎбЮП КбЮнК КНРнСнджеРЗ КНРнСЯ ЗбГОнСгЗРЗ КЪднїбг ГЭегЯЪбнЯ ИОПгЙ ЗбМИеЙ!КИЗр бЯЎбЗ ККНСЯЗ! ЗдЩСЗ Ебне|ЎЗдЩСЗ Ебне МнПЗргМСП МЛЙ еЗгПЙ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">To je taj.Ti, hodi vamo. Sacekaj ovdje.U strajku, ha?- Ne bas.Bojis se da kazes, aliti si u FLN-u, zar ne?Zbog cega me odvodite?FLN trazi od tebe da strajkujesi ti ne zelis pricati?Gerard i ovog takodje u vrhovnu komandu.Ti, hodi vamo!- Jesil' gluh?Mici te se! Po dvojica!Naprijed!Sada je cetvrti dan, iopsti strajk se nastavlja.Grad je paraliziran, ali bezozbiljinjijih incidenata.Mir vlada u aprapskoj cetvrti.Nazvat cu te ponovno.Mathieu je ovdje.Pukovnice...- Sastajem se s Prefectom.Sta se desava?- Samo procjenjujem situaciju.Pobrinite se za sebe. Stavio sam vamsva sredstva na raspolaganjel.Srtajk se cini uspjesnim?Promasio je svoj glavni cilj -a to je pobuna.Pa to uopste nije cilj.- Vi vjerujete FLN-u?</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">След това можем да действаме.Организацията става по-силна,но още има много пияници,курви, отрепки...Хора, които говорят твърде многои са готови да ни продадат.Трябва да ги спечелимили да ги елиминираме.Трябва първо да си почистим къщата,да си уредим държавата.Чак тогава ще можем да се заемемс истинския си враг. Разбираш ли, Али?АПРИЛ 1956 г.Пияница! Пияница!</se>
  </para>
  <para id="8">
    <se lang="ara" variant_id="0">жЗдКИеЗ бдЭУнЯгЗ1956 - 6 - 10ЗИЮнЗ ИЗбОЗСМ жЮжгЗ ИЗбНСЗУЙЯнЭ ЗбГНжЗбї -Ъбм гЗ нСЗг -КЭЦбжЗнЗ СИ ГдХС ЗбгМЗеПнднЗ СИдЗ ГМЪб бдЗ ЗбдХСЪд ЮСнИВгндКЭЦбжЗУдКМЗжТ ЗбФЯбнЗКЎ жКЪСЭжд ЗбУИИддКЩС ЗбдеЗС НнЛ дНКЭб ИеРЗ ЗбТЭЗЭЭн УЪЗПЙ жЕдФСЗНбЗ КдУжЗ ГддЗ Эн НСИЦП ЗбЕУКЪгЗСИМнжФе ЗбЪКнПЙ ЗбКн ЕНКбКжЕУКЪгСК ИбЗПдЗ бгПЙ 130 УдЙжбРЗ ЭЪбм ЗбУбШЙ ЗбЭжСнЙ... ЕКОЗР ЮСЗСЗКККЪбЮ ИЗбНнЗЙ ЗбгПднЙббФЪИ ЗбМТЗЖСн... жИеРЗ ЗбТжЗМЎ УдЮжг ИжЗМИжеж жЗМИ НСИн...  жбнКЮПг ЗбТжМ жЗбТжМЙжЮЪшн гд ЭЦбЯЎИЗСЯ Зббе ЭнЯцПжСЯ ЗбВд</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">UN je predalkeo. Kako tomoze ocijeniti vaznost strajka?Proculo se za bombe. Svidja mi se to.Sta tacno predstavljaoruzana pobuna?Pa to je jedna neizbjeznaaza u revolucionarnom ratu.Poslije terorizma, slijedi oruzana pobuna.Upravo onako kako taktike gerile......pravilno uvedu rat.Dien Bien Phu*?(*borba sa kojom je zavrsen rat u Indokini op.pr.)Upravo. Ali u Indokini su oni pobjedili.A ovdje?- To zavisi od vas.Od nas? Zelite da se pridruzimo vama?Boze sacuvaj! Samo vi pisite... i pisiteonako kako treba.Ono sto nam nedostaje nisu vojnici.- Nego sta?Politicka zelja, koja je nekadaprisutna, a nekada ne.Jos jedan clanak od Sartre-a.Zsto su Sartre-ovi uvijekna drugoj strani?Ne volite Sartre-a?Ne, ali bi ga volio josmanje kao neprijatelja.Jedan, dva, tri, cetiri... za mnom.Hajde, pozurite!Sta se desava?- Pjevaju.OK. Hajmo sada. Od pocetka,pa onda mozes ici.Prezime?- Smain.Ime?- Ahmed.Distrikt?- Drugi.Malo preciznije.- Br. 2, Kasbah, Zapadni Alzir.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Защо?- Не опитвай отново.Виждал ли си Хасан Ел-Блиди?Виждала ли си Хасан Ел-Блиди?Кажи му, че го търся.Виждала ли си Хасан?- Не.Ако видиш Хасан Ел-Блиди,кажи му, че го търся.Али, къде беше?Хасан тук ли е?- Замина сутринта. Трябва ли ти нещо?Ако го видиш,кажи му, че ми трябва.Али, как си?- Стой там. Не мърдай.По-полека, Али.- Казах да не мърдаш.От какво се боиш?- Само от Аллах.За какво е всичко това?Нищо не ни дели.Ние сме приятели, Али.Нима си забравил?Бяхме приятели.- Какво ти е станало?Осъден си на смърт.Сега разбирам.Вие сте ме осъдили на смърт.Колко ти платиха?- Само едно може да те спаси.Беше предупреден два пъти.Това е последна възможност.Какво искаш да кажеш?Работи за ФНО.- Стига бе!Не се опитвай! Виж го добре.Нещата ще се променят в Казба.Виж добре.Ще изчистим това място.</se>
  </para>
  <para id="9">
    <se lang="ara" variant_id="0">КЭЦбжЗ... УИНЗд СИЯ... СИЪ ЗбЪТЙцЪгшЗ нХЭжджУбЗг Ъбм ЗбгСУбнджЗбНгП ббе СИ ЗбЪЗбгнд1956 - 6 - 20ЗбУЗЪЙ 10:3211:40!ЗЮКСИжЗгЗ ЗбОШИї ЗеПГжЗЗПОбжЗЗПОбег ббЮЗБ ЗбдЮнИ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Sta je tvoj posao?- Odgovornost za sestu ekipu.To bi bilo to.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">И внимавайте какво правите.10 ЮНИ 1956 г.Остани отвън и си отваряй очите.Как сте?- Благодаря, добре.Да се помолим.Моля, седнете.Ще оставим формалностите настрана.Знаете защо.Ще дойде денят, в койтоще правим сватбите си на открито.А сега,Махмуд и Фатиха,елате напред.Подпишете тук.Нека Аллах ви дари с щастие.Подпишете тук.</se>
  </para>
  <para id="10">
    <se lang="ara" variant_id="0">16:15ЎГМб УнПнбЯд бг нЯд бПнег гРЯСЙ КЭКнФШСнЮ їККИЪжег бгУЗЭЙт гЗЛг ЭЮПжЗ ГЛСегЎНЗЦС УнПнбЯд РбЯ Эн дШЗЮЯбЗЎ еРе бнУК гУДжбнКегШСнЮ їбПндЗ ИЪЦ ЗбгФКИендЗбдЗЖИ нСнП ШбИЗр СУгнЗр ГжбЗрНЗЦС УнПнбЯд бнУ бПн гЗ нЯЭн гд ЗбСМЗбГдЗ гКЭег... бЯд бж КгЯдКЗбгНЗЭЩ бЗ нУКШнЪ... бЯд ГбЗ нгЯдЯНУдЗр!нгЯдег РИНдЗ МгнЪЗрНУдЗр:ЗбЛЗбЛЙ ЪХСЗреМжг Ъбм ПжСнЙЎ:ЗбСЗИЪЙ ЪХСЗреМжг Ъбм ЗбНСУ ЗбЕЮбнгнИдЩСЙ Ў ЗбНб ежжЦЪ  КНК УнШСЙ ЗбФСШЙЎгСЗЯТ ЗбФСШЙжЫбЮ ЗбФжЗСЪбУК гжЗЭЮЗр</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Hrabrosti!Otvori radnju.Vuci!Brze!</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Настанете се удобно.20 ЮНИ 1956 г.10:32 ч. сутринта.11:40 ч.- Елате тук!Какво става?Успокойте се.Влезте вътре.Хей, Антоан...Заведи тези хора при комисаря.</se>
  </para>
  <para id="11">
    <se lang="ara" variant_id="0">:ГжЗгС ЗбгНЗЭЩ ЗбЪЗгЗбИдП ЗбГжб: ФСЗБ ЗбГПжнЙ бЪбЗМ... МСжН ЗбШбЮ ЗбдЗСннМИ Гд нЯжд гхХСшН Иегд ЗбжбЗнЙ:ЗбИдП ЗбЛЗдн... гДУУЗК ЗбЪдЗнЙ ЗбХНнЙ... бЗ ИП Гд КШбЪ ЗбФСШЙИЯб ЗбМСНм ЗбОЗЦЪнд ббЪбЗМ:Эн ЗбГнЗг ЗбГОнСЙЎ жЮЪК ЪФСЗКЗбеМгЗК Эн ЗбгПндЙнхЪСЭ Гд гЮСш ЗбгМСгндеж ЗбГНнЗБ ЗбЕУбЗгнЙУСЪЗд гЗ нМПжд ЗбгбМГЭн еРе ЗбгдЗШЮ... бРЗЎ жбЕЪЗПЙ ЗбдЩЗгЭЮП ЮСС ЗбНЗЯг ЫбЮЗбГНнЗБ ЗбЪСИнЙдЮЗШ ЗбКЭКнФ УКЯжд ЭнЯб дЮЗШ ЗбЪИжСЪбм ЗбгПдннд ЪСЦ ЗбежнЙ ЗбФОХнЙжЮП нОЦЪжд ббКЭКнФ!Эн ЗбХЭГЪЗЖП Ебм ЗбЛЯдЗКї -ЯбЗЎ ГгЗгн нжгЗд ВОСЗд -!бЗ КбгУдн!ЗИЪП нПнЯбЗ КбгУ дУЗЖег ГИПЗр1956 - 7 - 2011:20</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Dobro. Veoma dobro.Sada mozemo ici u krevet.Zavrsetak strajkanista ne mijenja.Drzi momke u pripravnosti.Moramo biti u Kasbah 24sata dnevno.Nas se rad mora nastaviti bez popustanja.Da li je neko od vas imao pantljicaru?To je crv koji raste u beskonacnost.Mozes unistiti hiljadenjegovih dijelova...</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">16:15 ч.Да, господине,но не са ги претърсили.Улица "Исли"?Проследили са ги донякъде,после са ги загубили.Да, господине,но това не е в нашия комисариат.Не, това не влиза в района ни.Улица "Маренго"?Имаме няколко заподозрени.Според уставапърво се изисква официална молба.Да, господине.Но не разполагам с достатъчно хора.Разбирам.Но ако вие можете...Префектът не може.Но вие не бихте ли могъл?Добре, съгласен съм.Ще ни изколят всички!Добре.15:00 ч.Опит за атака срещу патрул.Място: ул. "Люсиани".Оръжие: револвер, калибър 7.65 мм.16:00 ч.Атака срещу гвардейски патрулна пресечката на улица "Консулска"и булевард "Генерал Лакиер".За Париж решението е да поставималжирците под здрав контрол.Полицейски постове,затваряне на улици.Но аз не мисля така.</se>
  </para>
  <para id="12">
    <se lang="ara" variant_id="0">13:30Ебм Гнд РЗеИїУГбКЮн ГХПЮЗЖн ЪдП ЗбФЗШЖгЗ ТбК едЗї -еЯРЗ гУЗСн -ЗЮКСИЗдХСЭ!ЗРеИЗ гд еРЗ ЗбШСнЮ!жГдКгЗ гд едЗ!дЭУ ЗбЯСшЙеРе ЫбШЙ ЗбНЯжгЙИг нИЗбждї!ЕЮКбжЗ Яб ЗбГжЫЗП!ЪдПЖР УнКНЮЮ ЗбУбЗг!еЗ еж!ГдЗ жЗЛЮЙ гд Где ЗбЭЗЪб</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Kod FLN-a je ista stvar.Glavno osoblje predstavlja glavu:nekoliko ljudi.Ako se oni ne eliminisu, vratit cemose na nulu. To su ova cetvorica.Pronasao sam ovo upolicijskim dokumentima.Uvecao sam ih.Ramel.Si Mourad.Jaffer.Ali la Pointe.Morat cemo napraviti hiljade kopijai dati ih nasim momcima.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">"На пресечката на ул. "Консулска"и бул. "Генерал Лакиер".Влизай в реда!Връщаш се в казармите?- Не, имам още два дни.Не ме докосвай!Махни си ръцете от мен!</se>
  </para>
  <para id="13">
    <se lang="ara" variant_id="0">!ЗгУЯже!ЮКбЙ! ЮКбЙ!нИПж МТЗЖСнЗр ЮРСЗрЕбм Гнд ГдК РЗеИї!ГнеЗ ЗбЪСИн ЗббЪнд -!бЗ КПЪже нЭбК -!Еде неСИ! ЗгУЯже!бЮП СГнКе!ЗжЮЭже!Еде неСИЎЪЗгбЎ гКТжМЎ бПне ЛбЗЛЙ ГИдЗБ|гЗ ЕНХЗЖнЗК Збнжгї -УИЪ еМгЗКЎ ЛбЗЛЙ ГгжЗК -ЎдУОЙ ббгНЗЭЩЎ жббХНЗЭЙжббГСФнЭЗКЎ жбЯШЗИ гУЗДЯ УнПн...Гнд ФЗСЪ їШЗИК бнбКЯ ГгнШЗИК бнбКЯг ГШЭЗбнЭЗШгЙ) бгу бг ндгжЗ ИЪПї)Едег Ъбм жФЯ ЗбджгнМИ Гд дУСЪбг ЗбЪМбЙї!ГдКг жбЪИ ЗбжСЮГбЗ нгЯдЯг ЗббЪИ едЗїЯГУ ВОСмї -ШИЪЗрЎ жЗНПЙ ГОСм -ВУЭЎ бЮП КГОСдЗ ЯЛнСЗр</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Nesto nije u redu?- Nije nista.Budi hrabra.Razdvojit cemo se.To ce povecati nase sanse.Morat cemo stalno mijenjati skrovista.Moramo naci zamjenuza one koji su uhvaceni......i one koji su otkriveni.I uciniti da se mi osjecamo...Sto prije moguce.Sada. Prepusti te to meni.Ne. Niti jedan od nas.Dok god mi postojimo postoji i FLN.Ako nas uhvate nista ne ostaje.Od nista imas samo nista.Uradi nesto.Uspostavili smo nove kontakte.Kako se krecemo?- Promijenit cemo metode.Gotov sam za tri mjeseca.Hej pogledaj!- Stoj!</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">20 ЮЛИ, 1956 г.11:20 ч. сутринта.11:50 ч.13:30 ч.Какво правиш тук? Къде отиваш?Отивам на плажа.Приятелите ми ме чакат.Още ли си тук?- Ами оттук е пътят.Приближи се.Хайде, изчезвай.Вие, натам!Вие, оттук!</se>
  </para>
  <para id="14">
    <se lang="ara" variant_id="0">Ў ЯЛнСЗрЗСЯИ Эн ЗбОбЭГеж ИЪнПЗрї -ЕЮКСИдЗ ЯЛнСЗр -еб бдЗ ИЗбЪИжСї -ЗбжЮК гКГОС -ИПГ НЩС ЗбКМжбПЪдЗ дгСЎ Еде гЪнНУдЗр УнПнЎ КЭЦбжЗЛгЗднЙЎ ХНнНї -ГМбЎ ИУСЪЙ -</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Gdje? Kuca je tako mala.U bunar. Neka vas Bog cuva.Dodji. Bunar je pa, skoro prazan.- Dobro.Nisu se zaustavljali. Otisli sua ostali su daleko odavde.Hvala vam.Kontaktirat cemo 2. i 5. sektor.Prvi i sesti su imali mogo gubitaka.A 3. i 4. se reorganiziraju.Dovoljno da se pocne s necim.Djubre! Platit ces zaostale!</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">За какво им пука?Избийте всички копелета!Тогава ще има спокойствие!Ето го!- Сигурна съм, че е той!Къде?- Там долу, вижте го.Хванете го!Убиец! Убиец!Работник, женен, три деца.Адрес: ул. "Теб" № 8.Колко за днес?- Седем атентата, трима убити.Копие за г-н префекта,за пресата, за архива и за вас.Благодаря. Лека нощ, Корбиер.- Лека нощ, г-н комисар.Кажи, Корбиер...Къде е ул. "Теб"?В горната част на Казба,струва ми се.Лека нощ, мамо.- Лека нощ, деца.Фатма, защо още не са в леглото?- Тъкмо си лягаха, госпожо.И ние трябва да тръгваме.Защо бързате?С вашите игри на карти!</se>
  </para>
  <para id="15">
    <se lang="ara" variant_id="0">!Ъбн)! КжЮЭ)ЮЗб  Гд ККжЮЭЎЗбМнФ УнЮКбдЗЗдХК Ебн -!ЗдХСЭ гд едЗ -!КжЮЭжЗ!ЗеПГжЗ!МИеЙ ЗбКНСнС УКГОР ИЗбЛГС!МИеЙ ЗбКНСнС УКГОР ИЗбЛГС</se>
    <se lang="bos" variant_id="1"></se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Още едно преди тръгване?- Разбира се, още по едно.Съжалявам, вече сме закъснели.Довиждане на всички.Побързайте.Довиждане, Люсиен.И не задържай Анри до много късно.Седни отзад.Далече ли е?- Не, почти стигнахме.Може ли да минем?- Много е късно.Полицейският час вече започна.Пуснете го. Той е с мен.Добре, г-н комисар.Можете да минете.№ 8, нали?- Да, преди всичко бързай.</se>
  </para>
  <para id="16">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЯнЭ НЗбЯ УнПнї -ИОнС -МнП... бЗї ЗХЫЎУВОР гЪн ЕИднбЗ КОЭЎ УжЭ дЭбНЎЛг ЕбКЮн ИегЗЎЗбОШжШ ЗбМжнЙ ЗбЭСдУнЙ|ЎГдХКд МнПЗрКжЮнК ЗбЮдЗИб ЮХнС МПЗрШЗбИ) УнЯжд ИЕдКЩЗСЯд)Эн УжЮ ЗбУгЯЎИЪП РбЯ ЪбнЯд ЗбЕУСЗЪЭЮШ 30 ПЮнЮЙ бжЦЪеЗИЗбКжЭнЮИЗбКжЭнЮИКжЭнЮ Зббе!КжЮЭГжСЗЮЯ -дУнКеЗ ИЗбИнКЎ УГЪжП бГНЦСеЗ -Ебм едЗЯ! КНСЯ -дУнКеЗ ИЗбИнК -!ПЪдн бГНЦСеЗЗдКЩС -ГдЗ Ъбм ЪМбЙ -!ЮбК ЗдКЩСКСЗМЪжЗ жЕбЗ гЗ ЪИС ГНП</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Pukovnice Mathieu...Glasnogovrnik guvernerovogministra, M. Gorlin......tvrdi da se Ben M'Hidi......objesio u svojoj celiji......tako sto je od svoje kosulje napravio uze......koje je poslije zavezao na resetke prozora.Uzimajuci u obzir njegovu izjavuda bi pobjegao s prvom ukazanom prilikom......bilo je neophodno......drzati mu ruke i noge......zavezanim cijelo vrijeme.Prema vase misljenju, pukovnice...Da li je covjek u ovakoj situaciji......sposban rastrgati kosulju, od nje napraviti uze......i s njom se objesiti?Pitajte to glasnogovornika.Ja nisam iznjeo tu tvrdnju.Sto se mene tice, cijenim BenM'Hidi-ijevu moralnu snagu......njegovu hrabrost i predanost njegovim idejama.I tako, ne uzimajuci u obzir to sto je on predstavljao veliku opasnost......ja izrazavam svoje saucesce.Pukovnice Mathieu...Postoji puno price, ne samo o postignutim uspjesima...</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Али, спри!Джафар каза, че трябва да спреш.Чуй ме, Али, не отивай там долу.Армията ще ни избие.Чуй ме.- Махай се оттук!Стой!Успокойте се!ФНО ще отмъсти за вас!ФНО ще отмъсти за вас!</se>
  </para>
  <para id="17">
    <se lang="ara" variant_id="0">еРЗ ЫнС гдХЭ -ЮбК ЗдКЩСжЗ -ЪРСЗрЎ гЪРСЙр УнПнеб бн ИЗбгСжС УнПнї -КЭЦбн -гЪРСЙрбЗ ИГУЗСЭЪ нПнЯКЮПгн УнПКнЗгЦнЎУГЫнИ УЗЪЙ жЗНПЙЕде ХИн гШнЪЕбм ЗббЮЗБГРЗеИЙ Ебм ЗбФЗШЖ УнПКнїЯнЭ ЪСЭКї -гМСП КОгнд -ГКжПнд ИЪЦ ЗбСЭЮЙїбнУ ЗбнжгЎ УГбКЮн ИГХПЮЗБ!нЗ ббГУЭСИгЗ Эн жЮК ВОСїгд нПСнї</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Smatra da su moje kolege, u nastojanju da budui da budu veoma pazljivi......postavljali stalno indirektna pitanja......na koja vi samo mozete odgovoriti indirektno.Ja bih radje da budemo otvoreni......ako postoji tortura, onda pricajmo o njoj.Razumijem. A vi? Vi nemate nikakvo pitanje?Ne, ja bih radije zelio neke preciznije odgovore.Pokusajmo biti direktni.Tortura kod nas ne postojiMi koristimo ispitivanja......kao jedino regularno policijsko sredstvoprotiv ilegalne organizacije.FLN trazi od svojih clanova......kada ih uhvatimo, da ne govore nista 24 sata.Poslije toga oni progovaraju.U tom vremenu FLN moze odbacitisvaku beskorisnu informaciju.Sto se tice nas? Kako bi smo mi trebali ispitivatiosumnjicene?Kao sudovi, kojima je potrebnoza to po nekoliko mjeseci?Regularnost moze biti otezavajuca cinjenca.Da li je legalno dizati u zrakjavna mjesta?Sjetite se sta je Ben M'Hidi rekao,kada ste ga to pitali.Vjerujte mi, gospodo, to je veomazlokoban krug.Mi mozemo beskorisno pricati satima,to nije nikakav problem.Problem je......sto nas FLN nece u Alziru, a mi zelimo tu da ostanemo.Postoje razlicita misljenja......ali mislim da se svi slazete da bi trebali da ostanemo.Kada se pobuna pojavilatada nisu postojala razlicita misljenja.Sve novine, pa cak i one ljevicarskesu zeljele da slomimo pobunu.Zbog toga smo mi poslani ovdje.A mi nismi niti ludjaci niti sadiste.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Как сте, господине?- Благодаря, добре.Добре.Не е добре? Слушай.Ще взема сина си. Ще се получи.Добре, но използвайте пунктана ул. "Диван". Там е по-лесно.След това отидете при другите."Ер Франс", ул. "Мавритания".Кафето на ул. "Мишле".Млечният бар, ул. "Исли".Времето до взрива е малко.Ще бъде нагласено извън Казба.Талеб те чака на рибния пазар.Но трябва да побързате.Имате само 30 мин. да ги поставите.Успех.Успех.Аллах ще е с теб.Стой!Документите.- Забравил съм ги.Оттук, мърдай!- Вкъщи са.Пуснете ме. Ще отида да ги взема!Стой.- Много бързам.Казах, стой!Дръпнете се, или никой няма да мине.</se>
  </para>
  <para id="18">
    <se lang="ara" variant_id="0">ИЗбКжЭнЮЯжЯЗЎ гд ЭЦбЯГКжПнд ЗбМбжУїгЖЙ ЭСдЯ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">...zaboravljaju sta su mnogi od nas uradili u pokretu otpora.Zovu nas  "Nacistima"......a neki od nas su prezivjeliDachau i Buchenwald.Mi smo vojnici. A nasa duznost je da pobjedimo.Ali da budemo jasni......postavit cu vam jedno pitanje.Mora li francuska ostati u Alziru?Ak je odgovor jos uvijek "da"......onda morate prihvatiti sta to nosi sa sobom.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Това не е честно.- Казах ви да чакате.Извинете ме.Извинете ме, господине.Мога ли да мина, господине?- Моля, заповядайте.Извинете.А, добре, може да минете.Ръцете горе!Преминете, госпожо.Вървете.Само за един час.Той е добро момче.Благодаря.На плажа ли отивате, госпожице?Как познахте?- Просто отгатнах.Да ви придружа ли?- Не днес. Имам среща с приятели.Колко жалко! Бих се поразходил с вас.Надявам се пак да се видим?Кой знае?</se>
  </para>
  <para id="19">
    <se lang="ara" variant_id="0">нЗ ббГУЭЗбЕдКИЗе гд ЭЦбЯгЗбЕдКИЗе гд ЭЦбЯгГКСнП ЯГУ ВОСмї</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Unisti! Nemam vise muicije!Pogledaj tamo!Zgazi ih!Pukovnik je ovdje.Ne izigravajte heroje, to je beskorisno. Dodaj mi megafon.Ramel! Si Mourad!Slusajte.Ne bih zelio da sam u vasoj kozikada se docepamo vas.A znate da cemo se vas se docepati.Predajte se i nece biti nikakvih problema. Imat ce te posteno sudjenje.Cujete li me?- Ko to govori?Mathieu. Pukovnik Mathieu.Ne vjerujemo ti.Pridji blize.Pokazi se.Zasto nam ne vjerujete?Staniti, tako da vas mozemo vidjeti.Takodje da vidimo vase ruke .OK. Ali mi zelimo napismeno to obecanje o postenom sudjenju.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Успех.Една кока-кола, моля.- Желаете ли да седнете, госпожице?Сто франка.</se>
  </para>
  <para id="20">
    <se lang="ara" variant_id="0">бЗ ИП Гд ХеСнМ ЗбЫЗТЮП ЕдЭМС!бЮП жХб ЗбгЩбнжд1957 - 1 - 10... Мнд ФЗСж)Ў гЭКФ ЪЗг)... Эн гегЙ ОЗХЙнФСЭ Ъбм ЕМКгЗЪ ОЗХ... ЮП ЪхЮПбКдЩнг ЗбгЪСЯЙ ЦП ЗбНСЯЙ ЗбЛЗЖСЙжЮП ГхХПСК ЮСЗСЗК НЗУгЙбНЭЩ ЗбЮЗджд жЗбдЩЗгжНгЗнЙ ЗбГФОЗХ жЗбгбЯнЙ ЗбОЗХЙ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Kako?Spustit cemo nase oruzje u kosari.Posteno.Ovdje?Da, upravo tu.Jesil' spreman, Mathieu?- Da, ali prvo da vas vidim.60... 59... 58...54... 53... 52...Sada ih mozemo vidjeti.Evo. Znate da ja kad nesto obecamja to i ispunim.Svinja zeznuo nas je!Pokrenite se!</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Желаете ли още едно мартини?Какво става?Сигурно е експлозия на газова бутилка.</se>
  </para>
</body>
</html>