<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<html>
<head>
</head>
<body>
  <para id="0">
    <se lang="ara" variant_id="0">Эн гЯЗд ИЪнП Эн ЗбЫСИ ЯЗд СМбСМб ГСнП Гд ГОИСЯг Ъде ЮХшЙ(еРЗ ЗбСМб ЗУге (МнЭ бнИЗжУЯнГж ЪЗбГЮб ЯЗд еРЗ ЗбЕУгЗбРн ГОРе гд ГебежбЯЬдЬше бг нЯд нУКОПге ЯЛнСЗр.. бЬЬнЬЬИЬЬЗжУЬЬЬЯЬЬн ЗбЬЬЯЬЬИЬЬнЬЬС ..еРЗ (бнИЗжУЯн)Ў ЯЗд(нУЬгшн дЭУе (РЗ ПжжП = ГИж ФСнЯ(ПжжП)еРЗ ЗУг бг нЯд ГНП бнУКОПге Эн ЮСнКнбЯдЎ едЗЯ ЯЛнС гд ЗбГФнЗБ НжбРЗ ПжжП) бг ГУКШЪ Гд ГЭегеЗ)жЯЛнС гд ЗбГФнЗБ Ъд ЗбгЯЗдЗбРн ЯЗд нЪнФ ЭнежбЯд СИЬшгЗеРЗ ЗбУИИ ЗбРн МЪбднГФЪС Гд еРЗ ЗбгЯЗд гегш МПЗрнЮжбжд Ъд (бжУ ГдМбжУ) ГдеЗгПндЙ ЗбгбЗЖЯЙГдЗ бг ГМПеЗ еЯРЗ КгЗгЗржбЯд нМИ Гд ГЮжбЎ едЗЯИЪЦ ЗбГФОЗХ ЗббШнЭнд едЗЯШИЪЗр бЗ нгЯддн Гд ГЮжб(Гддн ФЗеПК (бЬдЬПд(жбг ГРеИ ИНнЗКн Ебм (ЭСдУЬЗжИНнЗКн бг ГСм ЗбгбЯЙЎ ж гбЗИУеЗ!ЗбПЗОбнЬшЙ ЯгЗ нхЬЮЗбжбЯддн УГЮжб(ИЪПгЗ ФЗеПК (бжУ ГдМнбжУжеРе ЗбЮХЙ ЗбКн УГСжнеЗ бЯгжЗббе Ў ХСЗНЙГдЗ ФЗеПК ФнБИПСМЙ гд ЗбЫИЗБ ЗбРн нгЯдГд КФЗеПже ИГн гд еРе ЗбГгЗЯджИЗбЕдЯбнТнЙ ГнЦЗржЗбВд нгЯддн Гд ГгжК жГдЗ гИКУгИПжд Гд ГФЪС ИГд ЗбСИш ЫФднжЗбВдЎ еРе ЗбЮХЙ ЗбКн УГСжнеЗМСК ГНПЗЛеЗ Эн ГжЗЖб ЗбКУЪндЗКИдЭУ жЮК ХСЗЪдЗгЪ ХПшЗг жЗбЪСЗЮннджГдЗ ГРЯС еРЗ бГде..ГНнЗдЗр нжМП СМббЗ ГСнП Гд ГЮжб ИШбгЗ еж ЗбИШбї..жбЯд ГНнЗдЗр нжМП СМб(жедЗЎ ГдЗ ГКЯбг Ъд ЗбЬ (ПжжП..ГНнЗдЗр нжМП СМб</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">-Javit жemo zalagaonicama.Zaloћit жe je sigurno. Jednatakva vrijedi pet tisuжa.Ali ovog sigurno nije vrijedila.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Далеч на западживееше това момче,момче, за коетоискам да ви разкажа,момче, на имеДжеф Лебовски,най-малко товабеше името,което неговите любящи родителиму бяха дали.Но той никога не бе ималмного полза от него.Този Лебовски,наричаше себе си Пича.Пича е име, което никойняма сам да си изберетам, откъдето аз идвам.Но пък то значеше многоза Пича.Това не ме впечатляватолкова,колкото къде живеешеможе би затова намирам мястототолкова заплетено интересно.Наричат Лос Анжелисград на ангели.Не забелязах да еточно такъв,но признавам, че има някоиинтересни хора тук.Защото не мога да кажаче съм видял Лондон,никога не съм бил във Франция,както и никога не съм виждал кралицапо бели гащи,както един приятел казваше.Но аз ще ви кажа следното:след като видях Лос Анжелиси тази история, коятосъм на път да разкрия,е, предполагам, че съм видялнещонапълно глуповато,което сте виждали и на други места.Вече мога да умрас усмивка на лицетобез чувството, че добриягосподар ме е преметнал.Ето я историятакоято ще разкажа.нека се върнем назадв началото на 90-те,точно по времето нанашия конфликт със Саддами Ирак.Споменавам го само защотопонякога има човек,няма да кажа герой,защото какво е герой?но понякога има човек,и аз говоря за Пича тук,та понякога има човек.</se>
  </para>
  <para id="1">
    <se lang="ara" variant_id="0">гКбЗЖг КгЗгЗр гЪег(жеРЗ еж ЗбЬ (ПжжП) ИЬ (бжУ ГдМбжУжНКм бж ЯЗд СМб ЯУЬхжбжЗбЬ (ПжжП) ЯЗд ИЗбКГЯнП ЯУжб(ггЯд ГЯУб ФОХ ИгЮЗШЪЙ (бжУ ГдМбжУжЗбРн нМЪбе ндЗЭУ Ъбм гСКИЙ ЗбГЯУб Эн ЗбЪЗбг..жбЯд ГНнЗдЗр нжМП СМб..ГНнЗдЗр нжМП СМбКИЬЗрЎ ГЦЪК УбУбЙ ГЭЯЗСн..жбЯдНУдЗрЎ ГЪКЮП Гддн ЪСшЭК Ие ЯЭЗнЙ"..гЪег МгнЪЗр ббЪгб ЗбгКЪЗжд..""еРЗ ЫнС гЮИжб""еРЗ ЫнС гЮИжб.. еРЗ ЗбЕЪКПЗБ ЦП ЗбЯжнК"Гнд ЗбгЗбЎ (бнИЗжУЯн)ї(ГдЗ ГСнП ЗбгЗб (бнИЗжУЯнИЗдн) КЮжб нгЯдЯ Гд КПЭЪ)Гнд ЗбгЗб (бнИЗжУЯн)їГнд ЗбгЗб (бнИЗжУЯн)ї!Гнд ЗбгЗб ГнеЗ ЗбГНгЮїЎЕдЬше Эн гЯЗд гЗ едЗ Эн ЗбГУЭбПЪдн ГбЮн дЩСЙ ГОСмбЗ ККНЗЮС гЪдЗ(ТжМКЯ КПнд ГгжЗб бЬ (МЗЯн КСнежСд(еРЗ нЪдн ГдК КПнд ГгжЗб бЬ (МЗЯн КСнежСд(жУдЭЪб еРЗ НКм ККЪИ (бнИЗжУЯн..бЗ нЗ СбнУ Ъбм ЗбУМшЗПЙ -ГКСм -</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">N. N. ima poviљen alkohol u krvi.-Oиito je tulumarila prije parka.Nisu naљli bocu. -Ja sam naљlatrag boje u rani na glavi.Odreрujem boju. -Je limoћda od igraиa Preko puta popriљta. -Novije su?-Snimljene juиer, u ovoj sobi.Slobodno?To je Shelby.A to Anna i Claire,njezine najbolje prijateljice.Tko je on? -DougWalshe, Shelbyn deиko.Jesu li imali nekih problema?-Ne. O Dougu svaka majka sanja.Ne izgleda baљ sretno naslici. -Doug to ne bi uиinio.Iz dobre je obitelji.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">той е човека за неговотоси време и място.Той се намира туки това е Пичав Лос Анжелис.И какво ако е мързелив,а Пича беше несъмнено такъв,дори е съвсем възможно да бешенай-мързеливия в целия Лос Анжелискойто може да се класирадостойно в състезаниеза най-мързелив човек в света.Но понякога има човек,понякога... има човек.Ах, изгубих мисълта си,по дяволите.Достатъчно съм го представял.Всичко за общото дело.Това няма да спре.Това няма да спре,тази агресия срещу Кувейт.Ах!Къде са парите, Лебовски?Искам парите, Лебовски.Бъни каза, че те бива за това.Къде са парите, Лебовски?Къде са парите, Лебовски?Къде са шибаните пари, празноглавецо?!Добре, те са...те са тука някъде.Чакайте да погледна.Не се ебавай с нас!Твоята жена дължи парина Джаки Трихорн,а това означава, че тидължиш пари на Джаки Трихорн.Понякога така се прави с паразити, Лебовски.Не, не, не прави това...не на килима, човече.</se>
  </para>
  <para id="2">
    <se lang="ara" variant_id="0">(бЗ ГНП ндЗПндн (бнИЗжУЯнГдКг гОШЖжд(ГдЗ ЗбЬ (ПжжП(ГдК ЕУгЯ бнИЗжУЯн (бнИЗжУЯн(жТжМКЯ (ИЗднТжМКнї (ИЗдн)їеб КСм ОЗКг ТжЗМ Ъбм ЕХИЪнїеб нжНн еРЗ ЗбгЯЗд ИГддн гКТжМ!гЮЪП ЗбНгшЗг гСЭжЪ нЗ СМбгЗ еРЗї!ЗбЩЗеС ГдЬшЯ бЗ КбЪИ ЗбЫжбЭ(жж) -дЪг -ГбнУ гд ЗбгЭСжЦ Гд нЯжд еРЗ ЗбСМб гбнжднСїКИшЬЗрдЪгЎ гЗ СГнЯїнИПж Где ГИбе ЭЗФбЪбм ЗбГЮб ГдЗ ГИжб Эн ЗбНгшЗгГЦЪК жЮКдЗ ГнЬшеЗ ЗбГИбеФЯСЗр МТнбЗр ГнеЗ ЗбГНгЮ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Na balu je.Иeka Shelby.Ne mogu vjerovatida je Shelby mrtva.Oboћavao sam je. -Jeli i ona oboћavala tebe?O иemu vi to? -Imamovu sliku od sinoж.Izgleda kao da joj vade zub.Bila je loљe volje.Znate kakve su cure. -Moћda jebacila oko na drugog pingvina.Uhvatila te ljubomora? -Ludiste. Bila je zaljubljena u mene.Gdje si bio sinoж u deset?Bio sam u Imaju probe na Mott Streetu,iznad kineske pekarnice.Shelby i ja smo bili zaljubljeni.Kad si je vidio posljednji put?</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Видя ли какво стана, Лебовски?Видя ли какво стана?Никой не ме нарича Лебовски.Сгрешили сте човека.Аз съм Пича, бе.Твоето име е Лебовски, Лебовски.Твоята жена е Бъни.Моята... моята жена...моята жена Бъни?Да виждате венчален пръстенна ръката ми?Да ви изглежда това място,сякаш съм шибан съпруг?Капака на тоалетната евдигнат, човече.Какво по дяволите е това?Ясно е, че не играеш голф.Да?За тоя ли предполагаме, че е милионер?По дяволите!Ами да, какво мислиш?Изглежда като пълен загубеняк.Хей, най-малкото съм с разрушена къща.Загубихме шибано време.Благодаря ти много, задник.ГОЛЕМИЯ ЛЕБОВСКИ</se>
  </para>
  <para id="3">
    <se lang="ara" variant_id="0">..ЯгЗ ГЮжб бЯЎ ЯЗдК УМЗПЙ ЫЗбнЙЎ ЯЗдКдЪгЎ ЯЗдК КСИШЗбЫСЭЙ гЪ ИЪЦеЗ..ЯЗдК ЫЗбнЙгЗ ен ЗбКн КСИШ ЗбЫСЭЙ гЪ ИЪЦеЗ (ПжжП)ї -УМЗПКн -еб ЯдК КУгЪ ЮХшЙ ЗбЬ(ПжжП) (Пждн)їгЗРЗї -(жЗбКС) -еб ЯдК КУгЪ ЮХшЙ ЗбЬ (ПжжП)ї -ЯдК ГбЪИ ИжбдЫ -(нЪдн бнУ бПнЯ гСМЪнЙ ббгЪбжгЗК (ПжднГдК ЯЗбШЭб ЗбХЫнСЎ ЗбРн нПОб Ъбм..ЗбЭбг ИгдКХЭе жнСнП Гд нЪСЭжЗбКС) гЗ еж ЮХПЯї) -(бЗ нжМП УИИЎ еРЗ ЮХПн (ПжжП -..бЗнжМП Гн УИИ ИГд еЗРнддЪгЎ (жЗбКС)Ў гЗ еж ЮХПЯї..жЗбКС) Ў гЗРЗ ЕРЗр)дНд МгнЪЗр дЪСЭ гд еж ЗбгРдИГдК Ъд гЗРЗ ККНПшЛї..бЗЎ ЕдКн Ъд гЗРЗ.. ГдЗ бУК(дНд дКЯбг Ъд ЪПжЗд ЫнС гИСшС едЗ (ПжжПЪд гЗРЗ нКНПшЛї -УЬМшЗПКн -ЗдУм ЗбгжЦжЪ (Пждн)Ў ОЗСМ Ъд ЮПСЗКЯжЗбКС)Ў еРЗ ЗбХшндн ЗбРн ИЗб Ъбм УМшЗПКн)!бЗнгЯддн Гд ГРеИ жГЪШне ЭЗКжСЙЭГдКЎ Ъд гЗРЗ ККНПшЛїГдК Ъд гЗРЗ ККНПшЛї(ЗбХшндн бнУ ЗбгФЯбЙ едЗЎ (ПжжПГдЗ ГКНПшЛ Ъд СУг ОШ Ъбм ЗбСгб..ИЪП еРЗ ЗбОШЎ бЗ ГНП нМИЛг (ПжжП)Ў "ЗбХндн" еж бнУЗбгХШбН ЗбгЭЦЬшбЗбГгСнЯн-ЗбВУнжнЎ СМЗБржЗбКС) еРЗ бг нУЗег)..Эн ИдЗБ ЗбУЯЯ ЗбНПнПнЙ едЗЎ еРЗ..Ъд гЗРЗ!жЗбКС)Ў бЮП Ижшб Ъбм УМшЗПн) -!(Ижшб Ъбм УМшЗПЙ ЗбЬ (ПжжП -Пждн)Ў ЗбгжЦжЪ ОЗСМ Ъд ЮПСЗКЯ)ПжжП)Ў ЗбХшндн бнУ ЗбгФЯбЙ едЗ)..ЕРЗр гд -(МнЭ бнИЗжУЯн) -МнЭСн бнИЗжУЯн) ЗбЛЗднЎ ЗбгбнжднС)еРЗ гЪЮжбЎ ЭЪбЗр гЪЮжб нЗ СМбжГнЦЗрЎ гд ЗбжЗЦН Гд бПне ЗбГгжЗб жЗбгХЗПСЭИЗбКЗбн бЗнжМП Гн УИИбЗнжМП Гн УИИ НЮнСбГд КРеИ ТжМКе жКУКПнд ГгжЗб гд ЗбдЗУ!жгд ЛгЎ нГКжд жнИжбжд Ъбм УМшЗПКЯеб ГдЗ гОШЖї -бЗ -еб ГдЗ гОШЖї -..дЪгЎ бЯд -НУдЗр ЕРЗреРе ЗбУМшЗПЙЎ ЯЗдК КСИШ ЗбЫСЭЙ гЪ ИЪЦеЗХНнНїдЪг ХНнН -жеРЗ ЗбСМб ИЗб ЪбнеЗ -Пждн)Ў СМЗБр) -..еб КЪбгЎ еРЗ ЗбГИбенгЯддн Гд ГМП еРЗ (бнИЗжУЯн) ЗбГИбеЗУге (бнИЗжУЯн)ї(еРЗ ЗУгЯ (ПжжП</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">U koje doba?Oko pet. Ona je izaљla.Na straћnje stubiљte,pokraj teretnog dizala.Nakinрurena za taj glupiples. Malo smo se pohvatali.Seksali ste se dok su njojobitelj i prijatelj bili unutra?Da, napalilo nas je.Poslije? -Svirao sam zadnji koncerts turneje  -GрicaAnna je u sobi. -A roditelji?Tri tjedna na Tahitiju, pa uParizu na proljetnim kolekcijama.Gрice Anna, imateposjetitelje. -Oprostite.Љto?! -Otkudvi tu? -Oblaиi se.Tulum se nastavlja u postaji.-Zaљto nisi rekla da si bila u parku?Jer sam se nalila. -A trebaљ popitida se ohrabriљ ubiti prijateljicu?Nikad ne bih ubio Shelby.-Ali prasnuo bi joj prijateljicu.Takvi su muљki. Anna mi je samoza љevu. -Doug i ja smo zaljubljeni!</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Отбележи го, Пич.Това беше килим със стойност.Аха. Беше ...Да, човече, той наистина си отиваше на мебелите.Така де, той беше ценен, ух...Какво си отива на мебелите, Пич?Моят килим.Слушаш ли историятана Пича, Дони?Какво?Слушаш ли историятана Пича, Дони?Хвърлях топка.Ти не се интересувашот въпроса, Дони.Като дете си,което се разсейва точнопо средата на филм...Уолтър, какъв е смисълът, човече?Няма причина...Това е моята гледна точка, Пич...Няма шибана причина...Да, Уолтър, каква е твоята гледна точка?Ъ?Уолтър, какъв е смисълът...Виж, ние всички знаемкой е виновен.За какво по дяволите говориш?А? Не, какво по дяволите...Не съм...Ние говорим за необузданаагресия тука, Пич.За какво, по дяволите,говори той?За моя килим.Забрави го, Дони.Ти не си в час.Уолтър, китаеца, който сеизпика на килима ми...не мога да идаи да му дам сметката.Така че, по дяволите,за какво говориш?По дяволите, за какво говориш?Въпроса не е в китаеца, Пич.Аз казвам да теглишчертата в пясъка, Пич.През тази линия, ти нямаш...освен това, Пич, китаеца дане би са е с привилегии.Азиато-американец.Уолтър, това не е човека,който построи железниците тук,това е човека...За какво по дяволите говорите...Уолтър, той се изпика на моят килим.Той се изпика на килима на Пича.Дони, ти не си в час.Пич, китаеца не е важен тука.Тогава, кой... кой...Джеф Лебовски.Другият Джефри Лебовски.Милионера.Това е дяволски интересно, човече,дяволски интересно...Освен това, той очевидно има богатство,и средства,Въпреки това, няма причина...няма шибана причинажена му да излизаи да дължи пари по целия град,а те да дойдати да пикаят върхутвоя шибан килим!Греша ли? Не.Греша ли?Така е, но...Окей, тогава, хм.Този килим наистинасе връзваше на мебелите,така ли беше?По дяволите. Да!И онзи човек пика на него.Дони, моля те.Ти знаеш, това е шибания човек...Аз мога да намеря тояшибан Лебовски.</se>
  </para>
  <para id="4">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЎТжМКе КРеИ жКУКПнд ГгжЗб гд ЗбдЗУжег нГКжд жнИжбжд Ъбм УМшЗПКнїнГКжд жнИжбжд Ъбм УМшЗПКЯїИЗбжЗ Ъбм УМшЗПКн -(еРЗ ХНнН (ПжжП -ИЗбжЗ Ъбм УМшЗПКЯеРе ен ЗбПСЗУЙ..ЯгЗ КСмЎ ЗбКжХнЗК ЗбгОКбЭЙЎ ЗбМжЗЖТ(МнЭСн бнИЗжУЯн) -..ЗбКЯСнгЗКЎ ЗбгдЗХИЎ ЕбО -ФнБ Мгнб -КЭЦшб УнПнЎ КЭЮПег -..бЗЎ бЗ ПЗЪн -бЗ ИГУЎ КЭЦшб -(еРЗ гЭКЗН гПндЙ (ИЗУЗПндЗжЗбРн ЗУКбге ЗбУншП (бнИЗжУЯн) гдР НжЗбн..ЪЗгнд ЯКЮПнС бГЪгЗбееРе МЗЖТЙ ЗбГЪгЗб(бЫСЭЙ ЗбКМЗСЙ Эн (бжУ ГдМнбжУ..жЗбКн нКг гдНеЗбнУ ИЗбЦСжСЙ Яб УдЙ..еб еРЗ..нКг ЕЪШЗЖеЗ ЭЮШ ббФОХ ЗбгбЗЖгеРЗ еж гЪ (дЗдУн)ї(дЪгЎ ШИЪЗрЎ еРЗ ЗбУншП (бнИЗжУЯнгЪ ЗбУншПЙ ЗбГжбмЎ дЪг..(ГОРК еРе ЗбХжСЙ ЪдПгЗ ЗбУншПЙ (СнЫЗдеРЗ (бнИЗжУЯн) Ъбм ЗбнУЗСїШИЪЗрЎ  ЗбУншП (бнИЗжУЯн) Ъбм ЗбнУЗС -..Гн еж -..СМб гЪЗЮЗбУншП (бнИЗжУЯн) гЮЪПЎ дЪгеРе ЗбХжСЙ ГОРК ЪдПгЗ ЯЗдК ЗбУншПЙСнЫЗд) ЗбУншПЙ ЗбГжбм ббИбЗП)дЪгЎ дЪгбнУ ЭЮШ ЯЗбнЭжСднЗ -бЮШЙ МгнбЙ -Эн ЗбжЗЮЪ еж ЗбКЮм ИФЯб ОЗХ гЪ ЗбСЖнУбЯд ббГУЭЎ бг нЯд едЗЯ жЮК бГОР ХжСЙбЗЎ (дЗдУн) МнПЙ МПЗр -УнПЙ СЗЖЪЙ -..дНдЗ УЪПЗБ МПЗр бЬ -..еДбЗБ ег -(еДбЗБ ег ГжбЗП ЗбУншП (бнИЗжУЯнЕРЗ ХНш ЗбКЪИнСГгЬшеЗК гОКбЭнд Ў ХНнНї..бЗЎ бнУжЗ -нЪднЎ ЪСЮнЬшЗ еж ЭЪбЗр ЩСнЭ -ег бнУжЗ НСЭнЬшЗр ГжбЗПеег гдМТнд бнИЗжУЯн ЗбНЦСннд ЗбХЫЗСГжбЗП жЗЪПнд гд ПЗОб ЗбгПндЙ..жбЯд ИПжд ЗбжУЗЖб ЗбГУЗУншЙ ббЬЗбжУЗЖб ЗбГУЗУншЙ ббКЪбнг ЗбЪЗбнЭЗбУншП (бнИЗжУЯн) гбКТг ИЕСУЗбегМгнЪЗр ббМЗгЪЙЪЭжЗрФЯСЗрЎ ФЯСЗрГОнСЗрЎ еб КЪКЮП бПне гЯЗд бФОХ ЕЦЗЭнї -..ФОХ -ГдК бг КРеИ Ебм ЗбМЗгЪЙСМЗБрЎ бЗ КбгУеЗ -бЗЎ ШИЪЗр ШИЪЗрЎ ГдЗ РеИК ббМЗгЪЙ -ИУ Ў ЯгЗ КЪбгЎ ЮЦнК гЪЩг жЮКнИЬЗбЬгЬИЬЗдЬн ЗбЕПЗСнЬшЙ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Ludara je bila ljubomorna na nju.-I tebe je puknula ljubomora?Nije ti se sviрalo љto setroљi s drugim? -Ne. -O, da.Na stubiљtu, a ti si bio unutra. To teraћestilo? -Ne! -Uиio si je pameti?Varate se. -Nisam ubila Shelby!-Za ljubav si bila spremna ubiti.Ludi ste. -Ponestaje ti izlika.Anna ti je rekla da Shelby љevidrugoga. Zato si je zatukao.Nisam! Kunem se,nisam ja to uиinio!Doug laћe. -Anna je ta. Curepolude kad ih isprovociraju.A muљki љiznu kad ih ћenavara. -A Brzopotezni Tony?Njegov DNK? -Poklapa se.-Vlasnik kluba mu je dao alibi.Shelby nije silovana. Tekuжinesu od seksa nabrzaka na stubiљtu.Jedno je ubilo Shelby. -Zatvoriteih skupa pa neka se potuku.Rekao si da me voliљ!-Da te povalim. -Goni se!Ubila si Shelby! -Nisam, ti si! -Ti sibila u parku! -Ostavila sam je ћivu.I zvala svog pravog deиka.-Kurvo laћljiva! -Zaveћi! -Otvaraj.Pusti me! -Dosta!-Anna! -Smiri se.Za ovo жeљ u zatvor! -Moћda i neжe.Naрena je Shelbyna nauљnica.U zalagaonici u AlphabetCityju. Fin i Lake su ondje.Nauљnicu je zaloћilaSunshine Smith.Stanuje u Ulici Kukuc 6789.Priиam ti priиu, prijatelju.Kad mi to иitate, stvarno zvuиisumnjivo. -Pusti snimku, Einsteine.To je Sunshine.Maloljetnici ne smiju zalagati stvari.-Moram neљto jesti. -Idi na dijetu.Zaustavi vrpcu.Mala nema dvadesetkila s krevetom.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Това е твоето име, Пич.Това е човекът,който трябва да ме компенсираза шибания килим.Неговата жена излизадължи пари на целия град,а те пикаят на моя килим?Те пикаят на твоя шибан килим.Те пикаят на моя шибан килим.Точно така, Пич.Те пикаят на твоя шибан килим.Както може да видите,различни грамоти..."Джефри Лебовски".Почетна степен и прочие.Много впечатляващо.О, моля, разгледайте ги.А? О, не, не съм такова...О, моля, моля.Това е ключът на град Пасадена,който г-н Лебовскиполучи преди 2 годиникато признание за неговитередица граждански...О, това е Лос АнжелисНаградата на търговскатакамара за бизнесмен,която е дадена...О, не е необходимо,дават я всяка година.Хей, това не е ли,това не е ли е той с Нанси?Да, наистина, това е г-н Лебовскис Първата дама, да.Тя беше заснета, когато...Това ли е Лебовски, тук отляво?Да, разбира се. Г-н Лебовски е отляво...той е инвалид...Нали, осакатен човек?Г-н Лебовски е неподвижен, да.Тази снимка беше направена,когато г-жа Рейгън бешепървата дама на нациятаДа, да, не на Калифорния.Поп Джон.Всъщност, той се срещнанасаме с президентавъпреки, че за съжаление,нямаше достатъчно време за снимкиО, Нанси е хубавичка.О, чудесна жена. Тя бешемного щастлива...Това са...О, това са децата на г-н Лебовски,така да го кажем.Различни майки, а?Жестоко.Те не са буквално негови деца.Те са малкия принос наЛебовски в урбанизацията,градски деца с добриперспективи,но без необходимитевъзможности за...необходимите възможностиза висше образование.Затова г-н Лебовски решида ги изпрати в колеж.Извинете ме.Благодаря, благодаря.Забележително.Мислите ли, че тук имастая за още един?Един...Вие никога не сте бил в колеж.</se>
  </para>
  <para id="5">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГЮКНг ЗбЬ ВС Гж Кн УнЎ ж ГбЪИ ИжбндЫЎ(жЕРЗ ГСПК ЗбХСЗНЙ (ИСЗдПКбЗ ГРЯС гЪЩг еРе ЗбГФнЗБ(НУдЗр УншПнЎ ГдК (бнИЗжУЯн) ЎГдЗ (бнИЗжУЯнСЗЖЪжбЯд ГдЗ гФЫжб ЯЛнСЗрЎ жГЪКЮП ГдК ГнЦЗрЯнЭ нгЯддн Гд ГОПгЯ УншПнїУншПнЎ ГдЗ ГгбЯ УМшЗПЙЭЪбЗр ЯЗдК КСИШ ЗбЫСЭЙ гЪ ИЪЦеЗГдК ГОИСК (ИСЗдПК) Ъбм ЗбеЗКЭЎ жеж ГОИСднгЗ еж ПжСнїеЗРЗд ЗбСМбЗдЎ ЯЗдЗ нИНЛЗд ЪдЯ..ег -УГЮжб гМППЗр -ГдК ГОИСК (ИСЗдПК) Ъбм ЗбеЗКЭЎ жеж ГОИСднГЪСЭ гЗ ЗбРн НПЛЎ дЪг дЪгнЪдн КЪСЭ ГдЬшег ЯЗджЗ нСнПждГд нИжбжЗ Ъбм УМшЗПКЯеб ГдЗ ИжшбК Ъбм УМшЗПКЯїКЮХПЎ еб ГКнК ФОХншЗр жИжшбК Ъбм УМшЗПКнїеб ККЯбЬшг ЗбЕдЯбнТнЙ УншПнї"ЕдК КНЯн ЕдЫбнТнї"УГУГбЯ гСшЙ ГОСмеб ГдЗ ИжшбК Ъбм УМшЗПКЯїбЗЎ ЯгЗ ЮбК Ў (жж) ИЗб Ъбм УМшЗПКнГдЗ ГСнП Гд ГЭег УншПнЯб гСшЙ нКг ЗбКИжшб Ъбм УМшЗПЙЭн еРе ЗбгПндЙ ЗбМгнбЙГдЗ нМИ Гд ГЮПшг ЗбКЪжнЦИСИшЯ нЗ СМбЎ ГдЗ бЗ ГСнП Гд ГОПЪ ГНП едЗ..ГдЗ ЭЮШ..ГдК ЭЮШ КИНЛ Ъд ХПЮЙЎ гЛб ИЗЮн ЗбЬеб бПнЯ Ъгб УншП (бнИЗжУЯн)їбНЩЙЎ ПЪдн ГФСН бЯ ФнЖЗр"(ГдЗ бУК "ЗбУншП (бнИЗжУЯн(ГдК ЗбУншП (бнИЗжУЯн(ГдЗ ЗбЬ(ПжжПеЯРЗ ндЗПжддн(еРЗ ГжЎ НЦСЙ ЗбЬ (ПжжП(Гж (ПжжПСЕб ПжжПЗСндж) Ед бг КЯд гд ежЗЙ ЗбЕОКХЗСЗК)еб бПнЯ Ъгб УншПнїЪгбїГдК бЗ КОСМ жКИНЛ Ъд ЪгбИеРе ЗбгбЗИУЎ ХНнНї жИГНП ГнЗг ЗбГУИжЪ..еРЗгЗ еж Збнжгї -НУдЗрЎ ГдЗ бПнш Ъгб УншПн -</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Љto? -Rekla je da sugladni, danima nisu jeli.Da joj je tata rekao da zaloћinauљnicu. -Znaиi, beskuжnici.A tata obitelj uzdrћava ubijanjem.Ima li iљta? -Izoљtriosam snimku s videa.Curica koja je zaloћila nauљnicu.-Fin je dobro rekao, izgladnjela je.Иekaj, zaustavi.Taj znak na jakni veжsam vidjela. -Poveжat жu.Klinac je to sprejaopo klupi u parku.Ћicao me za podzemnu. Rekao, ћivina ulici. -Moћda je mala pobjegla.Potraћi prihvatiliљta zamlade blizu zalagaonice.Jedno je tri ulice dalje.Da, poznajem je, to je Josie.Je li dobro? -Ne znamo.Kad ste je vidjeli posljednjiput? -U utorak, na grupi.Terapija? -Valjda. Kreativno pisanje.Josie mi je najnadarenija uиenica.Ima samo 11 godina i piљesirovo. Ali stil joj je liriиan.Stalo vam je do nje. -Stalo mi jedo sve djece. Ali Josie je posebna.Zato me zaboljelo kad se vratilaFalangi. -Љto je to? -Uliиna obitelj.Evo, pokazat жu vam.Obiteljsko stablo Falange.-Ovo je snimio иlan Falange.Sredili smo mu stipendiju zalikovnu akademiju. -Zaљto obitelj?Vode je roditelji. Cole Roderick,otac, Cassidy Cornell, majka.Igraju se mame i tates djecom. -Nije to igra.Tako je diljem zemlje. Svakigrad ima uliиne obitelji.U Falangi pravila kroje Cassidyi Cole. Djeca ih se drћe.A Josie je posluљna kжi. -Svasu djeca kao braжe i sestre.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Да, не съм, но виж,прекарвам повечетоот времето си катозаемам пространство в различниадминистративни сгради,пуша много трева,промъквам се в корпусаза запасни офицери,играя боулинг...и ще ти кажа истината, Бранд,не си спомням повече.Добре, Сър, Вие сте Лебовски, аз съм Лебовски,това е удивително,но аз съм много зает,както предполагам и Вие.Какво мога да направяза Вас, Сър?Добре, Сър, ами...този килим, които имахнаистина си отиване намебелировката...Това го казахте на Бранд потелефона и той ми предаде.Къде съм аз в това?Добре, те...те търсеха Вас,тези две момчета.Що го кажа пак.Това го казахте на Бранд потелефона и той ми предаде.Аз знам какво стана. Да? Да?О, значи знаетеДа са се изпикавалина някой ваш килим някога?Да съм уриниралвърху вашия килим?В смисъл, дали Вие лично сте дошъли сте се изпикал на моя килим?Здравей! Говориш ли английски, синко?Говориш ли английски?Ще те питам пак. Аз ли сеизпиках на твоя килим?Не, казах ти кой се изпикана моя килим.Просто искам да разбера това, Сър.Всеки път има някойнапикан килимв този справедлив град, а аз трябвада компенсирам човека...Хайде, човече,не се опитвам дапреметна някого тук.Аз просто...Ти просто търсиш подаяниекато всеки друг...Работиш ли някъде, г-н Лебовски?Чакай, нека...нека ти обясня нещо.Аз не съм г-н Лебовски.Ти си г-н Лебовски.Аз съм Пича. Затова ти ще ме наричаштака или ваше величество Пича,или Пичера, или може Ел Пичиндоако не ти харесва толкова късо.Работите ли някъде, Сър?Да работя?</se>
  </para>
  <para id="6">
    <se lang="ara" variant_id="0">еРЗ ЫнС гЮИжбеРе ЗбЪПжЗднЬшЙ ЫнС гЮИжбЙ..ТжМКЯ КРеИ жКУКПнд ЗбГгжЗб!ТжМКн бнУК ЗбгФЯбЙ едЗГдЗ ГКгдм Эн нжг гЗЎ ТжМКнУККЪбЬшг ЯнЭ КЪнФ Ъбм гХСжЭеЗжЗбРн нЪКИС ЯЗЭнЗржбЯд ЕРЗ бг ККЪбЬшгЎ ЭеРе гФЯбКеЗЎ бнУК гФЯбКнКгЗгЗр ЯгЗ ЗбУМшЗПЙ ен гФЯбКЯКгЗгЗр ЯгЗ Яб ФОХ ЪПнг ЗбЭЗЖПЙгУДжб Ъд ггКбЯЗКе ЗбОЗХшЙИЫЦ ЗбдЩС Ъд ЗбФОХ ЗбРн нОКЗС Гд нбжгеГдЗ бг Гбг ГНПЗр бОУЗСЙ ГЮПЗгнХндн ГОПег гдЬшн Эн ЯжСнЗжбЯддн ИСТКЎ жГдМТК ИЗбСЫг гд РбЯГдЗ бЗ ГУКШнЪ Гд ГНбш гФЯбКЯ УншПнЭЮШ ГдК КУКШнЪнЗ ббЪдЙ -ВеЎ нЗ ббЪдЙ -дЪгЎ еРЗ МжЗИЯеРЗ МжЗИЯ бЯб ФнБЗРеИ жЗНЭСе Ъбм МИндЯ(ЛжСКЯ ЗдКеК УншП (бнИЗжУЯн!гЪ ЗбКЪЗТн! ЗбЭЗФбнд ОУСжЗ!дХнНКн бЯ Гд КРеИ жКЭЪб ЯгЗ ЭЪб ГИжнЯ!МП ЪгбЗр УншПн!ЗбЭЗФбжд ПжгЗр УнОУСждеб КУгЪдн (бнИЗжУЯн)їЗбЭЗФбжд ПжгЗр УнОУСждЯнЭ ЯЗд бЮЗЖЯ УншП (бнИЗжУЯн)їКгЗгЗбСМб ЗбЯИнС ЮЗб бнГд ВОР Гн УМшЗПЙ Эн ЗбИнКЗУКгКЪ(жСИшгЗ УдСЗЯ гСЙ ГОСм (ПжжПдЪгЎ ИЗбКГЯнПЕРЗ ЯдК ИЗбМжЗСжЗНКМК Гд ГУКОПг ЗбНгшЗгЕдЭО Ъбнег -гЗРЗї -енЗЎ ЕдЭОКСнПнддн Гд ГдЭО Ъбм ГХЗИЪЯїдЪгбЗ нгЯддн Гд ГдЭО Яб еРе ЗбгУЗЭЙ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Kad god mislim, pribliћila samjoj se, ona se povuиe u obitelj.Ne biste doљli da nije u nevolji. Љtose dogodilo? -Uplela se u ubojstvo.Ako i jest, Cole je kriv.Nisam mislila daжe iжi tako daleko.Govori im da ih voli, pa ih tjerada to zavrijede time љto mu sluћe.Idol mu je Charles Manson. -Colese sa svojom djecom ne seksa.-Javite mi ako mogu pomoжi.180. i 11. avenija.Ondje su se utaborili.Idemo se zavaditi s obitelji.Isto kao u mom izviрaиkom taboru.-Ali ako ih naрu, moraju se seliti.Mama Medvjedica je kod kuжe.Cassidy. -Poznajem li vas?Detektivi Benson i Stabler.Vidjeli smo slike u prihvatiliљtu.Ljepљa si u prirodi. -Imaљtrenutak? -Ne. Doрi, Scoute.Gdje je Josie? -Ne znam. -Ovomoћe iжi glatko ili zapinjati.Neжete nikako. -Tata je doma.Gdje su djeca? -Prose naWest Endu. -Josie je s njima?Tjednima je nisam vidio. -Kakav sito otac, ne znaљ gdje su ti djeca?Zdravo, tata. -Eno Josie!-Svaki na svoju stranu!Ja жu za Coleom! -Josie, stani!</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">облечен по този начинв делничен ден, нали?Това ли е... какъв ден е това?Добре, аз работя, Сър.Ако не възразяваш...Да. Възразявам.Пича възразява.Това няма да стане, знаеш го.Тази агресия няма да спре, човече.Имам предвид, че жена ти дължи...Моята жена не е въпроса тук!Надявам се един ден жена мида се научи да живее от издръжката,която и е предостатъчна,но ако не успее,това си е неин проблем, не мой,точно както килимът си е твой проблем,както всеки безделникима своя собственаотговорност,и нехае за това,кого избира да обвинява.Аз не обвинявам никого за това,че загубих краката си.Някакъв дръпнат ми ги отне в Корея.Но въпреки това се измъкнахи реализирах.Не мога да реша твоитепроблеми, Сър,само ти можеш.О, зарежи това.Зарежи това.Да, това е твоя отговор.Това е твоя отговор за всичко.Пише го на челото ти.Твоята революция е свършила,г-н Лебовски!Съболезнования!Безделниците загубиха!Моя съвет е да направиш, каквототвоите родители са направили!Започни работа, Сър!Безделниците винаги губят!Чуваш ли ме Лебовски?!Безделниците винаги губят!Как мина срещата, г-н Лебовски?Окей, възрастния човек ми казада си избера килим от къщата.Добре, приятно прекарванеи вероятно пак ще севидим някога, Пич.Да, сигурно, ако сме съседи,Нали знаеш...Трябва да използвам клозета.Духай.А?Давай, духай.</se>
  </para>
  <para id="7">
    <se lang="ara" variant_id="0">Гжбн) бЗ неКгш ИГн ФнБ)ЕдЬше гд ГКИЗЪ ЗбЬЪЬПгЬншЬЙнИПж еРЗ гСеЮЗрЕдЯ бЗ КдЭО(ЦнЭдЗ нМИ Гд нСНб УншПЙ (бнИЗжУЯн!ВВе(ГдКн (ИЗднУГгХше бЯ гЮЗИб ГбЭ ПжбЗСУншПЙ СЗЖЪЙЯбЬшдЗ дНИшеЗЎ бПнеЗ СжН НСшЙжбЯд (ИСЗдПК) бЗ нгЯд Гд нФЗеПГж нМИ Гд нПЭЪ гЖЙСЗЖЪНУдЗрЎ ПЪндн ГРеИ жГМП ХСшЗЭЗр!Еддн ГИПЪ ЗбнжгЗдКем ГгСЯг нЗ ФИЗИ!(нЗ УбЗг! ГНУдК (Пждн"ЕРЗ ГСПКеЗЎ бг КЪП НбгЗр"КГОЬшСК 20 ПЮнЮЙ нЗ СМбЎ гЗ еРЗї(ЛнжПжС енСКТб) -гЗРЗї -ПжбЙ ЗУСЗЖнбЕРЗ ГСПКеЗЎ (ПжжП)Ў бг КЪП НбгЗрЪд гЗРЗ ККЯбгїЗбЪбИЙї гЗРЗ нжМП Эн ЗбЪбИЙї -гЗРЗї -(ЯбИ (УндЛнЗГЪКЮП Где ИжгнСЗднбЗ нгЯд Гд ГКСЯе жНнПЗр Эн ЗбИнКГж УнГЯб ЗбГЛЗЛГСЗЮИе гЗ ПЗгК (УндЛнЗ) ж (гЗСКн ГЯСгЗд) Эн еЗжЗнГНЦСК ИжгнСЗдн бнбЪИ ИжбндЫїгЗРЗ КЮХП ГНЦСКе бнбЪИ ИжбндЫїГдЗ бг ГУКГМС бе НРЗБбд ГФКСн бе ИнСЙ(бд нГОР ПжСЯ Ў (ПжжПбж Гд ШбнЮКн ШбИК гдЬшнГд ГЪКдн ИЯбИеЗИндгЗ ен жЪФнЮеЗ нРеИжЗ Ебм ежбжбжбжбГОИСКеЗ ИГд КРеИ ббМНнгбгЗРЗ бЗ КГОРе гЪеЗїГжбЗр (ПжжП) бнУ бПнЯ ШбнЮЙЛЗднЗрЎ еРЗ ЯбИ ЗУКЪСЗЦгЪе ГжСЗЮе ЗбСУгншЙбЗ нгЯдеЗ Гд КГОРе гЪеЗУжЭ нЫЦИ жнКУЗЮШ ФЪСе..(жЗбКС) -ЗбЯбИ гЪе ГжСЗЮ СУгншЙ -!КМЗжТК ЗбОШ -гЗРЗї -ЪЭжЗр (УгжЯн) бЮП КМЗжТК ЗбОШжеРЗ ОШГ(ЫнС ХНнНЎ УМшбеЗ ЛгЗднЙ (ПжжПЪЭжЗрЎ УМшбеЗ ХЭСЗбКЗбн(ЯбЗг ЭЗСЫ (жЗбКС)Ў УМшбеЗ ЛгЗднЙ (ПжжПУгжЯн) еРЗ бнУ ЭнКдЗг)еРЗ ИжбндЫЎ нжМП ЮжЗднд</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Smiri se, neжu ti niљta. -Pusti me!U redu je, zlato, smirise. -Pusti me, kujo!Razgovaraj s namai pomoжi жemo ti.Ali ako nastaviљ љutjeti,ne moћemo niљta.Zaloћila si Shelbynu nauљnicu,ali nisi je ubila sama.Tko ti je pomogao?Je li Cole?Tatina mu je curica pomogla?Љuti o mom tati. -Dobro nam doљla.-Neжu cinkati jedinog koji me voli.Radnica u prihvatiliљtu te voli.-Paige nije obitelj. Druge nemam.A tvoji praviroditelji? -To smeжe.Kad sam mami rekla dami se љulja u sobu noжu,okrivila je mene, mene izbacila.Imala sam devet godina.Na ulici si veж dvije godine.Niљta straљno. Falanga pazi namene. -Ne hrane te baљ najbolje.Kad si jela posljednji put?Prije dva dana. -Zar od nauљniceniste zaradili za obiteljsku gozbu?Cole je rekao da жemojesti kad bude vrijeme.Josie, odakle si ti?Arizone. Stopirala sam dovde.Tip me ukrcao. Tjerao me nasvaљta dok nismo stigli u grad.Onda je stao igurnuo me iz kombija.Tata mi to nikad ne bi uиinio.Nikad neжu progovoriti.Nazvat жu Paige. Moћdanam pomogne. -Sretno!</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Не мога да духамтолкова надалеч.Сигурна ли си, че тойняма да възрази?Него не го интересува нищо.Той е нихилист.О, това трябва да е уморително.Не виждам да духаш.Нашия гост минаваше оттук, г-жо Лебовска.О, ти си Бъни.Ще ти направя свирка за $1,000.Чудесна жена.Ние всички сме...ние всички смемного отстъпчиви с нея.Много разгорещен дух.Бренд няма да гледа,освен ако не плати100 долара.Това е учудващо.Само отивам да намеря банкомат.Ще ги разбием тази вечер.Вие момчета сте мъртви.Точно така! Давай, Дони!Това не е сън.По дяволите, закъсняваш с20 минути, човече.Какво по дяволите е това?Теодор Хързел.А?Държавата Израел.Ако позволяваш, Пич,това не е сън.За какво по дяволитеговориш, човече?Какво по дяволите има в това?А? О, кучето на Синтия.Мисля, че е помияр.Не мога да го оставясамо в къщи,ще изяде мебелите.Грижа се за негодокато Синтия и Марти Акерманса на Хаваите.Домъкнал си шибанпомияр на боулинг?Какво имаш предвид,"домъкнал си на боулинг"?Няма да му наемам обувки,няма да му купувам бира,а и няма да ти вземе реда, Пич.Човече, ако моята бивша женаме пита дали мога да сегрижа за кучето и,докато тя и нейнияприятел са в Хонолулу,ще и кажа да се гръмне.Защо не може тя да сиго вземе с нея?Първо на първо, Пич,ти нямаш бивша жена.Второ, това е шибано шоу кучесъс шибани документи.И ти не можеш да го вземеш,защото се разстройваи му пада козината.Уолтър...Помияра има шибанидокументи.Настъпи чертата!А?Съжалявам Смоуки, но тинастъпи чертата.Това е фал.</se>
  </para>
  <para id="8">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГХИЪе ЗдТбЮ ЭжЮ ЗбОШ ЮбнбЗрЕдЬшеЗ гМСшП бЪИЙ -еРе бЪИЙ ПжСн -УКНПшП гд УнПОб ЗбМжбЙ ЗбЮЗПгЙеб ГдЗ гОШЖї -..дЪгЎ бЯд ГдЗ бг -еб ГдЗ гОШЖї -дЪгЎ бЯд ГдЗ бг ГКМЗжТ -ГЪШдн ЗбЮбг (ПжжП)Ў УГУМшбеЗ ЛгЗднЙУгжЯн)Ў ХПнЮн)ЕдЬшЯ КПОб ЪЗбгЗр гд ЗбГбг -жЗбКС)Ў нЗ СМб) -УМшбеЗ ЛгЗднЙ жУКПОб ЪЗбгЗр гд ЗбГбг..ГдЗ бУК -ЪЗбгЗр гд ЗбГбг -ПжжП)Ў еРЗ ФСнЯЯ)еб ЭЮП ЗбдЗУ ЪЮжбегїеб ГдЗ ЗбжНнП ЗбРн неКгш ИЗбЮжЗдндї!УМшбеЗ ХЭСЕдЬшег нКЬшХбжЗ ИЗбФСШЙЎ ГИЪП ЗбгУПУ!УМшбеЗ ХЭС -жЗбКС)Ў ГИЪП ЗбгУПУ) -(жЗбКС) -КЪКЮПжд ИГдЬшн ГгТНї -!УМшбеЗ ХЭСНУдЗрЎ ХЭСеб ГдК УЪнП ЗбВдЎ ГнЬшеЗ ЗбгМджд ЗбГИбе(еРе бЪИЙ ПжСнЎ (УгжЯнбЗнМИ Гд КЭЪб еЯРЗ нЗ СМбеДбЗБ ЗбФИЗИЎ ЕдЬшег гЛбнЎ гУЗбгндУгжЯн) ЯЗд гЪЗСЦ жЗЪн)еб КЪбг (ПжжП)Ў ГдЗ дЭУн ЗдЫгУК ИЗбгУЗбгЙ бЭКСЙбнУ ИЭнКдЗгЎ ШИЪЗржеб КЪСЭ Гд бПне гФЗЯб ЪЗШЭЬншЬЙКЮХПЎ ЫнС ЗбгУЗбгЙїЕде НУшЗУЎ НУшЗУ МПЗрбг ГЯд ГЪСЭ РбЯНУдЗрЎ бЮП ЗдКем ЗбгжЦжЪ ЗбВдждНдЗ ПОбдЗ ЗбМжбЙ ЗбЮЗПгЙеб ГдЗ гОШЖї -бЗЎ бУК гОШЖ -еб ГдЗ гОШЖї -(ГдК бУК гОШЖЎ (жЗбКС -ГдК ЭЮШ ГНгЮНУдЗр ЕРЗрУдбЪИ гЪ (ЯжндКЗдЗ) ж (ГжИСЗнд) ЗбГУИжЪ ЗбЮЗПгУнЯжджЗ КЗЭенд..нЗ СМбЎ еб нгЯдЯ ЭЮШЭЮШ Гд КеПБ гд ГЪХЗИЯ(еРЗ МжЗИЯ бЯб ФнБ (ПжжПГСнП Гд ГСЯЬшТ Ъбм ФнБ..ЗбгУЗбгЙЎ бнУКЗдЩС Ебм жЦЪдЗ ЗбНЗбн гЪеРЗ ЗбГНгЮ Эн ЗбЪСЗЮ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Ta curica umire od gladi.Da nam hrana budemito? -Prije prinuda.Intervencije nisu uvijek ugodne.Josie, moћemo jestiovdje? -Briga me.Sve izgleda fino, ne znam otkudbih poиeo. -Ja жu od deserta.Keks s komadiжima иokolade.Joљ je topao. To najviљe volim.Љto жeљ ti? --Kako ne, izvoli.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Ух, извини ме, отбележи 0.Глупости Уолтър. Отбележи 8, Пич.Смоуки, това не е Виетнам, това е боулинг.Има правила.Хей, Уолтър, хайде, беше просто...Хей, човече, това е Смоуки.Настъпи леко чертата.Нали, това е само игра, човече.Това е игра от лигата.Това определякой влиза в следващия кръг.Греша ли, а?Не, но не беше...Греша ли?Не, но не настъпих чертата.Дай ми маркера, Пич.Ще отбележа 8.Смоуки, приятелю,ти влизаш в света на болката.Уолтър, човече.Ако отбележиш удара като 8,влизаш в света на болката.Не аз...света на болката.Виж, Пич, това е твоя партньор.Целия ли свят се побърка?!Аз ли съм единствения наоколо,на който му пука за правилата?!Отбележи 0!Те викат ченгетата, човече.Остави го.Отбележи 0!Уолтър, остави го.Уолтър...Да не мислиш че се шегувам, а?Отбележи 0!Добре, това е шибана нула.Щастлив ли си, откачалко?Това е игра от лигата, Смоуки.Не можеш да правиштака, човече.Тези момчета, нали знаеш,те са като мен.Те са пацифисти.Смоуки добросъвестнопротестираше.Знаеш ли Пич, аз самиязаобичах пацифизма в един момент,не във Виетнам, разбира се.Знаеш, че той има емоционалнипроблеми, човече.Имаш предвид, освен пацифизма?Той е чувствителен,много чувствителен.Е, аз не знаех това.Добре,водата си течеи ние влизаме в следващия кръг.Греша ли?Не, не грешиш.Греша ли?Ти не грешиш, Уолтър,Ти си просто задник!Окей, тогава.Ще играем с Кинтана и О'Брайънследващата седмица.Те са слабаци.</se>
  </para>
  <para id="9">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЭЮШ ЕеПБ нЗ СМб(ГдЗ еЗПБ КгЗгЗрЎ (ПжжПжГдК КбжшН ИЗбУбЗНї -ГеПБ гдЬЯ -еб нгЯд Гд КеПшБ ГЪХЗИЯїГеПБ гдЬЯ(ПжжП)Ў гЪЯ (УгжЯн)бЗ ГСнП Гд ГЯжд гКФПшПЗржГЪСЭ ИГде бнУ РдИЯжбЯддн ГЩд ИГдЬше гд ЗбЪПб Гд ГОИСЯИГддн ГдЗ ж (ЫнбИСК) УдСЭЪ ЗбгжЦжЪ ббПжСнждШбИ гдег Гд нУКЛджЗ еРе ЗбМжбЙбЗ ГЪСЭЎ СИЬшгЗ Гд нЪШжеЗ бдЗЭЩддКЎ нМИ Гд ГЪШнЯ ЗбКНРнС(ГОИС (жЗбКСВУЭ(УншП (бнИЗжУЯн)Ў гЪЯ (ИСЗдПК(гд гЯКИ ЗбУншП (бнИЗжУЯнгд ЭЦбЯ ЗКЬшХб ИдЗ ИГЮСИ ЭСХЙ(УншП (бнИЗжУЯн)Ў гЪЯ (гнб ТнбднЯС"гд "ЕКНЗП МджИ ЯЗбнЭжСднЗ ббИжбндЫбЮП жХбдн КЮСнС ббКж ИГд ГНП(ГЪЦЗБ ЭСнЮЯЎ (жЗбКС УжИФЗЯЮП ГОСМ УбЗНЗр нПжнЗр ГЛдЗБ ГНП гИЗСнЗК ЗбПжСнЕРЗ ЯЗд еРЗ ХНнНЗрЭеж нКЪЗСЦ гд ЪПП гд ЮжЗднд ЗбЕКНЗП..жГнЦЗр ЗбгЮЗб 27 ббЕКНЗП(ПжжП) -(ГебЗр (гЗСКн -..ПжжП)Ў ГОнСЗр жМПК)жМПК ЗбгЯЗд ЗбРн ГСнПеУГЮжг ИКдЭнР СЮХКн ЗбОгЗУнЙЎ ЗбПжСЙЭн гУСН "ЯСЗнд МЗЯУжд" гУЗБ ЗбЛбЗЛЗБжУГЯжд УЪнПЗр бж ГКнК жГЪШнКдн ИЪЦ ЗбгбЗНЩЗКУГЯжд едЗЯ нЗ СМбПжжП)Ў ЫПЗр еж ЗбЪЗФС)ГОнСЗрВеЎ дЪгЎ НУдЗр бЗ гФЯбЙЭЮШ ЦЪ ЗбВМЗС КНК ЗбИЗИЕОбЗб ЯИнС жУнКг ЗбКПЮнЮ Эн гСЯТЯг...ФЯСЗрУншП (бнИЗжУЯн)Ў (ИСЗдПК) гМПшПЗр</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Kako to?Da je glupi peder.To je znak za ZNM.ZNM? -Zgazi na mjestu.Pa ju je tata udario lokotom nalancu. -Koje je boje bio lokot?Bio je hrрav, pa gaje obojio u crno.Josie, gdje je Cole sad?Ne znam. Htjela bihkuжi. -Ovako, duљo.Ne moћeљ.Ne moћeљ se vratiti onamo.A kamo жu? Љtoжe biti sa mnom?Paige je stigla. -Zdravo, Josie.Paige. -Josie.Noжas жeљ biti u prihvatiliљtu sPaige. -Ujutro жemo neљto smisliti.A moja braжa i sestre?-Dat жemo sve od sebe.Ovdje nema ni ћive duљe.-Nema љanse da nas Cole иeka. -Moramo je preseliti.To je Paige.Nema bila.Cole je oteo Josie.Rana na glavi ista je kao Shelbyna.-Uzela sam uzorke traga s rane.Crna boja i hrрa s Coleovalokota? -Pretraћuju Manhattan.Ni traga Coleu ili Falangi. -I jabih na njegovu mjestu strugnuo.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Успокой се, човече.Знаеш ли, това е твоя отговорза всичко, Пич,И нека отбележа нещо.Пацифизма не е... гледната точкана нашата сегашна ситуацияс този камилар в Ирак.Пацифизма не е нещо,зад което се криеш.Просто се успокой, човече.Аз съм съвършено спокоен, Пич.Да бе. Размахвайки шибанпистолет наоколо?По-спокоен съм от теб.Ще се успокоиш ли просто?По-спокоен съм от теб.Пич, Смоуки е.Виж, не искам да задълбавам това,знам, че не е твоя вината,но мисля, че е добре да ти го кажа.Аз и Гилбърт ще пишем затова до лигатаи ще ги молим да анулираттози кръг.Не знам, може да ни глобят.и както казах, просто мислех,да те предупредя.Кажи на Уолтър. Съжалявам.Г-н Лебовски, Бранд е,от офиса на г-н Лебовски.Моля, обадете ни се, колкотоможете по-скоро, когато ви е удобно.Г-н Лебовски, Бил Селиджър еот южната боулинг лига,получих доклад,че човек от вашия отбор,Уолтър Собчак,е извадил огнестрелно оръжиепо време на игра за лигата.Ако е вярно, разбира се,това нарушава редицазакони на лигатаи също така точка 27 от...Пич.Хей, Монти.Пич, аз най-накрая имам...попрището, което искам.Ще представям моятанцуващ квинтет,на уличния театър "фонтана на Джаксън"във вторник вечертаи много искам, ако може да дойдеши да ми кажеш мнението си.Ще бъда там, човече.Ух...Пич...Утре вече сме 10-ти.Забележително.О, добре, окей.Просто пъхни наемапод вратата ми.</se>
  </para>
  <para id="10">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГКгдм ГдЬшЯ бУК ККЭЗПм еРе ЗбгЯЗбгЙИУИИ ЗбУМшЗПЙжЗбКн бнУК гФЯбЙ ГИПЗр..дНд ИНЗМЙ бгУЗЪПКЯЎ ж(джПш Гд дСЗЯ ЮСнИЗрЎ (ИСЗдПКбЮП жХбКдЗ ГОИЗС ЭЩнЪЙЗбУншП (бнИЗжУЯн) Эн ЗбЪТбЙЎ Эн ЗбМдЗН ЗбЫСИн(УншП (бнИЗжУЯнФнБ гЦНЯнгЯддн Гд ГдЩС Ебм НнЗЙ гд ЗбЕдМЗТЗКЎЗбКНПшнЗК ЗбгНЮЮЙЎЗбОХжг ЗбгеТжгндЗбЪЮИЗК ЗбгхЬКМЗжуТЙбЮП ГдМТК ГЯЛС гд гЪЩг ЗбСшМЗбжИПжд ЗУКОПЗг ГЮПЗгнгЗ ЗбРн нгншТ ЗбСшМб УншП (бнИЗжУЯн)ї(ПжжП)бЗ ГЪСЭ УншПнеб еж Гд нЯжд гУКЪПш бЭЪб ЗбХжЗИгегЗ ЯбЬшЭе ЗбГгСїГбнУ еРЗ ЗбРн нгншТ ЗбСМбїШИЪЗрЎ еРЗ жОХнКндГдК КгТНжбЯд СИЬшгЗ гЪЯ НЮеб КгЗдЪ Гд ГПОЬшдї(ИЗдн)ЪЭжЗр(ИЗдн бнИЗжУЯн)ЕдЬшеЗ джС НнЗКнеб ГдК гКЭЗМЖ гд ПгжЪн УншПнїдЪгЗбСМЗб ЗбГЮжнЗБ нИЯжд ГнЦЗрЗбСМЗб ЗбГЮжнЗБ нИЯжд ГнЦЗр</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Sjeжaљ se one pljaиkeiz Riverside Parka?Ћrtva je onesvijeљtena i vezanaza drvo? -Nikad ga nisu naљli.Proиitaj zadnji odlomak.Razuvjeravala samga, ali odluиio je.Bio je bijesan. Morala sam zaљtititidruge, odvela sam ih na sigurno.Kamo? -Kod skvotera u Astoriji.Iљla sam po Josie u centar. Nisamznala da жe i Cole! -Kamo su otiљli?Ne znam! -Zaљto da ti vjerujemo?Ne bih lagala. Ugrozila sam svojudrugu djecu. -Nisu tvoja djeca.Ja ih иuvam kad su bolesni, sluљamљto ih muиi, uљutkavam noжu.Radim љto i dobra majka! -Ne bipustila djecu da pljaиkaju i ubijaju.Elliote.Sad su naљli Josie.Bila je zgurana u servisni otvor.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">и помислете внимателно.Благодаря ви.Г-н Лебовски, Бранд е пак.Моля, обадете ни се, колкотосе може по-скоро,ще пратя лимузината да ви вземе.Надявам се да не избягватеобажданетозаради килимът,който, уверявам ви,не е проблем.Нуждаем се от помощта ви и...много ще се радваме да ви видим.Благодаря. Бранд.Имаме ужасяващи новини.Г-н Лебовски е в усамотениев западното крило.Г-н Лебовски.Смешно е...Мога да погледна назад в живота,който постигнах,предизвикателствата,които срещнах,конкурентите, коитопобедих,преодолените препятствия.Аз осъществих повече, отвсеки друг мъждори без да имам крака.Какво...Какво прави мъжа, г-н Лебовски?Пича.А?Не знам, Сър.Да е готов да направиправилния избор,каквото и да струва това?Не е ли това, което прави мъжа?Сигурно това и чифт топки.Шегувате се.Но...вероятно сте прав.Имаш ли нещо против да...Бъни...Моля?Бъни Лебовска,тя е светлината на моя живот.Изненадан ли сте отсълзите ми, Сър?Ами да.</se>
  </para>
  <para id="11">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЯгЗ КСмЎ ЕдЬшеЗ жСЮЙ ЭПнЙ"(бПнЬдЗ (ИЗдн"ЯКИеЗ СМЗб бг нКгЯдЬшжЗ гд ЗбЕдМЗТЭн УЗНЙ бЪИ гКжЗТдЙ"..ЕМгЪ гбнжд ПжбЗС"!МИдЗБ -"ЪФСндЗК ЫнС гЪбЬшгЙ жЫнС гККЗбнЙ" -!ЦЪЭЗБ -"ЕдКЩС ЗбКЪбнгЗК" -!ЭЗФбжд -"ИПжд Гн ОПЪ" -гДУЭ -гЗРЗї -еРЗ ФнБ гДУЭ нЗСМбеРЗ.. ФнБ гДУЭИСЗдПК) УнОИСЯ ИЗбКЭЗХнб)ЗбУншП (бнИЗжУЯн) УнЮПшг бЯЪСЦЗр УОншЗр бЯн КЯжд ЗбУЗЪнИгМСшП Гд КХбдЗ КЪбнгЗК ЗбГгжЗббгЗРЗ ГдЗїеж нФЯш ИГдш ЗбМЗджд ег дЭУЗбГФОЗХ ЗбРнд СШИжЗ УМшЗПКЯжГдК Эн гжЮЪ ггншТ бЯнКДЯЬшП Гж КдЭн еРЗ ЗбФЯшеж нЪКЮП ИГд ЗбРнд ИЗбжЗЪбм ЗбУМшЗПЙ ЭЪбжЗ еРЗїХСЗНЙ (ПжжП)Ў дНд бЗ дЪСЭ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Prestanite! -To je i Josiegovorila, ali Cole je nije sluљao.Mrtvozornica kaћe da je muиenaviљe od 12 sati. -Molim vas!Gdje je on, Cassidy?Ne znam! -Kaћeљ, dobra simajka. Ono ondje ti je kжi.Kжi, a ono smeжe ju jeubilo? -Ne razumijete!Cole Roderick me spasio!Prije njega mama je moje tijelosvojim dilerima davala tri godine!To je bio pakao! -Cole жe upakao zbog Josie i drugih.Kojih? -Joљ trojekoje je Cole ubio.Dakle, ti si glavni likJosienih pripovijetki.Ja? -I Cole.Cijela obitelj. Proиitaj prvustranicu, drugi odlomak.Naglas.Tvoj je lav puno ћrtava pokopao pogradu. -Lavica mu je pomagaиica.Jesi li lizala krv s Coleovihruku kad je ubio Josie?Nikog ja nisam ubila. -Nebitno.Zakon kaћe da si jednakotoliko kriva kao i on.Hoжu nagodbu.Dajte mi kartu u jednome smjerudo San Francisca. -Zaљto tamo?Djeca ondje zimuju. Naжi жu obitelj.-Reci gdje ih je Cole pokopao.I dogovorili smo se.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Силните мъже също плачат.Получих този факс сутринта.Както виждате,това е писмо за откуп."Ние държим Бъни".Написана от човек, който неможе да победина бойното поле."Пригответе един милион доларав небелязани, непоследователнибанкноти от по 20 долара".Слаб човек."Чакайте инструкции".Безделници!"Няма шега".Безделник.А?Това е някой безделник, човече.Безделник е.Бранд ще ви запознаес подробностите.Г-н Лебовски е готов дави направивеликодушна оферта, за даму послужите като куриерна парите, след катополучим инструкциите.Защо аз, човече?Той вярва, че престъпницитеможе да са онези хора,които напикаха килима ви,и че Вие имате възможностда потвърдите или отхвърлитетова подозрение.Той си мисли, че килимопикачитеса го направили?Добре, Пич, ние просто не знаем.</se>
  </para>
  <para id="12">
    <se lang="ara" variant_id="0">еРЗ ЗбГИбе нгЯде Гд нбЪИ нЗ СМб(дЪгЎ жбЯдЬше гдНСЭЎ (ПжжП -дЬЪЬг -ЕдЬше гЪКП МдУншЎ жбе УМб(бЮП ЮЦм УКЙ ФежС Эн (КФнджИУИИ КЪСшне бШЭб ЪгСе 8 УджЗКЪдПгЗ ЗдКЮб Ебм (ежбнжжП) ЗЦШСГд нРеИ гд ИнК Ебм ВОСбнОИС ЗбМгнЪ ИГдЬше бжШншгЗ гЪдн бЬжШнш (жЗбКС)ї -(ЗОСУ ЗбВд (Пждн -ЕРЗрЎ Яг ГЪШЗЯїЪФСжд ГбЭЎ жШИЪЗрЎ ГУКШнЪ Гд ГНКЭЩ ИЗбУМшЗПЙЭЮШ бЮнЗгЯ ИКжХнбЙ -дЪг -жГЪШжЗ (ПжжП) СдЬшЗд..бРЗЎ ЪдПгЗ нКЬшХб еДбЗБ ЗбСшМЗб -гЗРЗ бж ЯЗд ГЛдЗБ ЗббЪИЙї -..ГОИСКегЎ ЕРЗ ЯЗд ГЛдЗБ ЗббЪИЙгЗеж ЗбРн ГЛдЗБ ЗббЪИЙїЗбНнЗЙ бЗ ККжЮЬшЭ жКгФн НУИ ГежЗЖЯГнЬшеЗ ЗбНЮнС ЗбИЗЖУ..ГЪКЮП -гЗРЗ ИЬе (жЗбКС) Ў (ПжжП)ї -ГЪКЮП ГдЬше ЯУИ УебЎ КЪСЭИПжд Гн ГРм Гж ЦССЪбм ЗбЫЗбИ ГдЬшеЗ ЗОКШЭК дЭУеЗгЗРЗ КЮХП (ПжжП)ї -ИЗЖЬбжд ЗбУМшЗПЗК бг нЭЪбжЗ еРЗ -ЗдЬЩСЎ ТжМЙ ФЗИЬшЙЎ МгнбЙЎ ККТжшМеРЗ ЗбСшМб гд ГМб ГгжЗбежКЪКЮП ГдЬше бЗ нЪШнеЗ ЯЭЗнЙЭКУКПнд ГгжЗб гд МгнЪ ЗбдЬшЗУ!КбЯ ЗбЪЗеСЙЕдЬшеЗ ИгМгбеЗ ОПЪЙ бЪндЙ нЗ СМб(гЛбгЗ ЮЗб (бнднд..ЗИНЛ Ъд ЗбФОХ ЗбгУКЭнПЎ ж.. КЪбгГдЬЗ ЗбЬЭЬЩї -..КЪбг.. УжЭ -КЪСЭ гЗРЗ ГНЗжб Гд ГЮжб -ГдЬЗ ЗбЬЭЬЩ -!КбЯ ЗбЪЗеСЙ ЗббЪндЙ -дЪг -ГдЬЗ ЗбЬЭЬЩ -..ЕдЬе -!(ЗОСУ (Пждн(Эн Вн бнднд (ЭбЗПнгнС бнКФ ГжбнЗджЭЪд гЗРЗ нКНПшЛї..еРЗ КгЗгЗр гЗ НПЛ беДбЗБ!еРЗ ЭЪбЗр ФнБ гЮСЭНУдЗрЎ бгЗРЗ ГдК геКгш (жЗбКС)ї -еДбЗБ ЗбГЫднЗБ ЗбНгЮм -Ябш еРЗ ЗбгжЦжЪ ЗбгЮСЭГдЗ бг ГФЗеП ТгбЗЖн нгжКжд жжМеег Эн ЗбКСЗИНКЬшм КЮжг еРе ЗбЭЗУЮЙ..еРе ЗбЪЗеСЙЎ ИеРе ЗбГЭЪЗбГдЗ бЗ ГСм Гн ЪбЗЮЙ беРЗ ИЬ ЭнКдЗгЎ нЗ СМб(НУдЗрЎ бЗ нжМП ЪбЗЮЙ гИЗФСЙ (ПжжПбЗ (жЗбКС) Ў ЗЪКСЭбЗ нжМП Гнш ЪбЗЮЙГдК гОШЖ -ЯгЗ КСнП -ГдК гОШЖ -..жбЯд гЮХПн еж -</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Ostavio ju je zbog mene.Otiљla je u novu obitelj.Mislila sam da ju je prebolio.Ali kad je donio novi zakon, rekaoje da vrijedi i za proљle zloиine.Pa je ubio Larissu.To je sve. Mogu liiжi? -Imaљ joљ jednu.Shelby Crawford.Josie je rekla da si ti bila uparku one noжi kad je umrla.Љto se dogodilo?Piљala sam u grmlju kadje Cole uиio bogatunku.Razgovarala je na finitelefon. -A ti si ga poћeljela.I njezine dijamantne nauљnice.Hranile bi obitelj mjesecima.Opljaиkao ju je.Je li se opirala?</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Побиват ме тръпки, човече.Да, той е извратен, Пич.Да.Не само това. Той е извършилсексуално престъпление.Бил е 6 месеца в Чиноза ексхибиционизъм пред8 годишно дете.Когато се преместил в Холивуд,ходил от врата на вратада каже на всеки, че е педераст.Какво е педераст, Уолтър?Млъквай, Дони.И така...Колко кинти ще ти дадат?20 хилядарки, човечеи естествено, аз си задържам килима.Толкова лесно?Да, дори дадоха на Пича и пейджър.Сега, когато онези се обадят...Ами ако е по време на игра?О, аз им казах, че ако е повреме на игра за лигата...Какво ако е по време наигра за лигата?Живота няма да спре и да започне,за твое удобство,Ти, мизерно лайно.Аз смятам...Какво му има на Уолтър, Пич?Смятам, че това са лесни пари,всички са съвсем безобидни а итя най-вероятно се еотвлякла сама.А?Какво имаш предвид, Пич?Ами килимопикачите нямада го направят.Вижте.Имаме млада жена,омъжена за този човек,заради парите му.Тя смята, че той не идава достатъчно.нали знаеш, дължи парина целия град.Тази шибана... кучка.Пет пари не давам заномерата и, човече.Както Ленин е казал.Ти търсиш човека, който ще помогне...Да ти приличам на морж?Нали знаеш, ти ще...Сещаш се какво сеопитвам да кажа.Да ти приличам на морж?Тази шибана кучка!О, да.Аз съм морж.Затвори си устата, Дони!В.И. Ленин. ВладимирИлич Улянов!За какво по дяволитеговори той?За това, което е станало.Повдига ми се от това.Какво ти пука, Уолтър?Тези шибани богаташи.Цялата шибана история.Аз няма да гледам, какприятелите ми умиратс лица, потънали в калта.Така, че тая шибанапроститутка,тази шибана курва...Не виждам никаква връзкас Виетнам, човече.Има буквална връзка.Не, Уолтър, осъзнай го,няма никаква връзка.Твой ред е.Разбирам те, но моетомнение е...</se>
  </para>
  <para id="13">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГСм ИГдЬшЯг жХбКг Ебм дХЭ ЗбдЬшеЗЖнМнП МПЗр нЗ СМбЎбнЗг) жГдЗ)УжЭ дУНЮЯгНУдЗрЎ ЯгЗ КЪбгЎ еРЗ.. СГнЯ ЗбФОХн  нЗ СМбПЪдн ГОИСЯ ФнЖЗр ГнЬшшеЗ ЗбГНгЮЕРЗ ЮгК ИГнш гд НСЯЗКЯ ЗбгМдждЙ гЪдЗЕРЗ ЮгК ИЕОСЗМ УбЗН ОбЗб ЗббЪИЙУжЭ ВОРе гдЯ жГЦЪе Эн гДОЬшСКЯжГЦЫШ ЗбТдЗП НКЬшм нХПС ХжКЎ ЯбнЯнЗ ббгУнНГдК ЮбКеЗ нЗ СМббЗ ГНП нгТН гЪ ЗбгУнН(ЛгЗд УджЗКЎ (ПжжП</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Rekla sam joj da zaveћe.Ali Cole se vratio i pitao љtoje govorila pa sam mu rekla.Popljuvala ga je pa ju je ubio.Udario ju je lancem.Samo jedanput, ali bila je mrtva.Иuli smo glasove i pobjegli.Jesam li gotova?Eto tebe u Kaliforniji.Ali prvo moraљ svjedoиiti. -A to nemoћeљ dok ne privedemo Colea.Joљ ne znaљ gdje bi mogao biti?Kad zahladi, obitelj se zavuиeu napuљteno skladiљte.Gdje?Fort Greene.Idi gore, ja жu proиeљljati dolje.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Твой ред е. Аз смятам, че...Готови ли сте да ви чукат, а?Да не се разбягате като пилци.Адиос амиго, човече.Лиъм и аз ще ви размажем.Така ли?Добре... нали знаете,това етвоето мнение, човече.Нека ти кажа нещоАко опиташ някакви откаченинеща с нас,ако се развихриш предкоридорите,ще ти го взема и ще тиго набутам отзад,а след това ще дърпам спусъкадокато не каже "клик".Исусе.Ти го каза, човече.Никой не се ебава с Исус.8 годишни, Пич.</se>
  </para>
  <para id="14">
    <se lang="ara" variant_id="0">бЮП ЗКЬшХбжЗ гдР НжЗбн 80 ПЮнЮЙнСнПждЯ Гд КГОР ЗбГгжЗб жКЬКЬшМеФгЗбЗр Ъбм ЗбШСнЮ 405УжЭ нЬКЬшХбжд ИЯ Ъбм ЗбеЗКЭ ЗбгНгжбгЪ ЗбЬКЬшЪбнгЗК ИЪП НжЗбн 40 ПЮнЮЙФОХ жЗНП ЭЮШбЮП ЯЗдж жЗЦНнд КгЗгЗр ИеРЗ ЗбФЬшЬГджЕбЗ ЯдК РеИК гЪЯЎ ФОХ жЗНП ЭЮШгЗРЗ НПЛ бЬЭЬЯЬшЯї -бЗ ФнБ -еРе ен ЗбГгжЗбжЗбЬеЬЗКЬЭЗКЬшИЪ Гн КЪбнгЗК нЪШжЯНУЬдЬЗр -НнЗКеЗ Инд нПнЯ -нЗ СМбЎ бЗ КЮб еРЗЗбУЬнЬшП (бнИЗжУЯн) ШбИ гдЬшн ГдГЯЬСшС еРЗЎ НнЗКеЗ Инд нПнЯКЬИшЬЗр(НнЗКеЗ Инд нПнЯЎ (ПжжПГОИСдЗ гИЗФСЙ ЪдП ЗдКеЗБ ЗбКУбнгЕбм Гнд ГдК РЗеИї -ГгУЯ ЗбНЮнИЙ ЗбгТншЬЭЙЎ ГдЗ УГЮжП -ГгУЯ гЗРЗї -ЗбНЮнИЙ ЗбгТншЬЭЙ -(ЗбНЮнИЙ ЗбгТншЬЭЙЎ (ПжжП..гЗРЗ -еб ЗКЬшХбжЗї -гЗ еРЗ ИНЮшш ЗбМНнгї(ЛнЗИн ЗбПшЗОбнЬшЙ ЗбгКУОЙ (ПжжПЗбЫУнбЎ ЗбИнЗЦЗКжЗбКС)Ў ГдЗ гКГЯЬшП ГдЬше нжМП)УИИ жМне бЕНЦЗСЯ ЛнЗИЯ ЗбПЗОбнЬшЙеРЗ ХНнН (ПжжП)Ў ЗбжТдЗбНЮнИЙ ЗбгТншЬЭЙ бЗ нМИ Гд КИПж ЭЗСЫЙжЗбКС)Ў ИгЗРЗ КЭЯЬшС ИНЮш ЗбМНнг нЗ СМбї)ГдК гНЮш (ПжжП)Ў бЮП ЮгК ИЯбш ЗбКЭЯнСбЮП ЭЯЬшСКЎ бгЗРЗ дНд нМИГд дСЦм ИЬ 20 ГбЭ бЪндЙдНдї гЗРЗ КЪдн "дНд"їбЮП ЮбК ГдЬшЯ КСнП гСЗЭЮКн ЭНУИгЮХПн еж (ПжжП)Ў бгЗРЗнМИ Гд дСЦм ИЬ 20 ГбЭИндгЗ нгЯддЗ Гд дНКЭЩ ИЗбгбнжд ЯЗгбЙеб ГдЗ гОШЖїдЪгЎ ГдК гОШЖЎ еРе бнУК бЪИЙ бЪндЙжбЯЬдЬшеЗ бЪИЙЎ ГдК ЮбК еРЗ ИдЭУЯбЮП ЗОКШЭК дЭУеЗ -..бЮП ЮбК ИГдЬшдн ГЪКЮП -(гЪЯ (ПжжП -гд гЪнї -ПжжП)Ў СМб ЗбНЮнИЙЎ Гнд КСнПдЗ Гд дРеИї)КСнПдЗїКЬИшЬЗр</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Uhiжen si za ubojstva Josie Knox,Paige Beddles i Shelby Crawford.Imaљ pravo na љutnju.Sve љto kaћeљ moћe bitiupotrijebljeno protiv tebe.Prepoznajeљ je?-Miиi to od mene!Ne bi prebirao po uspomenama?-Laћete. To je sve iz Ovo sigurno nismolaћirali. Proиitaj ih.Priиe o zloиinima. Tvojim.I nakon љto si ubio Josie,pomogla je da te ulovimo.Tuћno je to, ali Josieje bila obiиni kukolj.Svaki zemljoradnik zna da ga imau svakom ћitu. -Zar nisi ti otac?Isto je to. Ja sam skrbnik.Meni dolaze kaoizbjeglice iz Babilona.Babilona? -Da, vaљeg svijeta.Gdje se radilice zatupljuju poslomi ne znaju љto je prava sloboda.Gdje odrasli iskoriљtavaju djecuza seks iza zatvorenih vrata.Oslobaрam ih. -Pljaиkajui ubijaju za tebe.Љto god radili, uzdrћavajujedinog oca kojeg poznaju!Imaљ muda tvrditi da si otac.-Moj je otac bio nasilnik!Mlatio me iz vica. Da nisam pobjegao,umro bih. Na ulici sam cijeli ћivot.Razumijem svoju djecu jer supoput mene. -Tvoji su pijuni.Sociopat si. -A ti licemjer! -Sjedni.Zakljuиavate djecu i to je ljubav? Jaim dajem slobodu da budu tko jesu.Slobodu od zlostavljanja.-A ako te naljute, ubijeљ ih?Ne bi ubio da prijete tvojoj obitelji?Ћena i ja smo samo иuvali djecu.Ona je sad s nama. -Pobjeglaje, ali ne bi se priklonila vama.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Те се обадиха предиоколо 80 минути.Искат да вземеш паритеи да караш на север пошосе 405. Ще ти се обадятна портативния телефонза инструкциислед около 40 минути.Трябва да е само единчовек, наблегнаха на това,иначе щях да дойда с теб.Само един човек.Какво е станало с лицето ти?О, нищо.Ето паритеи телефона.Моля те, Пич, следвай инструкциите,които ще ти дадат.Добре.Нейния живот е в твоите ръце.О, човече, не казвай това.Г-н Лебовски ме помолида ти го повтарям.Нейния живот е в твоите ръце.О, по дяволите, човече.Нейния живот е в твоитеръце, Пич.Съобщи ни, веднага следкато свършиш работата.Къде по дяволите ходиш, човече?Да взема дубликата. Аз ще карам.Какво? Кое?Дубликата.Дубликата, Пич.Обадиха ли ти се вече? Какво...Какво за бога е това?Мръсното ми бельо, Пич.За пране е по принцип.Уолтър, сигурен съм,че имаш причинада вземеш мръсното сибельо, човече.Точно така, Пич, за обем.Дубликата не може даизглежда празен.Уолтър, какво по дяволитеси мислиш, човече?Имаш право Пич, замислих се.Замислих се, защо трябвада сме доволнина мизерни шибани 20 хилядарки...Ние? Защо, по дяволите, ние?Ти каза само, че искашда се разходиш с мен.Мисълта ми Пич, езащо да се радваме на 20 бона,като може да задържим цял милион?Греша ли?Да, грешиш.Това не е някаква игра, човече.О, все пак е игра, ти сам каза,тя се е отвлякла сама.Като го казах си мислех...Пича е.Кой е?Пича с чантата, човече.Къде искате да отидем?Ние?Мамка му!</se>
  </para>
  <para id="15">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГдЗ бд ГгУЯ ЗбГгжЗб жГЮжП ЗбУншЗСЙ..жГКЯбЬшг Ъбм ЗбеЗКЭЎ бжНЬЗОСУПжжП)Ў еб ГЭУПК ЗбГгСї) -гд еРЗї -..еРЗ ЗбУЬшЬЗЖЮЎ ГОИСКЯВВеЎ КЬИшЬЗр -гЗРЗ нНПЛї -(жЗбКС) -гЗРЗ нНПЛ ИНЮш ЗбМНнгї -!бЮП ГЮЭб ЗбОШ нЗ СМбЎ бЮП ГЭУПК ЗбГгС!ГЭУПК ЗбГгСНнЗКеЗ ЯЗдК Инд нПндЗ нЗ СМб -(ЗеПБ (ПжжП -бЮП ебЯдЗ ЗбВдЎ бд дНХб Ъбм ФнБжУжЭ нЮКбждеЗ(бЮП ЗдКендЗЎ (жЗбКС -(бг ндКен ФнБ (ПжжП -ИЗббе ЪбнЯ -(ГдЬшЯ ККХСшЭ ИЫнС ШИЪ ЗбЬ (ПжжП -УнЪЗжПжд ЗбЕКЬшХЗбЎ ЗдЩС...бЮП ЗОКШЭК(ГКСмЎ бг ндКен ФнБ едЗ (ПжжПбг нКден ФнБЎ ЕдЬшег гМгжЪЙ гд ЗбежЗЙжЗбКС)Ў еб нгЯд Гд КОСУ ЮбнбЗрї)бЗ КЮб ФнЖЗр ГЛдЗБ ЮнЗгн ИЗбЪгб едЗНУдЗрЎ (ПжжП)Ў ЯгЗ КСнПжбЯЬдЬшег ежЗЙ -КЬИшЬЗр -(ПжжП)НУдЗрЎ УдКЗИЪЎ жбЯд ИПжд Гнш ОПЪНУдЗрЎ НУдЗрЕРЗр ИПжд ОПЪЎ ЗКЭЮдЗїЭЮШ ГОИСдн Гнд КСнПдЗ Гд дРеИїеРе ен ЗббЗЭКЙЕРЗрЎ Ябш гЗ ЪбндЗ ЭЪбе еж ЗУКСМЗЪеЗбд нФКЯн ГНПждНд дНКЭЩ ИЗбИЮФнФ -дЪг (жЗбКС)Ў СЗЖЪжбЯдЬшЯ бг КОИСдн ЯнЭ УдУКСМЪеЗїГнд енї(еРЗ еж ЗбМТБ ЗбУЬшЬебЎ (ПжжПдЮжг ИЗбЕУКИПЗбЎ ГдЗ ГгУЯ жЗНП гдегжГЦСИе НКЬшм нОИСдЗ ИгЯЗдеЗЎ гЗ СГнЯї(еРе ОШЬшЙ СЗЖЪЙЎ (жЗбКСеРЗ КЭЯнС гИПЪЎ НУИ гЗ ЭегКеЗЕдЬше ПЮнЮ МПЗреРЗ ХНнН (ПжжП)Ў жЗбМгнбИЗбгжЦжЪЎ еж ИУЗШКеЪдПгЗ КХИН ЗбОШЬшЙ гЪЮПЙ МПЗрЎ УКНПЛ ЗбГОШЗБ..ЕРЗ ЯЗд едЗЯ ФнБ КЪбЬшгКе Эн ЭнКдЗг(ПжжП)ГдК ЮЗПг Ъбм МУС ОФИншЪдПгЗ КЪИС ЗбМУС</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Obitelj je izaљlau Prospect Park.Jeli smo i pili. Coleje djeci priиao priиe.Kao obiteljski piknik. -I bio je.Sve dok beskuжnik nijezatraћio pivo od Colea.Cole je rekao ne, aliovaj nije odustajao.Bio je uљlagiran i gurnuoje Colea na stablo.Љto je dalje bilo?-Djeca su se prepala.Cole je tipa odvukao u grmljei rekao da doрem za njim.Jeste li iљli? -Jesam,ali nisam htjela. -Laћe!Obuzdajte se, g. Roderick.Cassidy, pogledaj me.Љto se dogodilo u grmlju?Cole je poиeo mlatiti staroga.Nikad ga nisam vidjela takoljutog. -Jer ga je starac gurnuo.Jer ga je ponizio pred djecom.Cole to nije mogao otrpjeti.Uzeo je lanac iodalamio tipa po glavi.Dokaz tuћilaљtva broj dva.Ovaj lanac?Da, Cole ga je upotrijebioza sva ubojstva.Mojoj obitelji nije bilo do ubijanja,nego do ljubavi. -Kurvo izdajniиka!Joљ jedan ispad iudaljit жu optuћenog.Ћao mi je, ljubavi.Prekrљila si svaki zavjetobitelji Falange! -Cole, umukni.Ti umukni! -Molim vas!-Sramoto! -Sutkinjo...Upozorila sam vas.Udaljite optuћenoga.Za sve иlanove svoje obitelji!-Иuvari! -Nikad neжeљ biti sigurna!Istjerat жemo svoju pravdu! -Voditega iz moje sudnice. -Cassidy!</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Не мога да държа парите, да карам,и да говоря по телефона...Млъквай!Пич, връзваш ли му се на тоя?Кой е това?Ами шофьорът.Казах ти...Мамка му!Какво по дяволите става?Уолтър! Какво по дяволите става, а?Той затвори, човече!Ти прецака работата!Ти прецака работата!Нейния живот е в ръцете ни, човече.По-спокойно, Пич.Прецакани сме. Нищо няма да стане.Те ще я убият.Ти прецака нещата, Уолтър.Нищо не е прецакано, Пич.Хайде де, какво се връзваш,сякаш ти не си Пича.Ще се обадят пак.Виж, тя е отвлечена...Видя ли? Нищо не епрецакано, Пич.Нищо не е прецакано.Те са банда шибаниаматьори!Ей, Уолтър, ще си затворишли устата?Не се намесвай, докато вършаработа, човече.Окей Пич, давай,но те са аматьори.Мамка му.Пича.Окей, продължаваме,но само да няма щуротии.Да, да.Без щуротии, окей?Просто ми кажи къде подяволите искаш да отидем.Това беше табелата, човече.И така, всичко, което трябва данаправим е, да я върнем обратно,стига да е на срещатаи ние запазваме бакшиша.Да, това е чудесно, Уолтър,само не ми каза как ще явърнем обратно.Къде е тя?Това е лесната част, Пич.Ще идем на мястото,ще хвана един от тях ище му ковна една тупаница.Да. Велик план.Уолтър, това, по дяволите,е гениално.Стига да съм те разбралправилно.Това е шибан швейцарскичасовник.Точно така, Пич.Красотата му е неговата простота.Като стане плана много сложен,всичко може да се обърка.Ако има поне едно нещо, коетонаучих във Виетнам, то е...Пича.Ще минете по един дървен мост.Докато го преминавате,хвърли куфарчето</se>
  </para>
  <para id="16">
    <se lang="ara" variant_id="0">дНд дСЗЮИЯКЬИшЬЗр -гЗРЗ ЮЗбжЗї Гнд УнЯжд ЗбКИЗПбї -бЗ нжМП КИЗПбЪдП ЗбМУС ЗбОФИнЎ УдСгн ЗбГгжЗб гд ЗбУншЬЗСЙУдСгн ЗбГгжЗб гд ЗбУЬнЬшЗСЙбЗ нгЯддЗ Гд дЭЪб еРЗ (ПжжП)Ў УКЭУП ОШЬшЬКЬдЬЗ(НУдЗрЎ ЕКЬшХб Иег жЗФСН бегЎ (жЗбКСОЬШЬшЬКЬЯ УебЙ МПЗрГдЗ гКГЯЬшП ГдЬшег УнЭегжеЗеРЗ МгЗб ЗбгжЦжЪЪдП ЗбМУС ЗбОФИн ЕРЗрї -(УдСгн ЗбГгжЗб (жЗбКС -бд дЪИЛ гЪег нЗ СМбНУдЗр (ПжжП)Ў еЗ еж ЗбМУСГЪШдн ЗбНЮнИЙ ЗбгТншЬЭЙЎ ИУСЪЙнЗ ббЪдЙЎ  (жЗбКС)Ў ГдЗ ГНИЬшЯжбЯд ЪЗМбЗ Гг ВМбЗрЎ УКЦШСш ЕбмгжЗМеЙ НЮнЮЙ ГдЬшЯ ИбнП ГИбеНУдЗр (ПжжП)Ў бЗ жЮК ббдЮЗФ -!нЗ СМб -еЗ еж ЗбМУС -!(бНЩЙЎ (жЗбКС)! (жЗбКС -!(жЗбКС) -еЗ ен ЗбНЮнИЙ ЗбгТншЬЭЙ -гЗРЗ ИНЮш ЗбМНнгї -НУдЗр (ПжжП) Ў ЗУКбг ЗбгЮжП -..нЗ СМбЎ гЗбРн -ЪдП УСЪЙ 15 гнбЎ ГдЗ ГЮЭТ -ГСМЪ ЕбнегЎ ГгУЯ жЗНП гдегжГЦСИе НКЬшм нОИСдн ИгЯЗдеЗЗбСФЬшЬЗФ -!СФЬшЬЗФ -бг КЪКЮП ИГдЬшн УГОСМ гд едЗ ИПжд НгЗнЙЎ ХНнНї!жЗбКС)! ГСМжЯ) -!ОгУЙ ЪФС (ПжжП)! еРе ен! ЭЗбдГОР КбЯ ЗбКбЬшЙ -!(жЗбКС)!ЕдЬшеЗ гЪдЗ!ЕдЬшеЗ гЪдЗ!ЕдЬшеЗ гЪдЗ(КЬИшЬЗр (ПжжПЭЬЗбЬдЬбЬЪЬИ ИжбндЫ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Poљteno. -Oprostite,detektiv Stabler? -Izvolite?Vidjeli smo sliku u novinama.Stajali ste s naљom kжeri.Cassidyni roditelji? -To nijeCassidy. To je naљa kжi, Helen.Gdje je ona karta za autobus?Htio sam ti prvoneљto pokazati. Doрi.Prepoznajeљ li ih?Ma kakvi.Nemoj mene cimati.Rekla si da te majkaovisnica prodavala za Љto hoжete dakaћem? -Љto hoжu...Poиnimo time odakle si.S Park Avenue.Cijelo je vrijeme bila tako blizu.-Kad je pobjegla, svuda smo traћili.Иak platili privatne detektive.-Ћivot na ulici ne ostavlja traga.Љto je radila ondje? Imala je idiliиanћivot. -Nikad nisu imali vremena.Osim da mi љefuju. Ne budigrbava, zlato. Jedi povrжe.Nazovi instruktora. Pazi na ocjeneda se upiљeљ na dobar koledћ.Guљili su me pravilima.-Bili su roditelji. -Nisu.Ja sam roditelj, nikad ne bihtako. -A љestero je mrtvo.Nisam ja za to kriva! -Lagalasi иim si zinula. Evo istine.Stajala si dok je Cole razbijaoglave. Nisi bogataљica, nisi s ulice.Koji si ti vrag?Osjeжaљ se kao faca? Љefujeљdrugima. Pokazujeљ znaиkicu.Kao da to zbilja neљtoznaиi. E, pa ne znaиi niљta!Htjeli smo joj dati sve,ali moћda smo pretjerali.Kad se u Saint Winifredsvi nadmeжu. -Ta љkola?</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Ще ви наблюдаваме.Мамка му.Какво каза? Къде е срещата?Няма шибана среща, човече.На дървения мост ще хвърлимпарите през прозореца.А?Ще хвърлим парите в движение.Не, не може да направим това, Пич.Това ни прецаква плана.Добре, обади им се иим го обясни, Уолтър.Плана ти е много прост,сигурен съм, че те са сесетили за него.Това му е красотата.Дървен мост, а?Хвърлям парите, Уолтър.Ние не си играеме, човече.Добре, Пич, идва моста,дай ми дубликата.Зарежи това, Уолтър.Харесвам те,но рано или късно щетрябва да осъзнаеш,че ти си умственонедоразвит по рождение.Окей, Пич. Няма време да спорим.Хей, човече. Ето го моста.Хей, Уолтър! Хей!Уолтър, хей!Ето дубликата!По дяволите?!Пич, ето ти волана.карай с 15 мили, ще скачам.Ще се превъртя, ще сграбча едини ще му ковна една тупаница.Узи-то.Узи?!Да не мислиш, че щесе мотая тук невъоръжен?Уолтър, моля те...15, Пич. Това е. Да превземемтози хълм!В нас е!В нас е!В нас е!В нас... е!Зарежи, Пич.Хайде да играем боулинг.</se>
  </para>
  <para id="17">
    <se lang="ara" variant_id="0">гЗРЗ нЪдн еРЗїгЗРЗ УГЮжб ббЬ (бнИЗжУЯн) ИНЮш ЗбУгЗБВеЎ ежбЗ ГЪСЭЎ гЗ ен ЗбгФЯбЙ ИЗбТшИШї..ЗбгФЯбЙ ен..гЗРЗ КЮХПЎ гЗ ен..бг нНХб..дНд бг!УжЭ нЮКбжд КбЯ ЗбгСВЙ ЗбгУЯндЙ нЗ СМбЪд гЗРЗ ККНПшЛїКбЯ ЗбгСГЙ ЗбгУЯндЙЎ КбЯ ЗбЪЗеСЙЗбгУЯндЙ ЗОКШЭК дЭУеЗИСИЬшЯ (ПжжП)Ў ГдК ЮбК еРЗ ИдЭУЯнЗ СМбЎ ГдЗ ЮбК ИГддн ГЪКЮП ГдЬшеЗ ЗОКШЭК дЭУеЗГдК гКГЯЬшП ЯЛнСЗреРЗ ХНнН (ПжжП)Ў гКГЯЬшП гЖЙ ИЗбгЖЙбЮП НПшПжЗ ЗбМжбЙ ЗбЮЗПгЙ гд ЗбПжСн..Пждн)Ў ЗОС)гКм УдбЪИї -..еРЗ ЗбУИКЎ (ЯжндКЗдЗ) ж -ЗбУИКї НУдЗрЎ нМИ Гд нЫнЬшСже(жЗбКС)Ў гЗРЗ УжЭ ГЮжб бЬ (бнИЗжУЯн)бЮП ГОИСК РбЯ ЗбГНгЮ Эн гЯКИЗбЕПЗСЙЎ ЗбгУДжб Ъд ЗбКдЩнг!(жЗбКС) -(ИСЯ еЗбКС) -бЮП ГОИСК РбЯ ЗбдЬшЗТн ГбЭ гСшЙГддн бЗ ГбЪИ нжг ЗбФЗИжЛ!(жЗбКС) -бЮП НПшПжеЗ -!нгЯдег Гд нЫнЬшСжеЗ!гд нГИеї УжЭ нЮКбжд КбЯ ЗбгСГЙ ЗбгУЯндЙ нЗ СМбгЗРЗ УжЭ ГЮжб бЬ (бнИЗжУЯн)ї -(ИЗббе ЪбнЯ (ПжжП -Эн ЗбдеЗнЙ УКгбш гд бЪИКеЗ ЗбХЫнСЙЎ жУжЭ КСМЪбгЗРЗ бЗ нгЯдЯ Гд КбЪИ нжг ЗбУИКЎ (жЗбКС)їГдЗ ФжгС ФЗИжЛж гЗ еРЗЎ (жЗбКС)ї -НУдЗрЎ жОбЗб РбЯ -гЗРЗ УГЮжб бЬ (бнИЗжУЯн)їЗбУИКЎ (Пждн)Ў еж ФЗИжЛнжг ЗбЪШбЙ ЗбнежПнеРЗ нЪдн Гддн бЗ ГЪгбЎ бЗ ГЮжП ЗбУншЗСЙбЗ ГСЯИ ИЗбУншЗСЙбЗ ГКЪЗгб ИЗбдЮжПЎ жбЗ ГФЪб ЗбЭСд!жИЯбш КГЯнПЎ бЗ ГбЪИ ЗбИжбндЫ!ФжгС ФЗИжЛ...жЗбКС)Ў гЗРЗ УжЭ) -!ФжгС ФЗИжЛ -КЬИшЬЗр! еРЗ нЯЭн! УжЭ ГОСМ гд едЗ -(енЬшЗЎ ИСИЬшЯ нЗ (ПжжП -!(ПжжП)! (ПжжП)..ЭЮШ ГОИСе..ГОИСе ГдЬшдЗ ЮгдЗ ИЗбКИЗПбЎ жЯб ФнБХНнНЎ ЯнЭ МСК ЗбГгжСїКгЗгЎ УншЗСЙ (ПжжП) КЦССК ЮбнбЗр!жЗбКС)Ў дНд бг дЮг ИЗбКИЗПб ЗббЪнд)!бг нНХбж Ъбм ЗбГгжЗб ЗббЪндЙ..ж ег УжЭ.. УжЭУжЭ нЮКбжд КбЯ ЗбгСГЙ ЗбгУЯндЙ!УжЭ нЮКбжд КбЯ ЗбгСВЙ ЗбгУЯндЙ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Bile su prijateljice.Kakva sluиajnost, ti i Shelby u istomrazredu. -Ali tad si se zvala Helen.Te veиeri te Shelbyvidjela u parku.Prepala si se. Znala si da жesruљiti tvoju bajku u prah.Nije rekla Coleuda je glupi peder.To si mu ti rekla, da ga namamiљ.-Morala si sprijeиiti da ode u љkolu.I kaћe da je vidjela Helenu prnjama u Central Parku.Znala si da жe te traћiti. -Nisamhtjela natrag, ћivjela sam u parku.Pakao s kuharom i vozaиem.Ne shvaжate. -Ne shvaжam da curakoja ima sve laћe da je silovana.Idemo. -Nismo zavrљili.Jeste. Podignite tuћbu protivmoje kжeri ili odlazimo.Hajde, Helen. Ne mogu ti niљta.Imamo иvrste dokaze. -Zakrivokletstvo? -Ubojstvo.Ne moћemo joj staviti oruћje u ruke.-Ne treba, laћe. Sluиaj iz Teksasa.Ћena je bila s ljubavnikomkad ih je muћ ulovio.Viknula je, silovanje,muћ ga ubio.Porota je proglasilaћenu krivom za ubojstvo.Muћ je osloboрen. -Njezinaje laћ izazvala ubojstvo.Cole Roderick morasvjedoиiti protiv nje.Cassidy je svjedoиila.Otkucala te.Goni se. Neжu svjedoиiti protivnje. -Evo љto je rekla o tebi juиer.Bio je tako zgodan, karizmatiиan.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">както обичаше да казвабившата.Какво по дяволите трябвада означава това?Какво по дяволите ще кажа на Лебовски?А?О, на него...Какъв точно е проблемът?Проблема е...Какво имаш предвид, какво е...Няма...Ние... ние не не успяхме...те ще убият горката жена, човече.За какво по дяволитеговориш?Горката жена...Тази повлеканасе е отвлякла сама.Хайде, Пич, сам го каза.Човече, казах, че мисля,че сама се е отвлякла.Ти си единствения, който етолкова сигурен в това.Точно така, Пич.100% сигурно.Обявиха следващия кръгза шампионата.Дони, затвори си... кога играем?Тази събота. Кинтана и...Събота? Добре, ще трябвада променят деня.Уолтър, какво ще кажана Лебовски?Казах им в офиса на лигата...Кой е измислил датитена срещите, Уолтър?Бъркхолтър.Казах му на този Крафт,поне хиляда пъти,че не играя по време на Шабос.Но той вече го е обявил.Добре, той може да го отобяви!На кой му пука?!Те ще убият горката жена,човече.Какво да кажа на Лебовски?Хайде, Пич,сигурно ще и омръзненейната малка играи ще се прибере.Как така не играешв събота, Уолтър?Не излизам по време на Шабос.Какво е това, Уолтър?Да, а междувременнокакво да кажа на Лебовски?Събота, Дони, е Шабос,деня на евреите за почивка.Това означава, че не работя,не карам кола, дорине се возя в кола,не пипам пари,не включвам печката,и със сигурност неиграя боулинг!Това еШабос!Уолтър, какво да кажа...Това е проклетия Шабос.О, зарежи! Тръгвам си.О, хайде, Пич.Пич! Пич!Виж, просто му кажи...Кажи му, че сме хвърлиликуфарчето,и всичко мина, нали...О, да, и как мина?Мина чудесно. Колата на Пичасамо малко се разби.Уолтър, ние не свършихмескапаната работа, човече.Те не получиха шибаните пари!И те ще... те ще...Те ще убият горката жена.</se>
  </para>
  <para id="18">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЯнЭ ККдЮЬшб нжг ЗбФЗИжЛїЭЪбЗр (ПжжП)Ў ГдК КЭЗМЖднЕдЬшег бд нЮКбжЗ ФнБЕдЬшег  бд нЭЪбжЗ ФнБгЗРЗ нгЯдег Гд нЭЪбжЗ беЗї гМСшП ежЗЙж Эн ЗбГЛдЗБЎ ЕдЩС Ебм ЗбОбЗХЙгд нМбУ Ъбм гбнжд ПжбЗСїеб ГдЗ гОШЖї -(жЗбКС) -гд бПне гбнжд ПжбЗС Эн ХдПжЮ УншЗСКдЗїУншЗСКдЗЎ (жЗбКС)ї -жегЎ гЗРЗ бПнегї гбЗИУн ЗбПОбншЬЙ ЗбгКУОЙ -!ЗбИнЗЦЗК ЗббЪндЙ(ЯдК ГЮжбЎ (ПжжПГнд УнЬшЗСКЯїгд бПне гбЗИУЯ ЗбПЗОбнЬшЙ (жЗбКС)ї -Гнд УнЬшЗСКЯ (ПжжП)ї -ГбЗ КЪСЭ (жЗбКС)їбЮП ЯЗдК гХЭжЭЙ Эн гжЮЪЗбгЪЗЮндЎ СИЬшгЗ УНИжеЗГдК КЪСЭ ГдЬшеЗ УЬхСЮК(НУдЗрЎ еРЗ ЗНКгЗб жЗСП (ПжжП!ВеЎ нЗ ббЪдЙЕбм Гнд ГдК РЗеИ (ПжжП)ї -(Ебм ЗбИнК (Пждн -(еЗКЭЯ нСдш (ПжжП -!(ФЯСЗр (Пждн -дЬЪЬгОЦСЗБ гЪ Юбнб гд Зббжд ЗбИдЬшнЎ гд ЗбХПБжеб ЯЗд едЗЯ Гнш ФнБ Рж ЮнгЙ Эн ЗбУнЬшЗСЙїдЬЪЬг..ФСнШ бЗХЮЎ гЪ ФСЗЖШ ЯСнПдУЎ жЯЗд ГнЦЗрНЮнИКнж Эн ЗбНЮнИЙїГжСЗЮЭЮШ ГжСЗЮКЪСЭЎ ГжСЗЮЎ ГжСЗЮ Ъгб</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Ali onda je podivljao.Nikad ne bih naudio Cassidy.Volio sam je.-Ali volio s tlapnju.Lagala ti je.O svemu.Ponizila te.Poderao sam bogatunkihaljinu, uzeo nauљnice i otiљao.A Cass... Kako god se veжzove, ostala je iza mene.Reci poroti љto je dalje bilo.Gledao sam dijamante podsvjetlom kad mi je Cassidy doљla.I rekla da me bogatunkanazvala glupim pederom.Kako ste se tad osjeжali?-Skoиio mi je tlak.Ponizila me.Kako je reagirala optuћena?-Rekla je da neљto moram poduzeti.Ako ne poduzmem, nisammuљko. -Huљkala vas je.Jest. Imam samopoљtovanje i autoritet.Cassidy me pitala kako жuvoditi obitelj ako me ne poљtuju.Imala je pravo.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Хей, Уолтър, след като не севозиш на кола на Шабос,как се придвижваш тогава?Наистина Пич, ти ме изненадваш.Те няма да убият повлеканата.Няма да си цапат ръцете.Какво ще и направят?Те са шайка шибани аматьори,погледни нещата от другатастрана като цяло.Кой ще вземе шибан милиондолара?Греша ли?Уолтър...Кой ще вземе шибан милионот шибани долари,седящи в багажникана колата ни?Нашата кола, Уолтър?И какво получиха?Мръсното ми бельо.Глупавото бельо.Кажи, Пич.Къде ти е колата?Кой е получил бельототи, Уолтър?Къде ти е колата, Пич?Не знаеш ли, Уолтър?Беше паркирана на мястотоза инвалиди.Вероятно са я вдигнали.Много добре знаеш,че е открадната.Е, възможно е разбира се, Пич.О, зарежи.Къде отиваш, Пич?В къщи, Дони.Телефона звъни, Пич.Благодаря ти, Дони.Да...зелена.на места кафява или...с ръждив цвят.И имаше ли нещо ценно в колата?О, дакасетофонче,няколко култови касети,и имаше и...куфарчето ми.А в куфарчето?О, документи.Нали знаете, просто документи,моите документи...бизнес документи.</se>
  </para>
  <para id="19">
    <se lang="ara" variant_id="0">УМшЗПКн ГнЦЗр УЬхСЮКУМшЗПКЯ ЯЗдК Эн ЗбУнЬшЗСЙїбЗЎ еЬдЬЗНЗПЛЙ гОКбЭЙ" ЗбЬ (ПжжП) ЫнС гжМжП"еб КМПждег ЪЗПЙЎ ЗбУнЬшЗСЗК ЗбгУСжЮЙїГНнЗдЗржбЯддн гЗ ЯдК бГКЭЗЖб ИЗбдУИЙ ббФСнШ ЗббЗХЮГж ЗбЯСнПдУжгЗРЗ Ъд.. ЗбНЮнИЙїУЬнЬшП (бнИЗжУЯн) ГСнП Гд ГСЗЯЗКХб Ин ЪдПгЗ КСМЪ Ебм ЗбИнКЎ жУГСУб УнЬшЗСЙЗУгн (гжП бнИЗжУЯн)Ў ГдЗ ЗбКн ГОРК УМшЗПКЯНУдЗрЎ ГЪКЮП нгЯддЗ Гд дЫбЮ ЗбгбЭЪбм еРе ЗбЮЦнЬшЙ(УГЯжд гЪЯ ИЪП ПЮнЮЙ УЬнЬшП (бнИЗжУЯнеб ФЯб ЗбГдЛм нФЪСЯ ИЪПгЗбЕСКнЗН УЬнЬшП (бнИЗжУЯн)ї</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Kako je kazniti?Prema naљem zakonu kaznaza nepoљtovanje je smrt.A da vam optuћena nijeslagala? -Ne bih ubio Shelby.Je li vam samo toslagala? -Ni govora.Ovaj иas mi laћe. I vama isto.U finoj robi iљminkerskim draguljima.Љto je joљ slagala? -Prije dvatjedna bila je na ulici u prnjama.Pravila se da je naљa. Lagalada je zlostavljana cijeli ћivot.Ovim prnjama?Da. -A љto je s vama,gospodine Roderick?Laћete li vi sudu? -Ne!Robijat жete do krajaћivota. Nemate љto izgubiti.Zaљto bismo vam vjerovali?Jer ne nijeиem da samubio љestero ljudi.Moћda sam bio strog otac,ali nikad nisam lagao.Pitajte moju djecu.Koji je pravorijek porote zaoptuћbu za ubojstvo iz nehaja?Proglaљavamo optuћenu krivom!Mrzim te iz dna duљe!</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Аз съм безработен.Килима също ми го откраднаха.Имало е и килим в колата?Не, тук.Различни инциденти?Пича не е вкъщи.Намирате ли ги, тезиоткраднати коли?Понякога.Не трябва да се надяватемного за касетофончетоили касетите.Добре, ами...куфарчето?Г-н Лебовски, трябва да ви видя.Обадете се, когато се приберетеи аз ще пратя кола за вас.Името ми е Меди Лебовска.Аз съм тази, която взе килима ви.Предполагам, че може да приключимс единия случай.Аха.Изчакайте един момент, г-н Лебовски.</se>
  </para>
</body>
</html>