<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<html>
<head>
</head>
<body>
  <para id="0">
    <se lang="ara" variant_id="0">ФСЯЙ (Кжеж)ЗбгНПжПЙ{\an9}:КСМгЙЭЬнЬХЬб ЯЬСнЬг ЗбЬЩЬЭЬнЬСн(ЗдКЗМ: (ГЯнСЗ ЯжСжУЗжЗ(гжКжМн УжМнСж)(УндЗСнж: (ГжМждн ен Пнж)ж(джИж еЗФн гжКжФн(ж(гЗСнжТж ЯнЯжФн)ж(ГЯнСЗ ЯжСжУЗжЗ(КХжнС: (ГУЗЯЗТж дЗЯЗн(гПнС Эдн: (нжФнСж гжСЗЯн(гжУнЮм: (гЗУЗСж УЗКж:ИШжбЙ(КжФнСж гнЭждн)(ЕнУжТж нЗгЗПЗ)(КЗЯЗФн ФнгжСЗ) ж(ГЯнСЗ ЯжИж)(нжнКФн КЗКФнЯжЗжЗ) ж(гнджСж КФнЗЯн)</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Потърпи.Това трябва да облекчи болката.Благодаря ти, Сакура.</se>
  </para>
  <para id="1">
    <se lang="ara" variant_id="0">*КШбЪжЗ беРЗ ЗбНШЗг**ИЮбЪЙ ЗбГжеЗг**гУЯждЙ ЭЮШ ЗбВд**..ЪИС ГСжЗН**ГжбЖЯ ЗбРнд ебЯжЗ**гдЩС гд ЗбгМТСЙ**гдИЪЛ гд ГежЗБ ЗбЗУКНжЗР**бЗ нКЫнС ЮШ**ЗбВд жЪИС ЗбОбжП*"едЗ ЯЗдК ЮбЪЙ ФИЗЯ ЗбЪдЯИжК"</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Сакура-чан.Как е Юкимару?В момента Шизуне-сенпай и останалитесе грижат за него.Ужасно, чакра потока му е...Да, има много увреждания...Дори и с лечението ще е невъзможнода се върне в нормалното си състояние.Изглежда, че силата, коятопозволява на Юкимаруда контролира Санбивлияе зле на тялото му.Значи Джуцуто съкращава живота му, така ли?- Да.Не мога да съм сигурна, докатоне направим изследвания, новероятно вече няма да има тази сила,която притежаваше.Значи загубихме единственатаси възможност за контрол над Санби...Може би така ще е по-добреза това дете...Шизуне, как е Юкимару?Ще оживее.В момента още спи.Хубаво е, че е оцелял.Да...Но...В края на краищата не успях да му помогна.- Какво?Глупаво бе да му кажа, че "от къдетонякой си мисли за теб, там е мястото,където може да се завърнеш"...Но точно пред очите си, тойзагуби мястото, където може да се завърне.Вината не е твоя.- Но...</se>
  </para>
  <para id="2">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЭЗМГК Ъбм Ннд ЫСЙ ЗбНХдЗбСЗИЪ жЗбОЗгУ ИЗШбЗЮ днСЗд ЗбПгЗСжгЗРЗ Ъд ЗбНХд ЗбЛЗбЛїбг нКУдм ббНХд ЗбЛЗбЛ КМенТ дЭУежЗбНХд ЗбЛЗднїЎнЮЗКбжд ЯСМб ггУжУ(жЮП ЮЗг ЮЗЖП ЗбНХд ЗбЛЗдн (гнЯнИЗЪЗПЙ ЗдКФЗС МджП ЗбНХд ЗбЛЗбЛжНХддЗ ЗбГжбїНЗб ЫгС ЗббеИ Ъбм ЗбНХдндЎЗбСЗИЪ жЗбОЗгУЭЕд ЗбНХд ЗбГжб КНК(ЮнЗПЙ ЗбЮЗЖП (жЗФнТж(ГКм гд Инд ЪхПжЗд СМЗб (ЕнджнИдНж 400 гд ЗбМдП ЗбГЮжнЗБЗбРнд дФСжЗ ИЯЛЗЭЙ Ъбм НПдЗ ЮжЙ ЯЗгбЙ(ЕРд еРе ен гЯнПЙ (ЕнджнжЯнЭ еж НЗб (жЗФнТж)ИЗбгЪСЯЙїнЮЗКб ЮКЗбЗ гСнСЗЮжгжЗ ИЪдЗнЙ еРЗ ЗбСМбеб деЗМгїГж дКгКСУ ИеРе ЗбЮбЪЙїнМИ Гд дЮнП гд ГдЭУдЗ едЗЗбеМжг Ъбм ЗбЮбЗЪ ЗбгХггЙ Ъбм ЗбЗдКХЗСУжЭ бд нЯИП СМЗбдЗ ЕбЗ ЗбЕХЗИЗК ЗбЯИнСЙГжбЗЎ дЦЪ ЗбОЭС Ъбм ИжЗИЗКЫЗИЙ ФИЗЯ ЗбЪдЯИжКждЪгб Ъбм КФКнК ЮжЗК ЪПждЗЪд ШСнЮ ЗЫСЗЖег ИПОжб гКЗеКеЗждХнИ ГЯИС ЮПС ггЯд гдегЛг ддУНИ ждКгКСУ едЗ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Наруто...Съжалявам, Юкимару...Това е положението, Цунаде-сама.Ясно, разбрах.Кацую, кажи на всички да се връщат.Сигурна ли сте?- Нямаме избор.Невъзможно ще е да продължат мисията си.И сега след като това детезагуби силите си,Орочимару едва ли ще можеда направи нещо на Биджуто.Засега ще се отдръпнем.Ще се прегрупираме и ще измислим нов план.Но Санби не е цел само на Орочимару.Отлично знам това.Но Санби е противник, койтони създаде доста неприятности.Дори и на Акацки няма да им е лесно.Незабавно ще изпратя нинджи, коитода ги заменят.Сега им кажи да се оттеглят.- Добре.Такива са заповедите на Цунаде-сама.Разбрано.Незабавно трябва да съобщимна останалите.Имаме нови заповеди от Хокагето.Ще прекратим сегашната ни мисия.Заповедите са незабавнода се върнем в селото. - Какво?Така внезапно...Добре ли ще е да оставим Санби така?</se>
  </para>
  <para id="3">
    <se lang="ara" variant_id="0">жгЗРЗ Ъд гДддЗїнгЯддЗ Гд дНКЗб Ъбм ЗбЪнФ бЛбЗЛЙ ГФеСЪИС КдЗжб ЗбЪХнП ИЗЮКХЗП ФПнПМЖКЯг ИСУЗбЙЕдн СУжб гд ЗбНХд ЗбЛЗднПЪже нПОбПЪже нПОбнЗ УнПнЎ бЮП ЗдЮбИКГгжЗМ ЗбгЪСЯЙ бХЗбНЯЯнЭ НХб РбЯїЪбм ЗбСЫг гд Гд ИУЗбЙ ПЭЗЪЎгнЯн)ЗУКдТЭК ОШШ ОХгдЗ)ФЮ (жЗФнТж)ШСнЮе гд ОбЗбОШжШ (Енджн)ИЗбНХд ЗбГжбЪИС ЗгШЗС ЮжЗКег ИЗбУеЗгеб ЭЪб (жЗФнТж)еРЗї-ГМб-ЭЪб (жЗФнТж)РбЯНСЯЙ (жЗФнТж)ЗбгНУжИЙЎЮЦК Ъбм ЪПждЗжЮбИК гМСнЗКЗбНСИ бХЗбНдЗ(нЗ УнПнЎ ПЭЪ СМЗб (жЗФнТжж(гнЯн)ЗбЪПж ббКСЗМЪ НКм ЗбВдггЗ ГжЮЪег ИЗбФСЯ Эн ЗбНЗгнЙУнПнУнПннхЪП (ЭжМнгЗЯн)ббКдЗТб Ъд НЮе ИЗбНЗгнЙжЗбКжУб гд ГМб ЗбУбЗгЯбЗЎ нМИ ГбЗ дКНПЛ Ъд ЗбУбЗг(джСнЗУж)ОР СМЗбЯ дНжЗбНЗгнЙ ЗбФгЗбнЙ НЗбЗ(жЗЮКб (ЭжМнгЗЯнНХджЗ гСЗЯТ НПжПдЗ ЕРЗ...СЭЦ (Енджн)КНСнЯ СМЗбеЎГНЦСжЗ (жЗФнТж) ж(гнЯн)едЗЭЕдн ГжП Гд ГФЯСегЗ ИдЭУн</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Други нинджи ще ни заменяти ще защитават Санби.Но...Нищо няма да можемда направим, ако останем тук.Всички имат доста наранявания.Затова Цунаде-сама реши, че ще е по-добреда занесем информацията, която имамеи да я използвамеза да изградим добра стратегия.Утре сутрин ще потеглим.Но преди това искам добреда си отпочинете.</se>
  </para>
  <para id="4">
    <se lang="ara" variant_id="0">бг ГСу ЮШ ШЮУЗ ЫСнИЗ ЯеРЗЪМшбЎ ЭГжП СДнЙ ЗбжМеЗбгИКеМ бНЦСЙ ЗбУнПИЗбЭЪб...ЯбЗЎ еРЗ ежЗбШСнЮ РЗКе НнЛ ГжЮЭдЗМнЗПдЗ ВОС гСЙИЗбЭЪбЎ ГдЩС Ебм ВЛЗСЗбНжЗЭС НнЛ жШГК ЗбМнЗПеРЗ гНншСГбнУК еРе ЫЗИЙ ФИЗЯ ЗбЪдЯИжКїИбЗ ФЯЕРд бЗ ИП Гд КЯжд ЮСнИЙ МПЗбЮП ГОРдЗ денг ИЗбЫЗИЙбгПЙ УЗЪКнд ЗбВджбг дМП Гн гОСМЫЗИЙ ФИЗЯ ЗбЪдЯИжК УнЖЙ ЗбУгЪЙКгКП ЯФИЗЯ ЗбЪдЯИжКЭКНгн ЮбЪЙ ФИЗЯ ЗбЪдИжКЦП МгнЪ ЗОХжгеСЗБЎСЫг ГдеЗ гНЭжЭЙ ИЗбгОЗШС Ъбм ОХжгдЗЕбЗ ГддЗ дЪСЭ еРе ЗбЫЗИЙ МнПЗ ИЯб КГЯнП</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Гурен-сан...Юкимару?!Мамка му!Сенпай.Мамка му!Къде може да е отишъл?!Тялото му...не е в добро състояние!Юкимару!Мамка му!Онази свирка?!Може ли да е Юкимару?!Върни се, Юкимару!Юкимару!Къде си, Юкимару?!Мамка му! Вината е моя!</se>
  </para>
  <para id="5">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЯЗд РбЯ Мдншс ФСнСУГЛЮ ЕРд ИСгНнбеТнгКе жЗбгСжСжУГЪКгП Ъбм ЮжУн жУегнгЗ РбЯїеб ККРЯС гЛб еРЗ ЗбЯжОїЯбЗЎ ЭЗбгдЩС МПнП Ъбм ЪндЗнжЯРбЯ еж гд Ъгб СжН ФСнСЙ...жгЪ РбЯЎЕдЩС Ебм ЗбМнЗПбЮП ЭЮПК ХжЗИеЗ*нЗ бе гд ЪЗбг ЫСнИ**...бгЗРЗ нМИ Ъбм ЗбСМЗб**Гд нНИжЗ ЗбНнЗЙ ИеРЗ ЗбЪЗбгї**НнЗЙ ЗбСМЗб бЗ гЪдм беЗ**ЯгЗ КЯжд НнЗЙ ЗбНФСЗК**ЗбНгЗЮЙ ЗбСенИЙ**бгЛб еРе ЗбгЪЗдЗЙ*</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Това е...Защо е оставил нещотолкова важно за него?!Няма и една драскотина...Юкимару е изчезнал?Как е могъл да се движив неговото състояние?!Ей, Наруто. Ти беше в неговата стая.Не забеляза ли?Предполагам, че не.- И се наричаш шиноби?!Нищо неочаквано от генин.- Млъквай!Ти също спеше!- Ти...Не ме сравнявай с отрепка като теб!Споровете нямада доведат до нищо добро!Но се тревожа за Юкимару.Няма къде да отиде и...Не може да пренебрегнем товапросто ей така! Да го потърсим!Съгласна съм.- Не е необходимо.Защото детето, което загуби силите си даконтролира Санби вече не е заплаха за нас.Не е в това проблема!- Не, Шино е прав.Не сме длъжни да търсим дете,което избяга от нас.Освен това ни бе заповяданода се връщаме.Но...Съгласен ли си с това, Наруто-кун?!- Да, няма за какво да се тревожим.Той може да се грижи за себе си.Наруто... ?Така ще е най-добре.Съжалявам, че Ви накарахмеда чакате, Какаши-сан.Надявах се, чеще можем да разтърсим Акацки...Съжалявам!Намесата на Коноха не беше част от плана.</se>
  </para>
  <para id="6">
    <se lang="ara" variant_id="0">*ЯЗбЪгС ЗбЮХнС ббТеСЙ**гЮПС бег МгнЪЗ ЮСнИЗ МПЗ**Гд нКЪЭджд ИдКЗдЙ ЗбМУП**ЗбИФСнЙ КЯЗЭН**ИЯб ГнЗгеЗ**бЯн КбЭН МУПеЗ**ИбенИ ЗбСЫИЙ ЗбПднЖЙ**...гЪСЦЙ дЭУеЗ**бЯн КжЗМе гХнС ЗбОгУ гХЗЖИ**жКНХП ЗбЯЗСгЗ ЭжЮ ЗбЯЗСгЗ**Яб РбЯ ндКЩС ЗбЗдУЗд**ИЗбдеЗнЙ**жЪИС гОЗЦе**КЯгд СЗЖНЙ ЗбМУП ЗбгКЪЭд**ЗбРн УнКНжб СЫг РбЯ Ебм жСПЙ**жЮП ХЗСК СЗЖНКеЗ ЗбЯСнеЙ**ЪШСЗ ЭжЗНЗ**ЪМнИЙ*</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">За съжаление, да.Имаше интересни способности...След като го спомена...Може би ти си бил този,който я е убил...Беше ми забранено.- Добре, няма значение.Можем да и намерим доста заместници.Но Юкимару...Заеби го. Сега...Орочимару-сама!Ще Ви донеса лекарството!Какво има, Наруто?Не, няма нищо...Това целия доклад ли е?- Да.Мъглата се задава.Според информацията ни,тази мъгла е от Санби.Създава илюзии, така че внимавай.Значи така...Ти! Това облекло...Мамка му...</se>
  </para>
  <para id="7">
    <se lang="ara" variant_id="0">*нЗ беЗ гд ЪМнИЙ*гд ГдКїеб ГдК гд ЗбЕдУ Гг гд Мд ЗбПднЗїКНПЛ ЗбВдЎ Ед ЯдК КУКШнЪ ЗбЕдФЗПЭбЗ ИП ГдЯ ЮЗПС Ъбм ЗбНПнЛГМб(жЗФнТж КЗЯнКжЯн)ЮЗЖП ЗбНХд ЗбГжбгЗРЗї еб КЪСЭднїГМбгдР Збнжг жХЗЪПЗЭУКХИН УнПЗ Ъбм ЗбНЗгнЙ ЗбФгЗбнЙгЗРЗї УнП Ъбм ЗбНЗгнЙЗбФгЗбнЙ гдР еРЗ ЗбнжгїГМб...жРЗК нжг УКЯжд ЯРбЯ ЗбУнПЪбм ЮбЪЙ ФИЗЯ ЗбЪдЯИжКЯнЭ КМСД Ъбм еРЗїЯЭ Ъд ПЪЗИЗКЯ...бгЗРЗ КЩеС ЗбЫЦИ ЗбФПнПИндгЗ КЯжд ГдИЗЖн гИеМЙїЕд УнПдЗ ЗбЪЩнгеж ЗбУнП ЗбжНнП ббЮбЪЙГгС Идн ЗбИФС бЫСнИ МПЗнебЪжд гд ЗбдЩСЕбм ГЪгЗЮ ЮбжИегЗдКЩС ЗбВдСЫг Гд еРЗ ЮП нЯждгОбжЮЗ гд ЗбМдЭУнЯжд гд ЫнС ЗбПЪЗИЙКжМне УегЯ бЮбИеПЪдн ЗУГб ЗбгТнПГМИдн Ъд еРЗ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Това бяха последните пазачи...Информацията ти не беше много точна."Нинджи от Коноха нападнаха Санбиза да я запечатат".Нали така ми каза?Странно...Е, значи съм си въобразил.Както и да е, хубаво е, чепрочистихме пътя към целта си.Да се възползвамеи да завършим мисията си!Прекалено си млад за да ми заповядваш...Ей, сенпай!Не чу ли това за илюзиите?На кого си мислиш, че говориш?!Не подценявай изкуството ми!По дяволите, има такъв характер...Езерото е доста голямоза да намеря Санби лесно.Така че ще е по-бързо,ако излезе сама.Охо, изглежда като огромна костенурка.Мощна и то...Значи това е Санби...Мисля, че ще оставя това на теб,Дейдара-сенпай.Тоби, ти официално стана членна Акацки, нали?Погрижи се за останалото!- Невъзможно...</se>
  </para>
  <para id="8">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГМб(нЗ (гнЯн нжФнЗЯнЮЗЖП ЗбНХд ЗбЛЗднжгд ЗбВд ЭХЗЪПЗЮЗЖП ЗбНХд ЗбГжбНКм ЗбнжгЎ ЮЗЖП ЗбНХд ЗбГжбїжггбЯКн жгЯЗдКн ЗбУЗгнЙ ИЪП РбЯїЮПСЯеж ГХЫС жГЯИС гЪЗ(гд ЮПС (жЗФнТжгЗРЗїгЗРЗ КЪдн ИеРЗїИнжг гЗУнНЯг ЗИдЯЮбЪЙ ФИЗЯ ЗбЪдЯИжК</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Водна твар е, не трябваше лида накараме Кисаме да направи това?!Мисля, че избраха грешните хораза тази мисия!Жалък си.Сега!Има ли нещо?- Не...Изглежда, че всички се върнахаблагополучно в Страната на Огъня.Ясно. Добра работа.Може да се връщаш, Кацую.- Добре.Успях! Банзай! Банзай!Дейдара-сан, видя ли Джуцуто ми?Само един път и бам!Сега разбираш, защо станахофициален член на Акацки, нали?Не... Вероятно моята глинена бомбасвърши тази артистична работа.Ти трябва артистично да ми благодариш.Не се отнасяйи не забравяй, че аз ти подадох ръка.Щом си член на Акацки недей да плямпаштолкова много, а се дръж по-готино.</se>
  </para>
  <para id="9">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГОнСЗ КОбХдЗ гд ЫЗИЙ ФИЗЯ ЗбЪдЯИжКенЗ КЪЗбЎ ЭбдЪПж ИЗбЭСУ ИУСЪЙЯбЗЎ ЗдКЩСКЪИн ФПнПЎ жнИПж ПСЪнЛЮнбЗ ЯгЗ бг нЯд гд ЮИббЗ ЪМИбЮП ЪЗдндЗ гд КМЗжТ ЛбЗЛМИЗб гдР гЪСЯЙ ЗбГгУебЗ ЗУКСНдЗїнЫбИдн ЗбдЪЗУбЗ ГСЫИ ИФнБУжм джг еЗПнБ ЪгнЮбЗ нгЯддн ЗбФЪжСУжм ИГд РбЯ ЯЗд НбгЗрбЮЗБдЗ ЫнС ЗбгКжЮЪ...гЪ РбЯ ЗбМднЮП нЯжд НбгЗнЮжбжд Гд ЗбГНбЗг КЯФЭЪд ГПдГ СЫИЗКдЗИЗбНЮнЮЙЎ гд РЗ ЗбРн бЗ нНбгИНЯг ЮбЪЙ геТжгЙїнИПж Гд ЗИдЯ УнХИНЗбУнП ЗбЪЩнг Ъбм КбЯ ЗбЮбЪЙЯбЗЎ Иб еж ГдК ИдЭУЯгд УнНЯг КбЯ ЗбЮбЪЙбЯд ГжбЗЎ нМИ Гд ГЯждУнП ЗбНЗгнЙ ЗбФгЗбнЙжГдЗ ЮЗЖПЗ ббНХд ЗбГжбГдИЗБ УЪнПЙ-ГдИЗБ УЪнПЙ-...ЕбЗ Гд-...ЕбЗ Гд-гЗРЗї гЗРЗ ЯдК КСнП Гд КЮжбї-ЯбЗЎ гЗРЗ ЯдК КСнП Гд КЮжб ГдКї-ЎжбЯдЎ гЗРЗ бж гдР еРе ЗббнбЙГХИНК ЭЪбЗ УнПЗ ЪбмЎЗбНЗгнЙ ЗбФгЗбнЙ...жГдК КЯжд ЮЗЖПЗ Ъбм ЗбНХд ЗбГжб</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Слушай, изкуството е избухливои се проявява от готините възбуди!Сенпай, много говорите.Шегувах се... !Какво има?Не мислиш ли, че доклада от отряда,който е на езерото закъснява?Нека за всеки случайда съобщим за това.Слушай, Тоби.Не трябва да се осланяш на късмета си!Санби беше слаба, защотонямаше Джинчурики.Няма кой да контролира силата и.Ей, Тоби!Няма да станеш готинкато спреш да говориш.Поне ми отговори...Значи това леке...Леле...Това е перфектния начинда събудя някой като теб, копеле!Чувствам се така сякашне съм бил тук от години.Имахме мисия след мисия, една след друга...- Вечеря довечера в Ичираку!Кажи, Наруто.За Юкимару...Сигурен ли си, че така е най-добре?Притесняваше се толкова много за него...Всичко е наред.Освен това, дори и да бяхме тръгнали даго търсим, нямаше да е лесно да го намерим.Какво имаш предвид?Въпреки всичко, думитена Еро-сенин се оказаха истина.Той каза, че от където някой мисли за теб,там е мястото, където може да се завърнеш.Ако вярваш и продължавашда мислиш за този човек...Чувствата ти ще бъдат предадени на него.</se>
  </para>
</body>
</html>