<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<html>
<head>
</head>
<body>
  <para id="0">
    <se lang="alb" variant_id="0">Zgjidhni jetлn...Njл punл, njл karrierл,zgjidhninjл televizor gjigand,lavatriзe, makina, magnetofonлdhe hapлse konservash elektrike.Zgjidhni shлndetin e mirл,kolesterolin e ulлt dhe sigurimin e jetлs.Zgjidhni sigurimin me interesa fikse,njл shtлpi tл parл, miqtл.Zgjidhni njл modл sportivedhe valixhet me ngjyrл.Zgjidhni njл sallon tл thjeshtлdhe mbulojeni me njл stof tл qelbur.Zgjidhni gjлrat e bлra vetл dhepyesni kush dreqin jeni tл dielлn nл mлngjes.Zgjidhni tл uleni dhe tл bлni llumtrurin dhe shpirtin me lojra pyetjeshndлrkohл qл fryheniduke ngrлnл shpifлsira.Duam gol!-Nл fund zgjidhni tл kalbeni,tл shtrini kлmbлt nл njл aziltл ndyrл tл katandisur nл pikл tл hallit,pлr trapat e llastuar dhe egoistлqл keni rritur pлr t'ju zлvendлsuar.Zgjidhni njл tл ardhme,zgjidhni jetлn.Po pse duhet tл bлjdiзka tл tillл?Unл kam zgjedhur tл mos e zgjedhjetлn. Kam zgjedhur diзka tjetлr.Arsyet?Nuk ka arsye.Kush ka nevojл pлr arsyekur ka heroinлn?Filmi ''Goldfinger'' лshtл mл i mirлse ''Leje pлr tл vrarл''dhe tл dyja bashkл janл mлtл bukura se ''Njл Ujvarл Diamantesh''.Gjykim i nxjerrл nga rezultatetdisi tл dobлta tл biletarisл.Sigurisht, nga ky kлndvлshtrimfilmi ''Operacioni Rrufe''ka qenл njл suksesi jashtлzakonshлm.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">Trainspotting / ЕдМбнТн / 25000ЗбЪдЗжнд ЗбЛЗджнЙ гТшЮКъ гцд ЮцИб helldust.ЕОКСъ НнЗЙр. ЕОКСъ ФЫб.ЕОКСъгедЙ ,  ЪЗЖбЙ.ЕОКСъ  ЗбКбЭТнждц ЗбЯИнСц.ЕОКСъ ЗбЫУшЗбЗКуЎЗбУнЗСЗКЎ бЗЪИж ЮСХц гЦЫжШндц.ЕОКСъ ХНЙр МнПЙр.ЗбЯжбжУКнСжб ЗбгдОЭЦжКГгнд ГУдЗдц.ЕОКСъ КУПнПЗКу ЗбСедц.ЕОКСъ  ИнК.ЕОКСъ ГХПЮЗЖуЯу!ЕОКСъ бИЗУу КСжнНжГгКЪЙ ггЗЛбЙ.ЕОКСъ  ИРбЙ  ЛбЗЛЙ ЮШЪЪбм ЗбФСЗБ ИЗбКЮУнШц!КхКуЪМшцИгд ГдК  ХИЗН ЗбГНП.ЕОКСъ гхСуЗЮуИуЙ КуОъПнС ЗбЪЮбцЎЪСжЦ ГбЪЗИ УуНъЮ СжНц.КНФжЗбГЫРнЙ ЗбЮбнбЙ ЗбЭЗЖПЙцЕбм ЭугшцЯу.ЕОКСъ ЗбКуЪуЭшхд ИЪнПЗрЭн ЗбдеЗнЙцЎЭн ИнК ИЗЖУЎбЗ ФнБ ГЯЛСгцдъ ЕНСЗМцЕбм ЗбГШЭЗбц  ЗбРнд ГдМИКег.ЕОКСъ гУКЮИбуЯу.ЕОКСъ НнЗЙр.бЯд бгЗРЗ ГСнПЭЪб ФнЖ ЯРбЯїЕОКСКх Гудъ бЗ ГуОКЗСу НнЗЙу.ЕОКСКх ФнБ ВОС.жЗбГУИЗИїбнУ едЗЯ ГУИЗИ.гд ЗбРн нуНКЗМх ЗбГУИЗИугКм ГдК ЪцдъПуЯу енСжндхїГНУд Goldfingerгцдъ ЗбПшЯКжСц дж.ЯбЗегЗ ГНУд ИЯЛнСгцдъ ЗбгЗУц Ебм ЗбГИП.Гн ЮСЗС ЪуЯУуЭн ЪСЦе ЗбУншЖц дУИнЗрЭн ФИЗЯц ЗбКРЗЯС.Эн Гн НЮбЎ ИЗбШИЪЎ</se>
    <se lang="ast" variant_id="2"># Pelis N'ast #"Goldfinger" ye meyor que'l "Dr. No".</se>
  </para>
  <para id="1">
    <se lang="alb" variant_id="0">dhe as ato s'duhen shpлrfillur.-lk pirdhu! Trap xheloz!Por... njerлzit harrojnлsa e kлndshme лshtл.Njл frymлmarrje e thellлdhe vdesin tл gjithл... trapa!Jepi!Pлrndryshe nes'do ta bлnim!Ma lл mua nл dorл?-Po.Kjo kлtu лshtл e pastлrsi bora nлpлr rrugл.S'jemi aq budallenj.Jo deri nл kлtл pikл!Merrni orgazmлn mл tл fortлqл keni provuar,shumлzojeni me njл mijлdhe prapл s'i jeni afruar aspak.Mposht зdo injeksion...Dhe mposht зdo penistrap tл botлs.Kur shpohesh ke vetлm njл shqetлsim:tл tл bлjл efekt!Dhe kur nuk shpohesh, duhettл shqetлsohesh pлr shumл idiotлsira.Nuk ke para, s'mund tл dehesh,ke para, pi shumл.Nuk ke njл femлr, s'pallon kurrл.Ke njл femлr, tл зan trapin.Duhet tл mendosh pлr faturat,pлr ushqimet, pлr njл skuadлrtл ndyrл futbolli qл s'fitonkurrл. Pлr marrлdhлniet njerлzore.Dhe pлr tл gjitha ato gjлraqл s'kanл rлndлsikur ke njл varлsi tл sinqertлdhe tл ndershme ndaj drogлs.Do tл thoja qл nл ato viteishte njл aktor i pashлm.Kishte tл njлjtлn paraqitjesi... Kupero Lankaster,por me shtesлne njл shpirti finokqл e bлnte njл herotл hatashлm romantik.Mл afлr, nлn kлtл aspekt,i ngjante Keri Grentit.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ЗбдЗУ нуЪКЮПждуЯбше Ъд ЗбИДУцжнГУ жгжКжЯхбш РбЯ ЗбеСЗБЎЗбРн будъ нхегубу.ГЫСИ Ъдн!ЫИн  ЫнжС!бЯд ЗбРн нудъУжду. . .ЗбУСжСх где.Яхбш ЗбгужК!ЗббНг ЗбГИнЦ!КуЛъЮИх!гЗ ЪПЗ РбЯЎдНд бЗ дуЪгубх РбЯ.- КхСнПхдн Гудъ ГЭЪб РбЯ ГбнУ ЯРбЯї- дЪг.ЗбХЗЭн ЯгЗ ЗбЛбМЎРбЯ ЗбеСЗБ.гЪ РбЯЎдНд бУдЗ ГЫИнЗБц.Гуж Ъбм ЗбГЮбЎ дНд буУдЗРбЯ ЗбЫИнц .ОхРъ ГЭЦб ГУКгКЗЪЯуЗду ЪцдъПуЯу ГИПЗр.ЕЦСИъе ИГбЭжГдК гЗ ТцбКуИЪнПЗр МПЗр Ъд РбЯ.ГжеЎ нуЦъСИхГнш НЮд бНгц!РбЯ нуЦъСИх Гнш ПнЯ ПЗЪСЭн ЗбЪЗбгц!ЪдПгЗ ГдК Эн ЗбНЦнЦЎ ЪцдъПуЯуЭЮШ ЮбЮ жЗНП - ЕНСЗТ.ЪдПгЗ ГдК гдеЎ КуЮъбЮхНжб Яхбш ГджЗЪ ЗбеСЗБ.бЗ гЗбуЎ бЗ нуУКШнЪх ЗбУхЯъС.бЗ нуУКШнЪх Гудъ нхХИНу ШнС.ГХИНу  ШнСЎ ЕТЪЗМ ГЯЛС гд ЗббЗТг.КуЮъбЮх Нжб ЗбЭжЗКнСцЎ ЫРЗБЎИуЪъЦ ЭСнЮц ЯСЙц ЗбЮПгЗбКн бЗ КдКХС ГИПЗ.Нжб ЗбЪцбЗЮЗКц ЗбЕдУЗднЙцжЗбГФнЗБ ЗбКн бЗ КуеъгшхЪдПгЗ  нЯжд ЪцдъПуЯу ЪЗПЙ ХЗПЮЙ гОбХЙ.ГдЗ ГуЮхжбх Эн КбЯ ЗбГнЗгцеж ЯуЗду ггЛб ЪЦбн.ИЯхбш НЦжС ФОХ гЗгЛб ЯжИС Гуж бЗдЯУКСЕдПгМу гЪ a РЯЗБ гЗЯС. . .бМуЪъбе КЮПшг еЗЖб.жГЮСИ ИРбЯ ЗбЕЪКИЗСЕбм ЯЗСн МСЗдК.</se>
    <se lang="ast" variant_id="2">Un xuiciu espeyбu nes sosresultancies de taquilla,que son mбs bien probes.Y nesi campu, ta claro,"Thunderball"foi un йsitu notable.Nesa dуmina Connery, yera unactor musculosu.Cola presencia de daquiйncomo Cooper o Lancaster,</se>
  </para>
  <para id="2">
    <se lang="alb" variant_id="0">лshtл qл duhet tл gлlltisлsh mezor njл grup trapash qл tл thonл...As i vdekur s'do ta helmoja trupinme shpifлsira tл tilla.Gjithл atoshpifлsira kimike!As i vdekur,dreqi e marrtл.E зon jetлn dлm, duke e helmuartrupin me ato ndyrлsira.Tл gjitha mundлsitлqл kishe i hodhe nл erл.Duke mbushur damarлtme ato helme!Herл pas herл edhe unлi kam thлnл ato fjalл magjike.Kurrл mл, Suoni.Mjaft me kлtл punл.Seriozisht e ke? -Po.l dhashл fund me kлto shpifлsira.Varet vetлm nga ty.-Dua tл dal njлherл e mirл.E kam dлgjuar njлherл kлtл.-Metoda e tл Зmendurit.Me atл ka funksionuar, apo jo?-Gjithnjл i ka munguar thelbi i moralit.Di shumл gjлra pлr Shon Konerin.-Ky nuk лshtл njл zлvendлsues.Ke nevojл pлr njл dorл tл dytл?-Jo, nuk besoj. Jo.Ke pлrpara njл natлtл gjatл.E quanim Nлna Superiorepлr moshлn e varлsisл sл tij.Do ta kisha bлrл edhe njл tjetлrshpim. Por kisha punл pлr tл bлrл.Tл heqлsh dorл nga droga.Faza e parл: Pлrgatitja.Pлr kлtл tл duhet njл dhomлnga e cila s'mund tл dalлsh,muzikл зlodhлse,dhjetл konserva me salcл domatesh,tetл konserva me supл kлrpudhashpлr t'u konsumuar tл ftohta.Akullore me vanilje,njл kuti tл madhe.Oksid magnezi, njл shishe qumлsht.Aspirina, pastrues dhлmbлsh, vitamina,ujл mineral, aranзatл,pornografi.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">гУКНнб ГхУгшгхМУгн ИРбЯ ЗбеСЗБ.Яхбш гжЗПег ЗбЯнгнЗжнЙцїбЗ гУКНнбу!еж КЦннЪ бНнЗКцЯц.нхУгшгх МУгхЯуИРбЯ ЗбеСЗБ.Яхбш ЭСХЙ ЯуЗдуК ЪцдъПуЯуЎ ЕИдЎЮП ШЗСК.КНФж ЪСжЮЯцИКбЯ ЗбЮРЗСЙц!гд жуЮКт бВОуСуЎ НКм ГдЗбуЭЩКъ ЗбЯбгЗКх ЗбУНСнЙх.бд нНПЛ гСЙ ГОСм гШбЮЗрЎ Swanney.ГудЗ гцдъ skag.еубъ ГдК МПшнї- бЗ ГЯЛС. ГудЗ гхдКем.- нЪжП ЗбГгС бЯ.ГхСнПх ГдКеЗДе ббГИП.- УугЪКх РбЯ гд ЮИб .- ШСнЮЙ ЗбжбПц ЗбгСнЦ.- бЮП дМНК ЭЪбЗ бе.- НуУдЗрЎ Где нуЭКЮСх Ебм ЗбдУнМ ЗбГОбЗЮнц.- еж  ОИнС ИФжд ЯждСн.- РбЯ ИЗбЯЗП ИПнб.- ГдК УуКуНКЗМх ЦСИЙу ГЯЛСу гд жЗНПЙ.- ГдЗ бЗ ГЪКЮП РбЯ.ббнбц ЗбШжнбц ЗгЗгдЗ.ПуЪждуЗе ЗбГг ЗбСЖнУЙИУИИ ШжбцЪЗПКце.ИЗбШИЪ ГдЗ УунЯждх ЪцдъПн ЭСХЙГОСм. ЯуЗду ЪцдъПн Ъгбх бнуЪгубх.КуСъЯ ЗбТИЗбЙцЎЗбМТБ жЗНП -ЗбКНЦнС.беРЗ ГдК УуКуНКЗМх:ЫСЭЙЗбКн будъ КуКъСЯуЎЭнеЗ гжУнЮм гСнНЙ.ФжСИЙ ШгЗШЙцЎ ЪФуС гцдъ ЗбЪхбуИцєФжСИЙ ЗбЭШСЎ ЛгЗднЙ гцдъ ЗбЪхбуИц -бИСжПЙц ЗбЕУКебЗЯц.ВнУ ЯСнг - ЭЗднбЗЎШИЮ ЯИнС жЗНП.ГЯУнП ЗбгЫднУнжгЎ НбнИ -ЮдндЙ жЗНПЙ.ParacetamolЎЫУжб ЗбЭгЎ ЭнКЗгндЗКЎЗбгЗБ ЗбгЪПднЎLucozadeЎЗбОбЗЪЙ.гЭСФ жЗНП. ПбжббИжбцЎ ЫЗЖШ жvomitus.</se>
    <se lang="ast" variant_id="2">lo que facнa d'йlun terrible galбn romбnticu.Nesi aspeutu, paecнase mбsa Cary Grant.aah..</se>
  </para>
  <para id="3">
    <se lang="alb" variant_id="0">Njл televizor dhe njл kuti me valiume.l mora nga mamaja ime,e cila nл mлnyrлn e saj shtлpiakedhe e pranuar nga shoqлria,лshtл gjithashtunjл e droguar.Tani jam gati.Mл duhet vetлm njл dozл e funditpлr tл qetлsuar dhimbjetndлrkohл qл valiumibлn efekt.Majki, з'kemi?Po, jam Mark Renton.Dлgjo, mund tл mл ndihmosh?lshte tipike e Majki Foresterit.Po kлto зfarлdreqin janл?Nл njл gjendje normalekush e duronte atл trapin!Por kjo s'ishte njл gjendje normale.-Janл suposte opiumi.ldeale pлr qлllimin tлnd.Me veprim tл ngadalshлm,tл bлjnл tл zbresлsh gradualisht.Tл bлra tamam pлr nevojat e tua.Dua njл dozл tл mutit.-Vetлm atл kam. Zgjidh e merr.Ndihesh mл mirл tani, apo jo?-Ah, po, pлr tл mirлnqл mл bлjnл edhe nл bythлmund t'i kisha futur.Heroina tл bлn kaps.Heroina po mbarondhe supostat duhet tл shkrihen.S'jam mл kaps.Лndлrroj njл banjл tл madhepublike jo tл ndotur.Rubineta me arqл shkлlqen...Mermer i bardhл virgjлror,njл kapak banje prej abanozi,njл shkarkues plot me parfumin Shanelnumлr Pesл dhe njл shлrbлtorqл mл zgjat letлr higjenikeprej mлndafshi tл papлrpunuar.Por duke parл rrethanat,зfarлdolloj vendi bлn punл.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">НХшбу гцЪ ГгшцнЗбРнЎ Эн гНбнеЗ ЗбОЗХЙцжШСнЮЙ ЮИжбеЗ ЕМКгЗЪнЗрЎГнЦЗр гПгдЙ гОПшСЗК.ЗбВд ГудЗ гУКЪПшх.ГдЗ ЭЮШ ГуНКЗМх ЭСХЙ деЗЖнЙу жЗНПЙбКуУЯнд ЗбГбгцНКм valium нхХИНх УЗСн ЗбгЭЪжб.гнЯнї дЪгЎ еж гЗСЯ СндКжд.КуУЗЖбКхЎеубъ нхгъЯцдх Гудъ  КхУЗЪПуднїеРЗ ЯуЗду гЛЗбну гдгнЯн ЭжСнУКС.гЗРЗ ИНЮ ЗбМНнг  еРеїЪЗПЙЎ бунъУу бцн ФнБбнуЪгубх гуЪебЯд ЗбГФнЗБу гЗ ЯуЗдКъ ШИнЪнЙу.КНЗгнб ГЭнждц!гЛЗбн бГЫСЗЦцЯу.ЗбЕШбЗЮ ЗбИШнЖ.ГдТбъЯ ИФЯб КПСнМн.ЗбЪЗПЙ ЗбКн КххХугшугбНЗМЗКцЯу.ГхСнПх ЦСИЙ!еж Яхбш ГдЗ ЪцдъПнЎ нЗ ХЗНИ.ЕгЗ КжЗЭЮ Гж КСЭЦ.ГНУд ЗбВдїГдЗ гд ЗбгЭЦшб Гд ГубъХЮхегЭжЮ гДОСКн.ЗбенСжнд нуМъЪбхЯ ГгУЯКу.ЗбенСжнд гцдъ ЦСИКцн ЗбГОнСЙцнуИъеКхжЗбКНЗгнббНПш ЗбВд бугъ нуРхжИх.буУКх гхгУуЯу ГШжбу.ГуКОншбх Нжб a еЗЖбЎЗбСЗНЙ ЗбдЩнЭЙ МПЗу.ЗбНдЭнЗК ЗбРеИнЙ ЗбСЗЖЪЙЎЗбСОЗг ЗбГИнЦ ЗбЪРСнЎa гЮЪП ЮуШЪу гцдъ ЗбГИджУцЎa ХеСнМ гбЖ ИChanel бЗ 5,a flunky нхУбшгхдн ЮцШуЪубЭшЙц гСНЗЦц НСнСнЙц.бЯд Эн ЗбЩСжЭ ЗбНЗбнЙЎГдЗ УуГуЮъИбх ИГн гЯЗд.ГУжГЭн ГУЯжКбдПЗ</se>
    <se lang="ast" variant_id="2"></se>
  </para>
  <para id="4">
    <se lang="alb" variant_id="0">Po, jam mitik!Dhe tani... jam gati.Kur i jepja fund me drogлn,kthehesha tek miqtлnл njл gjendje kthjelltлsieabsolute. lshte e frikshme.Ma kujtonin aq shumл veten timesa s'mund t'i shihja dot.Pлr shembull i Зmenduri e kishtelлnл drogлn nл atл kohл,jo sepse donte,por vetлm pлr tл mл acaruar.Pлr tл mл treguar sa tл lehtл e kishtedhe pлr tл ulur pлrpjekjet e mia.Njл kokлзarлs i pabesл,apo jo?Dhe ndлrsa unл doja tл rrija vetлmdhe tл qaja hallet e mia,ai kлmbлngulte tл mл tregonteteorinл e tij unifikuese pлr jetлn.Лshtл njл fenomeni зdo faze tл jetлs.Зfarл do tл thuash?-Nл njл pikл tл caktuar e ke,pastaj e humbet. Dhe лshtл zhdukurpлrgjithmonл, nл зdo fazл tл jetлs.Xhorxhi Best, pлr shembull,e kishte dhe e humbi.Ose Devid Boui,ose Lu Rid.Lu Ridi si solist ka bлrлgjлra shumл tл bukura.Jo, s'janл tл kлqija, por astл bukura. Dhe brenda teje e dise edhe pse tingлllojnл bukur,nл fakt janл vetлm gjepura.Pastaj kush tjetлr?Зarli Nikolas, Devid Niven,Malkom Meklaren, Elvis Presli...Nл rregull, nл rregull. Atлherл,зfarл po pлrpiqesh tл tregosh?</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">жЗбВд. . .ЗбВд ГудЗ гУКЪПшх.МЗдИ УбИн ЕдЭцХЗб ТИЗбЙцЯуЗду нуОъбШхгуЪ ГХПЮЗЖцн ЛЗднЙрЭн a НЗбЙжЪн ЯЗгбц.ег ЯуЗджЗ бРЗ гЛбнЎ ГдЗ нхгъЯцдх ГудънуНъгбх гд ЫнС ЗбгНКгб ббдуЩъС Ебнег.ЕСКПшу ЗбжбПх ЗбгСнЦ гд ТИЗбЙц ГнЦЗрЎЭЮШ бКуФжнЭнЯугъ ИУежбЙ еж нхгъЯцдх Гудъ нуЪгубх еж.ЪдПгЗ Яхбш ГСПКх Гудъ ГЪъгубхФхЪцСу ИЗбГУм Ъбм дЭУнЎГХСшу Ъбм ЕОъИЗСндЩСнКе гцдъ ЗбНнЗЙц.ИЗбКГЯнП a ЩЗеСЙЭн Яхбш гФн ЗбНнЗЙц.гЗРЗ d'you нуЪъднїНуУдЗрЎ Эн дхЮШуЙт гуЗГдК ЪцдъПуЯу ежЎЛгш КуЭъЮПхе.Лгш еж РуЗецИх Ебм ЗбГИП.Яхбш гФн ЗбНнЗЙц.МжСМн ГЭЦбЎ Ъбм УИнб ЗбгЛЗбЎЯуЗду ЪцдъПуех еж - ЭуЮПуе.Гуж ПнЭнП ИЗжн Гуж бж СнП.гЗПКе ЗбгдЭСПЙ гЮИжбЙ.бЗ. буЯдшуе бунУу ЪЩнгу ГгшЗ.жЭн ЮбИцЯу КуЪъСЭх РбЯИЗбСЫг гд Гдше нуИъПж ИОнСЗрЎеж Эн ЗбНЮнЮЙ ЭЮШ. . . КЫжшШъ.бРЗ гудъ гЗ ЪПЗ РбЯїКФЗСбн днЮжбЗУЎ ПнЭнП днЭдЎгЗбЯжбг McLarenЎ- ГбЭнУ ИСнУбн. . .- НУдЗрЎ НУдЗр.гЗРЗ ЗбдЮШЙ ЗбКн ГдК КуМъЪбхїЯхбш ГхНЗжбх Гудъ ГЪъгубхЎ гЗСЯЎГудъ нхУЗЪПуЯ Ъбм ЭегеЗбРн ЗУг СжТгМСшП a жгЦЙЪбм гУКгСц ЪЗПЙрЗбгУнС ЗбКНКн.гЗРЗ Ъд ЗбгхНХшдждїГдЗ бЗ ГхЮПшСх РбЯ гШбЮЗр.Ъбм ЗбСЫг гцдъ ЗбМЗЖТЙ ЗбГЯЗПнгнЙцїРбЯ нуЪъдн бЗФнЖ.еж a ХжК ЪШЭц.бРЗ ЯбдЗ дуХцнСх ЮПнгЎ дНд cannaeЮШшЪъе ГЯЛС жРбЯ ГбнУ ЯРбЯїдЪг.КбЯ еубъ дЩСнКЯуїдЪг.ПЗЪС ИФЯб Мгнб ХжшСу.ГЪШцдн ЗбИдПЮнЙу.</se>
    <se lang="ast" variant_id="2">El peor vбter d'Escocia.ЎFoder!</se>
  </para>
  <para id="5">
    <se lang="alb" variant_id="0">лshtл tл tл ndihmoj tл kuptoshqл ''Emri i Trлndafilit''лshtл thjesht njл rreze enjл trajektoreje tл pandлrprerл zbritлse.З'mл thua pлr filmi''Tл Paprekshmit''?Atл nuk e konsideroj fare.-Pavarлsisht nga зmimi Oskar?S'do tл thotл asgjл.E kanл votuar pлr simpati.Kлshtu, tл gjithл plakemidhe s'bлjmл dot asgjл. Apo jo?Po.-Kjo лshtл teoria jote?Po. E ilustruar nл mлnyrлtл shkлlqyer, trapin.Mл jep pushkлn.E lokalizove bishлn?E ke nл shлnjestлr, Xhejms?Pastлr dhe qartл,Znjsh.Manipeni.S'duhet tл ketл asnjлpengesл apo problem.Si vegjetarian qл je,paske goxha nishan, dreqin.Pa heroinл pлrpiqeshatл bлja njл jetл tл dobishmedhe si njл qytetar i mirл.Paз fat, Spad.-Shлndet, kaubojs.Po menduan qл as nuk e provon,je nл telashe.Shkojnл tek ata tл ndihmлs:''Ky trapi as qл e provon.''Dhe s'ka зek.-Ke tл drejtл.Por po u pлrpoqe vлrtet...-Ta japin vendin.Ashtu лshtл.Je mbi njл litar akrobatik.Puna лshtл se mл bllokon turpipara atyre intervistuesve tл egлr.Bлhem nervoz dhenuk i pлrgjigjem pyetjeve.Filloj tл dridhem i tлri.-Provoje kлtл, Spad.Po, njл dorл anfetaminashdo tл mл bлnte mirл.Kam shkuar nл Kreignjuton.l shkruajta Kolegjit Royal tл Edinburgut</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">НуХбу ЪбнЯЗбжНФ Эн гуФЗеПцЯуїжЦшНъ ИгЗ Эне ЗбЯЭЗнЙЎ ЗбВдУЙ Moneypenny.еРЗ нуМцИх Гудъ нхЮПшгубЗ гФЗЯбу еЗгшЙу.бa дИЗКнЎ ЕнМЗСЗКЎГдК a нхгЗСУх ЗбМдУ гЪ ЗбШбЮЙц ЗбФСншСЙц!ИПжд енСжндцЎЮхПКх a гЭнП жЕдъМЗТНнЗЙ Яa гжЗШд МнП.- НЩш УЪнПЎ ИШЗШЙ.- еКЗЭЗКЎ жбП ЮШшЙц.ЕРЗ нуЪКЮПжду ИГдшЯбЗ tryin 'Ў ГдК гдЯжИ.ег УуЪбм Ебм Пн ЕУ ЕУжМЗнСжЯуЗбПЗЪС ГдемуЎ НЮшї- НЮш.- бЯд ЗбгНЗжбЙу ЗбХЪИЙу МПЗр. . .- ГдК буСхИшугуЗ ЗбФЫбу!- ИЗбЦИШ.- ЯЗИжУ!- еж a НИб ИебжЗдЎ ИШЗШЙ.Гн НИб ИебжЗд ПЗЪС!ГхХИНх ОМжбу ХЗЭнуИЮШШц ЗбгЮЗИбу.ГдЗ бЗ ГуУКШнЪх ЕМЗИЙ ЗбГУЖбЙц.ГуНъХбх Ъбм ЗбГЪХЗИцЎ гЛб бЗЪИж ЯСЙ ЗбЮПгцЪбм ЗбгдЗУИЗКц ЗбЯИнСЙц.НЗжбъ ЗбИЪЦ гцдъ еРЗ.ИуЪъЦ ЗбУСЪЙц -ЭЮШ ЗбКРЯСЙЎ СМб.NawЎ РуеИКх Ебм ЯСнМн -Craignewton.жуЦЪКх ЯбншуЙу ГПдИСЙ гбЯнЙббгхУуЗЪуПуЙ ббНхХхжб Ъбм ЗбЪгбу.едЗЯ ГЯЛС гд ЗббЗТгЗбКгннТ едЗ.ег ЯбКЗ ЗбгуПЗСцУЎ НЮш.ИбшЫКх ЗбЭЯСЙу.нхХИНх ЗбдЗУх гхЪбшуЮу ЭжЮ Ъбм ЗбКЭЗХнбц.гЛб Яг гд Гж нхПСшМх ГдЗ ГХИНКх.буСхИшугуЗ УКшЙ. буСхИшугуЗ бЗ ФнЖ.еж бунУу гегу.ЗбРн гегх ИцГудшцн.КуЪъдн ИГдшЯ ЯуРИКуЪбм КШИнЮцЯуїбЗ. . . НуУдЗрЎ дЪг.ббНхХхжб Ъбм ОШжЙ Ъбм ЗбШСнЮу.ЪСЦ ЗбгИЗПСЙц.ГдК ГхНбКу гцд ЮцИбЮУг ЗбКжЩнЭц.ЮПгЯу ЯуЗду Эн ЗбИЗИц.дЪгЎ еПжБ.гегЗ КуЮхжбхЎ СМб. ВУЭ.ГдК ЗбСМбу.ЗбСМб Эн ЗбЯСУн.ГудЗ гМСшП едЗ. гд ЗбжЗЦН.ЗбРн нуМъРИхЯ ИЗбЦИШЕбм ХдЗЪЙц ЗбСЗНЙуї</se>
    <se lang="ast" variant_id="2">Ye un fenуmenu comъna toles facetes de la vida.їQuй quies dicir?Val, hai un momentu nel que tiйneslo..y dempuйs piйrdeslo pa siempres, entoles facetes de la vida.George Best, por exemplu, tъvolo y perdiуlo.O David Bowie, o Lou Reed.їLou Reed? En solitariu nunta mal.Non. Val. Pero tampoco tande puta madre, їnon?Y nel fondu, sabes qu'anque nun suene mal,anguaсo nun ye namбi que mierda.Bono, їquiйn mбs?Charlie Nicholas, David Niven,Malcolm McLaren, Elvis Presley...Val, val.їQuй quies demostrar?Lo ъnico que quiero, Mark,ye qu'atalantes que "ElNome de la Rosa" namбi yeuna chispa no que, d'otramiente..ye una trayeutoria descendente.їY qu'hai de "Los Intocables"?Nun la tengo en cuenta pa nada..їA pesar del Oscarde l'Academia?ЎSigue siendo una mierda!ЎYe un votu de caridб!Asina qu'avieyamos, dexamosde molar, їy acabуse?Sн.їEsa ye la to teorнa?Sн.Coyonudamente bien espuesta.</se>
  </para>
  <para id="6">
    <se lang="alb" variant_id="0">Tл dyja janл shkolla, apo jo?Jemi tл gjithл nл tл njлjtлn varkл.Doja tл jepja njл idetл pлrgjithshme, pa hollлsira.Njerлzit i japin shumл rлndлsishkollлs, mesatares sл arritur.Mund tл ishte i dhjetлsose i pesлs. S'ka rлndлsi.Ajo qл ka rлndлsi лshtлqл unл jam, apo jo?Z.Mлrfi, keni gлnjyer nлkлrkesлn tuaj tл pranimit?Jo. Epo, po.Doja tл tregoja iniciativл.S'ishte nevoja, pлr juna lajmлroi Zyra e Punлs.Po. Llahtar! Siз thoni ju, mik.Absolutisht.Jeni ju ai qл komandoni.Unл jam thjesht kлtu.Лshtл e dukshmeqл jam kлtu...Зfarл ju tлrheqnga sektori turistik?Dлfrimi. Dлfrehem duke parлnjerлzit qл dлfrehen.Keni dobлsi?Nл fakt,jam pak perfeksionist.Pлr mua njл gjл duhet tл jetлmaksimumi ose ndryshe heq dorл.Nлse diзka лshtл e shpлlarл,mos ejani tл mл зani bythлn...Ky bashkлbisedim mл jep drithлrimatл mira. Po shkon mirл, apo jo?Faleminderit, Z.Mлrfi.Do t'ju lajmлrojmл.-Kлnaqлsia ishte e imja.Spadi ia kishte dalл mbanл.lsha krenar pлr tл. Njл masakлr e vлrtet.Spadin duhet ta linimtл bлnte drogл.lmagjinojeni skenлn.lshte njл mлngjes i ndyrл.lsha me Tominduke luajtur bilardo.Unл dukesha si Pol Njumani dhe poi jepja qaramanit njл mлsim tл mirл.Jemi nл gjuajtjen e fundit,nл topin qл vendos turneun.lsha tek i ziu ndлrsa ai po rrintenл qoshe si t'ia kishin rrasur pas.Kur vjen njл trap i qelbur,qл kushedi si i dukej vetja.Fillon tл mл shikojл nл sy.Mл shikon mua, vetлm mua.Sikur po thoshte: ''Jepi, futenл gropл''. Ju mл njihni.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">гЛбЎ УСжСнЭн СЗНЙц ЗбдЗУц ЗбВОСндц.КуСм дЭУЯЯЕгКцбЗЯ Гнш ЦЪЭїГжеЎ дЪг! ГудЗ ЮбнбЗрa гдФП ЯгЗб.бнЎ еж ГЭЦбГуж nothin ' гШбЮЗр.ЗбГФнЗБ КхХИНх гхОЗПЪЙр -ГдЗ бЗ нхгъЯд Гдъ ГхЦЗнЮу.бЯд ГуНъХбх Ъбм ЗбгФЗЪСц ЗбМнПЙцНжб еРе ЗбгЮЗИбЙц.нуИъПж бн еж нуРъеИхЯЛнСЗЎ ЗнеїФЯСЗр бЯгЎ ЗбУшнП гнСЭн.дНд УуГЪбгЯ.ЗбУСжС ЯуЗду бн.ЪугбКъ ЗбИШЗШЙх ИФЯб МншПт.МуЪбудн ЭОжС.ОСшИу МнПЗр жХНнНу.ХжшСъ ЗбгФеПу.ЗбЕУИжЪ ЗбПЗЪС ЗбВОС едЗЯЎГУЭб ЗбжЗИбцИИСЯЙц бЪИ Кжгн.ГубъЪИх гЛб Ижб NewmanЎЕЪъШЗБ ЗбжбПц a ПцИЗЫуЙ.нуМнБх Ебм ЗбШбЮЙц ЗбГОнСЙцЎЗбЯСЙ ЗбНЗУцгЙЗбИШжбЙц.ГудЗ Ъбм ЗбГУжПцЎнудъЩСх arsed ИУЯжнКн.ЪдПгЗ еРЗ ЗбгеИбц ЗбХЪИц нуМнБх Эне.ПЗЪС МПЗрГНИшу дЭУеЎ гЛб.нуИъПГх ИЗбКуНъПнЮ Ъбнш.дуЩъС ЗбНЮшц нхгЗСУх ЗбМдУ гЪ ЪбншЯгЗ бж Гдшу бЮужбЎ "нуМнБх ббГгЗг."ГдК ken дн.буУКх ЗбджЪуЗбРн нуРъеИх ИуНъЛ Ъд ЗбгЦЗнЮЙцбуЯдшцн ЯуЗду ЪцдъПн a дгжРМ ИСЯЙцжеж нуНъХбх Ъбне Эн ЮШшце!бРЗ ГхУПшПхЎ ЪЗПн гЛб.гЗРЗ Ъугцбу ЗбгеИб ЗбХЪИїгЗ нУгшм ИЗбгеИбц ЗбХЪИцїнуКЫжшШхе!нуЦцЪх ГУЭб ФСЗИце жнхХИНхнхгЗСУх ЗбМдУ гЪе ОЗСМ едЗЯ.жИЪП РбЯ. . .НуУдЗрЎ ЗббЪИЙ ЯуЗдКъ бн.жЗбРн еубъ ЯЗд.КбЯ ЯуЗдКъ ЮХшЙу Begbie.Гуж дУОЙ BegbieЗбЮХшЙц.бЗНЮЗрЎ НуХбКх Ъбм ЗбНЮнЮЙцгцдъ Кжгн.НуХбКу Ъбм ЗбНЮнЮЙц ПЗЖгЗргцдъ Кжгн.еж гуЗ ЯуРИуЎгуЗ ГуОРу ЗбгОПшСЗКуЎгуЗ ОЗду Гн жЗНП.еж ЯуЗду ХИЗН ЗбГСИЪЗБу.</se>
    <se lang="ast" variant_id="2">їPues ver la bestia?їTiйnesla nel puntu de mira?Sн, Seсorita Moneypenny.Esto nun tendrнa de danosproblemes significativos.ЎHostia puta, ah, hostia puta!Pa ser vexetarianu, Rents, yesun putu tirador endemoniбu.- Bona suerte, Spud- Gracies, vaqueru.Recuerda, si ven que nun t'esfuercies,vas tener problemes.Van dir defrente al paru a dicir:"Esti puntu nun s'esfuercia".Y acabуse'l subsidiu. їVerdб?Verdб.Pero si t'esfuercies muncho..ЎDanme'l putu trabayu!Exauto.Una velea.Ye una puta cuerda floxa.Lo que pasa ye qu'йntrenmelos nerviosy nun contesto un res.Como un futbolista que...ponse nerviosu йnte una oportunidб.Preba esto, Spud.Sн, un plizcu de speedye de lo que preciso, nin.ЎNon!ЎYo fui a Craignewton!Punxi lo del Edimburgh Collegepa consiguir l'emplegu.ЎHai muncha discriminaciуn!Les dos son escueles, їnon?ЎTamos xuntos no mesmo!Esa ye la idea xeneral.Hai qu'evitar encegolase colosdetalles, como:їA quй colexu fui?їCuбntos aprobaos tengo?Puen ser seis, puen ser cero...Ўeso nun importa!Lo qu'importa ye que yo esisto,їnon?Sr. Murphy.їQuier vustй dicir que mintiу na sosolicitъ?Non, ah.. bono, sн.Namбi pa meter el pie na puerta.Amosando iniciativa.Pero ъnvialu la oficina d'emplegu..nun precisa "meter el pie na puerta",como diz.ЎVal! Lo que digas, home.Perdonбi.Tu yes el que pilotes, el puntu na siella.Yo namбi toi equн.</se>
  </para>
  <para id="7">
    <se lang="alb" variant_id="0">unл kam stekлn e bilardosdhe mund t'ia rras nл bythл.Rrotullohem, sillem sikurs'ka ndodhur gjл.E dini зfarл bлnai trapi?E bлn nл brekл, lл gotлndhe zhduket nga aty.Pas kлsaj,ndeshja ishte e imja.Kjo ishte historia e Begbit.Ose tл paktлn versioni i tij.Ditл mл vonл mлsova tл vлrtetлn.Tomi thoshte pлrherл tл vлrtetлn.lshte njл nga dobлsitлe tij mл tл mлdha.S'gлnjente kurrл, nuk pintedrogл dhe s'ia hidhte askujt.lshte e mлrkurл nл mлngjesdhe po luanim bilardo.Dhe deri kлtu лshtл e vлrtetл.Begbi po luante shumл keq.Лshtл tapл, s'mban dot stekлn,jo mл ta dлrgojл topin nл gropл!U mundova tл humbas qл ta mbajanл kлmbл, por nuk funksionoi.Sa herл prek njл top,fus diзka nл gropл.Sa herл qл ai i afrohet tavolinлs,bлn njл lлmsh tл tлrл.Dreq, jo!Лshtл keq fare, apo jo?Nл fund i jap mundлsinлpлr tл fituar ndeshjen duke futurnл gropл vetлm topin e zi.Pлr tл ruajtur pak krenaridhe pлr tл shpлtuar kokлn.Atлherл, лshtл tek e zeza.Gati pлr tл gjuajtur.Nл atл pikлgjithзka ecлn ters.Kapet me njлrin duke e akuzuarse e kishte shpлrqendruar.Ai s'ishte kthyer kurrл nga ne.-lk pirdhu!lshte duke e masakruar. Mendova sedo tл mл kishte vrarл edhe mua.Ai Begbi лshtл pлrt'u shtruar nл psikiatri!Por e kam mik.З'mund t'i bлsh?Do tл ma japлsh kлtл?</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">бЯд Begbie нубъЪИхМСН ИбнЫ ПЗЪС МПЗр.ХПЗЪ ЯНжбе УнЖ МПЗрЎеж нхгъЯцдх Гудъ нуНъгбу ИЗбЯЗПЗбдгжРМ ЗбПЗЪС!ГуЪъгбх гЗ ИжУЪн бЭуЮъПЎнхНЗжбх гхбЗШуЭуКе.бЯд Яхбшу гуСшуЙт ГугъУшх a ЯСЙЎГдЗ ФнБ ЮПСц.Яхбшу гуСшуЙт нуРъеИх Begbie ЮСИЗбгдЦПЙЎ нхгЗСУх ЗбМдУ гЪе ЭжЮ.гЗСУъ ЗбМдУ гЪ ЗбГМбц. . . !бРЗЎ еж нхНъХубх Ъбм ЗбНПИЙц.буЯдшцн жуЦЪКхе ЭжЮЕбм ЗбЮПСц ЗбРн ЗбГУжПцЎЕСИНъ бЪИЙу жЗНПЙЎ нхдЮРх ЭОСуежбЗ нуСъЭУудн Эн.бРЗЎ еж Ъбм ЗбГУжПц. . .ШбЮЙ ЦЫШц. . .ЗбРн нуЭъФбхЎ жЮК ЯИнС.нуЪКПн Ъбм еРЗ gadge ЗбХЫнС МПЗрЎЕКшцеЗгенхДМшбхе.еж гуЗ бугНу НКм ЭндЗ.- нужбшн!- еж УунЯждх ЪцдъПуех chibbed е.Лгш ЕЪКЮПКхеж ЯуЗду УнуЪгубх дн.дЭУн ЗбФНЗР ЗбПЗЪС.буЯдшуе a ХЗНИ.- гЗРЗ нгЯд Гудъ ГдК КуЪгубхї- еубш ИЗбЕгЯЗд Гудъ ГуУКЪнСх еРЗїгЗРЗ Эн ЗбНЮнЮЙ нхгъЯцдх Гудъ жЗНП нуЪгубхїЗбгНЗжбЙ Гудъ бЗ КуКПОшбу.Begbie гЗ Ъугцбу гОПшСЗКу.еж Ъугцбу дЗУу.дуТбу Ъбне.ЕПгЗде ЗбНУшн ЗбОЗХ.КНСшЯ бЗ ГНПц!НуХбКъ ЗбЭКЗЙх Ъбм glassed. бЗ геИбуНСЯЗК НКм дуЪъСЭъ ЗбРнд ЪугцбдЗ еж.гудъ нхгЗСУх ЗбМдУ гЪ ГдКїдЪг!</se>
    <se lang="ast" variant_id="2">Sr. Murphy, їquй-y atrбiexautamente de la industria del ociu?Que prйstame.Prйstame qu'a otros-yos prestelo que me presta.їConsidera que tiendalgъn defeutu?ЎSн! ЎSoi un pelнn perfeicionista y eso!Sн, Ўsoilo!Pa min, tien que ser too perfeuto.Paso de les coses chungues.Pero esta entrevista dame bonesvibraciones.Pйmeque que foi perbiйn, їnon?Gracies, Sr. Murphy.- Yб lu avisaremos.- Prestуme abondo.</se>
  </para>
  <para id="8">
    <se lang="alb" variant_id="0">Ai s'bлhej nga drogapor nga njerлzit.E tлrbonte fare.U vrave? Prit tл shoh.-Nл rregull!l ra gota nл kokл. Askush s'del ngakлtu pa marrл vesh kush e bлri.Kush dreqin je ti?-Po!U tregove shumл e mirл me mua.-Tomi, prishu.Dhe ndлrsa shikoja videonintime shumл personaleqл e kisha vjedhur pak orл mл parлtek shoku im mл i mirл,kuptova qл nл jetлn timemungonte diзka e rлndлsishme.E lexova tek Kozmopolitani.-Лshtл njл teori interesante.Nл fakt лshtл njл makth. Poзmendem nga dлshira pлr tл palluar,por duke e parл tл vuajллshtл shumл argлtuese.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ЗбЭнПнж ЗбФОХн МПЗрЗбжНнП ЗбгУСжЮ ЮИб УЗЪЗКгцдъ ГНП ГХПЮЗЖцн ЗбГЭЦбцЎГПСЯКх РбЯ ЗбФнБцЯуЗду нуКЫншИх Ъде гцдъ НнЗКцн.еЯРЗ еж РцеЗИ гуЪ ЫЗнбїбЗ ИеМЙу бНП ЗбВд.гЗ еж Шжб ежїУКшЙ ГУЗИнЪц.УКшЙ ГУЗИнЪц!ЗбНЮш ЗбгСЪИ. ГОИСКъднен бугъ КхСПъ дЗЗбЪбЗЮЙ ббИуПъБЪбм a ЮЗЪПЙ ШИнЪнЙ ЯКбЯЯугъ еж ГУЗУЗр нуРъеИхбЯн нхЪСшЭу гдР РбЯ ЗбНнд.гКм МЗБКъ ИКбЯїЮуСГКъеЗ Эн ЪЗбгнц.УКшЙ ГУЗИнЪц жбЗ МдУуїГдЗ ЪцдъПн ЯСЗКх КуНъИшх гхгуЗСуУуЙ ЗбМдУ гЪЗбИШнО ГхОИСхЯ.- ЮуСГКхе Эн ЪЗбгнц.- дЩСнЙ гЛнСЙ.Эн ЗбНЮнЮЙЎ еж a ЯЗИжУ.ГудЗ гУКгнКх бa ГудъЯНхбЯд нхСЗЮИхе нуЪЗднЯуЗду ЭЮШ гСН ГЯЛС гд ЗббЗТг.НЗжбъе wi ' Кжгн.еж ЗбУСжСх ЗбжНнПхГхХИНх где!- КуЪъСЭх Нжб ЪнПц гнбЗПнї- бЗ.дуУм.motherfucker ЗбЪПнг ЗбЭЗЖПЙ!motherfucker ЗбЪПнг ЗбЭЗЖПЙєРбЯ ЗбРн ПуЪКъдн.ЮхбКх ЕбнеЗЎ дЩСЙ ГудЗ ВУЭхбЯд еРе ЗбГФнЗБц КуНъПЛхЎПЪдЗ жуЦЪдуЗе ОбЭдЗ.РбЯ НУдЗр.дЪгЎ бЯд Лгш КуЯКФЭхГдЗ ЪцдъПн a КРЯСЙббИжИц ЕМн дЭУ бнбц.еубъ ЯуЗдКъ ен ЕдТЪЗМїМПЗрЎ "ГдЗ Гуж ЗбИжИ ЕМнЎжуЮшКъ ббКуЮъСнС."ЭгЗРЗ УуКуЪгубхїНуУдЗр ПуЭЪКх Лгд ЗбКРЯСЙу.гЗ ГдК КуНуПшхЛ ЪдїЯСЙ ЗбЮПг.гЗРЗ КуКНПшЛх ЪдеїЗбКУжшЮ.ЗбНЗбЙЯуЗду нхХИНх МПшн.СндКжд гхбЗНуЩЙЗбЕУКЪМЗб ЗбРн ИеЗбдЗМНждЭн ЗбгМЗбц ЗбМдУнцЎ</se>
    <se lang="ast" variant_id="2">ЎVal!ЎRaxaron a esa moza!ЎY d'equн nun marcha naide hastaque sepamos quiйn foi'l cabrуn!їTu quiйn coyona yes?ЎSн!</se>
  </para>
  <para id="9">
    <se lang="alb" variant_id="0">Ai biri i kurvлse harroi ditлlindjen time!Pлr зfarл po flisni?-Pлr futboll.Po ju?-Pлr rroba.Gjendja po bлhej serioze.Rentoni vuri re se ato qл kishinsukses nл sferлn seksuale,izoloheshin nga humbлsit.Heroina ia kishte rrлmbyerRentonit dлshirat e tij seksuale.Por tani ato ktheheshin.lmpotenca zhdukej nлpлr kujtimedhe dлshpлrimi pushtonte mendjene tij tл зakлrdisur nga seksi.Epshi tij prej ish toksiku,i ushqyer nga alkoli dhe anfetaminat,e torturonte pa brejtje ndлrgjegjejeme dлshirлn e tij tл pakлnaqur.Pika, pika, pika...</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">УуСЮу ЗбенСжндх СндКждПЗЭЪц МдУцебЯд ЗбВд ЪЗПугуЪ a ЛГС.ЗбЪМТКбЯ ЗбГнЗгц ИуеККъжнГУ ГуОРу a ЮИЦЙЪбм ИЗб гМджде МдУ.ЫСнТЙ МдУнЙ гЗ ИуЪъПу ЗбТИЗбЙЎ гхЛуЗСЙИЗбЯНжбц жamphetamineЪдшЭуе ИгбЯцеЗбСЫИЙ ЗбЫнС гЮКдЪЙ.ЗбдЮШЙЎ дЮШЙЎ дЮШЙ.жИРбЯЎ</se>
    <se lang="ast" variant_id="2"></se>
  </para>
  <para id="10">
    <se lang="alb" variant_id="0">Mл fal.S'dua tл tл shqetлsoj.Por mл bлri pлrshtypje siguriadhe stili me tл cilin pлrballove gjendjen.l thashл vetes:''Kjo vajzл qenka e veзantл.''Si e ke emrin?-Dajana.Ku po shkon?-Nл shtлpi.Mirл. Tл shoqлroj po deshe,por s'tл premtoj asgjл.Mendon se kjo metodл funksionon?Mл lлr ta gjej.S'e ke provuar kurrл,ti s'i afrohesh vajzave, apo jo?E vлrteta лshtл se je njл djalлi ndjeshлm dhe i qetл,por po tл isha gati tл rrezikoja,mund tл zbuloja anлn tлnde tл fshehtл.Brilant, aventurier, i zjarrtл.l butл, i ndershлm... taksi!Pak i keqdhe pak i зmendur.Por nuk лshtл kjo qлna tлrheq ne vajzave?Зfarл ke, bukurosh?Tл ka humbur gjuha?Kam harruar diзka...-Do tл hipлsh, apo jo?Mл dлgjove?Duhet tл jesh njл dashnori respektueshлm, i kujdesshлm dhe bujar.Nлse kлto parashikime tл arsyeshmedo tл dлshtonin pлr fajin tлnd,do tл kthehemi nл mлnyrл tл prerлnл njл gjendje pa seks.Nл rregull?Dajana? Зfarл ka?-Qepe!</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ГЪРСъдн.ГдЗ бЗ ГуЮъХПх гЦЗнЮКЯбуЯдшцн ЯхдъКх гЪМИ МПЗрИЗбШСнЮц КуЪЗгбКуИКбЯ ЗбНЗбЙц.- ГЪКЮП ГдК ОЗХш.- ФЯСЗр.- ЗУгЯуї- ПнЗд.Гнд КуРъеИхндї- ЗбИнК.- НнЛ РбЯїеж НнЛ ГдЗ Нншх.- ЪЩнг.- ЗбРнїГдЗ УуГуЪхжПх гЪЯбЯд бЗ ГуЪцПх Гнш ФЖу.еубъ РбЯ нуЮКСИхЪЗПЙ ЪгбїГг бг КНЗжб РбЯ гд ЮИбїГдК бЗ КЮКСИ гд ЗбИдЗК ЪЗПЙ НЮшїГдК еЗПЖЎ джЪ НУшЗУбЯд ЕРЗ ГудЗ гхУъКуЪцПшхбЕдКцеЗТ  ЭСХЙЎГдЗ УуГуКЪСшЭх ЪбмПЗОбЯ.ЗбЪЗШЭн ЗбгЫЗгС ЗбРЯнЎЗбгжЗбн ЗбгНИш. . . УнЗСЙ ЗбГМСЙ!гМджд ЮбнбЗрЎУнЖ ЮбнбЗр.бЯд нЗЎ дНд ЗбИдЗК дНИРбЯ (! )НуУдЗрїг ЗбОШГЎ жбПїНуХбКъ ЗбЮШшЙх Ъбм бУЗдцЯцїКуСЯКх ФнБЗр. . .еубъ КуПъОбхїеубъ КуЭъегхїГдК УуКуЯхждх гхСЗЪн бФЪжС ЗбВОСнджНИнИ ШнИ ЗбЮбИ.ЯСнг. . . бЯд НЗТг.ЭФб гд дЗНнКЯббЕбКцТЗг ИеРеКжЮшЪЗК гЪЮжбЙ МПЗрУунхДПшн Ебм ЗбЕУКЖдЗЭц ЗбУСнЪцНЗбЙ ЫнС МдУне.ЗбНЮшїгЗРЗїЕУЯКъ!</se>
    <se lang="ast" variant_id="2">ЎPerdona, perdona! Nun quiero aforfugate..pero impresionуme cуmo consiguistiremanar la situaciуn.Y camentй pa min: "Esta moza ye especial".Gracies.- їCуmo te llames?- Diane.їY aъ vas, Diane?Voi pa casa.- їЪ ye eso?- Ye au vivo.Perbiйn.їPor?Porque voi contigo,pero nun te prometo un res.їA ti paezte qu'esti sistema funciona?</se>
  </para>
  <para id="11">
    <se lang="alb" variant_id="0">Seks.Seks i lirл.Tomi, tл vendosim kasetлn.-Tani?Dua qл tл shihemindлrkohл qл pallohemi.Tani tл shohimзfarл kam humbur.Jo shumл.Ndeshja лshtл e gjitha pлrt'u luajtur. Ja kapiteni, Arзi Xhemil,qл bлn njл lлvizje nga jashtл.Po kлrkon tл bлjл gol.Po shkon drejt portлs.Godet dhe bлn gol!Njл gol i mrekullueshлm!Xhemil лshtл nл gjendje tл mirл.Penetroi nл mлnyrлtл shkлlqyer!S'jam ndjerл kлshtu qл kur Xhemilshлnoi me Hollandлn nл 1978-лn.S'mund tл flesh kлtu.-Зfarл?Jashtл.-З'thua?Lлri fjalлt. Fli nл korridor oseshko nл shtлpi. Zgjidh e merr.Dhe mos bлj zhurmл.Perлndi e madhe!З'do tл thotл qл s'лshtл mл?Ku лshtл, Tomi?Dлgjo, duhet tл jetлdiku kлtej!Do ta kem dorлzuar gabimisht.-Dorлzuar?Ku? Nл videotekл, Tomi?Nл atл videotekлn e mutit?Kлshtu, зdo ujk i Edinburgut i bieme dorл duke parл videon tonл?O Zot, Tomi,mл vjen pлr tл vjellл.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ЕУКнЮЩъ.ЗбМдУ!ЗбМдУ ЗбЪЗПн!КжгнЎ жуЦЪу ЗбФСнШу .гЗРЗїГдЗ ГСнП Гд дСЗЮИх ГдЭУдЗИндгЗ дНд дбеж.бРЗ ПЪдЗ дСмгЗЗбРн ГЭКЮПе.бунУу ЯЛнСу!ЗбЮЗЖПЎ ВСКФн GemmillЎнубКЮШхегцдъ ОЗСМ. . .еж нуРъеИх Шжб ЗбШшСнЮ. . .жеж нхНСТх!ГжеЎ  еПЭ СЗЖЪ!Gemmill Эн ГНУд ГжЮЗКе.еПЭЗрРбЯ ЯуЗду. 'ГдЗ гуЗ ГНУУКх ИеРе ЗбМжПЙгдР ВСКФн Gemmill ГНСТуЦПш ежбдПЗ Эн 1978.ЗбНЮш. ГдК бЗ КуУКШнЪх Збдужъг едЗ.- гЗРЗї- ОЗСМ!КЪЗб!ГдК нхгъЯцдх Гудъ КудуЗгу Ъбм ЯдИЙ ЗбЮЗЪЙуГуж нуРъеИх Ебм ЗбИнК.жбЗКъЪгбх Гнш ЦжЦЗБ.ЗбУнП ЗбгУнН!РуЗецИї- Гнд РуеИуї- еж УунуЯхждх едЗ Эн гЯЗд гЗ!ггЯд ГЯжд ГСМЪуКеИЗбОШГ.ГСМЪуКеї !Гндї ПЯЗд ЗбЭнПнжЎ КжгнїПЯЗд ЗбЭнПнж ЗбПЗЪСцї !бРЗ Яхбш punter Эн ГПдИСЙУнУОСжд гцдъ  ЭнПнждЗїГжеЎ ЗббеЎ КжгнЎ ГуФъЪСх ИЗбНЗМЙ Ебм ЗбКЮншЗ!</se>
    <se lang="ast" variant_id="2">tu nun-yos entres a les mocesde normal, їnon?Yes ъn d'esos posбu y con sentimientos..pero si toi preparada dasme una oportunidбy puedo tentar de conocer el to interior.Atйlite, aventureru, apasionбu,cariсosu, lleal...ЎTaxi!Un mizcu llocu, unmizcu malu. Pero...їNun nos vuelve eso lloquesa les moces?Bono, їquй pasa, nin?їComiуte la llingua'l gatu?Dexй dalgo dientro...їEntres o non, amigu?їEntendнstime?Espero que seyas un amante considerбu y xentil.Esplйndidu pero firme.їQuй?Si fracases, y nun cumplescon mires tan razonables...llevarнanos de nueves al estбud'astinencia sexual.їVal?Diane.- їQuй?- ЎQue te calles!</se>
  </para>
  <para id="12">
    <se lang="alb" variant_id="0">Hyr.Do pak kafe?-Faleminderit.Ti duhet tл jesh Marku.-Po, unл jam.Je njл mik i Dajanлs?-Do tл thoja mik i njл miku.E ndani shtлpinл me tл?E ndajmл shtлpinл?Kлtл s'kam pлr ta harruar.Mirлdita.Fjetлt mirл kлtл natл?-Tetл orл gjumл.Ndлrsa unл s'vura gjumл nл sy.S'mл zinte gjumi.Tл kishe pirл diзka pлr tл fjetur.-Mirлmлngjes, Spad.Mirлmлngjes, Geil.Z.Hjuston, Znj.Hjuston.Mirлmлngjes, Spad.Ulu tл hash mлngjes.Mл fal pлr mbrлmл.-S'ka gjл. Fjeta nл divan.Kisha pirл shumлdhe pata njл aksident tл vogлl.Mos u shqetлso, ndodh.Ndonjлherл duhet ta lлshosh veten.Vetлm se kлtл duhetta lidhin herл pas here.Po i fus зarзafлt nл lavatriзe.-Jo, i laj unл.S'лshtл nevoja.-S'ka asnjл problem.As pлr mua.-Vлrtet, dua t'i laj unл.Tл siguroj qл s'лshtл problem.Spad, зarзafлt janл tл mitл.S'e kuptoj pse jo.-Sepse лshtл e jashtлligjshme.Tл kapesh pлr dore?-Jo.Mbrлmл s'tл erdhikeq tл bлje shumл mл tepлr.Лshtл e jashtлligjshme. E di зfarлu ndodh nл burg djemve si unл?U presin koqet dhe i hedhin nл hale.-Qetлsohu. S'do tл shkosh nл burg.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ЗббЪдЙ!КЪЗб Эне жЕМбУъ.КСнП ИуЪъЦ ЗбЮежЙцїдЪг.ГдК  гЗСЯ.дЪгЎ еРЗ ГдЗ.еубъ ГдК ХПнЮ бПнЗдї- ГЯЛС ХПнЮ  ХПнЮ.- НЮш.ГдКг  гЛб ФСЯЗБу ФЮшеЎ їФСЯЗБ ЗбФЮшЙї !ГдЗ нуМцИх Гудъ ГуКРЯшСу КбЯ ЗбжЗНПЙ.ХИЗН ЗбОнС.ХИЗН ЗбОнСЎ ИШЗШЙ.ЗбХИЗНЎ ЫЗнб. ЗбУшнП енжУКд.ЗбУшнПЙ енжУКд.Mornin 'Ў ИШЗШЙ.ЕМбУъжнуКдЗжбх ЗбЭШжС.ГудЗ ВУЭ Ъбм бнбЙ ГгУЎИЗбгдЗУИЙ.РбЯ НУдЗр.дцгКх МнПЗ Ъбм ЗбХжЭЗ.ЯуЗду ЪцдъПн ГЯЛС гд ЗбНПш ббФхСъИ.ЯуЗду ЪцдъПун ЮбнбЗр НЗПЛц.ЮбЮ Dinnae.нуЪгубх  СМб МнП ббКСЭне Ъд дЭУегСЙ Яб ЭКСЙ.еРЗ нхгъЯцдх Гудъ нуЪгубхгуЪ Гудъ нхСъИуШу.ГдЗ УуГуЫУб  ЗбФСЗФЭц .ГдЗ УуГуЫъУбхег.бЗ НЗМЙу.</se>
    <se lang="ast" variant_id="2">Esconsona.Sexu.Sexu ensin compromisu.Tommy, pon la cinta.- їCуmo, agora?- Pa venos mientres follamos.Vamos ver lo toi perdiйndome.Non muncho.Nun me sintiera tan biendende'l gol de Gemmill a Holanda en 1978.Oi.Nun pues dormir equн.- їQuй?- Fute.Venga yб.Pues dormir nel sofб del pasiyu,o dir pa casa. Tu mesmu.Y nun faigas ruiu.ЎXuasъs!їQuй quier dicir "nun ta"?їЪ la cinta, Tommy?ЎTien de tar perende!Tracamundiйme al devolvela.їAl devolvela?їA уnde?їAl videoclub, Tommy?їAl putu videoclub?їAsina que ta tou dios n'Edimburgucascбndosela col nuesu videu?</se>
  </para>
  <para id="13">
    <se lang="alb" variant_id="0">Sigurisht qл jo. -Atлherлdo t'ia tregoj tл gjitha policisл.Atлherл do tл shihemi.Po tani?-Shkojmл tл bлjmл njл shлtitje.Зfarл?-Njл shлtitje.Ku?-Atje.Vлrtet e ke?Atлherл, зfarл prisni?S'лshtл diзka normale.Kлto janл hapлsirat e mлdha.Ka ajлr tл pastлr.E dimл qл s'tл shkon mirл me Lizin,por mos u shfry tek ne.S'ju pлlqen tл jeni skocezл?-Лshtл njл mut tл jesh skocezл!Jemi mл e keqja e sл keqes.Jashtлqitja e kлsaj toke tл ndyrл.Mл tл mjerлt,mл tл pлrbuzurit, mл servilлt,mbeturinat mл tл shkretaqл ka nxjerrл qytetлrimi.Ka nga ata qл i urrejnл anglezлt.Unл jo, janл njл popull i shkretл.Nga ana tjetлr, ne u kolonizuamnga njл popull i shkretл.S'ishim as tл aftл tл gjenimkolonizues tл hajrit!Qeverisemi nga njerлztл qullur.Jemi nл njл gjendje muti.Dhe gjithл ajri i pastлr i botлs</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">- ГдЗ ГхЭЦшбх Гудъ ГуЪКдн Ие.- НЮЗр. . .- бЗ!- ИШЗШЙЎ ег ФСЗФЭун!- бг бЗї- бГде ЫнС ФСЪнх.ЗбРнЎ КуФуЗИхЯ ИЗбГнЗПнї- бЗЎ бЗ КФЗИЯх ИЗбГнЗПн.- ГдК ЯхдъКу УЪнП МПЗр- бнуЪгубх ГЯЛС ИЯЛнСх бнбЙ ГгУ.- РбЯ ЗбРн ЫнС ФСЪнх!ПЗОбЎег нуЮъШЪжду ЯСЗКн.- ГдК будъ КуУъМду.- Уеб буЯ ббЮужб.- еубш ИЗбЕгЯЗд Гудъ ГуСЗЯ ЛЗднЙрї- ИЗбКГЯнП бЗ!ЕРЗ ГдК бЗ КуСЗдн ЛЗднЙрЎГдЗ УуГхОИСх ЗбФСШЙу.ГдЗ УуГуСЗЯ .гЗРЗ ЗбВдїдНд дуРъеИх ббКгФн.Гн гФн!- Гндї- едЗЯ!еубъ ГдК МПшнїНуУдЗрЎ гЗЗбРнКдКЩСеїКжгн. . .еРЗ бунУу ШИнЪнуЎ СМб.ен ЗбдТеЗКх ЗбЪЩнгЙх!ЗбежЗБ ЗбдЮн!</se>
    <se lang="ast" variant_id="2">- Hola.- Hola.Pasa y sienta.- їQuies un cafй?- Sн.- їYes Mark?- Sн, esi soi yo.їYes amigu de Dianne?Mбs bien amigu d'un amigu.Bien.Sois los sos compaсeros de pisu, їnon?їCompaсeros de pisu?Alcordarнame d'eso.Bonos dнes.- Bonos dнes, Spud.- Gail.- Sr. Houston, Sra. Houston.- Hola, Spud.Sienta y almuerza daquй.Oi, siento lo d'anueche.Tranquilu, dormн perbiйn nel sofб.Chumй un pocoснn de mбs,tuvi un accidentucu.Eses coses asoceden.</se>
  </para>
  <para id="14">
    <se lang="alb" variant_id="0">Mл fal, lali, mл fal.-Mл fal ti. S'e imagjinoja qл...Ndodhi pak a shumл nл atл зastqл unл, Spadi dhe i Зmendurimorлm vendimin demokratpлr t'iu kthyer heroinлs.U deshлn gati 12 orл.Pol Njumani po i bлntebotлs njл nder tл madh.Duket e lehtл,por nuk лshtл.Duket si njл piknik,njл zgjedhje e rehatshme.Por tл jetosh kлshtu,лshtл njл punл me kohл tл plotл.Ursula Andres. Thelbii kukullave tл Xhejms Bondit.Kлshtu thonл tл gjithл.Mishлrimi i epлrsisл sл sajndaj nesh.Shumл e bukur,ekzotike, shumл sensualedhe pлrsлri лshtлe pakapshme nga tл gjithл,pлrveз tij.Gjepura. Unл them seduhet ta pranojmл.Nлse shkon me njл nga Edinburgu,mund tл shkojл me tл gjithл ne.Gjuajtje e bukur!-la doli mbanл. E dija.Lizi iku, Mark.Mл la.Pлr atл videon, historinл elgi Popit dhe idiotлsirat e tjera.Mл tha tл shkojnл djall.Unл i thashл: ''Ekziston mundлsiapлr t'u lidhur pлrsлri?''Asnjл mundлsi.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">бЗ КУнЖъ ИПжд РдИ ЕбндЗ.нуМъЪбхЯ ЭОжС бцЯн КуЯхжду ЕУЯКбдПну.ежбЪдЙ Гдъ КЯхжду ЕУЯКбдПн!дНд ЗбГжШГ гцдъ ЗбгУКжм ЗбжЗШЖц.ГСПГ ЗбЯЗЖдЗК Ъбм ЗбГСЦ!ЗбИЗЖУ ЗбКуЪцУ ЗбГЯЛСЎЗбдЭЗнЗК ЗбгЛнСЙ ббФЭЮЙ ЗбгКРбшбЙЗбРн нЯжд ГИПЗрЕбм ЗбНЦЗСЙц!нуЯъСех ЗбИЪЦх ЗбЕдМбнТх.ГдЗ бЗ - ег ЭЮШ wankers.дНдЎ гд ЗбдЗНнЙ ЗбГОСмЎгхУъКуЪъгС гцд ЮцИб wankers.бЗ нуУКШнЪх ЕнМЗП НКмЗбЛЮЗЭЙ ЗбгНКСгЙ ЗбшКн УуКхУКуЪгСх гцд ЮцИб.дНд гуНъЯхжгждгцд ЮцИб arseholes жЗед!еж НЗбЙр гбЪжде.Яхбш ЗбежЗБ ЗбдЮн Эн ЗбЪЗбгцбудъ нхНПЛу ЭСЮц!ВУЭЎ СМб.еж бЗ ' гЛб. . .бЗЎ ГхЮПшСх РбЯЎ Кжгн.Нжб еРЗ ЗбжЮКцЎЗбИШЗШЙЎ жбП гСнЦ жГдЗМуЪбуе ХНшнЎгЪбгЎЗбЮСЗС ЗбПнгЮСЗШнббЪужПЙ Ъбм ЗбенСжндцИГУСЪ гЗ нгЯд.ГуОРКъ НжЗбн ЕЛдКЗ ЪФъСЙ УЗЪЙу.Ижб NewmanЎ НЮшЎеж ЯуЗд нЪъгбх ббЪЗбгуЕНУЗд. . .КИПж УебЙЎ еРе. еж бунУу.КИПж гЛб  УСнСЎОнЗС Уеб.бЯд нуЪцнФх ЯеРЗЪгб ПЗЖгн.ГжСУжбЗ.ИдК ИждП ЗбгЛЗбнЙ -Яхбш ФОХх нуЮхжбх РбЯ.ЗбКЦгндЎ НЮшЎКЭжЮце ЪбндЗ.Мгнб. . .ЫСнИ. . .МдУн МПЗрСЫг РбЯ. . . ЫнС гКжЭС ЯбнЗрЕбм Гн жЗНП гЗЪПЗе.еСЗБ! ПЪдЗ дхжЗМехеЎен КЪЗФСжЗНП punter гцдъ ГПдИСЙЎ</se>
    <se lang="ast" variant_id="2">A esti vendrнa-y meyor tar atбude xemes en cuando.Voi meter les sбbanes a llavar.Oh, non, non, llбvoles yo.Nun fai falta.- Nun ye problema.- Pa min tampoco.Prefiero facelo yo mesmu.Nun ye problema.- De verdб.- Spud.Son les mios sбbanes.- Nun veo por quй non.- Porque ye illegal, por eso.їFacer manes?- Facer manes, non.- Entуs, podemos facelo.Anueche tabes lleu por facermunches mбs cosesEso ye illegal. їSabesquй diben faceme en chirola?ЎTayame los gьevos y tiralospel putu vбter!Tranquilu, nun van metete ente rexes.Pa ti ye perfбcil dicilo, Diane.- їPueo volver a vete?- ЎNin de goсa!Si nun vuelves a veme, dнgo-ylo a la policнa.Asina que vйmonos.їY agora quй?Vamos d'escursiуn.- їQuй?- D'escursiуn.- їA уnde?- Ellн.їTas de goсa?</se>
  </para>
  <para id="15">
    <se lang="alb" variant_id="0">Ky лshtл njл titull trap.S'do t'ia prekja as me tлndin.Dua ta provoj, Mark.Ti thua gjithmonл qл лshtл maksimumi.Qл лshtл mл e mirл se seksi.Tл lutem, Mark. Jam i rritur.Mund ta zbuloj vetл.Kлtu kam paratл.Personaliteti. Dua tл them,лshtл ai qл ka rлndлsi, apo jo?Лshtл kjo qл i lejon njл lidhjejetл rezistojл ndлr vite.Si heroina.Dua tл them: heroina kanjл personalitet tл madh.Suoni na mлsoi ta donimShлrbimin Kombлtar Shлndetлsor.lshte burimi i gati gjithлmallit tonл. Vidhnim ilaзeose i blinim, i shisnimdhe falsifikonim recetat.Ose kлmbenim drogл me viktimate tumoreve, tл alkolizuarit,pensionistлt, tл sлmurлt me Sidл,epileptikлt dhe shtлpiaket e lodhura.Merrnim morfinл,morfinл diacetile, ciklozinл,kodeinл, temazepam,nitrazepam, fenobarbital,amobarbital, propoksifen,metadon, nalbufinл.Petedinл, pentazokinл, buprenorfinл,destromoramid, klormetiazol.Ka shumл drogлra kundлr dhimbjevedhe dлshtimeve. l merrnim tл gjitha.Do tл kishim bлrл dhe vitaminлn Cpo ta kishin deklaruar tл jashtлligjshme.Mл falni, mund ta pлrdorbanjлn? Faleminderit.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ЪуСЭКх ИГдше ЯуЗду УнуЪгубх РбЯ.бнТн РеИКЎ гЗСЯ.ен РеИКжПЗЪС КуОбшХу гдн.ЯуЗду РбЯ ФСнШ ЗбЭПнж.жЗбРн Ъгб ЗбИжИц ЕМнжЯб ЗбеСЗБ.ГОИСКъдн Гнд ГуРъеИхжбЗ ОШГу.ЮхбКх ЕбнеЗЎ"еб едЗЯ Гнш ЭСХЙЪужПЙ УжнЙї "гУКНнб. гУКНнбу.ЗжджС ИбЗЯгЗдЎЗбгЪСжЭ ИЗУг жЭСЙ ЗбеСЙц.ХНнНїГде ОШГ Эн ЗбКУгнЙц!ГдЗ бд ГбгУеЗ гЪЯ!ГхСнПх гхНуЗжубуКе.ГдК КуУКгСшх ПЗЖгЗрНжб Яугъен ЗбЦСИЙх ЗбдеЗЖнЙх.ГЭЦб гцдъ ЗбМдУц.КЪЗбЎ СМбЎГудЗ ИЗбЫц.ГдЗ нхгъЯцдх Гудъ ГуЯКФЭу бн.ГдЗ ЪцдъПн ЗбгЗбх.ЗбФОХнЙ.ГуЪъднЎ РбЯ ЗбРн нуНъУИхЎХНнНї ЗбФОХнЙ.РбЯ ЗбРн нуИЮнЗбЪбЗЮЙц гУКгСЙОбЗб ЗбУудужЗКц.гЛб ЗбенСжндц.ГуЪъднЎЗбенСжнд ГХИНуЗбФОХнЙ  ЗбЪЩнгЙ.Swanney ЪбшгудЗбЪуФъЮ жЕНКцСЗггДУУЙ ЗбХНшЙ ЗбЪЗгЙ.еж ЯуЗду ЗбгХПСугхЪЩг гОТжддЗ.УуСЮдуЗ ЗбгОПшСЗКу.УуСЮдуЗ ЗбжХЭЗКуЎЕФКСЗегЎ ИЗЪуегЎХЗЫу Гуж дуУОуег.Гуж  КЗМС ИЗбгОПшСЗК гуЪЦНЗнЗ УСШЗдцЎ гхПгдж ОгжСЎ</se>
    <se lang="ast" variant_id="2">Tommy.....esto nun ye normal, home.ЎYe la Gran Natura!ЎYe aire puro!Mira, Tommy, sabemos que taspasбndolo mal con Lizzy,pero nun ye xusto que la pagues con nуs.їNun t'arguyez ser escocйs?ЎYe una mierda ser escocйs!ЎSomos lo mбs baxo d'ente lo mбs baxo!ЎLa escoria de la puta tierra!ЎLa puxarra mбs desgraciada, miserableservil y patйticaenxamбs salida del culu de la civilizaciуn!Dalgunos tarrecen a los inglesesЎYo non!ЎNamбi son unos furamatos!ЎTamos colonizaos por furamatos!Nin siquier atopamos una culturadecente que nos colonice.ЎTamos gobernaos por cazurros!ЎEsto ye una gran mierda, Tommy....y tol aire puro del mundu nunva camudar les putes coses!Siйntolo, nin, siйntolo.Non, entiйndolo, Tommy.Ursula Andress.La muyer Bond por escelencia.</se>
  </para>
  <para id="16">
    <se lang="alb" variant_id="0">Hej, Rents, lлre mallin.Tл shkon. Duket tamam pлr ty.-S'tл duket pak e shkurtлr?Por kohлt e bukura s'mundtл zgjasnin pлrjetлsisht.Besoj se Elizoni kishtebлrtitur gjithл ditлn.Por s'e kishtevлnл re askush.Mund tл kishte bлrtitur pлr njлjavл. Prej ditлsh nuk dлgjoja njeri tл fliste.Dikush duhet tл ketл thлnл diзkagjatл gjithл kлsaj kohe.Ndihmл! Mл ndihmoni!-Elizon!Qetлsohu.Gjithзka do tл rregullohet.Asgjл s'ishte mл larg sл vлrtetлs.-Elizon! Qetлsohu. Зfarл ka?Asgjл s'do tл rregullohej.Gjithзka do tл shkonte keq.Keq? Gjithзka do tл shkontemл keq nga з'ishte nл realitet.Dreq!-Tл lutem, Zot! Pse?S'ishte vajza ime.S'ishte vajza ime.Doni i vogлls'ishte vajza ime.E Spadit, e Suonit,e tл ЗmenduritNdoshta Elizoni e dinte,ndoshta jo.Sikur tл mund tл thoja diзkatл ndjerл, diзka njerлzore.Thuaj diзka, Mark.Dreq!Thuaj зfarлdolloj gjлje.Po pлrgatis drogлn.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ЗбгХЗИжд ИЗбХшСЪжСИшЗК ИнжК ЦМСЗК.ГуОРдуЗ гжСЭндЗрЎdiamorphineЎcyclozineЎ ЯжПндЎtemazepamЎnitrazepamЎЗбЭнджИЗСИнКждЎЗбХжПнжг amytalЎdextropropoxyphene , methadone,Nalbuphine , pethidine,pentazocineЎbuprenorphineЎdextromoramideЎchlormethiazole.ЗбФжЗСЪгЫгжСЙ ИЗбгОПшСЗКцнхгЯдх Гудъ КуГОхРуббНТдц жЗбГбгц.ждНд ГуОРдуЗег Яхбш.гд ЗбггЯд Гд дГОР НуЮдуЭнКЗгнд УнЕРЗ ег нуМъЪбждуе ЫнС ФСЪн!Збнжг ЗбГжбгеСМЗдц ГПдИСЙеубъ бн Гудъ ГУКЪгбх НгшЗгуЯуїФЯСЗр бЯг.нуУКГМСх жбПх ЗбВдЎбЗ skag.бЯд ЗбГжЮЗК ЗбШнИЙубЗКПхжгу Ебм ЗбГИП.ГжеЎ ЗббенЎ бЗ!СМЗБр!ГЪКЮП ГбнУжд ЯуЗдКъКХСО ШцжЗб ЗбдеЗСбуЯдшуе гЗ ЯуЗдугУМшб ЮИб РбЯ.ЯуЗду нгЯдх ГудъКХСО бгПшЙ ЕУИжЪ.ЯуЗдКъ ГнЗгу гдРГд УгЪК Гн жЗНП нКЯбшгх.гЪ РбЯ ИЗбКГЯнП ФОХ гЗбЗ ИПшу жГдъ ЮЗбу ФнБуЭн Яхбш РбЯ ЗбжЮКц.ГбнУждї ГбнУжд!-хУЗЪПхднЎ СМЗБр!- ГеПГн!Яхбш ФнБ УунХъИуНх ЭЮШ МнП.бЗ ФнБГИЪП гцдъ ЗбНЮнЮЙц.Эн ЗбНЮнЮЙЎ бЗ ФнБЯуЗду УнХИН ИОнС.ИЗбЪЯУЎЯхбш ФнБ ЯуЗду УнЖ.Яхбш ФнБ ЯуЗду гУКжнЗбГУжГ где ЯуЗду.</se>
    <se lang="ast" variant_id="2">La personificaciуn de la sosuperioridб al respeutive de nуs.Guapa, exуtica, altamente sexual,pero dafechu inaccesible pa cualesquier,sacantes йl.Mierda.Quiero dicir, afrontйmoslo, nin.Si echу un quiscu con un puntu d'Edimburgu,pue montanos a toos nуs.ЎBien fecho!ЎSabнa que diba facer eso!Lizzy llargуse, Mark.Foise, ostia, y dexуme.Foi pola cinta de videu esa,el rollu d'Iggy Popy eses mierdes pol estilu.Dнxome a onde podнa dime ynun yera goсa.Dнxi-y,"Hai dalguna posibilidбde volver tar xuntos?"Pero nada, nin putu casu.Honor Blackman, conocida comoPussy Galore, val?ЎVaya nomatu de mierda!Vamos, que yo nun la montabanin cola tuya.Quiero prebalo, Mark.Siempre fales de que ye'l meyorcolocazu qu'hai.Meyor que'l sexu.Vamos, home,soi un putu adultu,puedo pescudalo pela mio cuenta.Tengo perres.Personalidб. Quiero dicir,que ye lo que cuenta їnon?Personalidб.Eso ye lo que caltiйn una rellaciуnal traviйs los aсos.Como la heroнna.</se>
  </para>
  <para id="17">
    <se lang="alb" variant_id="0">Dhe u bл. Mund ta kuptoja.Pлr tл lehtлsuar dhimbjen.Pлrgatita drogлndhe ajo u bл.Por vetлm pas meje.S'ishte nevoja ta thoshim.Tл paktлn tani e dinimkush ishte i ati.Atл ditл nuk vdiqvetлm vogлlushja.Diзka brenda tл Зmendurithumbi dhe nuk u kthye mл.Me sa duket s'kishte njл teoripлr tл shpjeguar njл зast si ai.As unл.Pлrgjigja jonл e vetme ishtetл vazhdonim t'i зonim tл gjitha nл djall.Ta mblidhnim mjerimin nл njл lugлdhe ta shkrinim me njл pikл vrer.Pastaj ta fusnim nл njл damartл qelbлzuar dhe tл fillonim nga e para.Tл ecje pлrpara, tл зoheshe, tл dilje,tл grabisje dhe t'ia fusje njerлzve.Duke u shtyrл padurim deri nлditлn qл gjithзka do tл shkonte ters.Sepse s'ka rлndлsi sa vjedh,nuk ke kurrл aq sa duhet.S'ka rлndлsi sa herл del pлrtл vjedhur ose pлr t'ia futur njerлzve.Duhet ta bлsh gjithmonл.Herлt a vonл,kjo duhet tл ndodhte.Vjedhja nлpлr dyqaneлshtл krim.Nuk ekziston krimpa viktimл.Varлsia ndaj heroinлs shpjegonveprimet tuaj pa i justifikuar.Z.Mлrfi, ju jeni njл hajduti rregullt qл ju mungon pendimi.Duke ju dлnuar me gjashtл muaj burg,shqetлsimi im i vetлmлshtл se s'do tл kalojл shumл kohлpara se tл takohemi pлrsлri.Z.Renton, ju keni filluarnjл program rehabilitiminл pлrpjekjen pлrt'u з'helmuar nga heroina.Pezullimi i dлnimit tuajlidhet me atл program.Po m'u shfaqлt pлrpara sinjл i pandehur, s'do tл hezitojt'ju dлrgoj nл burg.-Faleminderit, i Nderuar Gjykatлs.Me ndihmлn e Zotit dua ta mposhtkлtл fatkeqлsi tл tmerrshme.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">гЗ ЯуЗду ШЭбн .гЗ ЯуЗдКъ ШЭбКн.ЗбШЭбЙ Пжд - ен гЗ ЯуЗдКъ бн.ЯЗдК бЗбИШЗШЙЎ бSwanneyЎббжбП ЗбгСнЦ. . .ГдЗ dunno.буСхИшугуЗ ГбнУжд ЪуСЭКъ. буСхИшугуЗ бунУу.КугдшнКх ИГдшдн нхгъЯцдх Гудъ ГуЪКЮПуФнБц ббЮужб -ФнБ гКЪЗШЭЎФнБц ЗдУЗдн.Юб ФнЖЎ гЗСЯ.Юб ФнБ ЗббЪдЙ!ГуИКПЪх.ЕШИОъдЗ ЭжЮ a ШбЮЙЎ ЕнМЗСЗК.ГуНКЗМх НЮЗр ЦСИЙ.жбРЗ ен ЪугцбКъ -ГдЗ нхгъЯцдх Гудъ ГуЭъегу РбЯ.бГуОъР ЗбГбгц ИЪнПЗр.бРЗ ЕИКПЪКхжен ГХИНКъ  ЦСИЙ.бЯд ЭЮШ ИЪПн -ЗбРн РуеИу ИПжд Южб.НуУдЗрЎ ЪуСЭдуЗгд ЗбРн ЯЗд ЗбГИш  ЗбВд.еж гЗ ЯуЗду ЭЮШ ЗбШЭб ЗбСЦнЪЗбРн гЗКу РбЯ Збнжгц.ФнБ ПЗОб ЗбжбПц ЗбгСнЦцЭхЮцПу жгуЗ ЪЗПу.еж гЗ ЯуЗду ЪцдъПуех дЩСнЙх ббКужЦнНеРе ЗббНЩЙц. жГдЗ ГнЦЗ .СуПшдЗ ЗбжНнП ЯуЗду Гудъ дУКгСжЗббЪдЙ Ъбм Яхбш ФнБц.ИДУ ЯжгЙц Ъбм ЗбИДУц.УуОшдъе Ъбм гбЪЮЙжнхРжшИхе.Лгш нуКПЭшЮхе Ебм ЪСЮжнуЪъгбхе Яхбш ЛЗднЙ ЛЗднЙр.ЪнФ Ъбм ЗбОСжМцЎ УуСцЮуЙЎЗбдЗУ ЕдКем.ПуЭъЪ ГдЭУдЗИЗбФжЮЮхИунбу ЗбнжгцЗбРн нЯжд Эне Яб ФЖ ОШГ.бГд гегЗ ЯЗдКуОЭн Гуж КуУъСЮхЎбЗ  нЯжд ЪцдъПуЯу ИгЗ Эне ЗбЯЭЗнЙ.гегЗ ЯЗд Эн ГЫбИ ЗбГНнЗдКуОъСМх жКуУъСЮхЎ</se>
    <se lang="ast" variant_id="2"></se>
  </para>
  <para id="18">
    <se lang="alb" variant_id="0">Ai trapi ia futinjл trapi tл gjorл.Shpresoj tл tл ketлshлrbyer mлsimi. -Po.l dashur, mendova sedo tл tл humbisja atje.Vetлm shqetлsime mл jeppor prapл tл dua shumл.Pлrpiqu tл bлsh njл kthim.Jepi fund me drogлn.Dлgjoje Frensin.Ashtu лshtл. Brenda nukdo tл rezistoje as dy ditл.Ka mл mirл se gjilpлra, Rents.Zgjidh jetлn.Mл kujtohet kurishe i vogлl.''Mл pлlqejnл лmbлlsirat mearrл kokosi qл bлn mami.''Mл vjen keq, Znj.Mлrfi. S'лshtлe drejtл qл Spadi лshtл brenda dhe unл jo.S'лshtл faji ynл. Djali juaje pлsoi sepse лshtл i зmendur.Dhe nлse s'лshtл faji juaj,atлherл s'e di i kujt лshtл.Unл jam ai trapi qл u pлrpoqata bind ta linte drogлn.Po ju sjell pлrtл pirл, mirл? -Po.Sikur tл kisha pлrfunduarbrenda nл vend tл Spadit.Ja ku jam, i rrethuar nga familjadhe nga tл ashtuquajturit miq.S'isha ndjerл kurrл kaq vetлm.Kurrл nл jetлn time.Dлnimi ishte pezulluar dhe unлpo ndiqja njл programi cili ishte i sponsorizuarnga shteti.Tre doza metadoni tл лmbлlnл ditл nл vend tл drogлs.Por s'mjafton kurrл.Dhe nл kлtл зast mл pak se kurrл.l piva nл mлngjes dhe duhettл pres 18 orл pлr dozлn tjetлr.Djersa nл kurriz лshtлsi njл shtresл e ngrirл.Duhet tл shkoj tek Nлna Superiore.Pлr njл dozл pluhuri.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ЪЗМбЗр Гг ВМбЗрЎеРЗ ЗбджЪц гцдъ ЗбФнБцИЗбКГЯнП ЯЗд УунуНъПЛх. 'ЗбУСЮЙ УСЮЙхЎМСнгЙЎжбнУ едЗЯ гЛб еРЗ ЗбЯнЗдцЯМСнгЙ бнУ беЗ ЦНЗнЗ.ЕПгЗд енСжндц нхжЦшНхбЯд бЗ нхЪРСх ГЪгЗбуЯу.ЗбУшнП гнСЭнЎ ГдК гГбжЭЗббХшЎ гМСП гцдъ ЗбдПгц.ГуНъЯгх ЪбнЯЕбм УКшЙ ФежСц.ГуЮъбЮх ИГдше будъ нуЯхжду ШжнбуНКм дхМКгЪъ ЛЗднЙр.ЗбУшнП СндКждЎ ПуОбКуИСдЗгМ ЕЪЗПЙц ЗбКГенбЭн гНЗжбЙц бЭуШъг дЭУЯИЪнПЗр Ъд ЗбенСжндц.ЗбКЪбнЮНЯгЯ нЪКгПЪбм КЪЗждцЯу ЗбгУКгСцИеРЗ ЗбИСдЗгМц.ЮцЭъ гРдИЗр ЮуИбн ЛЗднЙржГдЗ будъ ГуКСПшПу Эн ЭуСъЦ НЯгЗжХЗЖнЗ.ФЯСЗр бЯгЎ УнПн ЗбЮЗЦн.ИгУЗЪПЙц ЗббеЎ ГдЗ УуГуЮеСеРе ЗбгГУЗЙц ЗбЭЩнЪЙц.гЗРЗ нгЯд Гудъ КуЮхжбхїBegbie ЯуЗду ЪцдъПуех  ЪИЗСЙ бе.еж ЯуЗду жЗЦНу РбЯ ЗбЫИнЯуЗду УнхгЗСУх ЗбМдУ гЪ ИуЪъЦ ЗбГЫИнЗБ.еубъ КуЪбшгКу ПСУуЯуїЕИдн! ЕЪКЮПКхГдЗ ЯхдъКх УГуЭъЮПхЯ.ГдК бЗ ФнБ Ужм гФЯбЙбуЯдшцн гЗ ТцбКх ГуНИшхЯ!ШешСъ ЭЪбуЯу .- ЮуШЪу РбЯ ЗбеСЗБ ИЗбОЗСМ.- ЭСЗдУнТ нКЯбг ИгдШЮ.ХНнН. ФЗеПъЎ ИЗбПЗОбЎГдК бд КХгП бнжгЗд .едЗЯ ГФнЗБ ГЭЦбгцдъ ЗбЕИСЙц. ЕОКСъ НнЗЙр.ШЭбн ЗбХЫнС МПЗр.# ГжеЎ ШЭб ГхгшцЙ ЗбХуЫнСц. . .# нуНИшх ЗбЕОКХЗСЎ ЕОКХЗС# ШЭб ЗбГхгшц  ЗбХуЫнСцнуНИшх КЮХнС ЗбОИТц!</se>
    <se lang="ast" variant_id="2">Di daquй, Mark.ЎGondiуs di daquй!Voi preparar unos xutes.Trйsnanos unos xutes, Rents.Preciso un xute.</se>
  </para>
  <para id="19">
    <se lang="alb" variant_id="0">Зfarл ka sonte nл menu?-Pjata juaj e preferuar.Shkлlqyeshлm.-Tavolina e zakonshme, zotлri?Sigurisht, faleminderit.-Doni tл paguani paradhлnie?Jo, nл llogarinл time, ju lutem.-Mл vjen keq t'ju njoftoj, zotлri,qл krediti juaj e ka kaluarlimitin shumл kohл mл parл.Meqл лshtл kлshtu.-Paratл nл dorл bлjnл shumл punл.S'ka asgjл tл keqe tл tregohesh,apo jo, zotлri?Doni njл antNjл fetл bukл?Jo, faleminderit. Dua menjлherлnjл injektim damari me drogл tл rлndл.Si tл dлshironi, zotлri.Si tл dлshironi.Dлshironi t'ju lajmлrojnjл taksi?</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">гЗ ЯуЗду еРЗ ЪЗПбуЎУИП УнЮЪ жбунУу ГдЗ.НуУдЗрЎ бнУК ОШГдЗ!жбПЯу жЮЪбГде ЯуЗду a smackhead.ЕРЗ  ЯЗд РбЯ бунУу ЪнИуЯуЭГдЗ бЗ ГуЪъСЭх ОШГ гд.НЗжбКх ГуОъРе где.ГдЗ УуГуНъХбх Ъбм ЗбгФСжИЗКц Ў ЗнеїКгдшнК Гд ГЮЪЎ Гг бЗ УИП.едЗ ГдЗ ЯхдъКхгхНЗШ гцд ЮцИб ЪЗЖбКцнжгПЪж ЗбГХНЗИцжГдЗ ГИПЗр гуЗ ФуЪСКх ИЗбжНПе.ГуИуПЗр Эн еИКцн.гдР ГдЗ ЯхдъКх ИЗдКЩЗС ЗбгНЗЯгЙЎЯуЗду ЪцдъПуехгъ бнеРЗ ЗбИСдЗгМц.ЗбЕПгЗд ЗбгПЪжг гд ЮИб ЗбПжбЙ.ЛбЗЛ МхСуЪц ЦЪнЭЙц НбжшЙц гдmethadone Эн ЗбнжгИПбЗр гцдъ ХЭЪЙц.еж бнУ ЯЗЭнх.ЗбВдЎеж ИЪнПЗр МПЗр Ъд ЯЗЭн.ГуОРКх Яхбш ЛбЗЛЙ УЗИЮ.18 УЗЪЙ Ебм НЮдКн ЗбЮЗПгЙцжЗбЪСЮ Ъбм ЩеСцнгЛб  ШИЮЙ ЗбХЮнЪц.ГуНКЗМх ббТнуЗъСуЙЗбСЖнУЙ ЗбГг бЦСИЙ жЗНПЙ.ЦСИЙ  жЗНПЙббНхХхжб ЪбндЗ ЕдКемеРЗ ЗбШжнбцЎ нжг ФЗЮ.ЗбРн Ъбм ЗбЮЗЖгЙцеРЗ ЗбгУЗБЎ УнПї- ХНдЯу ЗбгЭЦшб.- ггКЗТ.- гдЦПЙ ЪЗПнЙЎ УнПї- ЗбРнЎ ФЯСЗр бЯг.УнПх нуеКгшх ИЗбПуЭъЪбЭЗКжСКце гхЮПгЗрїбЗЎ ЪжПе Ъбм УЪСцн.НПш гИбЫ ЗбЗЖКгЗд жхХцбужОуСЮу гдР жЮК гЦм.НуУдЗрЎ Эн КбЯ ЗбНЗбЙц. . .ВеЎ ЪгбЙ ХЪИЙ.РбЯ нуЪгубх ИФЯб СЗЖЪ.бЗ нхгЯдх Гудъ нуЯхжду НРСу МПЗрЪдПгЗ КЪЗгбИджЪцЯуЎ УнПеубъ нуеКгшх ЗбУнПх ИгИПЖї- ИуЪъЦ ОИТц ЗбЛжгцї- бЗЎ ФЯСЗр.ГдЗ УуГугъЦн гИЗФСЙЕбм ЗбНЮдц ЗбжСнПнЙцгОПшСЗКц.ЯгЗ КуКгдшмЎ УнПЯгЗ КуКгдшм.</se>
    <se lang="ast" variant_id="2">El furtu en tiendes ye un robu,lo que ye un crime,y magar lo que puedan creyer,nun esiste crime ensin vнctimes.L'adicciуn a la heroнna pue serque desplique los sos actos,pero nun los xustifica.Sr. Murphy, ye un lladrуn habitual,qu'escarez d'arrepentimientu y reconcomiu.Condergбndolu a seis meses de prisiуn,lo ъnico que m'esmolez ye que nundнbemos tardar muncho en volver a venos.Sr. Renton, entiendo qu'entrуnun programa de rehabilitaciуnnun intentu de caltenese llonxede la heroнna.La suspensiуn de la so condergata condicionada a la so collaboraciуncontinuada con esti programa.Si comparez como culpable йnte minotra vegada,nun voi dubiar n'impone-y la penaprivativa de llibertб.Gracies, Seсorнa.</se>
  </para>
  <para id="20">
    <se lang="alb" variant_id="0">Akoma nuk ndihem keq.Por po vjen, лshtл e sigurt.Jam nл limbin e toksikлve.Shumл i dлrrmuar pлr tл fjetur,shumл i lodhur pлrtл qлndruar zgjuar.Simptomat janл duke ardhur:djersл, tл dridhura,tл pлrzjera, dhimbjedhe dлshirл pлr drogл.Njл nevojл e re dhe e ndryshmedo tл mл pлrqafojл.Po vjen.Do tл ndihmojmл ne, bir.Do tл qлndrosh kлtu deri satл bлhesh mл mirл.Do ta mposhtim bashkл.-Ndoshta duhet tл kthehem nл klinikл.Jo. S'ka mл klinika,s'ka mл metadon.Tл bлri tл ndihesh mл keq,e the vetл.Na gлnjeve, bir.Nлnлn dhe babain tлnd.Mл sillni disa pilula.-Jo.Mл keq лshtл tл heqлsh dorл prejtyre se prej heroinлs. S'bлhet fjalл!Kлsaj here duhet t'i japлsh fund.-Kлtu mund tл tл vлzhgojmл.l vlerлsoj pлrpjekjet tuaja, porkam nevojл pлr njл dozл tл fundit.Mл sillni njл dozлtл fundit.Kam nevojл pлrnjл dozл tjetлr, dreqin!</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ЕЭКНъ ЪнждуЯу!ЕУКнЮЩъ! КЪЗбЎ ГУКнЮЩх!ГдЗ бЗ ГуНУшх ЗбгСЦу бНП ЗбВдбуЯдшуе Эн ЗбИСнПЎРбЯ ИЗбКГЯнП.ГудЗ Эн ЪЗбгц дУнЗд ЗбНФшЗФуЭн ЗбжЮК ЗбНЗЦС.гСнЦ МПЗр бГдъ ндЗг. . .гхКЪцИ МПЗр бГдъ нуИъЮм гУКнЮЩ.бЯд ЗбгСЦуЪбм ШСнЮце.ЗбЪСЮЎ нхИСшПхЎ ЫЛнЗдЎЗбГбг жЗбФежЙ.НЗМЙ гЛб бЗ ФнБц гЗ ЪПЗ РбЯГдЗ ГуИуПЗр гЪСжЭхУунугъУЯхдн ЮСнИЗр.еж Ъбм ШСнЮце.</se>
    <se lang="ast" variant_id="2"></se>
  </para>
  <para id="21">
    <se lang="alb" variant_id="0">Nxirre atл shpifлsirлnga organizmi yt.Sepse nлse kur tл kthehem e gjej aty,do ta nxjerr jashtл me shkelma.Kuptove?Pyetja numлr njл: Virusii imunodefiзencлs лshtл njл...?Retrovirus.-Pлrgjigje e saktл!Лshtл njл vrimл nл ujл,Znj.Renton.S'po them qл as unлs'kam fajet e mia,por vjen зasti qл duhett'i thuash jo kлtyre gjepurave.Tл thuash vetлm jo.-O Zot i madh! Vdiq!Pyetja numлr dy:HlV-i hyn nл njл skajtл mikut linfocit.Cili лshtл ky skaj?CD4.-Pлrgjigje e saktл.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1"># OohЎ ГдК ЪцдъПуЯу Ънждх ТСЮЗБх# OohЎ ГдК ЪцдъПуЯу Ънждх СгЗПнЙх# жГдЗ ГИПЗр гуЗ СуГнКх Гн жЗНП# КгЗгЗр гЛбЯ ЮИб РбЯ# бЗЎ ГдЗ ГИПЗр гуЗ ЮЗИбК Гн жЗНП# КгЗгЗр гЛбЯ ЮИб РбЯдНд УудхУЗЪПхЯЎ ЕИдн.КуИъЮм едЗНКм КуКНУшдх.дНд УудуЫбИ еРЗ УжнЙ.- ГдЗ нуМцИх Гудъ ГуРъеИу Ебм ЗбЪнЗПЙц.- бЗ. бЗ ЪнЗПЗКу.бЗ methadone.МуЪбуЯ ГУжГ.ЮхбКу РбЯ ИдЭУЯ.ЯуРИКу ЪбндЗЎ ЕИдн.ГгшЯу  жГИшЗЯу!ГдК нхгъЯцдх Гудъ КуМъбИу ИуЪъЦ ЗбебЗгц. . .бЗ!ГдК ЕдЭцХЗбЯ ГУжГу РбЯгдЯ ИЗбенСжндц.ЕУКСЗНЙр дЩнЭЙ еРе ЗбгСЙ.дНд УудхСЗЮИхЯ.ГхЮПшСхИГудъЯ КхНЗжбх Гудъ КуЪгубхбЯд ЭЮШ ГМъбИх бнЦСИЙ  жЗНПЙ ЭЮШЎ ЕбКгЗУ. . .ГуНКЗМх ЦСИЙу  жЗНПЙ!ЗббЪдЙ!ЗббЪдЙ!ЗббЪдЙ!НуУдЗр. . .еРе ЦНЯЙ  МнПЙЎГбнУ ЯРбЯїКуЪСшЮКу РбЯ ЗбеСЗБОЗСМ дЩЗгЯу.ЕРЗ ГуСъМЪхжеж гЗ ТЗбу едЗЎГдЗ УуГхСЯбе ОЗСМЗ.НУдЗрї</se>
    <se lang="ast" variant_id="2">Seique'l seсor quiera que-yllame un taxi?</se>
  </para>
  <para id="22">
    <se lang="alb" variant_id="0">Лshtл maksimumi.Dreq, jam i rritur,mund ta zbuloj vetл.Epo, po e zbuloj vлrtet.Лshtл fajtor, apo jo?Unл s'kam tл bлj!-Лshtл djali ynл.Don! Don!Mjaft!Jo, unл s'kam tл bлj!Mjaft!Duhet tл bлsh diзka.Mark, fitove!Зfarл mrekullie, Mark!Mesa duket unл qenkamnjeriu mл fatlum nл botл.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ЗбУДЗбц ЗбГжб.ЗбЭнСжУ  immunodeficiencya. . . їЗбЭнСжУ ЗбЪЯУн.ЗбЭнСжУ ЗбЪЯУн ЗбМжЗИ ЗбХНнНх!ГдеЗ бЪИЙ ЮПНцЎ ЗбУшнПЙ СндКжд.ГуЪъднЎ бЗ ГуЮхжбхГдЗ ЯхдъКх ИСЖу дЭУн.нуМнБх ЗбжЮКхЪдПгЗ нуМцИх ГудъКСЭЦъ РбЯ ЗбеСЗБцжЭЮШ КЮхжбх бЗ.ЭЮШ СГн бЗ.ЗбЭМСх!ен гнКЙх!бнУК ЗбШЭбЙ Пжд.УДЗбц ЕЛдЗд.нуСъИШх ЕКФ Вн Эн ЗбРн гхУКЮИцбЪбм ОбнЙ ЗбгЦншЭу ЗббгЭнЙцїГунш гхУКЮИцб РбЯїЮСХ гПгМ 4.ЮСХ гПгМ 4 ЗбМжЗИ ЗбХНнНх!ГЭЦб гцдъ ЗбМдУцЎ СндКУїГЭЦб гцдъ ЗбМдУцїЗбЦСИЙ ЗбдеЗЖнЙ.ГудЗ ИЗбЫцЎГдЗ нхгъЯцдх Гудъ ГуЯКФЭу бн.НуУдЗрЎ ГуЯКФЭхЎНуУудЗр!Кжгн!КжЮшЭъ.ЭЮШ КжЮшЭ. КжЮшЭъ.еж гРдИх. . .Гуж бунУу гРдИуї</se>
    <se lang="ast" variant_id="2"></se>
  </para>
  <para id="23">
    <se lang="alb" variant_id="0">Por unл jo, unл jam negativ.Лshtл zyrtare.Kur dhimbja ikлn,fillon beteja e vлrtetл.Depresion, mлrzi. Ndihesh kaqkeq sa tл vjen tл vrasлsh veten.Tomi, jam Marku.Hape.Gjithзka mirл?Del shpesh, Tomi?-Jo.Nuk i ndjek ndeshjet?-Jo.As unл.E bлre testin?-Po.l pastлr?-Po.Sa bukur!Mл vjen keq, Tomi.-Ke pak heroinл?Jo, i kam dhлnл fund.Mл jep ca para borxh.Po pres njл зek.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">еж ЕИдхдЗ.КжЮшЭъ Ъд ЗбдуЩъС бн!КжЮшЭъ!гЗСЯ!едЗЯ ФнБГдК гцдъ ЗбЦСжСн Гудъ КуЪгубу.КЪЗб НншЗрЎ 35.ХдПжЮ ЗбОхПуЪцЎ 66.гЗСЯ!гЗСЯЎ ГдК ЪцдъПуЯу ИнК!ИнК! ИнК!бГМб ЗббеЎ гЗСЯ.нуИъПжЎ Ъбм ГнЙ НЗбЎГдЗ НЮЗр  ЗбСМб ЗбГУЪП НЩЗрЭн ЗбЪЗбгц.ЪцПшЙ УудужЗК гцдъ ЗбЕПгЗдцЭн жУШ КгЗгЗржИЗБцЎгхНЗШ ИЗбгЪнФЙ ЗбгнКЙц.бЯд бунУу ГдЗ. ГудЗ УбИнх.еж СУгнх.жЪдПгЗ ЗбГбг нуРъеИхЎРбЯ ЪдПгЗИПЗнЗК ЗбгЪСЯЙц ЗбНЮнЮнЙц.ЗбЯВИЙЎ УГг -ГдК гдОЭЦ МПЗрЎКхСнПх ЕЭуЗЮуЙ дЭУЯ. 'Кжгн!КжгнЎ  гЗСЯЎнЗ СМб.</se>
    <se lang="ast" variant_id="2">ЎVamos, esconsona!</se>
  </para>
  <para id="24">
    <se lang="alb" variant_id="0">Mos e thuaj, s'лshtл problem.Tл paktлn jo pлr mua.Лshtл e lehtл tл bлsh filozofi kurdreqin nл gjak e ka tjetлr njeri.Зfarл do?-Je i pastлr?Ma garanton?-Do tл shohлsh зertifikatлn?Qetлsohu,ishte vetлm njл pyetje.Hashash лshtл kjo era?Do tл mл pлlqente pak.Jo.-Nga era duket se po.Je tepлr e re.-Pлr зfarл jam tepлr e re?Nuk rinohesh dot, Mark.Bota po ndryshon.Muzika ndryshon,drogлrat ndryshojnл.S'mund tл rrish gjithл ditлnduke menduar pлr heroinлn dhe Zigi Popin.Quhet lgi Pop.-Sido qл tл quhet, tani ka vdekur.Nuk ka vdekur.Ka bлrл njл turne.Puna лshtл se duhettл gjesh diзka tл re.Kishte tл drejtл.Kishte vetлm njл gjл pлr tл bлrл.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">КОСМ ЗбЯЛнСЎ КжгнїбЗ.ГККЗИЪ ЗббЪИЙ ЮШїбЗ.ж бЗ ГдЗ ГнЦЗ.еубъ ГуОРКу ЗбЕОКИЗСуїдЪг.жЗЦНїдЪг.РбЯ бШнЭх.ГудЗ ВУЭхЎ Кжгн.НуХбКу Ъбм Гнш гОПС ЪбнЯїбЗ. ГудЗ дЩнЭхЎ СМб.НуУдЗр. . .ГгбГдЗ ГРЗЎ нЗ ХЗНИ.ГуКжЮшЪх  ХЯш ЕнМЗСц.ФЯСЗрЎ гЗСЯ.бЗ гЦЗнЮЙу.бЗ гЦЗнЮЙу.бЗ ФнЖ гШбЮЗр.бунУу бнЎ Ъбм ГнЙ НЗб.гЗ ТЗбуЎ еж УебхбцЯн нуЯхжду ЭбУЭнуЪдПгЗ еж ЫИн ВОСИеСЗБ  ббПгшц.- гЗРЗ КхСнПхї- еубъ ГдК дЩнЭї- дЪг.- еубъ РбЯ жЪПї- ежЎ Эн ЗбНЮнЮЙ!- ГудЗ ЭЮШ ГУГб.еубъ РбЯ нуЛъСгх ГдЗ нхгъЯцдх Гудъ ГуФКгшуї- бЗ.- ГдЗ бЗ ГгЗдЪ Эн ЗбИЪЦу.</se>
    <se lang="ast" variant_id="2">Vamos ayudate, fнu.Vas tar equн con nуs hastaque t'ameyores.Vamos pasar esto xuntos.Seique lo meyor ye que volvieraa la clнnica.Non.Nin clнniques, nin metadona.Namбi te ponнa peor.Tu mesmu lo dicнes.Mentнstenos, fнu.. a to pб y to ma.- Podrнeis trayeme dalgunes pastilles.- ЎNon!Ye peor dexar eso que la heroнna.- Nada d'eso.- Esta vegada cortбmoslo de raigуn.Vas tar ehн onde podamos vixilate.Agradйzovos lo que tais tentando de facer,pero preciso d'una dosis mбs.Dбime sуlo un xute mбs.ЎPreciso d'un putu xute mбs!ЎQue vos fodan!ЎUn xute!Un xute.Bono, esto ye una puta comedia, їnon?Mбs te val sudar esa mierda fuera'l to cuerpu,porque si vuelvo y sigue ehн,voi date que te frayo a osties.</se>
  </para>
  <para id="25">
    <se lang="alb" variant_id="0">Лshtл nл njл rrugл pa trafik,pranл dyqaneve dhe mjeteve publike.Ka dy dhoma gjumidhe njл kuzhinл tл banueshme.Лshtл e pajisur nл gjendjetл shkлlqyer. Dollape tл mлdha muridhe tл gjitha lehtлsirat moderne.Kushton 320 stлrlina java.S'isha sistemuar keq dheshikoja punлn time.Ndonjлherл mendoja pлr djemtл,por s'ua ndjeja shumл mungesлn.Ky ishte ishte qytetiku cilido idiot mund tл pasurohej.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">- ГдК ФЗИ МПЗр.- ГудЗ ФЗИх МПЗр бГн ЫСЦїГдК бЗ КхХИНхГнш ГХЫСЎ гЗСЯ.КуЫъннС ЗбЪЗбгцЎКуЫъннС ЗбгжУнЮмЎЗбгОПшСЗК ЗбгУКжнЙ КуКЫншСх.ГдК бЗ КуУКШнЪх ЗбИуЮЗБ Эн ЗбНбгНжб ЗбенСжндц жZiggyЎ ЗбУЯЗдеж ЕМн ЗбИжИ.гегЗ нЯжд.ЗбСМб гнКЎ Ъбм ГнЙ НЗб.КуМжшбу ЕМн Эн ЗбУудуЙ ЗбгЗЦнЙ.РуеИу Кжгн бСДнКе.Едш ЗбдЮШЙуЎнуМцИх Гудъ КуМцПхФнБ МПнП.ен ЯуЗдКъ гНЮЙ.ЯЗд бЗ ИхПшу Гдъ ГуМцПу ФнБу МПнПу.ЭЮШ ФнБ жЗНП бе.жЯЗбЙ КГМнС ГУбжИц НнЗЙ.ИнК Нжшбу ИФЯб Мгнб ЗбЭнЯКжСн.гЛЗбн ЗбгЯЗдЭн ШСнЮ еЗПЖЮхСънИ Ебм ЗбПЯЗЯндц ЗбгНбншЙц.еРе ЫСЭц джгеж гШИО / ЪФЗБ.</se>
    <se lang="ast" variant_id="2">Dios.Entruga nъmberu ъn.El virus de la immunodeficiencia humanaye un...RetrovirusRetrovirus ye la rempuesta...Ўcorreuta!Ye un xuegu de perdedores, Sra. Renton.Vamos, nun voi dicir que yo seya inocente.Pero llega un momentunel que tienes de da-y el llombua eses xirigonciesy dicir a cencielles non.Namбi di non.ЎMorriу!ЎMorriу!Foder.Entruga nъmberu dos.їA quй receutor del linfocitu anfitriуnse xune'l virus VIH?їQuй receutor ye?CD4.CD4 ye la.. Ўrempuesta correuta!Meyor que'l sexu, Rents.Meyor que'l sexu.</se>
  </para>
  <para id="26">
    <se lang="alb" variant_id="0">Mл pлlqente si tingлllonin fjalлt:fitime, humbje, mjete,qira, ndarje nл kлste. Mashtrime,hile, ndarje, arratisje.Kush i ka зelлsat e rrugлsTalgart? Nuk ekzistonte shoqлria,por edhe po tл ishte,unл s'bлja pjesл nл tл.Pлr herл tл parл nл jetлn timesi i rritur, isha pothuajse i kлnaqur.l dashur Mark, mл bлhet qejfi qлke gjetur njл punл dhe njл shtлpi.Shkolla shkon mirл. S'jam shtatлzлnл,por faleminderit qл mл pyete.l Зmenduri mл kлrkoi tл punojapлr tл, por unл s'pranova.Takova Spadin i cili tл bлntл fala, tл paktлn kлshtu besoj.Tomin s'e ka parл njeri.Begbi ka dalл shpesh nл televizor.Kлrkohet nga policia pлr grabitjenme armл tл njл argjendarie.Qofsh mirл. Me dashuri,e jotja, Dajana.Grabitje e armatosur?Me njл lodлr.Kush mund tл bлjл grabitjetл armatosur me njл lodлr?Лshtл njл skandal.Ja, shiko.Duhet tл ishte argjend i pastлr,por janл tл gjitha mbeturina.Зiftet e reja i investojnлshpresat e tyre tek kлto shpifлsira.Лshtл njл skandal.-Mund ta thuash fort.Shkojmл nл njл restorant kinez?Jam shumл i uritur.Hej, Rents.-Begbi ishte sistemuar menjлherл.Jam pa cigare.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ЗбЯЛнС гцдъ УЪЙц ЗбОТдЎжЛгде. . .320Ј Эн ЗбЕУИжЪ.ЕУКЮССКх Эне буУКх ГнЦЗр ИФЯб УнЖЎГИЮму дЭУн бдЭУн.ГНнЗдЗр ЕЪКЮПКхНжб ЗбСМЗбцбЯд ИФЯб СЖнУнЎГдЗ бугъ ГЭКЮПег.еРе ЯуЗдКъ гПндЙ гТПеСЙуНнЛ Гнш ГНгЮнхгъЯцдх Гудъ нМдн дЮПу гцдъ ЗбЭжЦм. 'ГдЗ ЪцдъПн ИФЯб МгнбИнК ЭнЯКжСн.КугКшЪКх ИЗбХжКц где -ЗбСИНЎ ОУЗСЙЎ ежЗгФЎЪгбнЗК ЗбФСЗЖЎ ЕЮСЗЦЎ КГМнСЎКуЮУнг ЗбЛЗджн ЗбКГМнС ЗбЛЗджн.ЫуФшЎ ЫуФшЎЗбЕдЭцХЗб. 'гд ЗбРн НуХбу Ъбм ЗбгЭЗКнНцЕбм ШСнЮц TalgarthїЕРЗ жуМПу ЗбгМКгЪуЎгЗ ЯуЗду ЪцдъПн ЪбЗЮЙ ИеббгСЙ ЗбГжбмЎГдЗ ЯхдъКх СЗЦну КЮСнИЗр.ЗбЫЗбн гЗСЯЎГдЗгУСжС ЗдЯ жуМПКу ФЫбж гЯЗд гЗ ббЪунъФ.ЗбгПСУЙц МнПЙ Эн ЗбжЮК ЗбНЗЦС.буУКх НИбм -ФЯСЗр ббУхДЗб.ЗбжбП ЗбгСнЦ ГСЗПуднббЪугуб буех.ГОИСКхе Гнд нуРъеИх.ЮЗИбКъ ИШЗШЙр. нхСУбх КНнЗКе.ГЪКЮП РбЯ ЗбРн ЮЗбу.ГОИСъ Marky. . . ГОИСъе. . .бЗ ГНП СуГм КжгнбгПЙ ШжнбЙ.жЭСЗдУнТ BegbieЯуЗду Ъбм ЗбКбЭТнждц ЯЛнСЗ.еж гШбжИ гд ЮИб ЗбФСШЙцИУИИ УСЮЙ ИЮжшЙ УбЗНцбХЗНИ гНб гМжеСЗК.ЕНРСъ.бЯЎ ИЗбНИшцЎ ПнЗд.ЭСЗдУнТ Begbie. . .УСЮЙ ИЮжшЙ ЗбУбЗНїЯунъЭу нуЯхждх УСЮЙ ИЮжшЙ УбЗНугуЪ  дУОЙ ШИЮ ЗбГХб їГн ЭЦнНЙ.жЗбКСУ.ГдЩС.ЕЭКСЦКъ бцЯн КуЯхжду ЭЦЙр ХбИЙр -ГдеЗ ЮгЗгЙц!едЗЯ ФИЗИ жФЗИшЗК нуУКЛгСждуЯхбш ВгЗбег Эн КбЯ ЗбгЗПЙц.</se>
    <se lang="ast" variant_id="2">Soi un putu adultu,puedo pescudalo pela mio cuenta.Yб lo voi pescanciando, coyonudo.Tommy.ЎNon!Pбralo.Foder, pбralo.Pбralo. Pбralo.їYe culpable o non culpable?Ye'l nuesu fнu.ЎNon!ЎNon!ЎNon!ЎPara!ЎOh, Dios!ЎPara!ЎMark!MarkMarkHai dalgo qu'has facer.ЎOu!Doi un blincu ...35Fuera reis ..66ЎMark, fixesti bingu!ЎBingu! ЎBingu!Gracies a Dios, Mark.</se>
  </para>
  <para id="27">
    <se lang="alb" variant_id="0">Begs.Лshtл e vлrtetл, ai лshtлi зmendur. Por e kam mik. З'mund t'i bлsh?Mirл. Shko tek zyra e llotarivedhe vendos njл bast.S'mund tл shkosh vetл?-Лshtл serioze. Jam njл i kлrkuar.S'mund tл vлrdallisemrrugлve. Shko ti.Merri.Donkaster. Katлr me dyzetл.Pesл stлrlina fituese pлr Bed Boi.Bli edhe ca shishe birrл.Nisu.Jepi, bukurosh.Jepi!E jepnin 16 me 1 .Dhe me fitoren, dolлm tл festonim.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">гСЙ ГОСм гд ЗбгЪЯСждЙ ЗбХЫнСЙїГдЗ бн гЗСЭд!нЗЎ СндКУ.Begbie ЕУКЮСшу ЭнжЮК ЮХнС. 'ГдЗ бунъУу бцн УМЗЖСх .дЪгЎ НЮш.Где ГдЗ.СндКУ!дЪгЎ ЗбСМб гМджд.буЯдшуе НЮнЮнх -еж ХЗНИ ЗбЯхбшЭгЗРЗ ИЗбЕгЯЗд Гудъ  КуЪгубхї 'еубш ИЗбЕгЯЗд Гудъ  бЗ 'КуРъеИх ИдЭУЯїСхДнЙ ЯгЗ ГудЗ еЗСИгцдъ ЗбЮЗдждцжГдЗ ГгФн ЭнЗбФжЗСЪ ЎГуРъеИх ГдК.едЗ.ПждЯЗУКС.ГСИЪЙ ГСИЪжд.ОгУЙ ИЗждц ббСцИъН - жбП УнЖ.ЗббЪдЙ. . . ЕМбИъ ИЪЦуЗбИнСЙ  ббЯхбш.</se>
    <se lang="ast" variant_id="2">ЎTommy!ЎTommy!ЎTommy, soi Mark, hom!Renton.їSales perhн, Tommy?Non.їSigues xugando?Non.Nah, yo tampoco, la verdб.їFixesti la prueba?Sн.їLlimpiu?Sн.Eso ye bono.Siйntolo, Tommy.їLleves dalgo contigo?Non, toi llimpiu, nin.Entуs, emprйstame dalgo, collaciu.</se>
  </para>
  <para id="28">
    <se lang="alb" variant_id="0">drogлrat po ndryshojnл.Burrat dhe gratл po ndryshojnл.Pas njл mijл vjetлsh s'do tл ketлmл meshkuj dhe femra, vetлm masturbues.Pлr mua лshtлshumл mirл.Sa keq qл askushs'ia kishte thлnл Begbit.Mendoj se jemi heteroseksualлpлrafлrsisht, jo pлr zgjedhjen tonл.Злshtja лshtлse kush tл tлrheq.Pra estetike,morali s'ka lidhje fare.Por pa ia thoni Begbit kлtл!-S'jam peserast.Mund tл ishtee mrekullueshme.Hapi veshлt,drogaxhi i ndyrл.Shakaja лshtл shaka.Thuaje pлrsлri dhe tл thera.More vesh?Nga hera e fundit, i Зmenduriishte bлrл llupлs dhe shpлrndarлs droge.Tha qл kishte ardhur pлrtл pлrzier punлt me kлnaqлsinл.Pлr tл marrл kontakte,siз mл informonte vazhdimisht,pлr atл lлvizje tл madhe drogeqл njл ditл do ta bлnte tл pasur.Shumл tл mira.-S'mл besohet qл e ke bлrл.Ma paguan mirл.Rents, kam nevojл pлr para.lshte televizori im!Po ta dija qл do tл tл binte pika,e kisha lлnл fare!Madje e kishedhe me qira.Do ta hash?</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">КЪЗбЎ ЕИд. КЪЗбЎ ЕИд.жбП УнЖ!МЗБу Эне Эн 16 Ебм жЗНП.жИЗбГСИЗНцЎПнЗд ЯуЗдКъ гНЮЙу -Едш ЗбЪЗбгу нуКЫншСх.ЗбгжУнЮм КуКЫншСхЎЗбгОПшСЗК КуКЫншСх.ЗбСМЗб жЗбдцУЗБ нуКЫншСжду.ГбЭ УдЙ гцдъ ЗбВдЎбудъ нЯжд едЗЯ СМЗбГуж ИдЗКЎ ЭЮШ wankers.нИПж ЪЩнгЗ.нЗбе гд ОУЗСЙбЗ ГНП ГОИС Begbie.ЗббЪдЙ!ЗббЪдЙ!дНд гКЫЗнС ЗбМдУИЗбГУЗУЎ бунУу ИЗбЮСЗСц.еж ЭЮШ a УДЗбЗбРн КуНИшх.Ябше Ъд Ъцбъгц ЗбМгЗб жбЗФнЖ бнуЪгубх ИЗбгИЗПмБ ЗбГОбЗЮнЙц.гЗСУъ ЗбМдУ гЪе!буЯдшуЯ КхНЗжбхBegbie ЗбХЗПЮ РбЯ.буУКх a нхгЗСУх ЗбМдУ гЪ buftie!еж ЯуЗду нгЯдх Гудъ нуЯхжду СЗЖЪ.ЮШЪЙ КЫжшШц ЗбНФшЗФц!КуРъЯСх ЗбРн ЛЗднЙржГдЗ УуГхЮШшЪхЯ.</se>
    <se lang="ast" variant_id="2">Gracies, Mark.Nun ye molestia.</se>
  </para>
  <para id="29">
    <se lang="alb" variant_id="0">Kam njohur njл tip.Menaxhon njл hotel, njл bordello.Ka shumл kontakte. Fiton paraduke i shitur tл huajve pasaporta.Ta merr me зmim tл mirл.-Dhe pse duhet ta shes?Duhet t'i hiqja qafe. l Зmenduris'e pлrfundoi punлn dhe s'u bл i pasur.Por ai dhe Begbi qлndronin tek unлduke kлrkuar diзka pлr tл vjedhur.Vendosa t'i sistemoj nл vendinmл tл keq tл botлs.Nuk paguanin qira.Kur hyri shefi im, i Зmenduridhe Begbi u ndjenл nл rrezik.Dollape tл mлdha. Tл gjithalehtлsirat. 320 stлrlina nл javл.Dhe ky ishte fundi.Por kishim njл arsye tjetлrpлr t'u kthyer: Tomi.Tomi e dinte qл e kishte virusin,por s'e dinte qл tashmл kishte vdekur.Kishte polmonit apo tumor?-Jo. Toksoplazmozл.Лshtл si njл infarkt.-Si ndodhi?Donte tл takonte Lizin.Ajo s'e linte t'i afrohej.Kлshtu qл i bleu njл mace.Por Lizi i tha kumund ta fuste...''Nuk dua mace.Fute nл bythл.''Dhe Tomi mbeti me macen.lmagjinoje зfarл ndodhi.-Pлr ne qл jemi tл mbledhur kлtu,</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">гдР Гд ГдЗ ГОнСц СуГнКхеЎЗбжбП ЗбгСнЦ ЯуЗду ЪцдъПуехГЪЗПу ЕОКСЗЪ дЭУеЯa ЮжЗП жa pusher.жЯуЗду едЗЎ ЮЗбуЎбОубъШ ЗбЪгбц жЗбУСжСц.ИуПъБ ЗбЕКХЗбЗКцбХЭЮЙц skag ЗбЪЩнгЙРбЯ ЯуЗду нжгЗр жЗНПУунуМъЪбхе Ыдн.ЗбСЮЗЖЮ ЗбМнПЙ.ГдЗ бЗ ГуУКШнЪх ЕЪКцЮЗП ИГдшЯ ЪугцбКу РбЯ.ГХИНКх a УЪС МнП бе.- ГуНКЗМх ЗбгЗбу.- еж ЯуЗду КбЭТнждун ЗбПЗЪСу!ЕРЗ ГдЗ ГуЪъСЭх ИГдшЯ КхХИНхбРЗ humpty НжбеЎГдЗ гЗ ЯхдъКх УГхЦЗнЮх.ЗбПЗЪС ЕУКГМСуЎ Ъбм ГнЙ НЗб.ГдК УуКуГъЯбх РбЯїеубъ ГдК буЯу a МжЗТ УЭСїбцгЗРЗїЮЗИбКх еРЗ ЗбФОХц.гуСшЗК a ЭдПЮ. . .ЗбгИЫм.ГНгЗб ЗбЕКХЗбЗКц.нуЪгубх a ОуШш МЗдИн бШнЭЭн КуУннС МжЗТЗКц ЗбУЭС ЗбИСнШЗднЙцЕбм ЗбГМЗдИ.ЕНХбъ ЪбнЯ a УЪС МнП.жЗбРн ГхСнПх ЕбмИцЪъ МжЗТу УЭСнїен ЯуЗдКъ ЭЮШ ЭЯСЙ.ГдЗ ЯЗд бЗ ИхПшу Гдъ ГуКОбшХу гцдъег.ЗбжбП ЗбгСнЦ гЗ Ъугцбу беЗбгОПшС нуКЪЗгбх жбугъ нуЫКдн.еж жBegbie КуУЯшЪу нbedsit нудъЩСх бУуСцЮуЙ ЗбГФнЗБц.ЮСшСКх жуЦъЪег ЭнГУжГ гЯЗдц Эн ЗбЪЗбгц.бЯд ИЗбШИЪЎег гуЗ ЯуЗджЗ нуПъЭЪжду Гнш ЕнМЗС.</se>
    <se lang="ast" variant_id="2">їQuй quies?- їTas llimpiu?- Sн.їEntуs ye una promesa?ЎSн, o tu que pienses!Tranquilu. Namбi toi entrugando.- їEso que gьelo ye hachнs?- Non.Nun me daba mбs prebalo, si fuere.- Pero nun ye.- Arreciende a ello.- Yes mui xoven.- їSoi mui xoven pa quй?Yб nun yes un neсu, Mark.El mundu ta camudando, la mъsica ta camudando.Hasta les drogues tбn camudando.Nun pues tar equн tol dнasuaсando con heroнna y Ziggy Pop.Ye Iggy Pop.Como seya. Esi puntu ta muertu.Iggy Pop nun ta muertu, fixo un tourl'aсu pasбu. Fuimos a velu Tommy y yo.La cosa ye, que tienes d'atopar dalgo nuevo.Lifestyle Leasing Agency.Oh, sн, ye una preciosa casaVictoriana restaurada.Idealmente allugada nuna cai tranquila,cerca les tiendes comerciales y el transporte.</se>
  </para>
  <para id="30">
    <se lang="alb" variant_id="0">Macen e la pas dore.Shurronte dhe dhiste gjithandej.Tomi rrinte nл krevat nga heroinadhe pilulat anti-depresive.Nuk e dinte qл toksoplazmozamerret nga muti i maces.As unл. Зfarл лshtл?-Лshtл njл gjл e tmerrshme.Лshtл si njл absces nл tru.-Dreqi e marrtл! Зfarл ndodhi?Fillon tл ketл dhimbje kokedhe drogohet mл shumл nga dhimbja.Dhe pastaj i vjen njл infark.Dhe зfarл infarkti!Krejt papritur.Kthehet nga spitalidhe tre javл mл vonл vdes.Kishte njл jetл qл kishte vdekurkur fqinjлt u ankuan pлr erлn.Njoftuan policinлpлr tл shpлrthyer derлn.Tomi ishte pлrtokл me fytyrлne pлrlyer nga tл vjellat.Macja ishte mirл.Tani, ju lutem зohunipлr lamtumirлn e fundit.Unл dua qл titл mos qash kurrл.Nл kalin timka vend pлr dy.Hip kлtu, Tomi.Mos vdis, e di...Do tл kalлroj shpejtedhe me dy veta.Kur ne tл rritemido tл bлhemi ushtarлdhe kuajt s'dotл jenл mл argлtues.Dhe kushedi nлsedo ta mbajmл mendkur ishim dy fлmijл.Pлr Tomin.la the?-Thuaja ti.Зfarл?-Лshtл ky shoku i Suonit...</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ЗбжбП ЗбгСнЦ жBegbie ЯуЗдЗНКгЗр УунуФъЪСх ИЗбКшеПнП.ЗбЯЛнС гцдъ ЗбОТдц. Яхбш mod нуОъПЪх.320 Мдне Эн ЗбЕУИжЪ.жРбЯ ЯуЗду РбЯ.буЯдшудЗ ЯуЗду ЪцдъПудЗ УИИх ВОСхббЪужПЙ. Кжгн. 'Кжгн ЪуСЭу ИГдше ЯуЗду ЪцдъПуех ЗбЭнСжУхбЯд бунУу РбЯеж нуРъеИх Эн гСНбЙ гКЮПшгЙ.еубъ ЯЗд РЗК СЖЙ Гуж УСШЗдїбЗ - toxoplasmosis.еж гЛб a ЦСИЙ.еЯРЗ РбЯїГСЗПу СхДнЙ бнТн ЛЗднЙр.ен бЗ КуКъСЯуеЮхСъИ ЗбИнКц.бРЗ ЕФКСЗеЗ a еПнЙ.еРе ЗбеСнСЙц.ЗбСеЗд бнТн ГОИСКъеГнд Ебм fuckin ' нубъХЮхе."ГдЗ бЗ ГхСнПх a ЮШшЙЎ "КуЮхжбх.бРЗ едЗЯ КжгнЕбКХЮКъ ИеРе ЗбеСнСЙц.ГдК нхгъЯцдх Гудъ КуКОншбу гЗ НуПЛКу.Ебм ГжбЖЯ ЗбгхКуМугшЪц едЗ ЗбнжгЎКжгЗУ гЗЯдТн губГу a ЪППГПжЗСц Эн НнЗКцдЗ. . .ЗбФнБ Гхегбу.КуИужшхб жshitting Эн МгнЪ ГдНЗБ.ЯРИ Кжгн НжбгЗСУу ЗбМдУ гЪе ОЗСМ гЮбц ЪнждеЪбм ЗбХЭЪЙц Гуж downers.еж гуЗ ЪуСЭу ИГдшЯ нхгъЯцдх Гудъ КхХИНуtoxoplasmosis гцдъ КЫжшШц ЗбЮШшЙц.ЯуЗду ЪцдъПуех a СЫИЙ ЪЩнгЙ гПм ЗбНнЗЙ.бЗ еубъ Вн . гЗ ежїнхгЗСУх ЗбМдУ гЪ ЭЩнЪц.еж гЛб ОхСшЗМцЪбм ПгЗЫцЯу.ЗбМНнг ЗбПЗЪСЙ.Лгш гЗРЗ НуПЛуїнуИъПГх ббНхХхжб Ъбм ЗбХПЗЪц.бРЗ нуУКЪгбх ХЭЪЙу ГЯЛСуЎКуЪъСЭхЎ ббГбгцЎ гЛб.жИЪП РбЯ ЪцдъПуех a ЦСИЙ.Гн ЦСИЙ ПЗЪСЙ!бгМСП РбЯ.нуНъХбх Ъбм ЗбИнКц гцдъ ЗбгУКФЭмжнугхжКх ЛбЗЛЙ ГУЗИнЪц бЗНЮЗр.еж ЯуЗду гнКу бгПЙ ШжнбЙЮИб ЗбМнСЗдцЕЪКСЦКъ Ъбм ЗбСЗЖНЙцжНуХбу Ъбм ЗбФСШЙцбКуНъШнг ЗбИЗИц.Кжгн ЯуЗду нуЯъРИхЭн a ИСЯЙ ЗбЮнЖц.ЗбеСнСЙ ЯуЗдКъ СЭнЪЙу.Яхбш СМЗБр ЕСКЭЪъббЕНЗбЙц.</se>
    <se lang="ast" variant_id="2">Bien amueblada y perfeutamente decorada.Munchu espaciu y toles comodidaes.Y sal por 320 llibres selmanales.Oh, non.їA mano armada?їCon una rйplica?A ver їCуmo va ser a mano armadacon una puta rйplica?Un putu escбndalu.</se>
  </para>
  <para id="31">
    <se lang="alb" variant_id="0">Ka gjetur drogл,njл sasi tл madhe droge.Pлr sa bлhet fjalл?-Pak a shumл dy kile.Kлshtu mл tha.U bл tapл nл njл birrari tл portitdhe aty njohu dy marinarл rusл.Drogлn e kishin me vete pлrta shitur sapo tл mundeshin.Zgjohet tл nesлrmen,e kupton зfarл ka bлrлdhe e kap frika.Do ta heqл qafe, kupton?Atлherл?-Mл takon mua.Dhe unл i ofroj mundлsinл pлrta hequr qafe me njл зmim tл mirл,me qлllimin pлr t'ia shiturnjл tipi qл njoh nл Londлr.Sapo jemi kthyer nga varrimi i Tomitdhe ti do tл shesлsh heroinл?Po.Sa kushton?-Katлr mijл.Nuk i ke katлr mijл.-Mл mungojnл dy mijл.Sa keq.Dлgjo, Mark. Tл gjithл e dinлqл ke disa kursime nл Londлr.Mл vjen keq, s'kam dy mijлshe.-Po, ti ke.Pashл llogarinл tлnde.-Зfarл dreqin thua?2133 stлrlina.Dy kile.Sa лshtл dлnimi, dhjetл vjet?Majki Forester, marinarл rusл,з'dreqin ju thotл koka?Spad, ti ke qenл njлherл nл burg.Tл pлlqen tл kthehesh pлrsлri?Dua vetлm paratл.Po e mbatлm gojлn mbyllur,askush s'do tл pлrfundojл nл burg.Kisha ndлrmend mundлsi tл ndryshmembi atл qл mund tл ndodhte nл Londлr.Gjлra pлr tл cilat s'doja tл flisja.lde qл ishte mл mirл t'i mbaja pлr vete.Askush s'mл kishte thлnлqл pasi tл blihej droga,njл fatlum prej neshduhet ta provonte.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1"># ЪдПгЗ едЗЯ ЫСЭЙЪбм НХЗдцн бЕЛдЗдї# нуКУбшЮх едЗЎ Кжгн# бЗ нуЯхждх ЗбгужК# ГдЗ нхгъЯцдх Гудъ ГуРъеИуЯгЗ Хжг ИЕЛдЗд# ЪдПгЗ дуЯъИСх# дНд УудуЯхждх ЯбЗегЗ МджП# жОнжбдЗбудъ нуЯхжду бхЪуИу# жГдЗ ГуКУЗЖбхЕРЗ дНд УудуКРЯшСх# гКм дНд ЯхдшЗ жбПЗд ХуЫнСЗдеубъ ГОИСКуе бНП ЗбВдї- ЪбнЯ нуРъеИх.- ЗбРнїХЗНИ Swanney. . .КуЪъСЭхе - гнЯн ЭжСнУКС.дЪг.еж нхМнБх Ебм ИуЪъЦ ЗбКСУц.- ЗбЯЛнС гцдъ ЗбКСУц.- гЗ гЮПЗС ЗбКСУїНжЗбн ЯнбжЗд.бРЗ нхОИСхдн.УуЯСу Эн a НЗдЙИГНжЗЦц ЗбУЭд ЗбГУИжЪ ЗбгЗЦн.ЮЗИбу ЗбИНшЗСЗд ЗбСжУнЗдх.ег нхгЗСУжду ЗбМдУ гЪегНугъб ЗбгЗПЙц.ббИнЪЭн ЗбТгЗд жЗбгЯЗдЎ гЛб.нуУКнЮЩх ЗбХИЗН ЗбЮЗПгЎнхПСЯх гЗ еж нхЪъгубхЎнхХИНх ЪХИнх МПЗр.нхСнПх ОхбшХу еРЗ.бРЗїбРЗЎ ЮЗИбудн.ЪуСЦКх ГуОъРеЭн a УЪС гЪЮжббРЗ ГдЗ нхгъЯцдх Гудъ ГхУншСуе ЪбмЕбм a СМб Эн бдПд.дНд ЭЮШ ОбЭнждгцдъ МдЗТЙц КжгнжГдК КхдЗЮФхa skag ХЭЮЙїдЪг.гЗРЗ ЯуЗду УЪСЯуї- ГСИЪЙ ЯИнС.- ГдК бунъУу буЯу ГСИЪЙ ЯИнСх.дНд 2,000 ЮХЗС.НуУдЗрЎ РбЯ ЮЗУнх.гЗСЯЎ Яхбш геИб нуЪъСЭх ИГдшЯ ЪцдъПуЯуЕПшОСу ГУЭб Эн бдПд.</se>
    <se lang="ast" variant_id="2">Suponнase que yera plata puroy ye una puta mierda.Hai pareyes qu'invierten les sosesperances nesta puta mierda.- Ye un escбndalu, "Franco".- Ye la puta verdб.Y otra cosa, nun quiero fideos.Soi'l putu Lee Marvin.Eh, Rents.Eh.Vete a pol corredor d'apuestes yque faiga una apuesta por nуs.їNun pues dir tu mesmu?A ver, viendo que soi un fuxнu de la llei,y nun puedo caminar peles putes cais,ЎVas tu!Equн.Doncaster.4:40.5 llibres a que gana.Bad Boy.</se>
  </para>
  <para id="32">
    <se lang="alb" variant_id="0">Kлshtu qл ngrita mлngлndhe e shpova damarin.Dhe bлra atлqл duhej bлrл.Лshtл e mirл. Oh, dreq!Лshtл shumл e mirл!Droga ishte e mirл. Vendosa tл bлjnjл tjetлr para mbлrritjes nл Londлr.Vetлm njл tjetлr.Pлr nder tл kohлrave tл vjetra.Vetлm pлr tл acaruar Begbin.lshte makthi i tij.Trafiku mл i rrezikshлm pasnjл jete trafiqesh tл rrezikshme.l organizuar nga tre dлshtakлtmл tл padobishлm tл qytetit.E dija зfarл kishte ndлrmend.Nл problemin e parл do t'ia mbathte.S'mund tл bлnte ndryshe.Po ta kapnin me drogлdhe bashkл me grabitjen me armл,pлrfundonte brenda pлr 15, 20 vjet.Begbi ishte njл tip i fortл.Por jo aq i fortл sa tл mos e bлntenл brekл para 20 viteve burg.Kjo duhet tл ishtedoza ime e fundit.Por tл kuptohemi. Ka dozлtл fundit dhe dozл tл fundit.Kjo зfarл lloji ishte?l ke marrл letrat?-Зfarл?Tл thashл tл merrje letrat.-Nuk i kam marrл.Mлrzitesh pa letra.-Mл vjen keq.Tepлr vonл.Pse s'i more vetл?-Sepse duhet t'i merrje ti, trap!</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">КхгЗСУх ЗбМдУ гЪ КуЪгубх.СуГнКх ЯФЭ НУЗИЯу ЗбгХСЭн.бгЗСУу ЗбМдУ гЪ ЗбГМбц!ГбЭндЎгЗЖЙжЛбЗЛЙ жЛбЗЛжд ИЗжд.ЯнбжЗд.ЗбРн КбЯЎ ЪФъСЙ УудужЗКцїгнЯн ЭжСнУКСЎЗбИНшЗСЙ ЗбСжУ -гЗРЗ нхгЗСУх ЗбМдУ гЪ ГдК ЪбмїЗбИШЗШЙЎ ГдК Гудъ КхУъМуду.КхСнПх ЗбЪужПЙїГдЗ ЭЮШ ГхСнПх ЗбгЗбу.ГИЮц ГЭжЗеуЯу ГЫбЮКъжбЗ геИбу нуПъОбх ЗбУМдш.ЯЗд едЗЯ ЗбЯЛнСЕгЯЗднЗКцгхСжС ЪИС СГннНжб ЗбРн ЮуПъ нуНъПЛхЭн бдПд.ЗбГФнЗБ ЗбКн ГдЗ бугъ ГхСПъббЯубЗг гЪ Гн жЗНП Нжб.ГЭЯЗС ГЭЦб ЕбКТгКъ ИдЭУн.ЗбРн бЗ ГНП гхОИуС дн ЯхдъКхЗбРн ЪдПгЗ ЕФКСндуЗ skagЎИуЪъЦ punter ЗбгНЩжЩнуМцИх Гудъ нуОКИСуе.Begbie бугъ нхГКгдъ ИШЗШЙужжбП гСнЦЯуЗду НРСЙу МПЗр еРе ЗбГнЗгц.бРЗ буЭЭКх ЯхгшунЎФжшЯКх ЪСЮунжГдЗ ЪугцбКхЗбРн ЯуЗду бцТЗгЗр Ъбнец Гудъ нхЪъгубу. 'еж МнПх.ГжеЎ еж НУд МПЗр МПЗр!КбЯ ЗбЦСИЙц ЯуЗдКъ МнПЙу.жуЪПКх дЭУн ВОСуЮуИъбу Гудъ жуХбКх Ебм бдПд.ЭЮШ жЗНПЎбГМбц ЗбжЮКц ЗбЮПнгц.ЭЮШ бУхЯъС Begbie гцдъ.еРЗ ЯуЗду ЯЗИжУуе.ЗбЫФш ЗбГЯЛС ФЯшЗрЭн a НнЗЙ гхОЗПЪЙц КуЫъФшх.Гудъ нхгЗСУуИЛбЗЛЙ гцдъ ГЮб ЭЗЖПЙжЪПнг ЗбЛЮЙгЗСУъ ЗбМдУ гЪ нуСъЭЪу Эн ЗбИбПЙц.ЪуСЭКх ЗбРн ЯхдъКхнуОъШСх ИИЗбе -Гнш гФЯбЙ Эн бдПджеж нуКОбшХх гддЗ.ЕРЗ гуУЯугуЪ a НЮнИЙ skagЪбм ЮгЙц КбЯ УСЮЙ ИЮжшЙ ЗбУбЗНцЎеж нуеъИШх б15 Ебм 20.Begbie ЯуЗду ХЪИубЯд бунУу ХЪИу МПЗрИГдше бугъ нхКЫжшШъегцдъ 20 УдЙц Эн Saughton.</se>
    <se lang="ast" variant_id="2">ЎVamos, Bad Boy!ЎVamos, fнu! ЎVamos, fнu!ЎVamos! ЎVamos!ЎSiii!ЎSiii!ЎBad Boy!Mira, nun soi un putu manfloritu.Aceutйmoslo. Pudo ser maraviyoso.</se>
  </para>
  <para id="33">
    <se lang="alb" variant_id="0">Mirл.-E ke sjellл?Po, e kam sjellл.S'besoj se ju kanл ndjekur, apo jo?Nuk na ka ndjekur njeri.-Mirл.Erdhлm.-Pлrshлndetje.lshim veз hajdutл tл mesлm qлu kish rлnл nл dorл njл punл e madhe.Mл falni, zotлrinj.Atлherл,sa doni pлr kлtл?20 mijл.Nuk vlen mл shumл se 15.Pлr atл ishte njл bezdi e madhe.S'duhet as tл bлnte pazar.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">бЯд ПЪдЗ дуЯхждх жЗЦНнду -едЗЯ ЦСИЗК деЗЖнЙжЦСИЗК деЗЖнЙ.Гунш джЪ ЯуЗду еРЗ бцЯн нуЯхждуїеубъ МубИКу ЗбИШЗЮЗКуїгЗї- ГОИСКхЯ бКуПъИнС ЗбИШЗЮЗКц.- ГдЗ гуЗ МубИКхег.еж нхгЗСУх ЗбМдУ гЪ ЗбКуМъжнЭИПжд ЗбИШЗЮЗКц.ГудЗ ВУЭх.- ЮШЪЙ ЗбКн КхгЗСУх ЗбМдУ гЪ гКГОшСЙцЎ гЛб.- бгЗРЗ МубИКуегїГОИСКхЯ ЕбмЎ геИб УСнСц!ЗбУнП ЗбгУнН!еДбЗБ ГХПЮЗЖцЯуЎ НЮшїеДбЗБ ЗбСМЗбуГдЗ ГОИСКхЯ Ъде.- НуУдЗрЎ еубъ еж едЗї- дЪгЎ еж едЗ.ГдК бугъ КуНъХбъ Ъбм гуКъбнцГуж бЗ ФнБїбугъ нуНъХбъ Ъбм гуКъбнц.НУдЗр.- НуУудЗрї- гСНИЗр.гИЗФСЙЎСуГм гЗ дНд ЯхдшЗ.</se>
    <se lang="ast" variant_id="2">Una chancia, una puta chancia,vuelves dicilo otra vegada, y cуrote.їPescancies?</se>
  </para>
  <para id="34">
    <se lang="alb" variant_id="0">Atлherл 19 mijл.-S'mund ta blej 19 mijл.Atлherл 16, dreqin.Nл rregull.Atлherл 16, dreqin.Kлto janл tufa prejdy mijл stлrlinash.Janл dy...janл katлr...Ramл dakord pлr 16 mijл stлrlina.Nл valixhe kishte mл shumл,por ishte mл mirл se asgjл.-Dhe u bлnл tetл.Ju faleminderit.lshte njл kлnaqлsi tл bлja tregtime ju. -Mund ta thoni fort!U kлnaqлt?Dhe pлr njл зastishte vлrtet madhлshtore.lshim tл gjithл bashkл, miq,kjo kishte njл kuptim.Njл зast i tillл tл prek thellл.Por nuk zgjat shumл.Jo aq sa 16 mijл stлrlinat.-Spad, do tл bлsh njл investim?Mund tл blesh njл ishull tл vogлl.-Me katлr mijл stлrlina?Njл palmл, njл shkлmb dhe njлderdhje ujлrash tл zeza, dreqin.Nuk e di, djema. Ndoshta dotл gjej diзka pлr mamanл time.Do tл blej ca anfetamina,jo nga lloji bikarbonat.Dhe njл vajzл pлr ta trajtuar mirл.-Dhe ta mbyllлsh deri nл vdekje.Jo, bukurosh.Лshtл dashuri e vлrtetл!Sonte do tл bлja seks me kлnaqлsime njл princeshл зifute.Ti je i rrjedhur.-Ose edhe me njл katolike...Nлse duhet t'i зosh dлm,m'i lлr mua. Sill pлr tл pirл.Unл e pagova njл dorл.-Edhe unл.E ke rradhлn ti, Fransis.Gjithmonл tл njлjtat?-Po. Po shkoj tл shurroj.Do tл ishte mirл qл kur tл kthehemparatл tл jenл akoma kлtu, mirл?</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">ГЪРСъднЎ ЗбУЗПЙ ЗбгНКСгжд.бРЗ. . .Яугъ КуНъИшхбеРЗї20,000.ГдЗ бЗ ГЪКЮП еж нУЗжнГЯЛС гцдъ 15.еж гЗ ЯуЗду ИцНЗМЙт Ебм Гудъ нуКЭЗжЦу.гЗРЗ УКЪгб дНдЕРЗ еж гуЗ ЕФКСЗеїИцЪъе Ъбм ЗбФжЗСЪцїгЗСУъ ЗбМдУ гЪ РбЯ.НуУдЗрЎ 19.ГудЗ ВУЭх МПЗр.ГдЗ бЗ ГуУКШнЪх ЗбРцеЗИ Ебм 19.НуУдЗрЎ нхгЗСУх ЗбМдУ гЪ 16 Лгш.НУдЗр.НуУдЗрЎ нхгЗСУх ЗбМдУ гЪ 16 ежЎ Лгш.еРеЎ ЗбУЗПЙ ЗбгНКСгждЎ2,000Ј НТг.РбЯ ЕЛдЗд. . .РбЯ ГСИЪЙ. . .ЕУКЮССдуЗ Ъбм 16,000Ј.еж ГЯЛС ИЯЛнСх Эн НЮнИКцебуЯдшуе ЯуЗдуГЭЦб гцдъ бЗ ФнБц.ФЯСЗр бЯгЎ ЗбУЗПЙ ЗбгНКСгжд.</se>
    <se lang="ast" variant_id="2">Tommy sabнa que tenнa'l virus,pero nun sabнa que taba tan avanzбu.їQuй foi, neumonнa o cбncer?Non, toxoplasmosis.Ye como una apoplexнa.їCуmo foi?Йl querнa ver a Lizzy otra vegada.Ella nun lu dexaba nin averase a casa.Asina que fйxo-y un regalu,dio-y esi gatнn.Y Lizzy dнxo-y per уnde podнa metelu.Exauto. "Nun quiero esi gatu", dixo."Vete a la mierda їval?"Entуs Tommy quedуse col gatнn.Ya imaxina quй pasу.Pa tolos que tamos gьei equн,Thomas McKenzie representу munchospapeles diferentes nes nueses vides.Thomas yera un fнu..Tenнalu abandonбu.Mexando y cagandoper tolos llaos.Tommy taba tirбu,colos gьeyos clisaospola heroнna o tranquilizantes.Nunca supo que podнa garrasetoxoplasmosis de la mierda de gatu.Un home candial que-y tenнaciсu a la vida.Yo tampoco lo sabнa. їQuй ye eso?Un putu horror.Ye como un abscesu nel cerebru.Hostia puta.їY quй pasу?Empezу a tener eses migraсes,asina que metнase mбs heroнna,yб sabes, pal dolor.Y entуs dio-y l'apoplexнa.Una puta apoplexнa, namбi eso.Volviу a casa del hospitaly morriу trйs dнes dempuйs.Llevaba muertu cuantayбenantes que los vecinos sequexaran del fedory viniera la policнa a espaсar la puerta.</se>
  </para>
  <para id="35">
    <se lang="alb" variant_id="0">Si do tл na kapлsh?Je i qullлt dhe ke bark.Shihemi kur tл kthehem.-Do tл jemi nisur bashkл me paratл.Unл ju vras.-As e vл nл dyshim, Fransis.Je dakord, Spad?-Pлr зfarл?Vлrtet e ke?Nuk e di, nuk e di.Ti si thua?Qenkeni akoma kлtu.-S'mashtrohen shokлt.Pse jo? Unл do ta bлja.Ku лshtл Frensis?Зfarл dreqin po bлn?-Mл fal. Tл ofroj njл tjetлr.Mл prishe kostumin.-Mл fal, s'e bлra me qлllim.Faljet e tua s'ma thajnл kostumin.-Qetлsohu, tл kлrkoi falje.Jo aq sa duhet,pлr njл trap bullafiq qл лshtл.Nлse s'mban dot njл birrл nл dorл,mos rri kлtu. Vafsh nл tл s'лmлs.Tл lumtл, Frensis!-Qepe!Mл preu dorлn.-U fute nл mes.Ka ndonjл njeri tjetлrqл do tл futet nл mes?Rent, mл sillnjл dreq cigare.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">нхгЗСУх ЗбМдУ гЪ МПнПц.ббНЩЙЎФуЪСу ИЗбдФжЙ.гЛб дНд ЯхдшЗ Эне УжнЙЎгЛб еж Ъудм ФнБЗр.Гн бНЩЙ гЛб КбЯнхгъЯцдх Гудъ нугъУшуЯбуЯдшуе бЗ нуПхжгх Шжнб.бЗ нуНъИшу 16,000Ј. 'ЗбИШЗШЙЎ Гнш ЕУКЛгЗСЗК ОШшШКъїУунуФКСн МТнСЙу Эн ЗбФгУцїб4,000ї дОбЙ жЗНПЙжa ЭнЦЗд гнЗе гМЗСн!ГдЗ бЗ ГуЪъСЭхЎ СМб.УуГуНъХбх Ъбм ЗбФнБцбmaн.жИуЪъЦ ЗбУСЪЙц ЗбМнПЙц.бЗ bicarb.ГХИНъ a ИдКЎ нхОСМхеЗЎЪЗгбъеЗ ИФЯб ХНнН. . .жнудъЯНхеЗїбЗЎ СМб!ЗбНИш ЗбНЮнЮн. ЗбНИш ЗбНЮнЮн.буЯдшцн нхгъЯцдх Гудъ ГхЪЗбМу МдУу НЗСугуЪ a ГгнСЙ нежПнЙ ЗббшнбЙ!Ya геИб ГИбе!- Гуж a ЯЗЛжбнЯн.- бЗ нхеПСхе.ЕНХбъ Ъбм ЗбгФСжИЗКц.ГХИНКх a ПжСЙ.ГХИНКх ЗбжЗНП ЗбГОнСЙ.ПжСКЯуЎ ЭСЗдЯхж.- НУдЗр. дЭУе ЛЗднЙрї- ГудЗ гцдъ бa ГуКИжшбх.ФЗеПъ гКм ГуЪхжПхЎРбЯ ЗбгЗбц гЗ ТЗбу едЗЎ НУдЗрїбЗЎ дНд Эн ЗбОЗСМ ЗбИЗИ.ГдЗ УуГЯхждх ИЪП Гд.ГдК будъ КугъУЯудЗЎ гКСеб.бЯд ЪдПгЗ ГуЪхжПх. . .нуЯхждх дХЭ ЗбШСнЮу ГУЭб ЗбФЗСЪцИЗбгЗбц.- ГдЗ ГхгЗСУх ЗбМдУ гЪ ЗбЮКбц ГдК.- ЕЪКЮПКх ИГдшЯ ЮуПъ.ЭЯшСуЯ ЮуПъ.еубъ ГдК бЪИЙ беїгЗїНуУдЗрїеубъ ГдК МПшнїбЗ КуЪъСЭъ. бЗ КуЪъСЭъ.гЗРЗ d'you нуЪКЮПхї</se>
    <se lang="ast" variant_id="2">Йl dexуnos,pero tenemos munches cosespa recordalu.El gatнn taba bien.їPodrнen llevantase pa la oraciуn?- Tommy.- Tommy.їDixнsti-ylo yб?Tu mesmu.їQuй?Esi collaciu de Swanney..Conoces al puntu. їMikey Forrester?Sн.Val, tien dalgo de material.Munchu material.їCuбntu material?Cerca dos quilos, o eso me dixo.Taba borrachu nun pub nos muellesla selmana pasada,onde conociу a dos marineros rusos.Ellos llevaben la puta mercancнa pavendela ellн mesmo, nel momentu.Asina qu'espertуse al dнa siguiente,y decatуse de lo que fixera,poniйndose pernerviosu.Quier desfacese d'ella, їval?їY?Asina que buscуme, y yo ufrнmea quita-yla d'encimaa un preciu mui razonable,col envнs</se>
  </para>
  <para id="36">
    <se lang="alb" variant_id="0">Ti s'do tл shkosh nл asnjлspital, do tл rrish kлtu!Ti mл sillatл dreq cigare.Edhe зantлn.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">- бЗ нуКъСЯу a ХЗНИ.- ГдЗ.НнЛ ЭСЗдЯхжїбгЗСУу ЗбМдУ гЪ ЗбГМбц!ВУЭ. ГдЗ УуГуФКСнЯ ВОС.ОСшИКу ИПбКун ЗбПЗЪСЙуЎГдК ЫИн МПЗр!ГудЗ ВУЭх."ВУЭ" будъ нхМЭшЭудн гцдъЎГдК геИб.нуЮхжбх ИГдше ВУЭх.бунУу ВУЭу ИгЗ Эне ЗбЯЭЗнЙбГдъ нуЯхжду a геИб Угнд.ГдК бЗ КуУКШнЪх ЗбНугъб НКмa ИЗндК. нужбшн ЗбВд!бЗЎ ЭСЗдЯхжЎ бЗ. . .бгЗСУу ЗбМдУ гЪ ЗбГМбц!нхгЗСУх ЗбМдУ гЪ жЗНП бШнЭцЎ ЭСЗдЯхж (! )- ЮуШЪКуднЎ СМб!- ГдК ЯхдъКу Эн ШСнЮцн.Гн ФОХ ВОС wanna нхХИНхЭн ШСнЮцн ЗбПЗЪСцїГдКїнЗЎ жбП ЕнМЗСцЎГдТбъднa ПОЗд ПЗЪС.дНд гд ЗбГЭЦб Гд дуРъеИу.Ебм ЗбгУКФЭм.ГдК буУъКу РЗецИЗр Ебм гУКФЭм.ЕИЮу едЗЯ.ГдК КхдТбхднa УнМЗСЙ ПЗЪСЙ.жЗбНЮнИЙ.</se>
    <se lang="ast" variant_id="2">ЎHo-ho-ho-ho!Tamos acabantes de llegar delfuneral de Tommy,їy tas falбndome de traficarcon drogues?Sн.їQuй preciu-y disti?- 4.000- ЎNun tenйis 4.000!Fбltennos 2.000Bono, ye una pena.Mira Mark, sabemos toos que tuvistiaforrando en Londres.Siйntolo. Nun tengo 2.000Sн los tienes, coyona.Vi'l to saldu del bancu.Cagondiуs.2.133 llibres.Dos quilos.їCuбnto ye eso, 10 aсos?їMikey Forrester?їMarineros rusos?Collacios,їen quй hosties tais pensando, eh?Spud, tu yб tuvisti en chirola.їCual ye'l tratu?їPrestуte tanto que quies volver?Namбi quiero les perres, Mark.Si tol mundu caltiйn la boca zarrada,Si tol mundu caltiйn la boca zarrada,nengъn magьetu entrarб en chirola.</se>
  </para>
  <para id="37">
    <se lang="alb" variant_id="0">S'ishte ndonjл gjл e madhe,vetлm njл tradhti e vogлl.Ose raportet tona kishin ndryshuar.E keni parasysh, gjлra tл tilla.Por ta pranojmл, ia kisha punuartл ashtuquajturve miqve tл mi.Pлr Begbin s'mл bлhej vonл dhei Зmenduri do tл kishte bлrл tл njлjtлn.Pлr Spadin... nл rregull,pлr Spadin mл vinte keq.Ai s'i kishte bлrлkurrл keq njeriu.Copл muti!Copл muti!lkni nga kлtu.Largohuni.Hapeni derлn!Copл muti!Copл muti!Pse e bлra? Mund tл jap njл milionpлrgjigje, tл gjitha tл rreme.E vлrteta лshtл se jam i keq.Por kjo do tл ndryshojл.Unл do tл ndryshoj. Лshtл herae fundit qл bлj gjлra tл tilla.Do tл vлj mend, do tл eci paradhe drejt, do tл zgjedh jetлn.Qл tani mezi po pres.Do tл bлhem tamam si ju.Puna, familja,televizori gjigand.Lavatriзja, makina, magnetofonidhe hapлse konservash elektrike.Shлndeti i mirл, kolesteroli i ulлt,sigurimi i jetлs, shtлpia e parл.Moda sportive, valixhet, njл sallontл thjeshtл, gjлrat e bлra vetл.Lojлra pyetjesh, shpifлsiranл bark, fлmijл nлpлr parqe.Orare zyre, i zoti nл golf,makinлn e larл.Shumл bluza, Krishtlindje nл familje,pension privat, pлrjashtime nga taksat.Duke ecur pлrpara larg telasheve,nл pritje tл ditлs sл vdekjes.</se>
    <se lang="ara" variant_id="1">Эн Яхбш ГджЗЪц ЗбШСЮц.ен гЗ ЯуЗдКъ ЮЦнЙ ЯИСм -ЭЮШ a ОнЗдЙ ИУнШЙ.Гуж дНд дудъгж ГЯЛС гцдъ ИЪЦег ЗбИЪЦЎРбЯ ЗбджЪ гд ЗбГФнЗБ.бЯд ПЪдЗ дхжЗМехеЎГдЗ УуСЮКхег -гПЪжшд ГХНЗИцн.бЯд BegbieЎ ГдЗ бЗ ГуУКШнЪх ГудъГЪШц a КуЫжшШу Ъде.жжбП гСнЦЎеж ЯуЗду УунуЪъгбх дЭУ бнЎЕРЗ еж ЭЮШЭЯшСу Ие ГжбЗр.жИШЗШЙ. . . НуУдЗрЎ НУдЗрЎФуЪСКх ИЗбГУм Ъбм ЗбИШЗШЙц.еж гуЗ ВРм Гн ФОХ.ЗббЮнШ!ЕИКЪПъЎ Яхбш ФОХ.гЗРЗ нМСн Эн едЗЯїЕдЭКНъ. ЕдЭКНъ ЗбВд!бгЗРЗ ЕРд ЪугцбКх ежїГдЗ нхгъЯцдх Гудъ ГуЪъСЦу a гбнждЗбГМжИЙЎ Яхбш ЗбОЗШЖ.Едш ЗбНЮнЮЙуИцГудшцн a ФОХ УнЖ.бЯд ЗбРн УунуКЫншСх.УуГуКЫншСх.еРЗ ВОС РбЯ.ЗбВд ГхШешСхЎ РцеЗИгИЗФСЙ жнуОКЗСх НнЗЙр.ГуКШбшЪх Ебне.УуГЯхждх гЛбЯ КгЗгЗр -ЗбФЫбЎ ЗбЪЗЖбЙЎЗбКбЭТнжд ЗбЯИнС ЗбПЗЪСЎЗбЫУшЗбЙЎ ЗбУнЗСЙЎЗбЮСХ ЗбгЦЫжШ.ЗбХНЙ ЗбМнПЙЎ ЯжбжУКнСжб гдОЭЦЎЗбСедЎ ИнК гИПЖцЎбИЗУ ЗбКСжнНЎ ГгКЪЙЎМдЗН ЮШЪЙц ЛбЗЛЙЎ Пн Вн жЗн.ЪСжЦ ЗбГбЪЗИЎЗбГЫРнЙ ЗбЮбнбЙ ЗбЭЗЖПЙЎ ГШЭЗб.ЗбгФн Эн ЗбгКдТецЎКУЪЙ Ебм ОгУЙЎМншП Эн ЗбЫжбЭцЎ ЫУнбЗбУнЗСЙЎ ЕОКнЗС ЗбИбжТЗКц.ЪнП ЗбгнбЗП ЗбЪЗЖбнЎ гхЭуеСуУСЗКИ ЗбКЮЗЪПнЎ ЕЪЭЗБ ЦСнИн.КдЩнЭ ЗбИЗбжЪЗКцЎЪхИхжС -дуЩъС ббГгЗгЎЗбнжг КугхжКх.</se>
    <se lang="ast" variant_id="2">їTraxisti les cartes?- їQuй?- Les cartes.Anueche dнxite que t'acordasesde trayer les cartes.Vaya, pos nun les traxi.Pos vaya puta aburriciуn pasarel tiempu ensin cartes.Siйntolo.- Yб ye tarde hostia.- їPor quй nun les traxisti tu?ЎPorque dнxite que les traxeras tu,tordeyu!ЎDios!</se>
  </para>
</body>
</html>