<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<html>
<head>
</head>
<body>
  <para id="0">
    <se lang="ara" variant_id="0">* aaas * ЦИШ ЗбКжЮнКЯЗдК ФЗИЙ МгнбЙ жгбнЖЙ ИЗбШгжНбРбЯ ЮП ГХнИК ГгеЗ ИЗбЭЗМЪЙЪдПгЗ КТжМК гд (жнбнЗг гЗдн)бХ гФежСЎ ЮЗКбЎ жСМб ФСнС жРж ШИнЪЙ ЪПжЗднЙЪдПгЗ гЗККЎ бг нЯд еж гд ЮКбеЗЯгЗ КжЮЪК ГгеЗ жЕдгЗ гСЦ ЗбМПСнНПЛ РбЯ Эн ЗбЪЗг 1878ИнЫ жнУЯн жЗнгждЫ Ў 1880бЗ ГСМжЯбЗ ГСМжЯ(ПЗнЭн)- КЪЗб гУСЪЗр ГнеЗ ЗбЭКм- бЗ ГСМжЯ- ЯЭм- ГнКеЗ ЗббЪндЙ- ГнКеЗ ЗбУЗЮШЙ- бЗ ГСМжЯГгУЯ еРе ЗбУЗЮШЙЎ ГгУЯеЗГгУЯеЗ жЕбЗ ЮШЪКеЗ ЕСИЗрГНЦС (УЯндн) ИУСЪЙбЗ КЭЪб нЗ (гЗнЯ)(УЯндн)</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">NEOPROSTIVOBila je to pristojna mlada ћenai ne bez dobrih izgleda.Stoga joj se majcislomilo srce......kad je stupila u braks Wiliiamom Munnyjem......znanim lopovom i ubojicom......иovjekom ozloglaљenoopake i neobuzdane naravi.Umrla je, ne od njegove ruke,kako je oиekivala njena majka......nego od velikih boginja.Bilo je to 1878.Big Whiskey Wyoming, 1880BILJAR NA KATUMali je!Molim te, nemoj!Molim te!Davey!Trkom ovamo, momиe!- Stani!- Obiljeћit' жu te kujo!- Kujo!- Ne. Molim te!Drћi kuju!Hajde, drћi je!Drћ' je,ili joj sjeиem sise!Idi po Ћgolju! Brzo!Mike, nemoj!Ћgoljo!Tebi je to smijeљno?!</se>
  </para>
  <para id="1">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГНЦС ЗбгУПУ нЗ (УЯндн)ЕИКЪП ЪдеЗ нЗ СЗЪн ЗбИЮС- бд нПЪждЯ ККЪЗгб гЪегї- КЪСЭ (УЯндн)нЮжб ИГде УнЮКбегГЮжб: "бЗ КУКШнЪ"ЭнЮжб: "ГНЦС (бнКб Инб)"ЭГЮжб: " еж дЗЖг жбЯде бЗ нИЗбн "УжЭ нЮКб ГжбЖЯ ЗбЭКнЗд ЮСнИЗреб УКгжКїУКдМжбг КУСЮ ФнЖЗржбг КбгУ ГЫСЗЦеЪдПгЗ ЯЗдЗ нгСНЗд ...... ЦНЯКЎ бнУ ЕбЗбг КЭЪб ЫнС РбЯЕФдЮегЗ нЗ (бнКнб Инб)ЕРеИ Ебм ЗбгЯКИ жГНЦС ЗбУжШ ЗбЯИнСЗбМбПїГеРЗ ЭЮШ гЗ УндЗбЗе ИЪП Яб гЗ ЭЪбЗї- ЗбМбП бнУ ИФнБ енд нЗ (ГбнУ)- бЯд гЗ ЭЪбЗе ..(ГбнУ)ГУЯКн(бнКнб Инб)- ЗбМбП бд нЪЗбМ ЗбГгС- НЮЗрїеЗ еж ЪЮП Индн жИнд (ПнбЗнбЗ ЭнТМнСЗбП)ЗбЪЗеСЙ ЗбгФжеЙ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Silazi sa nje, kauboju!- Ne ћele da se dogovore?- Znaљ ti Ћgolju.Veli da жe ih upucati.Rekoh mu da ne moћe tako.On жe: "ldi po Maloga Billa".Rekoh mu da spavaљ.Ali briga njega.Pobiжe te momke.Umrijeжe?Ћivjeжe.Niљta nije ukrala.Vreжu mu nije ni takla.Kad mu je vidjela malu kitu......zakikotala se.Jedino to i zna.Objesi ih, Mali Bilie.Poрi u ured i donesi biи.Zar samo biиevanjenakon onog љto su uиinili?- To nije mala stvar, Alice.- Ali to љto su...Alice...kuљ!- Biиevanje neжe biti dovoljno.- Ne?0vo je ugovor izmeрu mene iDelilah Fitzgerald, unakaћene kurve.Doveo sam je iz Bostona,platio sve troљkove...Imam ugovor koji predstavljaulaganje kapitala.Vlasniљtvo.Oљteжeno vlasniљtvo!Kao da sam ja obogaljio njihove konje!</se>
  </para>
  <para id="2">
    <se lang="ara" variant_id="0">бПн ЪЮПЗр нгЛб ЕУКЛгЗС СГУ ЗбгЗбЗбгбЯнЙЗбгбЯнЙ ЗбгКЦССЙЯгЗ еж ЗбНЗб Ед ГЪЮК ГНП гежСегЗГКЪКЮП Гд бЗ СМб УнЪЗФСеЗ ЗбВдїИЗбШИЪ бЗЪбм ЗбГЮбЎ бд нПЭЪ ГНП бРбЯбЗ ГНП УнПЭЪ гИбЫЗр бЗ ИГУ ИеЭн ЪЗеСЙ гФжеЙГдКг гд гдШЮЙ "ИЗС Кн"ГНЦСЗ гежСЯгЗГМбЎ бПн ГСИЪЙУКЙГКСнПЗд Гд ККг гНЗЯгКЯгЗЎ жГд КЛЗС ЗбЦМЙїбЗ нЗ УнПнНУдЗрГдК гд ФжеКеЗеРЗ ЗбОСнЭЎ КНЦС ОгУЙ гежС Ебм (УЯндн)ОгУЙїжГдК ...ГНЦС ЕЛднд- КНЦСЗег Ебм едЗЎ ГКУгЪЗдї- ГМб нЗ УнПнЗбУжШСИгЗ бд дНКЗМ беРЗ ЗбУжШ ЗбВдПЪЗдн ГОИСЯгЗЎ Ед Нб ЗбСИнЪжбг нЯд гЪ (УЯндн) КбЯ ЗбгежС ...- УГИНЛ ЪдЯгЗ- Гбд КМбПегЗїЫСшгКег ИПбЗр гд РбЯ нЗ (ГбнУ)ИЪЦ гЗ ЭЪбЗЎ нНХб (УЯндн) ЪбмИЪЦ ЗбгежСЎ жбнУ ЕбЗїеРЗ бнУ ЪПбЗр нЗ (бнКнб Инб)бнУ ЪПбЗрГбг КСн ЯЭЗнКЯ гд ЗбПгЗБ ббнбЙ жЗНПЙїЗббЪдЙ нЗ (ГбнУ) ...егЗ бнУЗ ЯГжбЖЯ ЗбХЪЗбнЯ Гж ЗбгКУЯЪжд ...Гж ЗбГФСЗСЎ ЕдегЗ гМСП ...... ЭКнЗд гСеЮЗд гд ЗбЪгб жГНгЮЗд</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Hoжe vraga!Bar za to neжe platiti!Moћe da иisti, ali niko neжedobro da plati za unakaћenu kurvu!Vi ste momci s ranиa "T" ?Gajite vlastite konje?Da, ja imam иetiri.Љest!Za suрenje i viku niste?Nismo.U redu.Ti si je unakazio.Na jesen dovedi Ћgolji pet konja.Pet?!A ti... Ti dovedi dva.- Dovedi ih, иujeљ li?- Da, gospodine.Evo biиa, Bilie.Moћda nam sad i ne treba.Ali, ako do proljeжa Ћgoljone dobije konje...- Potraћiжu vas.- Neжeљ ih ni izbiиevati?Umesto toga sam ih oglobio, Alice.Za to љto su uиinili, Ћgoljoжe da dobije konje i to je sve?!Nije poљteno!Nije!Nije ti dosta krvi za noжas?Doрavola, Alice...Nije da su skitnice,besposliиari, loљi ljudi.To su tek momci......koji puno rade,pa su uиinili glupost.- Da su se zlu odavali...- Kao kurve?Njeguj Delilah.Hajde.</se>
  </para>
  <para id="3">
    <se lang="ara" variant_id="0">(ГбнУ)ЕЪКдн ИЬ(ПнбЗнбЗ)ГгЦн ЮПгЗрбПн 85 ПжбЗСЗрбЗ ГПСнЕд ЯЗдК (ПнбЗнбЗ) бЗ КеКгЭбгЗ дКЪХИ ИФГд ЗбГгСїЕд ЯдЗ КСЯдЗег нСЯИжддЗ ЯЗбОнжб ...... бЗ нЪдн ИГд ЪбндЗ Гд дПЪег нЪКИСжддЗ ОнжбЗрСИгЗ дНд бЗ ФнБ ЕбЗ гМСП ЪЗеСЗК ...бЯддЗ бУдЗ ОнжбЗрбПн 112 ПжбЗСЗреРЗ Яб гЗ бПнгЗРЗ ЪдЯ нЗ (ЭнЛ)ї240 ПжбЗСнЗ ЕбенЎгЗРЗ ЯдКн КЭЪбндїКЪШнд (УЯндн) ФнЖЗр ггнТЗрїбЮП ЦНЯКИгЗ бПм (ЯЗнК) ж (УнбЯн)жГдЗ ж (бнКнб Уж) ...бнУ ЯЗЭнЗрСИгЗ бнУ ИЪП</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Ne znam...Ako Delilah nije stalo,љto smo mi tako zapele?Samo zato љto nas smrdljivebudale jaљu kao konje......ne znaиi da nas smijuћigosati kao konje!Moћda i jesmo samo drolje,ali, boћe, nismo konji!Ja imam 112 dolara.To je sve.A ti, Faith?Dvjesto...Dvjesto иetrdeset dolara.Isuse, Faith,љto si to radila?Pruћala Ћgolji neљto posebno?Smije se...S onim љto imamo Kate,Svilena, ja i Mala Sue...Nije dovoljno.Moћda joљ ne.Ne izgledaљ mikao kurvinski......hladnokrvni ubojica!Molim!?Drћim da se odazivatena g. William Munny.Pobrkao si me s nekimdrugim, gospodine.</se>
  </para>
  <para id="4">
    <se lang="ara" variant_id="0">гЗРЗ ЮбКїГЪКЮП ГдЯ ЗбУнП (жнбнЗг гЗдн)ЕОКбШ ЪбнЯ ЗбГгС Индн жИнд ГНП ВОС нЗ УнПнГбУК гд ЮКб (ФЗСбн ИнИС) Эн гЮЗШЪЙ ЗбИНнСЙїГИнгЗ ЗбГгС нЗ ИднїОдТнСЗд ВОСЗд ГХнИЗ ИЗбНгшмЮКбК (ФЗСбн ИнИС)Ў ГбнУ ЯРбЯїЮКбК (жбнЗг еЗСЭн)жУСЮК РбЯ ЗбЮШЗС Эн "гнУУжСн"ЕдКЩСИднЎ ГЪТб ЗбОдТнСнд Ебм едЗЯ(Индн)Ў УЗЪПн ГОнЯцжеРЗ гСнЦ ГнЦЗрУдКНПЛ ИЗбПЗОбЕРЗр ГдК ЕИд ГОж (ИнК УЗКЗж)ЩддК Где СИгЗ УнГКн ГНПЗр гЗ бнЮКбднЪд ФнБ гЗ ЭЪбКе УЗИЮЗрСИгЗИУежбЙГЩд РбЯбЗ КИПж ГФСУ гд ЗбМНнгГж ЮЗКбЗр бЪндЗр жНФнЗрСИгЗ бУК ЯРбЯЪгн (ИнК) нЮжб ИГдЯ ГФСУ жЫП бЪндИеРЗ ЗбЪЗбгжГдн Ед ЕНКМК Ебм ФСнЯЭн ЪгбнЙ ЮКб ...ЭГдК ЗбСМб ЗбГУжГИгЪдм ГдЯ ЗбГдУИбГдЯ ИЗСПЗр ЯЗбЛбМ ...жбнУ бПнЯ дЮШЙ ЦЪЭ Гж ОжЭ(ИнК) ЮЗб РбЯїГМбГдЗ ЮЗКб ГнЦЗрЎ бЯдн бг ГЮКб ЗбЯЛнС гЛбЯ ...ИУИИ ХЫС Удн ...нПЪжддн ИЬ"ЭКм УЯжЭнбП"</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Tata!Љto je, sine?Joљ dvije svinje imaju groznicu.Ubio si Charleja Peppera, je li?Ubio si i Wiliiama Harveyai opljaиkao vlak u Missouriju.Иekaj malo!Sine, izdvoji te svinje.Penny, pomozi bratu.I ova je bolesna.Razgovarati жemo unutra.Znaиi roрak Petea Sothowa?Mislio sam da si doљao da meubijeљ radi neиeg otprije.Mogao sam.Lako.Moћda si mogao.Kako rekoh, ne izgledaљ kaoopaki hladnokrvni ubojica.Moћda i nisam.Stric Pete kaћe da si bionajopakiji prokleti ћivuжi stvor......i treba li mi ortakza ubojstvo......ti si najgori.Љto znaиi najbolji.Jer si hladan kao snijeg......nisi slabih ћivaca,i nemaљ straha.To je rekao Pete?Jeste.I ja sam gadni ubojica, ali......nisam ubio koliko ti,jer sam mlad.Schofield Kid, tako me zovu.Zaљto?Zar si iz Schofielda?Ne, to je zbog......mog "Schofield" modela"Smith & Wesson" piљtolja.I... Љto kaћeљ?Na љto?</se>
  </para>
  <para id="5">
    <se lang="ara" variant_id="0">еб ГдК гд "УЯжЭнбП" їЯбЗЎ Иб ЗбУИИ еж гУПУнЗбЬ"УЯжЭнбП УгнЛ жнУжд"гЗ СГнЯїгЗ СГнн ИгЗРЗїгЗ СГнЯ Гд КЯжд ФСнЯнїУГКжМе ФгЗбЗр ЪИС днжИСЗСЗ Ебм жЗнгждМбГЮКб СЗЪнЗд ИЮС ФСнСЗдбгЗРЗїбКФжне УнПЙжМееЗбКЮШнЪ ЪнднеЗ жВРЗдеЗбЮП ЮШЪжЗ НКм ХПСеЗнЗ ЕбенгЮЗИб ГбЭ ПжбЗС (жнб)ОгУгЗЖЙ бЯб гдЗбЗ нгЯддн КНСнЯ КбЯ ЗбОдЗТнС ЗббЪндЙХд бУЗдЯЕЭЪб гЗ ИжУЪЯЎЕРеИ Ебм ЗбгЦОЙ жЮг ИЗбКдЩнЭенЗбг ГЪП ЯРбЯ ГнеЗ ЗбЭКмЯЗд гЭЪжб ЗбФСИбг ГЮг ИРбЯ гдР ГЯЛС гд ЪФС УджЗКТжМКн ...... ЪЗбМКдн гд РбЯ ...... гд ЗбФСИ ...... жЗбФСбЗ КИПж ИЫЗнЙ ЗбдМЗНнгЯдЯ Гд КФКСн беЗ СПЗБЗру МПнПЗр ИдХнИЯнгЯдЯ Гд КНЮЮ беЗ ГНбЗгеЗбЮП КжЭКгЗРЗїгЗКК гдР НжЗбн ЗбЛбЗЛ УджЗК</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Idem na sjever Niobrarom do Wyominga,da ubijem dvojicu kauboja.Zaљto?Isjekli su jednu damu.Unakazili su joj lice......iskopali joj oиi,odrezali uљi.Иak su joj sise odrezali.Isuse!1.000 dolara nagrade, Wilie.500 svakome.Ne mogu da pomjerim proklete svinje!Pazi na te prostote.Uиini najbolje љto moћeљ.Poрi do pumpe i umij se. Hajde.Nisam ja viљe takav, Kide.Bilo je to od viskijakoliko i od svega drugog.10 godina nisam popio ni kap.Moja me je ћena od toga izljeиila.Izljeиila od piжa i zla.Ne izgledaљ baљ uspjeљan.Svojom bi joj polovinommogao da kupiљ novu haljinu.Ubijemo li ih, moћeљ da kupiљ...Ona je preminula.Nema je veж tri godine.Nikome ne spominji nagradu.Neжu da mi je drugi revolveraљi pokupe.Mi ovde ne viрamo nikoga.Ako se predomisliљ, idem na zapad......prema putu za Wyoming.Hajdemo da odvojimo te svinje.</se>
  </para>
  <para id="6">
    <se lang="ara" variant_id="0">бЗ дСм ГНПЗр едЗЕд ЫнСК СГнЯЎ нгЯдЯ Гд КбНЮ ИнУГУнС ИЕКМЗе ЗбЫСИббГЛС КжМе ФгЗбЗр Ебм жЗнгждМПЪждЗ дЪТб КбЯ ЗбОдЗТнСЕЛдЗд ВОСЗдГЩдегЗ ГХнИЗ ИЗбНгшмбЮП КГОСКгЗ ЮбнбЗр ГнеЗ ЗбЭКнЗд</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Mislim da imaju groznicu.Momci, dosta vam je trebalo.Joљ nekoliko danai poљao bih do љerifa.Љto na to kaћete?Nabujala je rijeka,nismo mogli da je preрemo.Dakako. Pospanko, vodi konje u љtalu.Neil, onoga vodi otraga!E, ovo je ljepotica...Dobio si dva moja.Ovaj nije tvoj.To жemo da vidimo.Kopilad! Odlazite iz grada!Odvratni kuиkini sinovi!Ne vraжaj se, mesaru!0vu sam kobilu......doveo dami koju jeunakazio moj ortak.</se>
  </para>
  <para id="7">
    <se lang="ara" variant_id="0">гЗРЗ Ъд РбЯїЗбдеС ЯЗд ЛЗЖСЗрбг дУКШЪ ЪИжСеГСЗед Ъбм РбЯЎГПОб ЗбОнжб Ебм ЗбГУШИбОР еРЗ Ебм ЗбОбЭгд еРЗ ЗбМгнбїбЮП НХбК Ъбм ОнжбЯеРЗ бнУ бЯУдСм ИФГд РбЯГнеЗ ЗбжЫПЗдЎ ГОСМЗ гд ЗбИбПЙГОСМЗ гд едЗГнеЗ ЗбжЫПЗдбЗ КЪжПЗЎ ГнеЗ ЗбжЫПЗдеРе ЗбгеС ...ГНЦСКе ббУнПЙ ЗбКн ФжееЗ ХПнЮнЕдеЗ ЗбГЭЦбГЭЦб ггЗ ГЪШнКенгЯдеЗ Гд КИнЪеЗГж КЭЪб гЗ КФЗБгеСїбг нЪП бПнеЗ жМеЗржКЪШнеЗр геСЗр МСИЗБїбнУК МСИЗБ нЗ УнПКнГОСМ гд едЗбУдЗ ИНЗМЙ Ебм ХПЮКЯ ЗббЪндЙЕОСМ гд ИбПКдЗ жбЗ КЪПЕОСМ гд ИбПКдЗ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Bolja od onih njegovih.Moћe da je proda......ili da иini љto joj je volja.Konja? Ostala je bez lica,a ti joj dajeљ љugavog konja?Nije љugav!Marљ odavde!Ne treba nam tvoja milostinja!Marљ iz naљeg gradai ne vraжajte se viљe!Marљ iz naљeg grada!Da li je tata prije ubijao ljude?</se>
  </para>
  <para id="8">
    <se lang="ara" variant_id="0">нгЯддн Гд ГОИСЯ ИГд ГгЯ ГНИК КбЯ ЗбТежСЗбКн ГЪШнКеЗ ЕнЗеЗеРЗ ЗбНХЗд бг нЪП нХбН ббСЯжИбг нЪКЗП РбЯЕЪКдн ИГОКЯ нЗ ИднЕЮКб ИЪЦ ЗбПМЗМ Ед ЕЦШССКжЕИЮн ЗбОдЗТнС ЗбгХЗИЙ ИЗбНгм гЪТжбЙЕд жЗМеКЯ Гн гФЗЯбЕРеИ Ебм (УЗбн Кж КСнТ) ЪдП (днП бжЫЗд)бг ГУнШС Ъбне ИдЭУн гдР ЭКСЙНКм ЗбОнжб ЫЗЦИЙ гднббРджИ ЗбКн ЕСКЯИКеЗ Эн ФИЗИнЭн ФИЗИн ЮИб Гд ГЮЗИб ГгЯгЗ ЗбЫЗбнЙ ...... ЯдК жЦнЪЗржЯдК ГУнБ гЪЗгбЙ ЗбНнжЗдЗКеРЗ ЗбНХЗд жКбЯ ЗбОдЗТнС едЗЯ ...... ЫЗЦИЙ гдн бжНФнКнЯдК ПЗЖгЗр ГФКгжГМбП ЗбОнжб ...бЯд ГгЯгЗ ГСКдн Гддн ЯдК гОШЖЗрУГЪжП ИЪП ГУИжЪндКРЯСЗ Гд СжН ГгЯгЗ ЗбЫЗбнЙ КНСУЯгЗ- гд Гнд НХбКд Ъбм еРЗ ЗбгЗбї- бнУ бПндЗ ГнЙ гЗб- бЮП ГОИСКд СЪЗЙ ЗбИЮС Гд бПнЯд ЗбгЗб- ЯдЗ дЯРИКЯРИдї</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">UMRLA 6. AVGUSTA 1878.U 29-TOJ GODINI ЋIVOTAPenny, znam da se mamisvidjelo cvijeжe.Konj viљe nije za sedlo.Odviknuo se.Pazi na sestru, sine.Zakolji koje pile, budeљ li morao.Drћi bolesne svinje odvojeno.Bude li nevolja, poрi doSali kod Neda Logana.I sam veж poduћenisam bio u sedlu.Konj mi vraжa za grijeheiz moje mladosti.Prije nego sam sreovaљu dragu pokojnu mamu......bio sam slabiжi zlostavljao sam ћivotinje.0vaj konj i oni tamo prasиiжi......vraжaju mi zbogokrutnosti koju sam im zadao.Nekad sam psovao i biиevao......konja, ali mi je vaљa majkaukazala na kvarnost mojih postupaka.Vraжam se za par tjedana.Sjetite se da na vas motri duhvaљe drage preminule majke.- Odakle vam novac?- Nemamo ga!</se>
  </para>
  <para id="9">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГУКЪЗФСндег ГбЭ гСЙїгд нГКн бРбЯ бд нРеИ ЭЗСЫ ЗбГнПнбд нЯКЭн ИКФжне жМжеЯдГнКеЗ ЗбЪЗеСЗК ЗбЫИнЗКЪЗеСЗК ЫИнЗКЗббЪдЙКИЗрЎ нЗ ЕбенГХИК ЕХИЪЯїгСНИЗр нЗ УЯнднГККУбб жСЗЖнїгЗ СГнЯ ИеїУгЪК ИГдЯ ИднК ЗбУЮЭ ИдЭУЯЗбУЮЭїнЗ ЕбенЎ бЮП ИднК жНПн ЗбИнК ИГЯгбеЕИд (СжИСКУ) Нгб бн ЗбГОФЗИжбЯде бг нЭЪб ЫнС РбЯбгЗ Яб еРе ЗбГОФЗИїГдЗ ГИдн ФСЭЙ Ян ГМбУ ИеЗ гУЗБЗржГПОд Ыбнждн ...... жГФСИ ЗбЮежЙ жГФЗеП ЗбЫСжИГГКнК Яб еРЗ ЗбШСнЮ ЭЮШ бКбЮн дЩСЙїеДбЗБ ЗбЪЗеСЗК ...... ЪЗФСд Яб СЪЗЙ ИЮС ЗбИбПЙОбЗб ЗбГУИжЪнд ЗбГОнСндКИЗредЗЯ СМЗб ЗбУЯЯ ЗбНПнПнЙжСМЗб ЗбгЗФнЙ ...ГдК УКЯжд Гжб СМб ИбнЗСПЯЗджЗ нЪЗФСд жнОИСд Яб жЗНП гдег ...... ИГдед УнПЭЪд ГбЭ ПжбЗСЗрбГнЗр гд УнЮКб ЗбЭКнЗд ЗбРЗд ФжеЗ (ПнбЗнбЗ)СЪЗЙ ЗбИЮС ГжбЖЯ ЗбРнд ндЮбжд ЗбИЮСЕбм "ЯЗдТЗУ" ж "ФЗннд"ї</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Lagale?A љta ako netko doрe po novac?Zajaљiжete ih tisuжu puta?!Oni koji жe da doрu po tu tisuжuneжe prihvatiti da je nemate!Neжe vam tek unakaziti lice!Kuиke glupe!Kuиke glupe...Sranje!Prokletstvo! Isuse!Po prstu?Ћivio, Ћgoljo!Priљunjao si mi se.Љto misliљ?Иujem da si krov naиinio sam.Krov? Isuse, praktiиno samиitavu prokletinju podigao sam!Robertsovi su mi donijelidrvo, ali to je sve.A иemu sve to drvo?Za moj nastreљnicu. Naиiniжu nastreљnicuda naveиer mogu da sjedim......puљim lulu, pijem kavui gledam zalazak sunca.Doљao si иak ovamosamo da bi je pogledao?- Ah, kurve...- Da?Izjahale su sve kaubojeљto u 2 tjedna ovuda proрoљe.Sranje, Ћgoljo...Postoje ћeljezniиki magnati,postoje stoиarski magnati.Ti жeљ biti prvi"biljarski" magnat.Jaљu i priиaju svakomkrivonogom kauboju......da жe da plate 1.000 dolara......onom gadu koji ubije dvojicuљto unakaziљe Delilah.</se>
  </para>
  <para id="10">
    <se lang="ara" variant_id="0">бгКмїШжЗб ЗбГУИжЪїбг ГУгЪ ЪдеЗ ИдЭУн НКм бнбЙ ЗбИЗСНЙжРнЪК ЗбЕФЗЪЙ гд едЗ Ебм "КЯУЗУ"бд нГКн ГНПЗр гИЗФСЙр гд "КЯУЗУ"ГжЗЛЮ ГдК ИГд ЗбЪЗеСЗК бПнед РбЯ ЗбгИбЫїЗбдУЗБ нЯРИдЎ КУГбед Гнд ЗбгЗбнЮжбд ИГд бнУ бПнедбЯд МгнЪед гЪЗр ЮП нЯжд бПнед ЗбгИбЫСИгЗбеРе ЗбПСМЙїЯЗд ИжУЪЯ Гд КШСП СЗЪнн ЗбИЮСЯЗд ИжУЪн Гд ГШСП ЗбЪЗеСЗКГЪКЮП Гд ЯбЗегЗ УнеСИ Ъбм ГнЙ НЗбУнИЮнЗд ИЗбОЗСМ ЪдП "ИЗС Кн"ИЗбЮСИ гд ГХПЮЗЖегКИЗрЎ ЮП бЗ нГКн ГНПЗр Ъбм ЗбЕШбЗЮЪбм ЗбРеЗИЎ нСжЮдн ИнКЯнЗ ЕбенЕде (жнб)гСНИЗр нЗ жнбЎ КЭЦб ИЗбПОжбЕИКЪП Ъд ЦжБ ЗбФгУЕЪКдн ИНХЗд (жнб)</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Koliko, иitav tjedan?Ja sam to иuo tek sinoж.Dovraga, za to se dosadveж proиulo do Teksasa.Neжe baљ iz Teksasa dolaziti...Siguran si da imaju sav novac?Ћene znaju da laћu. Pitaљ ihgde je, kaћu da nemaju.Ali kod njih pet moglo bida se naрe... Moћda.Toliko?Mogao bi otjeratitu dvojicu kauboja.Mogao bih otjerati kurve!Mislim da жe ta dvojicaionako zbrisati.Ne. Ostat' жe na ranиu......blizu prijatelja.Moћda uopжe nitko i ne doрe.Moram da poрem.Sviрa mi se tvoja kuжa.E, nek sam...Wilie!Uрi u kuжu, skloni se sa sunca.Saliy......zbrini Wiliovog konja.Љto ti radiљ ovdje?</se>
  </para>
  <para id="11">
    <se lang="ara" variant_id="0">жППК ТнЗСКЯбг дЪП ФСнСнд нЗ (жнб)дНд гТЗСЪндУнХИН ЮКбегЗ ГгСЗр ендЗрЕд бг нРеИЗ Ебм (КЯУЗУ)гдР гКм бг КХжИ гУПУЗр Ъбм ГНП нЗ (жнб)їКУЪ Гж ЪФС УджЗКїЕНПм ЪФСГгС ендЎ ХНнНїИб НКм бг нЯд ГгСЗр ендЗр жЮКеЗжЯдЗ Эн ЪТ ЗбФИЗИ жЗбЮжЙЕд ЯдК ЫЗЦИЗр гдегЗ ИУИИ ОШГ гЗ ЕЮКСЭЗе КМЗеЯЯдК УГСм ИГд КЮКбегЗЯдЗ дЮжг ИКбЯ ЗбГЪгЗб гЮЗИб ЗбгЗбеЯРЗ ЯдЗ дЪКЮПгЗРЗ ЭЪбЗїЫФЗ Эн бЪИ ЗбжСЮї УСЮЗ ИЪЦ ЗбгЗФнЙїИХЮЗ Ъбм ГНП ЗбГЛСнЗї Гг гЗРЗїИб ФжеЗ ЕгСГЙЮШЪЗ жМееЗЎ ЭЮЪЗ ЪндеЗЮШЪЗ ГХЗИЪеЗЎ жЮШЪЗ ЛПннеЗГЩдегЗ бг нИЮнЗ гдеЗ ФнЖЗрнЗ ЕбенГЩдегЗ нУКНЮЗд ЗбЮКбИЗбШИЪ ГдК КЪСЭ нЗ (жнб) ...... Гд (ЯбжПнЗ) бж ЯЗдК Ъбм ЮнП ЗбНнЗЙбгЗ ЭЪбК РбЯГЪКЮП ГдЯ бЗ КгЗдЪ ЗбЕЪКдЗБ ИГШЭЗбнЭн ЗбГУИжЪ ЗбЮЗПгЪбнегЗ Гд нЪТбЗ ИЪЦ ЗбНдЗТнСбгКм УКЫнИїГУИжЪнд НУИ гЗ ГЩд(жнб)</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Dovraga, viљe nismo pokvarenjaci.Farmeri smo.Bilo bi ih lako ubiti,ne poрu li u Teksas.Kad si zadnji put pucaou иoveka? Prije 9-10 godina?Jedanaest.Lako?Ne znam da li je i ondabilo baљ tako lako.Bili smo mladii pucali od graha!Da si bijesan na njih......zbog kakvog zla,shvatio bih da na njih zapucaљ.I prije smo radili sve za novac.Mislili smo da je tako.I љto su uиinili, varali na kartama?Ukrali nekoliko zalutalihgrla? Pljunuli na bogataљa?Ne, sasjekli su ћenu.Љta?Izrezali joj lice, iskopalioиi, odsekli prste, sise...Valjda sve osim one stvari.Nek' sam proklet...Tako im i treba.Jasno, Wilie......da je Claudiaћiva, ti to ne bi иinio.Moћeљ li mi iduжeg tjednapogledati klince?Treba da izdvoje nekoliko svinja.Koliko te neжe biti?Valjda dva tjedna.Kakav je taj Kid?</se>
  </para>
  <para id="12">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГнгЯд Гд нКЮЗУг ЛбЗЛКдЗїГСм ИГдЯ бЗ ТбК КНКЭЩ ИИдПЮнЙ "УИндУС"ГМбжбЗ ТЗб ИжУЪн Гд ГХнИ ИеЗ Ънд ШЗЖСЗр нНбЮнЗ ЕбенбЗ ИП Где КНСЯ гдР ЭКСЙГЩддЗ УдбНЮ Ие ЫПЗрЕЪКПК Ъбм ЭСЗФнбд ГФЪС ЯгЗ ЯдК ИИнКнбд нЯжд РбЯ ЗбФн ЗбжНнП ЗбРн УГЭКЮПеГдЗ ВУЭбЗ КЯКСЛЎ еРЗ бЗ ФнБ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Joљ imaљ tu "Spencericu".I joљ mogu pticu u letuda pogodim u oko.Isuse, Wilie...Zacijelo brzo putuje.Drћim da жemo da gasustignemo sutra.Navikao sam se na postelju.0vo neжe biti kao kod kuжe.Nije to jedino љto жe mi nedostajati.Wilie, oprosti...Pusti, nema veze.Baљ joj se ne sviрa......љto si odjahao sa mnom.Zlokobno me je pogledala.</se>
  </para>
  <para id="13">
    <se lang="ara" variant_id="0">... Гд ГХНИЯ гЪн(УЗбн) їСгЮКдн ИдЩСЙ ЗбЫЦИКЪСЭЎ (УЗбн) едПнЙ ...... жЗбеджП бЗ нКжППжд бГНПбЗ ГбжгеЗбд ГНгб ФнЖЗр ЦПеЗЪСЭКдн жЮКеЗЪСЭК ...Яг ЯдК ГНгЮЗрбЗ КУгН бКЭЯнСеЗ ИГд нХПЮ Гддн КЫнСКбЗ КПСЯ ИГддн бг ГЪП ЯгЗ ЯдК- ГдК КЪСЭ ЗбдУЗБ- бЮП КЫнСК нЗ (днП)(ЯбжПнЗ) МЪбК гдн ФОХЗр гУКЮнгЗрОбХКдн гд ФСИ ЗбжнУЯн жгЗ ФЗИеЯждн РЗеИЗр бГЮКб ...бЗ нЪдн ИГддн УГЪжП ЯгЗ ЯдКГНКЗМ ббгЗб ЭНУИбГИПГ ИПЗнЙ МПнПЙ гЪ ГИдЗЖнГКРЯшС СЗЪн ЗбИЮС РЗЯ ЗбРн ГШбЮК Ъбне ЗбдЗС Эн Эге ...... ЭОСМК ГУдЗде гд ЮЭЗеїГЭЯС Эне Инд ЗбЭндЙ жЗбГОСмбг нЮКСЭ ФнЖЗр бнУКНЮ ЗбгжК ЪдеЪбм ЗбГЮб бЗ ФнБ ГКРЯСе ИЪПгЗ ГЭЮКЯдК ГНгЮЗр бЪндЗр нЗ (жнб)бг нНИдн ГНПМгнЪ ЗбЭКнЗд ЯЗджЗ нЩджд Гддн УГЮКбег ЫПСЗрбг КЪП ЯРбЯ(ЕнЫнб) ЯЗд нЯСедн(ИждЗИЗСК) бг нДгд Ин ГнЦЗрж(ЯжндУн) ГнЦЗр НУИ гЗ ГРЯС</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Indijanci baљ nisu srdaиni.Ne krivim je.Nemam niљta protiv nje.Poznavala me je u staro doba.Zna kakav sam......bijedni kuиkin sin bio.Ne priznaje da sam se promjenio.Ne shvata da viљe nisam takav.- Znaљ ti ћene...- Nisam isti, Nede.Claudia me sredila.Oslobodila me piжa i svega.To љto sad idemo da ubijemo......ne znaиi da жu opet dabudem kakav sam bio.Samo mi treba novac......za novi poиetakmojih klinaca.Sjeжaљ se goniиakojeg sam upucao u usta......a zubi su mu izbili na tjeme?Tu i tamo ga se setim.Niиim nije zasluћio da ga upucam.Bar se niиega nisam sjetiokad sam se otrijeznio.Bio si jedan ludi kuиkin sin.Nitko me nije volio.Momci su mislili......da жu ih upucati iz иiste zlobe.Viљe nisi takav.Eagle me mrzio iz dna duљe.Bonaparte o meninije imao visoko miљljenje.A mislim ni Quincy.Quincy je samo stalnopromatrao......u strahu.Kako sam rekao......viљe nisi takav.Toиno.</se>
  </para>
  <para id="14">
    <se lang="ara" variant_id="0">ОЗЖЭЗрЯгЗ ГОИСКЯ ...бг КЪП ЯРбЯеРЗ ХНнНГдЗ гМСП СМб ЗбВдбУК ГЮб гд Гн ФОХ ВОСИЪП ЗбВдгд ЗббЪнд ЗбРн ЮКбеїеб ЯЗд ЕдЯбнТнЗрїбЗ нЗ УнПнГЪКЮП Гд ЗбЮЗКб гд ГХжб ЭСдУнЙГж ФнБ гд еРЗ ЗбЮнИббЗ ГЮХП ЗбЕеЗдЙЎ бЯд ...... ЗбЭСдУнжд гЪСжЭжд ИЯЛСЙ ЗбЮКбЙЗбРнд бЗ нМнПжд ЕШбЗЮ ЗбдЗСИЗбШИЪ ИЕУКЛдЗБ ЗбЭСдУнжд ЗбгжМжПжд едЗгхПжд едЗ Где ФОХ нПЪм (ЫнКж)нИПж Гдн жЗЛЮЗр ИГде ЕдЯбнТнЗрГЯСС Гдн бЗ ГЮХП ЗббЕеЗдЙНндгЗ ЕЮКСНК ИГд еРЗ ЗбИбП нМИГд ндКОИ ...... гбЯЗр Гж гбЯЙ ИПбЗр гд СЖнУ ...ЭРбЯ НнЛ бЗ нКЪСЦ ЗбгбЯ Гж ЗбгбЯЙ ббЕЫКнЗбИеРе ЗбУежбЙЭОЗгЙ ЗбЪЗЖбЙ ЗбгЗбЯЙЎ ЯгЗ КЪСЭждСИгЗ ГдК бЗКЮХП ЗбЕеЗдЙ нЗ УнПн ...бЯдЯ КенддЗ ИФЯб жЗЦНеРЗ ЗбИбП бЗ нНКЗМ Ебм гбЯЗК гШбЮЗр- Эн ЗбНЮнЮЙ ЪдПгЗ УгЪК Ъд ЗбгбЯЗК ...- ГУЯК нЗ (Мж)гЗ ОШИЯїеРЗ ЗбжЫП ...СИгЗ еРЗ ЗбСМб еж (ИжИ ЗбЕдЯбнТн)нЪгб бХЗбН ЗбУЯЯ ЗбНПнПнЙ жнЮКб ЗбХнднндСИгЗ нКдЩС ГНП СЪЗЙ ЗбИЮС ...... Гд нбгУ гУПУе Ян нбЮне ЮКнбЗр</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">...niљta drugaиiji od drugih.Viљe ne.Koji ga je gad upucao?Moћda neki Englez?Ne. Nesuрeni je atentatorfrancuskoga podrijetla.Bar tako izgleda.Ne bih ћelio da vrijeрam......ali znano je da suFrancuzi narod ubojica......premda ne znaju da pucaju.Svi su prisutni Francuzi,jasno, iskljuиeni.0vde stoji da je to momakpo imenu Guiteau.Mene bogami vraљkipodsjeжa na Engleza!Opet, ne ћelim da vrijeрam,ali predlaћem da ova zemlja......izabere kralja ili иak kraljicu,a ne predsjednika.Nitko nije dovoljno brz daupuca kralja ili kraljicu.Veliиanstvenost kraljevstva, znate...Moћda ne ћelite da vrijeрate, gospodine......ali to иinite priliиno grubo!0va zemlja ne treba nikakvu kraljicu.- Kad sam o kraljicama...- Uљuti, Joe!Љta ti je, Ћedni?0vaj smrad...Moћe biti da je tajsmrad Englez Bob.Radi za Ћeljeznicuubijajuжi Kineze.Moћda иeka da neki ludi kaubojtakne svoj piљtolj......da bi mogao da ga ubije!Da li je to istina, gospodine?Da li ste vi Englez Bob?Fazani...</se>
  </para>
  <para id="15">
    <se lang="ara" variant_id="0">еб ГдК (ИжИ ЗбЕдЯбнТн) їШЗЖС ЗбПСшЗМПЪждЗ дХнП ИЪЦ ШнжС ЗбПСшЗМЪФС ШбЮЗКбдМЪбеЗ ПжбЗСЗр жЗНПЗр бЯб ШнСУжЭ ГХнП гд ГМб ЗбгбЯЙжГдК гд ГМб ...... ГнЗр ЯЗдеРЗ ЛгЗднЙ бн жжЗНПЗр бЯГЪШдн 7 ПжбЗСЗКЕХЗИЗК ИЗСЪЙ ...... бСМб ЕдЯбнТнбЗ ФЯ ГдЯ ЯдК гКГЛСЗр ИНТдЯ ...... ИУИИ ЕХЗИЙ СЖнУЯеРЗ КГЛнС ЗбШЮУжЗбгУЗЭЗК ЗбИЪнПЙгЗРЗ КЭЪбїКЮдЪ ЗбдЗУ ИГд нЮКбжЗ ЗбФНХнЗК РЗК ЗбдЭжРЕде НЮЗр ИбП егМнеРЗ ЗбСЖнУ ЗбЛЗдн ЗбРн нЫКЗб ОбЗб ЪФСнд УдЙрбнУ ГгСЗр гКНЦСЗр ЕШбЗЮ ЗбдЗС ЪбмЗбФОХнЗК РЗК ЗбдЭжР</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">10 puta!I recimo...dolar po fazanu.Ja жu pucati za kraljicu, a vi za......za koga bilo.8 za mene, 1 za vas.To iznosi 7 vaљih ameriиkih dolara.Vraљki dobro pucate......za Engleza.Nema sumnje da vam je naciljanje utjecala ћalost......zbog ranjenog predsjednika.To je zbog klime.I tih paklenih razdaljina.A љto to?Navodi ljude da pucajuna osobe na visokim poloћajima.Vatreno oruћje zabranjenoNecivilizirano je upucatiugledne osobe.</se>
  </para>
  <para id="16">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗбгЪРСЙ ГнеЗ ЗбУЗПЙЗбЮЗджд нбТгЯгЗ Гд КУбгЗ МгнЪ ГУбНКЯгЗ ...... Ебм ЗбУбШЗК ГЛдЗБ ЗбТнЗСЙЗбУбШЗКїГдЗ ГЦгд бЯ ГнеЗ ЗбФЗИ ...... ИГдн ГдЗ жСЭнЮн бЗ дНгб Гн ГУбНЙ ФОХнЙдЪКгП Ъбм ЗбджЗнЗ ЗбНУдЙ бГХПЮЗЖдЗеСЗБЗКнЗ ЕбенЎ ЗбМж НЗС МПЗрЕд ЯдК УГКЪСЦ бШбЮ дЗСнЭЕдн ГЭЦб ЗбНС Ъд ЗбИСПЯб ЗбГгжС ГЯЛС ГбгЗр Эн ЗбИСП- ЕРЗ ГХИК ЕИеЗгЯ ...- ГУЯК нЗ (ЭЗКн)- ЯдК ГЮжб ЭЮШ ...- бЮП ЪЗП (ЯбЗнП)- ИСЭЮЙ (бнКнб Инб) ї- ЯбЗКИЗр- еб дЩЭК УбЗНн ЗбЬ"СнгдМКжд" ї- дЩнЭ жгЪгСГнд (бнКнб Инб) ИНЮ ЗбУгЗБїнИдн ФСЭКе ЗббЪндЙнИдн ФСЭКеїЕд ЯдК УККЪСЦ бШбЮ дЗСнЭГнегЗ КЭЦбЎ ЗбНС Гг ЗбИСПїбд ГКЪСЦ бШбЮ дЗСнГеж ЮЗПгїИЗбШИЪ еж ЮЗПгбЮП ЪгСК еРЗ ббКжбЗ ГЛЮ Эн ГНП ЪдП КЪгнС УбЗНн ЮИб ЗбЮКЗбгЗРЗ ЮЗбї(бнКнб Инб) ЮЗб ИГде ЯЗд нИдн ФСЭКеГСГнКеїЯЗд гЪгСЗрбПнЯ ЛбЗЛЙ гУПУЗК жРСЗЪ жЗНП ЭЮШбЗ ГСнП Гд ГКЪСЦ ббЮКббЪПг гЮПСКн Ъбм СП ЕШбЗЮ ЗбдЗС</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Oprpstite, gospodo...Zakon zahtjeva predaju osobnognaoruћanja nadleћnim vlastima.Nadleћnim vlastima?Uvjeravam vas, ni ja ni moj pratilacne nosimo uza se vatreno oruћje.Uzdamo se u blagonaklonostbliћnjega svoga......i podnoљljivost gmazova.Nenaoruћani, ma nemoj!Kriste, kako je vruжe!Ako sam upucan, bolje dami je vruжe nego hladno.Sve boli viљe kad je hladno.Kad se pogodiљ u prst...Љuti, Debeli!Clyde se vraжa.- Sa Malim Biliom?- Ne.Sranje!- Oиistili ste mi "Remingtonku"?- Oиistili i napunili.Gde je Mali Bili, zaboga?Gradi prokleti nastreљnica.Gradi nastreљnicu?!Ako te upucaju, da li biradije da je toplo ili hladno?Neжe me upucati.On dolazi, je li?Jasno da dolazi.Upravo sam ga napunio!Ne vjerujem nikome kad mipuni piљtolj pred okrљaj.Љto je rekao?Mali Bili? Nije niљta.Kaћe da si gradi nastreљnicu.- Da li si ti vidio ono?- Bio je posve pun.Clyde... Imaљ tri piљtolja,a samo jednu ruku!Ne namjeravam da poginem samozato jer nisam mogao da uzvratim.Na иitavoj prokletoj nastreљnicinema nijednog pravog kuta!Doduљe, ni na иitavoj kuжi!</se>
  </para>
  <para id="17">
    <se lang="ara" variant_id="0">ИЗбГНСм жбЗ Эн ЗбИнК ИГЯгбеЕде ГУжГ дМЗС Ъбм ЗбЕШбЗЮГбг нЮб ФнЖЗрїУГб Ъд гЩеСегЗЎ бнУ ЕбЗСИгЗ нЯжд ЮЗУнЗрбЯде ИЗбКГЯнП бнУ дМЗСЗрСИгЗ бнУ ИеРе ЗбЮУжЙ ...ГИПЗ Где ОЗЖЭЗрї(бнКнб Инб) їОЗЖЭЗрїбг дСЗе ЮШ нжЗМе гЛб ГжбЖЯ ЗбСМЗбЮКбЙ(бнКнб Инб) КУЗЭС Ебм "ЯЗдТЗУ" ж "КЯУЗУ" ГнеЗ ЗбЭКнЗдбЮП Ъгб Эн ИбПЗК ЮЗУнЙЯдК ГКУЗЖб жНУИЗбМгнЪ нКгбЯе ЗбОжЭбг нЯд ОЗЖЭЗр нЗ ЭКнЗдЯб гЗ Эн ЗбГгС Где бнУ дМЗСЗредЗЯ ЗбЯСЗгЙ Эн ЗбЪЗЖбЙ ЗбгЗбЯЙЗбКн КгдЪ ЕгЯЗднЙ ЕЫКнЗбегЕРЗ жМеК гУПУЗр дНж гбЯ Гж гбЯЙ ...... ЯЗдК нПЗЯ КСКМЭЗд ЯГдегЗ гФбжбКЗдбг ГЯд бГжМе гУПУЗр дНж Гн ГНПУнЗУЙ НЯнгЙбЯд Ед ЭЪбКеЗЎ ЭГдЗ ГЦгд бЯ ...... ИГд гМСП СДнКЯ ббгбЯУКМИСЯ Ъбм ЗбЪПжб Ъд ЭЯСЙ ЕСЗЮЙ ЗбПгЗБУКгбЖЯ .. ЯнЭ ГЮжбеЗїЗбСеИЙГгЗ ЗбСЖнУ ...ЭбгЗ бЗ КЮКб ЗбСЖнУїЕНКЭЩ ИЗбИЗЮнКбЯ ЗбЭЗКдЙ (ГбнУ)ЎГОИСдн ЪдеЗ ЛЗднЙрГУЭб ЗбФЗСЪ Ебм НЗдЙ "ЫСнбн"НПнЮЙ жХЗбЙ ЕУКЮИЗб ЗбИбнЗСПЮб ГдЯ КСнП бЪИ ЗбИбнЗСПЗбИбнЗСПїНКм жЕд ЯдК бЗ ГжП ЗббЪИї</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Niљta nije rekao?Pitao je kako izgledaju.Moћda jeste иvrst,ali stolar nije.Moћda baљ i nije иvrst.Izgledao ti je uplaљeno?Mali Bili? Uplaљen?Nismo ga nikad vidiliprotiv ovakvih......ubojica.Mali Bili dolaziiz Kansasa i Teksasa, momci.Radio je u gadnim gradovima.Samo se pitam...Svatko se moћe uplaљiti.Nije bio uplaљen, momci.Jednostavno nije stolar.U kralju postoji dostojanstvo......koje iskljuиujevjerovatnost atentata.Naciljate li piљtoljem......u kralja, ruke bi vamse tresle kao oduzete.Ne bih ja ciljao ni u koga.To je mudra politika.Ali kad i biste, uvjeravam vas,sam bi vam prizor veliиanstva......odagnao sve pomisli nakrvoproliжe. Ostali biste da stojite......kako da to kaћem......u strahopoљtovanju!Ali predsjednika...Zaљto ne ubiti predsjednika?Zadrћite ostatak.Ta osoba, Jagodna Alice,molim ponovite...Niћe u ulici do GreelyjevaBeer Gardena i biljara.Recite da ћelite partiju biljara.Biljara?Mada mi se ne igra?Nije vaћno. Spalili su stol '78.Kao drvo za grijanje.Jasno... Sasvim jasno.</se>
  </para>
  <para id="18">
    <se lang="ara" variant_id="0">гНЮгНЮ КгЗгЗрУнП (ИжФЗгИ)Ў ГЪКЮП Гд ЯГУЗр гд ЗбФЗн ...гСНИЗр нЗ (ИжИ)ГнеЗ ЗбЭКнЗдЎ еРЗ еж (ИжИ ЗбЕдЯбнТн)УНЮЗргС жЮК ШжнбГКОбХК гд ЗбХнднндїгСНИЗр нЗ (Инб)ЩддКЯ гнКЗрГСм ИГдЯ НбЮК ФЪС РЮдЯЯдК ГКРжЮ ЗбФжСИЙ бУЗЪКнд ИЪП ГЯбеЗНЮнЮЙрЎ гЗ УгЪКе ЪдЯ ...... ГдЯ УЮШК гд НХЗдЯжГдК Лгб ИЗбШИЪжГдЯ ЯУСК СЮИКЯ ЗббЪндЙУгЪК РбЯ ИдЭУн нЗ (ИжИ)бПСМЙ Гдн ЩддКдн гнКЗрНКм ЕЯКФЭК Гдн Эн "дИСЗУЯЗ"гд ХПнЮЯї(ж. ж. ИжФЗгИ)ГЮПг бЯ (бнКнб Инб ПЗЫнК)жГХПЮЗЖе ИЗбШИЪгд "днжКд" Ў "еЗнТ" ж "ГИнбнд" їИФНге жбНгеГКЪгб бХЗбН ЗбУЯЯ ЗбНПнПнЙ ГнЦЗрнЗ УнП (ИжФЗгИ) їИб ГЯКИ .. ГЯКИ ...ЗбОШЗИЗКїЗбЯКИ нЗ (Инб)Ў ЗбЯКИНЮнЮЙр ...... еж нЯКИ УнСКн ЗбРЗКнЙбг ГЯд бГЭЪб РбЯ Ед ЯдК ИгЯЗдЯ ...... нЗ УнП (ИжФЗгИ)</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Ћivio, Bobe.Momci, ovo je Englez Bob.Dovraga tava i jaja...Dugo se nismo vidjeli, Bobe.Ponestalo ti je Kineza?Mislio sam da si mrtav!Vidim da si obrijao bradu.Kuљao sam juhu i dva satanakon љto sam je pojeo.Zapravo sam иuo......da si pao s konja.Pijan, svakako......i da si slomio prokleti vrat.I ja sam to иuo, Bobe.Dovraga, mislio sam da sam mrtav.Do saznanja da sam tek u Nebraski.Ko ti je on?W. W. Beauchamp.0vo je Mali Bili Daggett.I prijatelji, svakako.Iz Newtona, Haysa? Iz Abilenea?Osobno.I vi radite za Ћeljeznicu?Ja piљem...Pisma?Knjige, Bilie.Zapravo......on je moj ћivotopisac.Ja ne bih na vaљem mjestu.To je samo knjiga...Knjiga?Znaиi da vi momci znate da иitate.Љto znaиi da ste vidjelinatpise da valja predati oruћje.Ali, rekli ste mladom Andyju...</se>
  </para>
  <para id="19">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЯКЗИїеРЗ нЪдн ИГдЯгЗ КУКШнЪЗд ЗбЮСЗБЙ ГнеЗ ЗбЭКнЗдггЗ нЪдн ИГдЯгЗ ЮСГКгЗ ЗббЗЭКЗК ...... ЗбКн КЭнП ИГд КУбгЗ ГУбНКгЯЗбЯд ЯгЗ ГОИСКгЗ ЗбФЗИ (ВдПн) ...ГдЯгЗ бУКгЗ гУбНндЎ ГбнУ ЯРбЯїбнУ НЮЗр нЗ (Инб)бПн УбЗН "ИнУгнЯС"Ў бЯд РбЯ бд нЮбЮЯГбнУ ЯРбЯїЕд бг КСЗеЎ ИЗбГНСм Ед бг КУгЪеГОФм ЪЯУ РбЯ нЗ (ИжИ)бЗ ГНИ Гд ГхНЗШ ИЗбГУбНЙ ЗбдЗСнЙКжО ЗбНРС нЗ Идн(КФЗСбн)КЭНХ Зн джЪ гд ЗбЯКИ нНгбе ЗбУнП (ИжФЗгИ)ЕНСХ Ъбм ГбЗ ККИбббЗ ОПЗЪ нЗ (бнКнб Инб)Мб гЗ бПне еж еРЗ ЗбЯКЗИжИЪЦ ГПжЗК ЗбЯКЗИЙ"ИШЙ ЗбгжК" їИб ПжЮ"ЗбПжЮ"ШЗИ гУЗДЯг ГнеЗ ЗбУЗПЙУГХЗПС ЗбУбЗН нЗ (ИжИ)</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Zapravo nismo, Bilie.lmam "mirotvorca" , ali to teneжe brinuti, zar ne?Ako ga ne vidiљ,posebno ako ga ne иujeљ.Bojim se, Bobe......ne volim oruћje ovdje.Jako oprezno s njim, sine.Vidi kakve to knjige nosig. Beauchamp.Pazi da se ne skvasiљ.Ne laћu, Mali Bilie.Ima samo pribor za pisanjei ovu knjigu."Patka smrti"?Vojvoda...Vojvoda, Bilie.Prijatan dan, gospodo.Uzet жu taj .32, Bobe.Ne, Mali Bilie.Ostavit' жeљ mena milost neprijateljima.Neprijateljima, Bobe?Opet si priиao o kraljici?Na Dan nezavisnosti?!</se>
  </para>
  <para id="20">
    <se lang="ara" variant_id="0">УККСЯдн КНК СНгЙ ГЪПЗЖнГЪПЗБїГЯдК ККНПЛ Ъд ЗбгбЯЙ ЛЗднЙрїЭн ЪнП ЗбЕУКЮбЗбїГЩдЯ КЪКЮП Гдн ГСЯбЯбЯдн бЗ ГЭЪбгЗ ГЮжг Ие еж ЗбКНПЛГКУгЪднїГКНПЛ гЪ МгнЪ ГжЫЗП "ЯЗдТЗУ"гЪ МгнЪ ГжЫЗП "гнТжСн"жМгнЪ ГжЫЗП ..."ФЗннд"ГЮжб: "бЗ гЗб гЪ ЗбЪЗеСЗК"жЕд ЯЗд гЪедЎ ЭбЗ ГНП нУЪм Ебне ...... Ъбм ГнЙ НЗбЕбЗг КдЩСждїЕдХСЭжЗ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Ali nije tako!Ja samo priиam......иujeљ?!Priиam nitkovima u Kansasu!I svim nitkovima u Missouriju!I svim nitkovima......u Cheyenneu!Kaћem da u drolja nema zlata!A i da ima, bolje da ne dolaze po njega!Nikako!Љta svi gledate?!Marљ odavde!Gledajte svoja posla!Ideљ li kad u grad?Povremeno.Prodam svinju, uzmem namirnice.</se>
  </para>
  <para id="21">
    <se lang="ara" variant_id="0">(жнб)ГРеИК ГИПЗр Ебм ЗбИбПЙїЭн ЗбгдЗУИЗКїбИнЪ ЗбОдЗТнСЎ Гж бФСЗБ ЗбЕНКнЗМЗКГЪднЎ Гд КЮЦн жЮКЗр гЪ ЕгСГЙЯбЗбЗ ГРеИ ГИПЗр ббИбПЙ бРбЯСМб гЛбнїЯн ГНХб Ъбм ЕгСГЙнМИ Гд ГПЭЪ беЗбнУ гд ЗбХжЗИ Гд КФКСнед(ЯбжПнЗ)Ў СНгеЗ Зббебг КЯд бКСнПдн Гд ГЭЪб ФнЖЗр ЯеРЗМб гЗ негдн Гд ГЪнб ГИдЗЖн ЭНУИКгЗСУ ЪЗПКЯ ЗбУСнЙ ЭНУИїбЗ ГНКЗМ бРбЯ ИеРе ЗбПСМЙ(жнб)ЗббЪдЙЎ ФОХ гЗ нШбЮ ЪбндЗ ЗбдЗСГМбеб ГхХИКїЕХШПг СГУн Ннд УЮШК гд НХЗднбг нЪП нШбЮ дНждЗнШбЮ ЗбдЗСЪбм ЗбШСнЮ едЗЯбгЗРЗ нШбЮ ЗбдЗС едЗЯИНЮ ЗбМНнгїбЗ КУГбднГКЩддЗ ПОбдЗ НЮб ФОХ гЗїбг ГСм Гн ТСЪнШбЮ ЪбндЗ ЛЗднЙрнШбЮ ЗбдЗС ИМгнЪ ЗбМеЗК</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Ne, po to nikad ne idem u grad.Иovjek kao ja?Иovjek kao ja morao biza to da plati.A nije u redu kupovati meso.Claudia, poиivala u miru,ne bi rado da to иinim.Poљto sam otac i to...Samo se sluћiљ rukom?Ne nedostaje mi to toliko.Dovraga, neko puca na nas!Sranje! Pogodio te je?Ne. Udario sam glavompadnuvљi s konja.Viљe ne puca na nas.Puca posve na drugu stranu.U kog to vraga tamo puca?Vrag me odnio ako znam.Valjda smo u tuрem polju.Nisam vidio niљta posaрeno.Opet puca na nas!Puca po иitavom obzorju!Иekaj, otkrit' жeљ nas!Hej, Kide!Kid!? Kid puca na nas?Kide, ja sam...Wili Munny!Kog vraga puca na nas?Da li si to ti?Ja sam!Ne pucaj viљe na nas, иujeљ?</se>
  </para>
  <para id="22">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГнеЗ ЗбЭКмЭКмїГеж РбЯ ЗбЭКм гд нШбЮ ЪбндЗ ЗбдЗСїГнеЗ ЗбЭКмЎ еРЗ ГдЗ (жнб гЗдн)бгЗРЗ нШбЮ ЪбндЗ ЗбдЗСИНЮ ЗбМНнгїГеРЗ ГдКїГМбЎ еРЗ ГдЗбЗ КШбЮ ЪбндЗ ЛЗднЙрГКУгЪднїгд ЗбРн ИСЭЮКЯ нЗ (жнб)їЕде (днП бжЫЗд)Ў ФСнЯн гдР ЗбЮПгбЗ КШбЮ ЪбндЗЎ ГКУгЪднїУдХб Ебм НХЗдндЗ Лг дГКн ЕбнЯбд КШбЮ ЗбдЗС ЛЗднЙрГбнУ ЯРбЯїЯбЗЎ бд ГЭЪбШЗСПК еРЗ ЗбНХЗд ЗббЪнд бгнб ИГЯгбе- бгЗРЗ ГШбЮК ЗбдЗС ЪбндЗї- ЩддКЯгЗ ККЪЮИЗднеРЗ ХНнНЮбК ИГддн ЕРЗ ЫнС СГнн ...бг дЮб ФнЖЗр Ъд ФСнЯ ЛЗбЛ нЗ (жнб)еРЗ (днП бжЫЗд)еРЗ ЭКм "УЯжбЭнбП" ЕИд ГОж (ИнК УЗКЗж)СГнК СМбЗд нКЪЮИЗднЩддК ГдЯгЗ ЮЗПгЗд бЮКбнбг дКНПЛ Ъд Гн ФСнЯ ЛЗбЛедЗЯ СЗЪнЗ ИЮСЎ нУКНУд Гд дЯжд ЛбЗЛЙЭн НЗбЙ Гд бПнег ГХПЮЗБИжУЪн ЗбКЪЗгб гЪегЗ бжНПнбЗ НЗМЙ бЛбЗЛЙ(днП) ЮдЗХ ИЗСЪ Эн ЕШбЗЮ ЗбдЗСнгдЯе Гд нХнИ Ънд ШЗЖСЗр нНбЮЪбм ЗбГЮб ГЭЦб гдЯ- ГдК бг КЮКСИ НКм- бЗ КбгУ ИдПЮнКн ГнеЗ ЗбСМбЯдК Гджн Гд ГКЭНХеЗ бЯСИгЗ ЕбКжм ИеЗ ФнБбг нбКж ФнЖЗрЯдК КШбЮ Эн МгнЪ ЗбМеЗК</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Ned Logan, moj stari partner.I ne pucaj na nas, иujeљ li?Skupit' жemo konje i doжi жemo tamo.Neжeљ da pucaљ, je li?Ne, neжu.- Jurio sam konja prokletu milju!- Kog si vraga pucao na nas?- Mislio sam da me pratite.- I jesmo.- Rekao si, ako se predomislim...- Nisam govorio niљta o partneru.0vo je Ned Logan.Schofield Kid, roрak Petea Sothowa.Vidio sam da me pratite imislio da ћelite da me ubijete.0 treжem nismo govorili.Dva su kauboja. Bolje da smonas trojica, ako imaju prijatelje...Mogu ja njih dvojicu sam.Ne trebaju trojica.Ned vraљki dobro puca.Pogaрa pticu u letu u oko!Svakako bolje od tebe, Kide.Nisi bio ni blizu!Ruke s moje puљke, gospodine!Htjeo sam da ti je provjerim.Pomislio sam da je iskrivljena.Nije iskrivljena!Pucao si po иitavu boћjem svijetu!Podjeliжeљ svoj dio s njim?Mislio sam, na tri dijela.Pogreљno si mislio.Oprosti za tvoje vrijeme, Nede.Vraжaљ se s njim?On mi je partner.Ne ide li on, ne idem ni ja.Koliko iznosi treжina?</se>
  </para>
  <para id="23">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЩддК Гд ЛбЗЛКдЗ УнКЮЗУгОШГВУЭ Гдн ГеПСК жЮКЯ нЗ (днП)ГУКЪжП гЪеїЕде ФСнЯнЕд бг нРеИЎ Эбд ГРеИ ГдЗ ГнЦЗргЗРЗ УКЯжд ЗбдКнМЙ Ед КЮЗУг ЛбЗЛКдЗїКИЗргЗ ЗбРн нЫЦИЯїЕбЗг КдЩСїЕбЗг ГдЩСїЕбм ЗбЫнжгндЩС Ебн ЗбЫнжг Ян нЪСЭ гЗ ЕРЗ еИК ЪЗХЭЙИжУЪн Гд ГСЗеЗЯдК ХЗЖИЗр Ннд ЫнСК СГнЯ ГнеЗ ЗбЭКм</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Koga vraga se ti nerviraљ?- Љto to uopжe gledaљ?- Gledam?U oblake, Kide.Gleda oblake,oluja nam je za leрima.Te sam oblake vidio.Mudro je љto si se predomislio.Dobro pucam iz te puљke.Vidiљ onog sokola gore?Mogu da ga pogodim iz prve.Mogao bih i ja,da mi se troљi metak.Nema nikakvog sokola, Kide.Ne vidiљ ti ni govno!Vidiљ svoju иuturu?Koliko daleko vidiљ?- Dovoljno daleko.- Ne idemo da pucamo u иuture! Koliko?- 100 metara?- Viљe!- Vidiљ li onaj hrast?- Jebi se!- Slijep je, Wilie!- Nisam slijep!Seronjo!Prestanite!Koliko daleko vidiљ,50 metara?Tako ti....,50 metara vidim, Wilie!Dovoljno da mogu da upucamovoga seronju pred sobom!Polako!Иujeљ, Nede?Kid vidi 50 metara. Dobro...Isuse!50 metara жe biti dovoljno.Krenimo dalje.</se>
  </para>
  <para id="24">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГМбГдЗ ИЗСЪ ИНЮ Эн ЕШбЗЮ ЗбдЗС ИеРе ЗбИдПЮнЙГКСм еРЗ ЗбХЮСїИжУЪн ЕХЗИКе ИШбЮЙ жЗНПЙ  ЭЮШжГдЗ ГнЦЗр ИжУЪн ЭЪбеЗ нЗ (днП)Ед ЯдК бЗ ГгЗдЪ ЕеПЗС СХЗХЙбЗ нжМП ХЮС ГнеЗ ЗбЭКмбЗ КСм ИНЮ ЗбМНнгГбнУ ЯРбЯїГКСм ТгТгнКЯїгЗ гПм СДнКЯїгЗ нЯЭн- бд дХнИ ЗбТгТгнЗКЎ гЗ ЗбгПмїгЖЙ нЗСПЙїГЯЛС- ГКСм еРе ЗбФМСЙ едЗЯї- КИЗр бЯ нЗ СМб- Еде ГЪгм нЗ (жнб)- бУК ГЪгм ГнеЗ ЗбжЫПЗбВд КгебгЗ гПм СДнКЯ ГнеЗ ЗбЭКмїОгУжд нЗСПЙїнгЯдЯ Гд КСЗед Ъбм РбЯ нЗ (жнб)ГСм ИгЗ Эне ЗбЯЭЗнЙ бГЮКб еРЗ ЗбжЫПКгебГУгЪК РбЯ нЗ (днП) їЗбЭКм нУКШнЪ ЗбСДнЗ НКм 50 нЗСПЙНУдЗрнЗ ЕбенОгУжд нЗСПЙ УКЭн ИЗбЫСЦбдКНСЯ ЗбВднИПж ГдЯ жЗМеК гжЗЮЭ ХЪИЙ нЗ (ИжИ)еб ЮКбК ЗбУИЪЙ МгнЪегїГг ГХИК ИЪЦег ЭЮШїГеРЗ ГдК едЗ Ъбм ЗбЫбЗЭї"ИШЙ ЗбгжК" їИб ПжЮ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Pobio si ih svu sedmoricu,ili si tek okrznuo nekoliko?0tiskali su te na omotu?"Patka smrti"?Ne, vojvoda..."Vojvoda smrti".Uvek si bio vrag sapiљtoljem, ali sedmoricu...Љtitio si onu ћensku?Kako se to radi?Vidite, u izdavaљtvu jepoћeljna odreрena......sloboda prilikomopisa prizora s omota.To je iz trћiљnih razloga, itd...G. Beauchampu, to љto piљene razlikuje se puno od slike.Uvjeravam vas, g. Daggette......da su dogaрaji opisanipo sjeжanju oиevidaca.Oиevidaca?Mislite na Patku liиno.Vojvodu...Ja kaћem Patku!"Uvrijedio si иast oveprelijepe ћene, Corcorane......reиe Patka......moraљ da se izraziљ ћaljenje......ali Corcoran Dva-piљtoljanije htio ni da иuje......psujuжi, posegnu za piљtoljimai vjerovatno bi ga bio ubio......ali Patka je bio brћi i vruжimeci bljesnuљe iz njegovih љestaka."Ja to smatram toиnimopisom dogaрaja.Dobro, postoji poezija u jezikukojoj ne mogu da odolim.Bio sam u salunu "Plava boca"u Wichiti......one veиeri kad je Englez Bobubio Corkyja Corcorana.Vas tamo nisam vidio.</se>
  </para>
  <para id="25">
    <se lang="ara" variant_id="0">бШЗбгЗ ЯдК ИЗСЪЗр Эн ЕУКОПЗг ЗбгУПУбЯд УИЪЙ .. СИЗебКНгн КбЯ ЗбгСГЙЯнЭ ИНЮ ЗбМНнг ЭЪбК РбЯїЕде ГгС ГУЗУн Эн ГЪгЗб ЗбдФС ...... Гд дЦЪ КЪбнЮЗр гЛнСЗрЪбм ХжСЙ ЗбЫбЗЭбЪПЙ ГУИЗИ гдеЗ ЗбКУжнЮУнП (ИжФЗгИ) НУИ гЗ ЮСГКбЗ ЭСЮ Инд ЗбЯКЗИЙ жЗбХжСЙИжУЪн Гд ГДЯП бЯ нЗ УнП (ПЗЫнК) ..... Гд ГНПЗЛ ЗбЮХЙ ГОРдЗеЗ Ъд ФежП ЪнЗд- ФежП ЪнЗдї- ГМб нЗ УнПнКЮХП ЯЗбЬ "ЗбИШЙ" ИдЭУеїЗбПжЮГЮжб: "ЗбИШЙ"бЮП ГедК ФСЭ еРе ЗбгСГЙ ЗбМгнбЙ нЗ (ЯСЯжСЗд) "ЮЗбеЗ "ЗбИШЙ""ЪбнЯ Гд КЪКРС""бЯд (ЯСЯжСЗд Рж ЗбгУПУнд) бг нЪС ЕдКИЗеЗр"" ГФеС гУПУне жеж нУИ жЯЗП нЮКбе ...... бЯд "ЗбИШЙ" ЯЗд ГУСЪ жГОР нШбЮ ЗбСХЗХгд гУПУе ЗбСенИ"ГЪКИС РбЯ жХЭЗр ПЮнЮЗр бКХжС ЗбГНПЗЛбМГК Ебм ЗбГУбжИ ЗбФЪСнЗбРн бг ГУКШЪ гЮЗжгКеУнП (ИжФЗгИ) ...... ЯдК Эн НЗдЙ "Ибж ИжКнб" Эн "ЭнКФнКЗ" ...... ИКбЯ ЗббнбЙ Ннд ЮКб (ИжИ ЗбЕдЯбнТн)(ЯжСЯн ЯСЯжСЗд)бг ГФЗеПЯ едЗЯ ...... жбг ГФЗеП ЕгСГЙ ...... жбЗ ГнЙ ЕШбЗЮ дЗСжбЗ ГнЗр гд РбЯ- ГЯдК едЗЯї- ГМбЎ ЯдК едЗЯГжбЗр ...... (ЯжСЯн) бг нНгб гУПУнд ЮШСЫг Где ЯЗд нУКШнЪбЯде ЯЗд нПЪм (ЯСЯжСЗд Рж ЗбгУПУнд)ЗбЯЛнСжд ЯЗджЗ нПЪжде ИеРЗ ЗбЕУг</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">...niti revolveraљa sa dva piљtolja.- Niљta od ovoga.- Bili ste tamo?Da, bio sam.Prvo i prvo......Corky nije nosio dva piљtolja,premda je trebalo.Ali zvali su gaCorcoran Dva-piљtolja?!Doista su ga mnogi tako zvali,ali ne zbog dva piљtolja.Imao je kitu......duћu od cijevinjegovog "Walker Colta".A uvredu je uиinio kad ga jegurnuo u francusku damu......na koju se napalio Englez Bob.Kad je Corky uљao u "Plavu bocu",prije nego љto je shvatio љto se dogaрa......Bob zapuca na njega!I promaљi, jer je skroz pijan!Metak je uspaniиio Corkyja,i ovaj je postupio pogreљno.Tako je ћurio, da jeupucao svoj noћni prst!U meрuvremenu, Bob je......dobro naciljao i opaliojoљ jednom.Ali je promaљio, mrtav pijan!Pogodio je ogledalood 1.000$ kod љanka."Patka smrti" je mrtav иovjek......jer Corky postupa kako treba.Cilja veoma oprezno.- Bez ћurbe...- I?"Walker Colt" mu je eksplodiraou ruci, иesta grjeљka tog modela.Da je Corky imao dva piљtoljaumjesto samo velike kite......odbranio bi se do kraja.Иekajte malo...Englez Bob ga je ubio,a ovaj nije imao ni...Bob nije иekao da Corkyjunaraste nova ruka!Ne, samo mu je priљaoveoma polako......jer je bio pijan......i prostrijelio gatoиno kroz jetru.</se>
  </para>
  <para id="26">
    <se lang="ara" variant_id="0">" ГЪЬКЬРС ЪЬд КЬСМЬгЬЙ еЬРЗ ЗбЬМЬТБ "" ГЪЬКЬРС ЪЬд КЬСМЬгЬЙ еЬРЗ ЗбЬМЬТБ "" ГЪЬКЬРС ЪЬд КЬСМЬгЬЙ еЬРЗ ЗбЬМЬТБ "" ГЪЬКЬРС ЪЬд КЬСМЬгЬЙ еЬРЗ ЗбЬМЬТБ "" ГЪЬКЬРС ЪЬд КЬСМЬгЬЙ еЬРЗ ЗбЬМЬТБ "" ГЪЬКЬРС ЪЬд КЬСМЬгЬЙ еЬРЗ ЗбЬМЬТБ "" ГЪЬКЬРС ЪЬд КЬСМЬгЬЙ еЬРЗ ЗбЬМЬТБ "" ГЪЬКЬРС ЪЬд КЬСМЬгЬЙ еЬРЗ ЗбЬМЬТБ "" ГЪЬКЬРС ЪЬд КЬСМЬгЬЙ еЬРЗ ЗбЬМЬТБ "" ГЪЬКЬРС ЪЬд КЬСМЬгЬЙ еЬРЗ ЗбЬМЬТБ "" ГЪЬКЬРС ЪЬд КЬСМЬгЬЙ еЬРЗ ЗбЬМЬТБ "" ГЪЬКЬРС ЪЬд КЬСМЬгЬЙ еЬРЗ ЗбЬМЬТБ "Лг ЪЗФС ЕгСГЙ ЭСдУнЙЯЗд (ИжИ) нНИеЗКбЯ ЗббнбЙ Ннд ПОб (ЯжСЯн) КбЯ ЗбНЗдЙ ...... жЮИб Гд нПСЯ ШИнЪЙ гЗ нНПЛГШбЮ (ИжИ) ЗбдЗС ЪбнебЯде ГОШГ ЗбеПЭ НнЛ ЯЗд ЛгбЗрЗбСХЗХЙ ГЭТЪК (ЯжСЯн)ЭЭЪб ФнЖЗр ЫнС гдЗУИЗржЦЪ нПе Ъбм УбЗНе жеж Эн ЪМбЙ гд ГгСеЭГХЗИ ЕХИЪ ЮПгеЭн еРе ЗбГЛдЗБЎ ХПнЮдЗ (ИжИ) ...... ГШбЮ ЗбдЗС Ъбне ЛЗднЙр ...... бЯде ГОШГ ЗбеПЭ НнЛ Где гЗТЗб ЛгбЗрЭГХЗИ ЗбгСВЙ РЗК ЗбГбЭ ПжбЗС ИКбЯ ЗбНЗдЙ"ИШЙ ЗбгжК" ЯЗд Эн ЪПЗП ЗбгжКм ...... бГд (ЯжСЯн) ЭЪб ЗбХжЗИГФеС гУПУе ИНСХИбЗ ЪМбЙЛг ...гУПУ "жЗЯС" ЕдЭМС Эн нПе ...ЯЗд ЪнИЗр ФЗЖЪЗр Эн РбЯ ЗбШСЗТбж ЯЗд бПм (ЯжСЯн) гУПУЗд ...... ЯЗд бнПЗЭЪ Ъд дЭУе НКм ЗбдеЗнЙгебЗрГКЮХП Гд (ИжИ ЗбЕдЯбнТн) ЮКбеЭн Ннд бг нЯд бПне ...(ИжИ) бг нЯд бндКЩС Гд ндгн (ЯжСЯн) нП МПнПЙКНСЯ Ебм едЗЯ ИИШмБ ФПнП ...... бГде ЯЗд ЛгбЗржГХЗИе Эн ЯИПеКИЗрбЗ ГНИ Гд ГдЗг Ъбм ЗбХОжС</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">- Baљ mi nedostaje moj krevet!- To si rekao sinoж.Sinoж sam rekao da mi nedostaje ћena!Noжas mi nedostaje moj prokleti krevet!Mislim da жe ti uskoro nedostajatii tvoj prokleti krov.Sranje!Onaj posao u oblasti Jackson......to se stvarno dogodilo?Mislim, onako kako priиaju?Koji posao?Dva pomoжnika љerifa ciljajuizbliza puљkama u tebe......bio si u pravom љkripcu.Isukao si piљtolj iobojicu ih poslao u pakao.Zaradio si tek ogrebotinu.Stric Pete nikad nije vidio.......da se neko izvukaoiz takve gabule.Ne sjeжam se.Ne sjeжaљ se?Toиno.Nede......koliko si ti ljudi ubio?Neжeљ da odgovoriљ?A tebe je baљ briga?Moram da znam s kim jaљem,ako upadnemo u љkripac.Koliko si ti ljudi ubio, Kide?Petoricu.Koliko?Petoricu!Ubio sam ih petoricu.</se>
  </para>
  <para id="27">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗбИЗСНЙ ЮбК ИГддн ГФКЗЮ Ебм ТжМКнЗбВд ГФКЗЮ Ебм УСнСнГЩд ЗбФнБ ЗбКЗбн ЗбРн УКФКЗЮ Ебнееж УШН ИнКЯКИЗр(жнб)гЗ НПЛ Эн ИбПЙ "МЗЯУжд" ...... еб НПЛ ИЗбЭЪбїГЮХП еб НПЛ ЯгЗ нСжждїГн ГгСїНндгЗ ХжИ ЗбдЗЖИЗд ИдПЮнКЗегЗ дНжЯЭКгЯдЗ гдЯЭУНИК гУПУЯ жЭМСКегЗжбг КХИ Ужм ИОПФ жЗНПЗбЪг (ИнК) ЮЗб ИГде бг нСм ФнЖЗр ггЗЛбЗрГд нШбЮ ГНПЗр ЗбдЗС Ъбм РбЯ ЗбдНжНУдЗрЎ бЗ ГКРЯС ЗбГгСбЗ ККРЯСїеРЗ ХНнНГОИСдн нЗ (днП) ...Яг СМбЗр ЮКбКїГбд КМнИднїжгЗ ФГдЯ Эн РбЯїЪбн Гд ГЪСЭ НЮнЮЙ гд ГСЗЭЮЭн НЗбЙ ГддЗ КжСШКдЗЯг СМб ЮКбК ГдК ГнеЗ ЗбЭКмї</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Daj zaиepi. Odmori se.E, jeste prgavi k'o stare kvoиke.U stvari je g. Corcoranbrћe potezao od Patke...Od Engleza Boba.Brћe?To mu je i bila grjeљka.Da nije ћurio, ne bi seupucao u noћni prst.Ubio bi Boba.Biti dobar strijelaci brz na piљtolju......ne smeta, ali ne znaиiniљta naspram hladnokrvnosti.Иovjek koji zadrћi razboritosti ne zbuni se pod paljbom......vjerovatno жe vas ubiti.- Ali ako je drugi brћi...- Onda жe poћuriti i promaљiti.Gledajte...Najbrћe љto mogu potegnuti,naciljati i pogoditi na 3 metra.Ako nije љtala.Ali ako ne promaљi?Ubiжe te.Zato je malo opasnihljudi kakav je Bob.Kakav sam ja.Nije baљ lako upucatiиoveka koji uzvraжa.To pojedine zna gadno da zbuni.Pokazat' жu vam neљto.Evo ovdje... Uzmite ga.Hajde, uzmite.Evo kljuиa...Samo me upucajte......pa vi i Bob moћete daodjaљete, slobodni kao ptice.- Da li je napunjen?- Kakva korist ako nije?Prvo ga valja zapeti.</se>
  </para>
  <para id="28">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЯгїОгУЙЮКбК ОгУЙ СМЗбгдег гЯУнЯнЗр еЗМгдн ИУЯндЗрбгЗ бЗ КУЯК жКдЪг ИИЪЦ ЗбджгїЯбЗЯгЗ гКЪЯС ЗбгТЗМ ЯПМЗМКнд ЪМжТКндНЮнЮЙр ..... ЗбУнП (ЯСЯжСЗд) ЯЗд ГУСЪЭн ЕФеЗС ЗбгУПУ гд "ЗбИШЙ" ...ГЮХП (ИжИ ЗбЕдЯбнТн) їГУСЪ їУСЪКе ЯЗдК ОШГебж бг нКУСЪЎ бгЗ ГХЗИ ЕХИЪ ЮПгебЯЗд ЮКб (ИжИ) ЗбЪМжТЕХЫ нЗ СМб ...Гд КЯжд ЮдЗХЗр ИЗСЪЗржУСнЪЗр Эн ЕФеЗС ЗбгУПУ ...бЗ ИГУ ИегЗЎбЯд ЗбГег гдегЗ еж ИСжПЙ ЗбГЪХЗИгд нКУг ИИСжП ЗбГЪХЗИбЗ нХИН ГИПЗр ЪСЦЙр ббдЗС ...... ЯГде ЫнС ЮЗИб ббЮКббЯд Ед ЯЗд ЗбВОС еж ЗбГУСЪ ...ЭУжЭ нКЪМб жнОШЖЕХЫеРе ГЮХм УСЪЙ Ян ГФеС гУПУнжГХнИ Ие Гн ФнБ Ъбм ИЪП ЪФСЙ ГЮПЗгжИЗбШИЪ Эн НПжП еРЗ ЗбгПмжгЗРЗ Ед бг нОШЖїУнЮКбЯбРбЯ бнУ бПндЗ ЗбЯЛнС гд ЗбСМЗб ЗбОШСждГгЛЗб (ИжИ)ГгЛЗбнбнУ ГгСЗру УебЗр Гд КШбЮ ЗбдЗС Ъбм СМбнИЗПбЯ ЕШбЗЮ ЗбдЗСнКжКС ЗбЯЛнС гд ЗбдЗУ Эн еРЗ ЗбгжЮЭ- УГСнЯ ФнЖЗр- КгебГдЩСОР еРЗОРееЗ еж ЗбгЭКЗНЯб гЗ ЪбнЯ ЭЪбе еж Гд КШбЮ Ъбм ЗбдЗС</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Sad morate naciljati.</se>
  </para>
  <para id="29">
    <se lang="ara" variant_id="0">- Геж гхЪгшСї- жгЗ ЗбМПжм Ед бЯ нЯдїЪбнЯ Гд КУНИ еРЗЕУНИеЗбВд ЪбнЯ Гд КжМееенЗЎ жМееЗбВдЎ Яб гЗ ЪбнЯ ЭЪбеГд КУНИ ЗбТдЗПГгС гЛнСЎ ГбнУ ЯРбЯїбг КЦЪ ЕХИЪЯ НКм Ъбм ЗбТдЗПгЗРЗ бж ...гЗРЗ бж ГЪШнКе ЕнЗеїГЪШе ЕнЗеГдК бЗ КСнП ...ГЪШе ЕнЗе</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Sad samo valja povuжi obaraи.Ludo, je li?Ni prst niste stavili na obaraи.Љto ako...Љto ako ga dam njemu?Dajte mu ga.Dajte mu ga!Rekao bih da ga ne ћeli.</se>
  </para>
  <para id="30">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЯдК гХнИЗр Эн ЪПг ГОРе нЗ (ИжИ)ЯдК ЮКбКЯнгЯддЗ Гд дУКЭнП ИИЪЦ ЗбгШСнЗ УнП (ИжФЗгИ)ГнКеЗ ЗбЪЗеСЙ ЗббЪндЙЗбгЪРСЙ ГнеЗ ЗбЭСУГНЦСК еРе Ян дКдЗжбеЗ ИЪП ГдддКен гд ЗбЮКбГЩддЗ УдКдЗжб ЗбИЪЦ ЗбВдбнУ ГдЗбд ГбгУеЗ ЛЗднЙрИСИЯЎ ЭЗбгШС ндегСГЪСЭ РбЯЎ ГЪШ ЗбИЪЦ ббЭКмГКЩд еРЗ ЗбЭКм ЮКб ОгУЙ СМЗб ИЗбЭЪбїЯбЗГКЪСЭ ...НндгЗ КНПЛКгЗ Ъд РЗК ЗбнжгНндгЗ ГгУЯЗ ИЯ жИЬ(ИнК) дЗЖИн ЗбФСШЙ ...ГРЯС ГдЯ ЮКбК ЛбЗЛЙ СМЗб бЗ ЕЛдндбг ГЪП ЯРбЯ нЗ (днП)бУК жЫПЗр ЮЗКбЗр гМдждЗрГгЗ ТбК КЪКЮП Гд ЮКбегЗ УнЯжд ГгСЗр ендЗрїЕд бг дХЪИ ЗбГгС Ъбм ГдЭУдЗГЪШ еРе ЗбгЭЗКнН Ебм ЮЗШЪ ЗбКРЗЯС</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Ubio bih te.Dobro bi nam doљla kiљa.Prokleta bijedna jebena svinjska droljo!Oprosti, stari konju...Ponio sam ovo da imamokad ih ubijemo.Dobro bi nam i sad doљlo.Ja neжu. Viљe to i ne diram.- Daj, pada kiљa!- Znam da pada.Daj malo Kidu.Misliљ da je Kid stvarnoubio petoricu?Ne.Kad je priиao o pomoжnicimakoji su te opkolili i Petea...Sjeжam se da si ustrijeliotrojicu, ne dvojicu.Viљe nisam takav, Nede!Nisam ludi ubojica.I dalje misliљ da жe bitilako ubiti te kauboje?Ako se prije ne podavimo.Kljuиeve dajte otpravniku.On жe Bobu otkljuиati lisice,иim napustite podruиje.</se>
  </para>
  <para id="31">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГбПнЯ гУПУЗКнїГЩдЯ КЪСЭ нЗ (ИжИ) ...... ЕРЗ СГнКЯ ЛЗднЙр УГШбЮ ЪбнЯ ЗбдЗСПЭЗЪЗр Ъд ЗбдЭУбг ГУСЮ ЯЗКИ УнСКЯбЮП СЦн ИЗбИЮЗБ гЪнбг нЯд ИгЮПСже Гд нЯКИ ФнЖЗр бжНПеГбнУ ЯРбЯїЪУм Гд КХЗИжЗ МгнЪЗр ИЗбШЗЪждбЗ ГОбЗЮ жбЗ ЮжЗднджМгнЪЯд ЪЗеСЗКбЗ КНЯгЯг ЗбЮжЗднд жбнУ бПнЯг ФСЭбЗ ЪМИ Гд МгнЪЯг еЗМС Ебм "ГгСнЯЗ"бг нЯд гСЫжИЗр ИЯг Эн "ЕдЯбКСЗ"бУКг ЕбЗ егМгМСП егМ бЪндждЪбнЯг ЗббЪдЙбд нГКн ГНП ...... ИЪП гЗ ЭЪбе (бнКнб Инб) ИРбЯ ЗбЕдЯбнТн(ПнбЗнбЗ)Ў ебЗ дЩЭКн ЗбШЗжбЗКїебЗ ЭЪбКнїЫШн жМеЯЎ бЪб ГНП гЗ нСЦ ИгЪЗФСКЯжбЗ КЦШСнд ббКдЩнЭгЗРЗ нПЪм РбЯ ЗбЫШЗБїЗбдЮЗИГМбЎ ГНХбн Ъбм дЮЗИЗбгШС ЮЗПгНгПЗр ббе(жнб) їГжЗЛЮї</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Valjda znaљ, Bobe...Vidim li te opet, poиet' жuda pucam u samoobrani.Nisam ti oteo ћivotopisca!Ostaje po svojoj volji!Nabijem ja i njega!Kuga vas satrala, bagro smrdljiva!Nemoral i bezakonje!I vi ste, drolje,bez zakona i poљtenja!Nije ni иudo љto ste sviemigrirali u Ameriku!U Engleskoj vas ne bi podnosili!Bagro divljaka!Prokleta divlja bagro!Prokleti bili!Nitko neжe doжi......nakon onog љto je Mali Biliuиinio tom Englezu.Delilah, stolovi nisuиisti. Oиisti ih.Pokrij lice. Moћda te netkopojaљe, pa neжeљ da иistiљ!- Kako zovu prekrivaи lica?- Veo.Da... Nabavi veo!Dolazi kiљa.Hvala Bogu.Sigurno?</se>
  </para>
  <para id="32">
    <se lang="ara" variant_id="0">бЗ бНгб ЗбГУбНЙ ЗбдЗСнЙ Эн "ИнЫ жнУЯн"ФОХ гЗ нУГб ЪдЯ нЗ (ВбнУ)ЗббнбЙїеб ГдКц МЗПЙїЗбШСнЮ гд едЗ нЗ УнПнбЗ ИП Где Эн НЗМЙ гЗУЙ ЕбнбнОСМ Эн Мж ЯеРЗЮЗб: "ЯбЗЎ ГдК гОШЖ нЗ (бнКнб Инб)""еРЗ бнУ (ЯнСбн Мн) жЕдгЗ (ИжИнП Мн)"ЭЮЗг ИКЫннСеЗЎ ЭЮбК бе ...... "(Мнг) ГдК ЯЗРИ жУЗСЮ Онжб"ЭСГм Гд ГНПЗр бд нУЗЪПеЭГОР нИЯн жнКФдМ гСЗСЗр жКЯСЗСЗрЭЮЗб: "ИЗббе ЪбнЯ бЗ КЮКбдн нЗ (Инб)""ГСМжЯ бЗ КЮКбдн"ЮбК: "еРЗ нЛнС ЕФгЖТЗТн ...ЕЭКН ЗбдЗЭРЙ... Гд КСм СМбЗр нНгб гУПУнд жИдПЮнЙ ...... жнИЯн ЯГде ШЭб бЪнд"ГЮКбКе ЕРЗрїЯбЗжбЯд ЯЗд Ъбн Гд ГЭЪббЗ ГНИ еРЗ ЗбджЪ гд ЗбГФОЗХКСЗег Эн ЗбНЗдЗКХЪЗбнЯ жУЗЖЮж ФЗНдЗК УЯЗСмЪгЗб гдЗМг НгЮмнбжНжд ИгУПУЗКегжнКХСЭжд жЯГдег ГФСЗСбЯд бнУ бПнег ФОХнЙбнУ НКм ФОХнЙ УнЖЙбЗ ГНИ ЗбЮКбЙ" ЮКбЙ "Гж ЗбГФОЗХ Ржн ЗбШЗИЪ ЗбжЦнЪГгЛЗб (ИжИ ЗбЕдЯбнТн)бЯд (ИжИ) бг нЯд МИЗдЗрбг нЯд нИЯн гЛб ЗбЬ ...ГнеЗ ЗбФСнЭ ...ЗбГПжЗК бЗ КЯЭнСИгЗ ЪбнЯ Гд КФдЮ ЗбдМЗС</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">UREDBA 14Zabranjeno vatreno oruћjeMomak se raspituje za tebe.Noжas? Zezaљ...0vuda, gospodine.Taj se vraљki napaliokad dolazi po ovom sranju."Ne, varaљ se,Mali Bille!" reиe."Nije to 'Svinuto J',nego 'Vitiиasto J'!"Promjenio je znak.A ja mu rekoh......"Jime, ti si laћovi konjokradica!"Shvatio je da mu oni neжe pomoжi.Poиeo je da plaиe......i jeca i nastavio......"Boћe, molim te!Bille... nemoj da me ubijeљ!"Rekoh: "Jime, zlo mi je!"Otvorite prozor."Odrasli иovek nosidva piљtolja i 'Henrijevku'......a plaиe kao prokleta baba."- I onda ste ga ubili?- Ne.Ali trebao sam.Ne podnosim takve.Vidite ih u gostionicama.Propalice i pijani koиijaљi.Izluрeni rudari.Nose piљtolje iponaљaju se kao lopuћe.Ali bez hrabrosti i karaktera.Иak i bez loљeg karaktera.Ne volim ubojice.Niti ljude bez karaktera.Kao vaљ prijatelj Englez Bob.Ali Bob nije bio kukavica, znate.Neжe se unijeti u lice, cmizdriti...Љerife...Nemam viљe љto da podstavim.Moћda da objesite svog stolara?</se>
  </para>
  <para id="33">
    <se lang="ara" variant_id="0">бЗ КИЗбнгЗ еРЗїЭн бнбЙ ЯеРеїгд ЗбШЗСЮїЗбдЗЖИ (КФЗСбн енЯнС) нЗ (Инб)ЛбЗЛЙ ЫСИЗБ ЮП ПОбжЗ ИбПКдЗ гдР Юбнб нЗ (Инб)жег ЪдП (ЫСнбн)ЕЛдЗд гдег нНгбЗд ЗбГУбНЙбЯг УнУКЫСЮ РбЯ ЗбЭКм ИНЮ ЗбМНнгїГКЩде ...КИПж Эн НЗб гТСнЙГКРЯС (ЕнЫнб еЗдПСФЗК) їГМббЮП СГнКеЕде гнК нЗ (жнб)бЗЎ СГнКе нЗ (днП)СГУе ЯЗд гЭКжНЗрЯЗд нгЯдЯ Гд КСм гЗ ИПЗОбеСИЗеГдК гХЗИ ИЗбНгм- КдЗжб ФСЗИЯ- ЛгЙ ПнПЗд ПЗОб ЗбЯГУУГРеИ ИЗНЛЗр Ъд ЗбЭКмбЗ ИП Гд ИСЭЮЙ ЕНПм ЗбФЗИЗК(жнб) ...Ед КгЯдК ...Ед ГЭбНК Эн ...Гд ГгСН бИЪЦ ЗбжЮКЎ ЭебЗ ...ГбЗ КгЗдЪ Гд ...ГЩдЯ бЗ КСнП ЗбНЦжС</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Nije vaћno.Koji je vrag?Zar u ovakvu noж?!- Ko je, dovraga?- Pomoжnik Charley Hecker!U grad su stigla trojica momaka.Kod Greelyja su.Dvojica imaju piљtolje.Koji vrag toliko treba Kidu?Misliљ li da on gore...Isuse, Wilie......usrano izgledaљ.Sjeжaљ se Eaglea Hendershota?Vidio sam ga.Wili, on je mrtav.Ne, video sam ga, Nede.Glava mu rascopana. Vidilo se unutra.Isuse... Imaљ groznicu.- Popij piжe.- Iz glave su izlazili crvi.Idem da vidim љto ga je zadrћalo.Valjda dobija unaprijedod neke od иasnih dama.Kad bih i ja...Mislim, kad bih mogao da odvojimmalo vremena za sebe...Ti ne bi...?Rekao bih da ne ћeliљ da poрeљ.</se>
  </para>
  <para id="34">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЮбКЎ Убгдн гУПУЯбУК ЛгбЗрКдХ ЗбЮжЗднд Гд КУбг ГУбНКЯ ИгЯКИн ...бнбЗр Гж деЗСЗрГСМН ГдЯ бг КС ЗббЗЭКЙ ИУИИ НЗбЙ ЗбШЮУЯбЗбЯдн бУК гУбНЗргЗРЗ Ъд ХПнЮнЯ ИЗбГЪбмГнНгбЗд ГнЙ гУПУЗКїбнУЗ гУбНнд ГнЦЗрУЯИК ФСЗИ ЗбжнУЯн ОЗХКЯгЗ ЕУгЯї(жнбнЗг) ..... (еЗдПСФЗК)НУдЗр нЗ УнП (жнбнЗг еЗдПСФЗК) ...гЗРЗ бж ГОИСКЯ ГдЯ ЯЗРИ ЭЗФбїжгЗРЗ бж ГОИСКЯ ГдЯ ККИжб Эн УСжЗбЯИУИИ СжНЯ ЗбМИЗдЙ ...ЯдК ГСЗед ГдЯ УКУНИ гУПУЯИгдКем ЗбУСЪЙ жКбЮндн гнКЗрГеРЗ ХНнНїСИгЗЎ НУИ гЗ ГЩдбЯд НЮнЮЙр ...... Гдн ...... бЗ ГНгб Гн УбЗНЕдеЦ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Kaћem da mi date svoj piљtolj.Nisam pijan.Uredba kaћe da morate da predatevatreno oruћje u mom uredu......bio dan ili noж.Znak valjda niste moglida vidite zbog vremena.Ne.Ali nisam......naoruћan.A vaљi prijatelji gore,imaju li oni piљtolje?Ne, ni oni nisu naoruћani.Prolili ste svoje piжe.Kako vam je ime?William......Hendershot.Pa, g. Williame Hendershotu......љta ako kaћem da stebijedni kurvinski laћov?Da kaћem da serete u gaжejer ste kukavna duљa......hitro biste izvukli tajpiљtolj i namrtvo me ubili.Zar ne?Moћda... valjda.Ali je istina......da ne nosim vatreno oruћje.Ustanite!</se>
  </para>
  <para id="35">
    <se lang="ara" variant_id="0">бгЗ еРЗЎ ббГЭЗЪн жгЗ ФЗИеїГМббЗ ГЭЗЪн едЗ нЗ УнП (еЗдПСФЗК)бнУ гЪгСЗрЮП КИббГКСм нЗ УнП (ИжФЗгИ)їеРе ен ЗбФОХнЗК ЗбЮРСЙЗбКн КНПЛК ЪдеЗ УЗИЮЗрКСЗег Эн МгнЪ ЗбНЗдЗК ...... Эн Яб ЗбМЗбнЗК ЗбдЗМНЙ"жнКФнКЗ"едЗЯ Эн "ФЗннд""ГИнбнд"бЯдЯ бЗ КСЗег Эн ИбПЙ "ИнЫ жнУЯн"ГУСЪЗГКЪСЭЗд Иг УКОИСЗ (бнКнб Инб)їЕИНЛЗ Ъд ФМСЙ ЗбХджИС ЗбжНнПЙбЗ КЭЮПждеЗбнУ ЗбЮгнХЎ ЕеКгн ИЗбНРЗБгЗРЗ Ъд (жнб)гЗРЗ УдЭЪб НнЗбеїенЗЎ ПЪдЗ дГгб Гд ЗбОнжб бЗ КТЗб едЗЯ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">0vdje nemamo zmija, g. Hendershotu.Nije napunjen.Barut je mokar.Vidite, g. Beauchamp?To je smeжe o kojem sam priиao!Takve жete naжi u salunimasvih naprednih zajednica!U Wichiti!Prijeko... u Cheyenneu!Abileneu!Ali ih nema u gradu Big Whiskeyu.Brћe!Znaљ li љta жeљ da kaћeљ Biliu?Dobro potraћite taj bor,inaиe neжete pronaжi!Pusti sad koљulju,stavi samo jebene иizme!- A Wili? Љto жemo s njim?- Kreжi, Kide!Samo da su konji joљ tamo!Pustite иovjeka napolje, W. W.</se>
  </para>
  <para id="36">
    <se lang="ara" variant_id="0">нСнП ЗбКдЗТб Ъд ЯСг ЦнЗЭЙ "ИнЫ жнУЯн"ИСЭЮ нЗ (бнКнб Инб)ЭГгЗгеЗ ЗбЯЛнС гд ЗбЪгбЯнЭ ОСМжЗ гд ЗбдЗЭРЙ ЗбОбЭнЙїСГжЯ КЦСИ ХПнЮегГКжЗ гд ГМб ЗбИнбнЗСП ЭНУИИХПЮЗбИнбнЗСПїГКЮХПнд Гдег гСжЗ едЗ ИЗбХПЭЙїег Эн ШСнЮег Ебм "ЭжСК ИжЭжСП"ЮгК ИЗбЕЪКПЗБ Ъбм СМб ИСнБИСнБїИСнБ ггЗРЗїГУИЮ жГд ЭЪбК ФнЖЗр ЯеРЗїЪПЙ гСЗКбЗ ИП Гд гУПУе ГХЗИе ЪШб гЗЮСИ ЗбФгЪЙ ГЯЛСбЗ ГСм</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Polako!- Mora da zaradi dolar po poslu!- Zaљto su izaљli kroz prozor?Vidili su da im mlatiљ prijatelja!- Doљli su na "biljar" , poљtenja mi.- Biljar! ?- Zar su samo prolazili?- Idu za Ford Buford.Upravo si ubio bogau nevinom иovjeku!Nevinom?Nevinom od иega?Isuse, Nede...Da li si to prije radio?Mnogo puta.Sigurno mu je zaglavio piљtolj.Prinesi svijeжu bliћe, ne vidim.Ne bi on podnosio takvebatine da mu nije zaglavio.Ne bi se predao bez pucnjave.Ne izgleda baљ dobro.Ni piљtolj nije potegao?- Nije on opak kao ti, Kide.- Ja bih barem potegao piљtolj.I jesi!Napolje iz dame i napolje kroz prozor!- Tvoja zamisao! Ja sam htjeo...- Moramo da poрemo.Љto? Spreman sam za novi predujam.- Sve жeљ da potroљiљ.- Nema predujma za ono љto nisi uиinio.Mila, samo иekamoda se raљиisti vrijeme!</se>
  </para>
  <para id="37">
    <se lang="ara" variant_id="0">бг нЯд бнУгН ИРбЯ Пжд ЕУКОПЗг гУПУебЗ нИПж ИОнСбг нУНИ гУПУе НКмбнУ Эн гЛб ФМЗЪКЯ ГнеЗ ЗбЭКмЯдК бГУНИ гУПУнбЮП ЭЪбКЪдПгЗ еСИК гУСЪЗр гд ЗбдЗЭРЙ- КбЯ ЯЗдК ЭЯСКЯЎ ГСПК Гд ...- ЪбндЗ Гд дРеИИеРе ЗбУСЪЙїГдЗ гУКЪП бУбЭЙ ГОСм- УндКен СХнПЯ- бЗ УбЭЗК бг КУКНЮеЗ ИЪПНИнИКнЎ дНд Эн ЕдКЩЗС Гд нКНУд ЗбШЮУУдНКЗМ ббгТнП гд ЗбШЪЗггЗ нЯЭн бЛбЗЛЙ ГнЗгЛбЗЛЙ ЗнЗгї- УдЮКбегЗ Эн ЗбЫП- бд ГЮКб ГНПЗр ИПждебЗ дНКЗМеЯбЗдЗ нУКШнЪ ЭЪбеЗеж бнУ ЕбЗ гСИн ОдЗТнС гЪПг- ЕНПЗдЗ УКМбИ ЗбШЪЗг Эн ЗбХИЗН- жУКМбИ ИЪЦ ЗбжнУЯн ЗнЦЗржЗбГПжнЙ ЕРЗ КжЭСКГбЗ нЦЗнЮЯ УгЗЪ ХжКе ИеРе ЗбШСнЮЙїбЗ КЮбЮд нЗ УнПЗКнГдЗ ж (днП) УдЮКб ЗбжЫПнд гд ГМбЯд(ЯбжПнЗ)ен бнУК едЗГеРЗ ГдК нЗ (днП) їСГнКе нЗ (днП)СГнК гбЗЯ ЗбгжКСГнК ЗбдеС нЗ (днП)бПне Ънжд ЗбГЭЪмгд нЗ (жнб)їгд бПне Ънжд ЗбГЭЪмїгбЗЯ ЗбгжК(днП) ...(днП)Ў ГОФм ЗбгжКежд ЪбнЯ нЗ ХПнЮн</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Tri dana!?Moћemo da ih ubijemo sutra.- Nikoga ja neжu da ubijem bez njega.- Ne treba nam, moћemo sami.Osim toga......on je tek oronuli svinjar.Jedna od nas ujutro жeda donese hrane. I viskija!I nekoga lijeka, ako imate!Zar ti nije zlo kad ga tako иujeљ?Dame, niљta vi ne brinite!Ja i Ned ubiжemo vamona dva kuиkina sina!Claudia...- Claudije nema ovdje.- Ti si, Nede?Vidio sam ga, Nede.Vidio sam Anрela smrti.Vidio sam rijeku...- Ima zmijske oиi.- Tko ima zmijske oиi?To je Anрeo smrti!Nede, bojim se umiranja.Polako, prijatelju...Vidio sam i Claudiju.To je dobro, Wilie, zar ne?Lice joj je bilo pokriveno crvima.Nede, bojim se.Umirem...Neжeљ... nemoj nikom da kaћeљ.Ne reci mojim klincima......niљta od onog љta sam uиinio.Иujeљ me?U redu, Wilie.</se>
  </para>
  <para id="38">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГгС НУд ГдЯ СГнК (ЯбжПнЗ)ГбнУ ЯРбЯїЯЗд жМееЗ гЫШм ИЗбПнПЗдГдЗ ОЗЖЭ нЗ (днП)ГдЗ ГНКЦСбЗ КОИС ГНПЗр ...бЗ КОИС ГИдЗЖн ...... ИГн гд ЗбГгжС ЗбКн ЭЪбКеЗГКУгЪднїНУдЗрУнгжКЎ ГбнУ ЯРбЯїСИгЗжгЗРЗ Ед гЗКїУдПЭдебнУ еРЗ гЗ ЮХПКеГКЮХПЎ еб УГУЗЪПЯ Эн ЮКб СЗЪн нЗбИЮСїбЗ нгЯддн ЗбЪЛжС ЪбнегЗ бжНПнбЯдЯ КУКШнЪнгЯдЯ Гд КЪЛС Ъбм Гн бЪндЪбм ИЪП дХЭ гнбжЕд ЪЛСК ЪбнеїЕРЗр УГЮКСИ где жГЮКбеИеРе ЗбИУЗШЙїГОИСКЯ Гдн ЮЗКб гНКСЭжЮП ЮгК ИРбЯ гд ЮИбГдЗ ЮЗКб ГЯЛС ФСЗр где Ъбм ГнЙ НЗбНЮЗрїНЮЗр</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Moћda.Љta ako umre?Pokopat' жemo ga.Ne mislim na to, Nede.Misliљ, hoжu li ti pomoжida ubijeљ kauboje?Ne mogu ih naжi sam.Ali ti bi mogao.Ti moћeљ da vidiљ onogvelikog gada na pola milje.I ako ga vidim?Dojahati жu blizu i upucati ga.Tek tako?Rekoh da sam prokleti ubojica.Veж sam to radio.Bar sam veжi ubojica od njega.Da?Mislio sam da ste anрeo.Niste mrtvi.Jedan me je krupni......namrtvo prebio.Sad sigurno izgledam kao i vi.Ne izgledate vi ni blizu kao ja.Bez uvrede.Vi ste valjda ona koju suunakazili oni kauboji.</se>
  </para>
  <para id="39">
    <se lang="ara" variant_id="0">бУК гнКЗрФОХ ЦОг ...... ГИСНдн ЦСИЗрбЗ ИП Гдн ГФИецЯ ЗбВдбЗ КФИедн ЕШбЗЮЗр нЗ УнПнбг ГЮХП ЗбЕеЗдЙГдК ЗбгСГЙ ЗбКн ФжеЗеЗ СЗЪнн ЗбнЮСФСЯЗЖнЎ (днП) жЗбЭКм ...еб егЗ ИЗбМжЗСїОСМЗ ббЕУКШбЗЪ НндгЗ КСЯКЯ ЗбНгшмЕУКШбЗЪїОСМЗ Ебм "ИЗС Кн" ...... ИНЛЗр ЪдегЗЯг гЦм Ъбм жМжПн едЗїЛбЗЛЙ ГнЗгеб ГдК МЗЖЪ Гж ...ЛбЗЛЙ ГнЗгїбЗ ИП Гдн МЗЖЪЩддКдн УГгжКЪЗПЙр бг ГЯд ГИЗбн ИИбП РЗК ГФМЗС ЪЗбнЙ ЗбЕСКЭЗЪжбЯддн жЗЛЮ Гдн ГИЗбн ЗбВдЯдК жЗЛЮЗр Гдн УГгжКГНЦСК бЯ ЮИЪКЯКСЯКеЗ ИЗбГУЭб ЪдП (ЫСнбн)ФЯСЗрРбЯ ЗбФСнЭ ...... ГгЗТЗб нИНЛ Ъднї(бнКнб Инб)ї</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">...Da li su tu?Poљli su u izvidnicukad vam je pala groznica.Izvidnicu?Do ranиa......traћe ih.Koliko sam ovdje?Tri dana.Da li ste gladni...Tri dana?Trebalo bi da budem.Mislio sam da жu da odem.Inaиe ne bih primjeжivaoravnicu poput ove......ni stabla ...Ali sad bogamiprimjeжujem.Bio sam uvjeren da umirem.Donijela sam vaљ љeљir.Ostavili ste ga u Greelyja.Hvala.Taj љerif...- Traћi li me joљ uvijek?- Mali Bili?Ne, misli da ste poљli na jug.Stvarno жete da ubijete te kauboje?Valjda.Biti жe plaжeno, zar ne?Ona dvojica, vaљi prijatelji......uzimaju predujam od plaжe.Predujam?Besplatno.Alice i Svilena daju im besplatno.Shvatam...Ћelite li vi besplatno?</se>
  </para>
  <para id="40">
    <se lang="ara" variant_id="0">еб УКЮПгжд НЮЗр Ъбм ЮКб СЗЪнн ЗбИЮСїГЪдЮПгЗТЗб ЗбЪСЦ УЗСнЗрЎ ГбнУ ЯРбЯїЗбВОСЗдЎ ХПнЮнЯ ...... нГОРЗд УхбЭ гд гЯЗЭГКегУхбЭїОПгЗК гМЗднЙОПгЗК гМЗднЙї(ВбнУ) ж (УнбЯн) КЪШнЗдег ОПгЗК гМЗднЙбЮП ЭегКГКСнП ОПгЙ гМЗднЙїЯбЗЎ бЗ ГЩд РбЯбг ГЮХП гЪнЎ Иб ЮХПК ...... (ВбнУ) ж (УнбЯн) УКЮПгЗд ЗбОПгЙ бЯ ...... Ед ГСПКеРЗ гЗ ЮХПКебг ГЮХП ИГдн бЗ ГСнП гЪЗФСКЯИУИИ НЗбЙ жМеЯгЗ ЮбКе ИГддн ГФИеЯбнУ ХНнНЗрбУКц ЮИнНЙр гЛбнгЗ ЮХПКе Гд ЯбЗдЗ бПне дПИГдКц ЕгСГЙ МгнбЙ жЕРЗ ГСПК ОПгЙ гМЗднЙ ...... бЭЦбКЯ Ъбм ЗбВОСКЗдЯб гЗ Эн ЗбГгС ...... Гдн бЗ ГУКШнЪ ИУИИ ТжМКн- ТжМКЯї- ГМбГНКСгЯ бРбЯ ...</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Nisam mislila sa mnom.Mislila sam......Alice i Svilena rado bi vamdale besplatno, ako ћelite.Samo sam to mislila.Ne mislim......da neжu zato љtoste unakaћeni i to...To љto sam rekao daizgledate kao ja, nije istina.Niste ruћni kao ja.Samo љto oboje imamo oћiljke.Vi ste lijepa ћena,i kad bih ћelio besplatno......ћelio bih to s vamaviљe nego s drugim dvjema.Samo љto......ne mogu, zbog svoje ћene.Vaљe ћene?Cjenim vas zbog toga.Vjerni ste svojoj ћeni.Znala sam mnoge muљkarce......koji nisu bili.Da, valjda.Ona je ostala u Kansasu?Da.Pazi na moje klince.Drћ' ga!Daj prokleto ћeljezo!Isuse... Momci!</se>
  </para>
  <para id="41">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЪСЭК ЗбЯЛнС гд ЗбСМЗб ...... ЗбРнд бг нЯжджЗ гЛбЯГМбЎ ГЪКЮП РбЯеб ен Эн "ЯдТЗУ"їГМбКЪКдн ИЕИдндЗГгУЯ ИеЗГНЦС ЗбНПнП ЗббЪнднЗ ЕбеннЗ ЕбенЎ СМбн ЕдЯУСКГдЗ гНЗХС нЗ ЭКнЗднУКНУд Гд КЮЦн Ъбне ЗбВдГбг нгКїГбг КХнИжеїГХЗИ НХЗдеЕЮЦ Ъбне ЮИб Гд неСИЕОКИЖ жСЗБ ЗбХОжСЕРеИ Ебм едЗЯгЗРЗ НПЛїГбг нгКїгЗРЗ нМСнїЕд РеИ Ебм ЗбХОжСЭбд дКгЯд где- ЕбЗ ЕРЗ дТбдЗ Ебм едЗЯ- ГнЙ ХОжСїбгЗРЗ бЗ КШбЮ ЗбдЗСїгЗРЗ нМСнїебЗ ГШбЮК ЗбдЗСї(жнб)(жнб)</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Prikucan sam, momci!Bolje ga dovrљi, Nede.Nije mrtav? Nisi ga pogodio?Pogodio je konja.Dovrљi ga prije nego zbriљe.Makni se iza stijena!Idi tamo!Љto je bilo?Nije ubijen?Љto se dogaрa?Ode li iza stijena,neжemo ga pogoditi.- Osim ako ne siрemo.- Kojih stijena?Zaљto ne pucaљ?Љto se dogaрa, Nede?Pucaj!Meni s ovim baљ ne ide.Samo idi, Davey! Do stijena!Jesi li ga?Gdje je?Koliko joљ metaka imam?Nede! Koliko joљ metaka imam?Dva.Jesi li ga?Evo, napuni je.- Promaљio si ga!- Pogodio sam ga.</se>
  </para>
  <para id="42">
    <se lang="ara" variant_id="0">жЗХб нЗ (ПнЭн) Ебм ЗбХОжСГдбК гдеїГнд ежїЯг ШбЮЙ КИЮК бПнїЗббЪдЙЎ Яг ШбЮЙ КИЮК бПнїЕЛдКЗдЕЛдКЗдГнеЗ ЗбГжЫЗПенЗ нЗ (ПнЭн)еб ГХИКеїГгУЯЎ ЪгСеЗ- ГОШГКе- Иб ГХИКебнУ гнКЗрСИгЗЎ жСИгЗ бЗГЩддн ГХИКе Эн ИШдеГКЩде УнгжКїГКЩддЗ ЮКбдЗеїГМбЎ ЮКбдЗе ...... Ъбм гЗ ГЩдГдЗ ГНКЦС нЗ ГХПЮЗЖнбг нЯд ЪбнЯ Гд КЪКПн Ъбм ЕгСГЙГнеЗ ЗбжЫПнЗ ЕбенЎ ГдЗ ЩгВд(Убнг)ГЪШдн ИЪЦ ЗбгЗБ нЗ (Убнг)ГСМжЯ нЗ (Убнг)</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Moћda... moћda nije.Pogodio sam ga u stomak.Misliљ da жe da umre?Ubili smo ga?Da.Ubili smo ga... valjda.Umirem, momci!Nisi smio da unakaziљ ћenu, seronjo!Isuse, tako sam ћedan!Daj mi malo vode, molim te!Molim te, Slime!Krvarim, Slime!Daj mu vode, dovraga!Hoжeљ li da mu daљ vode, zaboga?!Neжemo da pucamo!Neжete pucati?Drћ' se, Davey momиe!Dolazim!Ne pucajte, gadovi!Sranje...Dali su mu vode?Isuse, Johnny! Upucali su ga!Davey, drћ' se!</se>
  </para>
  <para id="43">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГЪШже ИЪЦ ЗбгЗБ ИНЮ ЗбМНнгГЪШдн ИЪЦ ЗбгЗБ нЗ (Убнг)ГЪШже ИЪЦ ЗбгЗБ ИСИЯгжбд дШбЮ ЗбдЗС- бд КШбЮжЗ ЗбдЗСї- ЯбЗГХгП нЗ ХПнЮн (ПнЭн)еЗ ГдЗ Эн ШСнЮнбЗ КШбЮжЗ ЗбдЗС ЪбнГнеЗ ЗбГжЫЗПКИЗр(ПнЭн)- еб ГНЦСжЗ бе ЗбгЗБї- ГМбСИЗеЎ бЮП ЮКбже нЗ (Мждн)ГХгП ЗбВдГнеЗ ЗбгМСгжд ЗбЮКбЙЮКбКг ХПнЮдЗ (ПнЭн)гКм УдЪжПїИЪП ЭКСЙбУК гЪЯгУГЪжП Ебм "ЯЗдТЗУ"нМИ Гд дЮКб ЗбВОС ГжбЗрЕРЗ НЗбЭдЗ ЗбНЩУдЪЛС Ъбне ЗббнбЙ Гж Эн ЗбХИЗНУдЮКбе Лг дЪжП жИНжТКдЗ ЗбгЗбГКСнП ИдПЮнКн нЗ (жнб) їбнУ ЗбжЮК гдЗУИЗр ббЕдУНЗИ нЗ (днП)- УКОУС дХнИЯ- ГУЯКГСЗЯ бЗНЮЗр нЗ (жнб)Ебм ЗббЮЗБ ГнеЗ ЗбЭКм(днП)</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Kad se vraжamo?Joљ malo.Bez mene.- Ja se vraжam u Kansas.- Prvo treba ubiti drugog.S malo sreжe, naжi жemo gado noжi ili ujutro.Ubiti жemo gai vratiti se sa novcem.- Hoжeљ "Spencericu" ?- Nije vrijeme za odustajanje.- Izgubiжeљ svoj dio.- Marљ!Vidimo se, Wilie.Zbogom, Kide.Ne ide meni ta prokletinja.Ja i Kid idemo do ranиa.Kad ga pronaрemo, ubiti жemo ga.Onda жemo da se naрemo sa tobom,pokupimo novac, pa zajedno na jug.A љta ako se ne vrati na ranи?U grad neжe, a na otvorenomisto neжe da ostane.Zavuжi жe se on na ranи.Neжu ja da иekam.Obiжi жu ti klince kad se vratim.Zaboravi љto je Kid rekaoza novac i to.Donijeжu tvoj dio.Kid sere.0vdje popravljam neљto.Ubili su jednoga od kauboja.</se>
  </para>
  <para id="44">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГдЗ жЗбЭКм УдКМе Ебм ЗбгТСЪЙжНндгЗ дМПе УдЮКбеЛг дбКЮн ИЯЎ дНХб Ъбм ГгжЗбдЗждКМе МджИЗр гЪЗржгЗРЗ Ед бг нЪП Ебм ЗбгТСЪЙїбд нПОб ЗбИбПЙжбд нИЮм Эн ЗбЪСЗБУнОКИГ Эн КбЯ ЗбгТСЪЙбд ГдКЩСУГЪКдн ИГжбЗПЯ НКм КЪжПгебЗр нЗ (днП)КМЗеб гЗ ЮЗбе ЗбЭКм Ъд дХнИЯ гд ЗбгЯЗЭГЙУГНЦС гЪн дХнИЯЗбЭКм гбнБ ИЗбеСЗСЗК(бнКнб Инб) їГЮжг ИИЪЦ ЗбКХбнНЗКЮКбжЗ ГНП СЪЗЙ ЗбИЮСКИЗрЮЗб (ИЗСУждТ) Где СГм ЛбЗЛЙ СМЗбИЪП ФСжЮ ЗбФгУ КгЗгЗр ...ГНПег ЯЗд нгКШн ЗбНХЗд ЗбГФеИжЗбВОС ЯЗд нгКШн ЗбСгЗПнжбг нЯд гКГЯПЗр гд ЗбЛЗбЛбЯд ЮП нЯжд ЗбНХЗд ЗбЬ"ГИЗбжУЗ"нУГб (ГнгжУ) Ед ЯЗдК ЗбИбПЙУКПЭЪ Лгд ЫРЗБ МгнЪ ЗбОнжб(жнРСУИжд) бд нИнЪдЗ ГнЙ ГУбНЙ Пжд Гд дПЭЪЕУКОПгжЗ ЯбЗИнжЪдПеЗ УККНгб ЗбИбПЙ ЗбгУЖжбнЙЕРеИ Ебм (ИЗС Кн) жЕНСХ Гд нИЮмСЗЪн ЗбИЮС ЗбЛЗдн ...... едЗЯ жГбЗ нЩеС дЭУе</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Parson je vidio trojicu prema istoku,odmah po zalasku sunca.Jedan je bio na crnom konju,drugi na starom sivcu.Ne zna љto je jahao treжi,moћda "Appaloosu".Amos pita hoжe li okrugda plati hranu za sve konje.Witherspoon viљe neжe da namproda metke bez novca.Uzmite moje pse!Okrug жe morati da preuzme odgovornost.Poрi na ranи i sredida se onaj kauboj......ne miиe sa ranиai ne izlaћe.Nisam mislila da жe to uиiniti.Misliљ da su doљli иakiz Kanzasa da nas jebu?Ali onaj Kid je joљ djeиak,a drugi......Wili, pristojan,odan je svojoj ћeni...Ћeni? Nema on ћene.- Ma, ima! Rekao je...- Kaћem ti da nema ћene!Bar ne iznad zemlje.Kurve! Ubojice!To mu je i slijedilo......za ono љto je uиinio!I onom drugom!Obojici za ono љta su uиinili!Uhvatili smo jednog!Uhvatili smo jednoga, љerife.Kraj Kravljeg potoka!- Da li je ћiv?- Dovraga, jeste!Nas nekoliko sa ranиa poљli smoda traћimo, jer su ubili naљeg.Naiљli smo na gada na konjukako jaљe na jug.Da li je priznao?Ne. Ali mislim da жe uskoro.lmao je uza se "Spencericu".Da li su ga kauboji sredili?Valjda malo jesu.</se>
  </para>
  <para id="45">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЩддКн Гдег ЮЗПгжд гд "ЯЗдТЗУ" бнЪЗФСжддЗїбЯд РбЯ ЗбЭКм гМСП ХИн жЗбВОС ...... (жнб) ЗббШнЭ Эн ЫЗнЙ ЗбЕОбЗХ бТжМКе ...ТжМКеїбнУ гКТжМЗр- ИбмЎ ЮЗб ИГде гКТжМ- бнУ гКТжМЗрбнУ ЭжЮ УШН ЗбГСЦЎ Ъбм ГнЙ НЗбЪЗеСЗК ЮЗКбЗКнУКНЮ РбЯ ...нУКНЮ РбЯ бгЗ ЭЪбежЗбВОС ГнЦЗрЯбЗегЗ нУКНЮ бгЗ ЭЪбЗеГгУЯдЗ ИГНПегГгУЯдЗ ИГНПег ГнеЗ ЗбФСнЭИЗбЮСИ гд "ЯЗж ЯСнЯ"Геж НнЗрїГМбЎ МгЗЪЙ гддЗ РеИжЗ Ебм (ИЗС Кн)ИНЛЗр Ъдег ...... бГдег ЮКбжЗ СМбЗр гд ИбПКдЗжХЗПЭжЗ ЗбжЫП ггКШнЗр ЭСУ ИднЗржгКжМе МджИЗреб ЕЪКСЭїЯбЗЎ бЯде УнЪКСЭ ЮСнИЗрЯЗд ИНжТКе ИдПЮнЙ "УИндУС"еб ЪИЛжЗ гЪеїЮбнбЗрЕРеИ Ебм едЗЯЎНЗжб Гд КЪСЭ гЗРЗ Нб ИЗбВОСндГСГнК Гн ФнЖЗр ЫнС ЕЪКнЗПнЗр ИЗбОЗСМнЗ (ИЗЯ) їИЗбКГЯнПСГнК НжЗбн гЖКн СМб гУбНнНЗХСжд ЗбгЯЗджнЮжбжд ИГдег нСнПжд ЗбЮЦЗБ Ъбм (гЗнЯ)</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Vidio si љtogod napolju, Buck?Jesam, dovraga!Oko 200 momaka s puљkama!Sve su opkolili. Kaћuda ћele Brzoga Mikea.Pitam: "Koliko?" Rekoљe: "Pet".Pitam: "Dolara"?Rekoљe: "Centi".Ja rekoh: "Prodano"!Ne brinem ja.Imam zaљtitu.- Rekao vam je gdje su drugi?- Ne.Spominjao je imena?Samo svoje... Ned Roundtree.Uvedite ga.Hoжeљ li meni i g. Beauchampu da kaћeљ...... sve o tvojim prijateljima?Rado жu da иujem imena ikretanje tih kuиkinih sinova.Bogami smrdi.Smrditi жe joљ viљe.Misliљ da je joљ unutra?Unutra je...Иuva svoje govno kao da je novac.Unutra je on.Odmah mi reci ako ga vidiљ.Neжeљ valjda da ga ubijeљ sam?Moћeљ ga ti!</se>
  </para>
  <para id="46">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЮЗбжЗ: "Иб УдКЗК"ЮбК: "ЕКЭЮдЗ"бУК ЮбЮЗрбГдн ГКгКЪ ИЗбНгЗнЙ- ГЪСЭК ИгЯЗд ЗбВОСндї- ЯбЗГн ГУгЗБїГОИСдЗ ИЕУге ЭЮШЎ (днП СЗдПКСн)ГНЦСе ЕбнЕРЗр нЗ (днП)УжЭ КОИСдн ГдЗ ж ЗбУнП (ИжФЗгИ) ...... ИЯб ФнБ Ъд ХПнЮнЯ ЗбНЮнСЗдГСнП Гд ГЪСЭ ГУгЗБ жгЯЗд ЗбгМСгнд ЗбжЫПндСЗЖНЙ ЯСнеЙжУКТПЗП ЯСеЗрГКЩде гЗТЗб ИЗбПЗОбїгЗТЗб ИЗбПЗОбнНЗЭЩ Ъбм ЪПг ЮЦЗБ НЗМКеЯГде нПОС ГгжЗбеЕде ИЗбПЗОбдИшедн НЗбгЗ КСЗебд КЮКбе ИдЭУЯїнгЯдЯ Гд КЮКбе</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">...kako se zvao onaj mladiж?Elroy... ElIroy Tate.Ne, nisi tako rekao.Nisam vraga!Ne, rekao si......"Elroy Quincy iz Medicine Hata......i Henry Tate iz Cheyennea".Jesam vraga!Jesam vraga...Poрi po kurve koje su seono veиe jebale sa njima.Jagodna Alice i Svilena?Idi, dovedi ih!Kurve жe reжi drugaиije laћi od tebe.A kad se njihove i tvojelaћi ne budu poklapale......ja ћeni neжu da naudim.Ali tebi hoжu.I ne njeћno kao prije......nego gadno...Gdje жeљ ti?- Na sranje.- Daj da zavrљim partiju.Иuvat' жeљ me dok serem?- Zaskoиiжe te.- Prdnuжu na njih.- Ja жu sa njim.- Ti mi obriљi straћnjicu, Ћedni.Nek ide dovraga! Nepristojanje, pa i nek' strada!To je on?Da, on je.Kide, sredi ga.Sad je samo tvoj.</se>
  </para>
  <para id="47">
    <se lang="ara" variant_id="0">(ЕбСжн КЗнК)бЗЎ бнУ еРЗ гЗ ЮбКеИбмЎ ежбЗЎ Иб ЮбК ...... " (ЕбСжн ЯжндУн) ОСМ гд "гПнУнд еЗК" ...... ж (едСн КЗнК) ОСМ гд "ФЗннд" "бг ГЮб РбЯбг ГЮб РбЯГНЦС КбЯ ЗбЪЗеСКЗд ЗббКЗ ЪЗФСКЗегЗЭн бнбЙ ЗбЪЗХЭЙ(ВбнУ) ж (УнбЯн) їГМбЎ ГНЦСегЗЗбЪЗеСКЗд УКСжнЗд ГЯЗРнИ гОКбЭЙЪд ГЯЗРнИЯжЕд бг КЯд ГЯЗРнИегЗ дЭУГЯЗРнИЯ ...Эбд ГДРн ГнЙ ЕгСГЙ ...бЯдн УГДРнЯжбнУ ИСЭЮ ЯгЗ НПЛ УЗИЮЗр ...жЕдгЗ ИЮУжЙЕбм Гнд УКРеИї- Ебм ЗбгСЗНнЦ- ПЪдн Гден ЗббЪИЙбКНгндн ИндгЗ ГЮЦн НЗМКнї- ЮП ндХИжЗ бЯ ЯгндЗр- УГЦСШ Ъбнег- ГдЗ УГРеИ гЪе- нгЯдЯ Гд КгУН бн гДОСКн нЗ (ЛнСУК)КИЗр беЎ Еде бнУ геРИЗрнУКНЮ Гд нШбЮжЗ Ъбне ЗбдЗСГеРЗ ежїГМбЎ еРЗ еждб гдеЎ Еде бЯ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Upucaj ga!Hajde, dovraga!Jesi li ga?Stani...pokrivaj me!- Ne vidim ih!- Pucaj, proklet bio!Da li je tako bilo i u staro doba?Svi jaљu, pucaju......posvuda dim, ljudi viиu,zuje meci?Valjda jeste.Mislio sam da жe nas srediti.Иak sam se malo bojao.Samo trenutak.</se>
  </para>
  <para id="48">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГШбЮ ЗбдЗС ЪбнебЗбЗЎ бЗенЗЎ ЗббЪдЙГЮКбКеїГМбЮг нКЫШнКн- бЗ ГСЗег- ГШбЮ ЗбдЗС жНУИдб гдееб еРЗ гЛб ЗбГнЗг ЗбОжЗбн нЗ (жнб) їЗбМгнЪ нСЯИ жнШбЮ ЗбдЗС ...... ЗбПОЗд нКШЗнС жЗбдЗУ КХСОжХжК ШбЮЗК ЗбСХЗХ нПжшнїГЪКЮП РбЯЗббЪдЙЎ ЩддКег УнгУЯжЗ ИдЗ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Ne sjeжam se.Uglavnom sam bio pijan.Upucao sam govno triput!Sere on tako, posegneza piљtoljem, a ja... Pras!Prvi hitac......toиno u prsa.To je bio prvi.Prvi љto?Prvi kog sam ubio.Da?Rekao sam da sam ubio petoricu.Nije bila istina...Onaj meksikanac sa noћem?Njemu sam lopatom slomionogu. Ni njega nisam ubio...Ali si danas bogamigadno razvalio onog momka.Dovraga, jesam!Gadno sam ga razvalio!Tri hica dok je srao...Popij, Kide.Isuse Kriste!Ne izgleda stvarno.</se>
  </para>
  <para id="49">
    <se lang="ara" variant_id="0">бПЮнЮЙГбг КОЭ ГИПЗр Эн КбЯ ЗбГнЗгїбЗ ГКРЯСЯдК ЛгбЗр Эн ГЫбИ ЗбГжЮЗКГШбЮК ЗбдЗС Ъбм ЗбжЫП ЛбЗЛ гСЗКНЗжб ЗбжХжб бгУПУежбЯдн ЕдШбЮКЗбШбЮЙ ЗбГжбм ...ГХИКе Эн ХПСе гИЗФСЙГКЪСЭ нЗ (жнб)гЗРЗїЯЗдК еРе ЗбгСЙ ЗбГжбмЗбгСЙ ЗбГжбм бГн ФнБїГжб ФОХ ГЮКбеНЮЗрїГЪСЭ Гдн ЮбК Гдн ЮКбК ОгУЙ СМЗббг нЯд НЮнЮЙРбЯ ЗбгЯУнЯн ЗбРн еЗМгдн ИУЯнд ...... ЦСИК УЗЮе ИЗбгМСЭЙбг ГЮКбе Гж гЗ ФЗИебЯдЯ ЮКбК РбЯ ЗбСМб ЗбнжгФС ЮКбЗрГМбЮКбКе ФС ЮКбЗрЛбЗЛ ШбЮЗК ИндгЗ ЯЗд нЮЦн НЗМКеКдЗжб ФСЗИЗр ГнеЗ ЗбЭКмнЗ Ебен</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Kako je mrtav.I onaj drugi.A sve zbog povuиenog obaraиa...Gadno iskustvo, ubiti иovjeka.Uzmeљ mu sve љto ima......i sve љto жe ikad imati.Valjda im je tako trebalo.Svima nam tako treba, Kide.Promatrao sam vas.Nisu vas pratili.Svilena i Faith su odjahale na istok,pratili su ih dvojica pomoжnika.- Pomoжi жeљ mi da to prebrojim?- Vjerujem ti, Wilie.Nemoj da mi previљe vjerujeљ.U stvari, Nedu жemonjegov dio dati zajedno.Tako жeљ znati da te ne varam.Nedov dio?Poљao je na jug. Stiжi жemo ga.Ned je mrtav.Kako mislite, mrtav?Juиer je poљao na jug.Nije mrtav.Ubili su ga.Mislila sam da to znate.Nitko nije ubio Neda!On nikoga nije ubio.Poљao je na jug, juиer!Zaљto bi itko ubio Neda?Tko ga je ubio?Mali Bili...Uhvatili su ga momci sa ranиa......a Mali ga je Bili prebio.</se>
  </para>
  <para id="50">
    <se lang="ara" variant_id="0">бд нКдЭУ ЛЗднЙрЎ ГИПЗрбЮП гЗКжЗбВОС ГнЦЗрИУИИ ЦЫШЙ ТдЗПГгС ФднЪЎ ЮКб СМбКНСге гд Яб гЗ бПне ...... жгд Яб гЗ УнНЩм ИеГЩдегЗ ЕУКНЮЗМгнЪдЗ дУКНЮ РбЯ ГнеЗ ЗбЭКмЯдК ГСЗЮИЯЎ бг нКЪЮИжЯц(УнбЯн) ж (ЭнЛ) КжМеКЗ ФСЮЗржКЪЮИЗегЗ дЗЖИндеб УКУЗЪПдн Эн ЗбЕНХЗБГнеЗ ЗбЭКмї- ГдЗ ГЛЮ ИЯ- бЗ КЛЮ Ин ГЯЛС гд ЗббЗТгНЮнЮЙрЎ УдЪШн (днП) дХнИе гЪЗрЯн КЪСЭ Гдн бЗ ГОПЪЯдХнИ (днП) їГМбРеИ МджИЗр жУдбНЮ ИебЮП гЗКгЗРЗ КЮХПндїКжМе МджИЗр ИЗбГгУЎ бнУ гнКЗрбЮП ЮКбжеЎ ЩддКЯ КЪСЭбЗ ГНП ЮКб (днП)бг нЮКб ГНПЗрбЮП КжМе МджИЗрбгЗРЗ нЮКб ГНП гЗ (днП) ї</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Stavili su na njega znakkoji kaћe da je ubojica.Znak?Ispred Greelyja.Znak ispred Greelyja!Pitanja koja je postavljao......kakva su bila?0 tome gdje ste vas dvojica.Dalje?Doљao je kauboj i rekao da steubili Brzoga Mikea na sranju.Znaиi Mali Bili ga je ubiozbog onog љto smo mi uиinili?Nije namjerno......ali poиeo ga je tuжi sve jaиe......tjerajuжi ga da prizna.Ned najprije nije rekao niљta.Mali ga je Bili onda takotukao da je rekao tko ste vi.Rekao je da ste zapravoWiliiam Munny iz Missourija.Mali je Bill pitao: "Onaj koji je'69. dinamitom digao......prugu u zraki pobio ћene i djecu?"Ned je rekao da ste i gori.Rekao je da ste......hladnokrvniji od Wiliiama Bonneya.Ako ga bude joљ tukao......da жete ga doжi ubiti,kako ste ubili i US-љerifa '70.To ga nije uplaљilo, je li?Ne, gospodine.Daj mi svoj "Schofield".Zaљto, Wilie?Daj mi ga!Zadrћi ga.Viљe nikad ga neжu koristiti.Viљe nikoga neжu ubiti.Nisam ja kao ti, Wilie.</se>
  </para>
  <para id="51">
    <se lang="ara" variant_id="0">(бнКнб Инб)ГгУЯ Ие ИЪЦ ЗбЭКнЗдж (бнКнб Инб) ...... ГОР нЦСИеЯЗд нМИСе Ъбм ЕМЗИЙ ГУЖбКеЛг ГОР нЦСИе НКм гЗК (днП)жЦЪжЗ Ъбм МЛКе бЗЭКЙ ИГде ЯЗд ЮЗКббЗЭКЙїИЗбЮСИ гд "ЫСнбн"жЦЪжЗ бЗЭКЙ Ъбне ИЗбЮСИ гд "ЫСнбн" їКбЯ ЗбГУЖбЙ ЗбКн ЯЗд нУГбеЗ (бнКнб Инб) ...... Ъг ЯЗдКїЪд гЯЗдЯгЗжгЗРЗ ИЪПїЮПг СЗЪн ИЮС ЮЗЖбЗр ГдЯгЗ ЮКбКгЗ (гЗнЯ)Эн гСЗНнЦ "ИЗ СКн"ЕРЗрЎ (бнКнб Инб) ЮКбе МТЗБЗр бгЗ ЭЪбдЗїбнУ Ъд ЪгПбЯде ГОР нЦЫШ Ъбне ...Ян нОИСе ИИЪЦ ЗбГгжСЭн ИЗПЖ ЗбГгСЎ бг нКНПЛ (днП)Лг ИПГ (бнКнб Инб) нДбге ИФПЙНКм ИЗН бе ИНЮнЮКЯгЗЮЗб ГдЯ (жнбнЗг гЗдн) гд "гнТжСн" ...ЭУГбе (бнКнб Инб)гЗ ЕРЗ ЯЗд еж дЭУе (жнбнЗг гЗдн) ...... ЗбРн дУЭ ЗбУЯЙ ЗбНПнПнЙ ЪЗг 69жЮКб ЗбдУЗБ жЗбГШЭЗбїЭГОИСе (днП) ИГде ЕСКЯИ гЗ еж ГУжГжГде ЯЗд ...... ГЯЛС ИСжПЙр гд (жнбнЗг ИЗдн)жЮЗб Где Ед ГРм (днП) ЛЗднЙрЭЕдЯ УКГКн бКЮКбе... ЯгЗ ЮКбК СЖнУ ЗбФСШЙ ИЗбЪЗг 70жРбЯ бг нОЭ (бнКнб Инб)ГбнУ ЯРбЯїбЗ нЗ УнПнГЪШдн гУПУЯ ЗбЬ"УЯжЭнбП"бгЗРЗ нЗ (жнб) їЗЪШдн ЕнЗеЗ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Hajde, zadrћi sve. Tvoje je.A naoиale i skupu odjeжu?Radije bih bio slijep iu krpama, nego mrtav.Ne moraљ brinuti, Kide.Neжu te ubiti.Ti si mi jedini prijatelj.Uzmi novac i daj moji Nedov dio mojim klincima.Ako se ne vratim za tjedan dana,neka pola daju Saliy.Ti uzmi ostaloi kupi naoиale.Ubit' жeљ Maloga Bilia, je li?Izbjegavaj usput ljude.Mnogi жe htjeti da te objese.Kreni.Evo љto se ovdje dogaрa s ubojicama0vo жu reжi samo jednom,zato me ne pitajte opet!Oni u potjeri imaju pravo napiжe iz okruћnog budћeta!A oni koji su jahali juиer,imaju pravo na joљ jedno.Stanite!To su dva! Ali nakon togaide iz vaљeg dћepa.- Da, gospodine.- Kreжemo rano ujutro.Jurit' жemo ih do Texas-a,stoga ne troљite previљe novca.</se>
  </para>
  <para id="52">
    <se lang="ara" variant_id="0">бд ГУКОПге ЛЗднЙрбд ГЮКб ГНПЗр ЛЗднЙрбУК гЛбЯ нЗ (жнб)нУКНУд Гд КЪжПн ЗбВд нЗ УнПКнЕНКЭЩ ИЯб ФнБЕде бЯжгЗРЗ Ъд ЗбдЩЗСЗК жЗбгбЗИУ ЗбГднЮЙїГЭЦб ЗбЪгм жЗбЭЮС Ъбм ЗбЮКббЗ КЮбЮ ГнеЗ ЗбЭКмбд ГЮКбЯГдК ЗбХПнЮ ЗбжНнП ЗбРн бПнОР еРЗ ЗбгЗб жГЪШ дХнИн ...... ждХнИ (днП) Ебм ГИдЗЖнГОИСег ИГдн Ед бг ГЪП ОбЗб ГУИжЪГд нЪШжЗ ЗбдХЭ Ебм (УЗбн Кж КСнТ)ЕНКЭЩ ИЗбИЗЮнЕФКСн ЗбдЩЗСЗКУКЮКб (бнКнб Инб)ГбнУ ЯРбЯїЕИКЪП Ъд ЗбдЗУ Эн ШСнЮЯЗбЯЛнС нСнПжд ФдЮЯГгЦ ЮПгЗр(( еРЗ гХнС ЗбЮКбЙ Эн ИбПКдЗ ))(( еРЗ гХнС ЗбЮКбЙ Эн ИбПКдЗ ))УГЮжб РбЯ гСЙ жЗНП ЭЮШбРЗ бЗ КУГбждн ЛЗднЙр</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Pretraћit' жemo sve farme......i puteve u velikom krugu.Sigurno жemo naiжi na nekoga......ko je vidio te ... tvorove.Ko je vlasnik ove govnare?Ti, debeli ...Govori!Ja sam vlasnik ove ustanove.Kupio sam je od Greelyjaza 1000 dolara.Bolje da se makneљ.Stanite!Gospodine, vi stebijedni kuиkin sin!Upucali ste nenaoruћanog иovjeka!Trebalo je da se naoruћa......kad je svoj salunukrasio mojim prijateljem.Vi ste valjda Wiliiam Munnyiz Missurija......ubojica ћena i djece.Toиno.Ubijao sam ћene i djecu.Ubijao sam svojevremenoskoro sve љto hoda i puћe.Tu sam da te ubijem, Mali Bilie.Za ono љto si uиinio Nedu.Momci, bolje da se odmaknete.</se>
  </para>
  <para id="53">
    <se lang="ara" variant_id="0">(( еРЗ гХнС ЗбЮКбЙ Эн ИбПКдЗ ))МгнЪ ЗбНЦжС бег ФСЗИ гМЗднЪбм гнТЗднЙ ЗбИбПЙ(( еРЗ гХнС ЗбЮКбЙ Эн ИбПКдЗ ))жГжбЖЯ ЗбРнд СЯИжЗ ИЗбГгУЭбег ФСЗИ ВОСЕдКЩСжЗЛгЙ ФСЗИЗдбЯд ИЪП РбЯЎ УКПЭЪжд гд МнжИЯгГУгЪКдн нЗ (УЯндн) їУдИПГ Эн УЗЪЙ гИЯСЙ гд ЗбХИЗНУдШЗСПег гИЗФСЙ Ебм "КЯУЗУ"ЭбЗ КдЭЮжЗ ЗбЯЛнС гд ЗбГгжЗбУддЮУг Ебм ГСИЪ гМгжЪЗКУдИНЛ Эн МгнЪ ЗбгТЗСЪ бддКИЪ ВЛЗСег ...... Эн ПЗЖСЙ ЯИнСЙжбЗ ИП Гд дЪЛС Ъбм ГНП гЗ ...... ЮП СГм ЗбГжЫЗПгд гЗбЯ еРЗ ЗбгЯЗд ЗббЪндїГнеЗ ЗбИПнд ...КЯбгГдЗ гЗбЯ еРЗ ЗбгНбЕФКСнКе гд (ЫСнбн) гЮЗИб ГбЭ ПжбЗС- нУКНУд Гд ККдН МЗдИЗр- НЗЦС нЗ УнПнЕдКЩСнЗ бЯ гд жЫП МИЗдГШбЮК ЗбдЗС ббКж Ъбм СМб ЫнС гУбНЯЗд Ъбне Гд нКУбНЕд ЯЗд нджн КТннд НЗдКе ИХПнЮнГдК (жнбнЗг гЗдн) гд "гнТжСн" ...... ЮЗКб ЗбдУЗБ жЗбГШЭЗбеРЗ ХНнН</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Kad ispali, izvadite piљtolje......i upucajte ga kao љugavogpsa, љto i jeste!Nije opalila!Ubijte kuиkinog sina!Onaj tko ne ћeli poginuti,bolje nek' se иisti otraga.Pogoрen sam!Niste pogoрeni!Nemam piљtolj.Nisam naoruћan.</se>
  </para>
  <para id="54">
    <se lang="ara" variant_id="0">жКЮСнИЗр ЮП ЮКбК Яб гЗ нгФн жнТНЭжГдЗ едЗ бГЮКбЯ нЗ (бнКнб Инб)МТЗБЗр бгЗ ЭЪбКе ИЬ(днП)гд ЗбГЭЦб Гд ККдНжЗ МЗдИЗрГнеЗ ЗбУЗПЙ ...... бнУ бПне Ужм СХЗХЙ жЗНПЙНндгЗ нШбЮеЗЎ ГФеСжЗ гУПУЗКЯг ...... жЕУНЮже ЯГде жЫП ГМСИГОЭЮЎ ГЮКбжЗ ЗбжЫПгд бЗ нСнП Гд нхЮКбнОСМ гд ЗбИЗИ ЗбОбЭн</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Pokupite je!I streljivo.Boћe...Ubili ste Maloga Bilia.Sigurno niste naoruћani?Ne... nisam.Nemam piљtolj......nikad ga nisam ni imao.Ja piљem... Pisac sam!Pisac?- Piљete pisma i to?- Ne, knjige.Knjige?Nevjerovatno, ubili ste petoricu...sami.To je "Spencerica"...ne?Kog ste ubili prvog?"Suoиen sa mnogobrojnimprotivnicima......iskusni revolveraљ жe pucatiprvo na najboljeg strijelca."To mi je rekao Mali Bili.Valjda ste njega prvog.Imao sam sreжe sa redoslijedom.Uvijek imam sreжe sa ubijanjem ljudi.Ko je bio slijedeжi?Clyde, je li?Sigurno Clyde, ili moћdapomoжnik Andy...Mogu samo da vam kaћemko жe biti posljednji.</se>
  </para>
  <para id="55">
    <se lang="ara" variant_id="0">бг КХИГСМжЯ ...бЗ ГНгб гУПУЗрбУК гУбНЗрГгУЯ ИеРе ЗбИдПЮнЙГгУЯ ИеЗжЗбСХЗХ ГнЦЗрЮКбК (бнКнб Инб)ГжЗЛЮ ГдЯ бУК гУбНЗрїбУК гУбНЗрбнУ бПн гУПУЗрбг ГНгб гУПУЗр ЮШГдЗ ЯЗКИЯЗКИї- ЗбОШЗИЗК жгЗ ФЗИеї- ЗбЯКИЗбЯКИбЗ ГХПЮЎ ЮКбК ОгУЙ СМЗб бжНПЯГМб</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">...umrijeti ovako!Gradio sam kuжu..."Zasluћiti" sa timnema nikakve veze.Vidimo se u paklu,Williame Munny.U redu... Izlazim!Ubiжu svakog koga ugledam!Ako koji gad zapuca na mene......ne samo da жu ubiti njega,nego i njegovu ћenu i prijatelje......i spalit' жu mu prokletu kuжu!Bolje da nitko ne puca!Charley, hajde, upucaj ga!Ne mogu...Vraga ...ne!Ja nisam pomoжnik!</se>
  </para>
  <para id="56">
    <se lang="ara" variant_id="0">еРЗ ХНнНгд ЮКбК ГжбЗрї"ЪдПгЗ КжЗМе ЗбЪПнП Эн Вд жЗНП ...... ЭЕд ЗбгЮЗКб ЗбИЗСЪ нШбЮ ЗбдЗСЪбм ГЭЦбег ЮдХЗр "ГеРЗ ХНнНї(бнКнб Инб) ЮЗб РбЯбЗ ИП ГдЯ ЮКбКе ГжбЗрНЗбЭдн ЗбНЩ Эн РбЯПЗЖгЗр гЗ нНЗбЭдн ЗбНЩ Ннд нКЪбЮЗбГгС ИЮКб ЗбдЗУгд КбЗеї(ЯбЗнП)Ў ХНнНїЮКбК (ЯбЗнП) Гг ЯЗд ЗбдЗЖИ (ГдПн) ...Яб гЗ ГУКШнЪ ЕОИЗСЯ Иееж гд УнЯжд ЗбГОнСїбЗ ГУКНЮ РбЯГд ГгжК Ъбм еРЗ ЗбдНжЯдК ГИдн ИнКЗрбнУ ббЕУКНЮЗЮ ЪбЗЮЙ ИЗбГгСГСЗЯ Эн ЗбМНнг нЗ (жнбнЗг гЗдн)ГМб</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">I da viљe niste unakaziliili drugaиije naudili kurvama!lli se vraжam i sve жu vaspobiti, kuиkini sinovi!</se>
  </para>
  <para id="57">
    <se lang="ara" variant_id="0">Гн СМб УГЮЗИбе ИЗбОЗСМУГЮКбеГн жЫП нШбЮ Ъбн ЗбдЗС ...... бд ГЯКЭн ИЮКбеИб жТжМКе ГнЦЗр ...... жМгнЪ ГХПЮЗЖе ...... жУГНСЮ ИнКе ЗббЪнднУКНУд ГбЗ нШбЮ ГНП ЗбдЗСенЗ нЗ (КФЗСбн)Ў ГЮКбеЕШбЗЮЗрЎ бУК дЗЖИЗрнУКНУд Гд КНУджЗ ПЭд (днП)жЕнЗЯг Гд КЪИЛжЗ Гж КЪКПжЗ Ъбм ЗбЪЗеСЗКжЕбЗ УГЪжП жГЮКбЯг МгнЪЗрГнеЗ ЗбГжЫЗП* aaas * ЦИШ ЗбКжЮнК</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">...u okrug Hodgeman da bi posjetila......posljednje prebivaliљtesvoje jedinice.William Munny veж je odavnonestao sa djecom......govorilo se da je u San Franciscu......gde je navodnodobro zaradio na tekstilu.Na grobu nije bilo niиegљto bi gрi Feathers objasnilo......zaљto je njena jedinica poљlaza poznatog lopova i ubojicu......иovjeka ozloglaљenozle i neumjerene naravi.Obrada prijevoda: Refik Salkic 26.08.2010</se>
  </para>
</body>
</html>