<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<html>
<head>
</head>
<body>
  <para id="0">
    <se lang="ara" variant_id="0">КСМгЙУЬЪЬнЬП ЪЬИЬП ЗбЬМЬбЬнб.. .  ЪбЗЮЗКдЗ гЪ ЗбдЗУ ЗбВОСндКФгб ИФЯб СЖнУн. . .  ЗбгдЗЮФЗК ж ЗбНЯгЪбм УбжЯ МнСЗддЗИЗбдУИЙ бм ГПм еРЗ Ебм. . . ЕдУНЗИ ШжЪмКЮСнИЗ Ъд Яб гЗ нУгмИЗбЪбЗЮЗК ЗбЗМКгЗЪнЙИУИИ еРЗ  ГХИНКжНнПЗр МПЗр Эм ФнОжОКмНнЗКн ЯЗдК гбнЖЙ ИЗбЪгб ЗбФЗЮжГдЗ ггКд беРЗИПГК ИЗбЯПНгд ГМб ЗбОИТ жЗбТИПжЕдКеК ИЪФЮ ЗбЪбгбПн ЕИд ШИнИ ГнЦЗ. . . нЪнФ Эн бждПКТжМ гдР УджЗКбЯде бг ндМИ ГШЭЗбГгн ИСЫг ЯИС УдеЗ гЗТЗбК НнЙждФнШЙ МПЗТжМКм ЯЗСнд Ў гЗККгдР ЪПЙ УджЗКЗбЪФЗБ МЗеТЎ ГУКЗР ИжСМГФЯСЯцГдЗ гНЩжЩ Гд нЯжд ЪдПмгПИСЙ гдТб ггКЗТЙСИгЗ нМИ Гд ГЦнЭ. . . ИГдн гКНРбЮ ЪМжТГж ИЗбГНСм ЯдК ГНЗжб. . . Гд ГЯжд ГНнЗдЗ ЯРбЯбдЭУм жбГжбЖЯ ЗбРнд еггхбТгжд ИЗбЪнФ гЪмЗУгн ЕИнСЗП ЕУНЗЮ ИжСМЪгСм ЛгЗднЙ жУИЪнд УдЙЫПЗ УГУКбгЗбПЯКжСЗе ЗбЭОСнЙ Эн ЯЗКПСЗЖнЙ бждП</se>
  </para>
  <para id="1">
    <se lang="ara" variant_id="0">Эм жЮК гКГОС гд бнбЙЗбУИК ЗбГжб гд нжднжНбгК НбгЗр ЫСнИЗрНбгЗр ЫнС УЗСНбгК ИГддмГЛдЗБ КгФнКм ЗбХИЗНнЙКеК ЕбмМТБ гМежб гд ЗбИбПЙЗбФжЗСЪ геМжСЙжЗбИнжК гегбЙ</se>
  </para>
  <para id="2">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗбВдУЙ " ГМПЗ " СМЗБ енЖИЪЦ ЗбЭШжС Ў УВОР ЗбУнЗСЙСМЗБ Ў ГУКЗР ЪП ббджгж УГЪП ЗбЮежЙ Эм ЗбКЗУЪЙжУдЫЗПС Эм ЗбЪЗФСЙ ЯгЗ ГКЭЮдЗГже Ў НУдЗ УГРеИ ИПжд ЭШжСжгд ЗбРм УнНТг ЗбГгКЪЙїУГНТгеЗ ИдЭУм -жгЗРЗ Ъднї -нгЯдЯ Гд КГКнд ИЗбУнЗСЙ Гж ИЗбШЗЖСЙ! Ъбм СЗНКЯцКШбЪК Ебм СДнКЯ ж ГдК КУКбг. . . ПСМКЯ ЗбЭОСнЙж СКИдЗЯб ФнБ беРЗ ИФЯб СЗЖЪжЗбВд ГдК КГОР ЗбУнЗСЙЗбгСЗУг бЗКУКгС НКм ЗбОЗгУЙ гУЗБрбж СНбК НЗбЗ Ў ЭУнЯжд бПн 14 УЗЪЙЮИб ЗбгСЗУгУКПгС Яб ФнБгЗРЗ Ъд ЕИдЯ ЗбРн ндКЩСЯЭн ЗбгШЗС Эн гЗбгжїнгЯдЯц Гд КИКПЪнд гИССЗбж ГОРК ЗбУнЗСЙ Эбд ГРеИГдЗ бд ГЮИб ИЗбеМжг гд ЗбМгнЪ" ЕдХКн Ебн УнПЙ " ГМПЗОР ЗбУнЗСЙ ж ПгСГЪЩг нжг Эн НнЗКн" дНд бУдЗ ГТжЗМ УнПЙ " ВМПЗГдЗ ГНгП Зббе Ъбм РбЯ Яб бнбЙЕУКЪгб ЕНУЗУн ЗбЪЗг бЬ 74 УдЙж бг нОРбдн НКм ЗбВдеб еРе ЯбгКЯц ЗбГОнСЙїГМббЯдн УГЮжб ЗбЯЛнС бдЭУн. . . Нжб ГдЗднЙ ЗбСМЗб ЗбЪМЗЖТЗбРн ГИПЗ бЗ нЭЯСжд ИГжбЖЯ ЗбРнднОПгжег ИЕОбЗХ бЬ40 УдЙ. .. ЕдЯ бЗнгЯдЯц Гд КПСЯндбгЗРЗ КНгбК ЕУКИПЗПЯ" Яб еРе ЗбУджЗК УнПЙ " ГМПЗЭЮШ ЪбнЯ Гд ККЭже ИЯбгЙ жЗНПЙж ндКем Яб еРЗ ЫПЗр</se>
  </para>
  <para id="3">
    <se lang="ara" variant_id="0">бЮП ГХИНК ИЗбЫЗрж бУК гбТгЗ Гд ГКбЮм ЗбГжЗгС гдЯц" бЗ ГНП нгЯде Гд нСКИ гЛбЯ УнПЙ " ГМПЗНЮЗїЪМжТ НгЮЗБеб ГУбЮ ИЦЪЙ ИнЦЗК бЯ їГМб гд ЭЦбЯц Ў бж ЭЪбКнЭУнЯжд РбЯ бШнЭЗрЗбЯбнЙ ЯЗд нМИ Гд КГОР СГнЭн ЗбПЯКжСЗе ЗбЭОСнЙ ЗбИбеЗБУГеПЖ ЗбИдК ЗбЪМжТЙИеПнЙГЯСе ЗбдЗУ ЗбгУКЗЖндГдЗ бг ВРн РИЗИЙ" дЗенЯ Ъд ЗбУнПЙ " ГМПЗГКСнП ОИТЗ гНгСЗрїбЗ Ў бЗ КТЪМн дЭУЯжгЗРЗ Ъд ЗбЮСНЙїГбЗ КСнПнд ЭдМЗдї -бЗ Ў ФЯСЗр -ХИЗН ЗбОнС Ў Ъгн ЕУНЗЮИОнС Ў ИОнСгЗ ЗбРн МЪб ЯдКн КУКнЮЩ Эн КбЯ ЗбУЗЪЙїгд нУКШнЪ Збджг НндгЗ КЮжг ГдКжЗбЪгЙ " ГМПЗ " ИКНжнб ЗбИнК бЭХб ПСЗУнїбг нЯд едЗЯ ЭХбЗр ПСЗУнЗрбЗ Ў бЗ Ъбм ЗбЕШбЗЮеб УКГОР ЗбУнЗСЙ Ебм бждП їдЪгеб нгЯд Гд ГМнБ гЪЯїеб УКРеИнд ббИнКїГМб ГСнП ЗбРеЗИ ббИнКЗбИнК Эн ЕнЭбП їбнУ ЪбнЯ Гд КУГб бгЗРЗУВОР ЗбЮШЗСбж ГгЯддн КНгбеИЗбШИЪ ЮП КСЯИнд гЪнУГЯжд МЗеТЙ Эн ЫЦждЪФСЙ ПЮЗЖЮ! нЗ Ебен</se>
  </para>
  <para id="4">
    <se lang="ara" variant_id="0">бЮП дУнКнМИ Гд нЯжд едЗЯ ЮЗджднгдЪ ЗбдУЗБ гд ЗбКПОнд! ЗбШЮУ МгнбГМб Ў бЯде ОЗдЮГЪКЮП ГддЗ УнЯжд бПндЗ ЪЗХЭЙ СЪПнЙ -жГдЗ ЯРбЯ  -. . .бЗ Ў КПОнд УнМЗС Эн Гн жЮКнМЪб едЗЯ КНЭнТ ж ЗСКнЗНбПн ЗбСМЗбж гЗРЗ ЮП КЭЪб ббгСГЙ їЗбИЯЗБ Ў ЗбжбЗПЙжгСЦ ЗбКЯбг гд МнСЗдеЗЯг ЪгСЯ НЮЗ Ў Ъгн ЕУНЗЮїбгЗРЗ КУГбндїбЗ УИИ Ў бгЗРЗїГЪСЭ бгЗРЗ УГбКнГже Ў НУдЗ. бЗ КПЪнГдКц бЗ КНИндн Ў ГдКц бг КНИндн ГИПЗГЪСЭЯ ИЗбЯЗПЯжЗбП ТжМнбгЗРЗ КРеИнд Ебм ЗбИнКїИПЗЭЪ ЫСнТн Ў бЗ ФнБ ГЯЛС. . . ЕнЭбП Ў ХЗПЭ Гд ЯЗд ЕИднГМб еж ЯРбЯЕнЭбПЎ жГдЗ гКФЗИенд МПЗбПндЗ гИЗПЖдЗбУК ЪбнЯ Гд КОИСдн РбЯЗбВд еРЗ ЗбЮСЦ. . . Ъбм УИнб ЗбгЛЗбГЪСЭ ИЗбЦИШгЗ УКЮжббЮП ЯЗд нМИ Гд ндКЮг гдеЪдПгЗ ГХИН ГУКЗРЗр гУЗЪПЗрЕдеЗ гУГбЙ ФСЭ бебЕЪЗПЙ 5000 УдЙж еЯРЗ ж еЯРЗЗбжЪП Ў жЪПМгнЪдЗ нЪднГддЗ нгЯддЗ Гд дЯжд ГНСЗСЗр гЪЗрж нЯжд Ъбм ЕИдЯГд нЪгб бдЭУе НКм ЗбгжКРЗбЯ ФГдЯцОХжХЗ ЪдПгЗ нЪбг. . .ГдЯ НЮЗ ГдЯ ЫднЗ ИОнбж бУК ИНЗМЙ ббгЗбЗбжЪП Ў жЪПж ГдЗ ГЪСЭ Гд ЕнЭбП нНКСг РбЯСИгЗбЯде нЯСеЯ ГнЦЗгЗРЗ КНгбнд гд гФЗЪС дНжнїеб Ъбн Гд ГЯжд ХСнНЙїдЪг ИЗбШИЪГдК СМб ЪМжТ ГдЗдн Ў Ъгн ЕУНЗЮ</se>
  </para>
  <para id="5">
    <se lang="ara" variant_id="0">бЯдЯ КОЭн Яб ФнБ ОбЭГУЗбнИЯ ЗбЮПнгЙ ЗбИЗбнЙ жУНСЯИЗбЗЦЗЭЙ Ебм ГдЯ гЫСжСж ХбИ ЯЗбгУгЗСбЯдЯ бЗ КУКШнЪ Гд КОПЪдЗбГдЗ дСЗЯ Ъд ЮСИеб КРЯС ЪдПгЗМЖК ЕбнЯ гд ФеСїЯЗд бПн ЭЯСЙ ЫИнЙИГдЯ ЮП КУЗЪПдн ж ЕнЭбПбРЗ ШбИК ЗбИЮЗБ гЪЯбгПЙ ЕУИжЪ Гж ЕЛдндеб КРЯС ИгЗРЗ ГМИКїбЮП ЮбК УГЯжд гУСжСЗ. . . СИгЗ дУнК. .. бЯдЯ ЮбКбЗ КНЗжбнд УНИнЭн гФЗМСЗКЯц ЗбТжМнЙГдЗ бЗ ГЪнС беЗ Гн ЕеКгЗгГдКц жЕнЭбП нМИ Гд КЭЪбЗ ЗбГЭЦбеб ЮбК РбЯїбнУ еРЗ ЭЮШ -Гже Ў бЗ -. . . бЮП ЯЗдК КбЯ ЯбгЗКЯ ИЗбЦИШГдЗ бнУ бн ЕНКСЗгббгЪЗдЗЙ ЗбЪЮбнЙЯРбЯ бЗ КГКн ббСЛЗБ бнбж КНКЗМнд бЪбЗМЗ. . . Эгд ЗбГЭЦб Гд КИНЛнд Ъд ЪМжТ гдЯгФГж СИгЗ ЯЗед бЗ нЫЦИїНУИгЗ КФЗЖнд ЗбВдеб ЮбК РбЯїГНЯЗгЯ гШбЮЙ МПЗЪгн ЕУНЗЮнМИ Гд ГЯСе ЗбЕЪКгЗП ЪбнЯ. . . ГНИИК Гд нЯжд ЪдПн ИдКЗргЛб ЗбЮШЙбКЯд ЮШЙ Гж ЕдУЗдГдКц ФЗИЙ бШнЭЙжГдЗ ВУЭ ГдЯц КЯСенднГдЗ бЗ ГЯСеЯ -НЮЗї -ГФЪС ИЗбГУм ЪбнЯ -ИЗбГУмї -ГжП Гд ГОИСЯ Ъд НбгНбгКх Ие еРЗ ЗбХИЗНбУК геКгЙ МПЗ ИЗбГНбЗгбЗ Ў бЗИЗбШИЪ бЗ</se>
  </para>
  <para id="6">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГСнП Гд ГСнЯц ФнЖЗрбЮП ЪФдЗ едЗ ШжЗб ЗбХнЭГЛдЗБ ЗбЬ 20 УдЙ ЗбГжбм гд НнЗКнЯЗд едЗЯ ЪФСЙ ГШЭЗб гдЗСИгЗ ЪСЭКц РбЯеб Гн жЗНП гдег нЪнФ едЗ ЗбВдїбЗ Ў бнУ Эн еРЗ ЗбХнЭУГРеИ ббЗЫКУЗббж ЯЗд бПндЗ ЗбЯЛнС гд ЗбжЮКГМб .. ГЭЪбн гЗ нНбж бЯцедЗ ЗбгЯЗдНнЛ ндгж ЗбКжК ЗбИСнСИгЗ ГХИНК ЪЗШЭн Ебм НП гЗСИгЗ ГХИНК гКЪИ Ебм НП гЗж ИПжК НТндЗр джЪЗр гЗЕде бнУ гУКНнбЗ Гдн ИПГКЗбКЭЯнС ИеРЗ ж РбЯГФЪС ИЗСКИЗШ ИЗбГгЗЯдЗбКн бЪИК ЭнеЗ жГдЗ ШЭббЗ ГЪСЭ ЯнЭ НПЛ еРЗ. . .бЯд еРЗ Збнжг ХЗЭнЗр НЮЗр</se>
  </para>
  <para id="7">
    <se lang="ara" variant_id="0">. . . РбЯ ЩЗеС ГгЗг ЪндннИЮжЙ ЗбГНПЗЛ ЗбЭЪбнЙУЗСеУЗСеГдЗ ЗИд ЪгЯц ЕУНЗЮНУдЗ Ў бЮП ГХИНК ЯИнС ЗбУдИЗбШИЪ Ў бРЗ ЭГдЗ бЗ ГдЩС Ебм дЭУнбЯдЯц гЗ КЫнСКн гШбЮЗрХИЗН ЗбОнС Ў ЕИдЙ Ъгн ЗбНбжЙгЗРЗ КЭЪбндїГМгЪ ЗбКжКГбЗ нгЯдЯ Гд КСмї. . .ж гЗРЗ ГЭЦб беРЗ ЗбКжК ЗббРнРгд Гд нхМгЪ Эн ЗбХИЗН ЗбИЗЯСгд ЮИб ФЗИЙ МгнбЙїеСЗБ Ў ГдК КЪСЭ КгЗгЗрИГде еРЗ нжг ЕИбЗЫ ГУгЗБ ЗбгФКСнд ббЪг ВСжд. .. дУнК КЮПнг еПнЙбРЗ ЭЗМгЪ УбЙ гдЗбКжК ЗбИСн ИПбЗ гд РбЯУГУЗЪПЯГКСм "УнМИСнК" ж "ФЗСбжКЗ " ГНЦСЗ. . ЮШЪЙ ЮгЗФ ж " ГдМнбнЯЗ " ОИТК ЯЪЯЙж " ВдЗ " СУгКХжСЙ МнПЙ МПЗжЯСнУКндЗ жИСМнКЗЯКИ ЗбГЫднЙ ЗбКн УнЫджд ИеЗРбЯ ГЭЦб ФнБЭЗбЪг ВСжд ГХг КгЗгЗУнЯжд УЪнПЗр МПЗжГдК ЫИнж ГдК бПнЯ СКЮ Эн ЗбОбЭ бШнЭГКЪСЭ Ў нМИ ЪбнЯ Гд бЗ КЭЪб РбЯгд ЮЗб РЗбЯї -ГдЗ ГЮжб еРЗ -ЕЦЗЭЙ Ебм ГдЯ ИХжСЙ ЪЗгЙ! ФЗИ бЗ нНКгбгЗРЗ КЪКЮП дЭУЯ НЮЗр ї!ГдЗ ЕИд ЪгЯ!жГдКц ЪЗФЮЙ бн! бЯКЪЗб ж ЗЪШндн ЮИбЙ Ъбм ЗбФЭЗебж ГдЯ бд КдХСЭ Ў ЭУГОИС ЕУНЗЮГдЯ КНЗжб ПЗЖгЗ Гд КЮИбдн</se>
  </para>
  <para id="8">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГдК КЪСЭ МнПЗ Гдн ж ЕУНЗЮ! ИнддЗ УСЗреРЗ УС ЗбМгнЪ нЪСЭеГдЗ бд ЗУКШнЪ гУЗЪПКЯбж Зд ЗбКжЗЖг СЗНж нЛСЛСжд ббМгнЪгКм ЗбТЭЗЭїгКм ЗбТЭЗЭїГдЗ бЗ ГЪбг Ў гд гдЯг ГдКг ЗбГСИЪЙ ЕОжЙ!еж ЗбГЮб ЫСжСЗ! бЯд ГЪКЮП Где ЕУНЗЮЕУНЗЮ ЗбГбШЭ Ъбм Гн НЗб.  .  жГдК ГЯЛСег ФСЗрж ГФПег ЫИЗБ Ў жЗбГФП УОЗЭЙГдЗ бЗ ГМП гд ЗбЯбгЗК гЗ КЭн ИжХЭЯГЪКСЭ бЯц! ГдКц дЮШЙ ЦЪЭн! жГдК КЭжН гд ЭгЯ СЗЖНЙ ЗбУМЗЖС! ЕдеЗ СЗЖНЙ СМжбнЙ бШнЭЙжЗбКжЗЖгнЪСЭжд ГЯЛС ЗбГФнЗБ. . нЮжбжд Гд ИнСМ бждП ЗУЗБ бИдКЕдеЗ бнУК ИдКЗр бШнЭЙ ЯгЗ нЮжб ЗбКжЗЖг. . . жГдЗ ГжЗЭЮегЯг КИПнд МгнбЙ! ЪдПгЗ КОМбнднМИ Гд КЮИбнднЭГдЗ бЗ ГУКШнЪ ЗбКНгб ГЯЛС гд еРЗЗбВд Яб гЗ ГЪКЮПеГдн гМджд ИНИЯцеРЗ гМСП ЯбЗг ЭЮШ -бЗ -. . .жЗбКжЗЖг нЮжбждГдЯ гМджд ИЗбИдЗКеб РбЯ ХПЮї! Гже Ў ЗдЩС гЗРЗ ЭЪбКжгЗРЗ УнЮжб ЕУНЗЮ їЕде нНИдн НЮЗ! ГдЗ НТндЙ МПЗ! бЮП ВРнКднМЪбК гдн. . . ЕгСГЙ УнЖЙ! Ъбм ГнЙ НЗбГдЗ бЗ ГСнП СДнКЯ ЛЗднЙГИПЗЪбм ЗбГЮб бнУ ЮИб ЗбЭШжСнМИ Гд ГУСЪУЗЪПдн Эн МгЪ ЗбКжК</se>
  </para>
  <para id="9">
    <se lang="ara" variant_id="0">. . ИСМнКЗ жЯСнУКндЗГнд ЕУНЗЮїОСМ бХнП ЗбУгЯ гЪ ЗбГИЕдег бд нУКШнЪжд УгЗЪ ЗбМСУЪбм ГнЙ НЗб бЮП ЮЗб ГИнГд бЗ ддКЩСег Ъбм ЗбЭШжСИЗУг ЗбУнП ЗбгУнН. . .дГОР гЮЗЪПдЗИЗСЯ нЗ Ебен" еРЗ ЗбШЪЗг ЗбРн дГЯбе "  ВгндИндМЗгнд Ў ЗРеИ ж ЗЫУбнПнЯ НЗбЗЯг ЮбдЗ гд Тгд ИЗбгНЗЭЩЙ Ъбм ЗбдЩЗЭЙї! бЮП ЫУбКегУнМ ИСнКЎ ЗЪШн бГдМнбнЯЗ ЗбЪХнПЙГЩЗЭСЯ ЮРСЙеЗМ ИнСК Ў дЗжбдн ЗбОИТбЗ КГОР ЗбЯЛнСЗ гд ЗбТИПФЗСбжКЗ Ў ЗбгбН гКЯКббЮП КСЯКе НКм ЗХИН СШИЗГбг ГОИСЯ ГЯЛС гд гСЙГд КПЪе НКм нХЗИ ИЗбСШжИЙїГдЗ ГНЗЭЩ Ъбм дЩЗЭЙ ЗЩЗЭСнгд МгЪеРЗ ЗбКжК ЗбИСн бнїГдЗ МгЪКе бЯ -гдї -</se>
  </para>
  <para id="10">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГдЗ МгЪКе бЯГНИ гд нРЯСднИнжг КИбнЫ ГУгЗБ ЗбгФКСнд! Яг еРЗ ЪШЭ гдЯцГбЗ дУКШнЪ Ъгн КдЗжб ФСЗИЗббЕНКЭЗбїГИПЗ ШЗбгЗ ГИн бнУ ИЗбИнКЪгн НХб Ъбм ЛбЗЛ гФСжИЗКСГндЗе ЪдПгЗ ОСМдЗббЕУКНгЗг Эн ЗбЬ 8:00ГдКг МгЪКг ЗбКжК ГнЦЗФЯСЗ бЯгЗбКжЗЖг Ў ЗСЭЪЗ ХжКЯгЗ Ннд ЗбКЯбг ббЪгжЯЪЮЗИ бЪПг ЗбКдЭнРЭУКМЭЭЗд ЗбГжЗдн ЗбЭЦнЙ ИЪП ЗбЪФЗБ! УКЭЪбЗ гЗ КГгС Ие ЗбЪгЙИндМЗгнд Ў бЗ КЮЦг ГЦЗЭСЯВдЗ Ў гЗРЗ КЭЪбндїКРЯСн ГдЯц бУКц ИдКЗ ХЫнСЙГСПК ЕЪШЗБ Ъгн бжНКнСМЗБ ЪгКн . . ГбЗ нгЯд КЮПнг еПЗнЗдЗ ЗбВдїГнд еПнКЯї -КНК ЗбгдЦПЙ -! бЗ Ў ИЪП Гд дГЯбЮШЪЙ ЭднЙ СЗЖЪЙ МПЗбЗ нгЯдЯ Гд КЪИС ЪгЗ КНжнгЗРЗ ЯЗдК УЗСе жУнЫЭСнП нЪгбЗдЪдП СЮЪЙ ЗбКжК ЗбИСнї! СГндЗЯгЗ ! СГндЗЯгЗЗнеЗ ЗбКжЗЖгЗд Ў нМИ Гд КХгКЗЗбКжЗЖгЗд ЕгЗ Гд КеПГджЕбЗ ЭУКЫЗПСЗ ЗбгдЦПЙГбнУ едЗЯ НСнЙ ббКЪИнСїЕХгКжЗ ГнеЗ ЗбГШЭЗб! бЮП ОМбК УЗСе Ў ОМбК УЗСе! УнЫЭСнП ОМб ГнЦЗУнЫЭСнП жУЗСе Ў УнЫЭСнП жУЗСеЭбнеПГ ЗбМгнЪ. . . ГНЮЗ Ў УЗСе! Едег нЯРИжд ! Едег нЯРИжд</se>
  </para>
  <para id="11">
    <se lang="ara" variant_id="0">. . .геРИ жНУЗУ МПЗ. . . нСнПдЗ Гд дЮСГ ЗбФЪС. . . ж нКНПЛ Ъд ЗбНнЗЙ ЗбВОСЙ.  . . жнЪТЭ ЗбИнЗджЗ ИЯбКЗ нПнеж нСнП Ннд нЮИб Гд нЮИб. . . Эн ЗбЩбЗг ЭЮШ. . . ж нКНПЛ ПЗЖгЗ Ъд ЗбРджИ.  . . Еде Ъбм гУКжм СЭнЪ МПЗжГдЗ ГИПж Ў ЪПнгЙ ЗбЮнгЙ КгЗгЗжГдЗ ЪПнгЙ ЗбЮнгЙбнУ едЗЯ гд ндЯС еРЗбЯд ГНнЗдЗ нИПж бн. . . ИГдн ГЯИС гд ЕУНЗЮ. . .бж КЪСЭнд гЗ ГЪднжИЪП РбЯ ГЪКЮП Где ШЭб. . . ИЗбСЫг гд ГддЗ ИдЭУ ЗбЪгСжУнЫЭСнП МСнЖ Ў ж гЛнС МПЗГдЗ ГСнП ЗбЪжПЙ ббИнК. .. ГдЗ бЗ ГСнП Гд ГИЮм едЗ ШжЗб ЗбХнЭбЗ ГСнП Гд ГЯжд НПнЛЗ ббУОСнЙгд ЮИб ЗбКжЗЖг ж ЗбМгнЪ!  бЗ ГСнП еРЗУГКЯбг гЪ УнЫЭСнП. . . жбж бг нКХСЭЭУГШбИ гд ГИн Гд нЪШнеГЪгЗбЗр ЕЦЗЭнЙ ОбЗб ЗбЪШбЙ ЗбХнЭнЙж ГИн УндЭР еРЗ ИЯб УежбЙЭЕде нЪКЮП Гд УнЫЭСнП ГнЦЗКЗЭе ж нНКЗМ ббгТнП гд ЗбЪгбЕУНЗЮ ЗбЪТнТ ЗбЭЮнС. . гдЗУИ МПЗ бнЯг Яб ФнБ едЗ ЫнСЪЗПбУнЯжд Яб ФнБ Ъбм гЗ нСЗгЕУгЪн Ў Едег ЗбВд нЫдждббЪг ВСждЯг еж УОнЭ Ў ЯКЗИЙ ГЫднЙбСМб ЪМжТ ГХгЯг еРЗ гдЗУИ МПЗ ббКжЗЖг. .. ЗбТежС ГФСЮК Ў ж ЗбГЪФЗИ КдНдн. .. Нжб ИнКдЗ ЗбСЗЖЪ. . дНКЭб ИЪгдЗ ВСжд. . . жддФП ГЫднКдЗ</se>
  </para>
  <para id="12">
    <se lang="ara" variant_id="0">! ГСИЪЙ еКЗЭЗК ббЪг ВСждежСЗе .. ежСЗе .. ежСЗе .. ежСЗеУГдТб жГбКЮнИЪгн ЕУНЗЮ! ЭбКЭЪбн еРЗгбЖКдн ГНЗУнУ. . .ИЗбЭСЗЫ ж ЗбНТдбЯдн ХНжК. . . гд ГНбЗг нЮЩКнЪбм ХжК ИдК ФЗИЙ.. . ЗбКн КШбИ гСЗСЗ жКЯСЗСЗ ФнБ гЗеб еРЗ ИнКЯї! бЗ Ў Еде бнУ ИнКнГдК гНЩжЩ ГдЯ КЮжб ЗбНЮнЮЙЕд ГИн еж ЗбРн нгКбЯ еРЗ ИЗбЯЗгбИЗбЕЦЗЭЙ ббМеЙ ЗбИНСнЙЪФК едЗ гСЙЮИб гЖКн УдЙГже Ў дЪгїеб УнЗСКЯ КбЯ ЗбКн ЪдП ЗбИЗИї -ГМб ЕдеЗ УнЗСКн -! ЕдеЗ КНЭЙГМб ЕдеЗ ГЛСнЙ Ў гЛб гЗбЯеЗбПнЯ СжН ЗбУОСнЙ ЗбРЗКнЙ ГнЦЗ! еРЗ СЗЖЪГнд КРеИїГЪдн Эн Гн ЕКМЗе КРеИ ї! НУдЗ Ў ГдЗ РЗеИ Ебм бждПУндЗУИдн еРЗ ИФЯб СЗЖЪЭГдЗ Эн ШСнЮн Ебм ЕнШЗбнЗ! еРЗ ФСЭ бнЗУгн УЗСеЗУг УОнЭ .. ГбнУ ЯРбЯїЗУгн ЕУНЗЮ! Еде УОнЭ ГнЦЗГбг нЯждЗ ТжМндї! бЗ бУжБ ЗбНЩ! бЮП ЯЗд еРЗ ЕИСЗенг жУЗСеПЪдЗ дКНСЯ ЕРЗргЪн УнПЙ ГОСм! еЗ ен ЮЗПгЙгЗСнЗд Ў еРе УЗСе -гСНИЗ -УнЯжд бПндЗ ФСнЯЕбм бждПУЗСе ККМе Ебм ЕнШЗбнЗ бЯдеЗгПЪжЙ ббСЯжИ гЪдЗКУОС гСЙ ГОСмбЯдеЗ гдЗУИЙ! ПЪдЗ дКНСЯнЗ СЭЗЮ Ў НХбК Ъбм КжХнбЙКЮСнИЗ Ебм ЕнШЗбнЗ</se>
  </para>
  <para id="13">
    <se lang="ara" variant_id="0">жеРе ЗбМгнбЙ ЗбКн КдЩС ЕбнеЗгЗСнЗд! ЕдеЗ НЗЭбЙ ЯИнСЙ НЮЗГМб Ў едЗЯ ЫСЭЙ бдЗ МгнЪЗЦЪжЗ ГгКЪКЯг ИЗбХдПжЮж КПИСжЗ ГгСЯгнМИ Гд ГОИСЯ ЕУНЗЮ. . . Гдн ж ГдПСУ РЗеИЗд ббЗУКЮСЗСЕддЗ гежУжд ИИЪЦдЗ ЗбИЪЦЭнЯКжС еж жХнЭКдЗ ЗбжНнП! ЯгЗ ЗХС ЗИн Ъбм РбЯж ЭнЯКжС ГнЦЗр ЪЗФЮ бнбЮП ЯЗд КЮПнС МнП гд ГИннМИ Ъбн Гд ГЫжм ЭнЯКжСббКОбХ гдегд ЗбГЭЦб Гд ГОИС ИГдн ЪРСЗБ! беРЗ ЭГдЗ бЪжИ МПЗ! ж ГПОд ЗбИЗнИЭнЯКжС нЮжб ИГде ггдЗУИ бЯцЭеж гежУ ИГн ФЖ ХНнбЮП ЯдК ЪЗФЮЗ ЪдПгЗ ЯдК ИгЛб ЪгСЯИЕгСГЙ КПЪм УЗСебЗ Ў бЮП ЯЗдК КФИедн Ў ГбнУ ЯРбЯїЭн ЗбНЮнЮЙ бЮП ЯЗдК КФИеЯцгЗРЗ НПЛ беЗїКТжМК ГОн УнЫЭСнПж ГХИН бПнеЗ УКЙ ГШЭЗбЕдеЗ ИЪгС ЗбЬ 75 ЗбВдбЯдеЗ УнПЙ ЪМжТ МгнбЙ КгЗгЗГдЗ бЗ ГЪКЮП Гд едЗЯ ГУжГгд ЗбЯИС Эн ЗбУд! Гже Ў ЪТнТн! ГдЗ бг ГЮХПЯ</se>
  </para>
  <para id="14">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГдЗ бнУ бн ЪРСЕде ЪнИдЗТжМКн ЯЗдК КЮжПеб ГдКг ИОнСї! ЗбЮКбЙ нМИ Гд нЮПгжЗ ГдЭУег" ЗУгн " бгЗд" еРе ТжМКн " ИнСК! ЕдеЗ ггЛбЙ. . .жеРЗ еж ЗбЗУЗУ Ў бЮП ЯдЗ дКдЗЮФ ЪдПгЗ" КЪЗб едЗ " ИнСКж ЮПгн ЗЪКРЗСЯц ИдЭУЯцВУЭЙ МПЗбЮП Яб ФнБ ИУИИнЯдК УГЦСИ ТжМнЪдПгЗ ЩеС еРЗ ЗбгдНдмЗббе нЪЗЮИ ИЪЦ ЗбдЗУ Эн ЗбНЗбеб ГдК ЯЗЛжбнЯнї! ПЪждЗ дХбН УнЗСКЯ.. . Гже Ў бЗ нег Ў гд ЭЦбЯ -. . . " ЭбКУЯК " бгЗд -ИЪЦ ЗбдЗУ ЫнС ГдЗднждИСЫг ГдЯ бЗ КХПЮ еРЗТжМКн ЪХИнЙ Ебм НП гЗЭЮШ ЗдЩС Ебне! нЮнУ ЮжКе ИЮжЙ ЗбФИЗИЕде нМеП ЪЦбЗКе ЗбгКСебЙббКИЗен ГгЗг КбЯ ЗбИдК ЗббШнЭЙЪТнТн Ў Кгеб НКм бЗ КХЗИ ИГРмГЪКЮП Гд ТжМКн КУОС гднГдЗ ГПЪеЗЭбПнеЗ ЪбЗМ ИЗбКНбнб ЗбдЭУн</se>
  </para>
  <para id="15">
    <se lang="ara" variant_id="0">бЯд УГбЪд дЭУнбж Гд еРЗ бнУ НЮнЮнЗрнНПЛ еРЗ ЪдПгЗ КФЪС ИгжЗМеЙ ЗбгжКГбЗ нгЯдЯ Гд КХгКї.. . ТжМКн нгЯд Гд КЪнФ НЮЗбгПЙ УдКЗд .  .МЪбКдн ГЪКЮП ИГдеЗ ЯЗд бПнеЗ УСШЗд.. . ж ГжНК ЕбндЗ ИЯб ЪбЗгЗК ЗбгСЦИЗбСЫг гд Гд ЗбГШИЗБбг нМПжЗ Гн ФнБ ОШГ ИеЗЭн ЗбдеЗнЙ ЕЪКЮПдЗ ГдеЗКЪСЭ ГЯЛС гд ЗбГШИЗБ. . .гд ЗбШИнЪн ГдЯ гдТЪМбЯд бг бЗ ККСЯ ТжМКЯИУбЗг бЭКСЙ їЗбгСГЙ бПнеЗ ЗбНЮЭн ПгжЪеЗ Ў ГбнУ ЯРбЯїбЗ КЪИЛ ИЪжЗШЭ ЗбгСГЙ! ЭЕд ЪжЗШЭеЗ гЮПУЙ! ГдК ЕгСГЙ МРшЗИЙ МПЗ.  . бЯд ИнСК ЯИнСЙ Эн ЗбУд Ў СЛЙ джЪЗ гЗбРЗ ЭнгЯдЯц ЗбПЭЗЪ ЪдеЗГКЪЗШЭ гЪеЗ. . бЪПЙ ГУИЗИ! ГдК КУОСндИЗбСЫг гд ГдЯц бЗ КИПндЪбм ЗбГЮб гдТЪМЙбЯд ИнСК Ў КИПж гдТЪМЙ ЮбнбЗреб КЪСЭндгЗ КЪдн КбЯ ЗбжУЗЖб бнї! ТжМКЯ КЮжб ИГдшЯ ЯЗЛжбнЯн! ИЗбЦИШ еРЗ НЮЗГдЗ ГУОС гд ТжМКнжен КУОС гднбПнеЗ ЕдТЪЗМеЗж бПн ЯЗЛжбнЯнКнжЯгЗ КСнд! дНКЗМ бИЪЦдЗ ЗбИЪЦгЗ бЗ дЭЪбе ЭЮШ! ГддЗ бЗ дЮКб ИЪЦдЗ ЗбИЪЦ! еЯРЗ дНдГЪКЮП Гд еРЗ нУгм ЗбЕОКТЗбГбнУ ЯРбЯїгЦНЯ МПЗбж ЯЗд бПн УЗЪЙ КжЮнКнЙбЯЗд нгЯддн Гд ГНПП УЗЪЙ ЗбЕдЭМЗС! ЕОСУ ! ЕОСУ</se>
  </para>
  <para id="16">
    <se lang="ara" variant_id="0">бЯд бГМб ЗбЭКнЗ ЗбХЫЗСнМИ Гд ГШбИ гдЯ ЗбОСжМ. . . ЕЫЭСжЗ бдЗ. . бж ГгЯдЯгЕОКбШК Ин ЗбЪжЗШЭНнд СГнК КбЯ ЗбгдШЮЙ гСЙ ГОСм. . . едЗ НнЛ ЯЗдК дФЖКн ЗбГжбмж ГЪнФ гЪ Ггн ЯИнСЙ ЗбУдЭн гЯЗд ЮСнИ! гСНИЗ ИЯ ПЯКжСЕРЗр ЭГдК Эн КбЯ ЗбгдШЮЙгСЙ ГОСм Ў ПЯКжСеб ГгбмБ ЗбОТЗд їГЪШдн ЗбгЭКЗН гд ЭЦбЯЕнЭЗ . . КЪЗбн едЗ бНЩЙеЗ еж ЗбПЯКжС ИжСМ ФОХнЗГгн ж ГИн Ў ж ЗбСнЭ ИЗбЯЗгбгЗ ТЗб нКНПЛ ЪдЯГЭЦб ШИнИ Эн ЗбЪЗбгПЪндЗ дУгн ЗбШЭб ЗбЮЗПгИЗУг ЗбПЯКжСЕУНЗЮ  ЯЗСгЗд Ў бнУ ЗУгЗ УнЖ. . . бСЖнУ жТСЗБЕЩд Где УнЯжд ИдКЗрбПндЗ ГжбЗП ЭЮШ</se>
  </para>
  <para id="17">
    <se lang="ara" variant_id="0">. . Гже Ў ГИн ГХИН еСгЗ джЪЗ гЗ! бЯд Ггн дФнШЙ ЯЗбГСдИж еб УКСм жЗбПКЯ НЦСЙ ЗбШИнИїЕдеЗ гПеФЙнМИ Гд КЯжд Ъбм ЗбГЮб ИЪгС ЗбЬ 95УдЙУКЙ жКУЪжд -ГЪКЮП РбЯ -ИЯг ГПнд бЯ їеРе Ъбм НУЗИн ж ЕнЭЗ -гУКНнб еРЗ бЗ нгЯд -бЗ КенддЗ НЦСЙ ЗбШИнИЕддЗ нгЯддЗ Гд дЪгб ЗбФнБ ЗбХНнН ГнЦЗбгЗРЗ ЪбнЯ Гд КПЭЪ Лгд ИдТндн їедЗЯ ГФнЗБ. . . бЗ нгЯд Гд КЪЗП.. . бЗ КЮЗСд ИЗбИдТнд. .. дНд МгнЪЗр бЗ ддУм ГИПЗ. .. ЕУГб Гн ФОХ едЗ. . Едег МгнЪЗ нКРЯСжд ФЭЮКЯ! СИгЗ ЯЗд нМИ Гд ГИЮм едЗгЗРЗ нЪдн еРЗ ї -гЗ еРЗ ї -! бЮП ЮбК ИГдЯ ЯЗд нМИ Гд КИЮм едЗеб ЮбК еРЗ їНУдЗ Ў ФЯСЗ бЯ Ъбм ГнЙ НЗбГЪбгдн ЪдПгЗ ЗбЕИд ЗбМПнП нХбж УГЯжд ГдЗ ЗбЪСЗИГдК КЪСЭ Гнд КМПднГЛдЗБ ЗбЫПЗБ ЯдК ИНЗбЙ дЭУнЙ МнПЙжГОИСК ЗбФИЗИ ЪдУджЗКн ЯЦЗИШ ИЗбгдШЮЙ ЗбШИнЙЮХХн ЯЗдК дЗМНЙ КгЗгЗж бЗ ГЪКЮП Гдег ЦНЯжЗИПЗЭЪ ЗбгМЗгбЙ ЭЮШЯЗд бПн дИнР Ъбм ЗбЫПЗБжИЪП РбЯ ФСИдЗ ЗбЮежЙ</se>
  </para>
  <para id="18">
    <se lang="ara" variant_id="0">! нФЪС ИЯЛнС гд ЗбдФжЙГдПСУ УнХИН ЯЗедЗржЭнЯКжС ШИнИЗрЕдЭМЗС ГдПСУ ИЗбЫдЗБЦП ЕКЭЗЮнКдЗдНд бУдЗ ИХПП гдЗЮФЙЗбПнд Ў Гж ЗбЪбг ГЛдЗБ КбЯ ЗбСНбЙбЮП ЯЗд МгнбЗрЯнЭ СМб гКгПд Гд нПСУ бнЯжд СМб Пнд. . . ГдПСУ бнУ РбЯ ЗбЫИнЪЮбнКЯ МЗЭЙ ЯЗбЫИЗС. . . Эн СГн Гд ЗбСМб ЗбгКгПд. .. Эн СГннжЗМе ЗбСМб ЪИЛе жгЪКЮПЗКе. . .  ИФЯб ФМЗЪж нДгд ИдЭУе жИгжКеГн ФнБ ВОС еСЗБЗбСМб ЗбгКгПд гд КбЭнЮ ОнЗбЯнгЮК ЗбЗдУЗд ЗбгжКжбЗ нУКШнЪ ЕнЮЗЭ ЗбЪИЛЗбПнд ббдЗУЯЗбГЭнжд ббШСЭ ЗбРн нДбгГбнУжЗ МгнЪегЗ бШЭЗБ їГжЗЭЮ ПЗЖгЗ Ъбм ЯбЗгЗбгКЯбг ЗбГОнСЭн ХЫСн ВгдК ИЗбЮПнУндж ЗбВд гДгд ИЗбСИ! ГСЗЖЯ ЯбеЗ гд жНн ЗбОнЗбгЗ СГнЯ УнПн ЗбГУКЗРїГжбЗПн ЗбГЪТЗБЎ гегЗ ЮбКЭУКМгЪ ВСЗЖн Инд ЗбКУЗгН жЗбУОСнЙбРЗ ЭГдЗ ГЭЦб ЕбКТЗг ЗбХгКГдЗ гКГЯПЙ ГдеЗ УКМЪбег ОЗУСждбЗ Ў УЗСе! еРе гМЗгбЙ ЪЩнгЙГнд РбЯ ЗбХПнЮЗбРн ГСнПе Эн Яб гЯЗд їгЪ ЕФСЗЮЙ джС ЗбХИН! ГМПдн ГФКЗЮ Ебне. . . ж ЪдПгЗ ГгУнж ЪдПгЗ ГгУнгЗТЗб едЗЯ бЗ ГЛС беЮбИн нНКСЮ ФжЮЗр бСДнКееб ГдК гКПнд НЦСЙ ЗбГУКЗРїЕд ЗбЕФЗСЗК едЗЯНнЛгЗ КЩеС ЗбЮжЙ.. . ЗбТеСЙ КЭжН ИСЭЮНндгЗ КдПЭЪ ЗбСнН Эн ЗбНЮжбНИе ндУЗИ бЮбИн гЪ КдЭУ ЗбежЗБ</se>
  </para>
  <para id="19">
    <se lang="ara" variant_id="0">бнУ УнЖЗ ЯЮХнПЙ НИЪПКг МгнЪЗ ббЯГИЙ гСЙ ГОСм! ИПжд Гн УИИНУдЗ Ў УГКХб ИГгнж УГЪжП УСнЪЗеб бн Гд ВКн гЪЯї -ИЗбШИЪ -ЗбМж СЪП едЗбЮП ГСУбК ббКж бЯ ИСЮнЙЕде нжгЯ ЗбЪЩнг! жЗбВд ГдК едЗЯбдЗ бПндЗ бНЩЗКдЗ ЗбгФСЮЙГгн ЗбЪТнТЙеб ТжМКЯ КбЯ ЗбКн едЗЯїГдЗ бЗ ГСнП ЗбЯбЗг гЪеЗбЮП УИИК бдЗ ЗбЯЛнС гд ЗбГРм! бЗ Ў Ггн ЗбЪТнТЙЕдеЗ ТжМЙ ЕнЭбП Ў еРе гЗСнЗдНУдЗ Ў ПЪеЗ КГКнжКУбг Ъбн! нжг УЪнП Ў ЗбУнПЙ ИжСМЯнЭ ОСМКн беРЗ ЗбУЭСжГдК еЯРЗїбЮП ЯдК Эн ЕУКжЯежбг Эн ТнЗСЙжбгЗРЗ бУКц гЪ ЕнЭбПжЗбШЭбїГдЗ ж ЕнЭбП бнУ бдЗ ГШЭЗбнЗ бГгС ФИЗИ КбЯ ЗбГнЗгбЮП НгбК Эн ЪФСЙ ГШЭЗбГНЦСн бн гд ЭЦбЯцеРЗ ЗбХдПжЮ ЗбЯИнС ЗбРн едЗЯГгн ЪЗФК Эн еРЗ ЗбИнКеб ККРЯСНнд ГКнК бСДнКеЗ ЕУНЗЮїГКРЯС МнПЗ МПЗедЗ ИЪЦ гд бЪИЯ</se>
  </para>
  <para id="20">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЪФСЙ ГШЭЗбЯбег гЗКжЗ Ў гЗЪПЗ ЕУНЗЮж ЪФСжд НЭнПЗрЕнЭбП Ў ЗбжНнПЗбРн нГКн бСДнКн. . . бЗ КЭегдн ОШГ! ГдЗ бЗ ГФКЯнОгУЙ ЪФС ЕИджбЗ ГСЗег ГИПЗрЭн Яб ЪЗг ГСУб 53 ИШЗЮЙ КедЖЙж еПЗнЗ Эн ГЪнЗП гнбЗПегЛг ГНХб Ъбм СУЗЖб ФЯСбЯд бЗ ГНП неКг ИТнЗСКнгЗбг нСнПжд УбЭЙ гд ЗбгЗб! Гже Ў ГЪбг Гдн ЪМжТЙ гКЪИЙ ИЗбШИЪ! Ггн Ў бЗ КЪКЮПнд РбЯ. . . ГдЗ ГЪбг ГЯЛС ЗбЪнжИ! Гдн бЗ ГгжКЗбгнСЗЛбг нКг КЮУнгеЯб ФЗИ бПне ШСнЮЙ ббЗНКнЗббКдЭнР гОШШе" КбЯ ЯЗдК ПгнЙ "УнМ ИСнКГНЦСКеЗ бе Эн ЪнП гнбЗПе ЗбЛЗгдХдЪК беЗ ЗббИЗУ ИдЭУнбЯде бг неКг ИеЗ" бРЗ ЭЮП РеИ Ебм " ФЗСбжКЗ. . ЕЪКдК ИеЗ! ГКРЯС еРЗ ИФЯб жЗЦНеб КСм гд еРЗїУнЫЭСнП ЯЗд ЪдПе ЛбЗЛ УджЗКжГдК ЯдК ИЪгС ЗбОЗгУЙ. .. ж ГдЗ. . ЗбОжЭеж ЗбдЩСЙ ЗбжНнПЙ ЗбИЗПнЙ Эн КбЯ ЗбГнЗгеб нгЯд Гд ГНХб ЪбнеЗ їИЗбШИЪ Ў ЕдеЗ бнУК Ужм гегбЗКжедЗ ЯКЗИ ббКбжнд. . .ГдЗ бЗ ГЪСЭ Яг гдег! жЦЪжЗ ГУгЗЖег Ъбне. .. ЯСнУКндЗ ОСИФК ЪбнеГНИ ГИн ГЯЛС гд "" Гн ФЖ Эн еРЗ ЗбЪЗбг. . .жИСМнКЗ ЯКИК"УГКТжМ ГИн "ГбнУ РбЯ гЦНЯЗрїбЮП ЦНЯК ЪдПгЗ СГнКеГбЗ КЪКЮП Гд ЗбМж ИЗСПЗр едЗї</se>
  </para>
  <para id="21">
    <se lang="ara" variant_id="0">ФЪСК ИЗбИСП ШжЗб НнЗКн ЯбеЗЭн ЗбЫЗбИ ГФЪС Ие ИгЪПКнЯдК ГКУЗЖб бгЗРЗїбПнЯ ЦЫШ Пг гдОЭЦПЪдЗ дФСИ ФнЖЗ гд ЗбФЗнж нгЯддЗ Гд дМбУ ж дКНПЛбЗ  ФЯСЗ бЯц Ў Ггнбд дТЪМЯц ГЯЛС гд еРЗжбП " УнМ ИСнК " ЗбГЯИСУнИбЫ ЗбЬ 50 ЮСнИЗЭЯСК ИЕЪШЗЖеУЗЪЙ ЗбГИ ЗбРеИнЙЕдеЗ бнУК УЗЪЙ гЪХгеб еРЗ негї. . .ГКРЯС гКм жбП УнМ ИСнКбЮП ЯЗд нОКИнБ Эн ФМСЙ ЗббнбЯ. . .Эн ЗбИнК ЗбХнЭнж ЗбВд ГХИН ИЪгС 50жЕИдЙ ЗбЪг ЗбХЫСм УЗСе ЯдК. . ГНгбеЗ ж ГЫдн беЗКТжМК УнЫЭСнПРбЯ ЗбКЗЭеНУдЗ Ў нМИ Гд КРеИ ЗбВджЕбЗ ЭУККГОС Ъбм ЗбгСЗУгГдЗ УЪнПЙ МПЗ ГдЯ ГКнКж ГКгдм СДнКЯ ЛЗднЙГЪШн НИн бЕнЭбПгЪ ЗбУбЗгЙГнд ГдПСУ жЭнЯКжС їИПГжЗ ИЗбМПЗб ИФГд ЗбСИжИЪП РбЯ ЭЮПжЗ гТЗМег</se>
  </para>
  <para id="22">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЭЮЗб ЭнЯКжС Ед еРеЯЗдК НМЙ УнЖЙ гд ГМб жМжП ЗбСИЮбК ИГдегЗ нгЯдегЗ Гд нКНПЛЗЪдн ИПбЗ гд РбЯЛг ГОИСждн Гд ЗУЯжКбГддн бЗ ГЭег ЗбдЮЗФ! бРЗ  ЭЮП КСЯКегХЪПжЗ ЗбКб бНУг ЗбЗгСбГд Яб гдегЗ гХС Ъбм СГнебЮП ВРжЗгФЗЪСн МПЗГнд ег ЗбВдї -Еде едЗЯ ИГЪбм -УГбЮн дЩСЙ ЪбнегГн гдегЗ нЭЪб гЗ КНИїгд КНИнде ГЯЛС їГдЗ бЗ ГЪСЭ. . . ГдПСУ УнПОб ЗбЯднУЙ.. . бЯде ПЗЭнБ жНбж. . . бЯд ТжМЙ ЯЗедЭнЯКжС  бШнЭ ГнЦЗ. . . Ъбм дНж гОКбЭЭнЯКжС УнРеИ ИЪнПЗ ИЗбШИЪ -гЗРЗ КЪднд ИеРЗ ї -ЗбШИнИ нЯУИ гЗбЗ ГЯЛСж СМЗб ЗбПндЎ гЪПжгн ЗбЭЗЖПЙ КгЗгЗргЪ Еде ЪдПе УнЮЗд бШнЭЙж СЮИЙ НбжЙбЯд ЯнЭ ЗбжЗНП гдЗ нДгд ИЗбСИїЕРЗр . . еб жМПК ЗбЗнгЗд ИЗбСИї. . . ЫЭжК. . . бЯд джгн ЯЗд гШЗСПИЗбГНбЗг жЗбХжС</se>
  </para>
  <para id="23">
    <se lang="ara" variant_id="0">бЗ нгЯд Гд ГдЯС Где ЯЗд едЗЯ ФнБ еЗгИКбЯ ЗбЗНбЗг нКОбб ГЪгЗЮнеб дЩСК Эн ЗбгСВЙ ЕУНЗЮї. . . ЕРЗр ГдЗ УГСнЯ ЯнЭ КИПжГдК СМб ЪМжТ ЮубцЮ! ЭЮСнИЗ УнгжКбЯдн гЗТЗбК бПн Яб НнЗКнбгЗРЗ ВРм гФЗЪСЯ ИеРЗ їбЗ Ў еРЗ бЗ нДРн гФЗЪСн! Иб нДРмбГдЯ бЗ КУКШнЪ КНгб ЗбНЮнЮЙЕд ЗбНЮнЮЙ ен ГдЯ.. .. бг КЯд КСЗЪн ФЪжС ЗбВОСнд! жГХИНК беРЗ ЮЗУнЗр ИЫнС ЮХП! ГЭег гЗ КЪдндбЗ Ў ГдК бЗ КЭегЕддЗ бЗ дКЯбг дЭУ ЗббЫЙ! ЕдЩС Эн ЗбгСВЙ ЛЗднЙ! бЗ Ў бЗ КбКЭК! ГМб Ў ГСм! ГдХК ЕбнУГКТжМГОжЯ УнЫЭСнП! ЗбНИ КЮСнИЗ ГХИН бЪИЙ бдЗЕдЩС Ебм жМеЯ ЗбВдНЗжб Гд КИКУг! ГМб Ў ЗбВд ГдК КИКУгбЯде нДРндн ИЗбСЫг гд еРЗГдК ЗбНЗХб Ъбм ЗбФеЗПЙ ЗбЭОСнЙ. .  нМИ Гд КЪСЭ бгЗРЗ нДРн! бЯдЯ бЗ КЪСЭКЪСЭ ЗбЯЛнС! ж ГдК бЗ КЪСЭ Гн ФЖ! нМИ Гд ГРеИжЪПК ИЕИЮЗБ ЪнднЪбм ШЭб " УнМ ИСнК " ЗбСЦнЪ</se>
  </para>
  <para id="24">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЭбКХгК нЗ ХЫнСнжЗОбП ббджг. . . бЗ КОФм гд ЗбСнН. . . Гж ЗбШнжС. . . Гж гжМ ЗбИНСГдЗ едЗ гЪЯГНЦдЯ ИЮжЙ! бЗ КОЭ жбж ЮбнбЗрЮСнИЗ УнГКн ЗбдеЗС гСЙ ГОСмбд нДРнЯ ГНПГдЗ гЪЯ! ГНКЦдЯ</se>
  </para>
  <para id="25">
    <se lang="ara" variant_id="0">еб бПнЯ КЮСнС дКЗЖМ ЭНХЯї -ГМб .. еЗ еж -СМЗБ гнТ дгжРМ ЗбИЯКнСнЗЗбРн КНК ЗбгМеСбЗИП Гд нЯжд едЗЯ ФнБ ОШГ! ИеРЗ ЗбгМеС! Еде бнУ ИЗбгМеСГдЗ бЗ ГУКШнЪ СДнЙ ФнБСМЗБ ЕЮСГ еРЗ ЗбдХгЗРЗ нЪднїГдЗ бЗ ГЪбгНЮЗїГдЗ ШИнИ Ў бУК бЫжнЗбРн КСЗе Ъбм ЗбУИжСЙеж жЗМИ ЗбШИнИ ЗбГжбГбЗ КЪСЭ гЗ ежжЗМИ ЗбШИнИ ЗбЗжбїПЪдн ГЭЯСОР жЮКЯ. . . жЗМИ ЗбШИнИ ЗбГжб. . . ЗбШИнИ. . . бЮП дУнКжЗМИ ШИнИ ЗбГжб! Гд нШбИ ЗбгЫЭСЙ! ИЗбШИЪ ЗбВд ГКРЯС</se>
  </para>
  <para id="26">
    <se lang="ara" variant_id="0">УГУМб едЗ гбЗНЩЙ ИГдЯ бнУ бЯгЪСЭЙ ИЗбКегЙеб еРЗ МПнїббГУЭ ГМб Ў ГУКЗРЪдПн ЮбИ ЦЪнЭГдЗ СМб ЪМжТнМИ Гд КЯжд гКУЗеб гЪнЕде гМСП ЪСЦбЗ ФнБ едЗ Нжб ЮбИЯЭн КЮСнСнеб КСнП ЕнЮЗЭ ЗбЭНХїбЗ . .бЗ бГМб ЗбСИ Ў бЗСМЗБ Ў ГЪШдн КЮСнСЗрИКФОнХ еРЗ ЗбгСнЦ! Ед ЗбгСнЦ гнКгЗРЗ КЯКИ Эн КЮСнСнїЮСЗСн -ж гЗРЗ нЯждї -! ИГдЯ бЗ КХбН -бЗ ГХбН ї -ГдК гКег ИИЪЦ ЗбКЮХнС ГнЦЗ. . бЯд гЗТЗбК едЗЯ ЗбМСЗЖг ЗбЗЯЛС ОШжСЙЗбЮУЗжЙ Ў ЗбГдЗднЙ. . .ЕдЪПЗг ЗбСНгЙ. . . ЗбКегЙ жМеК гд ЮИб ТжМКЯГдК УКжЗМееЗ жКбКЮн ИеЗ! бЯд ТжМКн гЗКК гд УджЗК</se>
  </para>
  <para id="27">
    <se lang="ara" variant_id="0">! СМЗБ КЪЗб гЪн! бнУ ГгЗгЯ ЕОКнЗС</se>
  </para>
  <para id="28">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗбИЪЦ нЮПгжд ИЪЦ ЗбНбжмгЪ ЗНКЭЗЩег ИХжСЙ ИЗеКЙбЯдЯ нгЯдЯ Гд ККРЯС еРЗ ЗбгФеПЭн Гн жЮК ЯЗдЗбЛбЗЛЗБ Эн 1 гЗнж гд ЪЗг 1917. .. жЮЭК ЪдП КбЯ ЗбИЮЪЙжУгЪК жСГнК гЗЮЗб жЭЪбеРЗ ЗбСМб жКбЯ ЗбгСГЙЗбВд ГдЗ УГРеИ Ебм ЗбИнК жГОИС ЕУНЗЮ.. . ж ГЪСЭ гЗ УнЮжб"ИднКн ЗбЭЮнСЙ Ў ГдЗ ВУЭ ЪбнЯц "! ЯгЗ бж Где ЯЗд ЗбСИ. .. Лг УГИЯн жГЮжб"еб КФЪС ИЗбГУм Ъбн НЮЗї "" ЭУнЮжб  " ГМб ГдЗ ВУЭ МПЗЛг УГИЯн ИХжСЙ ГФПЛг УГШбИ где ЗбЫЭСЗд бн. . . ЭнЮжббЗ нМИ ЪбнЯц Гд КУКМПм гЫЭСКн "" бЗ ФнБ едЗЯ ббЫЭСЗдбЯде бЗ нЪднгЪдм ЗбЯбгЗК ЗбКн ндШЮ ИеЗбГде ИЗСП ЯЗбЛбМЛг ЭМГЙ. . . нХИН СЮнЮЗр МПЗ. . . ж ГХСО Эне ИГде гМджд. . . ж ИГд дЭЗЮе нгСЦдн. . . Лг нЮжб. .. Еде УнНЦС бн гУЯдЗржИГде нЭег. . . Яб ФнБ ИХжСЙ жЗЦНЙ МПЗЭГОИСе Гд еРЗ ИУИИн. . . жГдЗ еЯРЗЭнИПж НТндЗж нЮжб Гд еРЗ ИУИИебЯде бЗ неКг НЮЗ! ИГн ФЖ</se>
  </para>
  <para id="29">
    <se lang="ara" variant_id="0">Гнд енї! ГдК КЪСЭ ЎбЮП РеИКЗбМгнЪ РеИ Ў ГбЗ КУКгЪ беРЗ ЗбХгК їЯб ФнБ ГТнб ИЪгбнЙ. . . гд ЗбУнП ЗбГУКЗРЪгбнЙ МСЗНнЙ дЗПСЙ. . . ИбЗ ГбгИбЗ Гн дТнЭ Гж ОжЭ! Еде НЮЗ ХЗгК МПЗрЕдМЗТ гКЮджЗУбжИ ггнТ НЦСЙ ЗбГУКЗРж гЗРЗ УнЯжд ЪЮЗИнїЗбЪЮЗИ Ў ГдЗ бЗ ГЪСЭ! ГгС ЪЗПн Ў Ъбм гЗ ЪКЮПЪЗПнї! НЗбЙ ЭСПнЙНЗбЙ ЭСПнЙ ї. . . ИЗбЦИШГбнУ едЗЯ СНгЙї! бЗ КУГбдн Ў ЭГдЗ бЗ ГЪСЭгЗ еРЗїЗбЭКнЗд ГСЗПжЗГд нНСЯж ГЮПЗгегбЯд ЗбМж гЗТЗб нгШСЪдПгЗ ГОИСКег Ъд Гн нжг еРЗИЗбдУИЙ бЯ Ў ГСЗПжЗ Гд нНКЭбжЗ ИЯеб дгК МнПЗр їГМб Ў бЯдн ЯдК ГНбг -гДОСЗ ГХИНК ГНбг ИГНбЗг ЫСнИЙГн ГНбЗг ЫСнИЙї -ЯгЗ бж Гдн нМИ Гд ГОИС дЭУн ИГФнЗБбЗ ГСнП Гд ГУгЪеЗ ж ГдЗ гУКнЮЩжгЗРЗ КЯжд ї! ИГдн гнК! ИЗбСЫг гд Гдн НнГдК жЕнЭбП Ў гКФЗИеЗд МПЗ! еЯРЗ ЮбК. .. бЮП ЮЗб дЭУ ЗбФнБЪднї! бЗ Ў Ъд дЭУебЯде ЯЗд ИЪгС ЗбЬ 38 ЭЮШ</se>
  </para>
  <para id="30">
    <se lang="ara" variant_id="0">! ГМб Ў УГЯжд ггКд беРЗЮИб ФежС ЮбнбЙ. . . ГСПК ЗбЯбЗг гЪ ЕнЭбП. . . бРЗ ЭЮП ЮЗП ИдЗ Ебм ЗбИНСж ЯЗд ЗбМж нгШС ГнЦЗ. . . Лг МбУ ЯгЗ КМбУ ЗбВдНУдЗ  бЮП ГжЮЪКдн Эн ЗбЭОгЗРЗ КСнПнд Гд КЮжбндїФнБ ЫнС УЗС ИЗбШИЪГКгдм ИГдн гЗ ЯЗд бТЗгЗ Ъбн. .  Гд ГОИСЯ. . .ГСм ГдЯц жМПК ФОХ ВОС! бЗ КЯд ШЭжбнШЭжбн . . гЗРЗ ККжЮЪнд Ннд КОИСнднИдЫгЙ МдЗЖТнЙ ГдЯ КСнПнд ЗбКНПЛ гЪн їжИЪП РбЯ ГМПЯцЫнС ЮЗПСЙ Ъбм ЗбКНПЛенЗ Ў бГМб ЗбСИбЗ КИЮндн Ягд еж гЮнПЗ ИЗбЯбЗИЗКГдК гЦНЯ ЗбВдгЗРЗ КЪКЮП ГднУГОИСЯїИГдн ЮКбК ФОХ гЗГж УСЮК ГгжЗб ЗбЯбнЙї! УнЯжд ЪдПн ШЭбеб ГдК гКГЯПЙїЗбШИнИ ГОИСдн ГгУЕРЗр ЭеРЗ еж ЗбУСФнБ жЗНП ГСнП Гд ГЮжбе бЯ ЗбГдИГдн Гджм Гд ГИЮн еРЗ ЗбШЭбгд ЗбжЗЦН ГдЯц ЕКОРКн ЮСЗСЯц  -ГМб еРЗ ХНнН -ГдКц КЪСЭнд ИГдн бЗ ГСнП ГШЭЗбнМИ Гд КОКЗСн! Индн ж ЗбШЭбЕнЭбП Ў ЪТнТн -бЗ Ў бЗ КЮжбн ЕнЭбП ЪТнТн  -ЗбНнЗЙ УОнЭЙ ИПжд МбИ КЪУЗБ МПП! беРЗ ЗбЪЗбгж ГЪКЮП ИГдег УнЯжджд ГЭЦб НЗбЗГдК КОКбЮ ЗбГЪРЗС -Южбн гЗ КПЪнд -бЮП ЯдК ШЭбЗ ЫнС гСЫжИгд ТжЗМ ЯЗбМНнг</se>
  </para>
  <para id="31">
    <se lang="ara" variant_id="0">Ед еРЗ бнУ ЪРСЗрЯн ККХСЭ гЛб ЗбГШЭЗб еЯРЗнМИ Гд ГЯжд Эн ЗбгУКФЭм Эн ЗбЬ 3:00бнУ бПн жЮК жбЗ ГСЫИИгдЗЮФЙ еРЗ гСЙ ГОСм!ГдК МИЗдГМбКбЯ ЗбНнЗЙ КЮСЭдн. . . ГдЗ бЗ ГСнП Гн СжЗИШ КМИСднЯн ГЪнФ жбж нжгЗ жЗНПЗр! ГШжб ггЗ ГСнП Гд ГЪнФжГдК КЪСЭндИГдн ГЪдн гЗ ГЮжбГЪСЭ ИГд еРЗ ОШГ! бнУ едЗЯ бЗ НЮ жбЗ ИЗШбЕддЗ дКХСЭ ШИЮЗ бНЗМЗКдЗж гЗ ен НЗМЗКдЗ їбПнЯц СЫИЙ МедгнЙббЪнФ ж бОбЮ НнЗЙж гЗРЗ ИФГдЯїГФЪС ИЗбНЗМЙ Ян ГгжКГгжК КгЗгЗбж ГСПКн Гд КПОднд УнМЗСЙЭГдЗ бЗ ГгЗдЪбгЗРЗ ГОИСКдн Яб еРЗїСГнКЯ гЪ ГгЯ. . . ж ЯдК гРЪжСЗр! ГдЗ бЗ ГЭегЕЪКЮПК . . Гд КбЯ ЗбГг. . ЕгСГЙ ЪМжТЎ ИЗСПЙ ЯЗбЛбМ! КхОцнЭх ГЯЛС гд ЗбгжК дЭУе.. . жеРЗ ЗИдеЗ</se>
  </para>
  <para id="32">
    <se lang="ara" variant_id="0">Еде дЭУе нЮжб! ИГде МЛЙ НнЙж ЕнЭбП нЯИС! ЯжНнП Ў ИЗСП ж гнК.. . ЭЯСКх ИЗбШЭб ЗбРн ИПЗОбнбЗ ФнБ едЗЯ Ужм. . . ЗбИСжПЙ жЗбгжК! ж ЗбжНПЙЕде нМИ Гд ндКен ИгЯЗд гЗ! бЯдЯ КЪжПнд ЗбГд Ебм ЕнЭбПбГЮжб бе Гдн бЗ ГУКШнЪ ЗбгжЗЭЮЙЪбм ФСжШеГдЗ ГСнП еРЗ ЗбШЭбжбд нКгЯд ГНП Гд нГОРе гднбнУ НКм ЗбСМб! ЗбРн ГНИееб ГУКШнЪ гУЗЪПКЯцїбЗ ГНП нгЯде Гд нУЗЪПднбЮП ЯИСдЗ Эн ЗбУд МПЗ Ў ЕУНЗЮбЮП ЭЗК ЗбГжЗдгЗРЗ НПЛ ИЪП ЯбЗгЯцїбЗ ФнБКСЯКе Эн Збнжг ЗбКЗбнГбг нКХб ИЯц ї. . .ГдЗ бЗ ГСнП Гд дХИН ГдЗ жЕнЭбП гЛб еРЗ -гЛб гЗРЗї -гЛб ЗбЕЛдЗд ЗббРЗд СЯИЗ гЪдЗ Збнжг Эн ЗбУнЗСЙбЮП ЯдК ГЭЯС ЭнегЗбЮП РЯСждн ИТжЗМнбЯддЗ дНИ ИЪЦдЗ ЗбИЪЦбгПЙ ШжнбЙ ЮП КЪнФбгПЙ ШжнбЙ ЮП КЪнФСИгЗ нЪнФ НКм нХИНИЪгС гЗЖЙ ЪЗгУгЪдЗ ИГдЯ УКНКЭб.. . ИгдЗУИЙ ЯИнСЙ ЗбнжгЭКбЯ ЗбТежС ЗбИУнШЙ. . .ГСПдЗ Гд дЮжбГддЗ гЪМИжд МПЗИГдЯ ЯдК ШИнИ дЗМН бОгУжд ЪЗгЕддЗ дЪСЭ ИГдЯ нМИ Гд КЯжд. . . ЪМжТ НЯнг МПЗЗбРн нЪСЭ Яб ФнБНжб ЗбНнЗЙжКЪбгЯЗгб ЗбПбнб ИЗбЮбИ</se>
  </para>
  <para id="33">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗбВд нМИ Гд дУКгСжЕбЗ ЭУГКГОС! ЕРЗр ЭЮП МЖКГдЗ ж ЕнЭбП Ў ЭЮПдЗ ЗбГгббЮП ЯЗд УЭС гСнН Ў ГбнУ ЯРбЯїнМИ Гд КУСЪ ИЗбПОжб НЗбЗгУЗБ ЗбОнС Ў гЗСнЗдГОИСК ЕнЭбП ГдЯц УКГКндФЯСЗ бЯцбЮП ЯЗд еРЗ бШнЭ гдЯц" бЮП КЪИКн КгЗгЗ ЗбВдУЙ " ГМПЗЕде жЗМИнИЗбСЫг гд ГдЯ ГЭУПК УЪЗПКнгСНИЗ ГИнЯгЗ КСмЭЮП ГНЦСК гЗСнЗд гЪнгСНИЗ  гЗСнЗд -еб бн Гд ГЦЪ ГФнЗЖн ИЗбШЗИЮ ЗбЪбжнї -ЫСЭЙ ЗбЦнжЭ ЯЗбгЪКЗП ГИн їПЪдн ВОР НЮнИКЯЕдеЗ ЛЮнбЙ ИЗбГНСмеб ЯЗд УЭСЯ гСнНї -ГМб бЮП ЯЗд бШнЭЗр -гд ГжбЖЯ ЗбФИЗИїГдЗ бЗ ГЪСЭ Ў Едег бШЭЗБжег РЗеИжд Ебм ЕнШЗбнЗнИПжд бШЭЗБ -ГМб Едег бШЭЗБ МПЗ -! ЕдеЗ ЗбСЗИЪЙ ЕбЗ ЗбСИЪбЮП ЕФКСнК бЯ ГСИШЙ НРЗБ МПнПЙУГСНб ЫПЗ! бЗ КЮбЮеб УКРеИнд Ебм ЗбЭдПЮї -бЗ  бгЗРЗї -ГбЗ дУКШнЪ Гд дФКСЯ Эн ЫСЭЙ джг! ббнбЙ жЗНПЙ ГЯЛСї ЕРЗ бг КЪЗСЦеб УЗЪПКдн ИПбЗ гд РбЯ ї -гд ЗббШнЭ СДнКЯ -</se>
  </para>
  <para id="34">
    <se lang="ara" variant_id="0">! дЭУ ЗбдгШЕРЗр Ў Эеб дНд РЗеИждббгГПИЙ ИЪП РбЯїГМб Ў УГКХб ЭЮШ ИУКнгИСМж ГОИСе Где УнЯжд гЪн УнПЙГУСЪ Ў ГУКЗР</se>
  </para>
  <para id="35">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГЭЯЗСн КЗеКНжб ГНПЗЛ Збнжг. . . ж гд Лг ЮССКГд ГКРЯС ж ЗУМбЯб гЗ НПЛ НКм нжг ЗбКСФнНЭн еРЗ ЗбОбнШ гд ЗбГНПЗЛМЗеПК ИФЯб ЪФжЗЖн бгЪСЭЙГЯЛС ЗбГУИЗИ гдШЮнЙеб КгКЪКн ИЗбгСЗУгїГМб Ў ФЯСЗ бЯеб ГдК гКЪИЙ ЗбВдУЙ " ГМПЗ "їГдЗ бЗ ГдЯС еРЗОР ГНП НИжИн ЗбгджгЙЗбВдУЙ " ГМПЗ " ГдЗ ВУЭНжб гЗ НПЛ еРЗ ЗбХИЗНеб ГдК гСнЦ ГУКЗРїбЗ Ў бгЗРЗїГдЗ бЗ ГЪбг Ў ХжКЯ нИПж еЯРЗГеж дЗПСЗ МПЗгЗ ГЮжб ГдЗ ВУЭїеб КСнП ЗбПжСЮ Ъбм ЗбгдЦПЙї -бЗ ЎГФЯСЯ -ФЯСЗ бЯ Ъбм ГнЙ НЗб ГУКЗРбнбЙ УЪнПЙ" ЗбВдУЙ " ГМПЗ</se>
  </para>
  <para id="36">
    <se lang="ara" variant_id="0">ббЪПнП гд ЗбУджЗКГбЗ КЪКЮПнд ИГддЗ нгЯддЗ Гд дСКИШИЪЦдЗ ИИЪЦ Ў " ГМПЗ " ж " ЕУНЗЮ "ї! бЗ Ў ГдЗ бЗ ГЪКЮП еРЗж бг бЗїдЩЭ ГУдЗдЯГУКЗРї. .. ГдЗ УГОИСЯГдЗ бЗ ГСЫИ Эн еРЗ Ў ФЯСЗ МТнбЗр  бЯ! ЗбГгС еЯРЗ ИОнС ЭнгЗ ИнддЗ" бЯддЗ ЯИСдЗ Эн ЗбУд ЗбВд " ГМПЗ! КЯбг Ъд дЭУЯЗбгСГЙ ЫнжСЙ Ъбм УгЪКеЗгЗРЗ КЩд Гд ЗбдЗУ УнЮжбждбж ГддЗ ЗСКИШдЗ ЭМГЙ їЕдег УнУОСжд гдЗеб ГдКц ПЗЖгЗ КЭЪбнд ЗбХжЗИї! КЮСнИЗ ПЗЖгЗЭн ЪгСдЗнМИ ЪбндЗ Гд дЪСЭ ЯнЭ дКХСЭбнбЙ УЪнПЙ Ў ГУКЗРУГКСЯ ЗбИЗИ гдЭСМЗрГдК КЪСЭ Гнд ГдЗбж ГСПК Гн ФЖЗбГИ ЕУНЗЮ Ў бЮП ЯдК СЗЖЪЗЭн ЗбгжЯИЯбдЗ ЯдЗ ЭОжСнд МПЗИгЪСЭКЯ</se>
  </para>
  <para id="37">
    <se lang="ara" variant_id="0">. . ГдПСУ гКнг ИФгЗУЙ ИЪгС ЗбЬ 50 ЪЗгЗ -Гже . . ГУЯК -бЮП ГСПдЗ ЭЮШ  Гд дЮжб бЯ гЪ ЗбУбЗгЙгЪ ЗбУбЗгЙ Ў жФЯСЗ бЯгбгСЗЭЮКЯг! гЪ ЗбУбЗгЙЎ ЗбГИ ЕУНЗЮ. . . УГЩб ГНИЯ НЮЗ! Збнжг ж ЫПЗ ж ПЗЖгЗ! ж ГдЗ УГЩб ГКРЯСЯц. . енЗнМИ Гд дРеИ ЗбВдгЪ ЗбУбЗгЙ! ГКгдм Гд ГУгЪ ЪдЯг нжгЗ гЗГЪКЮП Где дЗЖг -! ЕнЭбП -дЪг Ў ГИнїеб УКЪжП гИЯСЗр їгЗСнЗд нМИ Гд КЫнС НРЗЖеЗЭЮП ЕдЭХб ЯЪИ ЗбНРЗБЕРЗр ЭГдК РЗеИ ббСЮХї! ГЪКЮП еРЗеб ГдК ИОнС ГИнї -! ИОнС -еб ЮбИЯ Ъбм гЗ нСЗгї -! ггКЗТ -! дг МнПЗр. . ЕМбУ бНЩЙеб едЗЯ Гн ФЖїГСПК УДЗбЯ Ъд гЗ ИндЯ жИнд жгЗСнЗдЕЫЭС бн УДЗбн! ГдЗ бЗ ГЪСЭ. .. Еде бнУ ФГдн бЯд -бЯд гЗРЗ ї -.. . бЯд бЗ ГСнП ГдбЮП ШбИК гдеЗ ЗбИЮЗБ гЪн. ..  нМИ ЪбнЯ Гд бЗ . . . ГЪднГдЗ бЗ ГУКШнЪ ЗбЪнФ ИПждеЗ -еб КЪдн ЗбжНПеї -</se>
  </para>
  <para id="38">
    <se lang="ara" variant_id="0">! Гже .. ГСмУнЯжд ЯгЗ КСнП. .. женКЮжб ИГдеЗ УКЭЯС Эн ЗбгжЦжЪ. .. ИФГд ЗбПнд ЗбРн ЪбнЯбЗКЮбЮУКНХб Ъбм гЗбЯбнУ еРЗ гЗ ГЪдн -УКНХб Ъб гЗбЯ -ЯнЭ НЗбЯ Ъгн ЕУНЗЮїИОнС Ў ГМб ИОнС! ЕдЯУС ЯЪИ НРЗЖнеб еРе ЗбГНРнЙ УбнгЙїЕде Убнг МПЗ! ФЯСЗ бгМнЖЯц гЪн -ФЯСЗ бЯ -ГдЗ ГНИЯ Ў гЗСнЗдГдЗ ГНИЯ ГнЦЗ Ъгн ЕУНЗЮбж Гдн ФЪСК ИЗбЮбЮ.. . Гж ЗбНТнд ГЛдЗБ ЗбнжгЭЭн ГЫбИ ЗбГНнЗд неПЖднКРЯС РЯСнЗК ЗбШЭжбЙбЮП ЭЪбК еРЗ Эм еРЗ ЗбгУЗБ ГнЦЗЪТнТн ЕУНЗЮ Ў бнУ едЗЯ. .. гТнПЗ гд ЗбКжК ЗбИСнЗбЪгЙ КСнПЯ. . . Гд КИНЛ Ъд ГИЗЯдНд УдИНС ж дЮЗИбЯЪбм ЗбМЗдИ ЗбВОС гд ЗбМТнСЙГдЗ бЗ ГУКШнЪ Гд ГМПбЗ Ггн жбЗ ГИненЗ! ГдЗ УГУЗЪПЯ</se>
  </para>
</body>
</html>