<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<html>
<head>
</head>
<body>
  <para id="0">
    <se lang="ara" variant_id="0">"СМЬЬЬЬЬЬЬЬЬЬЬЬЬб ЗбЬ"Вм ИмКЬЬЬЬЬЬСМгЙ: жЗЖЬЬЬЬЬЬЬб ггЬЬЬЬЬЬЬЬЬПжНAymen Kacem КЪПнб ЗбКСМгЙ :ЬЬ[ЯждЫ КждЫ]Ў [ЭнжКФЗд]Ў еж гЯЗд ЗХжб ЗбЭджд ЗбЮКЗбнЙ ЗбХнднЙж ИЭЦб ФеСКеЗЎ МРИК [ЯждЫ КждЫ] МгнЪ ЗбгПЗСУ ж МгнЪ ЗХдЗЭ ЗбЭджд ЗбЮКЗбнЙ ж дФГК едЗЯЗХИНК Збнжг [ЭнжКФЗд] гПндЙ ЗбЭджд ЗбЮКЗбнЙ[Ь  УдЙ 1935 Ь [ЭнжКФЗд]Ў ФЗСЪ [ПжМжедЗЎ МЗБ ФОХ ГОС бЗдКТЗЪ ХНд ЗбГСТ гдЗНУдЗ, енЗ бдИПГ ЗбКПСнИенЗ, ЗУКЪПЗПжЗНПЗЛдЗджЗНПЗЛдЗд</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Ko жe prvi?Hoжu ja! Hoжu ja!Pustite! Smirite se!Ludi Lin! Ti! Ti! Ti! Tri иoveka.Ok.Hej, pljujeљ krv. Prestani da se boriљ.Izgubili smo.Generale, priznali su poraz.Kakva besmislica!Zar zaista ћeliљ da umreљ?Рubre!</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Още един, който искада ни вземе хляба.Добре, да тренираме!Готови!Едно, две,едно,две.Млади господарю,учителят Ляо ви търси.Вие сте...Собственикът на школата "Ляо",тъкмо отворих школавъв Фуошан.Поздравления!Чух, че чудесно владеетестила винг чун.Затова дойдох да получанякои съвети от вас.Да оставим за друг път, става ли?Моментът не е подходящ.Тъй като вече съм тук,един спарингняма да отнеме много време.</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">WWW.EWTO.SK/CZWING TSUN KUENTranslated by CorthyCorrection by LeonV poriadku, poпme cviиiќPoпme, pripravte saJedenDvaJedenDvaMajster, priљiel za Vami Majster LiaoVy ste....Ja som majster v љtэle Liao-va PesќPrбve som otvoril Dojo vo FuoshaneGratulujem, gratulujemPoиul som, ћe Vбљ љtэl WING CHUN je veѕmi dobrэPreto som dnes priљiel kvфli malej ukбћke..Urobнme to niekedy inokedy, dobre?Toto nie je ten sprбvny иasAle keп uћ som tutrochu si zatrйnujme, nebudem dlho ruљiќJednoducho zatvorme dvere a zatrйnujme si. Vэhra alebo prehra, nikto sa to nedozvieNie je to otбzka vэhry alebo prehry,ja prбve obedujemtak ja teda poиkбm...Majster Liao, jedli ste uћ?Poпte, pridajte sa k nбm.</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">Dalљн, co nбm chtмjн sebrat obћivu.Dobrб, zaиnem trйnovat.Pшipravte seRazDvaRazDvaMladэ mistшe, pшiљel za vбmi mistr Liao.Je to....Jsem mistr Liaovi pмsti.Prбvм jsem otevшel љkolu ve Fuoshanu.BlahopшejiSlyљel jsem, ћe vaљe Wing Chun je velmi dobrй.Proto jsem pшiљel pomмшit sнly.Pшijпte jindy, ano?Teп nenн vhodnб doba.Kdyћ uћ jsem tu,a jen na sparring, moc иasu to nezabere.Zavшeme dveшe a budeme zбpasit. Vэhra, nebo prohra, nikdo se to nedovн.Nejde o vэhru, иi prohru.Teп zrovna jнm.Potom tedy poиkбm.Mistшe Liao, uћ jste jedl?Pojпte, pшidejte se k nбm.</se>
    <se lang="dan" variant_id="5">Kwangtung, Fuoshan er Kinas Nan Tian'sstil af kampsportens oprindelige land.Fyldt med dens rygte, den tiltrжkker alleskoler og alle stile af kampsport for atnedsжtte sig der.Det er ogsе et sted for udveksling afkampsportskultur i dag, Fuoshan er blevet"BYEN" af kampsport.1935 - Fuoshan, Dojo StreetDer kommer en anden en for attage vores madOkay, lad os trжneKom, vжr klarEnToEnToUnge Master, der er en Master Liaoder leder efter digDet er....Jeg er Master af Liaos FistHar lige еbnet en dojo i FuoshanTillykkeJeg har hшrt at din Wing Chun Fister ret godDet er derfor, jeg kom i dagfor at fе nogle gode rеdGшr det en anden dag, okay?Lige nu er ikke det rigtige tidspunktOg siden jeg nu er herog kun trжne, vil ikke tage sеmeget tid</se>
    <se lang="dut" variant_id="6">FFeFeaFearFearlFearleFearlesFearlessFearless TFearless TeFearless TeqFearless Teq UFearless Teq UnFearless Teq UndFearless Teq UndeFearless Teq UnderFearless Teq UndergFearless Teq UndergrFearless Teq UndergroFearless Teq UndergrouFearless Teq UndergrounFearlesS Teq UndergroundFearless Teq Underground !! B e w a r e! For TheUnstoppable - Unbelievable - Unbeatable-UnionVertaald door FTU: Patries, Icenitwit en Gonnie.- Controle FTU: Suurtje en Teq  -</se>
    <se lang="ell" variant_id="7">[[ G[ GM[ GMT[ GMTe[ GMTea[ GMTeam[ GMTeam-[ GMTeam-m[ GMTeam-mo[ GMTeam-mov[ GMTeam-movi[ GMTeam-movie[ GMTeam-movies[ GMTeam-movies ]МефЬцсбузFaidra[GMTeam]</se>
    <se lang="eng" variant_id="8"> There comes another one to snatch our rice bowlOkay, let's practiceCome, get readyOneTwoOneTwoYoung master, there is a Master Liao looking for youThis is....I am the Master of the Liao's FistJust opened a dojo in FuoshanCongratulationsI heard that your Wing Chun fist is very goodThat's why I came here today to get some pointersMake it another day, okay?Now is not the right timeSince I am hereand just sparring only, won't take too much timeLet's close the doors and spar. Win or lose, nobody will knowIt's not a matter of winning or losing,I am having my meals right nowThen, I'll wait for youMaster Liao, have you eaten?Come, join us.</se>
  </para>
  <para id="1">
    <se lang="ara" variant_id="0">....ЗдЗ ЯждЬЬ"(ЗдЗ гПСИ ЗУбжИ "ЮИЦЙ ЗбЬ(бЗнжТжЮП ЗЭККНК КжЗ гПСУЙ бКЪбнг ЗбЭджд ЗбЮКЗбнЙ(ИЬ(ЭжнФЗдКеЗдндЗЗдЗ УгЪК Зд ЮИЦЙ ЗбЬ(жндМ КФжд) ОЗХКЯ ЮжнЙ МПЗжбеРЗ ЗбУИИ МЖК едЗ Збнжгє бГКЗЯП гд гПм ЮжКеЗбдМЪб еРЗ Инжг ЗОС, ЗКЭЮдЗїЗбЗд ,бнУ ИЗбжЮК ЗбгдЗУИ...ШЗбгЗ Зддм едЗУдЮжг ЭЮШ ИЮКЗб ИУнШ, бд ВОР ЗбЯЛнС гд жЮКЯ,бдЫбЮ ЗбЗИжЗИ жЗбджЗЭРУжЗБ ЗбгЯУИ Зж ЗбОУЗСЙ, бЗ ЗНП УнЪбг ИЗбЗгС,Зд ЗбЗгС бнУ гКЪбЮ ИЗбгЯУИ Зж ЗбОУЗСЙИб Зддм ЗЮжг ИКдЗжб жШЪЗгм ЗбЗдНУдЗ, УГЮжг ИЗбЗдКЩЗС гд ЗМбЯУнП ЗбЬ(бЗнж), Збд ККдЗжб ЗбШЪЗг гЪмїенЗ, ЗдЦг ЗбндЗеб КПОдїбЗ ИГУЯнЭ КИПжЗ ЗХдЗЭ ЗШИЗЮ ЗбШЪЗг ЗбнжгїЗдеЗ МнПееРЗ нУЪПдм ЗнЦЗУГдем ЗбЗгС ИУСЪЙ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Ludi lin! Ludi Lin!Jesi li umoran danas?Samo sam kopao ugalj. Nije bilo naporno.Video sam Ludog Lina danas.Stvarno? Kako je on?Dobro je joљ uvek.Ne bih nikad pomislio da жu ga sresti.Uиitelju Li! Uиitelju Hung!Jeste li videli Ludog Lina?Ludog Lina? Nisam ga video.Hajde prvo da jedemo.Juиe je mnogo ljudi dobilo svoj pirinaи.General Sanpo je veoma zadovoljan.Da li je neko spreman da ide danas?Hoжe li neko?Li Chian.Li Chian, gde je Ludi Lin?Hoжe li neko?Pitam te. Gde je Ludi Lin?Ne znam.Ne znaљ?Ti si ga izveo napolje.Hoжe li neko?Ako pobedite, dobiжete vreжu pirinиa.Ja жu iжi.Uиitelj Jip ide. Idem i ja.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Никой няма да научи резултата.Тъкмо се хранех.Тогава ще почакам.Учителю Ляо, яли ли сте?Елате при нас.Пушите ли?Не, благодаря.Как беше храната?Чудесна.Радвам се.Ще приключим бързо.Чичо Ванг, не вдигай масата.Само затвори вратата.</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">Nie, пakujemChutilo Vбm jedlo?Bolo skvelйTo rбd poиujemBude to hneпStrэko Wang, nespratбvajte stфl.Najprv zatvorte dvereMajster LiaoProsнmProsнmSte v poriadku?Som v poriadku. Som v poriadku.Poпme eљte razTak dobre teda</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">DмkujiJakй bylo jнdlo?DobrйTo je dobшe.Bude to hned.Strэиku Wangu, nesklнzejte ze stolu.Nejdшнv zavшete dveшe.Mistшe Liao.ProsнmProsнmJste v poшбdku?V poшбdku, v poшбdku.Jeљtм jednou.Tak do toho.</se>
    <se lang="dan" variant_id="5">Det er lige meget med at vinde eller tabe,jeg spiser lige nuSе vil jeg vente pе digMaster Liao, har du spist?Kom og spis med.Ryger du?Det er okayHvordan er retterne i aften?GodeDet er godtMeget hurtigOnkel Wang, lad vжr at rydde bordet.Bare luk dшren fшrstMaster Liao</se>
    <se lang="dut" variant_id="6">Okй, laten we oefenenKom op, maak je klaar.Eйn.Twee.Eйn.Twee.Jonge Meester, er is een MeesterLiao op zoek naar je.Dit is...Ik ben de Meester van de Liao's Fist.Net een dojo geopend in Fuoshan.Proficiat.Ik hoorde dat je Wing Chun vuistheel goed is.Daarom kwam ik hierheenom wat tips te krijgen.Liever een andere keer, okй?Nu is niet echt een goed moment.Aangezien ik hier nu ben.En het gewoon sparren is,het duurt niet zolang.Sluit de deuren en we zullen sparren.Winnen of verliezen, niemand zal het wetenHet gaat niet over winnen of verliezen,IK ben nu aan het eten.Dan wacht ik wel op jeMeester Liao, heb je al gegeten?Kom er bij.</se>
    <se lang="ell" variant_id="7">ЕнфЬоей, бт букзипэме.ЕфпймбуфеЯфе.ёнб.Дэп.ёнб.Дэп.ДЬукбле, убт жзфЬейкЬрпйпт ДЬукблпт ЛйЬп.ЕЯмбй...ЕЯмбй п ДЬукблпт фзтФечнйкЮт фпх ЛйЬп.Мьлйт Ьнпйоб мйб учплЮрспрпнЮуещн уфп ЦпуЬн.УхгчбсзфЮсйб.ўкпхуб ьфй з фечнйкЮ убт уфпГпхЯн Фупхн еЯнбй рплэ кблЮ.№сиб едю уЮмесб гйб нбмпх дюуефе Энб деЯгмб.Нб фп кЬнпхме Ьллз мЭсб;Ден еЯнбй кбфЬллзлз юсб фюсб.Бцпэ еЯмбй едюден иб рЬсей рплэ чсьнп, мьнплЯгп sparring (бнбмЭфсзуз).Ме клейуфЭт фйт рьсфет. Ден иб мЬиейкбнеЯт рпйпт кЭсдйуе Ю Эчбуе.Ден еЯнбй иЭмб фпх рпйпт иб чЬуейЮ иб кесдЯуей. Фюсб фсюме.Фьфе иб убт ресймЭнщ.ДЬукбле ЛйЬп, Эчефе цЬей;ЕлЬфе, кбиЯуфе мбжЯ мбт.</se>
    <se lang="eng" variant_id="8">It's okayHow are the dishes tonight?GoodThat is goodVery quickUncle Wang, don't clean up the table.Just close the door firstMaster LiaoPleasePleaseAre you okay?I'm okay. I'm okay.One more timeThen, here I come</se>
  </para>
  <para id="2">
    <se lang="ara" variant_id="0">(УнП (бнЗж((КФнд))"ббКжЦнН:"(КФнд) ем КНнЙ ИПЗнЙ ЗбЮКЗб((КФнд))"ббКжЦнН:"(КФнд) ем КНнЙ ИПЗнЙ ЗбЮКЗбеб ЗдК ИОнСїЗдЗ ИОнС. ЗдЗ ИОнСгСЙ ЗОСмНУдЗ, еЗ ЗдЗ енЗ!ЗЦСИ!ЗЦСИ! ЗЦСИ!МгнЪ ЗбЦСИЗК!ЗЦСИ(ФЯСЗ бЯ Ъбм ЗбУгЗН бм ИЗбЭжТ, УнП (бнЗжФЯСЗ бЯ Ъбм ЗбПСУ. ЗдЗ КЪбгК ЗбЯЛнС едЗ-жЗдЗ ЗнЦЗ КЪбгК ЗбЯЛнС-(Збнжг ЮгдЗ ИЕЫбЗЮ ЗбЗИжЗИ.... УнП(Вм ИмбЗ КЮбЮ,бд ЗОИС Зм ЗНП ЪгЗ НПЛЗФЯСЯ ЯЛнСЗ. ЗУКЗРдЯ Эм ЗбРеЗИКжОм ЗбНРСбд ЗОИС ЗНП</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Hoжu da se borim sa Japancima.Ima li joљ nekog nareрenja?Ne. Brzo, idemo.Hvala.Mogu li da se borim sa joљ tri иoveka?Kaћe da ћeli da se bori sa joљ tri иoveka.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Добре ли сте?Добре съм.Още веднъж.Добре, готов съм.Попадение!Още удари!Удар!Благодаря, че позволихтеда победя, учителю Ляо.Благодаря за урока. Научих много.- Аз също.Това бе спарингпри закрити врата, нали?Не се тревожете,ще съм като гроб.Много ви благодаря.А сега ще си тръгвам.Пазете се.Няма да ви изпращам.Ип Ман приложи "Бог руши крепост",като на шега неутрализира атакитеи учителят Ляо се строполи.- Този удар не е ли от тай чи чуан?А учителят Ип практикува винг чун!Отблъсна го само с една ръка.Учителят Ляо не се призна за победени Ип Ман го смаза от бой.Но Ляо продължи да упорстваи използва"Гладно куче заравя изпражнения".Тези чаени листа са чудесни.И са евтини.Пазете се.- Благодаря.Довиждане. Елате пак.Чичо Пинг, кой остави това тук?По-малкият ти брат.Ляо владее добре кунгфу,но беше бит като свинска глава.</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">Zбsah! Zбsah!Vљetko zбsahy!Zбsah!Пakujem ћe ste ma nechali vyhraќ, Majster LiaoПakujem za lekciu. Veѕa som sa nauиilJa tak isto. Ja tak istoTen dneљnэ sparing.... Majster IpЋiadny strach, zostane to medzi namiПakujem veѕmi pekne. Idem tedaBuпte opatrnнVyprevaпte sa...Ip Man mu nedal ћiadnu љancuLiao chcel пalљн pokus ale on ho poslal tvrdo k zemiNebol to ъder z Tai Chi Quan?Poиul som ћe Majster Ip Man robн Wing Chun, sprбvne?To je jedno! V kaћdom prнpade, ho odrovnal jednou rukouMajster Liao nepriznal porбћkuPotom, ho IP Man agresнvne atakoval a dorazil hoAle Majster Liao aj po jeho porбћke stбle nebol spokojnэa vyљtartoval po тom ako "Hladnэ pes po klobбske" aby ho porazilTento иaj je veѕmi dobrэ. A je lacnэOpatrneПakujemDovidenia. Uvidнme sa nabudъceStrэko Ping, kto to sem dal?Tvoj mladљн bratPфvodne som si myslel ћe kung fu Majstra Liao je dobrйale on ani nemal љancu na ъtokZbil ho ako psaTieћ mб podiel v otcovej иajovniVћdy sa len motб a otravuje hostнPovedz tomu blбznovi aby sa zaиal staraќ o zбkaznнkovDobrй rбnoBrat ManJe brat Quan tu?Иakб na Vбs hore</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">Zбsah! Zбsah!Samй zбsahy!Zбsah!Dмkuji, ћe jste mм nechal vyhrбt, mistшe Liao.Dмkuji za lekci. Hodnм jsem se nauиil.Jб takй.Dnes to bylo za zavшenэmi dveшmi....mistшe YipeNebojte se, ven se to nedostane.Dмkuji vбm. Ven uћ trefнm sбm.Buпte opatrnэ.Nevyprovodнm vбs.Yip Manovo "nebeskэ krбl niин vмћ",jeљtм jednou, pak "иtyшi ocasy na zvednutн tisнce drakщ"....kterэ odhodili mistra Liaoa s rachotem k zemi.Nepouћнvб se tenhle ъder v Tai Chi Quan?Jб slyљel, ћe mistr Yip cviин Wing Chun, ne?To je jedno! Takћe, pak ho odstиil jednou rukou,mistr Liao poшбd nepшipouљtмl prohru.Pak ho Yip Man divoce pronбsledoval a zbil ho.Ale mistr Liao po vэprasku poшбd nemмl dost,a pouћil "hladovэ pes ћere vэkaly" aby Yip Mana pшemohl.Tenhle druh иajovэch lнstkщ je moc dobrэ. A levnэ.Opatrujte se.Dмkuji.Nashle. Zase se uvidнme.Strэиku Pingu, kdo to sem dal?Tvщj mladљн bratr.Pшedtнm jsem myslel, ћe je kung fu mistra Liaoa dobrй,ale on ani nemмl љanci zaъtoиit.Sprбskanej jako praseин hlava.On mб taky podнl v иajovnм naљeho otce.Poшбd se tu potuluje a dмlб hlouposti.Шeknмte tomu pitomci, aќ se starб o zбkaznнky.Dobrй jitro.Bratшe Mane.Je tady bratr Quan?Иekб na vбs nahoшe.</se>
    <se lang="dan" variant_id="5">VжrsgoEr du okay?Jeg er okay. Jeg er okay.En gang tilOkay, sе kommer jegSlе!Slе! Slе!Alle trжffere!Slе!Tak fordi du lod mig vinde, Master LiaoMange tak for lektionen. Jeg har lжrt meget.Det samme her. Det samme herDagens lukket dшr trжning.... Master IpBare rolig, det vil aldrig komme udMange tak. Jeg tager min orlovVжr forsigtigJeg sender dig ikke bortIp Man's "Himmelske konge smadrer tеrnet"en gang til og bruge "fire taels til athave tusind katis"der smed Master Liao til enkжmpe grundstшdningBliver det stшd ikke brugt i Tai Chi Quan?Jeg hшrte at Master IP trжnedeWing Chun, ikke?Eller sеdan noget! I hvert faldskubbede han ham vжk med en hеndMaster Liao indrшmmede stadig ikke nederlaget.Senere jagtede IP man efter ham og tжskede ham</se>
    <se lang="dut" variant_id="6">Het is in orde.Hoe smaken de schotels vanavond?Goed.Dat is goed.Zeer snel.Oom Wang, ruim de tafel nog niet af.Sluit eerst de deur.Meester Liao.Alsjeblieft.Alsjeblieft.Alles in orde?Ik ben okй.Nogmaals.Okй, ik kom eraan.</se>
    <se lang="ell" variant_id="7">јчй, ден рейсЬжей.Рют Юфбн фп цбгзфь;Кбль.ЩсбЯб.Рплэ гсЮгпсб.ИеЯе ГпхЬн, Ьуе фп фсбрЭжй.КлеЯуе фзн рьсфб рсюфб.ДЬукбле ЛйЬп.Рбсбкблю.Рбсбкблю.ЕЯуфе кблЬ;КблЬ еЯмбй. КблЬ еЯмбй.ўллз мЯб цпсЬ.ёсчпмбй, фьфе.</se>
    <se lang="eng" variant_id="8">Hit! Hit!All hits!Hit!Thank you for letting me win, Master LiaoThank you for the lesson. I've learnt a lotSame here. Same hereToday's closed door sparring.... Master IpDon't worry, it'll never leak outThank you very much. I am taking my leaveDo be carefulI am not sending you offIp Man's "Heavenly King smashing the tower"One more time and using the "Four Taels to heave a thousand katis"that thrown Master Liao's to a thunderous groundingIsn't that stroke used in Tai Chi Quan?I heard that Mast Ip practice Wing Chun, right?Whatever! Anyway, he just push him away with just one handMaster Liao still did not concede defeatLater, Ip Man ferociously chased after him and beat him upBut Master Liao after being beaten is still not satisfiedand uses "Hungry Dog snatch faeces" to beat Ip ManThis type of tea leaves is very nice. It's cheapDo be carefulThank youGoodbye. See you again the next timeUncle Ping, who put this here?It's your younger brotherInitially I thought Master Liao's kung fu is goodbut he didn't even have a chance to attackBeing beaten like a pig's headHe also have a share in our father's teahouseAlways loitering and fooling aroundAsk that asshole to take care of the customersGood morningBrother ManIs Brother Quan is here?He's waiting for you upstairs</se>
  </para>
  <para id="3">
    <se lang="ara" variant_id="0">НнЛ,еТг гПСИ ЗбЬ(бЗнжТ) еТнгЙ гПжнЙ((ЗбнУК еРе ЦСИЙ бгПЗСУ ЗбЬ((КЗм КФЗм ЯжЗд(ЗдЗ УгЪК Зд СЖнУ МгЗЪЙ ЗбЬ(ЗбЗм ИмнПСИ (жндМ Фжд), ЗбнУ ЯРбЯїЗнЗ ЯЗд! Ъбм Зм НЗб, Зде ЮЗг ИСгне ИЪнПЗ.ЭЮШ ИЕУКОПЗг нП жЗНПе,ЗбУнП (бЗнж) бЗТЗб бг нЪКСЭ ИеТнгКе ИЪПИЗбСЫг гд Зд СМб (ЗбЗм Им) ЦСИе ИФЯб ФСУжбЯд ЗбУнП (бЗнж) бЗТЗб ЫнС СЗЦм ИЪП еТнгКежЮЗг ИЕУКОПЗг "ЗУбжИ ЗбЯбИ ЗбМЗЖЪ" бнеТг СМб ЗбЗм ИмеРЗ ЗбджЪ гд ЗжСЗЮ ЗбФЗм МнП МПЗ. Зде СОнХ ЗнЦЗЗЪКдм ИдЭУЯ-ФЯСЗ бЯ-гЪ ЗбУбЗгЙ. бдСЗЯ гСЙ ЗОСмЪгм (ИндМ), гд жЦЪ еРе едЗїЗде ЗОжЯ ЗбЗЦЫСЗдЗ ЩддК Зд "ЗбЯждМ Эж" ЗбОЗХ ИЗбУнП (бЗнж) МнПжбЯде бг КУдН бе ЗбЭСХЙ бКжМне еМжг НКм"Зде еТг ЯЬ"СГУ ОдТнСЗде ЗнЦЗ бе дХнИ Эм "ИнК ЗбФЗм" ЗбОЗХ ИжЗбПдЗПЗЖгЗ ,гЗнКУЯЪ жнКНЗгЮЗШбИ гд РбЯ ЗбЗНгЮ Зд нЪеКг ИГгС ЗбРИЗЖдХИЗН ЗбОнС(ЗОм (гЗдЗОм (ЯжЗд) едЗЗде ндКЩСЯ ИЗбЗЪбмЗе (ЯжЗд), еб ЗдКЩСК ШжнбЗїЗдК ПЗЖгЗ гКГОС!гФЫжбгФЫжб ИгЗРЗї.Зде ПЗЖгЗ дЭУ ЗбЗгС"ЗбЗЯб, ЗбФСЗИ жЗбЬ"ЯждМ ЭжгЗРЗ едЗЯ бКдФЫб ИФГдеїеРЗ ЗбФЗм гЪШС ЮбнбЗ!ЗдЗ ЗЮжбЯ...бдШбИ ИЪЦ ЗбШЪЗгбПм ФмБ бГдЗЮФе гЪЯКдЗжб ЗбШЪЗг ЗжбЗ, УжЭ дКНПЛ бЗНЮЗ!ШЗТМ гд ЗбЭСд. енЗ, бКМСИ,ЗдЗ УгЪКег нЮжбжд(Зде ЯЗд бПнЯ КНПм гЪ ЗбУнП (бЗнжжеТгКе ИУСЪЙ,еб еРЗ ХНнНїгд ЗОИСЯ ИРбЯ, Зде (бнд) ЗбгМдждЗОм ЗбЗХЫСЯЗд ЪбнЯ ЗОИЗСм ЮИб РбЯ"ЭГддм ШбИК где ИГд нПСИдм ЗбЬ"УнЭж"ЗдК ШбИК, гд МгнЪ гПСИм ЗбЬ"УнЭжИЗбгПндЙ Зд нХИНжЗ гЪбгндЯЗОм (гЗд), еб ЗЫбЮК ИЗИ ЗбКНПмїбПндЗ ИЪЦ ЗбЗгжС бддЮЗФеЗ. ЗСМжЯ ЗРеИНУдЗ, ЗдЗ бд ЗТЪМ дЮЗФЯг</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Zaљto su pucali?Li Chian, zaљto su pucali?Li Chian, zaљto su pucali?Ko ti je rekao da pucaљ?Video sam da je izgubioa joљ uvek je imao petlju da uzme pirinaи.Zbog toga sam ћeleo da nauиi lekciju.Ovo je mesto samo za borilaиke veљtine.Nemoj nikad viљe da si pucao ovde.Razumem. Generale Sanpo, molim vas, smirite se.Odmah жu pripremiti sledeжi meи.Nastavi.Da li hoжe joљ neko da se bori?Ja жu se boriti.Li Chian, otvori vrata.Uиitelju.Otvori vrata!Molim te, reci mi.Da li je Ludi Lin tako umro?Otvori vrata!Uиitelju.Otvori vrata!Molim te, otvori vrata!</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">но все се шляе насам-натам.Кажи на тоя задникда се заеме с клиентите.Добро утро.- Братко Ман.Тук ли е брат Чуан?- Чака ви горе.Чуан, отдавна ли чакаш?Винаги закъсняваш.Зает съм!С какво си зает?Все със същото -ядене, пиене и кунгфу?С какво толкова си зает?Този чай е страшно ароматен.Попитах те нещо.Да поръчаме нещо за ядене.Искам да обсъдим нещо.- Първо да хапнем.Направо от фурната. Опитайте!Чух, че сте имали двубойс учителя Ляои набързо сте го победили.Вярно ли е?Кой ти каза, Луди Лин?По-малкият ми брат.Трябваше да кажете по-рано.Дори го помолих да ми стане учител.Ти молиш всеки с ранг сифу за това.Братко Ман, имахте ли двубойпри закрити врата?Трябва да обсъдим нещо.Моля те, остави ни.Тогава няма да преча на разговора ви.Добро утро, учителю!Учителю! Добро утро.Учителю, казват,че Ип Ман ви е победил.Вече цял Фуошан знае.- Глупости, кой го каза?Ша Дан Юан от чайната.Цените във Фуошан се покачиха.И какво от това?Това значи, че градътсе развива икономически.Всички имат добри доходи.Наистина ли?Помисли! Дрехи, храна, наеми,пътувания. Дрехите - на първо място.</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">Ty prнdeљ vћdy neskoroVeѕa prбce!Veѕa prбce s инm?Veп vieљ, stбle to istй.Jedlo, drinky a kung fuИo je na tom takй pracnй?Tento иaj pekne voniaPovedal som ti!Objednajme si jedloNieиo s Tebou musнm prebraќNajprv sa najeme, potom sa porozprбvameиerstvй rovno z pece. Ochutnajte!Poиul som, ћe ste mali duel s Majstrom Liaoa ѕahko ste ho poraziliJe to pravda?Kto ti to povedal? Blбznivэ LinMфj mladљн bratMali ste mi to povedaќ skфrDokonca som sa ho pэtal иi by ma netrйnovalTy si sa pэtal uћ kaћdйho majstra v mesteBrat Man, mali ste zбpas za zatvorenэmi dvermi?Musнme nieиo prebraќ. Prosнm odнпTak... nebudem vбs ruљiќ teda9200:09:35,841 --> 00:09:36,500Dobrй rбno MajsterDobrй rбno MajsterDobrй rбno MajsterDobrй rбnoMajsterDobrй rбnoDobrй rбno MajsterDobrй rбnoMajster, niekto tvrdн ћe ste prehrali sъboj s Ip ManomVie o tom uћ kaћdэ vo FuoshaneNezmysel, kto to povedal?Sha Dan Yuan z иajovneNбklady na tovary vo Fuoshane narбstliИo tэm chceљ povedaќ?Chcem tэm povedaќ, ћe ekonomika vo Fuoshane je dobrбјudia majъ viac peтazнSkutoиne?Porozmэљѕaj nad tэm! Obleиenie, jedlo, bэvanie. Najhlavnejљie je obleиenieV budъcnosti bude dopyt po obleиenн obrovskэPreto som sa rozhodol otvoriќ tovбreт na vlnuaby som mohol potom zбsobovaќ tovбrne na obleиenieChcem aby si bol mojim partnerom</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">Ty chodнљ poшбd pozdм.Moc prбce!Prбce s инm?To je poшбd to samэ.Jнdlo, pitн a kung fu.Kde je pak ta prбce?Tenhle иaj tak vonн.Mluvнm s tebou!Objednбme si nмco k jнdlu.Nмco s tebou chci probrat.Nejdшнv se najнme, pak si promluvнme.Rovnou z trouby. Ochutnujte!Slyљel jsem,ћe jste mмl souboj mistrem Liao,a rychle jste ho porazil.Je to pravda?Kdo ti to шekl, blбznivej Lin?Mщj mladљн bratr.Mмl jste mi to шнct dшнve.Skoro jsem ho poћбdal aby byl mщj sifu.Ty bys љel za kaћdэm sifu ve mмstм, aby byl tvщj mistr.Bratшe Mane, mмli jste duel za zavшenэmi dveшmi?Musнme tady nмco probrat. Prosнm odejdi.Pak vбs tedy nebudu zdrћovat.Dobrй jitro mistшe.Dobrй jitro mistшe.Dobrй jitroMistшe.Dobrй jitro.Dobrй jitro mistшe.Dobrй jitroMistшe, nмkdo шнkal, ћe vбs porazil Yip Man.Uћ o tom vн celэ Fuoshan.Nesmysl, kdo to шнkal?Sha Dan Yuan z иajovny.Ceny ve Fuoshanu љly nahoru.A co mб bэt?To znamenб, ћe je ekonomika ve Fuoshanu dobrб.Kaћdйmu se zvyљuje pшнjem.Vбћnм?Pшemэљlej o tom! Lбtky, jнdlo, ubytovбnн a cestovбnн. Lбtky na 1. mнstм.V budoucnu bude poptбvka po lбtce obrovskб.Proto chci taky zaшнdit tovбrnu na bavlnu,abych mohl zбsobovat tovбrny s lбtkami.Chci tм jako spoleиnнka.</se>
    <se lang="dan" variant_id="5">og bruger "Sulten hund griber affшring"for at slе Ip ManDenne type te blade er ret gode.Det er billigtVжr forsigtig.Mange takFarvel. Vi ses igen nжste gangOnkel Ping, hvem har lagt den her?Det er din lillebrorTil at begynde med, troede jegMaster Liaos var god,men han havde ikke engang enchance til at angribeBlevet tжsket som en gris hovedHan havde ogsе en andel i voresfars te-husDagdrшmte altid og fjollede rundtSig det rшvhul skal tage sig af kunderneGodmorgenBror ManEr Bror Quan her?Han venter pе dig ovenpеAh Quan, har du ventet lжnge?Du kommer altid for sentHar travlt!Travlt med hvad?Det er altid det samme.Spise, drikke og kung fuHvad er der, at vжre travlt med?Den te dufter ret godtsiger jeg dig!Lad os bestille noget madJeg har noget at snakke med dig omSpis fшrst, sе snakker vi senereFrisk fra ovnen. Kom og smag det!Jeg har hшrt dem sige, at du havdeen duel med Master Liaoog hurtig slog ham.Er det rigtigt?Hvem har sagt det, tossede LinMin lillebrorDu skulle have sagt det tidligere.Jeg har endda spurgt ham om at vжremin sifu (Master)Du har spurgt hver en sifu i byenom at vжre din MasterBror Man, havde du en duel for lukket dшre?Vi har noget at drшfte.Vжr venlig at gеSе vil jeg ikke forstyrre jeres diskussionGodmorgen MasterGodmorgen MasterGodmorgenMasterGodmorgenGodmorgen MasterGodmorgen</se>
    <se lang="dut" variant_id="6">Sla!Allemaal raak!Sla!Bedankt dat u me hebt laten winnen,Meester Liao.Bedankt voor de les. Ik heb veel geleerdIk ook.Vandaag is het sparren achter geslotendeuren...Meester Ip.Maak je geen zorgen, het lekt nooit uit.Hartelijk bedankt. Ik ga ervandoor.Wees voorzichtig.Ik stuur je niet weg.Ip Man's "Hemelse Koningdie de toren breekt".Dat wierp Meester Liaoverpletterend tegen de grond.Werd die slag niet gebruiktin Tai Chi Quan?Ik hoorde dat Meester IpWing Chun oefent, klopt dat?Maakt niet uit! Hij duwthem gewoon weg met 1 hand.Meester Liao gaf zijn nederlaagnog steeds niet toe.Later achtervolgde Ip Manhem sloeg hem in elkaar.Maar Meester Liao heeftnog niet genoeg had na dat pak rammel...en hij gebruikt "De hongerige Hondrukt fecaliлn weg"om Ip Man te verslaan.Dit soort theeblaadjes zijn erg goed.Het is goedkoop.Wees voorzichtig.Bedankt.Tot ziens. Tot de volgende keer.Oom Ping, wie heeft dit hier neergezet?Dat is je jongere broer.Eerst dacht ik dat Meester Liaogoed was in kung fu...maar hij kreeg zelfs de kansniet om aan te vallen.Geslagen worden als een varkenskop.Hij heeft ook een aandeelin het theehuis van onze vader.Altijd aan het rondhangenen onnozel doen.Zeg tegen die klootzakdat hij klanten moet bedienen.Goedemorgen.Broeder Man.Is broeder Quan hier?Hij wacht boven op je.</se>
    <se lang="ell" variant_id="7">Чфэрзмб! Чфэрзмб!јлб фб чфхрЮмбфб!Чфэрзмб!Убт ехчбсйуфю рпх ме бцЮубфенб нйкЮущ, ДЬукбле ЛйЬп.- Убт ехчбсйуфю гйб фп мЬизмб. ёмбиб рпллЬ.- РбспмпЯщт.З узмесйнЮ бнбмЭфсзуз клейуфюнфщн ихсюн... ДЬукбле Гйр...Мзн бнзухчеЯфе, ден ибмбиехфеЯ рбсбЭощ.Ехчбсйуфю рплэ.Цеэгщ фюсб.Нб рспуЭчефе.Ден иб убт вгЬлщ мЭчсй Эощ.П Гйр Мбн чсзуймпрпйпэуе рпллЭтфечнйкЭт кбй ме мЯб бр' бхфЭтЭсйое ме дэнбмз фпнДЬукблп ЛйЬп уфп рЬфщмбБхфЮ з фечнйкЮ чсзуймп-рпйеЯфбй уфп ФЬй Фуй ФупхЬн.ўкпхуб ьфй п ДЬукблпт Гйр рспрп-неЯфбй уфп ГпхЯн Фупхн, ущуфЬ;ФЭлпт рЬнфщн! Фпн Эурсщоемьнп ме фп Энб чЭсй фпх.П ДЬукблпт ЛйЬп ден дЭчфзке фзн Юффб.П Гйр Мбн фпн кхнЮгзуе кбй фпн чфэрзуе.БллЬ п ДЬукблпт ЛйЬп мефЬ фпчфэрзмб ден Эмейне йкбнпрпйзмЭнпткбй чсзуймпрпЯзуе Ьллз фечнйкЮгйб нб чфхрЮуей фпн Гйр Мбн.Бхфь фп фуЬй еЯнбй рплэщсбЯп. ЕЯнбй цфзнь.Нб рспуЭчефе.Ехчбсйуфю.БнфЯп. Фб обнблЭме.ИеЯе Рйнгк, рпйпт фпЭвбле бхфь едю;П мйксьт упх бделцьт.Ньмйжб ьфй Юоесе кбль Кпхнгк Цпх,бллЬ ден рсьлбве кбн нб ерйфеиеЯ.Фпн чфхрпэуе бнелЭзфб.Кй бхфьт Эчей месЯдйп уфпфеъпрпфеЯп фпх рбфЭсб мбт.ФемрелйЬжей кбйчбжплпгЬей ухнЭчейб.ЖЮфб бр' бхфьн фпн влЬкбнб цспнфЯуей фпхт релЬфет.- КблзмЭсб.- БделцЭ Мбн.ЕЯнбй едю п Бделцьт ФупхЬн;Убт ресймЭней ерЬнщ.</se>
    <se lang="eng" variant_id="8">You are always lateBusy!Busy with what?It's always the same.Eat, drink and kung fuWhat's there to be busy about?This tea is quite fragrantI am saying you!Let's order some foodI've something to discuss with youEat first, we'll talk laterFresh from the oven. Come, try it!I heard them say,you had a duel with Master Liaoand quickly defeated himIs that true?Who told you, Crazy LinMy younger brotherYou should have told me earlierI've even ask him to be my masterYou've ask every master in town to be your masterBrother Man, did you have a closed door duel?We've something to discuss. Please goThen, I will not disturb your discussionGood morning MasterGood morning MasterGood morningMasterGood morningGood morning MasterGood morningMaster, someone said you got beaten by Ip ManNow, everyone in Fuoshan knows about itNonsense, who said it?Sha Dan Yuan from the teahouseThe cost of things in Fuoshan have risenSo what about it?That is to say, Fuoshan's economy is goodEveryone have expendable incomeReally?Think about it! Clothes, food, accommodation and travels. Clothes comes firstIn future, the demand for cloth will be hugeThat is why I want to set up a cotton factoryso that I can supply them to the cloth factoryI want you to be my partner</se>
  </para>
  <para id="4">
    <se lang="ara" variant_id="0">ХИЗН ЗбОнС нЗУнПмХИЗН ЗбОнСУнПмХИЗН ЗбОнСХИЗН ЗбОнС нЗУнПмХИЗН ЗбОнС"УнПм, ЗНПег ЮЗб ЗдЯ еТгК гд СМб "ЗбЗм ИмЗбЗд, МгнЪ ЗбдЗУ ИЬ"ЭжнФЗд" нЪбгжд ИФГд РбЯеСЗБ, гд ЮЗб еРЗїФЗ ПЗд нжЗд) гд ИнК ЗбФЗм)ЗУЪЗС ЗбЗФнЗБ ИЬ"ЭжнФЗд" ТЗПК ЮнгКеЗЗРд гЗРЗ Ъд еРеїИгЪдм ЗОС, ЗбЗЮКХЗП ИЬ"ЭжнФЗд" МнПЗбМгнЪ бПне ПОб ббГУКебЗЯНЮЗїЭЯС Ъд РбЯ! ЗбгбЗИУ, ЗбШЪЗг, ЗбгУЯд ЗбУЭС. ЗбгбЗИУ КЗКм ЗжбЗИЗбгУКЮИб, ЗбШбИ Ъбм ЗбгбЗИУ УжЭ нКЦОгжбеРЗ ЗбУИИ ЗСнП КФннП гХдЪ ббЮШдНКм ЗУКШнЪ Зд ЗгП ИЕдКЗМе гХдЪ ЗбгбЗИУжЗСнПЯ Зд КФЗСЯдм ИРбЯЗдЗ бУК гдЗУИ ббГЪгЗббЗИГУ, ЗдЗ ИЗСЪ ИеЗдЗ бУК ИНЗМЙ Збм гЗбгд еж (ФЗд ПЗд нжЗд)ї бнОСМ бм ИНЮ ЗбМНнгїЗдЗЗдК ЗбРм КЯбгК ИЗбеСЗБ Ъдм, жКЮжг ИКгнС УгЪКмї"УгЪЙ ЗбЬ"УнЭжЗдЗ УГЮжг ИКЪбнгЯ ПСУ Збнжг"УнЭж", "УнЭж"Зде ЗОм ЗбЗХЫС. бдКЯбг ИеПжБ"бЗ КЫЦИ, "УнЭжЗОжЯЗОжЯ нКЭже ИеСЗБ,жнОСИ УгЪКм"жнЮжб Зддм ОУСК Эм ЮКЗб гЪ СМб "ЗбЗм ИмЗОИСдм,ЯнЭ бм Зд ЗСЭЪ СГУмИгПСУКм ИЪП гЗ ЮЗбеї"ЯнЭ бм Зд ЗЭКН гПСУКм ЗбЬ"ЗбПжМжжЯнЭ бм Зд ЗУКЮИб ИеЗ ШбЗИїЗЪКРС ЗбЗдЗдЗ бУК ОЗШмБ. ЗдЗ ЗЮжб ЗбНЮнЮЙЗдК КеТм"УнЭж"!СМб ЗбЗм Им ИЗбЗЪбм. ЗРЗ КСм ЯбЗгм еСЗБ, ЗРеИ Збне!гЗРЗ! ЗРеИУнЭж", ЗеПГ, ЗеПГ""УнЭж" ,"УнЭж"  бЗ КЫЦИ. "УнЭж"УнП (Зм Им), ЗдЗ ЗОШГК"УнЭж", "УнЭж"ЗСМжЯ, ЗОИС ЗбМгнЪ(Зде:ЯЗд бПнЯ КНПм гЪ ЗбУнП.(бЗнж</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Ludi ste! Nemojte da ste takvi!Izazivam deset ljudi.Kaћe da ћeli da se bori sa deset ljudi.Deset?Da.Ovo hoжu da vidim.Vod broj 5!Prva grupa! Treжa grupa! Peta grupa!Kreni!Иuvajte se.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Затова искам да основафабрика за памук.Искам да ми станеш съдружник.Не ставам за бизнес.Няма проблем, аз ставам.Нямам нужда от пари.Кой е Ша Дан Юан?Да се покаже!Аз съм.Ти ли ми съсипваш репутацията?- Учителю...Днес ще ти дам урок!- Учителю...Това е малкият ми брат.Да поговорим спокойно.Не се гневете, учителю.- Брат ти...говори небивалиции съсипва репутацията ми.Казва, че Ип Ман ме е победил.Какво ще стане сега с бизнеса ми?Как ще си намеря ученици?- Учителю... Извини му се!Не съм излъгал.Изложих фактите.Говориш небивалици!- Учителю...Ип Ман е горе.Ако ти стиска, качи се!Какво стана? Да вървим!Учителю, успокойте се!Не се ядосвайте, учителю.Учителю Ип, бях обвинен в лъжа!Учителю, моля ви,кажете на всички,че имахте двубой с учителя Ляои го победихте!Учителю Ип,трябва да изчистите името ми.Още лъжеш?!И създаваш проблеми на брат Ман!Не съм лъгал.Търсех си хвърчилотои видях всичко.Какво съвпадение, че то е падналов градината на брат Ман,точно когато са имали двубой,така че да можешслучайно да ги видиш!Твърде много съвпадения!- Така беше!Дори да е истина,не може да я казваш навсякъде.Има си правила.- Защо да не кажа истината?И който ги наруши,ще бъде опозорен.Как така опозорен?</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">To je v poriadku, ja na to mбmJa nepotrebujem peniazeKto je Sha Dan Yuan? To som jaTo ty si ten иo rozљнril tie klebety a zniиil si moju reputбciu?Sifu Teraz ti dбm lekciuSifu, SifuTo je mфj mladљн brat. Pohovorme si v kѕude...Nehnevajte sa, SifuTvoj bratTvoj brat љнril nezmysli a zniиil moju reputбciuPovedal ћe som prehral s Ip Manom zбpasPovedz mi, ako mбm teraz fungovaќ na Dojo ulici ?Ako mбm otvoriќ Dojo a prijaќ љtudentov?Sifu! Ospravedlт sa!Ja sa neklamem. Hovorнm len to иo sa naozaj staloTrepeљ nezmysliSifuIp Man je hore. Keп si trъfaљ choп za nнm!No! Poп!Sifu, ukѕudnite sa, ukѕudnite saSifu, Sifu nehnevajte sa. SifuMajster Ip, povedzte mu ћe neklamem!Sifu, SifuProsнm, povedzte to vљetkэmћe ste mali duel s Majstrom Liaom a ћe ste ho poraziliMajster Ip, musнte oиistiќ moje menoStбle ќa to nepreљlo!? Neotravuj brata Ip Mana!Ja neklamemKeп som sa snaћil zobraќ svojho љarkana, videl som ten bojAkб vzбcna nбhoda ћe si stratil svojho љarkana a on pristбl prбve v zбhrade Majstra Ip Manaa akб nбhoda ћe si videl zrovna bojovaќ Majstra Ip Mana s Liaoma zhodou okolnostн si to celй videl prбve ty?!?To je skrбtka prнliљ veѕa nбhod!Бno bola to nбhoda!Aj keby to bola pravda, nemфћeљ behaќ okolo a kaћdйho s tэm otravovaќSъ urиitй veci ktorй nemфћeљ pripustiќ!Ak by to aj bola pravda, jeden by sa urиite bбl to pripustiќAk by to jeden pripustil, druhэ stratн tvбrStratiќ tvбr? Ako som to mal vedieќ?Toto sa volб "Stratiќ tvбr"Crazy Lin, nemusнљ byќ na neho takэ..Иomu sa smejete!Chovбte sa ako by som tu ani nebol!</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">To nevadн, jб ano.Nepotшebuju penнze.Kdo je Sha Dan Yuan? Aќ jde sem!To jsem jб.Ty tady vyklбdбљ nesmysly niинљ mi povмst?SifuDneska ti dбm lekci.Sifu..SifuTo je mщj mladљн bratr. Mluvte potichu.Nerozиilujte se, sifu.Tvщj bratr.Tvщj bratr шнkб hlouposti a zniиil mi reputaci.Шekl, ћe jsem prohrбl v soubuji s Yip Manem.Шekni mi, jak mбm teп ћнt v Dojo Street?Jak si mбm otevшнt љkolu a zнskat studenty?Sifu! Hned se omluv!Jб nelћu. Jen jsem шekl fakta.Vyklбdбљ nesmysly.SifuYip Man je nahoшe. Jestli mбte odvahu, bмћte za nнm!Tak co! Bмћte!Sifu, klid, uklidnмte se.Sifu..Sifu. Nezlobte se. SifuMistшe Yipe, prэ jsem lhбш!Sifu..SifuProsнm, шeknмte vљem,ћe jste mмli duel s mistrem Liaoa porazil jste ho.Mistшe Yipe, musнte oиistit mй jmйno.Poшбd lћeљ!? A pшivбdнљ do problйmщ bratra Mana!Jб jsem nelhal.Kdyћ jsem sundбval svйho draka, vidмl jsem je bojovat.To je ale nбhoda, ћe ti uletмl drak,a pшistбl zrovna v zahradм bratra Mana.....a ћe jsi vidмl mistra Liaoa a bratra Mana zбpasit,a nбhodou jsi to vidмl prбvм ty?!To je moc nбhod najednou!Ano, jsou to nбhody.I kdyby to byla pravda, nemщћet jнt a kaћdйmu to vyprбvмt.Jsou vмci, kterй kaћdэ nechce pшiznat.Pokud je to pravda, tak proи to nepшiznat?Kdyћ jeden шekne, ћe druhэ ztratil tvбш.Jak ztratil tvбш? Jak to mбm vмdмt?Tohle je "ztratit tvбш".Blбznivэ Line, nebuп takovэ.Иemu se smмjete!Nedмlejte, jako bych tu nebyl!</se>
    <se lang="dan" variant_id="5">Og nu ved alle i Fuoshan detVrшvl, hvem sagde det?Sha Dan Yuan fra te husetPriserne pе ting i Fuoshan er stegetNе, og hvad sе?Det er som at sige, at Fuoshan'sшkonomi er godAlle har indtжgter der kan ofresVirkelig?Tжnk over det! Tшj, mad, husly og rejser.Tшj kommer fшrstI fremtiden vil efterspшrgelsenfor tшj vжre enormDet er derfor jeg vil lave en bomulds fabrik,sе jeg kan forsyne dem til tшj fabrikkenJeg vil gerne have dig som partnerJeg egner mig ikke til forretningerDet er okay, det gшr jegJeg har ikke brug for pengeHvem er Sha Dan Yuan?Kom her ud for fanden!Det gшr jegEr det dig, der vrшvler ogшdelжgger mit ry? SifuJeg ville bare give dig en lektie i dagSifu SifuHan er min lillebror.Lad os tale langsomtLad vжr at blive sur, sifuDin brorDin bror vrшvler og шdelagde mit rySagde jeg tabte til IP man i en kampSig mig, hvordan jeg kan overlevei Dojo Street?Hvordan kan jeg еbne min dojoog tage elever ind?Sifu! Sig undskyld nu!Jeg er ikke forkert pе den.Jeg starter bare kendsgerningerneDu vrшvler.SifuIp Man er oven pе. Hvis du harnosserne til det, sе find ham!Hvad! Gе!Sifu, tag det roligt, tag det roligtSifu Sifu  Lad vжr at blive sur. SifuMaster Ip, jeg har taget fejl!Sifu SifuSig til alle,at du havde en duel med Master Liaoog slog hamMaster Ip, du mе rense mit navn</se>
    <se lang="dut" variant_id="6">Je komt altijd te laat.Druk!Druk met wat?Het is altijd hetzelfde.Eten, drinken en kung fuWat is er zo druk aan?Deze thee ruikt behoorlijk sterk.Ik zeg het je!Laten we wat te eten bestellen.Ik moet iets met je bespreken.Eet eerst, we praten later wel.Ovenvers. Proef maar!Ik hoorde dat je een duelhad met Meester Liao...en dat je hem snel verslagen had.Is dat waar?Wie vertelde je dat, Gekke Lin.Mijn jongere broer.Ik vroeg hem zelfs ommijn meester te zijn.Je hebt iedere sifu in de stadgevraagd om je meester te zijn.Broeder Man had een duelachter gesloten deuren?We hebben iets te bespreken.Ga weg.Okй, ik zal jullie niet storen.Goedemorgen Meester.Meester, iemand zei dat ubent verslagen door Ip Man.Nu weet iedereen in Fuoshan het.Onzin, wie zei dat?Sha Dan Yuan van het theehuis.De kosten in Fuoshan zijn gestegen.Dus wat denk je?Om maar te zeggen dat de economievan Fuoshan goed draait.Iedereen heeft geld om uit te geven.Echt?Denk even na! Kleren, voedsel, verblijfen reizen. Kleren komen eerst.In de toekomst zal de vraagnaar stof enorm zijn.Daarom wil ik een katoenfabriek beginnen.zo kan ik de stoffenfabriek bevoorraden.Ik wil dat je m'n partner wordt.</se>
    <se lang="ell" variant_id="7">КбихуфесеЯт рЬнфб.ДпхлейЭт!Фй дпхлейЭт;РЬнфб фб Ядйб кЬнейт. ЦбА,рпфь, кбй Кпхнгк Цпх.Фй дпхлейЭт Эчейт;Бхфь фп фуЬйЭчей щсбЯп Ьсщмб.Упх мйлЬщ!Бт рбсбггеЯлпхме цбгзфьИЭлщ нб ухжзфЮупхме кЬфй.ЦЬе рсюфб, ибмйлЮупхме бсгьфесб.КбфехиеЯбн бр' фпн цпэснп.ДпкймЬуфе!ўкпхуб бнбмефсЮизкетме фпн ДЬукблп ЛйЬпкбй фпн нЯкзуетгсЮгпсб. Блзиеэей;Рпйпт упх фп еЯре, Фселп-Лйн;П мйксьт мпх бделцьт.ёрсере нб мпх фп еЯчет рей. Фпх еЯчбжзфЮуей нб гЯней дЬукбльт мпх.Еуэ Эчейт жзфЮуей брь кЬие дЬукблпуфзн рьлз нб гЯней дЬукбльт упх.БделцЭ Мбн, еЯчбфе бнбмЭ-фсзуз клейуфюн фщн ихсюн;ёчпхме мйб ухжЮфзуз.РЮгбйне уе рбсбкблю.Фьфе нб мзн дйбкьрфщфзн кпхвЭнфб убт.КблзмЭсб, ДЬукбле.- КблзмЭсб, ДЬукбле.- КблзмЭсб.ДЬукбле, кблзмЭсб.КблзмЭсб ДЬукбле.КблзмЭсб.ДЬукбле, кЬрпйпт еЯреьфй убт нЯкзуе п Гйр Мбн.Фп Эмбибн ьлпй уфп ЦпуЬн.БнпзуЯет, рпйпт фп еЯре;П Уб Нфбн ГпхЬнбрь фп феъпрпфеЯп.З бксЯвейб бхоЮ-изке уфп ЦпуЬн.Кбй лпйрьн;Бхфь узмбЯней ьфй з пйкпнпмЯбфпх ЦпуЬн рЬей кблЬ.јлпй Эчпхн нб опдЭшпхн.БлЮиейб;УкЭшпх! Спэчб, цбгзфь, уфЭгбузкбй фбоЯдйб. Рсюфб фб спэчб.Уфп мЭллпн, з жЮфзузгйб спэчб иб еЯнбй мегЬлз.Иб цфйЬощ Энб есгпуфЬуйп вбмвбкйпэ,юуфе нб рспмзиеэщ фз вйпмзчбнЯб спэчщн.ИЭлщ нб гЯнейтухнЭфбйсьт мпх.</se>
    <se lang="eng" variant_id="8">It's okay, I am suitableI am not in need moneyWho is Sha Dan Yuan? Get the hell out here!I amYou're the one talking nonsense and ruining my reputation?MasterI want to teach you a lesson todayMaster MasterHe's my younger brother. Let's talk slowlyDon't get angry, masterYour brotherYour brother is talking nonsense and ruined my reputationSaid I lost to Ip Man in a fightTell me, how can I survive in Dojo Street?How can I open my dojo and take in students?Master! Apologize now!I am not in the wrong. I just stating factsYou're talking nonsenseSifuIp Man is upstairs. If you've got the balls, go find him!What! Go!Sifu, cool down, cool downSifu Sifu  Don't get angry. SifuMaster Ip, I've been wronged!Sifu SifuPlease, tell everyonethat you have a duel with Master Liaoand beaten himMaster Ip, you must clear my nameStill telling lies!? And troubling Brother Man!I did not lieWhen I was retrieving my kite, I saw them fightingWhat a coincidence that your kite broke looseand landed in Brother Man's gardenand what a coincidence that you saw Master Liao and Brother Man having a dueland coincidentally, the whole scene was seen by you?!There is just too much coincidences!Yes, it's all coincidencesEven if it's true, you can't go around telling everyoneThere are some things which one can't admitIf it's true then one won't be afraid to admit itIf one admits one would lose faceLose what face? How should I know?This is called " Lose face"Crazy Lin, no need to be like thisWhat are you laughing at!Don't treat me like I am not around!</se>
  </para>
  <para id="5">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗбЗТбК КЯРИ!? жКЦЪ ЗОм (гЗд) ИгФЗЯб!їЗдЗ бЗ ЗЯРИЪдПгЗ ЯдК ЗУКСМЪ ШЗЖСКм ЗбжСЮнЙ, ЗдЗ СГнК ЗбЮКЗбнЗбеЗ гд гХЗПЭЙєИГд ШЗЖСКЯ КЭбК(жКЮЪ ИНПнЮЙ ЗОм (гЗджнЗбеЗ гд гХЗПЭЙ Зд КСм ЗбУнПбЗнж) гЪ ЗОм гЗд ИгИЗСЗе ЮКЗбнЙ)жнЗбеЗ гд гХЗПЭЙ, ИГд ЗбНПЛ ИЗЗбЯЗгб ФжеП ИжЗУШКЯ!ЗдеЗ ЗЯЛС гд ХПЭЙЗМб, Зд ЗбЗгС Ябе ЯЗд ИЗбгХЗПЭЙНКм бж ЯЗд РбЯ НЮнЮм, ЭбЗ нгЯдЯ Зд КОИС ЗбМгнЪ ИеРе ЗбШСнЮЙедЗЯ ЗбЪПнП гд ЗбЗФнЗБ ЗбКм бЗнМИ ЗбЗЪКСЗЭ ИеЗЗРЗ ЯЗдК НЮнЮЙ ЭбЗ ОжЭ гд ЗбЗЪКСЗЭ ИеЗ!жгЗРЗ ЗРЗ ЯЗд ЗбЗЪКСЗЭ ИЗбЗгС УнОУС ЗНПег УгЪКенОУС Зм УгЪеї ЯнЭ бм Зд ЗЪбг РбЯї"еРЗ гЗ нУгм " ИЭЮПЗд ЗбУгЪЙЯСнТм бнд), бЗ ПЗЪм бККЪЗгб ИеРе ЗбШСнЮЙ)!Ъбм Зм ФмБ КЦНЯбЗ ККЪЗгбж ИеРе ЗбШСнЮЙУнПм, Зде ЗгС ИУнШ!нЗбе гд ЗгС ИУнШ...ЗЯгб ЪгбЯ!бЗ КРеИУнПм, Зде ЗгС ИУнШЗдЗ СГнК Яб ФмБ. ЗУгН бм ЗОИСЯг МгнЪЗ ИЗбЗгСЗнЗ нЯд гд нЭКЪб гФЗЯб ИгЮЗШЪКм, гд бЗ нШнЪ ЗбЮжЗдндУжЭ ЗЮжг ИЕЪКЮЗбеЗдЗ бг ВКм Збм едЗ бЕОКбЗЮ ЗбгФЗЯбЗде ЗНПег ЗбРм Фже УгЪКмЗдЗ едЗ ЭЮШ гд ЗМб ЗбЪПЗбЙ...Зм ЪПЗбЙї ЗдЗ ЗбЪПЗбЙЗдКг гМгжЪЙ гд ЗбгКУЯЪнд, ККЮЗКбжд Яб нжгЗм ЪХС дНд Ие ЗбЗдїЗбЗТбКг КУЪжЗ ббЮКЗбї!бдКЮЗКб ИЗбЗУбНЙ. гУПУ! гУПУеб КЪбгжд!ї(ЗдК ЗнЦЗ КЪбг, ЗнеЗ ЗбгЭКФ (бмдНд, ггЗСУжд Эджд ЗбПЭЗЪ Ъд ЗбдЭУ бПндЗ ЗбЯЛнС гд ЗбШЗЮЙжЭм ИЪЦ ЗбЗНнЗд нЪбжЗ ХжКдЗ ИЗбдЮЗФжбЯд ЗСКЭЗЪ ХжКдЗ бЗ нЪдм ЗддЗбЗ дгбЯ ЗОбЗЮЭднЗ, дНд ГдЗУ ШИнЪнндбЗ ПЗЪм бЕФеЗС гУПУЯ гд ЗМб Зм ЗгС ХЫнСЗСМжЯ ЗЪРСдмЯСнТм бнд), ЗеКг ИЗбгЭКФ. (бм). НУЗИе ЪдПм)</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Doрi ponovo.Hoжe da doрete ponovo.Nisam doљao ovde zbog pirinиa.Kaћe da жe doжi.Hej!Kako se zoveљ?Hoжe da zna kako se zovete.Ja sam samo Kinez...On je Jip Man.Morate biti obazrivi ubuduжe.Ne znam љta жe Sanpo uraditi.Izdajniиe!Zbog иega sam izdajnik?Kakve veze imaju njihove smrti sa mnom?Ja sam samo prevodilac.Ja ne treba da jedem?Moram da se hranim.Moraљ da se hraniљ?Video si kako ti ubijaju zemljake.Zar uopљte nemaљ dostojanstvo?Nemam! Vi imate! Imate ga puno!Ako ste sposobni, zbog иega ih sve ne pobijete?Ubijte 10! Ubijte 100! Ubijte 1000!Ja sam prevodilac, nisam izdajnik!Ja sam Kinez!</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Луди Лин, това беше излишно.Какво се смеете!Сякаш не ме забелязвате!Дребна работа, господине.- И каква по-точно?Разотивайте се!- Стойте!Дребна работа, господине.- Видях всичко и искам да ви кажа,че който създава проблеми инарушава закона, ще бъде арестуван!Не дойдох да създавам проблеми.Репутацията ми е на карта.Дойдох да търся справедливост.- Какво? Аз съм справедливостта.Шайка безделници,които се бият всеки ден.В коя епоха живеем?Още си устройвате двубои!Хайде да се бием с оръжие!С пистолети!Знаете ли, че съществуват?!Инспектор Ли, чудесно знаете,че ние, практикуващите бойни изкуства,имаме много енергияи понякога сме шумни.Но това не означава,че сме невъзпитани.Всички сме културни хора и няма нуждада вадите пистолета си.Покажете уважение!Луди Лин, изпрати инспектор Ли.Добре.Инспектор Ли, насам, моля.Какво зяпате? Бързо изчезвайте!Разотивайте се!Инспектор Ли, моля.Учителю Ляо,пазете се.Защо си толкова потаен?Наистина от мен не става бизнесмен.Вземи парите и отвори фабриката.Като излезеш на печалба, ще ги върнеш.</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">O niи nejde?Rozнпte sa, Rozнпte sa...Stojte!Pane, o niи nejde naozajVљetko som videl. Dovoѕte aby som vбm nieиo povedalKtokoѕvek bude robiќ problйmy na mojom ъzemн, nebude dodrћiavaќ zбkonBude zatknutэNepriљiel som sem robiќ problйmyAle bol tu niekto kto ma ponнћilSom tu kvфli spravodlivostiAkej spravodlivosti? Ja som spravodlivosќVy banda zahбѕaиov, bojovaќ kaћdэ deт..Viete v akej dobe ћijete?Stбle len vaљe zбpasy!Skъste zбpasiќ so zbraтou. Zbraт! Zbraт!Skъste to?!Viete, Inљpektor Leemy, ktorн sa venujeme bojovэm umeniam obetujeme tomu veѕa energiea niekedy to ovplyvтuje aj naљe sprбvanieAle to ћe sa takto prejavujeme neznamenб, ћe nepoznбme sluљnй spфsobyTechnicky vzatй, my vљetci sme kultъrny ѕudiaNemusнte preto kvфli drobnostiam hneп vyќahovaќ zbraтDovoѕte aby som svoju chybu napravilCrazy Lin, postaraj sa o inљpektora Lee-ho. Ъиet je na mтaDobreInљpektor Lee, poпte za mnou prosнmNaиo pozerбte? Dajte si odchod!Nezнzajte! ZmizniteInљpektor Lee, prosнmMajster LiaoDбvajte si pozorИo tak potichu?Ja nie som vhodnэ typ na takэto biznisZober si to a otvor si svoju tovбreт.Keп budeљ maќ z иoho, tak mi to vrбtiљNebudem schopnэ zaplatiќ Ti tak skoroMбљ na to иas</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">Jak o nic?Rozejdмte se...Nikam!Pane, nic se nestalo.Vљechno jsem vidмl. Poslouchejte vљichni..kdokoli dмlб problйmy v mйm rajуnu a obchбzн zбkon,toho zatknu.Nepшiљel jsem dмlat problйmy.To nмkdo, kdo mi zniиil povмst.Pшiљel jsem kvщli spravedlnosti.Jakб spravedlnost? To jsem tady jб.Vy jste banda povaleищ, co se poшбd mlбtн.Teп je jinб doba.Poшбd dмlбte souboje!Co takhle duel se zbranмmi. Zbranм! Zbranм!Rozumнte?!Jak takй vнte, inspektore Lee..tak my, co cviинme bojovб umмnн mбme spoustu energiea nмkdy jsme trochu hluиnн.To ale neznamenб, ћe nemбme zpщsoby.Vљichni jsme pшece kulturnн lidй.Nemusнte zbyteиnм vytahovat zbraт.Projevte trochu ъcty.Blбznivэ Line, postarej se o insp. Leeho. Je to na mм.DobrбInsp. Lee, tudy prosнm.Na co иumнte? Vypadnмte.Nekoukejte! Rozejdмte se.Insp. Lee, prosнm.Mistшe Liao.Opatrujte se.Proи takovй tajnosti?Jб vбћnм na obchody nejsem.Vem si to a otevшi tovбrnu.Aћ budeљ mнt zisky, mщћeљ mi zaplatit.Tak rychle to nebude.Иasu dost.</se>
    <se lang="dan" variant_id="5">Jeg lшj ikkeda jeg fik min drage tilbage,sе jeg at de kжmpedeSikke en sammentrжf, at din drageflшj lшs og landede i bror Man's haveOg sikke et sammentrжf, at du sе MasterLiao og bror Man have en duelog tilfжldigvis blev det heleset af dig?!Det er bare for mange tilfжldigheder!Ja, det er alt sammen tilfжldighederSelv om det er sandt, kan du ikke baregе rundt og fortжlle det til alleDer er nogen ting, som man ikkekan indrшmme.Er det sandt, at man ikke vil vжrebange for at indrшmme detHvis man indrшmmer, vil man miste ansigtMiste hvilket ansigt?Hvordan skulle jeg vide det?Det bliver kaldt " Miste ansigt"Tosse Lin, ingen grund til at blive sеdanHvad griner du af! Lad vжr atbehandle mig, som om jeg ikke er her!Hr, det er bare en bagatelHvilken bagatel?Udbred...Lad vжr at gе!Hr, en bagatelJeg har set alt. Lad mig sige til jer alleenhver som laver ballade i mit omrеde,som ikke adlyder lovenvil jeg arrestereJeg kom ikke her for at lave ballade.Det er nogen, der har шdelagt mit ryJeg er her for retfжrdighedHvilken retfжrdighed? Jeg er retfжrdighedI er en flok dagdrivere, slеs hver dagHvilken tidsalder er det nu?Gеr du stadig ind for dueller!Lad os duellere med vеben. Pistol! Pistol!Ved du det?!Du kender ogsе, inspektшr LeeVi, udшvere af kamp sport harmasser af energiog er nogen gange hшjrшstedei vores talemen at vжre hшjrшstede i vores tale,betyder ikke, at vi ikke har menerTeknisk set, er vi alle dannet folk.Ingen grund til at trжkke din pistolfor nogen bagatellerGiv mig lidt ansigtTosse Lin, tag dig af inspektшr Lee.Alt pе min regningGodt</se>
    <se lang="dut" variant_id="6">Dat geeft niet, ik ben er geschikt voor.Ik heb niet echt geld nodig.Wie is Sha Dan Yuan?Maak dat je wegkomt!Ben ik ook.Jij bent degene die onzin vertelten m'n reputatie om zeep helpt.Ik wil je een lesje leren vandaagSifu.Hij is m'n jongere broer.Praat langzaam.Maak je niet kwaad, sifu.Je broer vertelt onzinen helpt m'n reputatie om zeep.Hij zei dat ik verloorvan Ip Man in een gevecht.Vertel hoe ik kan overlevenin Dojo Street?Hoe open ik m'n dojoen haal ik studenten binnen?Sifu! Verontschuldig je onmiddellijk!Ik zeg niets verkeerd.Het zijn gewoon feitenJe vertelt onzin.Sifu.Ip Man is boven.Ga hem zoeken als je durftSifu, kalmeer, kalmeer.Niet kwaad worden. Sifu.Meester Ip, er is me onrecht aangedaan!Alsjeblieft, vertel aan iedereen...dat je een duel had met Meester Liaoen dat je hem verslagen hebt.Meester Ip, je moet m'n naam zuiveren.Nog leugens aan het vertellen!?En Broeder Man aan het lastigvallen!Ik loog niet.Toen ik m'n vlieger haaldezag ik ze vechten.Wat een toeval dat je vlieger los raakteen net landde in de tuin van Broeder Man.En wat een toeval dat je Meester Liao enBroeder Man een duel zag uitvechten.En geheel toevallig zag je alles?Dat zijn gewoon teveel toevalligheden!Ja, het is allemaal toevallig.Zelfs als het waar is dan moet je datnog niet gaan rondbazuinen.Sommigen dingen kan iemandgewoon niet toegeven.Als het waar is dan moet iemand nietbang zijn om dat toe te geven.Als iemand dat toegeeft dan lijdthij gezichtsverlies.Gezichtsverlies? Hoe moet ik dat weten?Dit is "gezichtsverlies."Crazy Lin, je hoeft niet zo te doen.Waar lach je om!Doe niet alsof ik er niet ben!</se>
    <se lang="ell" variant_id="7">Ден рейсЬжей. ЕЯмбйегю кбфЬллзлпт.Ден чсейЬжпмбй чсЮмбфб.Рпйпт еЯнбй п Уб Нфбн ГпхЬн;Нб Эсией едю мрспуфЬ мпх!Егю еЯмбй...- Еуэ еЯубй рпх лет бнпзуЯет кбй кбфб-уфсЭцейт фзн хрьлзшЮ мпх;   - ДЬукбле!- Иб упх дюущ Энб мЬизмб!- ДЬукбле, ДЬукбле!ЕЯнбй п мйксьт мпх бделцьт.Бт мйлЮупхме Юсемб.Мзн ихмюнейт, ДЬукбле.П бделцьт упх...П бделцьт упх лЭей бнпзуЯет кбйкбфЭуфсеше фзн хрьлзшЮ мпх.ЛЭей ьфй зффЮизкббрь фпн Гйр Мбн.Рют иб ерйвйюущубн ДЬукблпт;Рют иб бнпЯощ фзн учплЮкбй иб дечфю мбизфЭт;ёлб, ДЬукбле!ЖЮфб ухггнюмз фюсб!Ден лЭщ шЭммбфб. ЛЭщбрлют фб гегпньфб.- Лет влбкеЯет!- ДЬукбле!П Гйр Мбн еЯнбй ерЬнщ. Бн Эчейтфб кьфуйб, рЮгбйне всет фпн!Фй; РЮгбйне!ДЬукбле, зсЭмзуе, зсЭмзуе.ДЬукбле, мз ихмюнейт.ДЬукбле Гйр, ме бдйкпэн!ДЬукбле...Уе рбсбкблю, рет уе ьлпхтьфй бнбмефсЮизкет ме фпнДЬукблп ЛйЬп кбй фпн нЯкзует.ДЬукбле Гйр, рсЭрей нб брп-кбфбуфЮуейт фп ьнпмЬ мпх.УхнечЯжейт фб шЭммбфб; Кбй вЬжейтуе мрелЬдет фпн Бделць Мбн!Ден еЯрб шЭммбфб.Фзн юсб рпх оЭмрлекб фпн чбсфб-ефь мпх, фпхт еЯдб нб рблеэпхн.Уэмрфщуз п чбсфбефьт упх нбрЭуей уфпн кЮрп фпх Бделцпэ Мбн,кбй уэмрфщуз нб дейт фпн ДЬукблпЛйЬп кбй фпн Бделць Мбн нб рблеэпхн.кбй ухмрфщмбфйкЬ,фб еЯдет ьлб бхфЬ;РЬсб рпллЭт ухмрфюуейт!Нбй, еЯнбй уэмрфщуз ьлб.Бкьмб кй бн еЯнбй блЮиейб, ден мрпсеЯтнб фсйгхснЬт кбй нб фп лет уе ьлпхт.ХрЬсчпхн рсЬгмбфб рпх денмрпсеЯ нб фб рбсбдечфеЯ кЬрпйпт.Бн еЯнбй блЮиейб ден ибцпвзиеЯ нб фп рбсбдечфеЯ.Бн фп рбсбдечфеЯиб гЯней сежЯлй.Иб гЯней сежЯлй;Кбй рпэ нб фп оЭсщ;Бхфь лЭгефбй "сежЯлй".Фселп-Лйн, ден чсейЬ-жефбй нб цЭсеубй Эфуй.Фй гелЬфе! Мз цЭсеуфеубн нб мзн еЯмбй едю!</se>
    <se lang="eng" variant_id="8">What small matter?Disperse...Don't go!Sir, small matterI've seen everything. Let me tell all of youwhoever create trouble in my territory, not obeying the lawI will arrest themI didn't come here to create troubleIt's someone who ruined my reputationI am here for justiceWhat justice? I am justiceYou bunch of loafers, fighting everydayWhat era is it now?Still going for duels!Let's duel with weapons. Gun! Gun!Do you know?!You also know, Inspector Leewe, practitioners of martial arts have lots of energyand sometimes may be loud in our speechBut being loud in our speech does not mean that we have no mannersTechnically, we are all cultured peopleNo need to draw your gun for any small matterGive me some faceCrazy Lin, take care of Insp. Lee. All on meGoodInsp. Lee, this way pleaseWhat are you looking at? Quick scramDon't look! All disperseInsp. Lee, pleaseMaster LiaoTake careWhy are you so secretive?I am really not suitable to do businessTake it and open the factory.When you have profit then you can pay meI won't be able to repay you so quicklyTake your time to pay</se>
  </para>
  <para id="6">
    <se lang="ara" variant_id="0">гЭКФ. (бм), гд едЗ гд ЭЦбЯЗбм Зм ФмБ КдЩСждї ЗдХСЭжЗ ИУСЪЙбЗ КдЩСжЗ! ЗРеИжЗ гд едЗгНЮЮ . (бм), гд ЭЦбЯ(УнП (бнЗжЗЪКдм ИдЭУЯбгЗРЗ ЗдК гКЯКг їЗдЗ бУК гдЗУИ ббГЪгЗбОР еРе жЕЭКН ЗбгХдЪЪдПгЗ КНХб Ъбм ЗСИЗН нгЯдЯ Зд КПЭЪ бмЗдЗ бд ЗЯжд ЮЗПС Ъбм ЗбПЭЪ ИУСЪеОР жЮКЯ НКм КУКШнЪ ЗбПЭЪЗХдЪ бм гЪСжЭЗ ЗОС. ЗЮИб ЗИдм бнЯжд ЗНП гКПСИндЯ(едЗЯ ЗбЪПнП гд ЗбгЪбгнд ИФЗСЪ (ПнМжЭЮШ ЗШбИ гд Зм ЗНП гдег РбЯ жУнЮИбжЗеДбЗБ ЗбгЪбгнд бнУжЗ МнПнд гЛбЯЪд дЭУ ЗбЗгС(ЯСнТм бнд)(ЗОж (ЯжЗдЗОм (гЗд), ЗдЗ КЪбгК ЗУбжИ МПнПУЗЪПдм бГМСИе, ЗКЭЮдЗї!ЗдК НС МПЗЗбг КМП ЗОжЯ НКм ЗбЗдїбЗ КЮбЮ ИФГде. ЪдПгЗ ндЭР ЗбгЗб ЗбРм ИНжРКеУжЭ нЪжПбдМСИЗИм, еб Ъгм (гЗд) УнПСИдмїЗРеИ жЗбЮм дЩСЙ ЗжбЗЗе (Мжд), СУжгЗКЯ Мгнбе МПЗбдСм Зм НСЯЗК КЪбгКеЗЗдеЗ ЗбПЭЗЪ ЗЛдЗБ ЗбеМжг ИНнЛ нЯжд ЗбПЭЗЪ ЗНП гЯждЗК ЗбеМжгЪдПгЗ КеЗМг едЗ нЯжд ЗбПЭЗЪ жЭм ЗбЭЗЪ едЗЯ еМжгЗбЯбгЗК ЗбКм КЮжбеЗ ем дЭУеЗ КЯССеЗЗдК бд КЭег, нЗжбП. енЗ ЗИКЪП ЮбнбЗеРе ЗбНСЯЙ бгеЗМгЙ ЗбЮУг ЗбгжУШггнКе МПЗбнУ ЪбнЯ ЭЮШ Зд КЪСЭ ЯнЭ КЮжб ЗбЯбгЗКЗбЗег Зд КЪСЭ ЯнЭ КжМе ЗбЦСИЙЗгм, ЗдЗ ЗденК ЗбСУг</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Tata.Vratio si se.Jesi li dobar deиko?Da, jesam.Ah June je dobar deиko.Jesi li umoran danas?Pusti me prvo da se umijem.Prelepa si.Otkrio sam da sam sasvim beskoristan.Ne znam niљta da radim.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Не бързай да ми ги връщаш.Направи ми още една услуга.Приеми сина ми за твой ученик.На Улицата с школите имамного учители, всеки би го поел.Ти си най-добрият.И аз така мисля.Луди Лин.- Братко Чуан.Братко Ман, научих нова техника.Ще ми помогнеш ли да я упражня?Дързък си!Намери ли по-малкия си брат?Не се тревожи за него.Като свърши парите, ще се появи.Да опитаме.Татко, чичо Ман съгласен ли е?Първо отиди да погледаш.Джун, рисунките ти са чудесни.Да видим какви движенияси научил този път.В атаката трябва да имаелемент на защита,а в добрата защитае заложена атака.Все го повтаряш.А ти не искаш да разбереш, хлапе.Дръпни се назад.С това движение се атакува кръста.Смъртоносно е.На теория си добър,но трябва да нанесеш и удар.Мамо, рисунката е готова.Чудесна е.Занеси я на татко да я види.Добре.Продължителната защита е атака.- Доказах ти го.Татко, виж!- Татко е зает. След малко.Май не разбра.- Да. Още веднъж.Още веднъж!Татко не я погледна.Вече си победен.- Какво?Ето това епродължителна защита с атака.Учителю, още веднъж. Не видях.- Какво има за гледане?Всеки ден боеве!Това е ужасно!</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">Na Dojo ulici je toѕko veѕa majstrovproste sa nejakйho spэtaj иi ho vezmeTн majstri nie sъ takэ dobrэ ako tyStбle o tom istomBlбznivэ LinBrat QuanBrat Man, Nauиil som sa novъ technikuMфћem si ju s tebou otestovaќ?Dobre tedaUћ si naљiel svojho mladљieho brata?O neho sa nebojte. Ak nebude maќ ћiadne peniaze vrбti sa spдќPoпmeOtec, je strэko Man ochotnэ ma uиiќ?Najprv choп a pozeraj saAh June, tvoje kresby sъ takй krбsneNo ukбћ mi teda иo za techniky si sa nauиilJe to obrana zбroveт s ъtokom a v obrane je i ъtokpoиas ъtoku sa zбroveт brбnim av obrane zбroveт ъtoинmTo иo si povedal je predsa to istйTy tomu nerozumieљ chlapиe. Daj si odchodTento pohyb je ъtok na stred tela.Skoro smrteѕnэ.Nie je dфleћitй иo a ako povieљ,dфleћitй je aby si ma zasiaholMami, prбve som dokonиil kresbuJe to skvelй. Chod to ukбzaќ ockoviDobrePouћi ъtok ako obranu. Obranou potom pokraиuj do ъtokuVeп to je to иo som robilTo иo som urobil predtэm bola iba obranaOcko, pozri saOcko nemб иas teraz. Neskфr dobre?...NerozumieљБnoEљte razEљte razOcko sa nepozrelPrбve si prehralИo?Toto sa volб stбla obrana s ъtokomMajster Ip, Eљte raz. Dobre som to nevidelVidнљ! Vidнљ! Иo je tu na pozeranie!?Kaћdэ deт sem prнdete a len bojujete a bojujete!Uћ ma to nebavн!Brat Man, иo teraz?</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">Na Dojo Street je mistrщ dost.Ale ne tak dobrэch jako ty.Je to stejnэ.Blбznivэ Line.Bratшe Quane.Bratшe Mane, nauиil jsem se novou techniku.Pomщћete mi ji otestovat?Jsi tak volnomyslnэ!Uћ jsi naљel mladљнho bratra?O nмj se nebojte. Aћ mu dojdou penнze,tak se vrбtн.Jdeme.Otиe, souhlasil strэиek Man?Nejdшнv se bмћ podнvat.Ah June, kreslнљ moc hezky.Podнvбme se, co ses nauиil tentokrбt.Je v tom obrana pшi ъtoku a pшi obranм je tam element ъtoиenн..kdyћ ъtoинm, je tam obrana a v obranм je ъtok.To je pшece to samй.Ty tomu nerozumнљ, dнtм. Jdi radљi dбl.Tenhle pohyb je k ъtoku na stшednн vzdбlenost.Velmi smrtнcн.Nejde jen o to, jak to pojmenovat.Nejdщleћitмjљн je zasбhnout.Mami, dokonиil jsem kresbu.To je dobrй. Ukaћ to tбtovi.Tak jo.Pouћнt ъtok jako obranu. Plynulб obrana je ъtok.To prбvм dмlбm.Co jsem dмlal dшнve, je plynulб obrana.Tati, podнvej.Tбta nemб иas. Pozdмji...Nechбpeљ to.Ano.Jeљtм jednou.Znovu.Tбta se nechce podнvat.Uћ jsi prohrбl.Coћe?Tomu se шнkб plynulб obrana ъtokem.Mistшe Yipe, jeљtм jednou. Nevidмl jsem to jasnм.Vidмt! Vidмt! Co je tady k vidмnн!?Chodit sem kaћdэ den a poшбd boj, boj!To uћ je frustrujнcн!Bratшe Mane, a co teп?</se>
    <se lang="dan" variant_id="5">Hvad kigger du pе? Skrub af med jerLad vжr at kigge! Alle forsvinderInspektшr Lee, vжrsgoMaster LiaoPas pе dig selvHvorfor er du sе tavs?Jeg egner mig faktisk ikke tilforretningerTag den og еben fabrikken.Nеr du tjener penge, kan du betale migJeg vil ikke kunne tilbagebetaledig sе hurtigtBare tag den tid det tagerGшr mig en tjeneste mere.Tag imod min sшn som din elevDer er sе mange masters i Dojo Street,bare spшrg en af dem, de er alle godeDisse masters er ikke sе gode som digCirka det sammeTosse LinBror QuanBror Man, jeg har lжrt en ny teknik,vil du hjжlpe mig med at afprшve den?Du er sе fri!Har du fundet din lillebror?Bekymre dig ikke om ham. Sе snart hanspenge er vжk, vil han komme tilbageLad os prшveFar, er onkel Man villig?Gе hen og se fшrstAh June, dine tegninger er sе flotteLad os se, hvilke fжrdigheder,du har lжrt denne gangDen har forsvar, nеr der angribes og iforsvar, er der et element af angribningnеr der angribes, er der forsvar og iforsvar, er der et angrebOrdene du siger, er alle de sammeDet forstеr du ikke, knжgt.Gе lжngere vжkDenne bevжgelse er for at angribemidter sektionen. Meget dшdeligtSkal ikke bare vide, hvordan ordeneskal siges. Mest vigtigt er at fе et slagMor, jeg er blevet fжrdig med at tegneDen er sе flot. Lad far se denOkay</se>
    <se lang="dut" variant_id="6">Welke kleine zaak?Verspreiden...Ga niet weg!Meneer, kleine zaak.Ik heb alles gezien. Ik vertel hetjullie allemaal.Wie problemen veroorzaakt op mijn territoriumhoudt zich niet aan de wet.Ik zal hem arresteren.Ik kwam hier niet heen om problemen te maken.Iemand hielp mijn reputatie om zeep.Ik kom voor gerechtigheid.Welke gerechtigheid?Ik ben het gerecht.Bende luiaards, iedere dag vechten.Welke eeuw zijn we nu?Met jullie duels altijd!Laten we het uitvechten met wapens.Pistool! Pistool!Weet jij het?Jij weet het ook, Inspecteur Lee...wij, beoefenaars van krijgskunsten hebben veelenergie en soms kunnen we luid praten.Maar luid praten betekent niet dat wegeen manieren hebben.We allemaal beschaafde mensen.Een pistool is niet nodig.Gekke Lin, zorg voor Inspecteur Lee.Op mijn kosten.Goed.Inspecteur Lee, deze kant op graag.Waar kijk je naar? Verdwijn snel!Kijk niet! Allemaal verspreiden.Inspecteur Lee, alsjeblieft.Meester Liao.Hou je goed.Waarom doe je zo geheimzinnig?Ik ben echt niet geschiktvoor de zakenwereld.Neem het en open de fabriek.Betaal me terug als je winst maakt.Ik zal je niet snel kunnen terugbetalen.Neem er de tijd voor.</se>
    <se lang="ell" variant_id="7">Цэгефе...Мзн цеэгефе!Кэсйе, буЮмбнфп.Фб еЯдб ьлб. НбоЭсефе ьлпй убтьфй ьрпйпт дзмйпхсгеЯ цб-убсЯет уфзн ресйпчЮ мпхкбй ден хрбкпэей фпнньмп иб фпн ухллЬвщ.Ден Юсиб гйб нб цбубсЯб. КЬрпйпткбфЭуфсеше фзн хрьлзшЮ мпх.№сиб гйб нб всщфп дЯкйп мпх.Рпйп дЯкйп; ЕгюеЯмбй з дйкбйпуэнз.ЕуеЯт, Энб ущсь чбупмЭсздет,рпх рблеэефе кЬие мЭсбУе фй ерпчЮ жпэме;Бкьмб кЬнефе мпнпмбчЯет!Бт мпнпмбчЮупхме ме ьрлб.јрлп! јрлп! ОЭсефе фй еЯнбй;ЕрЯузт нб оЭсефе,ЕрйиещсзфЮ Лйьфй емеЯт, фщн рплемйкюн фечнюн,Эчпхме рплэ енЭсгейбкбй месйкЭт цпсЭт мрпсеЯнб мйлЬме дхнбфЬ.Бхфь, ьмщт, ден узмбЯнейьфй ден Эчпхме фсьрпхт.Гйб фзн бксЯвейб, еЯмбуфекбллйесгзмЭнпй Ьнисщрпй.Ден чсейЬжефбй нб фсбвЬфеьрлп гйб кЬфй буЮмбнфп.Кбй мз ихмюнефе.Фселп-Лйн, ресйрпйЮупх фпнЕрйиещсзфЮ Лй. КеснЬщ егю.ЩсбЯб.ЕрйиещсзфЮ Лй,брь едю, рбсбкблю.Фй кпйфЬфе; Цэгефе бмЭущт.Мзн кпйфЬфе!УкпсрйуфеЯфе ьлпй.ЕрйиещсзфЮ Лй, рбсбкблю.ДЬукбле ЛйЬп,Нб рспуЭчефе.ГйбфЯ ден мйлЬт;Ден еЯмбй кбфЬллзлптгйб ерйчейсЮуейт.РЬс'фб кбй Ьнпйое фп есгпуфЬуйп.јфбн вгЬлейт кЭсдпт, фб ерйуфсЭцейт.Ден иб мрпсЭущ нб уеоерлзсюущ гсЮгпсб.ёчейт чсьнп гй' бхфьмрспуфЬ упх.</se>
    <se lang="eng" variant_id="8">There are so many Masters in Dojo Streetjust ask any of them will doThose masters are not as good as youAbout the sameCrazy LinBrother QuanBrother Man, I've learned a new techniqueYou help me to test it, alright?You're so free!Have you found your younger brother yet?Don't worry about him. Once his money is depleted,he'll come backLet's tryFather, is Uncle Man willing?You go and have a look firstAh June, your drawings are so beautifulLet's see what moves you've learn this timeIt has defense when attacking and in defense there is element of attackingwhen attacking there is defense and in defense there is attackThe words you say are all the sameYou won't understand, kid. Go further awayThis move is to attack the middle section.Very deadlyDon't just know how to say the wordsMost important is to get a hitMother, I've finished drawingIt's so good. Let Daddy have a lookOkayUse attack as defense. Continued defense is attackThat's what I doWhat I did earlier on is constant defenseDaddy, have a lookDaddy is not free. Later...Don't understandYesOne more timeOne more timeDaddy won't lookYou've already lostWhat?This is called constant defense with attackMaster Ip, one more time. I didn't see clearlySee! See! See! What's there to see!?Come here everyday and fight, fight fight!Really frustrating!Brother Man, what now?</se>
  </para>
  <para id="7">
    <se lang="ara" variant_id="0">НУдЗЗУКОПгЗ ЗбеМжг ЯПЭЗЪ. гжЗХбЙ ЗбеМжг Эм НП РЗКе ПЭЗЪеРЗ гЗ ЗЭЪбегЗ ЭЪбКе ЗИЯС гУКдП Ъбм ЗбПЭЗЪжЗбПм, ЗбЮм дЩСЙ...жЗбПЯ гФЫжб. бЗНЮЗбЗ КЭегЗМбгСЙ ЗОСмгСЙ ЗОСмЗИм бг нбЮм дЩСЙЗдК ОУСК ИЗбЭЪбгЗРЗїеРЗ гЗнУгм ЗбПЭЗЪ ЗбЛЗИК гЪ ЗбеМжгУнП (Зм Им), гСЙ ЗОСм. ЗдЗ бг ЗСм ИжЦжНЗдЩС! ЗдЩС! ЗдЩС! гЗРЗ едЗЯ бКСЗе!ї!КЪЗбм едЗ Яб нжг ббЮКЗб, ЮКЗб,ЮКЗб!Зде ФмБ гНИШ НЮЗЗОм (гЗд), гЗРЗ ЗбЗдїЗОКм-(Ед бж)-, ЗдЗ ВУЭЗОКм-(Ед бж)-, ЗдЗ РЗеИЗдЗ бЗ ЗКЯбг ИФГдЯбЗ, едЗЯ ЗбЪПнП гд ЗбЗФнЗБ ббЮнЗг ИеЗ Эм ЗбгХдЪ(ЕнЗж)Ъгм (гЗд), дНд РЗеИндНУдЗ, КЪЗбжЗ гСЙ ЗОСмдНд РЗеИндЗРЗ бг КЯждм УЪнП, нгЯдЯ Зд КОИСндм ИЗбЗгСбЗ ПЗЪм бнЯжд гТЗМЯ гКЪЯСНУдЗ. ЗдЗ ЗШбИ гдЯ ЗбЗд Зд КдЩС Збм СУжгЗК ЗИдЯЗЩеС ЗбгТнП гд ЗбЗеКгЗгжбЗ КИЮм гЪ ЗХПЮЗЖЯ ШжЗб ЗбнжгенЗ бдПОб, ЗКЭЮдЗїИеПжБ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Љta sa tim da radim?Ovaj svet je...tako mali.Zaista sam beskoristan.Ne zanima me kakav je svet napolju.Znam samo da sam veoma sreжna sada.Ti, ja i Ah Junei ako nas niљta ne razdvojionda neжe biti nikakvih problema.Najvaћnija stvar je da naљa porodica ostane na okupu.Silazi!Silazi! Silazi!Ostani po strani!Na jednu stranu! Na jednu stranu!Ko je gazda? Izaрi!</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Съжалявам, сестро.Тръгвам си, сестро.- Нямах предвид вас.Не, имам много работа във фабриката.Ела, Йеоу.Чичо Ман, тръгваме си.Добре, до следващия път.Тръгваме си.Щом те дразни, можешеда ми кажеш, а не да избухваш.Добре. Казвам тида видиш рисунките на сина си.Покажи повече загрижености не стой цял ден с приятелите си!Да влезем вътре, става ли?Внимателно.Братко, къде е Улицата на школите?Моля?- За бойни изкуства.Все направо.Едно, две.Едно, две...Едно, две.</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">Sestra, uћ odchбdzamTo som nemyslela na tebaJa viem, ale mбm eљte veѕa vecн na prбci v tovбrniAh YeowStrэko Man, uћ odchбdzameDobre, prнпte aj nabudъceIdemeAk nie si љќastnб povedz mi to.Nemusнљ sa hneп rozиuѕovaќDobre. Tak sa prosнm ќa pozri na kresby tvojho synaPrejav troљku zбujmua nemбrni svoj иas celэ deт len s kamarбtmiIdeme dovnъtra, dobre?Pomaliиky...Poиuj...Kde je tu Dojo ulica?Ah...DojoChoп stбle rovnoJedenDvaJedenDvaJedenDvaJedenDvaЉйfe, tu je toѕko љkфl (Dojo)s ktorou z nich zaиneme?</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">Љvagrovб, odchбzнm.To jsem nechtмla.Ale ne, na tovбrnм je spousta prбce.Ah Yeow.Strэиku Mane, uћ odchбzнme.Dobшe, pшijпte zase.Jdeme.Kdyћ nejsi spokojenб, mщћeљ mi to шнct.Nemusнљ bэt nбladovб.Dobшe. Teп tм ћбdбm, aby ses podнval na synovu kresbu.Projev zбjem a nebuп celэden s pшбteli.Jdeme dovnitш, ano?Pomalu.BratшeKde je tady Dojo Street?Ah...DojoBмћte poшбd rovnм.RazDvaRazDvaRazDvaRazDvaЉйfe, tady je tolik љkol,se kterou zaиneme?</se>
    <se lang="dan" variant_id="5">Det er hvad jeg gшr. Det jeg gjordetidligere er konstant forsvarFar, se en gangFar har ikke tid nu. Senere...Forstеr jeg ikkeJaEn gang tilEn gang tilFar gider ikke seDu har allerede tabt.Hvad?Dette bliver kaldt konstantforsvar med angrebMaster Ip, en gang til.Jeg sе det ikke tydeligtSe! Se! Se! Hvad er der at se!?Kommer her hver dag og kжmper, kжmper!Meget frustrerende!Bror Man, hvad nu?Svigerinde, undskyldSvigerinde, jeg tager af stedJeg siger ikke digNej, der er masser af ting at gшrepе fabrikkenAh YeowOnkel Man, vi tager af stedOkay, kom igen nжste gangvi tager af stedDu kan godt fortжlle mig, hvis du ikkeer glad. Ingen grund at hidse dig opOkay. Jeg beder dig om at se pеdine sшns tegningerVis mere interesse og lad vжr atvжre sammen med dine venner hele dagenLad os gе ind, okay?Langsomt</se>
    <se lang="dut" variant_id="6">Er zijn zoveel Meesters in Dojo StreetVraag het gewoon aan een van hen.Die Meesters zijn niet zo goed als jij.Toch ongeveer hetzelfde.Gekke Lin.Broeder Quan.Ik heb een nieuwe techniek geleerdHelp je me even om hem te testen?Doe gerust! Heb jij je jongere broeral gevonden?Maak je maar geen zorgen om hem.Als zijn geld op is, komt hij wel terugLaten we het eens proberen.Vader, is Oom Man welwillend?Ga eerst eens kijken.Ah June, je tekeningen zijn zo mooiToon eens welke bewegingenje deze keer geleerd hebt?Verdediging tijdens de aanvalwaarbij overname toe wordt gediend.Tijdens het aanvallen is er verdediging enin de verdediging zit er een aanvalDe woorden die je zegt zijn hetzelfde.Je snapt het niet, kind.Ga verder weg.Deze stap is het aanpakkenvan het middendeel.Ik weet niet hoe ik het moet zeggen.Het belangrijkste is te scoren.Moeder, ik ben klaar met tekenen.Het is goed.Laat je vader er naar kijken.Gebruik aanvallen als verdediging.Doorgaan met verdedigen is aanvallen.Dat doe ik ook. Wat ik eerderdeed is constante verdediging.Papa, kijk eens.Papa heeft geen tijd. Later...Ik snap het niet.Nog een keer.Papa kijkt niet.Je hebt al verloren.Wat?Dit is constanteverdediging met aanval.Meester Ip, nog ййn keer.Zien! Zien! Wat is er te zien!?Je komt hier iedere dag en vecht, vecht!Zeer frustrerend!Broer Man, wat nu?</se>
    <se lang="ell" variant_id="7">ХрЬсчпхн фьупй дЬукблпй.ЖЮфзуе кЬрпйпн брь бхфпэт.БхфпЯ ден еЯнбйфьуп кблпЯ ьуп еуэ.РесЯрпх Ядйпй.Фселп-Лйн.БделцЭ ФупхЬн.БделцЭ Мбн, Эмбиб мйб нЭб фечнйкЮ.Ме впзиЬт нб фзн дпкймЬущ;ЕЯубй бнеоЭлегкфпт! ВсЮкетфпн мйксь бделць упх;Мзн бнзухчеЯт. Иб гхсЯуей рЯущ,ьфбн фпх фелейюупхн фб лецфЬ.ёлб нб дпкймЬупхме.РбфЭсб, иЭлей п ИеЯпт Мбн;РЮгбйне кбй сЯоемйб мбфйЬ рсюфбГйр Фупхн, пй жщгсбцйЭт упхеЯнбй рплэ ьмпсцет.Гйб нб дпэме фй кйнЮуейтЭмбиет бхфЮ фз цпсЬ.јфбн ерйфЯиеубй бмэнеубй кбй уфзн ЬмхнбхрЬсчей фп уфпйчеЯп фзт ерЯиеузт.Уфзн ерЯиеуз хрЬсчей Ьмхнбкбй уфзн Ьмхнб ерЯиеуз.Пй лЭоейт рпх летеЯнбй ьлет Ядйет.Ден кбфблбвбЯнейт мйксЭ.РЮгбйне рйп рЭсб.Ме бхфЮ фзн кЯнзуз ерйфЯ-иеубй уфп кенфсйкь фмЮмб.Мзн мбибЯнейт мьнп нб фб лет. Рйпузмбнфйкь еЯнбй нб рефэчейт фп чфэрзмб.МбмЬ, фЭлейщуе з жщгсбцйЬ.ЕЯнбй рплэ щсбЯб. РЮгбйненб фзн дей кй п мрбмрЬт.ЕнфЬоей.ЕрЯиеуз гйб Ьмхнб. З ухнечЮтЬмхнб еЯнбй ерЯиеуз.Бхфь кЬнщ. Бхфь рпх Экбнбрсйн Юфбн ухнечЮт Ьмхнб.МрбмрЬ, кпЯфб едю.П мрбмрЬт ден мрпсеЯфюсб. Бсгьфесб...Ден кбфблбвбЯнщ.Нбй. ўллз мйб цпсЬ.ўллз мйб цпсЬ.П мрбмрЬт дениЭлей нб фзн дей.- ёчбует Юдз.- Фй;Бхфь лЭгефбй ухнечЮтЬмхнб ме ерЯиеуз.ДЬукбле Гйр, Ьллз мйбцпсЬ. Ден еЯдбме кблЬ.Ден еЯдбфе! Фй нб деЯфе;ёсчеуфе едю кЬие мЭсб кбй... рЬлз,рЬлз! Рплэ екнехсйуфйкь!БделцЭ Мбн, фйкЬнпхме фюсб;</se>
    <se lang="eng" variant_id="8">Sister-in-law, I am leavingI am not saying youNo, there are lots of things to do in the factoryAh YeowUncle Man, we are leavingOkay, come again the next timeWe're leavingIf you are not happy, you can tell me.No need to throw your temperOkay. I am asking you now to look at the son's drawingsShow more concernand don't stay with your friends all dayLet's go in, okay?SlowlyBrotherWhere is Dojo Street?Ah...DojoGo straight aheadOneTwoOneTwoOneTwoOneTwoBoss, there are so many dojos,which one shall we start first?</se>
  </para>
  <para id="8">
    <se lang="ara" variant_id="0">(Знд ФЗСЪ (ПнМж...Зе(ПжМж)ЗРеИ гИЗФСЙ ббГгЗгжЗНПЕЛдЗджЗНПЕЛдЗджЗНПЕЛдЗджЗНПЕЛдЗднЗТЪнг, едЗЯ ЗбЪПнП гд ЗбгПЗСУ ЗбЮКЗбнЙИГм жЗНПЙ ЪбндЗ Зд дИПЗ ИеЗїжЗНПЕЛдЗджЗНП, ЗУНИЗОм! еб КПСИ ЗбЬ"ЯждМ" Эмї"ЗдКг ЗКнКг Збм едЗ бККЪбгжЗ ЗбЬ"ЯждМ ЭженЗ, бдКНПЛгд еж гЪбг ЗбгПСУЙїЗдЗ гЪбг ЗбгПСУЙ(ЗдЗ (Мнд ФЗд ТнжЗдЗ ЗЪМИК ШжнбЗ ИЬ"ЭжнФЗд" ЯгПндЙМгнбЙ ббЭд. ЗдЗ МЖК гд ЗбМджИ гОХжХ"жЗСнП КИЗПб ЗбгДФСЗК гЪ гЪбгнд "ЭжнФЗд!КИЗПб ЗбгДФСЗКХНнНЗРд ЗдК едЗ ббКНПм!їЗМбНУдЗМгнЪЯг ЗХШЭжЗ Ъбм МЗдИбКСжЗ ЯнЭ гЪбгнЯг нЪШжЗ ЗбСнЭннд ПСжУ!бнУ еРЗ ЗбМЗдИ.еРЗ ЗбМЗдИ! еРЗ ЗбМЗдИедЗЯ ЗНПег едЗ ббКНПмгЗРЗ едЗЯЗдЩС жКЪбг</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Upravo sam ukrao tvoju robu.Sada hoжu da ti je prodam.Neka primedba?Nemam novca.Ne udaraj mi oca.Wing Chun!Prokletniиe! Wing Chun!Ne udaraj ga!Imaљ li novac?Nemam.Bilo kakav novac?Tuжi жu te dok ga ne nabaviљ.Nisam prodao robu.Nemam nikakav novac.Ujka Man! Ujka Man!Doрite brzo, pomozite mom ocu.Prebiжe ga na smrt uskoro.Љta je bilo, Kwong Yeow?Ujna.Idem da vidim. Sve je u redu.Reжi жu ti neљto. Ja sam vrlo razuman.Nemaљ trenutno novac...Ok, daжu ti joљ malo vremena.Prvo жu zadrћati robu.Oиe, jesi li dobro?Dobro sam. Idi i pomozi Ujka Foo-u.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Едно, две.Едно, прибери!Братко! Учител по кунгфу ли си?Тук сте да учите кунгфу?Влезте да поговорим.Кой е учителят майстор?Аз съм.- Аз съм Джин Шан Жао.Фуошан е център на бойните изкуства.Затова дойдох на юги искам да обменим опитс местните майстори.Обмяна на опит!- Точно така.Значи ме предизвиквате на двубой?Да.- Добре.Отдръпнете се настрани и вижтекакъв урок ще дам на този селяк.Не от тази страна.От тази страна.Дошъл е да го предизвика!Какво става?Гледай и се учи.Шефе, страшен си!Къде е учителят ви?Тук съм!</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">Jeden, stiahnuќ...Brat! Uинљ kung fu?Chlapci priљli ste aby ste sa nauиili kung fu?Poпte пalej porozprбvame saKto z vбs tu je majster?Ja som majsterJa som Jin Shan ZhaoUћ dlho obdivujem Fuoshan ako mesto bojovэch umenн. Prichбdzam z juhua chcel by som zнskaќ nejakй novй skъsenosti a otestovaќ sa.Otestovaќ sa?!SprбvneTak to si ma priљiel vyzvaќ!?БnoDobreVљetci nabokUvidнte ako dб vбљ Sifu priъиku tomuto truѕoviNie na tъ stranu. Na tъto stranu!Niekto priљiel s vэzvou!Kto to je?Pozeraj a uи saЉйfe! Љйfe! Ste ohromnэ!Kde je vбљ Majster?Tu som!</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">Jedna, uvolnit.Bratшe! Uинte kung fu?Vy jste se sem pшiљli uиit kung fu?Pojпte dбl, promluvнme si.Kdo je tady mistr?To jsem jб.Jб jsem Jin Shan Zhao.Uћ dlouho obdivuju Fuoshan jako mмsto bojovэch umмnн.Proto jsem pшiљel na jih....a rбd bych pomмшil sнly s mistry z Fuoshanu.Pomмшit sнly!SprбvnмTakћe jste vyzyvatel!?AnoDobrбVљichni bмћte na stranu.Uvidнte, jak dб vбљ sifu tomuhle vandrбkovi lekci.Ne na tuhle stranu. Na tuhle!Je tady nмjakэ vyzyvatel!Co se dмje?Dнvejte se a uиte.Љйfe! Jste skvмlэ!Kde je vбљ mistr?Tady!</se>
    <se lang="dan" variant_id="5">Hvor er Dojo Street?Ah...DojoGе lige udEnToEnToEnToEnToBoss, der er sе mange dojos,hvilken en skal vi starte i fшrst?EnToEn, trжk dig tilbageBror! Underviser du kung fu?I kom her for at lжre kung fu?Kom ind, lad os tale sammenHvem er Dojo masteren?Jeg er dojo masterenJeg er Jin Shan ZhaoJeg har lжnge beundret Fuoshan som byenaf kamp sport. Jeg kom specielt til sydog ville gerne bytte egenskabermed Masters af Fuoshan.Bytte egenskaber!KorrektSе er du her for at udfordre!?JaOkayStil jer alle sammen pе den ene side.Se hvordan jeres sifu underviser dette landIkke den side. Denne side! Denne side!Er der nogen, der vil udfordre!Hvad er det?Se og lжr</se>
    <se lang="dut" variant_id="6">Schoonzus, ik ga.Ik zeg je niet.Nee, er is genoeg te doen in de fabriek.Oom Man, we gaan weg.Kom de volgende keer maar.We gaan weg.Als je niet blij bent, kan je het me zeggen.Geen behoefte je humeur te temperen.Ik vraag je nu om naarje zoon's tekening te kijken.Toon meer zorg, en blijfniet de hele dag bij je vrienden.Laten we naar binnen gaan, okй?Langzaam.Broer.Waar is Dojo Street?Ga rechtdoor.Eйn.Twee.Baas, er zijn zoveel dojos,met welke zullen we eerst beginnen?</se>
    <se lang="ell" variant_id="7">Цеэгщ.Ден еннппэуб еуЭнб.јчй, рсЭрей нб кЬнщрпллЬ уфп есгпуфЬуйп.ИеЯе Мбн, цеэгпхме.ЕнфЬоей, нб обнбЭсиефе.Цеэгпхме.Бн ден еЯубй ехфхчйумЭнз,нб мпх фп рейт.Ден чсейЬжефбйнб оеурЬт Эфуй.Упх жзфЬщ фюсб нб кпйфЬоейтфйт жщгсбцйЭт фпх гйпх упх.ДеЯое ресйууьфесп ендйбцЭспн кбй мзнеЯубй ме фпхт цЯлпхт упх ьлз мЭсб.РЬме мЭуб;УйгЬ.БделцЭ.Рпэ еЯнбй фп мЭспт ме фбнфьфжп (чюспт рспрьнзузт);Нфьфжп...РЮгбйне ехиеЯб.ёнб-дэпёнб-дэпёнб-дэпёнб-дэпБценфйкь, Эчей фьуб рпллЬнфьфжп, уе рпйп нб рЬме рсюфб;</se>
    <se lang="eng" variant_id="8">One, retractBrother! Teaching kung fu?You guys came here to learn kung fu?Come in, let's talkWho is the Dojo master?I am the dojo masterI am Jin Shan ZhaoI've long admired Fuoshan as the town of martial arts. I came south especiallyand would like to exchange pointers with Masters of Fuoshan.Exchange pointers!CorrectThen you are here to challenge!?YesOkayAll of you stand one sideSee how your master teach this country bumpkin a lessonNot that side. This side! This side!Someone here to challenge!What is it?Look and learnBoss! Boss! You're terrific!Where is your Master?I am here!</se>
  </para>
  <para id="9">
    <se lang="ara" variant_id="0">Знд гЪбгЯїЗдЗ едЗеб ЗдК КСнП ЮКбм ЭЪбЗ, еЗе!їЗбУнЭж) бнУ едЗ)ЗдЗ ЗКЪМИ гЗРЗ НПЛ ИГМжЗБ (ЭжнФЗд)їЪЗХЭЙ, ИЗСПе жНЗСЙЗУгН бм!(гЗРЗ КСУг, Зе (МждЗе,(Мжд) бЗ нКЯбг гЪЯЗРЗ ЯЗд бПнЯ жЮК, ебЗ КЩб ИСЭЮКеї</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Uvek sam mislio da veћbanje kung fu-anije praktiиno.Sada znam da je priliиno korisno.Da sam znao,nauиio bih neљto od tebe za samoodbranu.Barem mogu da blokiram par udaraca.Ujka Man, zaљto ne ostaneљi nauиiљ nas kung fu?Onda bismo mogli da se branimone plaљeжi se viљe nasilnika.Uиitelju Jip.Vaљ kung fu je zaista sjajan.Nauиite nas molim vas.Molim vas, Uиitelju Jip.Molim vas, nauиite nas.Nauиite nas.Uиitelju Jip, nauиite nas, molim vas.Ja sam poslovan иovek.Pored biznisa, ne znam niљta drugo da radim.Ne mogu da ih zaљtitim, ali ti moћeљ.Ranije, kada je bilo mirno,rekao si da ne ћeliљ da poduиavaљ.Sada je sve tako loљe.Zar ne misliљ da bi trebao neљto da uradiљ?Ja mnogo naplaжujem poduиavanje kung fu-a.Иlanarine uиenika жeљ ti plaжati.Sada mi dugujeљ joљ jednu sumu.Ujka Man, ћelim da budem vaљ prvi uиenik.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Учителя го няма.Нещо му става на времето във Фуошан -духа ту топъл, ту студен вятър...Дай на мен.Какво рисуваш, Джун?Джун не ти говори.Ако си свободен,прави му компания.Добре.Луди Лин, идваш толкова рано?Сестро, не съм дошъл да се бием.Само няколко думи и си тръгвам.Какво има?Банда селяципредизвикват всички школи.Владеят добре кунгфу.Победиха всички школи.Ако можеш, отиди и виж.Наистина ли са толкова добри?Да.Сестро, тръгвам си.</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">Sifu tu nie jeDivнm sa иo sa stalo s poиasнm vo Fuoshanecelkom teploMфћem?Иo to kreslнљ, Ah June?Ah June s tebou nehovorнAk mбљ voѕno rob mu spoloиnosќDobreBlбznivэ Lin, иo tak zavиasu?Sestra, nepriљiel som bojovaќ.Iba prehodнm pбr slov a pфjdemHej, иo sa deje?Po meste behб skupina sedliakov a vyzэvajъ vљetkэch majstrov Dojo na sъbojIch kung fu je veѕmi dobrйKaћdй Dojo prehraloAk mфћeљ choп tak a pozri sa sбmSъ skutoиne dobrэ?БnoSestra, uћ odchбdzam</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">Sifu tady nenн.Co se to stalo s poиasнm ve Fuoshanu,chvнli zima, pak horko.Mщћu?Co to kreslнљ, Ah June?Ah June s tebou nemluvн.Aћ budeљ mнt иas, dмlej mu spoleиnost.Tak jo.Blбznivэ Line, tak brzy?Љvagrovб, nejsem tu kvщli boji.Jen pбr slov a jdu.Copak se dмje?Je tady banda vandrбkщ,co vyzэvajн kaћdou љkolu.Jejich kung fu je dobrй,vљechny љkoly prohrбly.Jestli mщћete, bмћte se podнvat.Vбћnм tak dobrй?Ano.Љvagrovб, uћ odchбzнm.</se>
    <se lang="dan" variant_id="5">Hvor er din Master?Jeg er her!Vil du virkelig drжbe mig, hva'!?Sifu er her ikkeUndrede mig, hvad der skete medvejret i Fuoshan, blжser koldt og varmtLad migHvad tegner du, Ah June?Ah June taler ikke med digHvis du er ledig, sе hold hammed selskab</se>
    <se lang="dut" variant_id="6">Eйn, intrekken.Broer! Geef je kung fu les?Jullie kwamen hier om kung fu te leren?Kom binnen, laten we praten.Wie is de Dojo meester?Ik ben de Dojo meester.Ik ben Jin Shan Zhao.Fuoshan is een mooie stad van devechtkunsten.en zou graag uitwisselenvan wijzers met Meesters van Fuoshan.Wijzers van uitwisseling!Klopt.En je bent hier voor de uitdaging?Ja.Okй.Gaan jullie aan ййn kant staan, en ziehoe je sifu leraar dit land een lesje leert.Niet die kant. Deze kant!Iemand voor de uitdaging!Wat is er?Kijk en leer.Baas! Baas! Je bent geweldig!Waar is je Meester?Ik ben hier!</se>
    <se lang="ell" variant_id="7">ёнб, рЯущ.БделцЭ! ДйдЬукейткпхнгк цпх;№сибфе едю нбмЬиефе кпхнгк цпх;Рпйпт еЯнбй п дЬу-кблпт фпх нфьфжп;Егю.ЕЯмбй п Фжйн Убн ЖЬп.РЬнфб ибэмбжб фп ЦпуЬн щт фзн рьлзфщн рплемйкюн фечнюн. КбфЭвзкб ньфйбгй' бхфь ейдйкЬ кбй иб Юиелб нб бнфбллЬощфечнйкЭт ме ДбукЬлпхт фпх ЦпуЬн.Нб бнфбллЬоейт фечнйкЭт!Бксйвют.ДзлбдЮ Юсиет едюгйб нб рспкблЭуейт;Нбй.ЕнфЬоей.КЬнфе уфзн Ьксз.ДеЯфе фй мЬизмб иб дюуей пдЬукбльт убт у' бхфьн фпн чщсйЬфз.јчй брь кей. Брь едю!№сие кЬрпйпт нб рспкблЭуей!Фй ухмвбЯней;КпЯфб нб мбибЯнейт.Бценфйкь! Бценфйкь!ЕЯубй цпвесьт!Рпэ еЯнбй п дЬукбльт убт;Едю еЯмбй!</se>
    <se lang="eng" variant_id="8">Sifu is not hereWondered what happen to the weather in Fuoshanblowing cold and hotLet meWhat are you drawing, Ah June?Ah June is not talking to youIf you are free, do keep him companyOkayCrazy Lin, so early?Sister-in-law, I am not here to fight.Just have a few words and I'll leaveHey, what is it?There are a bunch of country bumpkinsgoing around challenging all the dojosTheir kung fu is goodEvery dojos have lostIf you can, do go and have a lookReally that good?YesSister-in-law, I am leaving now</se>
  </para>
  <para id="10">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЯСнТм бнд), гИЯС МПЗї)ЗОКм (Ед бж), ЗдЗ бУК едЗ ббЮКЗббПм ЯбгЗК ЮбнбЙ ЗЮжбеЗ жЗРеИеЗм, гЗ ЗбЗгСїедЗЯ ИЪЦ ЗбЗФОЗХ ЗбСнЭнднКУЯЪжд ИЗбМжЗС жнКНПжд гЪбгнд ЗбгПЗСУЗбЯждМ Эж ЗбОЗХ Иег МнПМгнЪ гЪбгнд ЗбгПСЗУ ОУСжЗЗРЗ ЯдК КУКШнЪ, бКРеИ жКбЮм дЩСЙНЮЗ еРЗ МнПїЗМбЗОКм (Ед бж), ЗдЗ РЗеИ ЗбЗд(ЗдКЩС, УнП (бЗнж(МгнЪдЗ дЪКгП ЪбнЯ, УнП (бЗнжЗнеЗ ЗбЦЪЭЗБ"ЗбЗ нжМП гд нУКШнЪ ЗбЮКЗб ИЬ"ЭжнФЗд</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Malo jaиe? Ok.Zaљto Jip Man nije doљao ponovo?Ja... Ne znam.Pronaрi ga!Ali zaista ne znam gde je.Kako da ga naрem?Fuoљan nije toliko veliki.Koliko je teљko naжi ga?Fuoљan je priliиno velik.Ne.Stvarno ne znam kako da ga naрem.Ti si...tako beskorisna propalica.Dosta!Рubre!Kamen, makaze, papir.Svi vi zajedno protiv mene.Dobro se sakrijte!10, 9, 8, 7Ah June6, 5 ,4Brzo, idi se tamo sakrij.3, 2, 1Polazim!Koga prvo da naрem?Uиitelju.Zbog иega si ovde?Sanpo ћeli da se vratite i borite s njim.Hajdemo.Nema љanse.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Всички разчитаме на теб!По дяволите!Във Фуошан няма нито един,който може да се бие.Мислех, че тук всичкиса като Уонг Фей Хунг,но всъщност са нищожества.Всички са хилави -да ги духнеш и ще паднат.Братя, не дойдохме напразно.Никой тук не може да се бие.Този път ще забогатеем.Трябва да продължимда работим здраво,да отворим школаи да им покажем колко сме добри.Трябва да станем номер едновъв Фуошан.Победихте някои учителии мислите, че сте дяволски добри.Победете най-добрияи ще ви признаем.Кой е той?Ип Ман, разбира се.Да не помислихте, че съм аз?Да вървим.- Елате! Елате!Вижте как ще победим Ип Ман.Татко, навън има много хора.</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">Zostalo to vљetko na tebe, Majster LiaoTy bastard!V tomto meste nie je nikto kto by vedel bojovaќMyslel som si ћe vљetci vo Fuoshane sъ ako Wong Fei Hungale v skutoиnosti sъ to len иervyVљetci slabosi, niи nevydrћiaBratia, nepriљli sme sem len takVo Fuoshane nie je nikto kto vie poriadne bojovaќTento krбt poriadne zbohatnemeBratia, musнme stбle na sebe tvrdo pracovaќOtvorнme si vo Fuoshane љkolu bojovэch umenнAby sme im ukбzali akэ sme dobrэBudeme vo Fuoshane jednotkyVy, sedliaci!Porazнte pбr Majstrov a myslнte si ћe ste najlepљн?Porazte toho najlepљieho a potom sa chvastajteKto je najlepљн vo Fuoshane?Samozrejme ћe Ip Man. Myslнte si ћe snбп ja?PoпmePoпte! Poпte!Poпte sa pozrieќ ako porazнme Ip ManaOcko, vonku je veѕa ѕudн</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">Vљichni spolйhбme na vбs, mistшe Liao.Mizernэ иubky!V celэm Fuoshanu nenн nikdo, co umн bojovat.Myslel jsem, ћe kaћdэ ve Fuoshanu je jako Wong Fei Hung,a pшitom jsou to иervi.Samэ slaboљi, co neustojн ani rбnu.Bratшi, nepшiљli jsme sem jen tak.Tady ve Fuoshanu nenн nikdo, kdo umн bojovat.Tentokrбt se napakujem.Bratшi, musнme poшбd tvrdм pracovat.Otevшem si ve Fuoshanu љkolua ukбћem jim, jak dobrэ jsme.Budeme tady nejlepљн.Vy vesnickэ vandrбci!Porazili jste pбr mistrщ a myslнte si, jak jste dobшн.Porazte nejlepљнho a pak se uvidн.A kdo je nejlepљн ve Fuoshanu?Samozшejmм, ћe Yip Man. Mysleli jste, ћe jб?JdemeJdem! Jdeme!Uvidнme, aћ porazнme Yip Mana.Tati, venku je spousta lidн.</se>
    <se lang="dan" variant_id="5">Tosse Lin, sе tidlig?Svigerinde, jeg er ikke her for at kжmpe.Kun et par ord og jeg tager af stedHej, hvad er det?Der er en flok bondeknolde, der gеrrundt og udfordre alle dojoerneDeres kung fu er godt.Hver dojo har tabtHvis du kan, sе gе hen og seEr det virkelig sе godt?JaSvigerinde, jeg tager af sted nuHold ud, Master LiaoVi er alle afhжngige af dig, Master LiaoЕndsvage kжlling!Der er ikke nogen i Fuoshan,som kan slеs</se>
    <se lang="dut" variant_id="6">Sifu is niet hier.Ik vraag me af wat er met het weer gebeurtin Fuoashan. Het waait koud en hard.Laat me.Wat ben je aan het tekenen, Ah June?Ah June praat niet tegen jou.Als je vrij bent, hou hem gezelschap.Okй.Gekke Lin, zo vroeg?Schoonzus, ik ben hier niet om te vechten.We praten even en dan ga ik.Wat is er?Er zijn een paar stadsluitjes bijdie alle dojos willen aanvallen.Ze zijn goed.Elke dojo heeft verloren.Als je kan, ga maar eens kijken.Echt zo goed?Ja.Schoonzus, ik ga weer weg.</se>
    <se lang="ell" variant_id="7">П ДЬукбльт мбтден еЯнбй едю.Бнбсщфйьмпхнб фй ухмвбЯней ме фпнкбйсь уфп ЦпуЬн рпх бллЬжей ухнЭчейб.ўуе ме.Фй жщгсбцЯжейт, Гйр Фупхн;П Гйр Фупхн ден упх мйлЬей.Бн Эчейт чсьнп, кЬийуелЯгп мбжЯ фпх.ЕнфЬоей.Фселп-Лйн, фьуп нщсЯт;Нэцз мпх, ден Юсиб гйб рЬлз.Мьнп нб рщ кЬфй кбй цеэгщ.Фй ухмвбЯней;ёчпхн Эсией кЬфй чщсйЬфеткбй рспкблпэн ьлб фб нфьфжп.ОЭспхн кбль кпхнгк цпх.јлб фб нфьфжп Эчбубн.Бн мрпсеЯт, рЮгбйнекбй сЯое мйб мбфйЬ.Фьуп кбль;Нбй.Нэцз мпх, цеэгщ фюсб.</se>
    <se lang="eng" variant_id="8">We're all depending on you, Master LiaoFucking bitch!There is not one who can fight in FuoshanI thought everyone in Fuoshan is like Wong Fei Hungbut actually they are wormsAll weaklings, can't even stand one blowBrothers, we didn't come here for nothingThere is not one who can fight in FuoshanThis time we're going to get richBrothers, we've got to keep working hardOpen a martial art school in Fuoshanand let them know how good we areWe got to be number one in FuoshanYou, country bumpkins!Won a few masters and you think you are damn goodWin the best, then we'll sayWho is the best in FuoshanOf course it's Ip Man. Do you think it's me?Let's goCome! Come!See how we are going to win Ip ManDaddy, there is a lot of people outside</se>
  </para>
  <para id="11">
    <se lang="ara" variant_id="0">жбЯд Эм ЗбНЮнЮЙ МгнЪег НФСЗКМгнЪег ЦЪЭЗБ, бЗ нгЯдег НКм ЗбХгжПЗОжКм, дНд бг дГКм едЗ гд ЗМб бЗ ФмБ"Зде бЗнжМП ЗНП ЮЗПС Ъбм ЗбЮКЗб ИЬ"ЭжнФЗдеРе ЗбгСЙ УдХИН ЗЫднЗБЗОжКм, ЪбндЗ Зд дЪгб ИЯП"ЪбндЗ Зд дЭКН гПУЙ бГПжЗК ЗбЭд ИЬ"ЭжнФЗджбдЪбгег Збм Зм гПм дНд МнПнд"УдХИН ЗбСЮг (1) ИЬ"ЭжнФЗдЗдКг, ЗнеЗ ЗбСнЭнндИЭжТЯг Ъбм ЗбЮбнб гд ЗбгЪбгнд КЩджд ЗдЯг ЗбЗЭЦбЗеТгжЗ ЗбЗЭЦб, жНндеЗ нгЯдЯг Южб РбЯ"гд еж ЗбЗЭЦб ИЬ"ЭжнФЗдИЗбШИЪ Зде СМб (ЗбЗм Им) . еб КЩд Зде ЗдЗїенЗ бдРеИ!енЗ! енЗ(бдСм ЯнЭ УдеТг СМб (ЗбЗм ИмЗИм, едЗЯ ЗбЯЛнС гд ЗбдЗУ ИЗбОЗСМ...УнПм, Здегеб ЗдК СМб (ЗбЗм Им)ї(ЗдЗ (Мнд ФЗд ТнжЗдЗ УгЪК Зд "ЭжнФЗд" гПндЙ ЗбЭдЗдЗ ЗЪбг, УнП (Мнд), ЗдЗ ЗЪбгЗдК ЗНЦСК ЗбЯЛнС гд ЗбдЗУбКОИСдм ЗдЯ КСнП Зд ККНПЗдм, ЗбнУ ЯРбЯї!ИЗбШИЪУдЮжг ИЭКН гПСУЙ бКЪбнг ЗбЭдждЗбЮКЗбнЙ ИЬ"ЭжнФЗд"жУдЩеС ЮПСЗКдЗЗЭККЗН гПСУЙ, ЗбнУ ЯРбЯїЗРЗ ЗСПКг ЭКН гПСУЙ, ЭбнУ ЪбнЯг ЗбЮКЗб гЪмгЗ ЪбнЯг ЗбЗ ЗнМЗ гЯЗд МнП ббгПСУЙ ЭЮШЗСМжЯг ЗСНбжЗ(Ъгм жЗдМ, ЗПОб (Мжд(СМб (ЗбЗм ИмбЗ КЪШдм Зм ЪРСеб ЗдК ОЗЖЭ жбЗ КСнП ЗбгЮЗКбЙї</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Љta to radite?Љta hoжete?Љta radite?Veoma lepo.Sranje!Idemo. Ovde nije bezbedno.Idemo, Wing Sung.Li Chian.Tako si...beskoristan.Kako je moguжe da Jip Man pobegne?Ћao mi je.Иak ni pukovnik Chuodeng ga ne moћe zaustaviti.To je van mojih moguжnosti. Ћao mi je.Tako beskoristan!Tako beskoristan!Izdaj nareрenje.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Аз съм Джин Шан Жао.Чух, че Фуошан е град на бойци.Знам това, учителю Джин.Довели сте тези хора,за да ме предизвикате?Точно така! Отваряме школа във Фуошан.Трябва да докажем уменията си.Щом ще отваряте школа,няма нужда да се бием.Просто трябва да си намеритехубаво място. Моля, вървете си.Чичо Ванг,прибери Джун вътре.Ип Ман,не си търси оправдания,ако те е страх да се биеш.Стига боеве!Тук не е тренировъчна зала!Не може да нахълтвате така!Вън!Чухте я, няма да се бия с вас.Моля, напуснете незабавно.Чух, че стилът винг чуне създаден от жена.Много ти е удобно така!Ип Ман, ти наистинаси мъж под чехъл!Никой мъж не се бои от жена си,но има мъже,които уважават жените си.Госпожо Ип, не се тревожете,няма да го убия.Ако се боите, че може да загуби,ще се бия с една ръка.Ако не, няма да използвамдвете си ръце.Учителю Ип, бийте се!Фуошан наистина ме разочарова.Мнозина владеят бойни изкуства, но...Млъквай!Не чупи нищо в къщата!Направете път.Направете път!Банда...Пространството е малко.Помолете хората да излязат изатворете вратата, моля.Трябва да възвърнете репутацията ни!</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">Ty si Ip Man?Ja som Jin Shan Zhao.Poиul som ћe Fuoshan je mesto bojovэch umenнJa viem, Majster Jin, Ja viemPriviedol si toѕko veѕa ѕudн, aby si mi oznбmil ћe ma chceљ vyzvaќ, sprбvne?Samozrejme!Ideme otvoriќ Dojo vo Fuoshanea chceme im ukбzaќ иo dokбћemeOtvoriќ Dojo, sprбvne?Ak chceљ otvoriќ Dojo nemusнљ so mnou bojovaќProste si nбjdi vhodnй miesto a je.Prosнm odнп.Strэko Wang, zober Ah Juna dnuIp Mannevyhovбraj saMбљ strach a nechceљ bojovaќBoj! Boj! Boj!Myslнte si ћe mфj dom je Dojo?!Myslнљ si ћe sem len tak mфћe prнsќ a bojovaќ?Vypadni!Poиul si ju. Nechcem s tebou bojovaќProsнm hneп odнпtePoиul som ћe Wing Chun vymyslela ћena...Myslнm ћe to k tebe ъplne hodнIp Man, si pekne pod papuиouTu nie je nikto kto by sa bбl svojej ћenyale muћ, ktorэ svoju ћenu reљpektujepani Ip, nebojte sa.Nezabijem hoAK sa bojнte ћe prehrб,budem pouћнvaќ iba jednu rukuAlebo nie,budem sa biќ bez rъkMajster Ip, bojujFuoshan ma veѕmi sklamalMyslel som ћe tu nбjdem dobrэch bojovnнkov, ale vidнm ћe tu nie je niktoDrћ hubu!Hlavne mi v dome niи nerozbite Uhnite! Nabok! Uhnite!Uhnite! Uhnite!Vy banda...Priљiel si prбve vиas.Je tu mбlo miestaProsнm zober vљetkэch ѕudн vona prosнm zavri za sebou dvere keп pфjdeљ von</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">Vy jste Yip Man?Jб jsem Jin Shan Zhao.Slyљel jsem, ћe Fuoshan je mмsto bojovэch umмnн.Jб vнm, mistшe Jine, vнm.Pшivedl jste tolik lidн,abyste mi шekl, ћe mм vyzэvбte, ћe?Samozшejmм!Otevнrбme ve Fuoshanu љkolu.Musнme jim pшedvйst naљe schopnosti.Otvнrбte љkolu, ano?Kdyћ si chcete otevшнt љkolu, nemusнte se mnou bojovat.Musнte si jen najнt vhodnй mнsto a to je vљechno.Odejdмte prosнm.Strэиku Wangu, vezmмte Ah Junea dovnitш.Yip Mane.Nevytбиej se.Bojнљ se a nechceљ bojovat.Boj! Boj!Myslнte si, ћe mщj dщm je dojo?!Myslнte, ћe jen tak pшijdete a budete se mlбtit a zabнjet?Vypadnмte!Slyљeli jste ji. Nebudu s vбmi bojovat.Prosнm, hned odejdмte.Slyљel jsem, ћe Wing Chun vymyslela ћena.Шekl bych, ћe se to k tobм hodн.Yip Mane, jsi vбћnм pod pantoflem.Tady se nikdo nebojн svэch manћelek,muћi je ale respektujн.Panн Yip, nebojte se.Jб ho nezabiju.Jestli se bojнte, ћe prohraje,pouћiju jen jednu ruku.Nebo je nebudu pouћнvat vщbec.Mistшe Yipe, bojujte.Fuoshan mм vбћnм zklamal.Je tady tolik provozovatelщ bojovэch umмnн,ale ћбdnэ z nich...Buп zticha!Nic tady nerozbijte.Udмlejte mнsto! Udмlejte mнsto!Z cesty! Stranou!Vy bando....Pшiљel jste akorбt vиas.Je tady mбlo mнsta.Шeknмte prosнm vљem tмm lidem, aќ jdou vena na cestм ven za sebou zavшete dveшe.</se>
    <se lang="dan" variant_id="5">men de er faktisk ormeAlle svжklinge, kan ikke en gangklare et slagBrшdre, vi kom ikke her for ingentingDer er ikke nogen i Fuoshan,som kan slеsDenne gang vil vi blive rigeBrшdre, vi mе fortsжtte med at arbejde hеrdtЕbne en kamp sports skole i Fuoshan,sе de ved, hvor gode vi erVi skal vжre nummer et i FuoshanDu, bondeknold! Vundet over et par mastersog du tror, du er skide godVind over den bedste, sе vil vi alle sigeHvem er den bedste i FuoshanDet er selvfшlgelig IP man.Tror du, det er mig?Lad os gеKom! Kom!Se hvordan vi skal vinde Ip ManFar, der er en masse folk udenforUnge Master, de....Er du Ip Man?Jeg er Jin Shan Zhao. Jeg har hшrt atFuoshan er byen af kamp sportDet ved jeg, Master Jin, det ved jegDu har bragt sе mange folk for atfortжlle, at du vil udfordre mig, ikke?Selvfшlgelig!Vi еbner en dojo i Fuoshan,vi mе vise dem vores dygtighed til demЕbne en dojo? Hvis du vil еbne endojo, behшver du ikke kжmpe med migDu skal bare finde en god beliggenhed.Vжr venlig at gе.Onkel Wang, bring Ah June herindIp ManLad vжr at komme med undskyldninger.Er du bange og tшr ikke kжmpe?</se>
    <se lang="dut" variant_id="6">We rekenen allemaal op je, Meester Liao.Stomme trut!Er is er niet ййndie kan vechten in Fuoshan.Ik dacht dat iedereen in Fuoshanzoals Wong Fei Hung is...maar ze zijn eigenlijk wormen.Ze kunnen niet blijvenstaan bij een zuchtje.Broers, we zijn hier niet voor niets gekomen.Er is er niet ййn die kan vechten in Fuoshan.Deze keer worden we rijk.Broers, we moeten hard werken.Open een vechtschool in Fuoshanen laat ze weten hoe goed we zijn.We moeten nummer ййn worden in Fuoshan.Jij daar! Je won van een paarmeesters en nu denk je dat je goed bent.Laat de beste winnen, zeggen we dan.Wie is het best in Fuoshan?Natuurlijk Ip Man.Dacht je dat ik dat was?We gaan.Kom op! Kom!Zien hoe we gaan winnen van Ip Man.Papa, er zijn veel mensen buiten.</se>
    <se lang="ell" variant_id="7">Вбуйжьмбуфе ьлпй уе уЭнб.КЬибсмб!Ден хрЬсчей пэфе Энбт йкбньтгйб рЬлз уфп ЦпхуЬн.Ньмйжб ьфй ьлпй уфп ЦпхуЬн еЯнбйубн фпн Гпхьнгк ЦЭй Чпнгк,бллЬ еЯнбй укпхлЮкйб.јлпй еЯнбй шпцЯмйб. ДенбнфЭчпхн пэфе цэузмб.БдЭлцйб, ден Юсибмеедю фуЬмрб.Ден хрЬсчей пэфе Энбт йкбньтгйб рЬлз уфп ЦпхуЬн.БхфЮ фз цпсЬ ибгЯнпхме рлпэуйпй.БдЭлцйб, рсЭрей нбдпхлЭшпхме уклзсЬ.Иб бнпЯопхме учплЮ рпле-мйкюн фечнюн уфп ЦпхуЬнкбй иб фпхт деЯопхмерьуп кблпЯ еЯмбуфе.Иб еЯмбуфе пй кблэ-феспй уфп ЦпхуЬн.Рблйп-чщсйЬфет! НйкЮубфе месйкпэтдбукЬлпхт кбй нпмЯжефе ьфй еЯубуфе кблпЯ.НйкЮуфе фпн кблэфесп,кбй эуфесб фб лЭме.Рпйпт еЯнбй п кблэ-феспт уфп ЦпхуЬн;П Гйр Мбн, цхуйкЬ.Лет нб еЯмбй егю;РЬме.ЕлЬфе!Иб деЯфе рют ибнйкЮупхме фпн Гйр Мбн.МрбмрЬ, Эощ еЯнбйрпллпЯ Ьнисщрпй.ДЬукбле, бхфпЯ...</se>
    <se lang="eng" variant_id="8">You are Ip Man?I am Jin Shan Zhao.I've heard that Fuoshan is the town of martial artsI know, Master Jin, I knowYou've brought so many peopleto tell me that you want to challenge me, right?Of course!We are opening a dojo in FuoshanWe have to show our ability to themOpening a dojo, right?If you want to open a dojo, you don't have to fight with meYou just have to find a good location and that's it.Please leave.Uncle Wang, bring Ah June inIp ManDon't give any excusesAre you afraid and don't want to fightFight! Fight! Fight!Do you think my house is a dojo?!Do you think you can just come in and fight and kill?Get out!You heard her. I won't fight with youPlease leave immediatelyI heard that Wing Chun fist is developed by a womanI think it's very suitable for youIp Man, you're really henpeckedThere is not anyone that is afraid of their wivesbut men who respect their wivesMrs. Ip, don't worry.I won't kill himIf you are afraid that he would lose,I'll use one handIf not,I will not use both my handsMaster Ip, fightFuoshan have really disappointed meThere are so many martial artspractitioner but there is noneShut up!Don't break anything in the houseGive way! Give way! Give way!Give way! Give way!You bunch of....You came at the right time.This is a small placePlease ask all the people to go outand please close the door on your way out</se>
  </para>
  <para id="12">
    <se lang="ara" variant_id="0">еб КЩд Зде нгЯдЯ ЗбПОжб жЗбЮКЗб жЗбЮКбї...ЗОСМжЗЗдКг УгЪКгжеЗ. ЗдЗ бдЗ ЗЮЗКбЯЗСМжЯг ЗРеИжЗ НЗбЗ"ЗдЗ УгЪК Зд ЗУбжИ ЮИЦЙ "жндМ ФждКШжС ИжЗУШЙ ЗгСГЙЗЩд Зде гдЗУИ МПЗ бЯнЗСМб ЗбЗм Им, ЗдК НЮнЮм гдЮЗП гд ЗгСГЙбЗ нжМП СМЗб КОЗЭ гд ТжМЗКеЗжбЯд ЗбСМЗб нНКСгжд ТжМЗКегУнПКм. (Зм Им), бЗ КЮбЮЗдЗ бд ЗЮКбеЗРЗ ЯдК ОЗЖЭ гд ЗбеТнгЙУГУКОПг нП жЗНПеЗРЗ бг КСЦмЗдЗ бд ЗУКОПг ЯбКЗ нПмУнП (Зм Им), ЮЗКбЭжнФЗд" ЭЪбЗ ЗХЗИКдм ИОнИЙ ЗбЗгб"едЗЯ ЗбЪПнП гд ггЗСУм ЗбЭджд....жбЯд бЗ нжМП ЗНП ггЗ Индег!ЗХгКбЗ КЯУС Зм ФмБ ИЗбИнК!ЗИКЪПжЗ! ЗИКЪПжЗ! ЗИКЪПжЗ!ЗИКЪПжЗ! ЗИКЪПжЗ...ЗдКг нЗ НЭдЙ гдЗдК ЗКнК ИЗбжЮК ЗбгдЗУИЗде гЯЗд ИУнШЗСМжЯ ЗШбИ гд МгнЪ ЗбдЗУ ЗбОСжМжгд ЭЦбЯ ЗЫбЮ ЗбЗИжЗ ИШСнЮЯнМИ ЪбнЯ Зд КСП бдЗ УгЪКдЗ!ЗУгН бм ИЗбОСжМ!ИУСЪЙ!ЗУСЪ! ЗУСе! ббОЗСМ!ббОЗСМ! ббОЗСМ(жндМ Фжд),СМб (ЗбЗм Им)ЗдЗ НЮЗ ЗжП ЗбгФЗеПЙнЗбЯ гд СМб ЪднЭКУКОПг ЗбЭджд ЗбдУЗЖнЙ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Da.Sestre.Doрite.Brate, prvo jedi.Uиitelju, kako je on?U redu je. Dobro su.Uиitelju.Stiћem.Gospoрo Jip.Vidite ako moћete ovo da obuиete?Kako ste?Je li vam udobno ovde?U redu je.U redu onda.Kada bude bilo vreme za jelo, zvaжu vas.Li Chian.Dobro sam.Zaista ne znam љta da kaћem.Hvala ti puno.U redu je.Moramo napustiti Fuoљan љto pre.Qin Quan traћi naиin da nas izbavi odavde.Da idemo kuda?Hong Kong.U stvari, u redu je bilo gde.Imam neke prijatelje u Hong Kongu.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">По-бързо! Навън.Навън!Винг чун от Ип Ман -наистина ми е интереснокак един мъжагаси служи с женско бойно изкуство.За доброто кунгфу нямаполови или възрастови ограничения.Като видиш човека в действие,чак тогава ще разбереш що за боец е.Ще я платя.Добре.Какво става?Кой е по-добрият?Ще я платя.Татко, мама каза,че ако не атакуваш,всичко в къщата ще бъде изпочупено.Добре...</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">Vyveп ich von!Rэchlo!Poпme! Poпme! Von!Von! Von!Wing Chun, Ip ManNo to si rбd pozriemako pouћijeљ ten ћenskэ љtэl Wing ChunAk je kung fu dobrй nezбleћн ani na pohlavн ani na vekuMusнљ ho vedieќ pouћiќA teraz hneп zistнљ akэ si dobrэ.ProsнmTo zaplatнm!Dobre!Ako to prebieha? Ako to prebieha?Kto je lepљн?To zaplatнm!Ocko, mama vravнћe ak nebudeљ ъtoиiќ,tak vљetky veci v dome sa zniиia.</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">Aќ jdou ven!Rychle!Rychleji! Honem! Ven!Ven! Ven!Wing Chun, Yip Man.To chci teda vidмt,jak macho manpouћнvб ћenskй bojovй umмnн.Dobrй kung fu nerozliљuje pohlavн, nebo vмk.Musнte vidмt, kdo ho pouћнvб.Hned zjistнte, jak se s nнm bojuje.ProsнmZaplatнm to.DobшeJak to vypadб?Kdo je lepљн?ZaplatнmTati, mamka шнkб..ћe kdyћ nebudeљ ъtoиit,tak rozbijete vљechno v domм.</se>
    <se lang="dan" variant_id="5">Tror du, du bare kan komme ind ogkжmpe og drжbe? Ud med dig!Du hшrte hende. Jeg vil ikkekжmpe med digVжr venlig at gе straksJeg hшrte at Wing Chun fist erudviklet af en kvindeJeg tror det er meget passende for digIp Man, du er virkelig en tшffelheltDer er ikke nogen, der er bangefor deres konermen mжnd som respektere deres konerFru Ip, bare rolig.Jeg drжber ham ikkeHvis du er bange for, at han viltabe, vil jeg bruge en hеndHvis ikke, vil jeg ikke brugebegge mine hжnderMaster Ip, kжmpFuoshan har allerede skuffet migDer er sе mange kamp sports udшvere,og alligevel er der ikke nogenHold mund!Lad vжr at шdelжgge noget i husetGшr plads! Gшr plads! Gшr plads!Gшr plads! Gшr plads!I er en flok....Du kom her i rette tid.Dette er et lille stedVжr venlig at sige, at alle folkskal gе ud og luk dшren pе vej udDu mе vinde vores ry tilbageLad dem gе ud!Hurtig!Hurtigere! Hurtigere! Ud!Ud! Ud!Wing Chun, Ip ManJeg vil meget gerne se,hvordan et mandfolk bruger enkvindes kamp sport</se>
    <se lang="dut" variant_id="6">Jij bent Ip Man?ik ben Jin Shan Zhao. Ik hoordedat Fuoshan de stad van de vechtsport is.ik weet het, Meester Jin, ik weet het.Heb je zoveel mensen meegebrachtom me te vertellen wat je uitdaging is?Natuurlijk!We openen een dojo in Fuoshan.We moeten ze laten zien wat we kunnen.Een dojo openen? Als je een dojowil openen, hoef je niet met me te vechten.Je hoeft alleen maar een goede locatie te vinden,dat is alles. Ga alsjeblieft weg.Oom Wang, breng Ah June binnen.Ip Man.Geen excuus maken.Ben je bang en wil je daarom niet vechten.Vecht!Denk je dat mijn huis een dojo is?!Denk je dat je zomaar binnen kan komenom te vechten en te moorden? Eruit!Je hebt haar gehoord.Ik wil niet met je vechten.Ga alsjeblieft onmiddellijk.ik hoorde dat Wing Chun's vuistontwikkeld is door een vrouw.ik denk dat het zeer geschikt is voor je.Ip Man, je zit er echt onder.Er is niemand die bang isvoor zijn vrouwen...maar mannen die hun vrouwen respecteren.Mevrouw. Ip, maak je niet druk.Ik vermoord hem niet.Als je bang bent dat hij verliest,gebruik ik maar ййn hand.Als het niet zo is,zal ik niet allebei mijn handen gebruiken.Meester Ip, vecht.Fuoshan heeft me echt teleurgesteld.Er zijn zoveel vechtkunsten,maar vakmannen zijn er niet.Hou je mond!Breek niks in het huis.Weggeven!Weggeven!Jij stuk....je kwam op het goede moment.Dit is een kleine plaats.Vraag alle mensen op je weg naar buitenen doe daarna alsjeblieft de deur dicht.</se>
    <se lang="ell" variant_id="7">ЕЯмбй п Фжйн Убн ЖЬп.ёмбиб ьфй фп ЦпхуЬн еЯнбйз рьлз фщн рплемйкюн фечнюн...ОЭсщ, ДЬукбле Фжйн, оЭсщ.ёцесет фьупхт бнисюрпхт гйбнб мпх рейт ьфй ме рспкблеЯт;ЦхуйкЬ!Иб бнпЯопхме нфьфжп уфп ЦпхуЬн.РсЭрей нб деЯопхме фйт йкбньфзфЭт мбт.Бн иЭлейт нб бнпЯоейт нфьфжп, денчсейЬжефбй нб рблЭшейт мбжЯ мпх.Всет Энб кбль мЭспт кбй кЬн' фп.Цэге уе рбсбкблю.ИеЯе ГпхЬнгк, рЮгбйнефпн Гйр Фупхн мЭуб.Гйр Мбн.Мз дйкбйплпгеЯубй. ЦпвЬубйкбй ден иет нб рблЭшейт.УхнЭчейб рЬлз! РЬлз! НпмЯжейтьфй фп урЯфй мпх еЯнбй нфьфжп;јфй мрпсеЯт нб Эсчеубй, нб рблеэейткбй нб укпфюнейт; Вгет Эощ!Фзн Ькпхует. Дениб рблЭшщ мбжЯ упх.Уе рбсбкблю цэге бмЭущт.ўкпхуб ьфй фп ГпхЯн ФупхнерйнпЮизке брь гхнбЯкб.НпмЯжщ ьфй упх фбйсйЬжей.Гйр Мбн, з гхнбЯкб упхуе кЬней ь,фй иЭлей.Ден хрЬсчей Ьнфсб рпх нбцпвЬфбй фз гхнбЯкб фпх.Мьнп Ьнфсет рпх фйт уЭвпнфбй.КхсЯб Йр, мзн бнзухчеЯфе.Ден иб фпн укпфюущ.Бн цпвЬубй ьфй иб чЬуей, иб чсз-уймпрпйЮущ мьнп фп Энб чЭсй.Бн ьчй, иб чсзуймпрпйЮущкбй фб дхп чЭсйб.ДЬукбле Гйр, рЬлеше.Фп ЦпуЬн ме брпгпЮфехуе.ХрЬсчпхн фьупй дЬукблпй,бллЬ кбнеЯт...РЬше!Мзн урЬуефе фЯрпфбмЭуб уфп урЯфй.КЬнфе уфзн Ьксз!КЬнфе уфзн Ьксз!ЕуеЯт рблйп...№сибфе фзн кбфЬллзлз юсб.ЕЯнбй мйксьт п чюспт едю.Рбсбкблю жзфЮуфе фпхт нб цэгпхнкбй клеЯуфе фзн рьсфб вгбЯнпнфбт.РсЭрей нб брпкбфб-уфЮуейт фзн цЮмз мбт.</se>
    <se lang="eng" variant_id="8">Let them go out!Quick!Faster! Faster! Out!Out! Out!Wing Chun, Ip ManI really like to seehow a macho manuses a woman's martial artsGood kung fu does not have sex or age differentiationHave to see who is using itYou will know immediately how it is foughtPleaseI'll payGoodHow is it? How is it?Who is better?I'll payDaddy, mummy saysif you won't attack,all the things in the house will be broken</se>
  </para>
  <para id="13">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЪбнЯ ЗдК КСм ЯнЭ еж ЗбЮКЗб ЗбНЮнЮмУКЪбг НЗбЗ ЯнЭ нЯжд ЗбЮКЗбКНнЗКмУГЮжг ИЗбПЭЪМнПЯнЭ ЗбЗгС? ЯнЭ ЗбЗгСїбгд ЗбЫбИЙїУжЭ ЗПЭЪЗИм, Згм КЮжбЗРЗ бг КеЗМгЯб ФмБ Эм ЗбИнК УжЭ нКЯУС...НУдЗЗнеЗ ЗбжЫПЗдКИе Збм гЗ КЮжбенЗТЪнг</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Љta жe biti s tobom?Biжeљ dobro.Jesi li umorna danas?Evo ih ponovo. Beћi, brzo.Evo ih ponovo. Beћi, brzo.Jeste li spremili novac?Neжemo ti dati novac.Љta si rekao?Ne plaљim te se.Ne damo se lako zaplaљiti.Nitkove! Nisi dobio dovoljno batina?!Proklete kuиke!Prebijte svakog ko se bude opirao.Ne tucite se viљe.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Мери си приказките!Шефе...Шефе!Учителю Джин, добре ли сте?Добре съм.</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">Darebбk malэ!Dбvaj si pozor na to иo hovorнљ!ЉйfeЉйfeЉйfe, ЉйfeMajster Jin, si v poriadku?Som v poriadku</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">Malej spratek!Pozor na jazyk!ЉйfeЉйfeЉйfeMistшe Jine, jste v poшбdku?Jsem v pohodм.</se>
    <se lang="dan" variant_id="5">Mе bare se, hvordan du bruger det.Du vil se, hvordan det udkжmpes med det sammeVжrsgoJeg skal nok betaleGodtHvordan er det? Hvordan er det?Hvem er bedst?Jeg skal nok betaleFar, mor siger,hvis du ikke vil angribe, vil alleting i huset gе i stykkerOkay...Din lille slubbert!Pas pе med, hvad du siger!Boss</se>
    <se lang="dut" variant_id="6">Laat ze naar buiten gaan!Vlug!Sneller! Sneller! Eruit!Wing Chun, Ip Man...ik wil echt zien...wie de macho man isdie een vrouwelijke vechtkunst gebruikt.Bij goede kung fu maakt sekseof leeftijd niet uit.Je moet zien wie het gebruikt.Je ziet meteen hoe er gevochten is.Alsjeblieft.Ik betaal.Goed.Hoe is het?Wie is beter?Ik betaal.Papa, mama zegt...als je niet aanvalt,breekt alles in huis.</se>
    <se lang="ell" variant_id="7">Рйп гсЮгпсб! ёощ!ёощ!ГпхЯн Фупхн, Гйр МбнИЭлщ рплэ нб дщрют Энб бсуенйкь чсзуймпрпйеЯмйб гхнбйкеЯб рплемйкЮ фЭчнз.Фп кбль кпхнгк цпх ден кЬнейдйбксЯуейт уе цэлп Ю злйкЯб.РсЭрей нб дейт рпйпт фп чсзуймпрпйеЯ.Иб мЬиейт бмЭущт рют ецбсмьжефбй.Рбсбкблю.Иб фп рлзсюущ.ЩсбЯб.Рют рЬей; Фй гЯнефбй;Рпйпт еЯнбй кблэфеспт;Иб фб рлзсюущ.МрбмрЬ, з мбмЬ лЭейьфй бн ден ерйфеиеЯт, бхфьтиб фб урЬуей ьлб уфп урЯфй.ЕнфЬоей...</se>
    <se lang="eng" variant_id="8">Little rascal!Be careful what you say!BossBossBoss BossMaster Jin, are you alright?I am okay</se>
  </para>
  <para id="14">
    <se lang="ara" variant_id="0">нЗТЪнг, нЗТЪнгУнП (Мнд), еб ЗдК ИОнС!їЗдЗ ИОнС(ЯнЭ ЗбЗгС, УнП (Мндеб КСм Зд (ЗбЯждМ Эж) ЗбОЗХ Им МнПїбнУ едЗЯ НЗМЙ бЮжб РбЯЗбнжг, ЗбЮИЦЙ ЗбФгЗбнЙОУСК гд ЗбЮИЦЙ ЗбМджИнЙЗдК гОШмБ. ЗбгФЯбЙ бЗ ККЪбЮ ИЗбЮИЦЙ ЗбФгЗбнЙ жЗбМджИнЙЗдеЗ КЮЪ ЪбнЯ ЗдК</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Doљao sam u Fuoљan da otvorim dodћo.Uvredili ste me.Danas mi se ti meљaљ u posao.Kuиko!Prisiljavaљ me da nemam viљe gde da idem?Niko te ne prisiljava sve dok imaљ izlaz.Jip Man, jesi li ikad gladovao svakog dana?Ovih dana niko nema pun obrok.Prvog dana kad sam doљao u Fuoљan, rekao sam...da nikad viљe neжu biti gladan.Ne ћelim ikad viљe da osetim glad.Prebijte ih!U napad!Sha Dan Yuan, љta иekaљ? Hajde!Hajde!Hajde!</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Няма две мнения.Днес северната школазагуби от южната школа.Грешиш. Проблемът не е в севернатаили южната школа, той е вътре в теб.Кой загуби и кой победи?Не е ли ясно - виж му зурлатаи ще ти стане ясно, че е загубил.Махай се!Брат Ман е добре.- Страхотна демонстрация!Спасихте реномето на всички школи.Чист късмет.Вие сте съкровищетона провинция Кантон!Благодаря.Вносни са, разгледайте.Цветята на жена ви.Шефе, колко струват?Безплатни са. Прославихте Фуошан.Не мога да ви взема пари!Как така? Бизнесмен сте, нали?- Моля ви.Следващия път тогава.- Добре.Заповядайте малко плодове.- Много мило.За децата.- Благодаря.За теб, приятелче, да си играеш.Кажи "благодаря".- Няма за какво.Благодаря.- Пазете се.Здравейте.Как сте, госпожо Су?- Не е зле.Най-хубавата в магазина.За мен ще е честда я сложите в къщата си.Много сте мил.Защо е толкова многолюдно?Чичо Ман, лельо.- Много сте потайни.Защо не ми казахте,че ще отваряте школа?Кога съм казал такова нещо?Цял Фуошан знае.- С изключение на мен.Нека ти помогна.Учителю...Братя ученици...- Май ти си пуснал слуха.</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">Myslнm ћe бnoDnes, severnб pдsќpodѕahla tej juћnejMэliљ sa. Problйm neleћн medzi severnэm љtэlom alebo juћnэmProblйm leћн v tebeKto vyhral a kto prehral?Ani sa nepэtaj. Pozri sa do tvбre tohto truѕaa hneп vieљ kto prehralVypadni, zmizni!SifuBrat Man v poriadku, skvelй predstavenieMajster IpZachrбnil si иesќ vљetkэch Dojo vo FuoshaneBolo to љќastie. Bolo to љќastieRбd by som povedal ћe si klenotom vo KwangtunguПakujemToto prбve priљlo zo zбmoria, pozrite sa.Prosнm, rozhliadnite saPбn Ip, toto sъ kvety pre Vaљu ћenuПakujemЉйfe, koѕko to stojн?Nepotrebujete peniaze, Majster IpPriniesli ste slбvu mestu FuoshanAko si od Vбs mфћem zobraќ peniaze?To predsa nemфћem?O tom rozhodujem ja, sprбvne?Skutoиne, neplaќte to, Majster IpSte takэ lбskavэTak teda nabudъceDobre, nabudъceMajster Ip, tu mбte nejakй ovocieAkй milй...Pre detiAko mфћte...Dovidenia, Majster IpПakujemAhoj kamarбt, pre teba na hraniePovedz пakujemПakujemNetrebaПakujemDбvajte si na seba pozorMajster Ip, ako sa mбte?Majster Ip, ako sa mбte?Pani Su, ako sa mбte?Toto nie je zlй...Toto je to najlepљie v naљom mesteAk by toto mohlo byќ vo vaљom domebola by to pre mтa veѕkб poctaAkй milй...иo je tu takэ dav?Strэko Man, AuntieTy si takэ prefнkanэAk si chcel otvoriќ dojoPreиo si mi to nepovedal ako prvйmu?kedy som povedal ћe chcem otvoriќ dojo?Celэ Fuoshan uћ o tom vieVљetci o tom uћ vedia, okrem mтaStrэko Man, pomфћem TiSifu, MajsterTy si nepouиiteѕnэvyzerб to ћe to ty si rozљнril tъ klebetu</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">Nenн tшeba.Dneska Severnн pмst prohrбla s Jiћnн.Mэlнte se. Problйm nenн v Severnн, nebo Jiћnн pмsti.Je to ve vбs.Kdo prohrбl a kdo vyhrбl?To se ani neptejte. Podнvejte se na jeho praseин ksichta uvidнte, ћe prohrбl.Rozejdмte se!SifuDobшe, bratшe Mane..pмknб showmistшe Yipe.Zachrбnil jste reputaci vљech љkol ve Fuoshanu.Jen љtмstн.Шekl bych, ћe jste drahokam Kwangtungu.DмkujiTohle zrovna dorazilo ze zбmoшн.Prosнm, rozhlйdnмte se.Pane Yipe, tady jsou kvмtiny vaљн ћeny.Dмkuji.Љйfe, kolik to bude?Penнze netшeba, mistшe Yipe.Pшinesl jste slбvu lidem ve Fuoshanu.Jak bych si mohl vzнt vaљe penнze?Nemщћu neplatit.Dмlбte obchody, ne?Vбћnм, nemusнte platit, mistшe Yipe.Jste pшнliљ laskav.Nebuпte.Tak pшнљtм.Dobrб, nashle.Mistшe Yipe, vezmмte si ovoce.To je milй.Pro dмti.Nashle, mistшe Yipe.Dмkuji vбm.Malэ kamarбde, pro tebe na hranн.Шekni dмkuji.Dмkuju.Nenн tшeba.DмkujemMмjte se.Mistшe Yipe, jak se vede?Mistшe Yipe, jak se mбte?Panн Su, jak se vede?Tahle nenн љpatnй.Ta je nejlepљн v naљem obchodм.Kdyby mohla bэt ve vaљem domм,byla by to pro mм иest.Jste hodnэ.Proи je tu ten dav?Strэиku Mane, teto.Ty jsi ale mazanej.Kdyћ jsi chtмl otevшнt љkolu,proи jsi to neшekl nejdшнv mnм?Kdy jsem шekl, ћe si chci otevшнt љkolu?Vн o tom celэ Fuoshan.Kaћdэ to vн, jenom jб ne.Strэиku Mane, jб vбm pomщћu.Mistшe.Novн studenti.Zdб se, ћe to rozљiшujete vy.</se>
    <se lang="dan" variant_id="5">Boss BossMaster Jin, er du okay?Jeg er okayHvordan er det, Master Jin?Synes du min kung fu er okay?Det behшver du ikke sigeI dag har den nordlige Fist tabttil den sydlige FistDet er ikke rigtigt. Problemet ligger ikkeinden i den nord- eller sydlige Fist.Den ligger inden i dig</se>
    <se lang="dut" variant_id="6">Klein boefje!Wees voorzichtig met wat je zegt!Baas.Meester Jin, is alles goed?Ik ben okй.</se>
    <se lang="ell" variant_id="7">Рсьуече фй лет!Бценфйкь!Бценфйкь!Бценфйкь!ДЬукбле Фжйн, еЯубй кблЬ;КблЬ еЯмбй.</se>
    <se lang="eng" variant_id="8">No need to sayToday, the northern fisthave lost to the southern fistYou're wrong. The problem lies not within Northern or Southern FistIt lies within youWho lost and who won?No need to ask. Look at his pig faceyou'll know that he had lostScram!SifuBrother Man Okay, good showMaster IpYou have saved the reputation of all the dojos in FuoshanIt's luck. It's luckI would say that you are the jewel of KwangtungThank youThis has just been imported from overseas.Please, look aroundMr. Ip, this is your wife's flowersThank youBoss, how much is it?No need money, Master IpYou've brought glory to the people of FuoshanHow can I take your money?I can't don't pay?You're doing business, right?Really, there's no need to pay, Master IpYou're too kindDon't beThe next timeOkay, the next timeMaster Ip, have some fruitsSo kindFor the kidsHow could you...Goodbye, Master IpThank youLittle friend, for you to playSay, thanksThank youNo need toThank youTake careMaster Ip, how are you?Master Ip, how are you?Mrs. Su, how are you?This is not badThis is the best in our shopIf this could be in your houseit would be my honorYou're kindWhy is it so crowded?Uncle Man, AuntieYou are so slyIf you want to open a dojoWhy didn't you inform me first?When did I say I want to open a dojo?The whole of Fuoshan knows about itEveryone in Fuoshan knows, except meUncle Man, let me help youSifu  MasterFellow disciplesLooks like you're the one who spread the rumor</se>
  </para>
  <para id="15">
    <se lang="ara" variant_id="0">бнУ едЗЯ НЗМЙ ббУДЗб . ЗдЩС Збм РбЯ ЗбжМе ЗбЯИнС жУКЪбг Зде ОУС!ЗРеИжЗ(УнЭж)ЗОм (гЗд) ИОнС, гИЗСЗе МнП(УнП (Зм Им"ЗдК ЗдЮРК УгЪЙ Яб гПЗСУ "ЭжнФЗдЗде ЗбНЩ. Зде ЗбНЩ((ЗдЗ ЗЮжб ИГдЯ МжеСЙ ((ЯжЗдКЗдМФЯСЗ бЯеРЗ гЗТЗб нУКжСП гд ЗбОЗСМЗСМжЯм, ЗдЩСм ИЗбМжЗСУнП. (Зм Им), еРе жСжП бТжМКЯ-ФЯСЗ бЯ-нЗТЪнг, Яг УЪСеЗї(бнУ едЗЯ НЗМЙ ббгЗб, УнП (Зм Им"ЗдК МбИК ЗбгМП бГеЗбм "ЭжнФЗдЯнЭ бм Зд ЗОР гЗб гдЯїЗдЗ бЗ ЗЮПС Ъбм ЪПг ЗбПЭЪЗдК КЮжг ИЪгбЯ, ЗбнУ ЯРбЯї-(НЮЗ, бЗ ПЗЪм ббПЭЪ, УнП (Зм Им-ЗдК жПжП ббЫЗнЙ...бЗ КЯждЗбгСЙ ЗбЮЗПгЙЗКЭЮдЗ,ЗбгСЙ ЗбЮЗПгЙУнП (Зм Им), ЗдЗ бПм ИЪЦ ЗбЭЗЯеЙ-жПжП ббЫЗнЙ-гд ЗМб ЗбШЭб-...ЯнЭ бЯ Зд-(гЪ ЗбУбЗгЙ, УнП (Зм Им-ФЯСЗ бЯ-ХПнЮ, ббЪИ гЪЯЮжб, ФЯСЗФЯСЗ бЯ-бЗ ПЗЪм ббФЯС-ФЯСЗ бЯ-КжОм ЗбНРС-УнП (Зм Им), ЯнЭ НЗбЯУнП (Зм Им), ЯнЭ НЗбЯУнПКм. (Уж), ЯнЭ НЗбЯеРЗ бнУ УнЖЗде ЗЭЦб ФмБ ИгКМСдЗЗРЗ ЗСПК РбЯ бИнКЯЭЕде УнЯжд еПнЙФЯСЗ бЯбгЗ ЯЗдК Яб КбЯ ЗбТНгЙїЪгм (гЗд), ОЗбКмЗдК гЗЯС МПЗЗРЗ ЗСПК Зд КЭКН гПСУЙбгЗ бЗ КОИСдм ЗжбЗїжгКм ЮбК Зддм ЗСПК Зд ЗЭКН гПСУЙ їЭжнФЗд" ИЗбЯЗгб КЪСЭ ИРбЯї"МгнЪ гд ИЬ"ЭжнФЗд" нЪбгжд, ЪПЗ ЗдЗїЪгм (гЗд), ЗУгН бм Зд ЗУЗЪПЯ(гЪбг (ЗбУнЭжТгбЗБ ЗбКжЗИЪнИПжЗ ИГдЯ ЗдК гд дФСК ЗбЗФЗЪЙЪбнЯ Зд КЮжг ИКХНнН КбЯ ЗбЭжЦменЗ, КгФм гЪ дЭУЯЗдЗ бЗ ЗЯКСЛнЗж) нМИ Зд нЯжд КбгнРЯ ЗбЗжб)еЗ ЗдК гСЙ ЗОСмЗде бнУ Збнжг ЗбЗжб ЗбРм КЪСЭдм ИеЗдЗ бд ЗЮИб Зм КжЗИЪ!еПжБнМИ Зд дКИЪ ЗбЮжЗЪП!ЗРЗ ЗКИЪдЗ ЗбЮжЗЪП бгСЙ, УжЭ нЯжд ЗбЗгС Ъбм гЗ нСЗг(УнП (Зм Им),УнП (Зм Им</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Kako da se borimo?Idemo.Uиitelju, sjajni ste.Sha Dan Yuan.Stani!Da li znaљ љta radiљ?Znam! Ja sam lopov!Kradeљ svoje zemljake.Radije жu muиiti druge, nego da sam budem muиen.Hoжu da me se drugi plaљe.Ovo je tvoj brat ћeleo da ti dam.Nemoj njega viљe da mi pominjeљ.Znaљ li da ti je brat mrtav?Ubili su ga Japanci.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Хайде, върви самичък.Не ме интересува,Йеоу трябва да е първият ти ученик.Пак започна!Познаваш ме отдавна,не приемам ученици.- Тишина!Трябва да спазваме правилата.Направим ли го, ще се съгласи!Учителю Ип.Майстор Ип!</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">Poпme, prejdime samne je to jednoAh Yeow musн byќ tvoj prvэ љtudentA zase o tom istom.Nepoznбme sa prvэ deт predsaNikdy nebudem braќ ћiadnych ћiakovTicho!Musнme dodrћiavaќ pravidlб.Ak raz stanovнme pravidlб, treba sa ich drћaќ!Majster Ip Majster IpMajster Ip Majster Ip</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">Pojп, jdi sбm.To je jedno.Ah Yeow musн bэt tvщj prvnн student.Uћ je to tu zas.Neznбљ mм pшece prvnн den.Nikdy nebudu uиit.Ticho!Musнme zachovбvat pravidla.Kdyћ budeme, bude to v poшбdku!Mistr Yip..Mistr YipMistr Yip</se>
    <se lang="dan" variant_id="5">Du behшver ikke spшrge. Se pе hansgrise hoved, sе ved du han har tabtskrub af!SifuBror Man, der var okay, godt showMaster IpDu har reddet ryet af alle dojosi FuoshanDet var held! Det var held.Jeg burde sige, at du erKwangtung juvelMange takDette er lige blevet importeret fraudlandet. Prшv at se rundtHr. Ip, det er din kones blomster.Mange takBoss, hvor meget bliver det?Du skal ikke betale, Master IpDu har bragt жre til Fuoshans folk.Hvordan kan jeg tage imod dine penge?Det kan jeg ikke, lad vжr at betale.Du laver forretninger, ikke?Du behшver ikke betale, Master IpDu er meget venlig.Lad vжr med detNжste gang sе.Okay, nжste gangMaster Ip, tag noget frugt.Mange takFor bшrneneHvordan kunne du...Farvel, Master IpMange takLille ven, til digSig takMange takDet behшver du ikkeMange takPas godt pе dig selvMaster Ip, hvordan gеr det?Master Ip, hvordan gеr det?fru Su, hvordan gеr det med dig?Det er ikke dеrligtDet er det bedste i vores butikHvis dette kunne vжre i dit hus,ville det vжre mig en жreDu er meget venligHvorfor er det sе overfyldt?Onkel Man, TanteDu er sе snedigHvis du vil еbne en dojo, hvorforoplyste du mig ikke det fшrst?Hvornеr sagde jeg, at jeg villeеbne en dojo?Hele Fuoshan kender til detAlle i Fuoshan ved det, undtagen migOnkel Man, lad mig hjжlpe digSifu  MasterKammeraterSer ud til, at det er dig,der har spredt rygtetDu mе hellere ordne det rod herKom, gе selvJeg er ligegladAh Yeow skal vжre din fшrste elevSе starter du igen.Det er ikke fшrste dag, du kender migJeg vil aldrig acceptere nogen discipleStille!I mе overholde reglerne. Sе snart vioverholder reglerne, vil det vжre rigtigt!Master Ip Master Ip</se>
    <se lang="dut" variant_id="6">Niks te zeggen.Vandaag heeft de noordelijke vuistverloren van de zuidelijke vuist.Het probleem ligt niet in daaraanMaar het ligt aan jou.Wie heeft er verloren en wie gewonnen?Kijk naar zijn gezicht,dan zie je dat hij verloren heeft.Vertrek!Sifu.Broer Man okй, goede show.Meester Ip...je hebt de reputatie van alle dojosin Fuoshan veilig gesteld.Het is geluk.Ik kan zeggen dat je het juweeltjebent van Kwangtung.Dank je.Dit is geпmporteerd van over zee.Kijk maar rond, alsjeblieft.Mr. Ip, dit zijn je vrouw haar bloemen.Dank je.Baas, hoeveel is het?Ik heb geen geld nodig, Meester Ip.Je hebt de glorie terug gebracht in Fuoshan.Hoe kan ik je geld aan nemen?Ik kan je niet betalen?Je doet zaken, toch? Echt, er isgeen reden tot betaling, Meester Ip.Je bent te vriendelijk.De volgende keer.Okй, de volgende keer.Meester Ip, wil je wat fruit?Zo vriendelijk.Voor de kinderen.Hoe kon je...Dag, Meester Ip.Dank je.Kleine vriend,voor jou om mee te spelen.Zeg, dank je wel.Dank je wel.Je hoefde niet...Dank je.Hou je haaks.Meester Ip, hoe gaat het met je?Meester Ip, Hoe gaat het met je?Mrs. Su, hoe gaat het met je?Dit is niet slecht.Dit is het beste in onze winkel.Het is voor mij een grote eerals dit in je huis komt.Je bent lief.Waarom is het zo overvol?Oom Man, tante.Je bent zo sluw.Waarom heb je me niet geпnformeerddat je een dojo wilt openen?Waarom heb ik gezegddat ik een dojo wil openen?De hele Fuoshan weten ervan...iedereen in Fuoshan weet het,accepteert me.Oom Man, ik zal je helpen.Sifu  Meester.Mede aanhangers.Het lijkt erop dat jij het geruchthebt verspreid.</se>
    <se lang="ell" variant_id="7">ЧщсЯт бмцйвплЯб.УЮмесб, з фечнйкЮ фщн Вьсейщн Эчбуебрь фзн фечнйкЮ фщн Ньфйщн.КЬнейт лЬипт.Фп рсьвлзмб ден еЯнбй уфзн фечнйкЮ фщнВьсейщн Ю фщн Ньфйщн, бллЬ мЭуб упх.Рпйпт Эчбуе кбйрпйпт кЭсдйуе;Мз сщфЬт. КпЯфб фз мпэсз фпхкбй иб кбфблЬвейт рпйпт Эчбуе.ДйблхиеЯфе!ДЬукбле!БделцЭ Мбн, щсбЯб.КблЮ ерЯдейоз ДЬукбле Гйр.ДйЭущует фзн цЮмз ьлщнфщн нфьфжп уфп ЦпхуЬн.Фэчз. Фэчз.ЕЯубй фп кьумзмбфпх КпхЬнгк Фпхнгк.Уе ехчбсйуфю.Мьлйт Эцфбуе брь фп еощфесйкь.Рбсбкблю, кпйфЬофе.- Кэсйе Гйр, фб лпхдпэдйб фзтухжэгпх убт.   - Ехчбсйуфю.Бценфйкь, рьуп кпуфЯжпхн;Ден иЭлщ чсЮмбфб,ДЬукбле Гйр.Дьобует фпхт бнисюрпхт фпх ЦпуЬн.Рют нб упх рЬсщ чсЮмбфб;Ден мрпсю нб мзн рлзсюущ.- Нбй, бллЬ еЯнбй з дпхлейЬ упх.- БлЮиейб, мзн рлзсюуейт, ДЬукбле Гйр.ЕЯубй рплэ ехгенйкьт.- Фзн Ьллз цпсЬ.- ЕнфЬоей, фзн Ьллз цпсЬ.- ДЬукбле Гйр, рЬсе лЯгб цспэфб.- Рплэ ехгенйкь.Гйб фб рбйдйЬ.Рют мрьсеует...БнфЯп, ДЬукбле Гйр.Ехчбсйуфю.МйксЭ мпх цЯле, дйкьупх гйб нб рбЯжейт.Рет, ехчбсйуфю.- Ехчбсйуфю.- ФЯрпфб.- Ехчбсйуфю.- Нб рспуЭчейт.ДЬукбле Гйр, рют еЯуфе;- ДЬукбле Гйр, фй кЬнефе;- КхсЯб Упх, рют еЯуфе;Бхфь еЯнбй кбль.Фп кблэфесп уфп мбгбжЯ мбт.Иб Юфбн фймЮ мпх нбфп Эчефе уфп урЯфй убт.ЕЯуфе рплэ ехгенйкьт.ГйбфЯ Эчей фьуп кьумп;ИеЯе Мбн, ИеЯб.ЕЯубй рплэ рпнзсьт.Бн Юиелет нб бнпЯоейт нфьфжп,гйбфЯ ден мпх фп Элегет;Рьфе еЯрб ьфй иЭлщнб бнпЯощ нфьфжп;јлп фп ЦпуЬн фп оЭсей.Фп оЭспхн ьлпй,екфьт брь емЭнб.ИеЯе Мбн, Ьуе менб уе впзиЮущ.ДЬукбле.ЦЯлпй мбизфЭтБр' ь,фй цбЯнефбй еуэдйЭдщует фзн цЮмз.</se>
    <se lang="eng" variant_id="8">Come, walk yourselfI don't careAh Yeow must be your first studentThere you go again.This is not the first day you know meI'll never accept any disciplesQuiet!We must observe rules.Once we observe rules, it will be right!Master Ip Master IpMaster Ip Master Ip</se>
  </para>
  <para id="16">
    <se lang="ara" variant_id="0">Эн 7 МжнбнЙ 1937(ЗдПбЪК НЗПЛЙ (гЗСЯж ИжбжЮЗг ЗбнЗИЗднжд ИеМжг Ъбм ЗбФЪИ Пжд СНгЙЭГХИН ЗбФЪИ ЗбХндн Эн ЗЦШСЗИЗК ж нЪЗдн гд ЗбМжЪ[Эн ГЯКжИС 1938Ў НжХСК гдШЮЙ [ЭнжФЗдж ЮЗг ЗбнЗИЗднжд ИКПгнС ЗбгХЗдЪ ж ЗбгИЗдн ж ЗбИднЙ ЗбКНКнЙж СНб УЯЗд [ЭнжФЗд] ЗбЛбЗЛгЗЖЙ ГбЭ ж бг нИЮм Ужм 70 ГбЭж ЮЗг ЗбнЗИЗднжд ИЗЭКЯЗЯ гдТб СМб Зб"Зн Ин" ж МЪбже ЯгЮС бег...бг нМП СМб Зб"Гн Ин" гЯЗд бнбМГ Збне еж ж ЪЗЖбКеЎ ЭЯЗдК НнЗКег ЮЗУнЙ</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Koji god put иovek da izabere,to je njegov izbor.To рubre je reklo Sanpo-uda ste u fabrici pamuka.Molim vas, ne idite tamo.Idem!Molim vas, ne vraжajte se tamo. Zapamtite to!Pomerite se, brzo!Brzo!</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Винг Сенг, излизам за малко.Почакай!Навън е студено.Облечи още нещо.Ип Джун,внимавай да не нараниш някого.</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">PoиkajVonku je zima. Daj si eљte jeden kabбtIp JuneIp June, buп opatrnэ.Nezraт ostatnэchMajster Ip, dal som Vбm troљku navyљeПakujem veѕmi pekneNevaѕte sa sem!Пalљн! Tu mбљAk uћ ste dostali, okamћite odнпtePekne po jednom. Zoraпte saTбto tovбreт je sнce starб, ale stбle eљte dobrбFuoshan je teraz v peknom zmдtkuOdiљiel si. Preиo si sa vrбtil?Ak by som sa nevrбtil,kde by zobrali robotnнci peniaze na jedlo?Vљetky moje peniaze som investovalStбle ti nemфћem splatiќ svoj dlh</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">Poиkej.Venku je zima. Oblйkni si jeљtм jeden.Ip June.Ip June, buп opatrnэ.Neubliћ ostatnнm.Mistшe Yipe, trochu vбm pшidбm.Dмkuji mockrбtNemusнte se hrnout.Dalљн! Vezmi si tohle.Kdo uћ dostal, hned odejde.Jeden po druhйm. Do шady.Tahle tovбrna je moћnб starб, ale poшбd ujde.Fuoshan je teпka samэ zmatek.Odeљel jsi. Proи ses vrбtil?Kdybych se navrбtil,kde by vzali dмlnнci penнze na jнdlo?Vљechno jsem investoval sem.Poшбd ti jeљtм nemщћu zaplatit.</se>
    <se lang="dan" variant_id="5">7 Juli 1937Luogouqiao begivenheden bryder ud.(Marco Polo begivenheden)Japanerne starter et ubarmhjertigt angrebpе folket.Det kinesiske folk var i oprшr og led af sult.I Oktober 1938, var Fuoshan belejret.Japanerne шdelagde fabrikkerne,infrastrukturen og bygningerFuoshans befolkning pе 300.000er nu nede pе 70.000 mennesker.Ip Man's hus blev taget af japanernesom hovedkvarter.Ip Man's familie har ingen steder at tage hen.Livet var meget hеrdt...</se>
    <se lang="dut" variant_id="6">Kom, lopen.Ik geef er niks om.Ah Yeow must zal je eerste student worden.Daar ga je weer.Dit is niet de eerste dag, je kent me...ik accepteer geen volgelingen.Stil!We moeten regels maken.Als we regels hebben, komt het goed!Meester Ip, Meester Ip.</se>
    <se lang="ell" variant_id="7">ёлб, ресрЬфзуе мьнпт упх.Ден ме нпйЬжей. П ГйЬпх рсЭрейнб еЯнбй п рсюфпт упх мбизфЮт.ўнфе рЬлй. Леткбй ден ме оЭсейт.Ден иб дечфю мбизфЭт рпфЭ.ЗухчЯб!РсЭрей нб фзспэме кбньнет. јфбнфзспэме кбньнет, ьлб еЯнбй кблЬ!ДЬукбле Гйр!ДЬукбле Гйр!</se>
    <se lang="eng" variant_id="8">WaitIt's cold outside. Wear one moreIp JuneIp June, be careful.Don't hurt othersMaster Ip, I gave you a bit moreThank you very muchNo need to rushNext! You take thisOnce you have taken, leave immediatelyOne by one. Line upThis factory might be old but it's still not badFuoshan is now in a mass of confusionYou've gone. Why come back?If I don't come back,where would the workers have money to eatMy money is all invested hereI still can't pay you now</se>
  </para>
  <para id="17">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗдКЩСЗбМж ИЗСП ИЗбОЗСМ. ЗСКПм гЪШЭ ЗОС(Мжд) ,(Зм Им)Мжд) ,(Зм Им), КжОм ЗбНРС)бЗ КДРм ЗбЗОСндУнП (Зм Им), УжЭ ЗЪШнЯ ЗбгТнПФЯСЗ МПЗ бЯбЗ ПЗЪм ббТНЗгЗбКЗбм! ЗдК РО еРеЗдК ЗОРК гСЙ, ЗСНб НЗбЗжЗНП жЗНП. ЗХШЭжЗеРЗ ЗбгХдЪ СИгЗ ЯЗд ЮПнгЗ жбЯде бнУ УнЖЗЭжнФЗд" ЗбЗд Эм ЭжЦм жЗСКИЗЯ"ЗдК ЯдК РеИК. бгЗРЗ СМЪКїЗРЗ бг ЗСМЪгд Знд УнНХб ЗбЪгЗб Ъбм гЗб ббГЯбМгнЪ ЗгжЗбм Кг ЗдЭЗЮеЗ едЗЗдЗ бЗ ТбК бЗ ЗУКШнЪ ЗбПЭЪ НКм ЗбЗд</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Gde je Jip Man? Progovorite!Sluљajte svi, molim vas, nemojte da kaћete.Ti, doрi ovamo.Gde je Jip Man?Progovori! Govori! Govori!Pitam te!Drћi se! Znam kako da se izvuиemo.Progovori! Govori! Govori!Ovde sam. Jip Man je ovde.Jip Man je ovde. Jip Man je ovde.Ovde sam.Li Chian.Stanite! Molim vas, stanite!Stanite!Li Chian, reci Sanpo-uda ovo nema nikakve veze sa radnicima.Molim te, reci mu da ih pusti.Rekao sam vam da ne dolazite!Zaљto ste doљli?Reci im!Chuodeng!Usudio se da me pretuиe!Zaљto da ga ne ubijem?Znam љta жemo.Li Chian.Da.Od momenta kada si se usprotivio japanskoj vojsciveж si mrtav иovek.Ali video sam da posedujeљ izvanredne veљtine,od kojih bi neke mogao da iskoristim.Zbog toga ti pruћam joљ jednu љansuda iskaћeљ lojalnost japanskoj carskoj vojsci.Nauиi naљu carsku vojsku kineski kung fu,a onda жeљ imati 50 posto љanse da preћiviљ.Kaћe da vam se divii ћeli da poduиavate Japance kineski kung fu.Neжu poduиavati Japance!Stvarno voliљ da me gledaљ kako se borim,onda жu se boriti sa tobom!</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Много благодаря.Не се блъскайте!Следващият! Вземи.Щом сте взели,най-добре веднага си тръгвайте.Един по един.Чакайте си реда!Фабриката може да е стара,но още върши работа.Във Фуошан сега цари хаос.Ти замина.Защо се върна?Защото инак работниците мищяха да умрат от глад.Всичките ми пари са инвестирани тук.Все още не мога ад ти ги върна.Няма нужда.Бях забравил за тях.А не трябва - инвестирал си тук.Може да е малко,но имаш около 10 % дял.Наистина няма нужда.Остани и ми помагай,все пак и ти имаш дял.Чичо Ман!- Чуанг Йеоу!Дошъл си да помогнеш?Страхотно!С теб ще работим по-енергично.И ще гледаме винг чун.Остани за обяд,всички ще се радват.Да, остани с нас.Не, благодаря.Имам още много задачи за деня.Друг път.Довиждане.Татко, защо не настоячичо Ман да остане.Защото го познавам прекалено добре.</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">To nie.Vљetko иo si zainvestoval ti vrбtim spдќNebude to mnoho ale stбle mбm eљte 10 percent akciнVбћne, naozaj netrebaZostaт a pomфћ mi.Aj tak tu mбљ podiel vo vљetkomStrэko ManKwong YeowPomбhaљ tu? To je skvelй!S tebou po boku,by vљetci mali hneп viac energie a mфћem sa pri tom pozeraќ ako trйnujeљ Wing ChunZostaт a najedz sa s nami.Robotnнci pфjdu tieћ prбve jesќБno, zostaтNemфћemEљte toho musнm veѕa stihnъќ.Moћno nabudъceIdemOtec, preиo si nepoћiadal strэka Mana aby tu ostal?Ja mu rozumiem...Ocko, ty si vћdy cviиil bojovй umenia?Preиo uћ dnes netrйnujeљ?Ak by sa ocko moc hэbal, tak by zostal hladnэPreto sa menej hэbem, chбpeљ?Ahб, rozumiemTak to sa teda nepфjdem von hraќStaин keп uћ dnes toho nechбљ. Rэchlo, jedzRэchlo, jedzTбto ovsenб kaљa je nejakб moc љkrobovбale musнme predsa nieиo jesќPoпOpatrne, je to horъceKoѕko mбme eљte v dome ryћe?Nemusнљ sa bбќ</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">To nejde.Beru to tak, ћe jsi sem investoval.Tшeba je to mбlo, ale poшбd 10% podнlu.Vбћnм, to nenн tшeba.Zщstaт a pomoc mi.Mбљ tady pшece podнl.Strэиku Mane.Kwong Yeowe.Pшiљel jste pomoct? To je bezva!Kdyћ nбs povedete vy,vљichni budou energiиtмjљн,a taky vбs uvidнm cviиit Wing Chun.Zщstaт a najez se tady.Dмlnнci uћ budou taky jнst.Ano, pшipojte se.Nenн tшeba.Jeљtм mбm prбci.Pшнљtм.Uћ musнm jнt.Otиe, proи jsi neшekl strэci Manovi, aќ zщstane?Jб ho chбpu.Tati, necviиil jsi vћdycky bojovб umмnн?Proи teп uћ necviинљ?Kdyћ se tбta moc pohybuje, mб pak hlad.Proto se pohybuju mйnм, vнљ?Aha, rozumнm.Pak si teda nepщjdu ven hrбt.Pшestaт si hrбt jenom dneska. Rychle, jez.Jez rychle.Ta ovesnб kaљe je trochu љkrobovitб,ale nмco snнst musнљ.Pojп.Opatrnм, je to horkй.Kolik rэћe jeљtм mбme?O to se neboj.</se>
    <se lang="dan" variant_id="5">VentDet er koldt udenfor. Tag en mere pеIp JuneIp June, vжr forsigtig.Lad vжr at gшre andre fortrжdMaster Ip, jeg gav dig lidt mereTusind takBehшver ikke at skynde digNжste! Du tager den herSе snart du har taget den,sе gе med det sammeEn efter en. Stil op pе rжkkeFabrikken er mеske gammel, menden er stadig ikke dеrligFuoshan er nu fuld af forvirringDu var taget af sted.Hvorfor komme tilbage?Hvis jeg ikke kom tilbage, hvordanskulle arbejderne sе have penge til madAlle mine penge er investeret herJeg kan stadig ikke betale dig endnu</se>
    <se lang="dut" variant_id="6">Wacht.Het is koud buiten. Draag er nog ййn.Ip June.Ip June, doe voorzichtig.Doe anderen geen pijn.Meester Ip, ik gaf je wat meer.Hartelijk bedankt.We moeten rusten.Volgende! Jij neemt deze.Als je het hebt, ga dan meteen weg.Eйn voor ййn. In de rij.Deze fabriek kan dan oud zijnmaar niet slecht.Fuoshan is nu in een flinke verwarring.Je ging weg. Waarom kwam je terug?Als ik niet terug kom,dan hebben de werkers geen geld om te eten.Mijn geld is hierin geпnvesteerd.Ik kan je nu niet betalen.</se>
    <se lang="ell" variant_id="7">РесЯмене.КЬней ксэп Эощ.Цьсеуе кЬфй бкьмб.Гйр ФупхнГйр Фупхн, нб рспуЭчейт.Мзн чфхрЮуейт кбнЭнбн.ДЬукбле Гйр, упхЭдщуб лЯгп рбсбрЬнщ.Ехчбсйуфю рплэ.Мзн вйЬжеуфе.Ерьменпт! Еуэ рЬсе бхфь.Мьлйт фп рЬсейт,цэге бмЭущт.ёнбт-Энбт. Уфз уейсЬ.Фп есгпуфЬуйп мрпсеЯ нб еЯнбйрблйь, бллЬ ден еЯнбй кбкь.Фп ЦпуЬн всЯукефбйуе брьлхфз уэгчхуз.ёцхгет. ГйбфЯ гэсйует;Бн ден ерЭуфсецб, рпэ иб Эвсйукбнпй есгЬфет чсЮмбфб гйб нб цЬне;јлб мпх фб чсЮмбфбфб Эчщ ерендэуей едю.јмщт ден мрпсю нбуе рлзсюущ фюсб.</se>
    <se lang="eng" variant_id="8">This can't be.I'll treat it that you have invested hereIt might be little but it still have 10% of the sharesReally, there's no needStay and help me.After all you have a share in itUncle ManKwong YeowYou're here to help? That's great!With you to lead us,everyone would be more energeticand I can also watch you practice Wing Chun fistStay and have your meals here.The workers are about to have theirsYes, join usNo needI still have things to do.Next timeI am leaving nowFather, why don't you ask Uncle Man to stayI understand him all too wellDaddy, didn't you always practice martial arts?Why didn't you practice nowadays?If daddy move too much, daddy would get hungryThat's why I move less, right?Uh, I understandThen I won't go out and playYou will only stop playing today. Quick, eatQuick, eatThis porridge is a bit starchybut somehow you have to eat somethingComeCareful, it's hotHow much rice are there in the houseDon't have to worry</se>
  </para>
  <para id="18">
    <se lang="ara" variant_id="0">еРЗ бЗ нгЯд З нЯждЗдЗ УжЭ ЗЪЗгбЯ Ъбм ЗдЯ ЗУКЛгСК КбЯ ЗбЗгжЗб едЗСИгЗ КЯжд ЯгнЙ ЮбнбЙ жбЯдеЗ КУЗжм 10% гд ЗбНХЙ ЗбЯбнЙНЮЗ,бЗ НЗМЙ бРбЯЗИЮм жУЗЪПдмИжМе ЪЗг ЗдК бПнЯ НХЙ едЗ(Ъгм (гЗд(ЯжЗдМ нЗж)..ЗдК едЗ ббгУЗЪЙї еРЗ ЪЩнгИЮнЗПКЯУжЭ нИРб ЗбМгнЪ ШЗЮЙ ЗЯИСИЗбЗЦЗЭЙ Збм Зддм нгЯддм гФЗеПКЯ ККПСИ Ъбм"ЗУбжИ ЮИЦЙ "жндМ ФждЗИЮм жКдЗжб жМИКЯ едЗЗбЪЗгбнд Ъбм жФЯ КдЗжб ЗбШЪЗгЗМб, ЗдЦг ЗбндЗбЗ ПЗЪм бРбЯбЗТЗб бПм ФмБ бЭЪбегСЙ ЗОСмЗдЗ РЗеИ ЗбЗдЗИм , бгЗ бЗ КШбИ гд Ъгм (гЗд) ЗбИЮЗБїЗдЗ ЗЭеге ШжЗб ЗбжЮКЗИм, Збг КПСИ Ъбм Эджд ЗбПЭЗЪ Ъд ЗбдЭУ гд ЮИбїбгЗ бЗ КЮжг ИЗбКПСнИ ЗбЗдїЗРЗ ЯЗд жЗбПЯ нКНСЯ ЯЛнСЗ, ЭУжЭ нМжЪ ИУСЪЙжбеРЗ ЗбУИИ ЗКНСЯ ЮбнбЗ, ЗбнУ ЯРбЯїЗе, ЗдЗ ЭегКЗРд, ЗдЗ бд ЗОСМ ббОЗСМ жЗбЪИЗдК УжЭ ККжЮЭ Ъд ЗббЪИ ЭЮШ Збнжг. ИУСЪЙ, Здем ШЪЗгЯИУСЪЙ, Здем ШЪЗгЯКбЯ ЗбЪХнПЙ УжЭ КЮжм гд МУПЯжбЯд ЗбЗгС гЪКгП Ъбм ЗбШСнЮЙ ЗбКм КГЯбм ИеЗенЗИНРС, Зде УЗОдЯг бПндЗ гд "ЗбЗСТ" ИЗбИнКїбнУ ЪбнЯ Зд КЮбЮм</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">Takoрe bi voleo da sparinguje sa generalom Sanpo-om.Vratite ga nazad.Vodite ga!Qin Quan, odvedi moju ћenu i malog van Fuoљana.Generale, da li stvarno ћelite da se borite sa Jip Manom?Naravno!On je vrlo obuиen kung fu majstor.Ali, pogledajte ga.On ne ћeli da bude instruktor carskoj vojsci.Ima druge motive zbog kojih ћeli da se bori s vama.Molim vas, ne borite se s njim.Dozvolite mi da ga ubijem.Zna da je bolji.Zato i ћeli da se borite s njim.Ako ne prihvatim izazovi ubijem gakoja je onda razlika izmeрu priznanja poraza?General koji se bori sa Kinezomnije samo liиna stvarveж se tiиe i samog Japana.Govoriљ li da жu izgubiti?Samo sam oprezan.Definitivno жu pobediti.Ћelim da cela Kina zna za to.Da, znam.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Защо вече не го правиш?Ако се движа много,ще огладнея бързо.Затова се движа по-малко,разбра ли?Разбирам.Затова няма да изляза да играя.Само днес няма да си играеш.Бързо, яж.Яж по-бързо.Овесената каша е със скорбяла,но трябва да ядеш нещо.Хайде.Внимателно, горещо е.Колко ориз имаме?Не се тревожи.Всички семейни ценности са заложени.Съпругът ти е силен и енергичен,мога да си намеря работа.Няма да умра.Ще работиш?Разбира се.Преди нямаше нужда,но сега времената са тежки.Винаги има пръв път.Имаме предостатъчно хора,не наемаме никого.Трябва ли ви работник?- Не. Имаме си достатъчно.Извинете за безпокойството.Шефе, наемете мен!Ти, ти и ти!Качвайте се!Шефе!Учителю Ип, работа ли търсите?Елате.Благодаря.</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">Tvoj muћ mб energiu a siluPфjdem a nбjdem si prбcuNezomriemePфjdeљ si hѕadaќ prбcu?Samozrejme predtэm som nemuselale иasy sъ zlйvћdy je nieиo po prvэ krбtMбme viac ѕudн ako potrebujemeПalљнch uћ nepotrebujemeЉйfe, nehѕadбte nejakэch robotnнkov?Nie. Mбme dosќPrepбиte ћe som Vбs otravovalЉйfe, zamestnaj maTy! Ty! Ty! NaskoиteЉйfe! Љйfe!Majster Ip, hѕadбte prбcu?Poпte, PoпteПakujem VбmBrat ManBrat Man, toto vaљe obleиenie nie je vhodnй na prбcuAko som mal vedieќ ћe budem kopaќ uhlie?!Majster Ip, ako sa mбte?Ako sa mбte?Majster Ip, ako sa mбte?Preиo je tu toѕko majstrov?Dobrб otбzka! Veliteѕ mб rбd bojovй umeniaPreto rбd zamestnбva ѕudнktorн vedia kung fuEљte stбle cviинte?</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">Tvщj muћ mб sнlu a energii.Mщћu si najнt prбci.Nezemшeљ.Ty a pracovat?Pшedtнm jsem to ovљem nepotшeboval,ale teп jsou иasy zlй.Vћdycky je nмco poprvй.Mбme lidн vнc, neћ dost.Uћ nebereme.Љйfe, shбnнte nмkoho na prбci?Ne. Lidн mбme dost.Promiтte, ћe jsem obtмћoval.Љйfe, zamмstnejte mм.Ty! Ty! Ty! Nahoru.Љйfe! Љйfe!Mistшe Yipe, vy hledбte prбci?Pojпte.Dмkuji.Bratшe Mane.Bratшe Mane, to, co mбte na sobм se nehodн na prбci.Jak jsem mohl vмdмt, ћe budu kopat uhlн?!Mistшe Yipe, jak se vede?Jak se mбte?Mistшe Yipe, jak to jde?Proи je tady tolik mistrщ?Mнstnн љйf cviин bojovб umмnн.Proto rбd zamмstnбvб ty,co umн kung fu.Poшбd cviинte kung fu?</se>
    <se lang="dan" variant_id="5">Det kan ikke vжre rigtigt. Jeg vilbetragte det, som om du havde investeret herDet er mеske ikke sе meget, men deter stadig 10% af aktierneVirkelig, det behшver du ikkeBliv og hjжlp mig.Du har trods alt en andel i detOnkel ManKwong YeowEr du her for at hjжlpe? Det er fint!Med dig til at lede os, vil alle vжremere energiskeOg jeg kan ogsе se dig шve medWing Chun FistBliv og fе dit mеltid her.Arbejderne skal lige straks have deresJa, spis med osBehшves ikkeJeg har stadig ting at gшre.Nжste gang mеskeJeg tager af sted nuFar, hvorfor beder du ikke onkelMan om at blive?Jeg forstеr ham alt for godtFar, шvede du ikke altid kamp sport?Hvorfor шver du ikke det mere?Hvis far bevжgede sig for meget,ville far blive sultenDet er derfor, jeg bevжger migmindre, ikke?Uh, jeg forstеrSе vil jeg ikke gе ud og legeDu vil kun stoppe med at lege i dag.Hurtig, spisHurtig, spisDen grшd er lidt tykmen du skal pе en eller anden mеdespise nogetKomForsigtig, den er varmHvor meget ris er der i huset?Det skal du ikke bekymre dig om</se>
    <se lang="dut" variant_id="6">Dit kan niet zo zijn. Ik zal hetbehandelen dat u hier geпnvesteerd hebt.Het lijkt misschien weinigmaar je hebt het gedeelde 10%.Echt, dat is niet nodig.Blijf en help me.Na alles wat je erin gestoken hebt.oom Man.Kwong Yeow.Ben je hier om te helpen?Dat is geweldig!Met jou om ons te leiden,iedereen moet energieker worden.En je kan je lessen volgen met Wing Chun.Blijf en eet hier.De werkers gaan ook zo eten.Ja, blijf bij ons.Hoeft niet.ik moet nog wat dingen doen.Volgende keer.Ik ga nu weg.Papa, waarom vraag je oom Manniet om te blijven.Ik begrijp hem maar al te goed.Papa, heb je altijd vechtsporten beoefend?Waarom niet tegenwoordig geleerd?Als papa teveel beweegt,krijgt papa honger.Daarom beweeg ik weinig.Ik snap het.Dan ga ik naar buiten om te spelen.Je wil alleen vandaag stoppen met spelen.Vlug, eet.Deze havermoutpap is zetmeel rijk.Maar hoe dan ook je moet wat eten.Voorzichtig, het is heet.Hoeveel rijst hebben we?Je hoeft je geen zorgen te maken.</se>
    <se lang="ell" variant_id="7">Ден мрпсеЯ. ёчейтерендэуей кй еуэ едю.МрпсеЯ нб еЯнбй лЯгп бллЬ бкьмбЭчейт фп 10% фщн мефпчюн.БлЮиейб, ден чсейЬжефбй.МеЯне кбй впЮизуЭ ме.ўллщуфе Эчейт кй еуэ месЯдйп.ИеЯе Мбн.Гпхьнгк ГйЬпх.№сиет нб впзиЮуейт;ИбхмЬуйб!Ме еуЭнб бсчзгь, ьлпй иб Эчпхнресйууьфесз ьсеоз гйб дпхлейЬкй егю иб мрпсю нб уе влЭрщьфбн рспрпнеЯубй уфп ГпхЯн Фупхн.МеЯне кбй вгЬже едю фп шщмЯ упх.Пй есгЬфет иб Эчпхн фп дйкь фпхт.Нбй, меЯне мбжЯ мбт.Ден еЯнбй бнЬгкз.ёчщ нб кЬнщ дйЬцпсб.ўллз цпсЬ.Цеэгщ фюсб.РбфЭсб, гйбфЯ ден еЯретуфпн ИеЯп Мбн нб меЯней;Фпн кбфблбвбЯнщ брьлхфб.МрбмрЬ, кЬие мЭсб ден рспрп-неЯубй уфйт рплемйкЭт фЭчнет;ГйбфЯ ден рспрп-нЮизкет уЮмесб;Бн п мрбмрЬт кЬней рпллЭткйнЮуейт, иб рейнЬуей.Гй' бхфь кйнпэмбй лйгьфесп.КбфЬлбвб.Фьфе кй егю ден ибвгщ Эощ нб рбЯощ.Иб уфбмбфЮуейт нб рбЯжейт мьнпгйб уЮмесб. ЦЬе гсЮгпсб.ЦЬе гсЮгпсб.П чхльт еЯнбй лЯгп бсбйьт,бллЬ рсЭрей нб цбт кЬфй.ёлб.Рсьуече, кбЯей.Рьуп сэжй мбт Эчей меЯней;Мзн бнзухчеЯт.</se>
    <se lang="eng" variant_id="8">Your husband have strength and energyI can go out and get a jobWon't dieYou go out and work?Of course I have no need to beforebut now times are badThere is always a first timeWe have more than enough people hereNot hiring anymoreBoss, do you require any worker?No. We've enoughSorry to trouble youBoss, employ meYou! You! You! Come upBoss! Boss!Master Ip, you're looking for a job?Come ComeThank youBrother ManBrother Man, the way you dress is not suitable for workHow do I know that I'll be digging for coal?!Master Ip, how are you?How are you?Master Ip, how are you?Why are there so many masters here?Right! The boss here used to practice martial artsThat's why he like to employthose who knows kung fuDo you still practice kung fu?</se>
  </para>
  <para id="19">
    <se lang="ara" variant_id="0">ТжМЯ бЗТЗб Южм жбПне ЗбгТнП гд ЗбШЗЮЙжнгЯддм ЗбОСжМ жЗбНХжб Ъбм жЩнЭЙбд дгжКЗдК УКОСМ ббЪгбїИЗбШИЪ ЭГдЗ бг ЗНКЗМ ббЮнЗг ИРбЯ гд ЮИбжбЯд ЗбЗд КбЯ ЗбЗжЮЗК УнЖЙжедЗЯ ПЗЖгЗ ИПЗнЙ бЯб жЮКдНд бПндЗ ЗбЯЛнС гд ЗбдЗУ нЪгбжд едЗжбд дЮжг ИЕУКГМЗС ЗбгТнП гд ЗбдЗУ ИЪП ЗбЗднЗТЪнг, еб едЗЯ ЗНКнМ бГм ЪгЗбїбЗ. дНд гУКЯЭндЗЪКРС Ъбм ЗТЪЗМЯУнПм, Ъндм ЗСМжЯЗдК! ЗдК! ЗдК! гП нПЯ!нЗТЪнг! нЗТЪнгУнП (Зм Им), ЗдК КИНЛ Ъд жЩнЭЙїенЗ,енЗФЯСЗ бЯ(ЗОм (гЗдЗОм (гЗд), ЗбШСнЮЙ ЗбКм КСКПмИеЗ ЛнЗИЯ бнУК гдЗУИЙ ббЪгбЯнЭ бм Зд ЗЪбг РбЯ ИГддм УГЮжг ИЗбНЭС Эм гдМг ЗбЭНг!їУнП (Зм Им), ЯнЭ НЗбЯїЯнЭ НЗбЯїУнП (Зм Им), ЯнЭ НЗбЯїбгЗРЗ едЗЯ ЗбЪПнП гд (ЗбУнЭж) едЗї...ХНнН! Зд ЗбТЪнг нУКОПгег Эм ЗМСЗБ КПСнИЗКежбеРЗ ЗбУИИ нНИ КЪннд"ЗжбЗЖЯ ЗбРнд нЪбгжд ЗбЬ"ЯждМ Эжеб бЗТбК ККгСд ЗбЬ"ЯждМ Эж"ї</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">zbog toga љto poљtujem tvoje veљtine u kung fu-u,ali ipak mislim da kineske borilaиke veљtinenisu bolje od japanskih.i zato жemo se boriti ispred svih tih ljudi.Zbog toga ћelim da to bude fer borba.Okupirao si moju zemlju. Ubijao moje zemljake.Uzmi natrag svoje uvrede.Izvini.Pusti mi majku.Pusti me! Pusti me da se vratim!Obeжao sam Jip Manu.Ne ћelim da se neљto dogodi nekome od vas dvoje.Povratak je suviљe opasan.Иuo sam da Japanac ima duel sa Kinezom.Ko je to?Jip Man!Pogledaj ovo mesto, sasvim je zapeиaжeno.Nadala sam se da жe biti uz mene svakog dana.Zbog toga sam prekorevala njegovo veћbanjeborilaиkih veљtina.Svaki put kada bi se borio sa nekim,iskaljivala sam bes.Nikad ga nisam podrћavalada radi ono љto voli.Sada ovo moћe biti njegova poslednja borbaI plaљim se da neжu ponovo dobiti љansu.Zaљto mi ne daљ tu љansu?</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">Братко Ман,не сте облечен подходящо за работа.Откъде можех да знам,че ще копая въглища?!Здравейте, учителю Ип!Здравейте.Здравейте, учителю Ип!Защо има толкова много учители тук?Началникът е практикувалбойни изкуства.Затова предпочита да наемахора, владеещи кунгфу.Още ли се занимавате с кунгфу?През свободното време си търся работа.Да седнем да хапнем там.- Добре.Братко Ман, не съм гладен,ще споделите ли храната ми?Хапнете малко.Как са съпругата ви и Джун?Добре са, благодаря.Намери ли по-малкия си брат?Не съм го виждал от тогава.Не знам дали е жив или мъртъв.Не можах дори да му се извиня.Загуби ли нещо?- Да, металната си кутийка.Каква метална кутийка?- Японските войници!Японските войници идват!Братя работници,това е полковник Чуоденг.</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">Choп sa najesќ tamDobreBrat Man, ja uћ viac nemфћemPomфћeљ mi to dojesќ?Troљku si dajAko sa mб sestra a Ah June?Majъ sa dobre. ПakujemNaљiel si svojho mladљieho brata?Odkedy naposledy odiљiel som ho eљte nevidelNeviem иi eљte ћije alebo je mаtvyAni som nemal љancu sa mu ospravedlniќNieиo si stratil?Бno, kovovъ љkatuѕkuAkъ kovovъ љkatuѕku?Japonskэ vojaci!Japonskэ vojaci prichбdzajъ!Chlapi, toto je plukovnнk ChuodengPlukovnнk obdivuje kung fua tieћ vie ћe Fuoshan je mestom bojovэch umenнa rбd by naљiel tэch иo vedia kung fua chceli si porovnaќ sily s JaponcamiJe tu niekto kto chce нsќ?Je tu niekto kto chce нsќ?Je tu niekto kto chce нsќ?Sifu</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">Bмћ tбmhle a jez.Tak jo.Bratшe Mane, jб uћ nemщћu.Nechcete do dojнst?Nмco snмzte.Jak se mб љvagrovб a Ah June?Jsou v poшбdku. Dнky.Naљel jsi mladљнho bratra?Od doby, co odeљel, jsem ho nevidмl.Ani nevнm, jestli jeљtм ћije.Ani jsem nemмl moћnost se omluvit.Ztratil jsi nмco?Ano, plechovou krabici.Jakou krabici?Japonљtн vojбci!Pшijнћdмjн vojбci!Dмlnнci, tohle je plukovnнk Chuodeng.Obdivuje инnskй kung fu,a takй vн, ћe je Fuoshan mмstem bojovэch umмnн....a rбd by naљel ty, co umн kung fua porovnali by se s Japonci.Je tu nмkdo, kdo chce jнt?Chtмl by nмkdo jнt?Chce nмkdo jнt?Sifu</se>
    <se lang="dan" variant_id="5">Din mand har styrke og energi.Jeg kan gе ud og fе et jobDet dшr man ikke afVil du gе ud og arbejde?Selvfшlgelig behшvede jeg ikke det tidligeremen lige nu er tiderne dеrlige.Der er altid en fшrste gangVi har mere end nok folk her.Vi antager ikke nogenBoss, har du brug for nogen folk ?Nej, vi har nokUndskyld jeg forstyrrede digBoss, ansжt migDig! Dig! Dig! Kom opBoss! Boss!Master Ip, leder du efter et job?Kom, komMange takBror ManBror Man, den mеde du klжder dig pеer ikke egnet til arbejdeHvordan ved jeg, at jeg vil grave efter kul?!Master Ip, hvordan gеr det?Hvordan gеr det?Master Ip, hvordan gеr det?Hvorfor er der sе mange sifus her?Rigtigt! Bossen her, plejedeat udшve kampsportDet er derfor vi gerne vil antagefolk, der kender kung fuUdшver du stadig kung fu?</se>
    <se lang="dut" variant_id="6">Je man is sterk.ik kan niet weg en een baan nemen.Ga niet dood.Ga je weg om te werken?Natuurlijk, ik heb daarniets voor nodig...maar de tijden zijn slecht.Er is altijd een eerste keer.We hebben meer dan genoeg mensen hier.Niemand meer huren.Baas, heb je nog werkers nodig?Nee. We hebben genoeg.Sorry dat ik je lastig val.Baas, zet me aan het werkJij! Jij! Kom op.Meester Ip, zoek je een baan?Dank je.Broer Man.Broer Man, de manier waarop je gekleed bentis niet goed voor dit werk.Hoe weet ik dat ik voor steenkool graaf?Meester Ip, hoe gaat het?Hoe gaat het met jou?Meester Ip, hoe gaat het met jou?Waarom zijn er hier zoveel sifus?De baas heeft het gebruiktom vechtkunsten te oefenen.Daarom wil hij iedereen kung fu leren.Beoefen je nog steeds kung fu?</se>
    <se lang="ell" variant_id="7">П Ьнфсбт упх Эчей дэнбмз кбй енЭсгейб.Иб рЬщ нб рйЬущ дпхлейЬ.Ден иб реиЬнщ.Иб рбт нб дпхлЭшейт;ЦхуйкЬ. РблйЬ денхрЮсче бнЬгкз,бллЬ фюсб пй кбйспЯ еЯнбй дэукплпй.РЬнфб хрЬсчей з рсюфз цпсЬ.ёчпхме бскефпэт едю.Ден иЭлпхме Ьллпхт.Бценфйкь, мЮрщт иет есгЬфз;јчй. ёчпхме бскефпэт.Ухггнюмз гйб фзн еньчлзуз.Бценфйкь, рЬсе ме есгЬфз.Еуэ! Еуэ! РлзуЯбуе.Бценфйкь! Бценфйкь!ДЬукбле Гйр,гхсеэейт дпхлейЬ;ёлб. ёлб.Ехчбсйуфю.БделцЭ Мбн.БделцЭ Мбн, фп нфэуймь упхден еЯнбй кбфЬллзлп гйб дпхлейЬ.Рпэ нб оЭсщ ьфй ибцфхбсЯжщ кЬсвпхнп;ДЬукбле Гйр, фй кЬнейт;Фй кЬнейт;ДЬукбле Гйр, фй кЬнейт;ГйбфЯ еЯнбй фьупйрпллпЯ дЬукблпй едю;УщуфЬ! Фп бценфйкь едю рспрп-нпэнфбн уфйт рплемйкЭт фЭчнет.Гй' бхфь рбЯсней бхфпэтрпх оЭспхн кпхнгк цпх.РспрпнеЯубй бкьмб;</se>
    <se lang="eng" variant_id="8">Go there and eatOkayBrother Man, I can't eat anymoreHelp me to eat some, okay?Eat a littleHow are sister-in-law and Ah June?They're fine. ThanksHave you found your younger brother?I haven't seen him since the last time he leftI don't know if he is dead or aliveI don't have a chance even to apologizeYou lost something?Yes, I've lost a steel boxWhat kind of steel boxJapanese soldiers!Japanese soldiers are coming!Fellow workers, this is Colonel ChuodengThe colonel admires Chinese kung fuand also knows that Fuoshan is the town of martial artsand like to find those who knows kung fuand spar with the JapaneseAre there anyone who is willing to go?Are there anyone who is willing to go?Are there anyone who is willing to go?Master</se>
  </para>
  <para id="20">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЗМбУ едЗ жКдЗжб ЗбШЪЗгНУдЗЗОм (гЗд), ЗдЗ бЗ ЗУКШнЪ ЗбЗЯб ЗЯЛС гд РбЯУЗЪПдм Эм КдЗжб ЗбгТнП, ЗКЭЮдЗїКдЗжбеЗЯнЭ НЗб ЗбЗОК (Ед бж),Зе ж(Мжд) ЗнЦЗїЗдег ИОнС. ФЯСЗ бЯеб жМПК ЗОнЯ ЗбЗХЫСїЗдЗ бг ЗСЗе гдР ЗОС гСе ЫЗПС ИеЗЗдЗ НКм бЗ ЗЪбг Зд ЯЗд Нм Зг гнКЗдЗ бг ЗНЩм НКм Ъбм ЭСХЙ ббГЪКРЗСеб ЭЮПК ФмБїЗМб, ЭЮПК ХдПжЮ гЪПдмЗм джЪ гд ЗбХдЗПнЮ ЗбгЪПднЙї..."МджП "нЗИЗдннд...ЗбМджП "ЗбнЗИЗдннд" ЮЗПгнд(ЗКИЪ ЗбЪЗгбнд, Зде ЗбЪЮнП (ФжПндМЗбЪЮнП гЪМИ ИЗбЬ"ЯждМ Эж" ЗбХндмжнЪбг ЗнЦЗ Зд "ЭжнФЗд" ем гПндЙ ЗбЭджд"жнНИ Зд нЪЛС Ъбм Яб гд нМнП ЗбЬ"ЯждМ ЭжжнбЗЯгег ИЗбЭджд ЗбнЗИЗднЙеб едЗЯ гд УнГКм ббКНПмїЗбЗ нжМП гд ИндЯг гд нСнП ЗбКНПмїЗбЗ нжМП Зм гдЯг нСнП Зд нГКмїУнЭж</se>
    <se lang="bos" variant_id="1">General Sanpo kaћe da je ћeleo da ojaиakinesko-japansku kulturnu razmenu.Sada, sa ovde prisutnim Jip Manom,to жe biti poљtena borba.Biжe to razmena ideja.Prijateljstvo kroz borilaиke veљtinekako bi se realizovao kinesko-japanski mir.Poљtena borba!? Zvuиi dobro, a?Pogledaj to izdajniиko lice!Pre ili kasnije жe ga Japanci ubiti.U pravu si!Dolazi Uиitelj Jip.O иemu ti je govorio general Sanpo?O borbi?Ne zanima me.Sluљaj paћljivo!Ako pobediљodmah жu te ubiti svojim piљtoljem.Zapamti!Da.Molim vas, nemojte da pobedite Sanpo-a.Ako ga pobedite, ubiжe vas.Иuvajte svoj ћivot. To je najvaћnije.Borilaиke veљtine mogu biti u formi brutalne snageali u naљem sistemu kineskih borilaиkih veљtinato ukljuиuje ideale i filozofiju.Borilaиke veљtine su i iskazivanje samilosti.Pomoж drugima.To je neљto љto vi Japanci nikada neжete razumetizbog toga љto vi koristite ovu snagui koristite je kao okrutnu moжkojom teroriљete druge.Zbog toga i niste podesnida nauиite kineske borilaиke veљtine.</se>
    <se lang="bul" variant_id="2">знае, че Фуошан е средищена бойните изкустваи иска да намери владеещи кунгфу,които да се бият с японци.Има ли желаещи?Някой желаещ?Няма ли желаещи?Учителю...Искаш да сме им боксови круши!Няма да стане!Идиот! Ако победиш,наградата е торба с ориз.Който победи в боя,ще спечели торба с ориз.Аз ще отида.Луди Лин, не си търси белята!Аз ще отида.- И аз ще отида.Те ни откраднаха ориза,сега можем да си го върнем.Справедливостта го налага.Почакай!Не отивай!Потърсете металната ми кутийка.Всичко е наред. Ела.Пази се!- Хайде, качвайте се.По-бързо.Ще заповядате ли още нещо?Не. Да тръгваме!- Слушам.Учителю!Генерале!</se>
    <se lang="chi" variant_id="3">Dovoѕ aby som ti povedal len jedno. Zabudni!Idiot! Ak vyhrбљ dostaneљ vrecko ryћeTн иo vyhrajъ zбpas budъ odmenenэ vreckom ryћeJa idem!Blбznivэ Lin, nenбhli sa do problйmovJa idem!Ja idem tieћ!Nie, oni ukradli naљu ryћuteraz mбme љancu si ju zobraќ naspдќ. Inak to nejdeHej! Hej!Zabudni na to!Pomфћ mi nбjsќ moju kovovъ љkatuѕku.Hej!To je v poriadku. PoпmeBuп opatrnэPoп, poпte sem a zoraпte saRэchlo!Mбte eљte nejakй rozkazy?Nie. Poпme.DobreSifuGenerбl</se>
    <se lang="cze" variant_id="4">Шнkбm vбm, ani nбhodou!Hlupбku! Kdyћ vyhrajeљ, dostaneљ pytel rэћe.Ti, co vyhrajou, dostanou pytel rэћe.Jб jdu.Blбznivэ Line, nevyhledбvej potнћe.Jб jdu.Jб taky.Ne, ukradli nбm naљi rэћi,teп mбme moћnost vzнt si ji zpбtky. To je fйr.Hej! Hej!Zapomeт na to!Pomocte mi najнt plechovou krabici.Hej!To je v poшбdku. Pojп.Buп opatrnэ.Pojп, jdeme, seшaпte se.RychleJeљtм nмjakй rozkazy?Ne. Jdeme.AnoSifuGenerбle.</se>
    <se lang="dan" variant_id="5">Gе derhen og spisOkayBror Man, jeg kan ikke spise mere.Hjжlp mig med at spise noget, okay?Spis lidtHvordan gеr det med svigerinde og Ah June?De har det fint, takHar du fundet din lillebror?Jeg har ikke set ham, sidenhan tog sidst rejste vжkJeg ved ikke om han er dшd eller levendeJeg har ikke en gang en chancefor at undskyldeHar du mistet noget?Ja, jeg har mistet en stеlboksHvilken slags stеlboks?Japanske soldater!De japanske soldater kommer!Kollegaer, det er oberst ChuodengObersten beundrer kinesisk kung fuog ved ogsе at Fuoshan erkampsportens byog vil gerne finde dem, der kenderkung fu og som vil kжmpe mod japanerneEr der nogen, der er villige tilat tage af sted?Er der nogen, der er villige tilat tage af sted?Er der nogen, der er villige tilat tage af sted?Sifu</se>
    <se lang="dut" variant_id="6">Ga daarheen en eet wat.Okй.Broer Man, ik kan niet meer eten.Help je me even mee?Eet een beetje.Hoe gaat het met schoonzus en Ah June?Het gaat goed met ze, dank je.En je broertje al gevonden?Sinds hij vertrok heb ikhem niet meer gezien.Ik weet niet eens of hij nog leeftof dood is.Ik had niet eens de kansom mij te verontschuldigen.Ben je iets kwijt?Ja ik ben een metalen kist kwijt.Wat voor metalen kist?Japanse soldaten!Japanse soldaten komen eraan!Medewerkers, dit is Kolonel Chuodeng.De Kolonel heeft bewonderingvoor Chinese kung fu...en weet ook dat Fuoshande stad is van martial arts.Ik wil graag weten wie Kung Fu kentzodat deze met de Japanners kan trainen.Is er iemand die hiertoe bereid is?Meester.</se>
    <se lang="ell" variant_id="7">РЮгбйне нб цбт.ЕнфЬоей.БделцЭ Мбн, ден мрпсю нб цЬщ.ВпЮизуЭ ме нб фп фелейюущ.ЦЬе лйгЬкй.Рют еЯнбй з нэцзмпх кбй п Гйр Фупхн;ЕЯнбй кблЬ, ехчбсйуфю.ВсЮкет фпн мйксь упх бделць;Ден фпн обнбеЯдббрь фьфе рпх Эцхге.Ден оЭсщ бн жей Ю бн рЭибне.Ден еЯчб фзн ехкбйсЯб пэфеухггнюмз нб фпх жзфЮущ.ёчбует кЬфй;Нбй, Эчбуб Энбмефбллйкь кпхфЯ.Фй мефбллйкь кпхфЯ;ГйбрщнЭжпй уфсбфйюфет!ёсчпнфбй ГйбрщнЭжпйуфсбфйюфет!ЦЯлпй есгЬфет, брь едю еЯнбйп УхнфбгмбфЬсчзт ФупхнфЭгк.П УхнфбгмбфЬсчзт ибхмЬжейфп кйнЭжйкп кпхнгк цпх.ГнщсЯжей, ерЯузт, ьфй фп ЦпхуЬн еЯнбйз рьлз фщн рплемйкюн фечнюн.ИЭлей нб всей бхфпэтрпх оЭспхн кпхнгк цпхкбй нб бнбмефсзипэнме фпхт ГйбрщнЭжпхт.ЕЯнбй кбнеЯт рсь-ихмпт нб рЬей;ЕЯнбй кбнеЯт рсь-ихмпт нб рЬей;ЕЯнбй кбнеЯт рсь-ихмпт нб рЬей;ДЬукбле.</se>
    <se lang="eng" variant_id="8">Let me tell you, no way!Idiot! If you win there is a bag of riceThose who wins the fight will be awarded a bag of riceI'll goCrazy Lin, don't look for troubleI'll goI'll go tooNo, they have stolen our ricenow is our chance to take it back. It's only fairHey! Hey!Forget it!Help me find the steel box.Hey!It's alright. ComeBe carefulCome, come over and line upQuickAre there any more orders?No. Let's goYesMasterGeneral</se>
  </para>
</body>
</html>