<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<html>
<head>
</head>
<body>
  <para id="0">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЎЗбОжЭЎ жЗбЫПСЎ жЗбШЪКФ ббПгЗБ"гдР ВбЗбЗЭ ЗбГЪжЗг ЯЗдК едЗЯ"ЎЮжм КУнШС Ъбм ЪЗбгдшЗЪЗбг НнЛ ЯЗдК ЗбЭСнУЙ"ЎКОФм ЗбНнжЗдЗК ЗбгЭКСУЙжЗбНнжЗдЗК ЗбгЭКСУЙ ЯЗдК бПнеЗ СЫИЙ ИнжбжМнЙ"ЎнХЪИ ЗбУнШСЙ ЪбнеЗ бКФжнЙ жЦСИ ЗбВОСнд!Еде Пг! Пг! ПгЎНндеЗЎ Кг КЮУнг ЗбЪЗбг Ебм ЮУгнд"."ЗбгЭКСУ ЗбФСнС жЗбЭСнУЙ ЗбЦЪнЭЙ"бЯд гЪ гСжС ЗбжЮКЎ бЮП КШжСдЗ".жНЩндЗ ИжУЗЖб жНФнЙ ИПЗЖнЙ гКЮПгЙ."ЗбВдЎ ГХИН ЗбгЭКСУ жЗбЭСнУЙ нЪФЗд Эн жЖЗг"жГХИНК МгнЪ ЗбЛПннЗК ЗбХЫнСЙ"."КНЩм ИЭСХ бЗ КЪП жбЗ КНХмГМбЎ бд нКжМИ Ъбнш ЗбГОКИЗБ"."Инд ЗбЮШнЪ ИЪП ЗбВд."ИПбЗр Ъд РбЯЎ ИжУЪн Гд ГЯжд СЗЖП ЭЦЗБ"Ўбд нКжМИ Ъбнш Гд ГЯжд ХнЗПЗр жНнПЗр ИЪП ЗбВд"."Збнжг ИжУЪн ЗбКНСн Ъд ЗбЕЪЭЗБЗК ЗбЦСнИнЙ."УжЭ ГЯжд ОИнСЗр ИФДжд ЗбКГгнд"жИжУЪн Гд ГМЪб ЗбЪЗбг гЯЗдЗр".. ГЭЦбЎ жУжЭ ГЯжд"!ЦЗИШЙ ФСШЙГСдИ ФСШнї Еде ГЫИм ФнБ!УИЮ жГд УгЪКе Эн НнЗКн</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">ЗООТРОПОЛИССтрах, предателство, кръвожадност.Преди хиляди години...тези сили управлявали света.Свят, в който плячката се естрахувала от хищницитеА хищниците ималинеконтролируем....биологичен копнеж да осакатяват и разкъсват, и...Гррррррррррррррррр!Кръв! Кръв! Кръв!И смърт!По онова времесветът бил разделен на две.Зъл хищникили кротка жертва.Но с времето ние еволюирахмеи загърбихме примитивните дивашки маниери.Сега хищник и плячкаживеят в хармония.И всеки млад бозайник имамногобройни възможности.Да, аз не трябва да се страхувамвече в стадото.Вместо това мога да бъда астронавт.Аз не трябва повече да бъда самотен хищник.Днес аз мога да ловувам данъчни облекчения.Аз ще бъда счетоводител.А аз мога да направя света по-добър.Аз ще бъда....Полицай!!!!Зайоцай? Това е най-смешнотонещо, което съм чувал!За глупавите може и да изглежда невъзможно.Теб гледам Гидеон Грей.</se>
  </para>
  <para id="1">
    <se lang="ara" variant_id="0">бЯд ЭЮШ Ъбм ИЪП 211 гнбЗр"."КЮЪ гПндЙ (ТжКжИнЗ) ЗбЪЩнгЙНнЛ ЪЗФжЗ ГМПЗПдЗ гЪЗр"."Эн УбЗг бГжб гСЙ"!жГЪбд Гд ИжУЪ Гнш ГНП Гд нЯжд Гнш ФнБ"."ФЯСЗр бЯг жГКгдм бЯг бнбЙ МгнбЙ"МжПн)Ў еб УИЮ жГд КУЗБбКц ЯнЭ)ГдЗ жГгЯц ГХИНдЗ УЪПЗБ ббЫЗнЙї.ЯбЗНУдЗрЎ ГддЗ КОбндЗ Ъд ГНбЗгдшЗжГУКЮСндЗ ИУбЗгЎ ХНнН нЗ (Ижд)ї.(ГМбЎ еРЗ ХНнН нЗ (УКж.бЮП ИРбдЗ ЮХЗС МеПдЗ бЯн дУКЮСЯгЗ КСндЎ Где МгЗб ЗбСЦЗ.(Ъд ЗбдЭУЎ нЗ (МжПнЕРЗ бг КНЗжбнд ЭЪб Гнш ФнБ.МПнПЎ Эбд КЭФбн ГИПЗр.Гдшн ГНИ ЗбгНЗжбЙЎ ИЗбжЗЮЪгЗ нЮХПе жЗбПЯц нЗ ЪТнТКнЎ Еде.. гд ЗбХЪИ жЗбгУКНнб МПЗрЬ ЪбнЯц Гд КЯждн ЦЗИШЙ ФСШЙЬ ХНнНЎ бг нЯд едЗЯ ФСШн ГСдИ ГИПЗрЬ ЯбЗЬ ЗбГСЗдИ бЗ КЭЪб еРЗЬ ГИПЗрЬ ГИПЗр.НУдЗрЎ ГЩд УГЯжд Гжб ФСШнЙ!бГдшн УГМЪб ЗбЪЗбг гЯЗдЗр ГЭЦбИЖУЗрЎ ЯгЗ КЪСЭнд Ед ЯдКц КжПндЎЗбНПнЛ Ъд МЪб ЗбЪЗбг гЯЗдЗр ГЭЦбЭбнУ едЗЯ ШСнЮЙ бЭЪб еРЗ.ГЭЦб гд Гд КХИНн гТЗСЪЙ МТСГМб! ГдЗ жжЗбПЯц ж275 гд ГОжКЯц жГОжЗКЯцЬ УжЭ дЫншС ЗбЪЗбгЬ ГМбЬ джЭС МТС Эн Яб гСЙЬ Вгнд.Гд ТСЗЪЙ ЗбМТС гедЙ дИнбЙеб ЭегКЎ нЗ ЪТнТнї.ГЪднЎ Где гд ЗбСЗЖЪ Гд КЯжд бПнЯ ГНбЗг.ГМбЎ бШЗбгЗ ГдшЯц бЗ КДгднд Иег ЯЛнСЗрЕбм Гнд РеИКїГЪШдн КРЯСКЯц ЗбВд жЕбЗ УжЭ.ГСЯб гДОСЙ ЗИдЯц ЗбХЫнС!(КжЮЭ Ъд еРЗЎ нЗ (ЫПнждгЗРЗ УжЭ КЭЪбндЎ КИЯндїЬ ГдК! бЮП УгЪКеЗЎ КжЮЭ Ъд еРЗЬ ИПбЙ МгнбЙЎ ГнКеЗ ЗбЭЗФбЙГнш ЪЗбг гМджд КЪнФнд Эне НнЛКОЗбнд Гд ИжУЪ ЗбГСдИ Гд нЯжд ФСШнЗрїЬ ЗКСМЗЯ Гд КЪП КРЗЯС ХПнЮКнЬ ГЮКСИн жГОРнегЎ бЯд Яждн НРСЙбГдшн ЛЪбИЎ жЯгЗ ЮбКц ЭнЎгУСНнКЯц ЗбЫИнЙ едЗЯЎГддЗ гЭКСУжд дЪКЗП Ъбм ГЯб ЗбЭСнУЙ."жКбЯ ЗбЫСнТЙ ЗбЮКб гжМжПЙ Эн "ПндЗ"Ь жЗЛЮ МПЗр Где ИжЦжН "ЗбНгЦ Збджжн(Ь бЗ КОИСдн гЗ ГЪСЭеЎ нЗ (КСЗЭнУ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Където нашите предциза първи път заживели заедно в мир.И заявили, че всеки може да бъде всичко.Благодарим ви и приятна вечер.Джуди, чудила ли си как майка тии аз сме толкова по дяволите щастливи?НъцАми, ние се отказахме от мечтите си,и се уредихме, нали Бон?О, да. Точно така Стю.Яко се уредихме.Разбираш ли, това е красотата на удовлетвореността, Джуд.Ако никога не опитваш нищо новото никога няма да се провалишАз обичам опитването на новото.Баща ти, сладурче, има предвид, че ще бъдетрудно, дори невъзможно.....- да станеш полицай.- Точно така. Никога не е имало зайоцай.- Не.- Зайчетата не правят това.- Никога.- Никога.Ами... Тогава предполагам,че аз ще трябва да съм първата.Защото аз ще направя света по-добър!О, да му се не види.Искаш да направиш света по-добърняма по-добър начин от това да отглеждаш морковиДа! Баща ти, аз, твоите 275 братя и сестри.- Ние променяме света.- Да.- Морковче по морковче.- Амин за това.Отглеждането на моркови е възвишена професия.Стана ли ти ясно скъпа?Искам да кажа, че е хубаво да имаш мечти.Аха, стига да невярваш твърде много в тях.Къде по дяволите отиде тя?Давай веднага билетите илище ти сритам малкото кротко овчо дупе.Ох! Престани, Гидеон!Беее,бееее!Какво ще направиш? Ще се разплачеш?Хей! Чу я! Престани.- Хубав костюм, загубеняк.В какъв ненормален свят живеешДа си мислиш, че зайо може да стане ченге?- Доброволно върни билетите на приятеля ми.- Ела си ги вземи, но внимавай.Щот съм лисица и както казав тъпата ти пиескание хищниците сме си хапвали плячка.И тези инстинкти на убиец са все още в наща денка.- Уф, убеден съм, че се произнася ДНК.- Не ми казвай каквото знам, Травис.Не ме плашиш, Гидеон.</se>
  </para>
  <para id="2">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГГдКц ОЗЖЭЙ ЗбВдї.ГдЩС Ебм ГдЭеЗ ЗбдФбЎ ЕдеЗ ОЗЖЭЙ!ГИЯнЎ ГнКеЗ ЗбГСдИЙ ЗбХЫнСЙ!ГИЯнГдшЯц бЗ КЪСЭнд гКм ККжЮЭндЎ ГбнУ ЯРбЯїГСнПЯц Гд ККРЯшСн еРе ЗббНЩЙ Эн ЗбгСЙ.. ЗбЮЗПгЙ ИГдшЯц бЗ КЩднд Гд КЯждн.Гнш ФнБ Ужм ГдшЯц гМСП ГСдИ ЫИн нТСЪ ЗбМТСЬ еРЗ нИПж УнЖЗрЬ ГГдКц ИОнСЎ (МжПн)ї.ГМбЎ ГдЗ ИОнСЎ КЭЦбн!Ь нЗббСжЪЙЎ бЮП НХбКц Ъбм КРЗЯСдшЗ(Ь ГдКц СЗЖЪЙЎ нЗ (МжПн!ГМбЎ РбЯ (ЫПнжд ЫСЗн) бЗ нЪСЭ ЪгЗ нКНПЛ.бЯде ЯЗд гНЮЗр Эн ФнБ жЗНП.Гдшн бЗ ГЪСЭ гКм ГКжЮЭГУКгЪжЗ ГнеЗ ЗбШбЗИЎ Гд (ТжКжИнЗ) КгбЯ 12.дЩЗг ИнЖн ГУКЛдЗЖн Цгд НПжд гПндКеЗ(Уеб ЗбГМСП)Ў (ЗбХНЗСн)Ў (ЗбЫЗИЗК ЗбгШнСЙ).жедЗЯ ИЪЦ ЗбгдЗШЮ бЗ НХС беЗЪбнЯг Гд ККЮджЗ Яб еРе.ЮИб Гд КРеИжЗ Ебм ЗбФжЗСЪ!жЕбЗ ОгджЗ гЗРЗ УнНХбї УжЭ КгжКжд."ЗбЪЗХЭЙ ЗбСгбнЙ ЗбНЗСЮЙ".ГдшЯц гнКЙЎ ГнКеЗ ЗбГСдИЙ ЗбСнЭнЙ."КУбЮ ГбЭ ЮПг".ГдКц гнКЙЎ нЗ ВЯбЙ ЗбМТС."МПЗС ЗбМбнПн ЗбгКМгП".ГдКц гнКЙЎ ГнКеЗ ЗбгТЗСЪЙ."гжЗМеЙ гМСг ОШнС".ГдКц гнКЙ.гнКЙЎ гнКЙЎ гнКЙ."ЗбгСНЗЦ ЗбЮРС".ГдКц гнКЙЎ ГнКеЗ ЗбЦЪнЭЙ.ЭЮШ ЗУКУбгн жЪжПн ббгдТбЎ ГнКеЗ ЗбГСдИЙ ЗбЫЗгЦЙЬ бд нЯжд едЗЯ ФСШн ГСдИ ГИПЗрЬ ГдшЯц гМСП ГСдИЙ ЫИнЙ КТСЪ ЗбМТС</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Гледай как и трепери носа,уплашена е.Плачи малко зайче!Плачи....О, не знаеш кога да се откажеш, нали?Искам да си спомниш този моментследващия път когато си помислиш, чеможе да си нещо повече оттъп моркови отглеждащ зайо.- Това изглежда зле.- Добре ли си, Джуди?Да, да, добре съм.Заповядай.- Еха, взела си ни билетите?- Страхотна си, Джуди.Да, тоя Гидеон Грейне знае какво говори!Ами, той беше правза едно нещо.Не знам кога да се откажа.ЗООТРОПИЯ ПОЛИЦЕЙСКА АКАДЕМИЯСлушайте кадети. Зоотрополис има 12уникални екосистеми в рамките на града.Да назовем няколко - Тундраград, Площад Сахара, квартал дъждовна гораЩе трябва да овладеете всичкипреди да излезете на улицата.Или познайте какво ще стане?Ще умрете!Изгаряща пясъчна буря.Мъртво си селско зайче.Хиляда фута пропаст.Мъртво си морковено бебче.Студена ледена стена.Мъртва си фермерке.Огромен престъпник.Мъртва си.Мъртва.Мъртва.Мъртва.Гадна тоалетна.Мъртво си, пухкаво дупенце.Просто се откажи и се прибирай в къщиразнебитено зайче.- Никога не е имало зайче ченге. Никога.- Просто глупаво моркови отглеждащо тъпо зайче.</se>
  </para>
  <para id="3">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГЛгСК Ъд КОСМ ПЭЪКеЗ ЗбГжбм.бГЯЗПнгнЙ ЗбФСШЙжГд ЗбШЗбИ ЗбгКжЭЮ Эн ХЭжЭеЗЎ жЗбФСШн.. ЗбГСдИ ЗбГжб Эн ЮУг ФСШЙ (ТжКжИнЗ) ЯЗд.(МжПн ежИТ).нЗ гУЗЪПЙ ЗбЪгПЙ (ИнбжнРС)Ў ГЪШнеЗ ФЗСКеЗ!Ь ГМбЎ ГМбЬ ФЯСЗр бЯцМжПн)Ў Еде бФСЭ ЪЩнг Гд ГЯбЭЯц СУгнЗр).Эн ЮбИ ПЗЖСЙ (ТжКжИнЗ) ЗбГжбЎ гСЯТ ЗбгПндЙ!Ь ГМб!Ь ГМб.(КеЗдндЗЎ ГнКеЗ ЗбФСШнЙ (ежИТ.бд ГОРбЯг ГИПЗр.еРЗ ЯЗд Нбгн ЪдПгЗ ЯдКх ХЫнСЙ.ГКЪСЭндЎ Еде нжг ЭОС ЪЩнг бдЗИнбжнРС)Ў ГЭУНн ЗбгМЗбЎ ебЗ нгЯдЯцї)!НУдЗрЎ ГнКеЗ ЗбЦЗИШЙ (ежИТ)Ў ЗИКУгн.ЦЗИШЙ (ежИТ)Ў ГдЩСн Ебм едЗ(Ь ГддЗ ЭОжСжд ИЯц МПЗрЎ нЗ (МжПнЬ ГМб жОЗЖЭжд МПЗрЬ ГМбЬ НЮЗрЎ Еде гТнМ гд ЗбЭОС жЗбОжЭ ЮбнбЗр.ГЪднЎ (ТжКжИнЗ) гЯЗд ИЪнП жгПндЙ ЯИнСЙ.нЗ СЭЗЮЎ ЯдК ГЪгб Ъбм еРЗ ШжЗб НнЗКн.ГМбЎ дЪСЭ жгКНгУжд бЯцЎ бЯддЗ дФЪС ИЗбЮбЮЗбФнБ ЗбжНнП ЗбРн нМИ Гд.дОФЗе еж ЗбОжЭ дЭУежЗнЦЗр ЗбПИИЙЎ нМИ ЪбндЗ Гд дОЗЭ.гд ЗбПИИЙ ГнЦЗрЬ дЗенЯц Ъд ЗбГУжП жЗбРЖЗИЬ ЗбРЖЗИїЬ жНнжЗдЗК ЗИд ЪСУЬ еб бЪИК ЗбжСЮ гЪ ЗИд ЪСУ РЗК гСЙї.ГМбЎ Еде ЯЗд нЫФ ИФЯб ИЗСЪеб КЪСЭнд ГгСЗрї.едЗЯ Яб ГджЗЪ ЗбНнжЗдЗК ЗбгЭКСУЙЬ ж(ТжКжИнЗ) гбнЖЙ Иег(Ь (УКж.жЗбЛЪЗбИ ен ЗбГУжГ.ГМб ИЗбжЗЮЪЎ жЗбПЯц бПне жМеЙ дЩС Эн РбЯ.Еде нУнС Эн ЪСжЮегеб ККРЯшСн гЗРЗ НХб гЪ (ЫПнжд ЫСЗн)ї(ЪдПгЗ ЯдК ИУд ЗбЬ 9Ў ж(ЫПнжд ЫСЗн.ЯЗд гМСП ГНгЮ ЗбРн ИЗбЯЗП нЪКИС ЛЪбИЗр.Гдшн ГЪСЭ ЗбЯЛнС гд ЗбГСЗдИ ЗбГЫИнЗБ.ИЗбШИЪЎ ГМбЎ жМгнЪдЗ нЪСЭ еРЗ КгЗгЗрЎбЯд ЭЮШ ббГНКнЗШбЮП НЦСдЗ бЯц НЮнИЙ ЗбУбЗгЙ.бКГОРнеЗ гЪЯцЬ жжЦЪК ИЪЦ ЗбжМИЗК ЗбОЭнЭЙ ЭнеЗ"Ь еРЗ "СЗПЪ ЗбЛЪЗбИЬ ГМбЎ Где гд ЗбГгЗд Гд нЯжд ИНжТКЯц"Ь жеРЗ "ШЗСП ЗбЛЪЗбИ.ЗбСЗЪП жЗбШЗСПЎ еРЗ Яб гЗ КНКЗМе!Ь КЭЮПн еРЗ!Ь нЗ Ебен.(бд КЯжд ИНЗМЙ бЬ "ХЗЪЮ ЗбЛЪЗбИ"Ў нЗ (УКжИНЮЯцЎ гКм бЗ нНКЗМ ГНП бЬ "ХЗЪЮ ЗбЛЪЗбИ"їНУдЗрЎ ЗУгЪЎ УжЭ ГОР еРЗ.бГМЪбЯ ККжЮЭ Ъд ЗбЯбЗг!СЗЖЪ! ЗбМгнЪ СЗЦн</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">по интеграция на бозайниците произведепървия випуск на полицейската академияОтличничката в нейния клас,първият заек в ЗПУ...Джуди Хопс.Асистент кмет Белуедър, значката .- О, да, да!- Благодаря.Джуди, голяма привилегия е официално дате изпратим в сърцето на Зоотрополис...Първи избирателен район.Градския център.Поздравления офицер Хопс.Няма да те предам.Това ми е детска мечта.Както знаеш, това е много важен денза нас мъниците.Белуедър, ще направиш място, нали?Добре, офицер Хопс.Да покажем тия зъби!Офицер Хопс, погледни насам!- Наистина се гордеем с теб, Джуди.- И също така сме уплашени.- Да.- Нещо като гордо-уплашена комбинация.Имам предвид Зоотрополис.Толкова далеч, толкова голям град.Хора, през целия си живот съм работила за това.Знаем и сме леко развълнувани,но сме ужасени.Единственото нещо, от коетотрябва да се страхуваме е страха.И също мечки. Имаме и мечки,от които да се страхуваме.- Да не говорим за лъвове и вълци- Вълци?- Невестулки.- Веднъж игра бридж с невестулка.Аха, лъжеше все едно му е за последно.Знаеш ли какво?Почти всички хищници.- А в Зоотрополис е пълно с такива.- О, Стю.А лисиците са най-лоши.Аха, всъщност баща ти е прав.То е част от тяхната същност.Помниш ли какво стана с Гидеон Грей?Когато бях на девет, Гидеон Грей бешетъпак, който случайно се оказа лисица.Познавам достатъчно зайци,които са тъпаци.Със сигурност, всички познаваме.Но за всеки случай,ти приготвихме малкопродукти от първа необходимост.- Сложила съм ти малко закуски.- Това прогонва лисици.- Аха, добре е да го имаш.- Това е мазило против лисици.Тромбата и мазилото са всичкоот което тя има нужда.- Виж това!- О, боже господи!Тя няма нужда отелектрошок за лисици, Стю.О, стига.Кога не е необходим лисичи електрошок?Добре, добре, виж, аз ще взема това.....че да спреш да приказваш.Жестоко!Всички печелят!</se>
  </para>
  <para id="4">
    <se lang="ara" variant_id="0">!НУдЗрЎ нМИ Гд ГРеИЎ жПЗЪЗр.ГНИЯгЎ нЗ СЭЗЮ.ГНИЯцЎ ГнЦЗрЬ ИЖУЗрЎ ГСнП Гд ГИЯнЬ (УКж)Ў Яд ЮжнЗр!жПЗЪЗрЎ ГнеЗ ЗбМгнЪ!жПЗЪЗр нЗ (МжПн)Ў ГдЗ ГНИЯцЎ жПЗЪЗр!жПЗЪЗр</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Добре, трябва да тръгвам.Чао!Обичам ви, хора.И ние те обичаме.- О, божке, идват и сълзите.- О, Стю. Я се стегни.Чао.Чао, Джуди. Обичам те?Чао?Чао!ВИЕ НАПУСКАТЕЗАЕШКАДУПКА.</se>
  </para>
  <para id="5">
    <se lang="ara" variant_id="0">.(ГдЗ (ЫЗТнб)Ў гСНИЗр ИЯг Эн (ТжКжИнЗ."гСНИЗр ИЯц Эн ЭдПЮ "ЭЗгбн ЫСЗдП.ФЮЮ ЭЗОСЙ гбнЖЙ ИЗбУНС.ЪгбнЙ "ГТЗбЙ ЗбЮгб" КЯжд гСЙ ИЗбФеС!бРЗЎ бЗ КНЗжбн Гд КЭЮПн гЭКЗНЯц.ФЯСЗр бЯц!Ь гСНИЗр! ГдЗ (МжПн)Ў МЗСКЯг ЗбМПнПЙЬ НЮЗрї НУдЗрЎ ГддЗ дНИ ЗбЦМЙ.бРЗЎ бЗ ККжЮЪндЗ Гд дЪКРС Ъд ЭЪб еРЗ.МПСЗд ПеднЙ.УСнС гКеЗбЯ.МнСЗд гМЗднд!бЯд нЪМИдн еРЗ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">И добре дошла в къщата на семейната престъпност.Луксозен апартамент с чар.Допълнително обезпаразитяване веднъж месечно.Не губете ключа!Благодаря.- О, здравей! Аз съм Джуди, новата съседка!- А? Ами, ние сме шумни.Не очаквай да ти се извиняваме за това.Мазни стени.Разнебитено легло.Луди съседи.Обожавам го!Стига!Той пръв се озъби!Извинете!Ммм?Тук долу?- Привет.- О.....М....Божичко?Наистина са наели зайче.Хаха? Да знаеш, че си дори по-сладка отколкото си мислех, че ще си.Ооо, ами може би не знаеш, но зайче може да кажена друго зайче, че е сладконо когато други животни го правяте леко.....О, много съжалявам!Аз към Бенджамин Клоухаузър.Този, който всички смятат за безхарактерно,обичащо понички ченге.- О.- Не, всичко е наред.О, ти всъщност имаш....Там има....- Какво?- На врата ти, гънката.- О, ето къде си отишло, тималко дяволче!Хехе, трябва да се подпиша,така че накъде да.....- О, химикалките ей там в ляво.- Страхотно. Благодаря!О.... Горкото малко зайчеще го изядат живо.</se>
  </para>
  <para id="6">
    <se lang="ara" variant_id="0">!гЪРСЙр!едЗ ИЗбГУЭбЬ гСНИЗр!Ь нЗ Ебен.Гдег НЮЗр жЩЭжЗ ГСдИЗр едЗгСНм! нМИ Гд ГЪКСЭ бЯцЎ ГдшЯц.ГбШЭ ггЗ ЯдК ГКжЮЪЯцСИгЗ ГдшЯц бЗ КЪСЭЎ бЯде ЗбГСдИ ЭЮШЎ"гд нХЭ ГСдИЗр ВОС ИЬ "бШнЭбЯд ЪдПгЗ ЗбНнжЗдЗК ЗбВОСм.. КЭЪб еРЗЎ УнЯжд джЪЗр гЗ!ГдЗ ВУЭ ббЫЗнЙ.(ГдЗ (ИдМЗгнд ЯбжежТСЗбФОХ ЗбРн нОЗбжде ЗбМгнЪ ИГде гМСП.ФСШн гКСеб гНИ ббНбжмЎ ОбЗЭ дгШЯц.ЯбЗЎ бЗ ИГУ.. ИЗбжЮЪЎ бПнЯ едЗЬ гЗРЗїЬ Эн ЪдЮЯЎ ЗбШнЙ.. Ь еРЗ!Ь бЮП жМПКнеЗЎ ГнКеЗ ЗбФЮнЙ ЗбХЫнСЙЎнМИ Ъбнш КУМнб ЗУгн.. бРЗЎ Эн Гнш ГКМЗе нМИЬ ЮЗЪЙ ЗбКУМнб едЗЯ Ъбм ЗбнУЗС!Ь СЗЖЪЎ ФЯСЗр бЯ!КбЯ ЗбГСдИЙ ЗбгУЯндЙ УжЭ КДЯб НнЙгСНИЗр! ГдЗ ЗбЦЗИШЙ (ежИТ)Ў еб ГдКгУКЪП бМЪб ЗбЪЗбг гЯЗдЗр ГЭЦбї!ЕдКИЗе.НУдЗрЎ бнМбУ ЗбМгнЪ.бПнш ЛбЗЛЙ ГФнЗБ Эн ЮЗЖгКнГжбЗрЎ нМИ ЪбндЗ ЗбКЪСЭ Ъбм.ЗбЭнб ЗбгжМжП Эн ЗбЫСЭЙ.ЭСЗдУнд)Ў ЪнП гнбЗП УЪнП)ЛЗднЗрЎ бПндЗ едЗ ИЪЦ ЗбгМдПндЎЗбМПП ЗбРн нМИ Ъбнш КЮПнгег.бЯдн бд ГЭЪб еРЗ бГдшн бЗ ГИЗбн.ГОнСЗрЎ бПндЗ 14 ЮЦнЙ ЭЮПЗд ЛПннЗКМгнЪег гд ЗбНнжЗдЗК ЗбгЭКСУЙЎ гд.ЗбПИ ЗбЮШИн ЗбЦОг Ебм ЛЪбИ ЗбгЗБ ЗбХЫнС</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Внимание!Добре. Добре.Всички да седнат.Имам три точки в списъка.Първо трябва да признаем за слона в стаята.Франсин.Честит рожден ден.О.Номер две. Имаме нови попълненияда ви представя,но няма да го направя,щот не ми пука.И последно - имаме 14 случая на изчезнали бозайници.Всички хищници. От голямата полярна мечкадо малката видра.И градския съвет ми диша под опашката да ги хванем.Това е приоритет номер едно.Задачи.Офицери Гризоли, Фрагмайр, Делгато.Твоят екип поема липсващите бозайнициот квартал Дъждовната Гора.Офицери Макхорн, Райън Шпиц, Уолфард.Вашите екипи поемат площад Сахара.Офицери Хигинс, Снорлоф, Трънкаби.Гръмоград.И накрая нашето първо зайче.Офицер Хопс.Отговорна по паркиране.Свободно.Отговорна по паркиране?Шефе?Шефе Бого?Сър, казахте, че имате 14 случая с липсващи бозайници.- Е и?- Еми, аз мога да поема един.Може би забравихте, че бяхпърва от моя клас в академията.Не съм забравил.Просто не ми пукаСър, аз не съм самоедно говорещо зайче.Хубаво, тогава би трябвало да елесно да напишеш стотина глоби.Сто глоби. Няма данапиша 100 глоби.Ще напиша 200,преди обед.</se>
  </para>
  <para id="7">
    <se lang="ara" variant_id="0">.еРе Рн ГжбжнЙ ЮХжм.бРЗЎ УКЯжд ЗбгеЗгЎ)ЗбЦИЗШ (ЫСнТжбн)Ў (ЭСЗЫгЗнС)Ў (ПнбЫЗКжУжЭ ККжбм ЭСЮЯг ЮЦЗнЗ ЭЮПЗд.(ЗбЛПннЗК Эн гдШЮЙ (ЗбЫЗИЗК ЗбгШнСЙ(жЗбЦИЗШ (гЗЯежСд)Ў (СЗнд УИКТ)Ў (жжбЭЗСП.(УнКжбм ЭСЮЯг гдШЮЙ (ЗбХНЗСнЎ)ИндгЗ ЗбЦИЗШ (енЫндТ)Ў (УджСбжСЭ.(жКСЗдЯЗИн)Ў УжЭ ККжбжд (ЗбУеб ЗбГМСП)Ў)жГОнСЗрЎ ГСдИКдЗ ЗбХЫнСЙЎ ЗбЦЗИШЙ (ежИТ.УжЭ ККжбнд гжЮЭ ЗбУнЗСЗК!ГдХСЗЭгжЮЭ ЗбУнЗСЗКїГнеЗ ЗбСЖнУї ЗбСЖнУ (ИжЫж)їУншПнЎ бЮП РЯСК Гд едЗЯ 14.ЮЦнЙ ЭЮПЗд ЛПннЗКЬ ЕРЗрїЬ ЕРЗрЎ ИжУЪн Кжбн жЗНПЙСИгЗ ГдшЯ дУнК еРЗЎ бЯдн ЯдК.ЗбГжбм Эн ХЭн Эн ЗбГЯЗПнгнЙ.бг ГдУмЎ бЯдн бЗ ГИЗбн жНУИ.УншПнЎ Гдшн бУКх гМСП ГСдИЙ СгТнЙНУдЗр ЕРЗрЎ Гд ГХПЗС 100 гОЗбЭЙ.Эн Збнжг нМИ Гд нЯжд УебЗр.гЗЖЙ гОЗбЭЙЎ бд ГХПС 100 гОЗбЭЙ.Иб УГХПС 200 гОЗбЭЙ ЮИб Нбжб ЗбгУЗБ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1"><font color="#ff8080">(Изтекъл)Бум!Двеста глоби до обяд!201.Ей, лисо, гледай къде ходиш!Къде отиде?Слушай, знам, че скатаваш през деня,но аз не искам никакви неприятности,така че хващай пътя.Сър, аз също не търся неприятности...Просто искам да купя джъмбо-поп за малкото ми момченцеПриятелче, червения ли искаш или синия?Ох..Такава съм....</se>
  </para>
  <para id="8">
    <se lang="ara" variant_id="0">.Иб ГХИНК 201 гОЗбЭЙ!ГдКИе НнЛ КРеИЎ ГнеЗ ЗбЛЪбИГнд РеИїГУгЪЎ ГЪСЭ ГдшЯ КЮжг ИЗбКУббЎГЛдЗБ УЗЪЗК ЗбдеЗС.бЯдн бЗ ГСнП Гнш гКЗЪИ едЗ!бРЗЎ ГЫСИ гд едЗЎГдшн бЗ ГИНЛ Ъд Гнш гКЗЪИ ГнЦЗрЎ УншПн.ИИУЗШЙ ГСнП ФСЗБ "МгИж ИжИ" бЗИдн ЗбХЫнСеб КСнП ЗбНгСЗБ Гг ЗбТСЮЗБЎ нЗ СЭнЮнї.. Яг ГдЗ жЗНПЙЬ ИНЮЯ нЗ ЭКмЎ ГСМЪ. ЗУКгЪ нЗ СЭнЮнЬ гЗРЗїГбЗ КжМП едЗЯ ГгЗЯд ИнЪ ЗбВнУЯСнг ЗбЛЪЗбИ Эн гПндКЯгї.ИбмЎ КжМП.. бЯде ЭЮШ ЗИдн ЗбХЫнСЎеРЗ ЗбГИбе ЗбдКд ЗбХЫнС.нНИ ГФнЗБ ЗбЭнбЙ ЯбеЗ.жнСнП Гд нЯжд жЗНПЗр ЪдПгЗ нЯИСГбнУ еРЗ СЗЖЪЗрїгуд ГЯжд бЯн ГПгС ГНбЗге ЗбХЫнСЙї ХНнНїЗУгЪЎ СИгЗ ГдшЯ бЗ КМнП ЗбЮСЗБЙГнеЗ ЗбЛЪбИЎ бЯд ЗбЪбЗгЙ КЮжб"!бПндЗ ЗбНЮ Эн СЭЦ ОПгЙ Гнш ГНП"!бРЗЎ ГЫСИ гд едЗ.ГдшЯ КГОС ЗбШЗИжС.гСНИЗрЎ гЪРСЙрУнЯжд ЪбнЯц ГдКЩЗС ПжСЯц гЛб.ЗбМгнЪЎ нЗ ФСШнЙ ЗбгОЗбЭЗК</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Няма ли нито една сладоледаджийницав твоята част на града?Има, има.Просто момчето митова глупаво, малко смърделчеобича всичко слонско.Иска да стане слонкогато порасте.Не е ли очарователно?Кой по дяволите съм аз, че да му разбия мечтите? Нали?Лисо, сигурно не можеш да четеш,но на знака пишеЗапазваме си правото да откажем обслужване на всеки!Така, че махай се.Задържаш опашката.Ехоо.Извинете.Ей, изчакай си реда като всички други, пътен полицай.Всъщност съм офицер.Имам бърз въпрос.Знаят ли твоите клиенти, че получаватс бисквитките и сладоледа и сополи и слуз?Какво говориш?Ами, не искам да причинявам неприятностино мисля, че загребвайки сладоледа с хобот без ръкавицае нарушение от трети ред на здравните норми.Което някак си е сериозна работа.Разбира се можеше да ти се размине самос предупреждение, ако смяташ да си сложиш ръкавицаи...не знам....да вземеш да продадеш на тозимил татко и сина му...Какво беше?Това ще да е най-лошиярожден ден на света.Джъмбо-Поп.Моля.Джъмбо-Поп.- 15 долара.- Много благодаря. Благодаря....О, не. Шегуваш ли се......Не си нося портфейла!Някой ден ще си забравя и главата.Така си е. О, момчето ми.Съжалявам, приятелче.Моля те, не ми се сърди.Все пак благодаря.Задръж рестото.Офицер, не знам как да ти благодаря.Толкова мило. Наистина. Как мога да ти се отплатя?О, не.Черпя ви.Просто полудявам като видя хорас такова остаряло мнение за лисиците</se>
  </para>
  <para id="9">
    <se lang="ara" variant_id="0">.ЭЮШ бПнш УДЗб УСнЪеб ТИЗЖдЯ нПСЯжд ИГдег нНХбждЪбм ЗбгОЗШ Эн ЗбЯЪЯЙ жЗбЯСнгїЪгш ГдКц ККНПЛндїЎНУдЗрЎ бЗ ГСнП Гд ГКУИИ ИГнш гКЗЪИбЯд ГЩд Гд ФЭШ ЗбВнУ ЯСнг ИПжд ЗУКОПЗг.ЗбЮЭЗТЗК еж ГдКеЗЯ бЮЗджд ЗбХНЙ гд ЗбПСМЙ 3.жЗбКн КЪКИС гФЯбЙ ЯИнСЙИЗбШИЪЎ нгЯддн ЕбЗ ГНЗУИЯ ЕРЗГУКОПгК КбЯ ЗбЮЭЗТЗКжбЗ ГЪСЭ ЯнЭ ГХЭеЗ .. Гд Кден ИнЪеРЗ ЗбГИ ЗббШнЭ жЗИде .. гЗ ЗУгеЗї.МгИж ИжИ"Ў СМЗБр"."МгИж ИжИ"Ь КЯбЭ 15 ПжбЗСЬ ФЯСЗр МТнбЗр бЯ. ФЯСЗр бЯцЯбЗЎ еб КгТН гЪнї!гНЭЩКн бнУК ИНжТКн!Гдшн ГЭЮП СГУн бж бг нЯд гКХбЗр ИЪдЮн.еРе ен ЗбНЮнЮЙ.ВУЭЎ нЗ СЭнЮн.бЗ ИП Еде ГУжГ ЪнП гнбЗП Ъбм ЗбЕШбЗЮ.ГСМжЯ бЗ КЫЦИ гдн.ИГнш НЗбЎ ГФЯСЯц.ГНКЭЩ ИЗбИЗЮнГнКеЗ ЗбЦЗИШЎ ЯбгЙ ФЯСЗр ЮбнбЙ ИНЮЯцЎ ЯЗдРбЯ бШЭЗр гдЯЎ еб нгЯддн Гд ГПЭЪ бЯц бЗНЮЗрї.ЯбЗЎ ГЪКИСе Ъбм НУЗИнГКЪбгЎ Где ЭЮШ нТЪМдн ЪдПгЗ ГСм едЗЯ.ЗФОЗХ бЗ нТЗб бПнег ЦЫндЙ ЕКМЗе ЗбЛЪЗбИЭЮШ ГжП Гд ГОИСЯ ГдшЯ ГИ СЗЖЪ.жФОХ ИУнШ МПЗр.НУдЗрЎ нЗбе гд ЛдЗБЕде гд ЗбдЗПС Гд ГМП ФОХЗр.ЫнС гКЪЗбнЗр Ъбм ЗбВОСндЬ ЦЗИШЙ .. їЬ (ежИТ)Ў нЗ УншП .. ї.(днЯ жЗнбП)жГдК ГнеЗ ЗбХЫнСЎ еб УжЭКЯжд ЭнбЗр ЪдПгЗ КЯИСї.(бКЯд ЭнбЗрЎ бГд еРе (ТжКжИнЗ.ИжУЪ Гнш ГНП Гд нЯжд Гнш ФнБ.Гдшн ГОИСе ИеРЗ ШжЗб ЗбжЮК.НУдЗрЎ КЭЦбЎ ГгУЯеЗ МншПЗрЎГМбЎ ГдЩС Ебм КбЯ ЗбЗИКУЗгЙ!ГдеЗ ЗИКУЗгЙ ЪнП гнбЗП УЪнП."НУдЗрЎ жПЪеЗ ИШСнЮЙ "Кж Кж</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">О, е, доста висока оценка.Рядкост е да срещна някой непредубеден.- Офицер?- Хопс, господин....?УайлдНик Уайлд.А ти, малко приятелче ако искашда бъдеш слон като пораснешЩе бъдеш слон.Защото това е Зоотрополис.Всеки може да бъде всичко.Ах,Аз му постоянно му повтарям същото.Добре, заповядай. С две ръчички.О, погледни тази усмивка.Това е усмивка за рожден ден.Добре, кажи и чао, би-бип.- Чао тогава!- Чао!Хей, малки би-бип.Вземете си лапоблизалки.</se>
  </para>
  <para id="10">
    <se lang="ara" variant_id="0">.. Кж Кж" ЗбХЫнС".ГФКСжЗ гХЗХЗКЬ КУбнг ЗбГОФЗИЬ гЗ ОШИ Зббждї."Зббждї Еде ОФИ "СнПжжП.КУЪЙ жЛбЗЛждЎ ГСИЪждЎ ГМСЯ Ябе.ГдшЯ КНСТ КЮПгЗр ИКбЯ ЗбНЭЗЩЙЎ ГнеЗ ЗбЯИнСбнУ едЗЯ ЮИбЗК жПЗЪ бжЗбПЯї!ЕРЗ ЮИбКдн ЫПЗрЎ УжЭ ГЪЦ жМеЯ.жПЗЪЗр.НУдЗрЎ бЮП жЮЭК ИХЭЯ жГдК ЯРИК Ъбнш!ГнеЗ ЗбЯЗРИ.Еде нУгм ГНКнЗбЎ нЗ ЪТнТКн.жГдЗ бУК ЯЗРИЗрЎ Иб еж!гебЗр</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Цветът? ЪЪЪЪ, това е череша.30, 40, ето.Начин да заработиш памперса големи приятелю.Ей, няма ли целувка за довиждане за татко?Ако ме целунеш ще ти отхапя лицето!!!Чао.Добре, аз се застъпих за теб,а ти ме излъгаЛъжец!Нарича се мамене, скъпа.И аз не съм лъжеца. Той е.Добре, Хлъзгав-Ник.Арестуван си.Наистина ли?И за какво?Гледай ти, не знам. Какво ще кажешза продаване на храна без разрешение?Превозване на недекларирани стокипрез граница?- Фалшива реклама.- Разрешително. Разписка за извършена реклама.И аз никога не правя фалшива реклама.Пази се.Ти каза на мишката, че това е череша.Точно така. Чер е ша.С интервали след р и е.Червена е шарката.Не можеш да ме пипнеш, Морковче.Занимавам се с това от както съм се родил.Ще ти се ще да да не си ми казвал Морковче.Моя грешка. Аз просто предположих,че си дошла отот мъничкия морковено-задушен Шушулкопотопен.Не си ли?Ами, не. Шушулкопотопен е в област Сърнишкоручейски, а аз израснах в Зайкодупка.Добре.Кажи ми дали тази история не ти звучи познато.Наивен малък селяк с доброобразование и големи идеи решава..."Хей, погледни ме. Ще се местя в Зоотрополис....""Където хищници и плячка живеят в хармония и пеят Кумбая!"Само, за да открие, че олелееене всички се разбираме.И тази мечта да стане голямо градско ченге,двойно олеле, тя е пътен полицай.И олеле номер трина никой не му пука за нея и мечтите и.И съвсем скоро тези мечти ще умрат, а нашетозайче ще потъне в емоционална и буквална мизерияживеещо в кашон мост докато накраяне и остане друг избор освен да се прибере в къщис подвита малка сладка рошава опашчицамежду краката, за да.....Каза, че си от Заешкадупка, нали?Значи какво ще кажеш да отглеждаш моркови?Това звучи ли правилно?</se>
  </para>
  <para id="11">
    <se lang="ara" variant_id="0">НЮЗрї Ъбм гЗРЗї.нЗ ЕбенЎ бЗ ГЪСЭгЗ СГнЯ ИКегЙ ИнЪ ЗбШЪЗг Пжд СОХЙїждЮб УбЪ ЫнС гХСН ИеЗ Инд ЗбгдЗШЮїЬ жЗЪбЗдЗК гТнЭЙЬ ЕбнЯц СОХЙ гПЗжбЙ ЗбКМЗСЙ.жЯгЗ Гдшн бг ГЪгб ЕЪбЗдЗК гТнЭЙ.ЗЪКдн ИдЭУЯцбЮП ГОИСК ЗбЭГС Гд КбЯ ЪнПЗд!"ЗбгХЗХЗК ен ОФИ "СнПжжП."РбЯ ХНнНЎ ЕдеЗ "СнП жжП = ОФИ ГНгС.гЪ жМжП гУЗЭЙ Эн ЗбгдКХЭ.ЗбОФИ еж ГНгС.бЗ нгЯдЯц ГЪКЮЗбнЎ нЗ ВЯбЙ ЗбМТС.ЯдК ГЭЪб еРЗ ЗбФнБ гдР Гд жбПК."УжЭ ККжЮЭ Ъд дЪКн ИЬ "ВЯбЙ ЗбМТСГдеЗ ЫбШКнЎ ШИнЪЗр ГЭКСЦК ГдшЯц МЖКцгд ЮСнЙ гЪТжбЙ КТСЪ ЗбМТСЎ ГбнУ ЯРбЯїЯбЗЎ КбЯ ЗбЮСнЙ ЗбгЪТжбЙ Эн гЮЗШЪЙ.(ПнСИСжжЯ) жГдЗ КСЪСЪК Эн (Иждн ИСж)ЎНУдЗрЎ ГОИСндн Ед ЯЗдК еРе ЗбЮХЙ КИПж гГбжЭЙСнЭнЙ УЗРМЙ ИгУКжм ЪЗбн: жГЭЯЗС ЯИнСЙ КЮСС ЮЗЖбЙ(ГдКгЎ ГдЩСжЗ ЕбншЎ УГРеИ Ебм (ТжКжИнЗ"НнЛ ЗбНнжЗдЗК ЗбгЭКСУЙ жЗбЭСЗЖУ""!(нЪнФжд ИжЖЗг жнЫджд (ЯжгИЗнЗЎжЛг КМП ЕдеЗ ГСКЯИК ОШЖЗр.ИГддЗ МгнЪЗр бЗ дЪнФ гЪЗрЎжРбЯ ЗбНбг Гд КЯжд ЦЗИШЙ гПндЙ ЯИнСЙ.ЯЗд ОШЖЗр ЛЗднЗрЎ бГдеЗ гМСП ФСШЙ гОЗбЭЗКжЗбОШГ ЗбЛЗбЛЎ бнУ едЗЯ ГНП.нИЗбн беЗ Гж бГНбЗгеЗжУСЪЗд гЗ ККбЗФм КбЯ ЗбГНбЗг жКЫСЮГСдИКдЗ Эн ЩСжЭ ЪЗШЭнЙ гТСнЙ КгЗгЗржКЪнФ Эн ХдПжЮ КНК ЗбМУСЎ НКмГОнСЗр бд нЯжд бПнеЗ Гнш ОнЗС Ужм ЗбЪжПЙ ббПнЗСгЪ РбЯ ЗбРнб ЗбМгнб ЗбХЫнС.. Инд УЗЮнеЗ бКХИНГдшЯц гд (Иждн ИжСж)Ў еб еРЗ гЗ ЮбКнеїЕРЗрЎ гЗ СГнЯц ИЭбЗНЙ ЗбМТСїеб еРЗ нИПж ХНнНЗрїЯждн НРСЙ ЗбВд жЕбЗ бнУ ЭЮШ!ГНбЗгЯц гд УжЭ КУНЮгебЗрЎ бЗ ГНП нОИСдн гЗРЗ нгЯддн Гд.. ГЯжд Гж бЗЎ бЗ УнгЗ ЕРЗ ЯЗд жЗНПЗрГНгЮЗр ЗбРн бЗ нгбЯ ЗбФМЗЪЙ бнНЗжб Гд.нЯжд Гнш ФнБ ГЯЛС гд гНКЗб гХЗХЗКЎНУдЗрЎ ГУгЪнЗбМгнЪ нГКн Ебм (ТжКжИнЗ) нЩджЗ Гд.ИжУЪег Гд нЯжджЗ Гнш ФнБ нСнПжде.НУдЗрЎ бЗ нгЯдЯц ЭЪб еРЗ.нгЯдЯц ЭЮШ Гд КЯждн гЗ ГдКц Ъбне.ГдЗ ЛЪбИ гЗЯС жГдКц ГСдИЙ ЫИнЙ.ГдЗ бУК ГСдИЙ ЫИнЙ.ХНнН.жеРЗ бнУ ГУгдК СШИ.бд КЯждн ФСШнЙ НЮнЮнЙ ГИПЗр.СЫг РбЯЎ ГдшЯц ФСШнЙ гОЗбЭЗК бШнЭЙ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Ей, ей. Никой не може да ми казва какво могаили не мога да бъда. Особено някой....тъпак, който никога не е имал куража да опитада бъде нещо повече от пласьор на лапоблизалки.Добре, виж.Всички идват в Зоотрополис, мислейкиче могат да бъдат каквото си поискат.Еми, не може.Ти можеш да бъдеш само каквото си.Хитра лисица.Тъп заек.Аз не съм тъп заек.Правилно.И това не е мокър бетонНикога няма да бъдеш истинско ченге.Въпреки, че си сладък пътен полицай.Може би ръководител някой ден.Работи в тая посока.- Ей, здравейте родители!- О, ето я! Здравей, захарче!Здрасти Джуди сладуди.Как мина първия ти ден като служител на реда?- Беше наистина страхотно!- Така ли? Всичко, на което си се надявала?Съвършено, че и отгоре.Всички са мили и аз се чувствам като...- Аз наистина виждам разликата.- Чакай малко. Божичко, Бон.- Погледни!- О небеса!Джуди, ти пътен полицай ли си?О, това...... Не! О, не.Това е само временно.- Това е най-безопасната работа!- Тя не е истинско ченге!</se>
  </para>
  <para id="12">
    <se lang="ara" variant_id="0">!Ь гСНИЗрЎ ГдегЗ жЗбПЗн!Ь еЗ ен! гСНИЗр НбжКн.(гСНИЗрЎ ЪТнТКн (МжПЯнЭ ЯЗд нжгЯц ЗбГжб Эн ЗбФСШЙї!Ь бЮПЯЗд СЗЖЪЗр НЮЗрЬ НЮЗрї еб Яб ФнБ УЗС ЯгЗ КгднКеї.КгЗгЗрЎжГЯЛС гд РбЯ.. ЗбМгнЪ бШЭЗБ ббЫЗнЙ ГФЪСЬ ЯГдн ГНПЛК ЭСЮЗр(Ь гебЗрЎ ИЖУЗрЎ нЗ (Ижд!Ь ГдЩСн Ебм еРЗ!Ь нЗ ЕбенМжПн)Ў ГГдКц ФСШнЙ гОЗбЭЗКї).. ЯбЗ! еРЗ гМСП ФнБ гДЮК!Ь жГдеЗ Ггд жЩнЭЙ Эн ЗбФСШЙ!Ь ГдеЗ бнУК ФСШнЙ НЮнЮнЙ!Ь бЮП ГУКМнИК ХбжЗКдЗ!Ь Еде нжгЗр гМнПЗр!нЗббСжЪЙЎ ФСШнЙ гОЗбЭЗКЎ ФСШнЙ гОЗбЭЗК!Ь ГИн! ГИн!Ь ФСШнЙ гОЗбЭЗКЎеб КЪСЭ ГгСЗрї бЮП ЯЗд нжгЗр ФЗЮЗр.. бРЗЎ нКжМИ ЪбншЬ нМИ Гд КНЩнд ЮУШЗр гд ЗбСЗНЙЬ КбЯ ЪПЗПЗК СЯд ЗбУнЗСЗК бЗ КдЩг бжНПеЗЬ жПЗЪЗрЬ жПЗЪЗр!ГдКцЎ ГнКеЗ ЗбГСдИЙ!ГОЭЦн ХжК КбЯ ЗбгжУнЮм ЗбЯЖнИЙЎГКСЯ ФСШнЙ ЗбгОЗбЭЗК жФГдеЗГбгу КУгЪ НПнЛеЗї!Ь ГдеЗ КФЪС ИЗбЭФб!Ь ГОСУ!Ь ГдК ГОСУ!Ь ГдК ГОСУ!Ь ГдК ГОСУЬ ЫПЗр УнЯжд нжгЗр ВОС!ГМбЎ бЯде СИгЗ ЮП нЯжд ГУжГ!бЮП КГОСК ЭЮШ 30 ЛЗднЙ.ГМбЎ ГдКц ИШбЙ НЮнЮнЙЎ нЗ УншПКн.КЮжб Ггн ИГдеЗ ККгдм гжКЯцнЗбе гд ФнБ СЗЖЪ ГХИН СЗКИЯц.гд дЮжП ЦСЗЖИн.ГдЗ ФСШнЙ НЮнЮнЙ.ГдЗ ФСШнЙ НЮнЮнЙ!ГдКц! ГнКеЗ ЗбГСдИЙУншПнЎ Ед ЯЗдК бПнЯ Гнш ФЯжм.ЭИжУЪЯ Гд КЮПгеЗ Ебм ПЗЖСЙ ЗбгСжС!Ъгш ГдКц ККНПЛндї гКМСн!бЮП КЪСЦ ббУСЮЙ КжЗр! ГдЩСнЎ Где неСИНУдЗрЎ ГГдКц ФСШнЙ Гг бЗї!ГМбЎ ГМб!бЗ КЮбЮн УншПнЎ УГКжбм еРЗ!Ь КжЮЭ ИЗУг ЗбЮЗджд!Ь ГгУЯндн бж ГУКШЪКцЎ нЗ ХЗНИЙ ЗбРнб ЗбЮШдн</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Хо-хо. Пътен полицай, пътен полицай....- Тате! Тате!- Пътен полицай?Знаете ли, беше наистинадълъг ден. Аз ще...- Почини си.- Тези пътища няма да се ремонтират самички я.- Чао-чао.- Чао-чао.Ей, зайо!Изключи тази депресираща музика!Остави  пътния полицай намира!Нали чу ли телефония разговор?- Тя мисли, че се е провалила?- О, я млъквай!- Ти млъквай!- Ти млъквай!- Ти млъквай!- И утре е ден.Аха, ама може и да е по-лош.Закъснях с 30 секунди)Аха, ти си истински герой, госпожичке.Мама каза, че иска да си умряла.Гордееш ли се, че моите данъци ти плащат заплататаАз съм истинско ченге.Аз съм истинско ченге.Ей, ти!Зайче!Господине, ако искате да възразитеможе да подадете оплакване в съда.Какви ги говориш?!Магазинът ми!Току що беше ограбен!Погледни, измъква се!Аве, ти ченге ли си или не?О! Да! Да!Не се притеснявайте господине, заемам се!- В името на закона - Спри!- Хвани ме, ако моеш пухкава опашчице!Ида!Говори офицер МакХорн.Имаме 10-31На път съм!Офицер Хопс, в преследване съм!Ти!Ей!Ей, пътен полицай!Изчакай истинските ченгета!</se>
  </para>
  <para id="13">
    <se lang="ara" variant_id="0">.ГдЗ ЗбЦЗИШ (гЗЯежСд)Ў бПндЗ НЗбЙ 10 - 31!ГдЗ КжбнК еРЗ!ЗбЦЗИШЙ (ежИТ)Ў ГдЗ ГШЗСПе!гСНм!ГдК! гебЗр!ГдКцЎ нЗ ФСШнЙ ЗбгОЗбЭЗК!ГдКЩСн СМЗб ЗбФСШЙ ЗбНЮнЮнжд!КжЮЭ.ВУЭЙ! ГЭУНжЗ ЗбгМЗб.гЪРСЙрЎ ГУКгнНЯ ЪРСЗр!СНбЙ УЪнПЙЎ ГнКеЗ ЗбФСШнЙ!Ь гебЗр! КжЮЭ ЪдПЯ!Ь КдЗжбн ЯЪЯЙЎ ГнКеЗ ЗбФСШнЙнЗ ЕбенЎ еб СГнКг УСЗжнб ЗбЭеП ЗбгСЮШЙїЬ нЪМИдн ФЪСЯцЬ ФЯСЗр бЯц!КЪЗбн Ебм ГИнЯцНУдЗрЎ ЪбнЯ Гд ККНбм ИЗбХИСжКдКЩСн Эн ЗбШЗИжСгЛб ЗбВОСндЎ нЗ УншПЙ (ГжКнСКжд)Ў ЕКЭЮдЗї</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Съжалявам! Само да мина.Извинете, извинете.На добър път дюстабан.- Ей, спри на място!- Вземи си поничка, ченге!О, боже, видяхте ли тия леопардови клинчета?- Харесва ми прическата ти.- Благодаря.хехехехехеЕла при татко!Добре- Трябва да сте търпеливаи да изчакате на опашкатакакто правят всички останалигоспожо отертон, нали?- Спуках невестулката!- Хопс!Изоставяне на поста. Подстрекаване към тичане.Безразсъдно застрашаване на гризачи....Но да бъдем честни ти спря опечен престъпникда не открадне дузина мухлясали лукчета.Ммммм. Не обичам да ви противореча,господине, но това не са лукчета.Това са плевели, наречениМидникампум холицитас.Те са от ботанически клас Ц, господине.Ами, аз израснах в семейство, в коеторастенията и животновъдството са като....</se>
  </para>
  <para id="14">
    <se lang="ara" variant_id="0">КСЯ жЗМИЯцЎ ЗбКНСнЦ Ъбм ЗбЭжЦмКЪСнЦ НнЗЙ ЗбЮжСЗЦ ббОШС ИФЯб гКежСбЯд бЯн ГЯжд гдХЭЗрЎ ГдшЯц ГЪКЮбКц.гМСгЗр ЗбРн УСЭЙ ЪФСжд ИХбЙ гКЪЭдЙЎГЯСе Гд ГОКбЭ гЪЯЎ УншПн.бЯд еРЗ бнУ гМСП ИХб."КбЯ ИЮЗнЗ ВЭЗК КПЪм "гнПднЯЗгИ ежбУЛнЗУ.Где дИЗК гд ЭЖЙ "Ун"Ў УншПн .НУдЗрЎ Гдшн КСЪСЪК Эн ЪЗЖбЙ НнЛ.. ТСЗЪЙ ЗбдИЗК ЭнеЗ КЪКИС джЪЗр гЗ!Ь ГЫбЮн ЭгЯц ЗбХЫнС ЗбВдЬ УншПнЎ бЮП ГЪКЮбК ФСнСЗр.жеРЗ еж Ъгбн!ЪгбЯц еж жЦЪ ЗбгОЗбЭЗК Ъбм ЗбУнЗСЗК ЗбгСЯждЙ(ГнеЗ ЗбСЖнУЎ ЗбУншПЙ (ГжКнСКжд.едЗ КжП СДнКЯ гМППЗрЬ бнУ ЗбВд.. Ь НУдЗрЎ ЭЮШ ГСнП Гд ГЪСЭ Ед ЯдК КжП.. Ь ЭЪбеЗ еРе ЗбгСЙ бГдеЗ КИПж гУКЗБЙ!Ь бнУ ЗбВдЎУншПнЎ бЗ ГСнПГд ГЯжд ФСШнЙ гОЗбЭЗК.Иб ГСнП Гд ГЯжд ФСШнЙ НЮнЮнЙ.. еб КЩднд Гд ЗбЪгПЙ УГб гЗ ГСПКЬ ЪдПгЗ ЪндЯц ЪдПнї.. Ь бЯдЎ УншПнЗбНнЗЙ бнУК гМСП гжУнЮм ЗбСУжг ЗбгКНСЯЙ.. НнЛ нгЯдЯц Гд КЫдн ГЫднЙ жГНбЗгЯц ЗбгбегЙ!ККНЮЮ ИФЯб УНСн.бРЗЎ ГдУн РбЯ!ГнеЗ ЗбСЖнУ (ИжЫж)Ў ГСМжЯ.ЭЮШ 5 ПЮЗЖЮ гд жЮКЯЎ СМЗБрГдЗ ВУЭ УншПнЎ бЮП НЗжбК.гдЪеЗ бЯдеЗ ПОбК Ебм едЗ ИУСЪЙ.нМИ Ъбнш ЗбМбжУ.УншПКнЎ ЯгЗ ГОИСКЯцЎ ГддЗ дИРб ЮХЗС МеПдЗ.ТжМн гЭЮжП гдР 10 ГнЗг(Ь ЗУге (ЕнгнК ГжКнСКждЬ ГМбЎ ГЪСЭ.Еде ИЗЖЪ ТежСЎ жбПндЗ ШЭбнд Мгнбнд.гЗ ЯЗд бнОКЭн жнКСЯегЗ ЭНУИ.УншПКнЎ гНЮнЮдшЗ гФЫжбжд МПЗрГСМжЯЎ бЗ ИП Гд нЯжд ГНП нгЯде.(Гд нИНЛ Ъд ТжМн (ЕнгнК... (Ь УншПЙ (ГжКнСКждЬ УГИНЛ Ъде!ФЯСЗр бЯц!бнИЗСЯЯц ЗбСИЎ ГнКеЗ ЗбГСдИЙ ЗбХЫнСЙ.(ОРн еРе жГИНЛн Ъд ТжМн (ЕнгнК.жГЪнПне УЗбгЗр Ебнш жЕбм ГШЭЗбнЎ СМЗБр.УншПЙ (ГжКнСКжд)Ў ЗбСМЗБ ГдКЩСн едЗ!ИЗбШИЪЎ ФЯСЗр МТнбЗр бЯгЗ.ЭЮШ бНЩЙ жЗНПЙЬ ГдКц гШСжПЙЬ гЗРЗї бгЗРЗї</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Това е моя работа.Твое задължение е да слагаш глоби на паркирани коли!Шефе, госпожа Отертон е тук отново, за да се срещне с вас.- Не сега.- Добре, просто исках да знам дали  този път бихте желали да- я приемете. изглежда доста разстроена- Не сега!Сър, не искам да бъда пътен полицай.Искам да съм истинско ченге.Мислиш ли, че кметът помоли каквото аз искахкогато те назначи при мен?- На, сър...Животът не е анимационен мюзикъл, вкойто изпяваш песничка и блудкавите ти мечтимагически се сбъдватТака, че остави.Шеф Бодо, моля ви!Отделете пет минути от времето си.Съжалявам сър. Опитах да я спратя е супер хлъзгава.Трябва да седна.Госпожо, както ви казах,правим всичко, което можем.Съпругът ми липсва от десет дни.- Казва се Емит Отертон.- Да, знам.Той е цветар. Имамедве хубави деца.Никога не би изчезнал просто така.Госпожо, нашите детективиза много заети.Моля ви. Трябва да има някой,който да намери моя Емит.- Госпожо Отертон.- Аз ще го намеря.О. Благодаря ви!Благословено да си, малко зайче!Вземи това.Намери моя Емит.Моля те, върни го в къщи примен и моите бебета.Госпожо Отертон,моля изчакайте ме отвън.Разбира се.Ох, много благодаря и на двама ви!Една секунда.- Уволнена си-- Какво? Защо?Неподчинение. Сега ще отворя тазиврата и ти ще кажеш на онази Отерче си пътен полицай с мания за величие,който няма да поеме случая.Току що чух, че офицер Хупсще поеме случая!Асистент кмет Белуедър!Инициативата за интеграция на бозайницитенаистина почва да се отплаща.Кмет Лионхарт ще бъде толкова развълнуван!Не, нека още не казваме на кмета.И, изпращам, свършено сторено.Добре, ами , бих казала, че случая е в добри ръце.</se>
  </para>
  <para id="15">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЯдКц ФСШнЙ гОЗбЭЗК КЪЗдн гд жег.ЗбЪЩгЙЎ жЗбКн бд ККжбм ЗбЮЦнЙбЮП УгЪК ббКж Гд ЗбЦЗИШЙ!ежИТ) УжЭ ККжбм ЗбЮЦнЙ)!(гУЗЪПЙ ЗбЪгПЙ (ИнбжнРСГд гИЗПСЙ ГПСЗМ ЗбЛПннЗК.ИПГК НЮЗр КДКн ЛгЗСеЗ!ЗбЪгПЙ (бнждеЗСК) УжЭ нЯжд УЪнПЗр.ЯбЗЎ ПЪндЗ бЗ дОИС ЗбЪгПЙ ИЪПЎГдшн ГСУбК ЗбОИС ббКж!бРЗЎ ЭЪбК еРЗ.НУдЗрЎ ГжП ЗбЮжб Гд ЗбЮЦнЙ Эн ГнЗПн ВгдЙГддЗ ЗбгОбжЮЗК ЗбХЫнСЙ ИНЗМЙГд дЯжд гЪЗрЎ ХНнНїЬ гЛб ЗбЫСЗБЬ жХЭ СЗЖЪЭЮШ ГКХбн Инш ЕРЗ ГНКМКц Гнш ФнБЎ ЕКЭЮдЗїПжгЗр гЗ нЯжд бПнЯц ХПнЮЗр Эн!ЗбИбПнЙ нЗ (МжПн). НУдЗрЎ жПЗЪЗр!ФЯСЗр бЯцЎ УншПКн.УГгдНЯц 48 УЗЪЙ!ГМб.(ЭЮШ нжгнд бКМПн (ЕнгнК ГжКСКжд.бЯд ЕРЗ ГОЭЮКцЎ УжЭ КУКЮЗбнд.НУдЗрЎ ЕКЭЮдЗСЗЖЪ! (ЯбжежТС) УжЭ нЪШнЯц.гбЭ ЗбЮЦнЙ ИГЯгбе.КЭЦбн.ЛЪбИ гЗБ гЭЮжПЗрЬ еб еРЗ Яб ФнБї!Ь ГМбГде ГХЫС гбЭ ЮЦнЙ УИЮ жГд.СГнКе Эн НнЗКн. бнУ едЗЯ Гнш ГПбЙбнУ едЗЯ ФежПЎ жЗУгЯц ЫнС.. гжМжП Эн дЩЗг ЗбНЗУжИ ИЪПЎ бРЗ!бнУ едЗЯ Гнш гХЗПСВгб ГдшЯц бЗ КОЗШСнд ИНнЗКЯц.ЗбгеднЙ Эн Нб еРе ЗбЮЦнЙ.НУдЗрЎ еРе ВОС гСЙ ФжеП ЭнеЗеб нгЯддн ГУКЪЗСЙ еРе ЗбТМЗМЙї.ФЯСЗр бЯЬ гХЗХЙї!Ь УбЗН ЗбМСнгЙ"Ь "ГФКСжЗ гХЗХЗК.. Ь ГМбЎ бГдеЬ гЗРЗ нЪдн еРЗїЬ нЪдн Гдшн жМПК ПбнбЗр!Ь гСНИЗр! еРе ГдЗ гМППЗр"Ь гСНИЗр! ЕдеЗ ЗбЦЗИШЙ "Кж КжЎ)ЯбЗЎ ИЗбжЗЮЪ ГдЗ ЗбЦЗИШЙ (ежИТ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">- Като залепени с лепило.-Това беше добро.Просто ми звънни, ако някогаимаш нужда от нещо, нали?Винаги си имала приятел вкметството. Точно така. Чао-чао.Благодаря, госпожо!Ще ти дам 48 часа.Да!Това са два дни да намериш Емит Отертон.Но... Ще подпишеш оставка.Добре, имаме сделка.Прекрасно. Клоухаузер ще ти даде цялатаинформация по случая.Заповядай.Една липсваща видра.- Това ли е всичко?- Ахам.Това е най-малката папка, която съм виждал.Не води на никъде.Няма свидетели, а и ти още не си вкомпютърната система, така чеНяма ресурси!Ха Ха!Уф, надявам се, че не си заложила кариератаза разрешаването на това.Добре.Видян за последно.Може ли да го взема на заем?Благодаря.- Лапоблизалки?- Оръжието на убийството!- Вземи си лапоблизалка...- Аха! Причинява това...Какво означава това?Означава, че имам следа.- Здрасти! Здравей! Пак съм аз!- Хей! Това е офицер ту-туут.Не. Всъщност съм офицер Хупс,и съм дошла да те питам няколковъпроса свързани с един случай.Какво стана пътен полицай? Да не бинякой да е откраднал жетон за паркиране?Не бях аз.Хей, морковче, ще събудиш бебето.Трябва да ходя на работа.Господине, това е важно. Мисля, че твоятадесет доларова печалба от лапоблизалки може да почака.Ха! Правя по 200 долара на ден, пухчо.</se>
  </para>
  <para id="16">
    <se lang="ara" variant_id="0">гЗРЗ НХбЎ нЗ ФСШнЙ ЗбгОЗбЭЗКїеб едЗЯ ГНП УСЮ гОСжШ ЗбгСжСї.бг нЯд ГдЗЎнЗ ВЯбЙ ЗбМТСЎ УжЭ КжЮЩнд ЗбШЭб.нМИ Ъбнш ЗбРеЗИ ббЪгбеРЗ ГгС гег нЗ УншПнЎ ГЩд Гд гХЗХЗКЯ.РЗК ЗбЪФСЙ ПжбЗСЗК нгЯдеЗ ЗбЕдКЩЗС.Гдшн ГМдн 200 ПжбЗС ИЗбнжгЎ ГнКеЗ ЗбТЫИЙ.ж365 нжгЗр гд ЗбУдЙ гдР Ед ЯдК ИУд 12Ь ЗбжЮК ЛгндЎ КдНн МЗдИЗрЬ ГСМжЯЎ ЭЮШ ГбЮц дЩСЙ Ъбм ЗбХжСЙГдшЯ ИЪК гХЗХЙ бУншП (ГжКСКжд)Ў ХНнНїЬ еб КЪСЭеїЬ Гдшн ГЪСЭ ЗбМгнЪжЯРбЯ ГЪСЭ Гд Эн гЯЗдц гЗедЗЯ гКМС ИнЪ ЗбГбЪЗИ ЭЮП где НнжЗдЗргНФжЙЎ бРЗ бгу бЗ КЪжПн Ебм ХдПжЮЯцї.НУдЗрЎ УГбКМГ Ебм ЗбШСнЮЙ ЗбХЪИЙ бЭЪб еРЗЬ еб ЮЭбКц ЪМбЙ ЪСИЙ ЗбГШЭЗб ббКжїЬ (днЯжбЗУ жЗнбП)Ў ГдшЯ Сед ЗбГЪКЮЗбИГнш КегЙї МСН гФЗЪСЯцї.ИКегЙ ЗбКеСИ ЗбЦСнИнГМб 200 ПжбЗС ИЗбнжгЎ ж365 нжгЗр.. Эн УдЙ гдР Гд ЯдК ИУд 12РбЯ нЪдн ЪЮПнд гд ЗбТгдЎ УжЭ КЯжд 20.гСЙ жЗбКн КУЗжн 1,460,000Ў Ъбм гЗ ГЩдЎГЪднЎ ХНнН Гдн гМСП ГСдИЙ ЫИнЙ.бЯддЗ ИЗСЪнд Эн ЪгбнЙ ЗбЦСИЎИГнш НЗбЎ жЭЮЗр бГУКгЗСЗК ЦСЗЖИЯ!Кг КИбнЫЯц .. ПЪндн ГСм едЗЎ ХЭСббГУЭЎ Гд ЗбЯРИ Ъбм ЗбПЗЖСЙ ЗбЭнПСЗбнЙ.КЪКИС МСнгЙ нЪЗЮИ ЪбнеЗ ЗбЮЗдждЬ жУжЭ КПОб ЗбУМд 5 ГЪжЗгЬ НУдЗрЎ ЯбЗгн УнЯжд ГЯЛС ЪЮбЗднЙ гд ЯбЗгЯцЎГдшн ГМдн 200 ПжбЗСЗрЎ ГнКеЗ ЗбТЫИЙ"."ж365 нжгЗр Эн ЗбЪЗгЎ гдР Гд ЯдК ИУд 12.ИЗбжЗЮЪЎ ЯбЗгн УнЯжд ГЯЛС ЪЮбЗднЙ гд ЯбЗгЯЎжЕд ЯдК КСнП еРЗ ЗбЮбгУнЯжд ЪбнЯ гУЗЪПКнЭн ЕнМЗП РбЯ ЛЪбИ ЗбгЗИЗбгУЯнд жЕбЗ УнЯжд ЗбгЯЗд ЗбжНнПЗбРн УжЭ КИнЪ Эне ЗбгХЗХЗК.еж Эн ЯЗЭКнСнЗ ЗбУМд.Еде нПЪм ГНКнЗбЎ нЗ ЪТнТн.ЕдеЗ КНЗнбК ЪбнЯ!ЕдеЗ КНЗнбК ЪбнЯ ИИСЗЪЙ.(ГХИНК ГдК ЗбФСШнЎ нЗ (днЯ.УКЯжд ИНЗМЙ бжЗНПЙ гд еРе!ГКгдм бЯ ЪгбЗр ггКЪЗр гЪ ЗбФСШнЙ.КЯбг ЗбВдГдшн бЗ ГЪСЭ гЯЗдеЎ бЯдн ЭЮШ.СГнКе Ебм Гнд РеИ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">- И времето е пари.- Моля те, погледни снимката.Продал си на господин Отертон тази лапоблизалка, нали?- Познаваш ли го?- Познавам всички.И също така знам, че някъдеима магазин за играчки с липсващо животинче,така че защо не се върнеш обратно в кутийката си?Добре.Тогава ще трябва да го направим по трудния начин.- Да не би току що да ми закопча детската количка?- Николас Уайлд, вие сте арестуван.Ха. За какво?Че ти нараних чувствата?Углавно престъпление -укриване на данъци.Аха... 200 долара на ден, 265 днив годината, от както си на 12 години....това са две десетилетия, значи по двадесет,което прави милион четиристотин и шестдесет хиляди, мисля.Имам предвид, че сам просто тъпо зайче,ама много ме бива в умножението.Така или иначе според твоята декларация за данъцитеси декларирал, нека видим - нула!За съжаление лъжа в държавен документе наказуемо престъпление.- 5 годинки в затвора.- Ами, моята дума срещу твоята."200 долара на ден, пухчо,365 дни в годината от както съм на 12"Всъщност си е твоята дума,срещу твоята дума.И ако искаш тази химикалкаще трябва да ми помогнешда намеря бедната изчезнала видраили единственото мястона което ще продаваш лапоблизалкие закусвалнята в затвора.Нарича се изпързалване, скъпи.Тя те изпързаля.Добре те изпързаля.Сега си ченге, Ник.Ще ти трябва една такава.Забавлявай се докато работиш с мъхнатото.Започвай да говориш.Не знам къде еЗнам само на къде замина.Страхотно, да вървим.Не е място за сладко малко зайче.- Не ми викай сладка, качвай се в колата.- Добре. Ти си шефа.</se>
  </para>
  <para id="17">
    <se lang="ara" variant_id="0">.Еде бнУ гЯЗдЗр гдЗУИЗр бГСдИЙ МгнбЙ ХЫнСЙЬ бЗ КдЗПндн ИМгнбЙЎ ГХЪП Ебм ЗбУнЗСЙЬ НУдЗрЎ ГдКц ЗбСЖнУЙ... гСНИЗрЎ ГдЗгСНИЗрїгСНИЗрї.. гСНИЗр! ЗУгн.ГКЪбгндЎ УГЦЫШ Ъбм ЗбТС ЗбКжЮЭ едЗЯбГддЗ МгнЪЗр дКУЗеб гЪ ЗбГСЗдИ.ЗбКн ККдЗжб ЗбЯЪЯ.ЯбЗ.(ГдЗ ЗбЦЗИШЙ (ежИТ) гд ЮУг ФСШЙ (ТжКжИнЗ.. Гдшн ГИНЛ Ъд НнжЗд ЛПн гЭЮжП.ЗУге (ЕнгнК ГжКСКжд)Ў едЗ Эн ЗбХжСЙеб ЯЗд нКСПП Эн еРе ЗбгДУУЙї!ГМбЎ (ЕнгнК) ЗбЪМжТ.Гдшн бг ГСЗе гдР ИЦЪЙ ГУЗИнЪбЯд нМИ ЪбнЯц ЗбКНПЛ Ебм гПСИКе.ЗбнжЫЗЎ жнУЪПдн Гд ГХШНИЯц Ебм едЗЯФЯСЗр МТнбЗр бЯЎ Гдшн ГЮПС еРЗ.. ГЯЛС ггЗ ККОнбЎ Еде УнЯждЬ ГдшЯ ЪЗСнЗр!Ь ИЗбКГЯнПЎ бЯжддЗ дЗПн ЗбШИнЪЙГМбЎ Эн (ТжКжИнЗ)Ў нгЯд бГнш ГНП.Гд нЯжд Гнш ФнБЎ бРЗЎ Гдег ЪСЗЙдЗдЫн) гжМжПЙ Ъбм ЗбМЗдИ).ЗбВОС гд ЗбИСЯЙ ЗбгСНнЗ ЕбенЎ еб еРЗ нМЪбЯц бЗ КФЪСнд ИЗбЕСКнЗНї.бГде ЕРЗ ЯЗд ЯРбЯЎ ЭбнУ едЗЯ ЪнИЗр ЕРЗ ГдУНИКц.ГМбЎ Еде ЯРбЯ.нЗ ЕбенЎ еРе ен ЗбСжН ЗбгЪджнЙГМбЎ ИЪЦ ЗбЛПннЗК КЮжб Гд ЗбНнЗЙ ЗбШИнЪнЙгМСП ФнБ ЫСнИЎ бЯд еб КЪСЭнд гЗ ЗбЫСнИї!еж Гд ЗбНнжЗдЗК КСКПн ЛнЗИЗр!бЮП жХбдЗ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Здравей? Здравей?Здравей?Здравей!Казвам се...Знаеш ли, ще спра на пауза точно тук.Защото всички ние сме много добрина заешки скаутски бисквитки.Ъм, не.Аз съм полицай Хопс, ЗПУ.Издирвам изчезнал бозайник.Емит Отерон. Този тук.Той може да е посещавал това заведение?Даа, стария Емит!Не съм го виждал няколко седмици.Но, хей, трябва да говорите с неговия йога инструктор.Ще се радвам да ви заведа.О, много ви благодаря. Не можете да сипредставите колко оценявам, че сте толкова- О! Вие сте гол...- Аха, със сигурност. Ние сме в нудистки клуб!Аха. В Зоотрополис всеки може да бъде всичко.Тези хора, те искат да бъдат голи.Нанги е точно от другата страна набасейна за удоволствия.Човече, това кара ли те да се чувстваш неудобно?Защото, ако е така не се срамувай да кажеш, че сме квит.Напротив.Ей на това му викам дух.Аве, някои бозайници казват, че живота на нудистите е странен.Но знаете ли какво аз намирам за странно?Животно в дрехи!Пристигнахме!Както виждате Нанги е слон,така че тя изцяло запомня всичко.Ей, Нанги. Тези приятелчета имат няколко въпросаза Емит видрата.- Кой?- Ех.Емит Отертон. Посещава твоя йогаклас от шест години.Не си го спомням тоя бобър.Всъщност той е видра.Дойде преди няколко седмици в сряда.Помниш ли?Не.Аха, носеше зелена плетена жилетка,И нов панталон Куотъруей.О, и Пейсли вратовръзка с много сладък Уиндзор възел.</se>
  </para>
  <para id="18">
    <se lang="ara" variant_id="0">дЗдЫн)Ў еДбЗБ ЗбСЭЗЮ бПнег ИЦЪЙ).(ГУЖбЙ Ъд ЛЪбИ ЗбгЗБ (ЕнгнКгудїЕнгнК ГжКСКжд)Ў ЗбРн ЯЗд нКСПП Эн).ХЭЯц ЗбнжЫЗ бЮСЗИЙ УКЙ ГЪжЗгЬ бЗ ГКРЯшС еРЗ ЗбЮдПУЬ Еде ЛЪбИ гЗБЎ ИЗбжЗЮЪЕде ЯЗд едЗ гдР ИЦЪЙ ГнЗгГСИЪЗБЎ еб ККРЯшСнд РбЯї.ЯбЗЎГМбЎ Еде ЯЗд нСКПн УКСЙ ОЦСЗБ ХжЭнЙЎ"жИдШЗбЗрМПнПЗр гд гЗСЯЙ "ЯжЗСКС жЗн."жСИШЙ ЪдЮ "ИнТбн" РЗК ЪЮПЙ "ждПУжСЬ гхНЯшгЙ КгЗгЗрЎ еб ККРЯшСнд РбЯЎ нЗ (дЗдЫн)їЬ ЯбЗГМбЎ жЯбдЗ СЗЭЮдЗе ббОЗСМ жСЯИ УнЗСКе.ЗбИнЦЗБ ЗбЯИнСЙ ЗбгТОСЭЙ ИЗббжд ЗбЭЦнЯЗдК ИНЗМЙ бЕХбЗН бГд ЕУШжЗдКеЗ ЗбЛЗбЛЙбЗ КШбЮ ЗбдЗСЎ еб ККРЯшСнд РбЯЎ нЗ (дЗдЫн)ї.ЯбЗГбгу нХЗПЭ жГд СГнК ГСЮЗг бжНЙ ЗбУнЗСЙїЬ еб СГнКегїЬ ИЗбШИЪЎ ГдеЗ ЯЗдК 19 - Кн ГКФ Пн - 03.нЗббСжЪЙЎ еРе гЪбжгЗК ЮнгшЙЎ ФЯСЗр бЯЎЯгЗ ГОИСКЯц Гд (дЗдЫн) КгбЯ РЗЯСЙ ЮжнЙ.ГКгдм бж ЯЗдК бПнш РЗЯшСЙ гЛб ЗбЭнббЮП ГУКгКЪК НЮЗрЎ жнУЪПдн ГдшЯц НХбКц ЪбмЎПбнбЗрЎ жГСм Гд ИжУЪ Гнш ГНгЮ нКЪЮИ бжНЙ УнЗСЙ.УГОР еРЗ ЗбЮбг жГжПЪЯц.бжНЙ ЗбУнЗСЙ.бЗ нгЯддн КЪЮИ бжНЙ ЗбУнЗСЙ.бГд ЗУгн бнУ гжМжПЗр Эн ЗбдЩЗг ИЪПЬ ГЪШндн ЗбЮбгЎ бж УгНКцЬ гЗ ЗбРн ЮбКеїИжУЪ Гнш ГНгЮ КЪЮИ бжНЙ ЗбУнЗСЙїнЗ ЕбенЎ Ед ЯЗд ЭЮШ едЗЯ ЗНгЮ.ИЗбМжЗС ЗбРн ИжУЪе гУЗЪПКн ИЗбгегЙ.нЗ ГСдИЙЎ бЮП ЭЪбКх гЗ ШбИКне гдн.бЗ нгЯдЯц ГИЮЗЖн гЪбЮЗр ббГИПбнУ ббГИПЎ ЭЮШ КИЮм ГгЗгн 36.УЗЪЙ бЯн еРе ЗбЮЦнЙбРЗЎ еб нгЯдЯ КЪЮИ бжНЙ ЗбУнЗСЙ Гг бЗїИЗбжЗЮЪЎ бЮП КРЯшСК ббКжЎ бПнш.СЭнЮ Эн ЮУг ЕПЗСЙ ЗбУнЗСЗК.Гд (ЭбЗФ) ГУСЪ СМб нЪгб едЗЯ.ЕРЗ ГНКМКц Гнш ФнБЎ ИжУЪе ЕдМЗТеВгб РЯЎ бГддЗ дКУЗИЮ гЪ ЗбТгд.жЯб ПЮнЮЙ гНУжИЙ ЪбндшЗгебЗрЎ еб ЗбМгнЪ ИШнЖжд едЗї</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Аха, и двамата го изпратихме навън, и той влезев тази голяма, бяла кола със сребърен кант.Имаше нужда от реглаж. Трети цилиндър не работеше.Помниш ли, Нанги?Не.Ех. Дали случайно не сте запомнилирегистрационни номер?- Знаете ли го?- О, разбира се. Беше 2-9-Т-Х-Д-0-3.0-3. Еха, това е страхотна информация.Благодаря ви.Казах ви, че Нанги има мозък като железен капан.Ще ми се да имах същата памет като на слон.Така. Пак заповядай за уликата. И понеже всекиидиот може да си провери регистрационен номер на автомобилаз ще си взема химикалкатаи ще се сбогуваме.Номера.Не мога да проверя номераОще не съм в системата.- Моля те, дай ми химикалката.- Как го каза?Всеки идиот може да си провери регистрационен номер?Господи, само да имаше един идиот наоколо,който може да свърши тая работа.Зайо, направих каквото ме помоли.Не можеш да ме държиш на кукичката вечно.Не вечно. Ами, имам само 36 часа,за да реша случая.Така, че можеш ли да провериш номера или не?Всъщност сега се сетих,имам един приятел в КАТ.Светкавицата е най-бързия тип там.Ако ти трябва нещо да се свърши - той е човека.Надявам се. Наистина се надпреварваме с времетои всяка минута е ценна.Я, почакай.Всички са ленивци?Ти каза, че ще стане бързо!Казваш, че само защото той е ленивец</se>
  </para>
  <para id="19">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЎгЗРЗЎ еб КЮХПнд ИгМСП Еде ИШнБбЗ нгЯде Гд нЯжд УСнЪЗрїЩддК Гд Эн (ТжКжИнЗ)Ў нгЯд.бГнш ГНП Гд нЯжд Гнш ФнБ!ЭбЗФ)Ў (ЭбЗФ)Ў ЗбУСнЪ).Еде гд ЗбСЗЖЪ СДнКЯЎ нЗ ХЗН.Еде гд ЗбСЗЖЪ СДнКЯ ГнЦЗр.ЭбЗФ)Ў ГжП Гд ГЪСЭЯ ИХПнЮКн).ЪТнТКнЎ бЮП дУнК ЗУгЯцЗбЦЗИШЙ (МжПн ежИТ) гд ЮУгФСШЙ (ТжКжИнЗ)Ў ЯнЭ НЗбЯї.. ГдЗ.. ЭЮШЬ ИОнСї.. Ь ИЮПС гЗ нгЯддн.. Ь ИгЗРЗЬ КНбн ИЗбХИС.. Ь нгЯддн Гд.. Ь НУдЗрЎ ГКгдм ИжУЪЯ КЪЮИ бжНЙ УнЗСЙ.. Ь ГУЗЪПЯц.. Ь НУдЗрЎ ЯдК ЭЮШ Вгб бж ИжУЪЯЗбнжгї ...ЯдК ЭЮШ Вгб бж ИжУЪЯ КЪЮИ бжНЙ.УнЗСЙЎ бГддЗ НЮЗр Эн ЪМбЙ гд ГгСдЗ.. Ь ИЗбШИЪЎ гЗ СЮг.. Ь Еде 29 - КнЬ ЗббжНЙїЬ Еде 29 - Кн ГКФ Пн 03.. Ь 29Ь Кн ГКФ Пн 03.. Ь КнЬ ГКФ Пн 03.. Ь ГКФЬ Пн - 03.. Ь ПнЬ 03.. Ь 0!Ь 3Ь (ЭбЗФ)Ў еб КжП УгЗЪ дЯКЙї!Ь ЯбЗ.ИЗбШИЪгЗ ен ЗбФнБ ЗбРн бПне 3 НПИЗКї.. бЗ ГЪбгЎ гЗ еж ЗбФнБ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Светкавица, Светкавица, сто километра блясък!Приятелю, радвам се да те видя.И...аз..се...радвам.Ей, светкавица, радвам се да те запозная с моята приятелка.А... Скъпа, забравих ти името.Хм. Офицер Хупс, ЗПУ.Как сте?Аз съм....просто....- Идеално?- точно толкова...колкото...- Какво....- задръж.- мога...да...направя....- Ами, надявах се, че ще можете да ни проверите един номер....- за вас...- Ами надявах се, че бихте могли........днес?Ами, надявах се, че бихте могли да проверите един номер.Много е спешно.- Разбира се...... Какъв е....- 2-9-Т....- номера?- 2-9-Т-Х-Д-0-3- 2...9...- Т-Х-Д-0-3- Т...- Х-Д-0-3- Х....- Д-0-3.- Д...- А-ха, 0-3- 0....- 3!- Ей, Светкавица. Искаш ли да ти разкажа виц?- Не!- Разбира се.- Ммммм!Как се нарича камила с три гърбици?Не знам.Как ...- тригърба камила- наричаш.... камила с три гърбици?Бременна.Ха ха ха ха.</se>
  </para>
  <para id="20">
    <se lang="ara" variant_id="0">.НЗгб!ГМбЎ ЕдеЗ гЦНЯЙ МПЗреб нгЯдЯ Гд КСЯшТ Ъбм ЗбгегЙЎ СМЗБрї.. Ь ГдКц!Ь ГдКЩСЎ ГдКЩС!(Ь нЗ (ИСнУнбЗ!Ь ЯбЗЬ ГМбЎ (ЭбЗФ)ї.. Ь гЗ еж.. Ь ЯбЗ.. Ь ЗбФнБЗбРн бПне 3 НПИЗКї.. Ь ЗбНЗгб! НУдЗр! ГСМжЯ ЭЮШ.. Ь ЛбЗЛЙ НПИЗК... Ь КЭЦЬ!Ь ГМбЎ ГМб! ИУСЪЙ! ФЯСЗр бЯЬ 29 - Кн ГКФ Пн - 03Ь .. бнЕде СЮг бжНЙ УнЗСЙ бнгжТнд.(Эн гЮЗШЪЙ (ЗбУеб ЗбГМСП!(УнЗСЙ бнгжТнд ГОРК (ГжКСКжд!(жЗбУнЗСЙ Цгд гЮЗШЪЙ (ЗбУеб ЗбГМСП!(Ь ГдеЗ Эн (ЗбУеб ЗбГМСПЬ нМИ Гд дУСЪЎ ГНИЯЎ Гдшн гПнд бЯГУСЪ! нМИ ЪбндЗ Гд дКМдИЗбГТПНЗг ж ... еб ЗбВд Зббнбї.Еде гЮЭбЎ СЗЖЪжГСЗед бнУ ИНжТКЯц гРЯшСЙКЭКнФ ЗбгЯЗдЎ ГбнУ ЯРбЯїЬ ЗббЪдЙЎ ГдеЗ гФЯбЙЬ ГдшЯ ЦнЪК Збнжг Ъд ЮХПУншПКнЎ ГдЗ ГНгб ФЗСЙ гТнЭЙ жбг.ГЯд ГжП Гд ГЪСЮб КНЮнЮЯц ЗбгТЪжг!Еде бнУ КНЮнЮЗр гТЪжгЗр.ГдЩСЎ еб КСЗеї еРЗ ЛЪбИ ЗбгЗБ гЭЮжПЗрНУдЗрЎ КжМИ Ъбнег Гд нСУбжЗ.ФСШнЗр НЛнЮнЗр бнИНЛ ЪдегЗ ОШИЯї еб ЭФбн нМЪбЯ КФЪСИЗбСЦм Нжб НнЗКЯ ЗбНТндЙ жЗбИЗЖУЙї.ГМбЎ КгЗгЗрЗбВдЎ ИгЗ ГдшЯц бЗ КНгбнд гРЯшСЙКЭКнФЎ еб ГЩд ГдКеК гегКдЗї.НУдЗрЎ бЮП ГдКендЗЎ ОР ЮбгЯГжбЗрЎ ГдшЯц КСгнд гЛб ЗбГСдИ.жЛЗднЗр ГдшЯц бЗ ККЮИбнд ЗбОУЗСЙ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">- Хей....- Чакай, чакай!- Присила!- О, не!- Да.....Светкавица?- Как...- Не....- наричаш....камила с три гърбици?- Бременна! Така! Разбрахме! Моля те просто.....- три.....гърба....- Запо...вядай....- Да, ура, бързо, благодаря!- ...2-9-Х-Д-0-3.- те.Е регистрирана наГръмоград Обслужване с Лимузини.Лимузина е отвела Отертон! И лимузината е в Гръмоград!В Гръмоград е!Това е начина да стане бързо. Обичам те.Задължен съм ти.Побързай! Трябва да се преборим с час пик и....Вече е нощ?Затворено.Страхотно.Мм. И аз се обзалагам,че нямаш заповед да влезеш.- Проклятие. Какъв лентяй.- Пропиля си деня по предназначение.Госпожо, аз имам фалшива значка. Никога не бихвъзпрепятствал твоето измислено разследване.Не е измислено разследване! Виждаш ли?Разбираш ли? Виж го! Тази видра я няма.Ами, тогава те е трябвало да взематистинско ченге, за да го намери.Какъв ти е проблема? Катовиждаш как се провалямправи ли да си мислиш, че твоя тъжен и  мизеренживот е по-добър?Аха, 100%.Сега, понеже си без заповед,предполагам, че приключихме?Добре. Приключихме.Ето ти химикалката.Първо - хвърляш като зайче.И второ - ти си много скапан  загубеняк.Довиждане офицер, Пухчо.Толкова е тъжно, че приключи.- Ще ми се да бях помогнал повече.- Всъщност няма нужда от...заповед, ако имаш вероятна причина,а аз съм съвсем сигурна, че видях...един хитър бандит да се катери по оградата.Така, че доста помагаш! Хайде!</se>
  </para>
  <para id="21">
    <se lang="ara" variant_id="0">Ь ГКгдм бж ЯЗд ИжУЪн гУЗЪПКЯц ГЯЛС.. Ь ЕбнЯ ЗбГгСЎ ГдшЯц бУК ИНЗМЙбгРЯшС КЭКнФ Ед ЯЗд бПнЯ УИИ.. жМне жжЗЛЮЙ МПЗр Гдшн СГнК.гЗЯС жЫП нКУбЮ ЗбУнЗМ.ЕРЗрЎ ГдшЯ КЮПг ЗбЯЛнС гд ЗбгУЗЪПЙ! еншЗ!Еде 29 - Кн ГКФ Пн - 03!еРе ен ЗбУнЗСЙ.Еде ЭСЗБ ПИ ЮШИн!Ь нЗ ЕбенЬ гЗРЗї гЗРЗї!Еде гТгЗС (МнСн Эжб) ЗбСЗЖЪ.бЯд Ъбм ЮСХ гПгМгуд бЗ нТЗб нУКОПг ЗбГЮСЗХ ЗбгПгМЙїЎнЗ ВЯбЙ ЗбМТСЎ бж ЯЗд ЛЪбИ ЗбгЗБ едЗ.бЗ ИП Еде КЪСЦ бнжгЗр ЪХнИЗр.ЕдеЗ ВЛЗС гОбИеб УИЮ жГд СГнК ФнЖЗр ЯеРЗїЬ ЯбЗ!Ь ГдКЩСЎ ГдЩС Ебм еРЗ.(еРЗ ежЎ (ЕнгнК ГжКСКжд.бЮП ЯЗд едЗ ИЗбКГЯнПгЗРЗ НХб ИСЗнЯї.. ЯбЗЎ гебЗрЎ ЭСЗБ ЗбПИ ЗбЮШИнЎгжУнЮм "СЗК ИЗЯ" жЗбЯГУ ЗбЭЗОС!ГЪСЭ бгуд КЪжП еРе ЗбУнЗСЙЎ нМИ Гд дРеИЬ гЗРЗї бгуд КЪжП еРе ЗбУнЗСЙї(Ь Где ГЯЛС СЖнУ гОнЭ Эн (ЗбУеб ЗбГМСПЕдег нШбЮжд Ъбне УншП (ИнЫ) жЕде!бЗ нНИднЎ бРЗ нКжМИ ЪбндЗ ЗбРеЗИ.бд ГЫЗПСЎ Еде гУСН МСнгЙНУдЗрЎ УжЭ нЯжд ГЯИС гУСН МСнгЙ ЕРЗ.ЗбУншП (ИнЫ) жМПдн едЗЎ бРЗЎ УдСНб ЗбВдСЗнгждП)! жеб еРЗ (ЯнЭд)ї).гЦм жЮК Шжнб Ъбм СДнКЯгЗЎИЗбНПнЛ Ъд еРЗ ЗбГгСгЗ СГнЯг ГРЗ КМЗебКг ГдшЯг СГнКжднїгд ГМб ГнЗг ЗбОжбнї.. Еде бЗ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Козина от бяла мечка.- О, боже!- Какво? Какво?- Кадифени тръби на Джери Воул!Но на диск.Кой използва дискове още?Морковче, ако твоята видра е била тук,то той е имал много лош ден.Това са следи от нокти.Виждал ли си някога нещо такова?- Не.- О, почакай. Виж!Това е той. Емит Отерон.Той определено е бил тук.Какво мислиш, че е станало?О, не, почакай за малко.Козина от бяла мечка...Бандитска музика. Яка чаша.Знам чия е тази кола, трябва да тръгваме!- Какво? Чия е тази кола?- На най страховития бос в Гръмоград.Викат му господин Голям и тойне ме харесва. Така, че да се омитаме!Няма да си тръгна,това е местопрестъпление.Ще стане дори по-голямо престъпление...ако господин Голям ме намери туктака, че тръгваме веднага.Реймонд! А това Кевин ли е?Не сме се виждали отдавна.И като си говорим как не сме се виждаликакво ще кажете да забравите, че сте ме виждали?Ъ?За старите времена?Това значи не.Какво направи, че давбесиш така господин Голям?Аз, ами.... Май му продадох много скъп гобленкойто беше направен ок козината на скункско дупе.О, боже господи.</se>
  </para>
  <para id="22">
    <se lang="ara" variant_id="0">СИгЗ Гдшн ИЪК бе УМЗПЙ МПЗС ИЗеЩЙ ЗбЛгд.ЗбКн ХдЪК гд ЭСЗБ гДОСЙ ЦСИЗд ЗбГгСнЯн.нЗббежбЬ еб еРЗ ЗбУншП (ИнЫ)їЬ ЯбЗЬ жгЗРЗ Ъд еРЗї еб ежїЬ ЯбЗЬ нМИ Гд нЯжд еРЗ!Ь КжЮЭн Ъд ЗбЯбЗг.. УншП (ИнЫ)Ў Еде гМСП УжБ.ГМб.Еде гМСП УжБ КЭЗег ИУнШГдшЯг МЖКг Пжд УЗИЮ ЕдРЗС.Эн нжг ТЭЗЭ ЗИдКнНУдЗрЎ ИЗбжЗЮЪЎ бЮП МЖдЗ Ебм.. едЗ СЫгЗр Ъд ЕСЗПКдЗЎ бРЗЗбгЮХП еж Гдшн бг ГЯд ГЪСЭЎГд КбЯ ЯЗдК УнЗСКЯ!жИЗбКГЯнП бг ГЯд ГЪСЭ ФнЖЗр Ъд ТЭЗЭ ЗИдКЯ.(бЮП жЛЮК ИЯЎ нЗ (днЯн.жСНИК ИЯ Эн гдТбн.жКЮЗУгдЗ ЗбОИТ гЪЗр."жМПКн ЪПК бЯ "ЯЗджбнжеЯРЗ КСП ЯСгнї.УМЗПЙ МПЗС гХджЪЙ гд гДОСЙ ЩСИЗд.УМЗПЙ гДОСЙ ЩСИЗд.ГдшЯ ГедКднЎжГедК МПКн.ЗбКн ПЭдК Эн КбЯ УМЗПЙ гДОСЙ ЗбЩСИЗдНРСКЯ ИГд бЗ КСндн жМеЯ едЗ.гМППЗрЎ бЯд еЗ ГдК едЗ... ККШЭб Эн ЗбМжЗС гЪ еРегуд ГдКцї ЭдЗдЙї жгЗ еРе ЗбИПбЙї.. Ь УншПнЎ ГдЗ ЦЗИШЬ!Ь ЕнгЗЖнЙ.ЕдеЗ ЕнгЗЖнЙ.жеРЗ бЗ нгЯдеЗ ЗбЯбЗгЬ бЗ нгЯдЯц ЗбЯбЗг ЕРЗ ЯдКц ЕнгЗЖнЙЬ ЯбЗЎ ГдЗ ФСШнЙ.(жГдЗ ГЪгб Ъбм ЮЦнЙ (ЕнгнК ГжКСКжд!жПбнб ЗбЪЛжС Ъбне гжМжП Эн УнЗСКЯеППдн ЯгЗ КСнПУГЯКФЭ гЗРЗ ЭЪбК бЛЪбИ ЗбгЗБ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">- А този? Това той ли е?- Не.- Това би трябвало да е той.- Млъкни, млъкни, млъкни!Господин Голям, сър,това е просто недоразу....Това е простичко недоразумение.Идвате ми тук, неканени в деня, в който дъщеря ми се жени.Ами, всъщност ни докараха насила, така че...В случая не знаех, че това е вашата колаи определено не знаех за сватбата на дъщеря ви!Повярвах ти, Ники.Посрещнах те в дома си.Поканих те на масата си.Баба ти направи каноли.И ти как се отплати за щедростта ми?С гоблен направен от дупе на скункс.Скунксо-дупен гоблен.Ти показа неуважение към мен.Показа неуважение към баба,която погребах в този скунксо-дупен гоблен.Казах ти да не си се появил повече, но ето те тук.Душиш наоколо с това...Какво си ти? Актриса?Какво ти е на костюма?- Господине, аз съм чен....- Мим?Тя е мим.Този мим не може да говори.- Не можеш да говориш, ако си мим.- Не, аз съм ченге.И разследвам случая на Емит Отертон.И имам доказателства,че е бил в колата ти!Така, че плашете ме колкото си искате,аз ще открия какво сте направили с тази видраако ще това да е последното нещо, което ще направя.Хммм.Тогава имам само една молба.Поздрави баба.Замразете ги.Не, не, не. Нищо не съм видял!И нищо не съм казал!И няма да кажеш.Моля ви?Не, не, не, не!Ядосан си ми за гоблена. Имам още гоблени!Тате, време е за нашия танц!</se>
  </para>
  <para id="23">
    <se lang="ara" variant_id="0">бПн ШбИ жЗНП ЭЮШИбЫн КНнЗКн бМПКн!МгПЗегЗбЗ!Ў бЗ!Ў ГдЗ бг ГСм Гн ФнБ!бд ГКНПЛ Ъд Гн ФнБжбд КЭЪб РбЯ ГИПЗрГСМжЯ бЗ КЭЪб!Ў Зд ЯдК ЫЗЦИЗрИУИИ ЗбИУЗШ ЭбПнш ЗбЯЛнС где!ГИнНЗд жЮК СЮХКдЗгЗ ЗбРн ЮбдЗеїбд дЮжг ИКМгнП ГНПт Ъбм ТЭЗЭнГдЗ гЦШС бРбЯ НИнИКнГИЗЯ гЦШС бРбЯ!Юг ИКМгнПегЗ!бЗ! бЗ! бЗ -!ЗдКЩС! ЗдКЩС -ЗдеЗ ЗбЪПдЙ ЗбКн ЗдЮРК НнЗКн ЗбИЗСНЙгд ЯЪЯЙ ЗбПждЗК ЗбЪгбЗЮЙ КбЯеРе ЗбЪПдЙї -ГМбЎ гСНИЗр ИЯ -ГебЗрЎ ГЪМИдн бИЗУЯ -ФЯСЗр бЯ -ЗдТбЗегЗЮПгК бн ОПгЙ ЪЩнгЙжУГУЗЪПЯ Эн ЗбЪЛжС Ъбм ЛЪбИ ЗбгЗБУГКЮИб гЪСжЭЯжУГЮжг ИСПеЗжКСКжд) еж ЗбЮЗЖг Ъбм ЗбТежС бПнш)Зде ИгЛЗИЙ ЭСП гд ЗбЪЗЖбЙЯЗд бПне ГгС гег ГСЗП гдЗЮФКебРбЯ ИЪЛК ИУнЗСЙ бКЮбежбЯдеЗ бг ККгЯд гд ЗбжХжб ГИПЗрбГде КгК геЗМгКебЗ Иб еж гд ЮЗг ИЗбеМжгЗжКСКжд)ї)(ЗжКСКжд)ЭЮП ЪЮбе жЮЗг ИКЮШнЪ ЗбУнЗСЙГСЪИ УЗЖЮн НКм ЯЗП Гд нгжКжГОКЭм гЪ ЗббнбжбЯде ЯбИ гЗБ бШнЭ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Трябва, скъпа,тате трябва да го направи.- Замразете ги.- Не, не, не!Чакайте, чакайте!Тя е зайчето, което ми спаси живота вчера!От онази голяма поничка!- Това зайче?- Да. Здрасти- Здрасти. Харесва ми роклята.- О, благодаря.Свалете ги.Направили сте ми голяма услуга.Ще ви помогна да намерите видрата.Ще приема вашата добринаи ще и се отплатя подобаващо.Отертон е мой цветар.Той е като част от семейството.Той искаше да обсъдим нещо много важно.Затова изпратих колата да го вземе.Но той така и не дойде.Беше нападнат.Не, той нападна.Отертон?Отертон.Той полудя.Издра колата.Изплаши шофьора до смърт.И изчезна в нощта.Но той е малка, сладка видра.Дете мое, може да сме еволюирали,но дълбоко вътре сме си все още животни.Ако искате да намерите Отертон,говорете с шофьора на колата.Казва се Манчас.Живее в квартал Дъждовна вода.Само той знае повече.</se>
  </para>
  <para id="24">
    <se lang="ara" variant_id="0">(ГдК КСЫИнд ИЕнМЗП (ЗжКСКжд(КНПЛн ббУЗЖЮЎ ЗУге (гЗдКФЗУнЪнФ Эн гдШЮЙ ЗбЫЗИЙ ЗбгШнСЙЗде ЗбжНнП ЗбРн нгЯде Зд нОИСЯ ИЗбгТнПУнП (гЗдКФЗУ)ї(ГдЗ (МжПн ежИТ(гд ФСШЙ (ТжКжИнЗджП ЭЮШ гЪСЭЙ гЗРЗ НХб(бЬ (ЗнгнК ЗКжСКждндИЫн бЯ Гд КУГбн гЗРЗ НПЛ бнСИЗе!Ў ЯбИ гЗБ гСЗеЮ ЭЪб ИЯ еРЗї -гЗРЗ НПЛї -бЮП ЯЗд жНФЗрЗдШбЮ ИЯб ЮжЙЯЗд жНФнЗрбг нЯд едЗЯ Гн ЗдРЗС"Щб нХнН Нжб "ЪЗжнЗК Зббнб"гСЗСЗр жКЯСЗСЗр "ЪЗжнЗК Зббнбеб ГдК гбг ИЬ"ЪЗжнЗК Зббнб" ЯРбЯїМнПЎ МнПЎ бГд "ЪЗжнЗК Зббнб" енИЗбЦИШ гЗ ГКндЗ ббКНПЛ Ъде едЗЎ ХНнНїГМбЎ бРЗ ЗЭКН ЗбИЗИ ЭНУИ жГОИСдЗИгЗ КЪСЭеЎ жУдОИСЯ ИгЗ дЪСЭе дНдгжЗЭЮїНУдЗрнЗбЯ гд ЛЪбИ ИЗСЪУнП (гЗдКФЗУ)їеб ГдК ИОнСї!ЗеСИЎ ЗеСИгЗОШИеї -бЗ ГПСн -</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Джуди Хопс, ЗПУ.Ние само искаме да разберемкакво се е случило с Емит Отертон.Би трябвало да питате каквосе случи с мен.- Уха. Една малка видра направи това?- Какво стана?Той беше животно.На четири крака.Полудя!Без предупреждение.Продължаваше да крещи за Нощна Оплаквачка.Отново и отново, Нощна Оплаквачка!Значи и ти си знаел за Нощна Оплаквачка?Добре, добре.Защото Нощна Оплаквачкае причината да сме тук.Да си поговорим за нея, нали?Да, така че отвори вратата и ни кажи какво знаеши ние ще ти кажем какво знаем.Става ли?Става.Умна лисица.Господин Манчас?Добре ли сте?Бягай. Бягай!- Какво му става?!- Не знам?!Скачай!Хайде!Наведи главата?</se>
  </para>
  <para id="25">
    <se lang="ara" variant_id="0">!еншЗ!ЗдОЭЦгд ЗбЦЗИШЙ (ежИТ) Ебм гСЯТ ЗбКНЯгеб ГдК Ъбм гЪСЭЙ ИЬ (ЫЗТнб)їЗЪЩг гЫднЗК ЪХСдЗЎ гбЗЯ ИЮСдндНУдЗр ЗЯгбн ЗбгФЗеПЙгд РЗЯ Ебм МЗдИеЗїгд ежї!нЗбЯ гд СЗЮХ гЗеС(ИдМЗгнд ЯбжежТС)Зде ГдЗ!Ў еб ЩддКе ЯРбЯїЯбЗЎ Эеж гМСП КШИнЮ МПнПгебЗр бНЩЙ -(ЯбжежТС) -!ЯбжежТС) ЗХЫ Ебнш)бПндЗ НЗбЙ "10-91" ЛгЙ дгС ЗХИН гКжНФЗр"Эн "Кж - МдЫЗ -"ЗбЗУг еж "Кж - еЗдЫЗ -!НУдЗр УдСУб ЗбПЪгедЗЯЎ КжМе Ебм ЗбШЗЖСЙ!еншЗЎ нЗ ВЯбЙ ЗбМТС! нЗ ВЯбЙ ЗбМТС!ЗРеИнЗХПнЮнЎ ЗНПЛЯ гд гЭКСУ Ебм ВОСИЕгЯЗдн СДнЙ ГдЯ гКжКС ЮбнбЗрбРЗ УГгдНЯ гКУЪЗр ФОХнЗрнЗЪПдЙЎ гегЗ НПЛ бЗ КЭбКн!Иб УГЭбК...гЗРЗї -жЗНПЎ ЗЛдЗд -бЮП ЗдЮРК МнЗКн нЗ ВЯбЙ ЗбМТС -(НУдЗр еРЗ гЗдЭЪбе Эн ФСШЙ (ТжКжИнЗ -</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Познаваш ли Газел? Най-великатапевица на нашето време. Ангел с рога.Добре, почакай.Продължавай да гледаш.Кой е тоя до нея?Кой е?Уха, ти си жесток танцьор,Бенджамин Клаухаузер.Аз съм! Помисли ли си, че е истинско?Изглежда толкова истинско!Не е, просто ново приложение.- Почакай малко.- Клоухаузер!Клоухаузер, слушай ме.Имаме 10-91!Ягуар подивя!- Вайн и Тижунга!- Казва се Ту-хунга!Добре, пращаме подкрепление!Погледни натам!Давай към лифта!Влизай.Морковче? Морковче?Тръгвай!Приятелче като хищник на хищник.Вече мога да кажа, че си малко напрегнат,така че ще ти дам малко лично пространство!Зайо, каквото и да правишне се пускай!- Ще се пусна!- Какво ще направиш?Едно, две...Морковче, спаси ми живота.Еми, това правим в ЗПУ....Това трябва да е добро.Мислех, че е просто случай с изчезнал бозайник,но е доста по-голямо.Господин Отертон не просто е изчезнал.Аз вярвам, че той и този ягуар....</se>
  </para>
  <para id="26">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЩддКеЗ гМСП ЮЦнЙ НнжЗд ЛПннгЭЮжПЎ жбЯдеЗ ГЯИС гд РбЯ ИЯЛнСЗбУнП (ЗжКСКжд) бг нОКЭ ЭНУИ...ГЪКЮП Зде жеРЗ ЗбдгСЗХИНЗ гКжНФнд УнПнгКжНФндї бнУ еРЗ ИЗбЪХС ЗбНМСннЗ (ежИТ) ЗбНнжЗдЗК бЗ КХИН гКжНФЙЗЪКЮПК РбЯ ГнЦЗрЕбм Гд СГнК еРЗгЗРЗї! бЮП ЯЗд едЗЗбдгС ЗбгКжНФїГдЗ ГПСЯ гЗ СГнКе нЗУнПнбЮП ЯЗП Гд нЮКбдЗГж бЪбе ЮП нИПж Гн НнжЗдгЭКСУ Эн дЩС ЪПде!еншЗ ИдЗ!ЗдКЩС УнПнбУК ЗбжНнПЙ ЗбКн СГКееб КЪКЮПнд Гддн УГХПЮ ЛЪбИЗрї...НУдЗр бЮП ЯЗд ЗбФЗеП ЗбСЖнУн жГдЗбПнЯ нжгЗд бКЪЛСн ЪбмЛЪбИ ЗбгЗБ жЕбЗ КУКЮнбнеРЗ гЗ ЗКЭЮдЗ ЪбнеФЗСКЯ...жбЯддЗ нЗУнПн -!ЗбФЗСЙ -ЯбЗгЗРЗ ЮбК ГнеЗ ЗбЛЪбИї -ЗЪРСдн бЮП ЮбК : ЯбЗ -бд КЪШнЯ КбЯ ЗбФЗСЙЗдЩС ЭЮП ЗЪШнКеЗ ЛжИ геСМЎ жПСЗМе гЦНЯЙИЛбЗЛ ЪМбЗКЎ жнжгЗд бНб ЗбЮЦнЙжЗбКн бг ККгЯджЗ гд НбеЗ гдР ЗУИжЪнддЪг ЭбЗ ЪМИ ЗдеЗ ЗНКЗМКЕбм гУЗЪПЙ гд ЛЪбИбЗ ГНП гдЯг ЯЗд бнУЗЪПеЗЎ ХНнНїЗбнЯ ЗбГгС ГнеЗ ЗбСЖнУЎ бЮП гдНКеЗ...ЛгЗд жЗСИЪжд УЗЪЙЎ ЭбЗ нТЗб ГгЗгдЗ(ЪФС УЗЪЗК гКИЮнЙ бдМП ЗбУнП (ЗжКСКжджеж КгЗгЗр гЗУдЮжг ИедСМжЗ гЪРСКЯ ЭбПндЗ Пбнбгег бдКИЪеЎ жЮЦнЙ бдНбеЗКгднЗКЯ бЯ Инжг УЪнП(ГнКеЗ ЗбЦЗИШЙ (ежИТ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Подивели? Да не сме в каменната ера, Хопс.Животните не подивяват.И аз така мислех.Докато не видях това.Какво?Той беше точно тук!Подивелия ягуар?Сър, знам какво видях.Той почти не ни уби!Или може би всеки агресивен хищникизглежда на зайчетата като подивял?Да вървим!Почакайте! Сър!Не само аз го видях.И си мислиш, че ще повярвам на лисица?Ами, той беше ключов свидетел и аз...Два дни да намериш видратаили напускаш.Това беше сделката.Значката.- Но, сър, имахме....- Значката!Ъ, не.- Какво каза, лисицо?- Съжалявам, но казах не.Тя няма да ти даде тая значка.Виж, дадохте и клоунска жилеткаи триколесна майтапчийска кола,и два дни да реши случай, по койтовие момчета не сте и мръднали за две седмици?Аха, не се учудвам, че тя имаше нуждалисица да и помогне.Никой от вас не би и помогнал, нали?Ето как стоят нещата, шефче.Даде  48 часа,така че технически имаме още....десет часа да намерим господин Отертон.И ние точно това ще направим.Така, че ако ни извините, имамегореща следа и случай за разрешаване.Приятен ден.Офицер Хопс.</se>
  </para>
  <para id="27">
    <se lang="ara" variant_id="0">бЗ КПЪнег ГИПЗр нЩджд Гдег ЮП дЗбжЗ гдЯц...НУдЗрГЛгЙ ГгжС КдЗбЯїЗЮХП бнУ ИЪП ЗбВджбЯдн ЯдК Эн гЛб УдЯЯбЗ ГЪКЮП Здн ЯдК ЭнЗбЛЗгдЙ Гж СИгЗ ЗбКЗУЪЙжЯб гЗ ГСКе еж ЗбЗдЦгЗг ЕбмЯФЗЭЙ ЗбЗНСЗФ ЗбгИКПЖндбРЗ дгЯдК Ггн гд МгЪ гЗбт ЯЗЭбКИКЗЪ бн ТнЗр МПнПЗрбГддн ЯдК гКГЯПЗр гд Гдн УГдПгМЎ НКм бжЯдК ЗбНнжЗд ЗбгЭКСУ ЗбжНнПЭн ЗбгМгжЪЙЎ ЗбЛЪбИЯдК УГХИН ЭСПЗр гд ЗбЮШнЪМЗеТ ббЕУКебЗбї -ГМб ЭЮП жхбПК МЗеТЗр -ЯдК ЭОжСЗр ббЫЗнЙНУдЗрЎ ЗСЭЪ ЮПгЯ Збнгдм жЗЮСГ ЗбЮУгГдЗ (днЯжбЗУ жЗнбП) ЗЪЗеП Гд ГЯждФМЗЪЗр жгОбХЗр жгЭнПЗр жгжЦЪ ЛЮЙНКм гЪ ЯждЯ ЛЪбИїгЗРЗїбЗ!Ў бЗ!Ў гЗ ЗбРн ГОШГК Эне нЗСЭЗЮїГСМжЯг Энг ГОШГК ИеїЗд ЩддК ЗддЗ ЮП дЛЮ ИЛЪбИ Пжд ЯгЗгЙЭГдК ЗЫИм ггЗ КИПж Ъбнееб УнИЯнїКЪбгК ГгСЗд Эн РбЯ Збнжг:ЗбГжббд ГПЪ ГНП нСм Где ЮП КгЯд гднжЗбЛЗднїЗд ЯЗд ЗбЪЗбг УнСм ЗбЛЪбИ ЭЮШИХжСЙ ЗбгСЗжЫ жЗбЫнС гжЛжЮ ИеїЭбЗ МПжм гд Гд ЗХИН ГНПЗр ВОС</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Никога не позволявай да разберат, че са те притиснали.Така, че....Теб са те притискали?Имам предвид вече не.Но когато бях малък да.Мисля, че бях на 8 или 9...И всичко, което исках е да стана член на Младите Скаути.Така, че мама спести достатъчно пари да ми купичисто нова униформа.Защото за всичко на светааз щях да влезна.Дори да бях единствения хищник в групата,единствената лисица.Аз щях да бъда част от бандата.- Готов ли си за посвещаване?- Аха. Роден съм готов.Бях толкова горд.Добре. Вдигни си дясната лапаи кажи клетвата.Аз, Николас Уайлд, обещавам да бъда смел,предан, отзивчив и честен.Въпреки, че си лисица?Какво?Не, не! Къде сгреших, момчета?Не, моля ви! Къде сгреших? Какво направих?Ако си мислеше, че ще повярваме на лисица без намордник?По-тъп си от колкото изглеждаш.Ще се разплаче ли?Онзи ден научих две неща.Първо:Няма никога да позволя на никого да разбере, че е стигнал до мен.и две?Ако света ще приема лисиците като хитри и лъжливи...Няма смисъл да се опитвам да бъда нещо друго</se>
  </para>
  <para id="28">
    <se lang="ara" variant_id="0">СИЗе ЗдЩСн Ебм ЗбЗТПНЗг едЗЯїгЗ СГнЯг Гд ддКЮб ЕбмКФЗЯ) Эн гСЯТ НСЯЙ ЗбУнСї)КФЗЯ) ЯнЭ нИПж ЗбжЦЪ Ъбм ЗбЯЗгнСЗКї)днЯ) ЗдЗ УЪнПе бГдЯ ГОИСКдн)...ЗбЯЗгнСЗКНЮЗр! бЗИГУ ИРбЯ!бЗ! бЗ! бЗЛгЙ ЯгнСЗК гСжС Эн Яб гЯЗдЭн ЯЗгб ЗбГСМЗБГнЗр гЗНПЛ бРбЯ ЗбдгС -ЭЮП КЯжд ЯЗгнСЗК ЗбгСжС ЮП УМКе -!КгЗгЗр -ИСЗЪЙ КЗгЙ ГнеЗ ЗбНРЮ -гЪ РбЯ Зд бг КЯд гОжбЗр ббжХжб ббдЩЗгЭГдЗ ГФЯ Гд ЗбСЖнУ МЗгжУУнУгН бЯ ИПОжбе</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Човече, погледни движението там долу.Какво ще кажеш да се качим до Чък в центъра по движение?!Чък, как изглеждат нещата от трафик камерите?Ник, радвам се, че ми казаТрафик камери....Сериозно, всичко е наред.- Не, не, не!Има трафик камери навсякъде.Под целия навес.- Каквото и да се е случило с този ягуар....- Трафик камерите ще са го заснели!- Бинго!- Хо-хо! Много хлъзгав подлец!Както и да е, ако нямаше достъп досистемата предисе съмнявам, че шеф Бизонско Дупе щети даде достъп сега.Няма, но имам приятелв кметството, който може.Ех, сър, ако можехме просто да прегледаме тези важни сметки.Добре! Чух те Белуедър,просто се погрижи за това!Моля.И ми разчисти следобеда, смятам да излезна.О, не, не. Но, сър, имате среща сХердс и Градингс.Сър, това е просто, ох...Ох, овнешки котлет.Асистент кмет Белуедър,имаме нужда от вашата помощ.Трябва да влезнем в базата с трафик камерите.- Толкова пухкаво!- Хей!- Никога овца не ме е пускала толкова близо!- Не може просто да пипаш вълната на овцата?- Като памучен бонбон.- Стига!Къде да търсим?Квартал Дъждовна гора.Вайн и Тужунга.Ето.Трафик камери за целия град.Всъщност това е вълнуващо.Имам предвид, нали се сещате.Никога не се е случвало да правянещо толкова важно.Но ти си асистент кмет на Зоотрополис.Ох.По-скоро съм прехвалена секретарка.Мисля, че кмет Лайънхарт простоискаше гласовете на овцете.Но ми подари такава хубава чаша.Най-добрият на светаасистент кмет (написано с маркер)Тате (задраскано)Добре е да те оценяват подобаващо.СмрадливОвен!Ах. Това е смешно именце, което той обича да използва.Веднъж го нарекох Лъвскапръдня,на него не му пука за такива неща.Да ви кажа, товане беше най-добрия ми ден.</se>
  </para>
  <para id="29">
    <se lang="ara" variant_id="0">УнПн Зд ЯЗд ИжУЪдЗ гСЗМеЙ...КбЯ ЗбГгжС ЗбеЗгЙ МПЗр!УнПнГдЗ Эн ЫЗнЙ ЗбГУЭНУдЗр бЮП УгЪКЯИнбжнРС) ЗеКг ИЗбГгС)СМЗБ!Ў жГОбн МПжбнИЪП ЗбЩенСЙ ГдЗ УГОСМЯбЗ нЗУнПн жбЯд...бПнЯ ЗМКгЗЪ гЪКИЗр(гУЗЪПЙ ЗбЪгПЙ (ИнбжнРСгНг ИНЗМЙ Ебм гУЗЪПКЯдНКЗМ ЭЮШ ЗбжбжМ ЕбмЮЗЪПЙ ИнЗдЗК ЯЗгнСЗК ЗбгСжСТЫИнЙ ЗбгбгУ МПЗр -!ГдК -ЗбГЫдЗг бЗ КУгН бн ГИПЗр ИЗбЗЮКСЗИ еЯРЗ -бЗ нгЯдЯ бгУ ХжЭ ЗбЫдгЙ еЯРЗ ИИУЗШЙ -ЗдеЗ гЛб Нбжм ЗбЮШд!КжЮЭ -Гнд ЗбгжЮЪї -"гдШЮЙ ЗбЫЗИЙ ЗбгШнСЙЎ Эн "Кж еЗдЫЗеЗен ЯЗгнСЗК гСжС ЗбгПндЙ ИГЯгбеЗеРЗ гЛнС МПЗр Эн ЗбжЗЮЪЎ ГЪднГде бг нКУдм бн ГИПЗрЗбЮнЗг ИГн ГгС ИеРе ЗбГегнЙ(жбЯдЯ гУЗЪПЙ ЪгПЙ (ТжКжИнЗГдЗ ГЮСИ Ебм УЯСКнСЙ гжЮСЙИСГн Гд (бнждеЗСК = ЮбИ ЗбГУП) ГСЗПЭНУИ днб ГХжЗК ЗбГЫдЗгжбЯде ЮПг Ебнш еРЗ ЗбЯжИ ЗбМгнбГЭЦб гУЗЪПЙ ЪгПЙ Эн ЗбЪЗбгГИннЪКСн ЗбгСБ ФЪжС МнПЪдП КЮПнС Ъгбе(Угнб жнТС)Зде ЗУг МгнбнНИ Гд ндЗПндн ИедЗПнКе ИЬ (бнждЭЗСК = СнН ЗбЗУП) жбЯде бг нЯКСЛПЪндн ГОИСЯЎ Зде бг нЯд нжгЗр УЪнПЗр бнГМб УнПн -ГЪКЮПКЯ ЮП ГбЫнК гжЗЪнП ИЪП ЗбЩеС -ЗбГЭЦб Гд ГРеИ нЗЪТнТКнЗЪбгЗдн ИгЗУКМПЗде...ЯЗд МгнбЗр МПЗр Гд ГЯжд(ИндгЗ дНд ХЫЗС ннЗ (Угнб жнТСеб ИСГнЯ ГдеЗ ЪдПгЗ КдЗгеб КЮжг ИЕНХЗБ дЭУеЗїНУдЗрЎ ЯЗгнСЗК ЗбгСжС"КЗеждЫЗ""КЗеждЫЗ"бЮП ПОбдЗгд еДбЗБї -"КнгИС жбЭТ" -ЗдЩСн Ебм ЗжбЖЯ ЗбНгЮмГСЗедЯ Гд ЗНПег УнЪжнжеЗ еж РЗЯ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">О, скъпа, по-добре да вървя.Да ми кажете какво сте намерили.Беше удоволствие да бъда....Докато не сме остарели, Смърдящовен.Мислиш ли, че като заспивасе самоброи?ШШШШШШ.Добре, трафик камери....Тужунга... Тужунга...Влезнахме.- Кои са тези момчета?- Ех. Тимбърулвс.Погледни ги тия глупаци.Ъхъ!Обзалагам се, че някой от тях ще завие.Ето ти, на.Имам предвид, какво им е на вълцитес това виене, като....?Виещи!Нощни Оплаквачки!От това се е страхувал Манчас, от вълци!Вълците са Нощните оплаквачки!- Ако са отвели Манчас...- Обзалагам се, че са отвели и Отертон.Всичко, което трябва да направиме да намерим къде са отишли.Чакай, къде биха отишли?Знаеш ли, ако исках да избегна проверки,понеже правя нещо нелегално,което никога не правя, бихизползвал тунeла в ремонт 6Б.Което значи, че ще са....точно там.Ей, виж се, младши детектив.Знаеш ли, мисля, че бистанал доста добро ченге.Ех. Как смееш.Добре, да се фокусираме върхутова, което имаме.Южния каньон.Излизат от града.Къде води този път?<font color="#80bfff">[ Клифсайд ]</se>
  </para>
  <para id="30">
    <se lang="ara" variant_id="0">еРЗ гЗЯЗд (гЗдКФЗУ) гРЪжСЗр гдеЎ ЗбРЖЗИ"ЗбРЖЗИ ен "ЪЗжнЗК Зббнб(бж ЯЗджЗ ЗбРнд ГОРжЗ (гЗдКФЗУ -ГСЗед Здег ЮП ГОРжЗ (ЗжКСКжд) ЯРбЯ -Яб гЗЪбндЗ ЭЪбе гЪСЭЙЗбМеЙ ЗбКн ЮХПжеЗгебЗрЎ Гнд РеИжЗї -ЯгЗ КЪбгндЎ Зд ГСПК КНЗФн ЗбгСЗЮИЙ -бУИИ Гдн ГгЗСУ ГгСЗр ЫнС ФСЪнжЗбРн бг ГЮг ИеЎ ЯдК бГУбЯ дЭЮ ЗбХнЗдЙ 6ИнжЗбРн нЩеСег ... едЗ ИЗбКНПнПЪМИЗр бЯ ГнеЗ ЗбгНЮЮ ЗбгУКМПбЪбгЯЎ ЭЮП КХИН ФСШнЗр ггКЗТЗрЯнЭ КМСДндНУдЗр СЯТн Ъбм ЮЦнКдЗЗдег нЮХПжд ОЗСМ ЗбгПндЙЕбм Гнд нЮжП РбЯ ЗбШСнЮї(КжЮЭ нЗ (ЫЗСн!еб УКЪжнбУК гд ИПГ...еншЗГдК ИЗСЪЙ ГнКеЗ ЗбЪПдЙ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Не започнах аз!Хайде бе.Ти си умно зайче.Сякаш това е било болница.Ти си специалиста, нали си ченге.Добре, чисто е.Ха.Цялото това оборудване е чисто ново.Морковче.Драскотини.Да, големи драскотини.Какъв ли тип...Господин Манчас.Той е!Намерихме нашата видра.</se>
  </para>
  <para id="31">
    <se lang="ara" variant_id="0">УГЯжд ИЪПЯЎ ГдК ЗбФСШнЙНУдЗр ЗбгЯЗд ВгдЯб еРе ЗбгЪПЗК МПнПЙ!нЗ ВЯбЙ ЗбМТСВЛЗС гОЗбИ -...ГМб ЗдеЗ ВЛЗС гОЗбИ ЦОгЙЎ гЗеж -(УнП (гЗдКФЗУЗде еж!Ў бЮП жМПдЗ ЛЪбИ ЗбгЗБ ЦЗбКдЗУнП (ЗжКСКжд) ЗдЗ(ЗбЦЗИШЙ (МжПн ежИТГСУбКдн ТжМКЯ бГЪЛС ЪбнЯУдЮжг ИЕОСЗМЯ Эн ЗбНЗбГж бЗ дЭЪб РбЯГОгд Зде бнУ Ъбм ЪМбЙбнЪжП Ебм ЗбИнК Ебм ЗбУнПЙЗНПм ЪФСЎ ЗЛдКЗ ЪФСЛбЗЛЙ ЪФСЎ ГСИЪЙ ЪФСИПжд ЗЦЗЭЙ (гЗдКФЗУ) нЯжд ЗбЪПП 14Убг ЗбСЖнУ (ИжЫж) 14 гбЭбНнжЗдЗК ЛПннЙ гЭЮжПЙ!Ябег едЗЯб ЗбНнжЗдЗК ЗбЛПннЙ ЗбгЭЮжПЙ едЗ!ЯЭмбЗ ГСнП ГЪРЗС ЗнКеЗ ЗбШИнИЙГСнП ЗМЗИЗК(СМЗБ ГнеЗ ЗбЪгПЙ (бнждеЗСКдНд дЭЪб Яб гЗнгЯддЗНЮЗрї бГде бПнш едЗ ПУКЙ ждХЭ гд ЗбНнжЗдЗКЗбКн ГХИНК гМдждЙ ИЗбЯЗгбжГдК бЗ КУКШнд ЗОИЗСн ИЗбУИИжГдЗ ГСЗе ИЪнПЗр ИЗбЯЗгбЪд ЭЪб Яб гЗнгЯдЯгУнПнЎ бЪбдЗ Гд дГОР ЭнЗЪКИЗСдЗ гдЩжгКег ЗбИнжбжМнЙгЗРЗїЎ гЗРЗ КЮХПнд гдЩжгКег ЗбИнжбжМнЙї</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Жена ви ме изпрати да ви намеря.Сега ще ви извадим от там.Или не.Предполагам не бърза да сеприбере при госпожата.11,12,13,14Без да включваме Манчас,прави... прави 14.Шеф Бого връчи 14 папки за липсващи бозайници.Те всички са тук...Всички липсващи бозайници са тук.Стига!Не приемам оправдания, докторе,искам отговори.Кмете Лайънхарт, моля ви.Правим всичко по силите си.Наистина ли?Щот имам дузина животни тук,които са напълно откачили.И вие не знаете защо.Аз бих нарекъл това ужаснодалеч от "правим всичко възможно"!Сър, може би е време да вземем предвид тяхната биология.Какво?Какво имаш предвид с биология?Единствените животни, които подивяват са хищниците.Не може да пазим това в тайна.Трябва да го обявим.Хм, невероятна идея.Да кажем на обществото.И как мислиш те ще се отнесат къмтехния кмет, който е лъв?!- Ще бъда съсипан!- А, какво мисли шериф Бого?Шериф Бого не знае. И ниеще продължаваме така.О, не!- Има някой тук.- Сър, трябва да тръгвате. Веднага.Охрана, отцепете района.Върхът, мъртви сме.Мъртви сме. Свърши. Мъртъв съм.Ти си мъртва. Всички са мъртви.Можеш ли да плуваш?Какво?Можеш ли да плувам?Да, мога да плувам. Защо?</se>
  </para>
  <para id="32">
    <se lang="ara" variant_id="0">бЗ нгЯддЗ ЗОЭЗБ ЗбГгС УСЗрЪбндЗ Гд дЮжг ИЗбЕИбЗЫЭЯСЙ ЪЩнгЙЎ дОИС ЗбЪЗгшЙжЯнЭ ИСГнЯ УнФЪСждИЪгПКег жЗбРн еж гЭКСУї!УнЮЦм ЪбншгЗеж СГн ЗбСЖнУ (ИжЫж)ї -ЗбСЖнУ (ИжЫж) бЗ нЪбгЎ жУдИЮн ЗбГгС ЯРбЯ -ЗНПег едЗУнПн ЪбнЯ Гд КЫЗПС Эн ЗбНЗбГнеЗ ЗбНСЗУ!Ў ЮжгжЗ ИКгФнШ ЗбгдШЮЙСЗЖЪ!Ў бЮП ЮхЦн ЪбндЗ!дНд еЗбЯнд! ЗдКем ЗбГгСЎ УдгжК!УКгжКндЎ ЗбМгнЪ УнгжКеб нгЯдЯ ЗбУИЗНЙї -гЗРЗї -еб ГУИНї ГМб нгЯддн РбЯЎ бгЗРЗї(нЗ ВЯбЙ ЗбМТС! (ежИТ)Ў ( МжПн(ЪбндЗ Гд дРеИ ждОИС (ИжЫжнЗбЯ гд СЗЮХ НЗРЮ(ГнеЗ ЗбСЖнУ (ИжЫж(ГнеЗ ЗбСЖнУ (ИжЫж -бнУ ЗбВд -гебЗр еб КбЯ (ЫЗТнб)ї -ЯбЗ -ЗдЗ (ЫЗТнб) жГдК СЗЮХ НЗРЮ -еб бПнЯ ЗбКШИнЮ ЯРбЯї -ГнеЗ ЗбСЖнУ -...ЯбжежТС) ГбЗ нгЯдЯ СДнЙ Гдн ГЪгб Ъбм) -ЮЦЗнЗ ЗбНнжЗдЗК ЗбЛПннЙ ЗбгЭЮжПЙї -дЪг ИКГЯнП нЗУнПнЎ жЪд РЗЯ ЗбгжЦжЪ -(бЮП ЗКХбК ЗбЦЗИШЙ (ежИТбЮП жМПКег ЯбегСЗЖЪ!Ў ЗдЗ гФПжеЙ(ГнеЗ ЗбЪгПЙ (бнждеЗСККгбЯ НЮ Гд КЩб ХЗгКЗрГдК бЗ КЭегнд бЮП ЯдКГНЗжб НгЗнЙ  ЗбгПндЙЯдК КНЗжб НгЗнЙ жЩнЭКЯ ЭНУИЯбЗ ЗХЫн бнЎ бЗ дЪСЭ ИЪП УИИ НПжЛ РбЯ(ЮП нКУИИ Эн ПгЗС (ТжКжИнЗ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Ще кажем на Бого!Иха, ти си невероятен танцьор, шериф Бого.- Шериф, Бого!- Не сега.Каква е тази Газел?Не!Аз към Газел, а ти си невероятен танцьор.И ти имаш същото приложение?Ох.... Шефе!Клоухаузър! Не виждаш ли, че работявърху случая с липсващите бозайници?Ох! Да, разбира се.Относно това, сър.Офицер Хупс току що се обади,намерила ги е всички.Еха, впечатлен съм.Кмете Лайънхарт имате правото да замълчите.Всичко, което кажете....Не разбирате,опитвах се да спася града?Опитвахте се да си спасите работата.На, чуйте. Ние все ощене знаем защо се случва.Това може да разруши Зоотропия.Имате право да замълчите.Всичко, което кажете може да сеизползва срещу вас в съда.Дами и господа,14 бозайника изчезнаха ивсички 14 бяха намерени...от нашия най-нов служител,който ще говори след минутка.- Толкова съм нервна.- Добре, натисни конференция 101.Ако искаш да изглеждаш умна отговаряйна техните въпроси с твой въпроси чак тогава отговори на техния въпрос.нещо като: "Извинете, офицер Хопс. Каквоможете да ни кажете относно случая?""Ами, беше ли труден случай?Да, да, беше." Разбираш ли?Трябва да си там с мен.Ние свършихме работата заедно.Ами, аз ченге ли съм?Не. Не съм.Странно би трябвало ти да го кажеш.Защото, ами, мислих си,че би било хубаво да си имам партньор.Ето. В случай, че типотрябва да си запишеш нещо.Офицер Хопс.Време е.</se>
  </para>
  <para id="33">
    <se lang="ara" variant_id="0">УнПЗКн жУЗПКн 14 НнжЗд ЛПнн гЭЮжПжКг ЗбЪЛжС Ъбм ЗбЬ14гд ЮИб гМдПКдЗ ЗбгУКМПЙжЗбКн УККНПЛ ЕбнЯг ОбЗб ИСеЙГдЗ Эн ЫЗнЙ ЗбКжКС -ЕбнЯ ГУЗУнЗК гДКгС ХНЭн -КжПнд Гд КИПн РЯнЙ...ГМнИн Ъбм ГУГбКег ИГУГбКЯ жИЪПеЗжГМнИн Ъд РбЯ ЗбУДЗб(гЛб еРЗ: ЗбгЪРСЙ ГнКеЗ ЗбЦЗИШЙ (ежИТгЗРЗ нгЯдЯ ЗОИЗСдЗ Ъд ЗбЮЦнЙїНУдЗрЎ ГЯЗдК ЮЦнЙ ХЪИеї ГМб ЗдеЗ ЯРбЯ -ндИЫн Гд КЩеС едЗЯ ИСЭЮКн -бЮП ЮгдЗ ИРбЯ гЪЗр -НУдЗрЎ еб ГдЗ ФСШнї ЯбЗ ГдЗ бУК ЯРбЯ -гЦНЯЎ ндИЫн Гд КЮжб РбЯбГддн ЯдК ГЭЯСУнЯжд МгнбЗр Гд ГНЩм ИФСнЯОР Эн НЗб ЗНКМК бгЗКЯКИ ИеГнКеЗ ЗбЦЗИШЎ бЮП НЗд ЗбжЮКЗбВд УГКжМе Ебм ЗбЦЗИШЙ ЗбКн НбК ЗбЮЦнЙ(ЗбЦЗИШЙ (МжПн ежИТгЗРЗ нгЯдЯ Гд КОИСндЗ ЗбНнжЗдЗКЗбКн ГХИНК гКжНФЙї...ЗбНнжЗдЗК гжЦЪ ЗбУДЗбГен гд ГХдЗЭ гОКбЭЙїГМб ЗдеЗ ЯРбЯНУдЗр гЗен ЗбХбЙїЯб гЗдЪСЭе ЗдеЗ гдМгнЪЗр гд ЪЗЖбЙ ЗбНнждЗК ЗбгЭКСУЙНУдЗрЎ еб ЗбНнжЗдЗК ЗбгЭКСУЙен ЗбжНнПЙ ЗбКн КХИН гКжНФЙїГМб еРЗ ХНнНбгЗРїЎ бгЗРЗ нНПЛ еРЗї -бЗ ТбдЗ бЗ дЪбг -жбЯде ЮП нЯжд ГгСЗр гКЪбЮЗрИЗбгдЩгЙ ЗбИнжбжМнЙЛгЙ гСЯИ ИнжбжМнФнБ гЗ Эн НгЦег Збджжн</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Офицер Джуди Хопс.Какво имате предвид с биология?Да?Какво можете да ни кажете заживотните, които подивяха?Ами, животните, за които питате...Всички те различни видове ли са?Да. Те са различни видове.Добре, но каква е връзката?Всички ние знаем, че те са отчленове на хищническото семейство.Значи хищниците са единственитекоито подивяват?Това е точ.....Да, точно така, да.- Защо? Защо се случва това?- Все още не знаем.Но, мммм,може да има нещо общо с биологията.Биологичен фактор.Нали знаете, нещо в тяхната ДНК.В тяхната ДНК,можете ли да поясните, моля?Да. Това, което имам предвиде, че преди хиляди годинихищниците оцелявали с помощтана техния агресивен, ловен инстинкт.Поради някаква причина изглежда, чете се връщат съм примитивното и дивото.Офицер Хупс,Може ли да се случи отново?Възможно е.Така, че трябва да бъдем бдителни.А ние от ЗПУ сме подготвении сме тук, за да ви защитим.Как ЗПУ ще ни защити?Добре, благодаря офицер Хопс.Това е времето, с което разполагаме.Стига толкова въпроси.- Добре ли се представих?- Порядъчно беше.Мина толкова бързо, че не успях даспомена нищо за теб и как ние...Мисля, че каза достатъчно.Какво имаш предвид?"Ясно е, че има биологичен компонент"?</se>
  </para>
  <para id="34">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГМбЎ гЗ ГЪдне Зде гдР ВбВЭ ЗбГЪжЗг ЗбгЗЦнЙ...КгЯдК ЗбНнжЗдЗК ЗбгЭКСУЙ гд ЗбдМЗЙ ЪИСЫСЗЖТ ЗбЗХШнЗП ЗбЪПЗЖнЙбПнеЗЎ ГнЗр ЯЗд ЗбУИИнИПж ГдеЗ КЪжП Ебм ГУЗбнИеЗЗбЭШСнЙЎ жЗбШСЮ ЗбжНФнЙГнКеЗ ЗбЦЗИШЙ (ежИТ) ебнгЯд Гд нНПЛ гМППЗрїнгЯд РбЯ бРЗ нМИ Зд дЯжд НРСндждНд Эн ФСШЙ (ТжКжИнЗ) гКГеИнджгжМжПнд бНгЗнКЯг(НУдЗр ФЯСЗр ГнКеЗ ЗбЦЗИШЙ (ежИТеРЗ Яб гЗбПндЗ гд жЮКЎ бЗ ГУЖбЙ ГОСмеб ЯдК МнПЙї -ГИбнК НУдЗр -бЮП гСК ИУСЪЙ жбг КУдН бн ЭСХЙ...РЯСЯ Гж Южб Гн ФнБ ЪдГЪКЮП ГдЯ ЮбК ЗбЯЛнСгЗРЗ КЪднї"гд ЗбжЗЦН Гд едЗЯ гСЯИ ИнжбжМн"...ЮП КЯжд еРе ЗбгЭКСУЗК ЪЗЖПЙ Ебм""Ебм ЭШСКеЗ жШСЮеЗ ЗбжНФнЙеб ГдК МЗПЙїбЮП жЦНК НЮЗЖЮ ЗбЮЦнЙ ЭНУИГЪднЎ бнУ жЯГд ГСдИЗр ЮП нХИН гКжНФЗрГМб жбЯд ЗбЛЪбИ нгЯде РбЯднЯ) КжЮЭ ЗдК бУК гЛбег) -еб ИЗК едЗЯ "гЛбег" ЗбВдїГдК КЪбг гЗ ГЪднеГдК бУК РбЯ ЗбджЪ гд ЗбНнжЗдЗК ЗбгЭКСУЙЗбджЪ ЗбРн КбТгЙ ЯгЗгЙїЗбджЪ ЗбРн нМЪбЯ КЭЯСнд ИНгбФнБ нХП ЗбЛЪЗбИГМбЎ бЗ КЪКЮПн Гдн бг ГбЗНЩ РбЯЗбФнБ ЗбХЫнС гдР бЮЗЖдЗ ЗбГжбЗУгНн бн Гд ГУГбЯеб ГдК ОЗЖЭЙ гднїеб КЪКЮПнд Гдн ЮП ЗХИН гМдждЗрїеб КЪКЮПнд Гдн ЮП ЗХИН гКжНФЗрїеб КЪКЮПнд Гдн ЮП ГНЗжб ЗЯбЯїЯдК ГЪбгЭЮШ ЪдПгЗ ЗЪКЮПК ГдЗНПег НЮЗр Эн жЛЮ ИнСИгЗ ЗбГЭЦб ГбЗ ККОРнНнжЗдЗр гЭКСУЗр ЯФСнЯ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Ти сериозно ли?Аз само цитирах факти по случая.Имам предвид, че не е като зайче да подивее.Точно така, но лисица би могла?- Ник, престани, ти не си като тях.- А, сега има и "тях"?Знаеш какво имам предвид,ти не си такъв тип хищник.Който трябва да бъде с намордник.Тип, който те кара да мислиш,че трябва да си носиш спрей против лисици?Аха, не си мисли, че не забелязахмалкото нещо първия път като се срещнахме.Виж. Нека ти задам въпрос.Страхуваш ли се от мен?Мислиш ли, че мога да полудея?Ти си мислиш, че мога да подивея?Мислиш си, че може да се опитам да те изям?Знаех си.Точно когато си помислих, че някой всъщност повярва в мен.Може би най-добре е да нямаш хищник за партньор.Не, Ник.Ник!Не, той ми е приятел.Не можем да вярваме дори на собствените си приятели?Не това казах.Моля ви.- В безопасност ли сме?- Подивели ли са и други лисици?Още лоши новини в града завладян от ужас.Карибу е в критично състояние.Ранена от подивяла бяла мечка.Това е 27-мото подобно нападение,което се случва седмица след като ЗПУ офицер,Джуди Хопс направи връзка междунасилието и традиционно хищните животни.Междувременно мирно шествие, организирано отпоп звездата Газел беше помрачено от протест.- Вървете си в горите хищници?- Аз съм от саваната.Зоотрополис е изключително място.Той е луд, красив и различен град.Където ние възхваляваме нашите различия.Това не е Зоотрополис, който аз знам.Моята Зоотропия е по-добра от това.Ние просто не обвиняваме на сляпо.</se>
  </para>
  <para id="35">
    <se lang="ara" variant_id="0">ЦЗИШЙ (ежИТ) еб КгКеПнПЯ гд РЗЯ ЗбгЭКСУї!бЗЎ Зде ХПнЮнГбЗ нгЯддЗ ЗбжЛжЮ ИГХПЮЗБдЗїбнУ еРЗ гЗЮбКееб дНд ИгГгдї -еб КжНФК ГнЙ ЛЪЗбИ ГОСмї -ЗбгТнП гд ЗбГОИЗС ЗбУнЖЙ Эн еРеЗбгПндЙ ЗбжЗЮЪе Эн ЮИЦЙ ЗбОжЭСдЙ Эн НЗбЙ НСМЙЦНнЙ ЦСИ гИСНИжЗУШЙ ПИ ЮШИнЯгЛб еРЗ ЗбЗЪКПЗБ ЗбУЗИЪ жЗбЪФСжднГКн ИЪП ЗУИжЪ жЗНП гд(ЮнЗг ЦЗИШЙ ФСШЙ (ТжКжИнЗМжПн ежИТ) ЗЮКСЗд ЗбЪдЭ ИЗбНИжЗдЗК)гЗбЭКСУЙ ИХжСЙ КЮбнПнЙОбЗб еРЗ Кг ЗЭУЗП гУнСЙ УбЗг дЩгКеЗдМгЙ ЗбИжИ (ЫЗТнб) ИжЗУШЙ гНКМЪжПн Ебм ЗбЫЗИЙ ГнКеЗ ЗбгЭКСУЙ -(ГдЗ гд (УЗЭЗдЗ -ТжКжИнЗ) гЯЗд ЭСнП)Эен МджднЙ жМгнбЙ жгКджЪЙНнЛ нгЯддЗ ЗбЗНКЭЗб ИЕОКбЗЭЗКдЗеРе бнУК (ТжКжИнЗ) ЗбКн ЗЪСЭеЗТжКжИнЗ) ЗбКн ЗЪСЭеЗ ЗЭЦб гд еРе)бЗ дЮжг ИЕбЮЗБ Зббжг МТЗЭЗрбЗдПСн УИИ КжЗХб КбЯ ЗбеМгЗКжбЯде Ъгб нОбж гд ЗбгУДжбнЙжУг Яб ЗбгЭКСУЗК ИЗбжНФнЙЗде бнУ (ЗнгнК) ЗбРн ЗЪСЭебЗ нУЪдЗ Зд дУгН ббОжЭ ИКЮУнгдЗСМЗБ ЗЪП Ебнш (ТжКжИнЗ) ЗбКн ГНИеЗ(еншЗ (ежИТЗбЪгПЙ ЗбМПнП нСнП гЮЗИбКдЗЗбЪгПЙї бгЗРЗїнИПж ЗдЯ ЮП жХбКЯбжежТС) гЗРЗ КЭЪбї)СГж Где гд ЗбГЭЦб ГбЗ нЯжд гЭКСУЗр гЛбннЯжд Гжб жМе КСнде Гжб гЗКПОбнд(Ебм ЮУг ФСШЙ (ТжКжИнЗ -гЗРЗї -</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Но е безотговорно да наречемвсички хищници диви.Това не е моя Емит.Не може да позволим страха да ни раздели.Моля, върнете ми Зоотропия, която обичам.Хайде, Хопс.Новият кмет иска да ни види.Кметът?Защо?Клоухаузер?Какво правиш?Решиха, че би билопо-добре, ако хищниккато мен не е първото лице,което виждашкогато влезнеш в ЗПУ.Какво?Ще ме преместят в архива.На долния етаж.До бойлера.Хопс!<font color="#ffaa82">интегритетчестностдоблестНе разбирам.Нашия град е от 90 % плячка, Джуди.и точно сега те са наистина много изплашени.Ти си техния герой.Те ти вярват.И точно заради това аз и шериф Богоискаме да си лицето на ЗПУ.Аз...не...Аз не съм герой.Дойдох тук, за да направясвета по-добър. Но......Мисля, че го развалих.Не се обвинявай чак толкова, Хопс.Светът винаги си е бил развален,точно затова имаме нужда от добри ченгета.Като теб.</se>
  </para>
  <para id="36">
    <se lang="ara" variant_id="0">ИМЗдИ ЗбгСМб(ежИТ)бЗ ГЭег ЗбГгСгПндКдЗ КФКгб Ъбм 90 Эн ЗбгЖЙ(гд ЗбНнжЗдЗК ЗбЭСнУЙ (МжПнжЭн еРЗ ЗбжЮК ег Эн ЫЗнЙ ЗбРЪСЗдК ИШбКегЎ Здег нЛЮжд ИЯбеРЗ ГдЗ жЗбСЖнУ (ИжЫж) дСнПЯ"Гд КЯждн жЗМеЙ ФСШЙ "ТжКжИнЗГдЗ бУК ... бУК ИШбЙМЖК едЗ бГМЪб ЗбЪЗбг гЯЗдЗр ГЭЦбжбЯд ГЩд Гдн НШгК РбЯ(бЗ Кжбн ЗеКгЗгЗр ЯИнСЗр нЗ (ежИТЗбЪЗбг гНШг гдР ЗбИПЗнЙбРбЯ дНКЗМ Ебм ЗЭСЗП ФСШЙ ХЗбНндгЛбЯ ГдКИЯЗгб ЗНКСЗгн УнПнЗбгЭСжЦ ИЗбФСШн ЗбХЗбН Гд ИОПг жнНгннУЗЪП ЗбгПндЙ бЗ Гд нгТЮеЗ Ебм ГФбЗБбЗ ГУКНЮ еРе ЗбФЗСЙ -(ежИТ) -МжПн) бЮП ЪгбК ИМП бКХбн Ебм едЗ)еРЗ гЗ ГСПКне гдР Гд ЯдК ШЭбЙбЗ нгЯдЯ Зд ККСЗМЪнЗФЯСЯгЗ Ъбм ЗбЭСХЙПУКЙ МТСнжгЗр УЪнПЗр</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Да помага на града.Не да го разделя.- Не заслужавам тази значка.- Хопс.Джуди, работи толкова много,за да стигнеш до тук.Това е, което искаш от дете.Не може да напуснеш.Благодаря за възможността.Дузина морковчета.Приятен ден.Хайде де.Ей, Джуд.Джуд пича.Помниш ли го?Как си?- Добре съм.- Не си добре, ушите ти са подвити.Защо си помислих, чемога да променя нещо?- Защото ти си човек, който опитва, затова.- Винаги си опитвала.О, опитах.И това направи живота толкова по-лошза толкова много невинни хищници.О, обаче не за всички.Говорим за дявола....Това Гидеон Грей ли е?Със сигурност е той.Сега работим с него.Той е наш съдружник. И нямаше да го направим.ако не беше променила начина ни на мислене.- Точно така.Имам предвид, хлапето се превърна внай-добрия сладкар в града.Това е....Това наистина е страхотно.Гидеон Грей, проклета да съм.Хей, Джуди. Аз просто исках да кажа, че съжалявамза това как се държах като млад.Доста се съмнявах в себе сии това избипод формата на необуздангняв и агресия.Бях върховен тъпак.Добре, знам едно-двенеща за тъпаците.</se>
  </para>
  <para id="37">
    <se lang="ara" variant_id="0">ГдЗ ИОнС -бУК ИОнС ЭГРдЗЯ гКОЗРбКЗд -бгЗРЗ ЗЪКЮПК Зде нгЯддн Зд ЗХдЪ ЭЗСЮЗрїбГдЯ ЗдУЗде КНЗжбЎ еРЗ еж ЗбУИИ -ПжгЗр гЗЯдК ЯРбЯ -бЮП НЗжбКжГХИНК ЗбНнЗЙ ГЯЛС УжБрббЪПнП гд ЗбНнжЗдЗК ЗбгЭКСУЙбнУ МгнЪегЎ ИРЯС ЗбФнШЗдЭн ЗбжЮК РЗКеЗеРЗ (ЫПнжд ЫСЗн)їЗМб Зде ЯРбЯЎ дНд дЪгб гЪе ЗбВд -Зде ФСнЯдЗ жбг дЯд бдЭЯС ИеРЗ -бжбЗ ЗдЯ ЗдСКц ЪЮжбдЗ -"ХНнН ЭЮП ЗХИН ЗЭЦб ШЗен гЪМдЗК Эн "КСЗн ИжСж -Зде НЮЗр ГгС СЗЖЪ нЗСЭЗЮЫПнжд ЫСЗн)! гНЗб) -ЗебЗр (МжПн) ЗжП ЗбЗЪСЗИ Ъд ЗУЭн -ИЗбШСнЮЙ ЗбКн КХСЭК ИеЗ Эн ХЫСнЪЗднК дЮХ ЗбЛЮЙ жЗбРн ЩеСЭн ХжСЙ НдЮ ГежМ жЪПжЗдбЮП ЯдК ГСЪдЗр МПЗрЗПСЯ ЗгжСЗр Ъд Яжд ЗбгСБ ЗСЪдЪбм Яб НЗб ЗНЦСК бЯ Яб еРе ЗбЭШЗЖСЗдКг нЗФИЗИ бЗ КСЯЦжЗ ОбЗб КбЯ"гнП ЯЗгИжг ежбнУнЛнЗУ"(едЗЯ ЯбгЗК ЗЮб жШГЙ УнП (ЗКФ"ЪЗЖбКн ПжгЗр ЗШбЮК ЪбнеЗ "ЪЗжнЗК ЗббнбЗбгЪРСЙ ... гЗРЗ ЮбКїЗбЭКм нКНПЛ Ъд ЗбТежСЗУКОПгеЗ бШСП ЗбНФСЗК Ъд ЗбгНХжб жбЯдбЗ ГНИ Зд нЮКСИ гдеЗ ЗбХЫЗС(ИУИИ гЗМСм бЪгЯ (КнСнГМбЎ КдЗжб (КнСн) жЗНПЙ ЯЗгбЙ ЪдПгЗЯдЗ ХЫЗСЗр жГХИН гМдждЗр ИЗбЯЗгбЮЗг ИЪЦ ЗгЯ ИЮжЙ гЭСШЙнгЯд Зд нХИН ЗбЗСдИ гКжНФЗргКжНФї еРе ЯбгЙ ЮжнЙжбЯд РбЯ нДбг ббЫЗнЙИЗбШИЪЎ ЭедЗЯ ЪбЗгЙ дТЪ ЯИнСЙЭн РЗСЪЯЎ УГЪКИС РбЯ жНФнЙЪЗжнЗК Зббнб" бнУК РЖЗИ ЗдеЗ ТежС"ЗбТежС КХнИ ЗбНнжЗдЗК ЗбгЭКСУЙ ИЗбжНФнЙЗЯКФЭКеЗ! еРЗ гЗЯЗд ндЮХдн!ЗбгЭЗКнН! ЗбгЭЗКнН! ЗбгЭЗКнН!ФЯСЗрЗНИЯгЗ жПЗЪЗр</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Хей деца? Не тичайте през тази Midnicampum holicithias.Моето семейство винаги ги енаричало Нощни оплаквачки.Извинявай.Какво каза?О,Децата говорят за тези цветя, Джуди.Използвам ги да пазя реколтата от буболечки,но не ми харесва малките да се мотаят около тях.имайки предвид какво се случис чичо ти Тери.Аха, Тери изяде едно цяло като беше детеи напълно полудя.Изкара акъла на майка ти.Зайче може да подивее.Да подивее? Ами, това е силна дума.Но болеше адски.Ами, разбира се, че може. Имаш доста голям белегна ръката си. На това ми викам подивяване.Нощни оплаквачки не са вълци,те са цветя.Цветята карат хищниците да подивяват.Това е! Това екоето пропускам!О, ключове! Ключове!Ключове!Ключове!Бързо, хайде.О, благодаря ви.Обичаме те, чао!- Разбра ли нещо от това, Бон?- Нито дума.Това ме кара да се чувствам малко по-добререших, че говори на някакъв чужд език.Кой е?Трябва да намеря Ник.Моля те.Ник?Ник?О, Ник.Нощни оплаквачки не са вълци,токсични цветя са.Мисля, че някой нарочно е нарочилхищниците и ги кара да подивяват.Еха.Не е ли интересно?Почака, моля те недей...Знам, че никога няма да ми простиш.И не те виня.И аз не бих си простила.</se>
  </para>
  <para id="38">
    <se lang="ara" variant_id="0">РЯ нМЪбдн ЗФЪС ИНЗб ГЭЦб ЮбнбЗрЩддКеЗ ККНПЛ бЫЙ гЗ Гж дНжегд едЗЯїГдЗ ИНЗМЙ бГМП (днЯ) ГСМжЯднЯ)ї)днЯ)ї)(днЯ)ЪЗжнЗК Зббнб" бнУК РЖЗИ"ЗдеЗ ТежС УЗгЙЗЪКЮП Зд ЗНПег нУКеПЭ ЗбгЭКСУЗКЪд ЪгП жнМЪбеЗ КХИН гКжНФЙГжбнУ еРЗ ГгС гЛнСїЗдКЩСЎ ЗСМжЯ бЗ КЭЪб еРЗГЪбг ЗдЯ бд КЫЭС бн ГИПЗржГдЗ бЗ ГбжгЯгЗЯдК бГУЗгН дЭУн ГнЦЗрЯЗд ЪгбЗр дЗФЖЗр Ъд Меб жбЗ гУДжбнЙжКЭЯнС гНПжПжбЯд бЗ нМИ Гд КЪЗдн ЗбНнжЗдЗКЗбгЭКСУЙ ИУИИ ЗОШГЖннМИ Гд ГХбН РбЯжбЯд бЗ нгЯддн РбЯ ИПждЯ...жЪдПгЗ ддКеннгЯдЯ Зд КЯСеднжУнЯжд РбЯ гЮИжбЗрбГддн ЯдК ХПнЮЙ ЭЩнЪЙ жЮП ЗРнКЯжнгЯдЯ ЗбЗИКЪЗП жЗдК КПСЯЗдЯ ЯдК гНЮЗр ШнбЙ ЗбжЮКЗдЗ НЮЗр ЪПде НгЮЗБЗдЗ НЮЗр ЪПде НгЮЗБЗдЗ НЮЗр ЪПде НгЮЗБбЗ КЮбЮн нЗМТСЙУГУгН бЯ ИгНжеЗ ОбЗб 48 УЗЪе</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Но хищниците не трябва да страдат заради моите грешки.Трябва да оправя това.Но не мога да го направя без теб.И...И след като приключим...можеш да ме мразиш.И...И няма да имам нищо против.Защото бях ужасенприятел и те нараних.И ти може да си тръгнеш, знаейки,че си бил прав. През цялото време.Аз наистина сам тъпо зайче."Аз наистина сам тъпо зайче.""Аз наистина сам тъпо зайче."Не се притеснявай, Морковче,Ще ти дам да го изтриеш. След 48 часа.Добре, ела тук.Добре. Ох, вие зайчетатасте толкова емоционални.Ето така, поеми дълбоко въздух.Да не би да се опитваш да откраднеш химикалката?Това ли правиш?- Обаче, си ми стъпила на опашката. Ох, Ох!- Съжалявам!<font color="#ffc891">ХопсСемейна ферма.Мислех, че вие отглеждате само моркови.- Какъв ти е плана?- Ще проследим нощните оплаквачки.Добре, как?- Познаваш ли този тип?- Вече ти казах, познавам всички.Ха-ха. Здравейте!Елате насам.Имам всичко, от което се нуждаете.Всичките ви любими филми.Имам филми, които дори не са още излезнали.Хей, 15% намаление.20!Направете предложение.Хайде!Я виж ти, кой е товаХерцога на Шута.Какво ще желаете, Уайлд?Не трябва ли да топиш лапоблизалкиили нещо подобно?Хей, и това, ако не ескандалното ченгенце.И двамата знаем, че това, което техванах да крадеш не бяха просто лукчета.Какво щеше да правиш с тези нощни оплаквачки, Веселтон?</se>
  </para>
  <para id="39">
    <se lang="ara" variant_id="0">НУдЗрЎ ЗдКг нЗ ГСЗдИЪЗШЭнжд МПЗрдЪг еЯРЗКдЭУн ИЪгЮеб КНЗжбнд УСЮЙ ЗбЮбгїГеРЗ Яб гЗЭн ЗбГгСї!ЗдК КЮЭнд Ъбм РнбнЎ ЗИКЪПн -ВУЭе -ЗЪКЮПК ЗдЯг бЗ КТСЪжд Ужм ЗбМТСгЗен ОШКЯї"УдКИЪ "ЪЗжнЗК Зббнб -НУдЗр Ў ЯнЭї -еб КЪбг еРЗ ЗбСМбї -ЗОИСКЯ Гдн ГЪбг ЗбЯб -гСНИЗрЎ КЮПгжЗбПн Яб гЗКНКЗМждеЯб ГЭбЗгЯг ЗбгЭЦбЙбПнш ГЭбЗг бг КЪСЦ ИЪПОХг 15 ИЗбгЖЙЪФСжд ИЗбгЖЙЮПг бн ЪСЦЗр еншЗ!ЗдЩСжЗ гд еРЗПжЮ ЗбЫнС ЮЗджднндгЗ ЗбгжЦжЪ (жЗнбП)їГбЗ ндИЫн бЯ КРжнИ ИЪЦ ЗбгЛбМЗК Гж дНж РбЯїЗд бг КЯд ЗбФСШнЙ ЗбЭЗКде -ЯбЗдЗ нЪбг Здн бг ЗгУЯЯ КУСЮ ИХбЗр -гЗРЗ ЯдК УКЭЪб ИКбЯИТежС "ЪЗжнЗК Зббнб"  нЗ(жУбКжд)ї(ЗбЗУг (жнУбКжд)Ў ЗбПжЮ (жнУбКжджбд ЗКНПЛ ГнКеЗ ЗбЪПдежбЗ нжМП гЗнгЯдЯ ЭЪбе бЕСЫЗгн!МгПеГнеЗ ЗбжЗФнЎ бгЗРЗ КУЗЪПеЗ ЗдеЗ ФСШнЙїжЗбМПЙ ЗбЪСЗИЙ бНЭнПЙ ЗбгУКЮИб -(жУГУгнеЗ (МжПн -МгП еРЗ ЗбгСЗжЫ -НУдЗрЎ СМЗБрЎ УГКЯбг -УСЮК "ЪЗжнЗК Зббнб" бГКгЯд гд ИнЪеЗЪСЦжЗ Ъбнш гЗбЗ ГСЭЦе : ЗбдЮжПжбгд ИЪКеЗїЯИФ ЗУге (ПжЫ) ЯЗд гЯЗд ЗбКУбнг КНК ЗбГСЦ(ЗдКИеЗ ЭНУИ ЭЬ (ПжЫЪЯУ бЯбгЙ бШнЭЗде ЫнС бШнЭ!еншЗ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">И няма какво да направиш,за да ме накараш да проговоря.Замразете го.Ти, мръсен плъх, защо и помагаш?Тя е ченге!И кръстница на моята бъдеща внучка.- Ще я кръстя Джуди.- Оххх....Хе хе хе.Замразете тази невестулка.Аууу! Добре, добре!Моля ви! Ще говоря. Ще говоря.Откраднах нощните оплаквачки,за да мога да ги продам.Те ми предложиха нещо, което неможах да откажа: пари.И на кой ги продаваше?Овен на име Дъг. Имаме си местенце в метрото.Внимавайте.Дъг е обратното на приятелТой е неприятелски настроен.Хайде.Невестулката не ни излъга.Изглежда сякаш Дъг се е специализирална пазара на Нощни оплаквачки.Дъг е.Коя е целта.Леопард на площад Сахара.Разбрах.</se>
  </para>
  <para id="40">
    <se lang="ara" variant_id="0">ПжЫ) нКНПЛ)гЗеж ЗбГЛСїЭеП Эн гнПЗд "УеЗСЗ" ЭегКНЮЗрї ГМб ЗПСЯ УСЪКеЗИЕгЯЗдн ЗХЗИКеЗУгЪ бЮП ЗХИК ЯбИ гЗБ ХЫнСЪИС дЗЭРЙ гЭКжНЙ бУнЗСЙ гКНСЯЙГМб УГЪбгЯ ЪдПгЗ ГдКенГж УКСм РбЯ Эн дФСЙ ЗбЗОИЗСГнегЗ ЗКм ГжбЗрПжЫ) ЗЭКНЎ бЮП ЗНЦСдЗ ЮежКЯ)(НУдЗр бЮП ЪЗП (жЗбКС) ж (МнУнбРЗ УГЫЗПС гЪ ЗбУбЗгЙгебЗр Ебм Гнд КРеИндїЪжПнЎ гЗРЗ КЭЪбндї УнСЗЯЕбм гЗРЗ КдЩСндї ГнЗр ЯЗд гЗКЭЯСнд ИеКжЮЭн Ъд ЗбКЭЯнС ИенЗМТСЙЎ нЗМТСЙЗбГЭЦб Гд КЯжд ИСЫжЙ ТЗЖПе еРе ЗбгСЙгЗРЗ КЭЪбндїЎ бЮП ЮгК ИНИУдЗ едЗ -(нМИ Зд джХб ЗбПбнб Ебм ФСШЙ (ТжКжИнЗ -!НУдЗр ЪЩнг еЗен -ЯбЗЎ МгнЪеЗ -!ЪЩнг ГдК ЗбЮЗЖПЙ ЗбВдЗУгЪн УнбТгдЗ гЪМТЙ бКНСнЯ еРЗ ЗбФнБ ЗбЪКнЮНУдЗрЎ еббжнЗбПндЗ НЗбЙ Эн ЗбгЪгбжЮП УЗБ ЗбжЦЪ ГЯЛСЗдМТК ЗбгегЙеб УнЯжд гИЯСЗр ЗШбЗЮ ХЗЭСЙ ЗбдХСї -НУдЗр ХЗЭСЙ жЗНПЙ ЭЮШ -нгЯддн ФШИе гд ЮЗЖгЙ ЗгднЗКнбЪбе ИМПС Ин ЗбЫЗБ ХЗЭСЙ ЗбдХССИгЗ еж ХжК ЗбжЗИб ЭНУИ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Слушай, уцелих малка видра презстъклото на движеща се кола.Добре, ще ти звънна като съм готов.Или ще го видиш по новините.Което от двете стане първо.Хей, Дъг, отвори!Носим ти латето.Добре,Уолтър и Джеси се върнаха, така че тръгвам.Хей, чакай, къде отиваш?Къде отиваш? Върни се тук!Какво правиш?Ще ни види!Какво гледаш?Хей!Каквото и да мислишспри да си го мислиш.Морковче.Морковче.По-добре този път да сте го взели с повече пяна.ХА!Хей!Отвори!Какво правиш?Току що ни хвана в капан!Трябва да закараме това доказателство в ЗПУ.- Добре. Ето, взех го.- Не, цялото.Чакай, какво?О, браво, сега и кондуктор ли стана?Хей, слушай. Ще ти трябва чудода подкараш този ръждясал варел.Ами.Алелуя.Имаме проблемче в лабораторията.Влоши се!Мисията изпълнена!Рано ли е за малко победоносно ту-тут?Добре.Едно ту-тут.Добре, мога да го задраскам от списъка.Може да анулирамтова победоносно ту-тут.Може би беше просто поздрав.Назад!Идва!</se>
  </para>
  <para id="41">
    <se lang="ara" variant_id="0">!еМжг!нЗМТСЙ -бЗ ККжЮЭ КЗИЪ ЗбУнС -ЯбЗЎ КжЮЭ ЗСМжЯ -ЗнЗЯ Зд КжЮЭ еРе ЗбЪСИЙ -(ТП ЗбУСЪЙ нЗ (днЯ -ЛгЙ ЮШЗС ВОС ЮЗПг -ТП ЗбУСЪЙЎ ЛЮ ИнГжЮЭ ЗбЮШЗСГКНКЗМ Ебм Ъждї!ЯбЗ!Ў МПЗр УСнЪМПЗр УСнЪ! ЗХгПн!ЗЪКЮП ЗдеЗ гНШКдЗНУдЗр СИгЗ ИЪЦ ЗбГПбЙ ЮП дМКЦЗЪ Яб ФнБЭЮПдЗеЗ ЯбеЗГМб ЯбеЗ ЪПЗ еРе!(гСНм нЗ (днЯ(еншЗ ИдЗЎ ЪбндЗ Зд дИбЫ ФСШЙ (ТжКжИнЗбдОКХС ЪИС гКНЭ КЗСнО ЗбШИнЪЙ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Не, спри.Моля те спри!Не спирай вагона!- Ускори, Ник. Ускори!- Идва друг влак!Довери ми се, ускори.Спри влака!Хей.Имаш ли нужда от помощ?Оу, не, не, не, не.Прекалено бързо! Прекалено бързо! Задръж!Мисля, че е нашата спирка.Добре, може би...Може би някои от доказателствата оцеляха.Всичко си замина.Загубихме всичко.Аха, всичко освен това.Ах, ха, ха, ха, ха!О, Ник, Да!Хайде!Трябва да стигнем до ЗПУ.Да минем през Природоисторическия музей.- Ето го.- Джуди, Джуди.Кмет Белуедър.</se>
  </para>
  <para id="42">
    <se lang="ara" variant_id="0">(УнПКн ЗбЪгПЙ (ИнбжнРСбЮП ЗЯКФЭдЗ гЗРЗ нНПЛЎ ЛгЙ гд нКИЪЗбгЭКСУЗК ИгХб жеж гЗнМЪбеЗ гКжНФЙ(ГдЗ ЭОжСЙ МПЗр ИЯ нЗ (МжПнбЮП ЗдМТК ЪгбЗр ОЗСЮЗрГФЯСЯ УнПКнЯнЭ ЗгЯдЯ Зд КЪСЭн Гнд КМПндЗї -УГЯгб ШСнЮн жГОР КбЯ ЗбНЮнИЙ -ГжКЪбгндїЎ ГдЗ ж (днЯ) УдГОРеЗ(Ебм гСЯТ ФСШЙ (ТжКжИнЗЗМСн -ЗМСн -!ЗгУЯжегЗ!МТСЙ!ЗгУЯКЯНУдЗр ЗеПБ ЭЮШКжКї -ЯбЗ -(ЗЩеСн нЗ (МжПн!ОР ЗбНЮнИЙ(ЗжХбеЗ Ебм (ИжЫж -бд ЗКОбм ЪдЯЎ еРЗ бд нНПЛ -бЗ нгЯддн ЗбУнС -УдЭЯС Эн ГгС гЗ -(дНд Эн дЭУ ЗбЭСнЮ нЗ(МжПнЗбгУКеЗд ИГгСеЗбгЮбб гд ЮнгКеГбг КУГгнїЗбНнжЗдЗК ЗбгЭКСУЙСИгЗ ен ГЯЛС ЮжЙ жГЪбм ХжКЗржбЯд ЗбНнжЗдЗК ЗбЭСнУЙКЭжЮеЗ ИЪФСЙ ГЦЪЗЭЭЯСн Эн ЗбГгСЎ 90ИЗбгЖЙ гд ЗбУЯЗдгКНПнд ЦП ЪПж гФКСЯУдХИН ОЗСЮнд!едЗЯ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Това ги кара да подивяват.Толкова се гордея с теб, Джуди.Ти свърши толкова добра работа.Благодаря, госпожо.От къде знаешекъде да ни намериш?Ще мина напред и ще взема това куфарче.Знаеш ли какво? Мисля Ник и аз просто да занесем това в ЗПУ.- Бягай.- Бягай.Хванете ги!Ах...Морковче!Хванах те.Ела тук.Добре.Сега просто си почини.Опа.- Боровинка?- Ще пропусна.Излез, Джуди.Вземи куфарчето.Занеси го на Бого.Няма да те изоставяТова няма да се случи.- Не мога да ходя.- Ще измислим нещо.Ние сме от един отбор, Джуди.Подценени.Недооценени.Не ти ли писна от това?Хищници.Могат да бъдат силни и шумни.Но плячката води хищниците с 10 към 1.Помисли само. 90% от населениетообединено срещу общ враг.Никой не може да ни спре.Ей там!Добре, трябваше да си останеш във фермата за моркови?</se>
  </para>
  <para id="43">
    <se lang="ara" variant_id="0">гЗРЗ УКЭЪбндї еб УКЮКбнднїЯбЗ ШИЪЗреж УнЮКбЯ!ЯбЗ!(днЯ)дЪг ЗбФСШЙїЎ едЗ ЛЪбИ гКжНФ ЭнгКНЭ КЗСнО ЗбШИнЪЙ(Кг ЗбЗШЗНЙ ИЗбЦЗИШЙ (ежИТ!ЗУСЪжЗ ГСМжЯгЯбЗ нЗ(днЯ) бЗ КЭЪб РбЯЎ ЮЗжгежбЯде бЗ нУКШнЪ ЗбУнШСЙЎ ХНнНї...ИгЗ Гд ЗбНнжЗдЗК ЗбгЭКСУЙ гМСПжНФнЙ ИгнжбеЗ ЗбИнжбжМнЙ!Ебм ЗбжСЗБнЗЕбен!  ЭЯСжЗ ИЗбЪдЗжнд"ФСШнЙ ИШбЙ ЮхКбК ИжЗУШЙ ЛЪбИ гКжНФ"ЗеРЗ еж ЗбЗгСї Зд КОФм ЗбЭСнУЙ ЗбгЭКСУїжКЩбнд ГдК Эн ЗбУбШЙїГМб Эн ЗбЫЗбИбд ндМН РбЯПЗЖгЗр гЗндМНЎ жУГККИЪ Яб НнжЗд гЭКСУЭн (ТжКжИнЗ) бнИЮм ЗбГгС ЯРбЯ!(днЯ)ЗбжЗПЪ ГнКеЗ ЗбЪПде!ПгЗБ! ПгЗБ! ПгЗБжгд Лг гжКНУдЗр ГжКЪбгндЎ ЗдЯ КУКдТЭнде КгЗгЗрЕбм РбЯ ЗЪКЮП ЗддЗ дбдЗ ЗбЗгСдбдЗ гдЯ нЗЛСЛЗСЙ жЮП ЗЭХНК ИЯб МгЗбнЙгЗРЗїеб КИНЛнд Ъд ЗбгХбї Зде едЗгЗбПнЯ Эн ЗбУбЗН едЗЯЭеж ЗбКжК гд гТСЪЙ ЪЗЖбКнЗдеЗ бРнРЙЎ ндИЫн бЯ КМСИЙ ИЪЦеЗ(бЮП ЗжЮЪК ИЬ (бнждеЗСКжнгЯддн ЗбЗнЮЗЪ ИЯгЗЯбЗгн ЦП ЯбЗгЯгЗ -Эн ЗбНЮнЮЙ -жУГККИЪ Яб НнжЗд гЭКСУЭн (ТжКжИнЗ) бнИЮм ЗбЗгС ЯРбЯЗде ЯбЗгЯ ЦП ЯбЗгЯеРЗ гЗнУгм ИЗбгЯСЎ ЪТнТКн</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Какво ще направиш?Ще ме убиеш?Не, разбира се, че не.Той ще го направи.Не!О, Ник?Да, полиция! Има полудяла лисица вприродоисторическия музей!Офицер Хупс е ранена.Моля ви побързайте!Не, Ник.Не го прави. Бори се.О, но той не може да се справи, нали?Тъй като хищниците са биологичнопредразположени към подивяване.Махни се!Господи!Помисли за заглавията!Ченге герой убито от подивяла лисица.И това ли е всичко? Плячката сестрахува от хищника и ти оставаш на власт?Ахам.Горе-долу.Няма да стане.Страха винаги върши работа.И аз ще уцеля всеки един хищник вЗоотрополис, за да продължи да е така.О, Ник.Не.Чао-чао, зайо.Блякх....Кръв, кръв, кръв!И смърт.Добре, знаеш ли, преиграваш.Освен това, мисля, че стана.Мисля, че стана, имаме го.Получи се, там горе,благодаря ви.Поставихте го прекрасно.Какво?О, търсиш серума, ли.Ами, ей тук е.Това, което имаше в пистолетабяха боровинки от моята ферма.Мня. Вкусни са.Трябва да ги опиташ.Закопчах Лайънхарт.Мога да закопчея и теб.Твоята дума срещу моята.О,Всъщност..."И аз ще уцеля всеки един хищник вЗоотрополис, за да продължи да е така."- Твоята дума, срещу твоята дума.- Ъ?Викаме му изпързалване, скъпа.Буум!</se>
  </para>
  <para id="44">
    <se lang="ara" variant_id="0">гРдИЙ ИКдЩнг ЗбеМгЗК ЗбжНФнЙЗбКн ЪРИК гПндЙ "ТжКжИнЗ" гДОСЗрУбЭеЗ (бнжПжС бнждеЗСК) ндЭнГн Ъбг ИгДЗгСКеЗгПЪнЗр Зде ЯЗд нНЗжбЗбПЭЗЪ Ъд ЗбгПндЙ ЭНУИеб НИУн бКбЯ ЗбНнжЗдЗК ЯЗдК ЫбШЙїЗМб бЮП ЗОШГКЎ Зде РЗК ЗбЪСЭ ЗбЮПнгЗбЭЪб ЗбОЗШЖ бГМб ЗбЭЯСЙ ЗбХНнНЙжЭн ЗОИЗС гКСЗИШЙЎ нЮжб ЗбЗШИЗБ ЗдгЦЗП "ЪЗжнЗК Зббнб" нЛИК ЭЪЗбнКеЭн ЗХбЗН ЗбНнжЗдЗК ЗбгЭКСУЙ!(ЗнгнК)!(ЗнгнК)ФЯСЗрЗЛдЗБ ШЭжбКнЗЪКЮПК Зд (ТжКжИнЗ) РбЯ ЗбгЯЗд ЗбгЛЗбнНнЛ нКжЗЖг ЗбЯбжИЕгЯЗд Зн ГНП Гд нХИН Гн ФнБЗКЦН Зд ЗбНнЗЙ ЗбжЗЮЪне ЗЯЛС КЪЮнПЗр ИЮбнбгд гМСП ФЪЗС Ъбм ОбЭнЙ УнЗСЙЗбНнЗЙ ЗбжЗЮЪнЙ ЭжЦжнЙМгнЪдЗ бПне НПжПЯбдЗ нОШЖгЗнЪдн ЯбдЗ бПне ЗгжС гФКСЯЙжЯбгЗ НЗжбдЗ Эег ЗНПдЗ ЗбЗОСЯбгЗ ЗХИН ЗбжЗНП ЭндЗ ЗУКЛдЗЖнЗржбЯд ЪбндЗ ЗбгНЗжбЙбРЗ гегЗ ЯЗдК ХдЭЯ ЗбНнжЗднгд ГЦОг Энб бПндЗЕбм Гжб ЛЪбИ бПндЗЕбКгУ ЕбнЯг...НЗжбжЗНЗжбжЗ МЪб ЗбЪЗбг гЯЗд ЗЭЦбЗдЩСжЗ бГЪгЗЮЯг жЗЪбгжЗЗд ЗбКЫннС нИПГ ИЯгнИПГ Ин ГдЗнИПГ ИдЗ ЯбдЗ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">обвинена в планиране на чумата отдивашки нападения в Зоотрополис напоследък.Нейният предшественик Леодор Лайнхарт,отказва да знае каквото и да е от нейния план,твърдейки, че само се е опитвалда защити града.Погрешно ли затворих тези животни?Добре, да.Така направих.Беше класически случай да направишнещо грешно за правилната кауза.В тази връзка, лекарите казаха, че е доказана ефикасносттана  противоотровата срещу нощна оплаквачкапри възстановяване на засегнати хищници.Благодаря ви.Когато бях дете,мислех, че Зоотрополис е идеалното място.Където всички живеят заеднои всеки може да бъде всичко.Оказа се, че истинският живот е мъничкопо-сложен от девиз на лепенка за броня.Истинският живот е бъркотия.Всички имаме ограничения.Всички правим грешки.Което означава, че чашата е наполовина пълнаи ние всички имаме доста общо.И колкото повече се опитваме дасе разберем.Толкова по-различен ще бъде всеки един от нас.Но трябва да опитаме.Без значение какъв вид животно сте.От най-голямия слон,до нашата първа лисица.Умолявам ви.Опитайте...Опитайте да направите света по-добър.<font color="#ffff80">ОфицерНиколас П. УайлдПогледнете в себе си и разберете,че промяната започва с вас.Започва с мен.Започва с всеки от нас.Да!Да!</se>
  </para>
  <para id="45">
    <se lang="ara" variant_id="0">бПндЗ ИЪЦ ЗбгМдПжд ЗбгУКМПжд еРЗ ЗбХИЗНЗЦЗЭЙ бГжб ЛЪбИ бдЗЎ гд неКгїндИЫн Зд КЯжд бПнЯ ИШЗЮЗКЯ ЗбОЗХЙббЪИЗСЗК ЗбКНгнУнЙ нЗУнПн!(ЗОСУ нЗ (жЗнбП!ЗбгеЗг(ЗбЦИЗШ (ЫСнТжбн)Ў (ЭСЗЫгЗнС(ПнбЫЗКж) Эн ЭСЮм (Уеб ЗбГМСП)(УджСбжСЭ)Ў (енЫндТ) Ў (жжбЭЗСП)Эн ЗбФСШЙ ЗбУСнЙ(жЗнбП)Ў (ежИТ)гУДжбнЙ ЗбгжЗЮЭЗдХСЗЭ!ЗгТН ЭНУИжСПКдЗ ИбЗЫЗК Ъд гКУЗИЮ ШСЮ(ндПЭЪ УСнЪЗр Эн ЗбгдШЮЙ ЗбгСЯТнЙ бЬ (УЗЭЗдЗЗЪЛСЗ Ъбне жЮжгЗ ИЕнЮЗЭеНУдЗр еб Яб ЗбЗСЗдИ ЮЗПЙУнЗСЗК УнДжд Зг Зде ЗдК ЭЮШїВУЭе -ЪПдЙ гЗЯСЙ -ЛЪбИ ЫИнЗдК КЪбгнд ЗдЯ ЫЗСЮЙ Эн НИнеб ЗЪбг еРЗїГМбЎ ГМб Ў ГдЗ ЗЪбгУнПн ЯдК КдШбЮ ИУСЪЙ 115 гнб ИЗбУЗЪЙЗКгдм Зд нЯжд бПнЯ КжЦнН гдЗУИЭбЗФ)Ў (ЭбЗФ) ИШб ЗбгЖЙ нЗСПЙ)(днЯ): ТжСждЗ Ъбм ХЭНЙ ЗбЭнУИжЯ</se>
    <se lang="bul" variant_id="1">Имаме нови попълнения тази сутрин.Включително нашата първа лисица.На кой му пука.Ха. Сър, би трябвало да си направите собственамарка от вдъхновяващи поздравителни картички.Затвори си устата Уайлд.Задачи.Офицери Гризоли, Фрагмайър, Делгадо -Гръмоград отряд за бързо реагиране.Снарлоф, Хигинс, Уолфрад - под прекритие.Хупс, Уайлд.Пътни полицаи.Свободно.Шегувам се!Имаме оплакване от уличен състезател,подвизаващ се в центъра на Савана.Намерете го.Затворете го.Аве, всички зайчета ли са лоши шофьори или само ти?Опа.Съжалявам.Хе хе.Лукаво зайче.Тъпа лисица.Знаеш, че ме обичаш.Знам ли го?Да.Да, знам го.Сър, вие карахте с 200 км/ч,надявам се да имате добро оправдание.Светкавица, Светкавица,Сто ярда дълга!Ник...Добър вечер, Зоотрополис!Хайде всички.Вдигнете лапи.</se>
  </para>
</body>
</html>